[{"id": 1439456459532681222, "verified": false, "tweet_text": "Creo que el \u00fanico efecto secundario que tuve despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis fue que me puse m\u00e1s horny de lo normal \ud83e\udd74\ud83e\udd74\ud83e\udd75\ud83e\udd75", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74", "\ud83e\udd75"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que el \u00fanico efecto secundario que tuve despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis fue que me puse m\u00e1s horny de lo normal \ud83e\udd74\ud83e\udd74\ud83e\udd75\ud83e\udd75"}, {"id": 1439447402398769157, "verified": false, "tweet_text": "@ZHCANCUN Tambi\u00e9n puede ser efecto secundario de la vacuna. Monitorea tu oxigenaci\u00f3n y que est\u00e9n bien.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ZHCANCUN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n puede ser efecto secundario de la vacuna. Monitorea tu oxigenaci\u00f3n y que est\u00e9n bien."}, {"id": 1439441148813221889, "verified": false, "tweet_text": "Que fuerte esto de perder el deseo, viene siendo el \u00fanico efecto secundario que noto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que fuerte esto de perder el deseo, viene siendo el \u00fanico efecto secundario que noto"}, {"id": 1439438541201805315, "verified": false, "tweet_text": "@duendemelodia2 cuando ser baka se torna bonito, es divertido, lo de que se torne geh es un efecto secundario inesperado pero estoy seguro de que toda la culpa la tiene hazu (?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["duendemelodia2"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando ser baka se torna bonito, es divertido, lo de que se torne geh es un efecto secundario inesperado pero estoy seguro de que toda la culpa la tiene hazu (?"}, {"id": 1439438236049412100, "verified": false, "tweet_text": "Despu\u00e9s de 12 horas de la segunda dosis Astra, mi brazo duele mucho, siento una presi\u00f3n en la cabeza y me siento sola, es tambi\u00e9n efecto secundario? \ud83d\ude43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s de horas de la segunda dosis Astra, mi brazo duele mucho, siento una presi\u00f3n en la cabeza y me siento sola, es tambi\u00e9n efecto secundario? \ud83d\ude43"}, {"id": 1439436837672472583, "verified": false, "tweet_text": "#EstaSemana I Una de las peores crisis pol\u00edticas del pa\u00eds caribe\u00f1o provocada por el magnicidio de #JovenelMo\u00efse y un sismo que sacudi\u00f3 al pa\u00eds hace un mes traen como efecto secundario la #migraci\u00f3n.\n\nhttps://t.co/hmZ3jZ4app https://t.co/267AngCW5s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["EstaSemana", "JovenelMo\u00efse", "migraci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/hmZ3jZ4app"], "country": "MEXICO", "text_es": "I Una de las peores crisis pol\u00edticas del pa\u00eds caribe\u00f1o provocada por el magnicidio de y un sismo que sacudi\u00f3 al pa\u00eds hace un mes traen como efecto secundario la ."}, {"id": 1439434139736887296, "verified": false, "tweet_text": "@fatirely JAJAJA yo no pod\u00eda ni quitarme la camisa, por suerte eso fue lo \u00fanico que me di\u00f3. Tienes alg\u00fan otro efecto secundario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["fatirely"], "country": "MEXICO", "text_es": "JAJAJA yo no pod\u00eda ni quitarme la camisa, por suerte eso fue lo \u00fanico que me di\u00f3. Tienes alg\u00fan otro efecto secundario?"}, {"id": 1439429742512545792, "verified": false, "tweet_text": "Para el registro m\u00e9dico.  Hoy a las 10hrs me aplicaron la 2da dosis de Pfizer.  Ning\u00fan efecto secundario hasta ahora \ud83d\udc4d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para el registro m\u00e9dico. Hoy a las hrs me aplicaron la da dosis de Pfizer. Ning\u00fan efecto secundario hasta ahora \ud83d\udc4d"}, {"id": 1439427439617351680, "verified": false, "tweet_text": "No sab\u00eda q la tristeza era otro efecto secundario de la AztraZeneca :((", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "No sab\u00eda q la tristeza era otro efecto secundario de la AztraZeneca"}, {"id": 1439426998191931395, "verified": false, "tweet_text": "aaas\u00ed que este era el insomnio q las pastillas ten\u00edan como efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "aaas\u00ed que este era el insomnio q las pastillas ten\u00edan como efecto secundario"}, {"id": 1439424349669367809, "verified": false, "tweet_text": "@electtrocat @geovlm_ En Nicaragua ni los m\u00e9dicos saben cu\u00e1l podr\u00eda ser el efecto secundario hasta que se presenta,  esta jodido esto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["electtrocat", "geovlm_"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Nicaragua ni los m\u00e9dicos saben cu\u00e1l podr\u00eda ser el efecto secundario hasta que se presenta, esta jodido esto"}, {"id": 1439423080884023297, "verified": false, "tweet_text": "No tuve ning\u00fan efecto secundario \ud83d\ude4c\ud83c\udffd\u2618\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2618\ufe0f", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "No tuve ning\u00fan efecto secundario \ud83d\ude4c\ud83c\udffd\u2618\ufe0f"}, {"id": 1439419947600461830, "verified": false, "tweet_text": "@naomepedecalma Terrible \u00e9l efecto colateral (secundario) de leishtec, las tres dosis fueron muy dolorosas para mi \ud83d\udc36", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["naomepedecalma"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc36"], "country": "MEXICO", "text_es": "Terrible \u00e9l efecto colateral (secundario) de leishtec, las tres dosis fueron muy dolorosas para mi \ud83d\udc36"}, {"id": 1439410032236503040, "verified": false, "tweet_text": "He bebido y estoy sintiendo el efecto secundario del alcohol conocido como querer dormir haci\u00e9ndole la cucharita a alguien", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "He bebido y estoy sintiendo el efecto secundario del alcohol conocido como querer dormir haci\u00e9ndole la cucharita a alguien"}, {"id": 1439409891458813954, "verified": true, "tweet_text": "Retomo este hilo para contarles que ayer recib\u00ed la segunda dosis de la Sputnik (desconozco si era fabricada en Rusia o ac\u00e1). Tuve que ir al Corral\u00f3n de Floresta. Muy organizado todo. En cuanto a la vacuna, no tuve efecto secundario alguno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Retomo este hilo para contarles que ayer recib\u00ed la segunda dosis de la Sputnik (desconozco si era fabricada en Rusia o ac\u00e1). Tuve que ir al Corral\u00f3n de Floresta. Muy organizado todo. En cuanto a la vacuna, no tuve efecto secundario alguno."}, {"id": 1439409371935617024, "verified": false, "tweet_text": "Nadie:\nEl doctor: Si comienzas a ver borroso no te preocupes que es un efecto secundario del medicamento\n\nJajsjajaja ahhh bueno, pa\u2019 saber", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Nadie: El doctor: Si comienzas a ver borroso no te preocupes que es un efecto secundario del medicamento Jajsjajaja ahhh bueno, pa\u2019 saber"}, {"id": 1439406995820453894, "verified": false, "tweet_text": "@t0p0lin Est\u00e1n todos gordos pero Fabiola parece haber ganado en caderas con el aborto. Debe ser efecto secundario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["t0p0lin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1n todos gordos pero Fabiola parece haber ganado en caderas con el aborto. Debe ser efecto secundario."}, {"id": 1439406989650632706, "verified": false, "tweet_text": "@contracultural Nadie se esperaba ese efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["contracultural"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nadie se esperaba ese efecto secundario"}, {"id": 1439404983645048833, "verified": false, "tweet_text": "@Leoxander00 C o D\nEfecto secundario de tener hipermetrop\u00eda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Leoxander00"], "country": "MEXICO", "text_es": "C o D Efecto secundario de tener hipermetrop\u00eda"}, {"id": 1439404430982410244, "verified": false, "tweet_text": "@Danichuy Aun me duele el brazo pero no me han dado ningun efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Danichuy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aun me duele el brazo pero no me han dado ningun efecto secundario"}, {"id": 1439404350795882498, "verified": false, "tweet_text": "Tener much\u00edsimas ganas de llorar por todo es efecto secundario de la vacuna o s\u00f3lo estoy sensible ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tener much\u00edsimas ganas de llorar por todo es efecto secundario de la vacuna o s\u00f3lo estoy sensible ?"}, {"id": 1439399981400592389, "verified": false, "tweet_text": "Pero no te dicen efecto secundario del sistema nervioso te lo altera, c\u00f3mo ala tercera semana de haber aplicado la segunda dosis, efectos son ansiedad, depresi\u00f3n, te da insomnio, flojera. Eso es lo que no te dicen", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pero no te dicen efecto secundario del sistema nervioso te lo altera, c\u00f3mo ala tercera semana de haber aplicado la segunda dosis, efectos son ansiedad, depresi\u00f3n, te da insomnio, flojera. Eso es lo que no te dicen"}, {"id": 1439399216380514313, "verified": false, "tweet_text": "@YlosabesLo Los primeros 15 d\u00edas tras inocularte, sigues indefenso al virus (vamos que si tienes efecto secundario, que no se sepa), y pasados 3 meses ya empieza a perder su efecto. En definitiva, que te juegas la vida con una inoculaci\u00f3n que en el mejor de los casos sirve para 10 semanas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["YlosabesLo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los primeros d\u00edas tras inocularte, sigues indefenso al virus (vamos que si tienes efecto secundario, que no se sepa), y pasados meses ya empieza a perder su efecto. En definitiva, que te juegas la vida con una inoculaci\u00f3n que en el mejor de los casos sirve para semanas."}, {"id": 1439399191848136712, "verified": false, "tweet_text": "ya no s\u00e9 si es cruda o efecto secundario de la vax", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ya no s\u00e9 si es cruda o efecto secundario de la vax"}, {"id": 1439391539306942470, "verified": false, "tweet_text": "#EstaSemana I Una de las peores crisis pol\u00edticas del pa\u00eds caribe\u00f1o provocada por el magnicidio de #JovenelMo\u00efse y un sismo que sacudi\u00f3 al pa\u00eds hace un mes traen como efecto secundario la #migraci\u00f3n.\nhttps://t.co/hmZ3jYMzxR https://t.co/CFgSEiwOEe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["EstaSemana", "JovenelMo\u00efse", "migraci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/hmZ3jYMzxR"], "country": "MEXICO", "text_es": "I Una de las peores crisis pol\u00edticas del pa\u00eds caribe\u00f1o provocada por el magnicidio de y un sismo que sacudi\u00f3 al pa\u00eds hace un mes traen como efecto secundario la ."}, {"id": 1439391388559368201, "verified": false, "tweet_text": "Un mes despu\u00e9s de la primera dosis de Astrazeneca y el \u00fanico efecto secundario ha sido el narrrrgatorio que me est\u00e1 creciendo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Un mes despu\u00e9s de la primera dosis de Astrazeneca y el \u00fanico efecto secundario ha sido el narrrrgatorio que me est\u00e1 creciendo."}, {"id": 1439388773851205634, "verified": false, "tweet_text": "..., o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la \ud83d\udc89...\"\n\n\u26a0\ufe0f Si los \u221aa\u00a9unados comienzan a exigir estas pruebas... comenzar\u00e1 a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las \ud83d\udc89.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u26a0\ufe0f", "\u00a9"], "country": "MEXICO", "text_es": "..., o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la \ud83d\udc89...\" \u26a0\ufe0f Si los \u221aa\u00a9unados comienzan a exigir estas pruebas... comenzar\u00e1 a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las \ud83d\udc89."}, {"id": 1439386249714929665, "verified": false, "tweet_text": "@wmam71 Efecto secundario del neoliberalismo. Egoismo al cubo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["wmam71"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario del neoliberalismo. Egoismo al cubo"}, {"id": 1439384950642384898, "verified": false, "tweet_text": "Ser\u00e1 un efecto secundario el hambre pq no se me quita. \ud83d\ude3e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude3e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ser\u00e1 un efecto secundario el hambre pq no se me quita. \ud83d\ude3e"}, {"id": 1439383156524822531, "verified": false, "tweet_text": "El @alejandro_ocam anda en una boda gei y me est\u00e1 platicando todo lo qu\u00e9 pasa, y yo aqu\u00ed viendo \"no strings attached\", tragando pizza. No quiero llorar, es el efecto secundario de la vacuna. https://t.co/xnf6bBFGyu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["alejandro_ocam"], "country": "MEXICO", "text_es": "El anda en una boda gei y me est\u00e1 platicando todo lo qu\u00e9 pasa, y yo aqu\u00ed viendo \"no strings attached\", tragando pizza. No quiero llorar, es el efecto secundario de la vacuna."}, {"id": 1439382259442847744, "verified": false, "tweet_text": "Ning\u00fan efecto secundario por ahora", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ning\u00fan efecto secundario por ahora"}, {"id": 1439377590855286787, "verified": false, "tweet_text": "@paularo91520106 @EresSimon @JRodriguezG26 @enriquedediegov T\u00fa eres imbecil sin oficio ni beneficio licenciado en Twitter. Yo soy m\u00e9dico adjunto de Urgencias en un hospital de tercer nivel (el nivel de hospital m\u00e1s grande) y aseguro que en 10 meses s\u00f3lo he visto un efecto secundario grave que \"tal vez pueda deberse\" a la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["paularo91520106", "EresSimon", "JRodriguezG26", "enriquedediegov"], "country": "MEXICO", "text_es": "T\u00fa eres imbecil sin oficio ni beneficio licenciado en Twitter. Yo soy m\u00e9dico adjunto de Urgencias en un hospital de tercer nivel (el nivel de hospital m\u00e1s grande) y aseguro que en meses s\u00f3lo he visto un efecto secundario grave que \"tal vez pueda deberse\" a la vacuna."}, {"id": 1439377522567917571, "verified": false, "tweet_text": "\u2014Esas son buenas noticias, se oye bien. \u00bfHay de casualidad alg\u00fan efecto secundario? https://t.co/G83mrakJj1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/G83mrakJj1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2014Esas son buenas noticias, se oye bien. \u00bfHay de casualidad alg\u00fan efecto secundario?"}, {"id": 1439377334717530117, "verified": false, "tweet_text": "Si la vacuna no evita el contagio para que te la pones??? Y otra pregunta por qu\u00e9 nadie se hace responsable de tu muerte si la vacuna te sienta mal o tienes alg\u00fan efecto secundario??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si la vacuna no evita el contagio para que te la pones??? Y otra pregunta por qu\u00e9 nadie se hace responsable de tu muerte si la vacuna te sienta mal o tienes alg\u00fan efecto secundario??"}, {"id": 1439374432057892864, "verified": false, "tweet_text": "Esta ma\u00f1ana me puse la vacuna del covid y por el momento no tengo ning\u00fan efecto secundario, solo tengo la alergia que siempre me da.....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esta ma\u00f1ana me puse la vacuna del covid y por el momento no tengo ning\u00fan efecto secundario, solo tengo la alergia que siempre me da....."}, {"id": 1439367813106388992, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 @Panycirco2013 Menudo negocio tiene usted montado ehhhh, el de siempre y como siempre contando lo mismo para la masa borregil, le voy decir lo mismo que otro tweet anterior, yo me la pongo si usted se responsabiliza de cualquier efecto secundario que pueda tener, por escrito ehhhh, acepta?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50", "Panycirco2013"], "country": "MEXICO", "text_es": "Menudo negocio tiene usted montado ehhhh, el de siempre y como siempre contando lo mismo para la masa borregil, le voy decir lo mismo que otro tweet anterior, yo me la pongo si usted se responsabiliza de cualquier efecto secundario que pueda tener, por escrito ehhhh, acepta?"}, {"id": 1439365037836095489, "verified": false, "tweet_text": "@regenmedica Es una bendici\u00f3n es totalmente inofensiva. No causa ning\u00fan efecto secundario y t\u00fa sistema digestivo te lo agradecer\u00e1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["regenmedica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es una bendici\u00f3n es totalmente inofensiva. No causa ning\u00fan efecto secundario y t\u00fa sistema digestivo te lo agradecer\u00e1"}, {"id": 1439364905388412935, "verified": false, "tweet_text": "Mi familia no me cree que mi efecto secundario de la vacuna fue comer chifa 2 d\u00edas seguidos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mi familia no me cree que mi efecto secundario de la vacuna fue comer chifa d\u00edas seguidos."}, {"id": 1439360579341328386, "verified": false, "tweet_text": "@Ginokio1 Ah s\u00ed, es un efecto secundario de hecho, a m\u00ed me pas\u00f3 lo mismo pero a los 2 d\u00edas todo normal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Ginokio1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah s\u00ed, es un efecto secundario de hecho, a m\u00ed me pas\u00f3 lo mismo pero a los d\u00edas todo normal"}, {"id": 1439357550265315331, "verified": false, "tweet_text": "@tiri_vk Es el efecto secundario de que Destiny no sea un juego competitivo sino un juego de farmeo, si alguien te est\u00e1 dificultando el farmear obviamente va a ser malo xD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["tiri_vk"], "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es el efecto secundario de que Destiny no sea un juego competitivo sino un juego de farmeo, si alguien te est\u00e1 dificultando el farmear obviamente va a ser malo xD"}, {"id": 1439356405161594884, "verified": false, "tweet_text": "@calexia96 Trata de descansar cuando llegues a casa. Espero no presentes ning\u00fan efecto secundario \ud83e\udd1e\ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["calexia96"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "\ud83e\udd1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Trata de descansar cuando llegues a casa. Espero no presentes ning\u00fan efecto secundario \ud83e\udd1e\ud83e\udd7a"}, {"id": 1439356055784468488, "verified": false, "tweet_text": "La p\u00e9rdida del apetito o deseo de comer, es caracter\u00edstica en 15 a 25 % de todos los pacientes de c\u00e1ncer en el momento del diagn\u00f3stico; tambi\u00e9n se presenta como efecto secundario de los tratamientos o vinculada con el tumor en s\u00ed. \n\n#IJCSalud https://t.co/CAnrJYnlxB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["IJCSalud"], "country": "MEXICO", "text_es": "La p\u00e9rdida del apetito o deseo de comer, es caracter\u00edstica en a % de todos los pacientes de c\u00e1ncer en el momento del diagn\u00f3stico; tambi\u00e9n se presenta como efecto secundario de los tratamientos o vinculada con el tumor en s\u00ed."}, {"id": 1439353790516248581, "verified": false, "tweet_text": "#LaTres | Una de las peores crisis pol\u00edticas del pa\u00eds caribe\u00f1o provocada por el magnicidio de Jovenel Mo\u00efse y un sismo que sacudi\u00f3 al pa\u00eds hace un mes traen como efecto secundario la migraci\u00f3n m\u00e1s alta en su historia \u2013 https://t.co/mWaZgF276J https://t.co/HHWPq9fwMG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["LaTres"], "tweet_urls": ["https://t.co/mWaZgF276J"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Una de las peores crisis pol\u00edticas del pa\u00eds caribe\u00f1o provocada por el magnicidio de Jovenel Mo\u00efse y un sismo que sacudi\u00f3 al pa\u00eds hace un mes traen como efecto secundario la migraci\u00f3n m\u00e1s alta en su historia \u2013"}, {"id": 1439352789667356674, "verified": false, "tweet_text": "@patriota_1972 En lo personal tengo 58 a\u00f1os...nunca tuve alg\u00fan efecto secundario, si debo reconocer que la segunda y tercera dosis me provoco una erecci\u00f3n de 24 hrs.. pido a Dios por una cuarta dosis ..\ud83d\ude1c\ud83e\udd2a\ud83d\ude1b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["patriota_1972"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a", "\ud83d\ude1c", "\ud83d\ude1b"], "country": "MEXICO", "text_es": "En lo personal tengo a\u00f1os...nunca tuve alg\u00fan efecto secundario, si debo reconocer que la segunda y tercera dosis me provoco una erecci\u00f3n de hrs.. pido a Dios por una cuarta dosis ..\ud83d\ude1c\ud83e\udd2a\ud83d\ude1b"}, {"id": 1439348416820224001, "verified": false, "tweet_text": "El \u00fanico efecto secundario que me dio la vacuna, son unas ganas mamonas de beber alcohol. \ud83d\ude2c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2c"], "country": "MEXICO", "text_es": "El \u00fanico efecto secundario que me dio la vacuna, son unas ganas mamonas de beber alcohol. \ud83d\ude2c"}, {"id": 1439348337291968516, "verified": false, "tweet_text": "@alelore1210 No sabia que ese era otro efecto secundario\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["alelore1210"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "No sabia que ese era otro efecto secundario\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439345883955572738, "verified": false, "tweet_text": "@Candeemancuso @yazdoldan En mi caso solamente me dejo de venir el periodo hace 2 a\u00f1os, pero no me caus\u00f3 ning\u00fan efecto secundario,  as\u00ed que mandale nomas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Candeemancuso", "yazdoldan"], "country": "MEXICO", "text_es": "En mi caso solamente me dejo de venir el periodo hace a\u00f1os, pero no me caus\u00f3 ning\u00fan efecto secundario, as\u00ed que mandale nomas"}, {"id": 1439345439430565888, "verified": false, "tweet_text": "@AgustnCuello2 ni idea, algun efecto secundario es sed?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["AgustnCuello2"], "country": "MEXICO", "text_es": "ni idea, algun efecto secundario es sed?"}, {"id": 1439344774222426117, "verified": false, "tweet_text": "@contracultural Que la vacuna tenga como \u00fanico efecto secundario que salgas temprano: DEMOYON.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["contracultural"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que la vacuna tenga como \u00fanico efecto secundario que salgas temprano: DEMOYON."}, {"id": 1439341548110598147, "verified": false, "tweet_text": "@Margaretyya Noup, el que no hayas sentido ning\u00fan efecto secundario no significa que las vacunas no cumplen su funci\u00f3n. Puedes sentirte protegide, pero sigue usando cubrebocas. \ud83d\ude0c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Margaretyya"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Noup, el que no hayas sentido ning\u00fan efecto secundario no significa que las vacunas no cumplen su funci\u00f3n. Puedes sentirte protegide, pero sigue usando cubrebocas. \ud83d\ude0c"}, {"id": 1439341493559431170, "verified": false, "tweet_text": "El principal efecto secundario que sufren los no vacunados es tener que soportar los insultos y humillaciones de los vacunados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El principal efecto secundario que sufren los no vacunados es tener que soportar los insultos y humillaciones de los vacunados."}, {"id": 1439339842970718209, "verified": false, "tweet_text": "@ezikusia @Vikingo8641 @kefas_mason @farmafilico @NightHowl11 @EvaristoLPR @Eva_Angelina_79 @unduca @Berto_MP @ad_identitatem @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio con otros medicamentos es diferente, porque no los toma toda la poblaci\u00f3n, entonces si aparece un efecto secundario que est\u00e1 especialmente presente en las personas que toman el medicamento, va a ser mucho m\u00e1s claro, pero si vacunas al 90% de la poblaci\u00f3n, pues no se va a detecta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["ezikusia", "Vikingo8641", "kefas_mason", "farmafilico", "NightHowl11", "EvaristoLPR", "Eva_Angelina_79", "unduca", "Berto_MP", "ad_identitatem", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio"], "country": "MEXICO", "text_es": "con otros medicamentos es diferente, porque no los toma toda la poblaci\u00f3n, entonces si aparece un efecto secundario que est\u00e1 especialmente presente en las personas que toman el medicamento, va a ser mucho m\u00e1s claro, pero si vacunas al % de la poblaci\u00f3n, pues no se va a detecta"}, {"id": 1439339265050226692, "verified": false, "tweet_text": "@LluisaGoldstein @enriquedediegov Que las vacu-nas Anti Covid no afectan a la gente con buena gen\u00e9tica. Solo a los disgenesicos o gente de bajo IQ en el Tercer Mundo. Yo y mi esposa nos vacunamos, y ni sentimos ninguna molestia, ni efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["LluisaGoldstein", "enriquedediegov"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que las vacu-nas Anti Covid no afectan a la gente con buena gen\u00e9tica. Solo a los disgenesicos o gente de bajo IQ en el Tercer Mundo. Yo y mi esposa nos vacunamos, y ni sentimos ninguna molestia, ni efecto secundario"}, {"id": 1439337697244598275, "verified": false, "tweet_text": "@AngelGarciaMon8 @Vikingo8641 @kefas_mason @farmafilico @NightHowl11 @EvaristoLPR @Eva_Angelina_79 @unduca @Berto_MP @ad_identitatem @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio Si no se ha detectado nada o se ha podido achacar a otra cosa (c\u00e1ncer..) significa que es un efecto raro que no se puede ver en un ensayo cl\u00ednico. Entonces, por qu\u00e9 hay que hacer un estudio dirigido para detectar oligospermia cuando no hay indicios de que sea un efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["AngelGarciaMon8", "Vikingo8641", "kefas_mason", "farmafilico", "NightHowl11", "EvaristoLPR", "Eva_Angelina_79", "unduca", "Berto_MP", "ad_identitatem", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si no se ha detectado nada o se ha podido achacar a otra cosa (c\u00e1ncer..) significa que es un efecto raro que no se puede ver en un ensayo cl\u00ednico. Entonces, por qu\u00e9 hay que hacer un estudio dirigido para detectar oligospermia cuando no hay indicios de que sea un efecto secundario"}, {"id": 1439337362207686660, "verified": false, "tweet_text": "@Titor_11 \u00bfTe sientes bien, Hec? \u00bfningun efecto secundario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Titor_11"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTe sientes bien, Hec? \u00bfningun efecto secundario?"}, {"id": 1439329077471686663, "verified": false, "tweet_text": "@PRE_GUNTON @PicoHugo8 @alvaro_delgado Lo ir\u00f3nico es que t\u00fa te inyectarse un experimento por el que t\u00fa gobierno firm\u00f3 un contrato en el que las farmac\u00e9uticas NO se hacen responsable por ning\u00fan efecto secundario a corto, mediano o largo plazo. As\u00ed que ya no tienes que firmar nada, ya lo hicieron por ti.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["PRE_GUNTON", "PicoHugo8", "alvaro_delgado"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo ir\u00f3nico es que t\u00fa te inyectarse un experimento por el que t\u00fa gobierno firm\u00f3 un contrato en el que las farmac\u00e9uticas NO se hacen responsable por ning\u00fan efecto secundario a corto, mediano o largo plazo. As\u00ed que ya no tienes que firmar nada, ya lo hicieron por ti."}, {"id": 1439327872754323460, "verified": false, "tweet_text": "@CarmeBarcelo @lobo_carrasco Sra una pregunta muy bonito el mensaje si por vacunarme tengo algun efecto secundario que me arruine la vida ( salud) quien me paga por eso y como mantengo a la flia. me puede decir gracias!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["CarmeBarcelo", "lobo_carrasco"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sra una pregunta muy bonito el mensaje si por vacunarme tengo algun efecto secundario que me arruine la vida ( salud) quien me paga por eso y como mantengo a la flia. me puede decir gracias!!"}, {"id": 1439327634605830149, "verified": false, "tweet_text": "@Hideri_Simp *lee* -efecto secundario, puede tener aumento de ormonas reproductivas-", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Hideri_Simp"], "country": "MEXICO", "text_es": "*lee* -efecto secundario, puede tener aumento de ormonas reproductivas-"}, {"id": 1439326159548948484, "verified": false, "tweet_text": "no me pego ning\u00fan s\u00edntoma o efecto secundario por la vacuna por el momento https://t.co/Lxvf8HkARf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "no me pego ning\u00fan s\u00edntoma o efecto secundario por la vacuna por el momento"}, {"id": 1439324464156749837, "verified": false, "tweet_text": "Yo iba a salir, pero un efecto secundario del alcohol es que se me oRvida el ingl\u00e9s, si alguien me pregunta algo en la calle me jod\u00ed", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo iba a salir, pero un efecto secundario del alcohol es que se me oRvida el ingl\u00e9s, si alguien me pregunta algo en la calle me jod\u00ed"}, {"id": 1439322887622647812, "verified": false, "tweet_text": "Ah\u00ed est\u00e1 el efecto secundario de la barra libre en un hotel. #esotilin https://t.co/xbhOQ7WCzi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["esotilin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah\u00ed est\u00e1 el efecto secundario de la barra libre en un hotel."}, {"id": 1439321972882788352, "verified": false, "tweet_text": "@Newtral @_anapastor_ \u00bfHacer efecto? \u00bfSecundario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Newtral", "_anapastor_"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfHacer efecto? \u00bfSecundario?"}, {"id": 1439320453395488776, "verified": false, "tweet_text": "@MattoneFabian Era el efecto secundario de tomar vino barato!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["MattoneFabian"], "country": "MEXICO", "text_es": "Era el efecto secundario de tomar vino barato!!!!"}, {"id": 1439319674425069569, "verified": false, "tweet_text": "@ecuadorenvivo Esto quieres para tu hijo bomba de tiempo para trombos los co\u00e1gulos viajen a su cabeza yde infarto cerebral o viaje al coraz\u00f3n y de miocarditis  #Lasso ha permitido EXPERIMENTO CON UN TOXICO GRAFENO con todos los ni\u00f1os de #Ecuador #Lassies #LaVerdadVencera https://t.co/zrxUnmDz0u https://t.co/00HuqepWRe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Lasso", "Ecuador", "Lassies", "LaVerdadVencera"], "mentions": ["ecuadorenvivo"], "tweet_urls": ["https://t.co/zrxUnmDz0u"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto quieres para tu hijo bomba de tiempo para trombos los co\u00e1gulos viajen a su cabeza yde infarto cerebral o viaje al coraz\u00f3n y de miocarditis ha permitido EXPERIMENTO CON UN TOXICO GRAFENO con todos los ni\u00f1os de"}, {"id": 1439318793034117123, "verified": false, "tweet_text": "@Fay_9820 @Vikingo8641 @NightHowl11 @farmafilico @EvaristoLPR @unduca @Berto_MP @ad_identitatem @kefas_mason @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio @AngelGarciaMon8 Siiiiii, se est\u00e1 viendo, que no hay ni 1 efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Fay_9820", "Vikingo8641", "NightHowl11", "farmafilico", "EvaristoLPR", "unduca", "Berto_MP", "ad_identitatem", "kefas_mason", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio", "AngelGarciaMon8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siiiiii, se est\u00e1 viendo, que no hay ni efecto secundario"}, {"id": 1439316403581067269, "verified": false, "tweet_text": "@unduca @Vikingo8641 @farmafilico @EvaristoLPR @Berto_MP @ad_identitatem @kefas_mason @NightHowl11 @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio @AngelGarciaMon8 Vuelvo al m\u00e9dico y se lo explico. Cambio de pastis y vuelvo a tener otro efecto secundario. Esta vez un tic en el ojo (ese que tenemos todos alguna vez) en plan salvaje. 24 horas con el p\u00e1rpado para arriba y abajo.\nConclusi\u00f3n: decid\u00ed no tomar nada y cuando me doliera la cabeza...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["unduca", "Vikingo8641", "farmafilico", "EvaristoLPR", "Berto_MP", "ad_identitatem", "kefas_mason", "NightHowl11", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio", "AngelGarciaMon8"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vuelvo al m\u00e9dico y se lo explico. Cambio de pastis y vuelvo a tener otro efecto secundario. Esta vez un tic en el ojo (ese que tenemos todos alguna vez) en plan salvaje. horas con el p\u00e1rpado para arriba y abajo. Conclusi\u00f3n: decid\u00ed no tomar nada y cuando me doliera la cabeza..."}, {"id": 1439312275295375365, "verified": false, "tweet_text": "No se si es el medicamento que estoy tomando que tenga alg\u00fan efecto secundario o algo as\u00ed, pero de repente me da temblorina en las manos y no puedo sostener nada, help asdfghjk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No se si es el medicamento que estoy tomando que tenga alg\u00fan efecto secundario o algo as\u00ed, pero de repente me da temblorina en las manos y no puedo sostener nada, help asdfghjk"}, {"id": 1439311449260703750, "verified": false, "tweet_text": "@grizz_111 @cristinarumenov @maxkleba @ferduarte05 @floreal_landa jsjsjsjsjsjsjsjs querida se tiene q aceptar la haya. hay m\u00e1s posibilidades de morirme de coronavirus a q me d\u00e9 un efecto secundario la vacuna.\nah, reina por si no lo sab\u00edas hasta la tintura q te pon\u00e9s tiene efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["grizz_111", "cristinarumenov", "maxkleba", "ferduarte05", "floreal_landa"], "country": "MEXICO", "text_es": "jsjsjsjsjsjsjsjs querida se tiene q aceptar la haya. hay m\u00e1s posibilidades de morirme de coronavirus a q me d\u00e9 un efecto secundario la vacuna. ah, reina por si no lo sab\u00edas hasta la tintura q te pon\u00e9s tiene efectos secundarios."}, {"id": 1439310852553908227, "verified": false, "tweet_text": "@JosMigucanito @DefensorRaf @unchinodechina Es verdad, la vacuna causa accidentes dom\u00e9sticos, es un efecto secundario, te empuja a que te caigas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["JosMigucanito", "DefensorRaf", "unchinodechina"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es verdad, la vacuna causa accidentes dom\u00e9sticos, es un efecto secundario, te empuja a que te caigas."}, {"id": 1439306706576683017, "verified": false, "tweet_text": "wey ayer me vacunaron con la astrazeneca pero no tengo ning\u00fan efecto secundario y tengo mucho miedo de que no me la hayan puesto AYUDAAAA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "wey ayer me vacunaron con la astrazeneca pero no tengo ning\u00fan efecto secundario y tengo mucho miedo de que no me la hayan puesto AYUDAAAA"}, {"id": 1439303408272527369, "verified": false, "tweet_text": "@Maestra_enfu Efecto secundario de la idiocracia a la que nos vemos sometidos como sociedad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Maestra_enfu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario de la idiocracia a la que nos vemos sometidos como sociedad."}, {"id": 1439298109033652230, "verified": false, "tweet_text": "Le juro que no ando peda ama, es efecto secundario de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Le juro que no ando peda ama, es efecto secundario de la vacuna."}, {"id": 1439296738251231239, "verified": false, "tweet_text": "La alienaci\u00f3n de quienes creen en un \"Voto feminista\" en el FdT, tiene de efecto secundario que los Macristas sostengan que los tienen que consultar a la hora de tomar decisiones en el Partido del que son Oposici\u00f3n. https://t.co/wdE39OC307", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wdE39OC307"], "country": "MEXICO", "text_es": "La alienaci\u00f3n de quienes creen en un \"Voto feminista\" en el FdT, tiene de efecto secundario que los Macristas sostengan que los tienen que consultar a la hora de tomar decisiones en el Partido del que son Oposici\u00f3n."}, {"id": 1439292696431112200, "verified": false, "tweet_text": "El \u00fanico efecto secundario que me dio la vacuna fue depresi\u00f3n\ud83d\ude00", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude00"], "country": "MEXICO", "text_es": "El \u00fanico efecto secundario que me dio la vacuna fue depresi\u00f3n\ud83d\ude00"}, {"id": 1439291208912805889, "verified": false, "tweet_text": "Panel FDA dice que el riesgo de efecto secundario de miocarditis por la vacuna de Pfizer es mayor entre las edades de 16 a 29 a\u00f1os por lo que los riesgos pudieran sobrepasar los beneficios rechazando el 3r shot. Mientras @GovPierluisi impone la vacunaci\u00f3n a esa comunidad. https://t.co/CmPVizJsXD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["GovPierluisi"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Panel FDA dice que el riesgo de efecto secundario de miocarditis por la vacuna de Pfizer es mayor entre las edades de a a\u00f1os por lo que los riesgos pudieran sobrepasar los beneficios rechazando el r shot. Mientras impone la vacunaci\u00f3n a esa comunidad."}, {"id": 1439289502833459206, "verified": false, "tweet_text": "@EduardoNoguez12 Buen efecto secundario \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\ud83d\ude0b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["EduardoNoguez12"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0f", "\ud83d\ude0b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen efecto secundario \ud83d\ude0f\ud83d\ude0f\ud83d\ude0b"}, {"id": 1439286794579763202, "verified": false, "tweet_text": "@AlejandroEFigue Siiiiiii dure ese d\u00eda 12 horas ah\u00ed pero lo logr\u00e9 jajajaja hasta ahora ningun efecto secundario... En la primera dosis si me dio mucho sue\u00f1o, algo de quebranto y dolor de cabeza.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["AlejandroEFigue"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siiiiiii dure ese d\u00eda horas ah\u00ed pero lo logr\u00e9 jajajaja hasta ahora ningun efecto secundario... En la primera dosis si me dio mucho sue\u00f1o, algo de quebranto y dolor de cabeza."}, {"id": 1439285265374326787, "verified": false, "tweet_text": "Bueno hasta ahora ning\u00fan efecto secundario de la segunda dosis de la Sputnik solo que coincidi\u00f3 con Andr\u00e9s y me est\u00e1 dando m\u00e1s fuerte el dolor de vientre. \ud83e\udd72\ud83d\ude43\n\nVoy a morir.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72", "\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno hasta ahora ning\u00fan efecto secundario de la segunda dosis de la Sputnik solo que coincidi\u00f3 con Andr\u00e9s y me est\u00e1 dando m\u00e1s fuerte el dolor de vientre. \ud83e\udd72\ud83d\ude43 Voy a morir."}, {"id": 1439284949832581123, "verified": false, "tweet_text": "Hay un alimento que evita el efecto secundario m\u00e1s desagradable de los antibi\u00f3ticos https://t.co/cWOTxm4Ju8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cWOTxm4Ju8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay un alimento que evita el efecto secundario m\u00e1s desagradable de los antibi\u00f3ticos"}, {"id": 1439279330941669386, "verified": false, "tweet_text": "Me hice un peque\u00f1o coctel para aguantar el d\u00eda tan estresante que tengo como efecto secundario tengo taquicardia y n\u00e1useas, pero al menos ya no quiero llorar y puedo re\u00edrme de los chistes que hace la gente tonta.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me hice un peque\u00f1o coctel para aguantar el d\u00eda tan estresante que tengo como efecto secundario tengo taquicardia y n\u00e1useas, pero al menos ya no quiero llorar y puedo re\u00edrme de los chistes que hace la gente tonta."}, {"id": 1439278379551838212, "verified": false, "tweet_text": "@esCesarVidal Quien les hizo tanto da\u00f1o para creer que una vacuna es un rasgo de personalidad?\nPor cierto hay personas que no deber\u00edan vacunarse por que sufrieron trombosis o alg\u00fan tipo de mal de salud que la vacuna suele afectar como efecto secundario...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quien les hizo tanto da\u00f1o para creer que una vacuna es un rasgo de personalidad? Por cierto hay personas que no deber\u00edan vacunarse por que sufrieron trombosis o alg\u00fan tipo de mal de salud que la vacuna suele afectar como efecto secundario..."}, {"id": 1439274064787480579, "verified": false, "tweet_text": "@marcbernabe @JonathanLVera @CapitanUrias Aparte de intraducible, dif\u00edcil. Estoy convencido de que el humor es un efecto secundario de estar sometido al estr\u00e9s. Adem\u00e1s, que yo tambi\u00e9n los suelto muy malos, as\u00ed que no puedo hablar.\n(eso si, si llega al nivel de El Principe de Bel-Air o Cosas de Casa, a la residencia)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["marcbernabe", "JonathanLVera", "CapitanUrias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aparte de intraducible, dif\u00edcil. Estoy convencido de que el humor es un efecto secundario de estar sometido al estr\u00e9s. Adem\u00e1s, que yo tambi\u00e9n los suelto muy malos, as\u00ed que no puedo hablar. (eso si, si llega al nivel de El Principe de Bel-Air o Cosas de Casa, a la residencia)"}, {"id": 1439269950569553920, "verified": false, "tweet_text": "@SoyAndresParra La gonorrea emocional como efecto secundario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["SoyAndresParra"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gonorrea emocional como efecto secundario."}, {"id": 1439265555840700427, "verified": false, "tweet_text": "@CeroComa6 @LarrySnowman1 @RasyRod @Inconforme75 Ostras, eres como una pared...\nIn\u00fatil mantener un debate coherente con una persona as\u00ed. A ver si va a ser un efecto secundario de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["CeroComa6", "LarrySnowman1", "RasyRod", "Inconforme75"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ostras, eres como una pared... In\u00fatil mantener un debate coherente con una persona as\u00ed. A ver si va a ser un efecto secundario de la vacuna."}, {"id": 1439262182726938629, "verified": false, "tweet_text": "apoco ponerse cachondo es efecto secundario de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "apoco ponerse cachondo es efecto secundario de la vacuna?"}, {"id": 1439262163760295942, "verified": false, "tweet_text": "\"Semanas ya, \u00bfCrees que sea un efecto secundario?\" https://t.co/jl97ApeRmW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jl97ApeRmW"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Semanas ya, \u00bfCrees que sea un efecto secundario?\""}, {"id": 1439257749255303169, "verified": false, "tweet_text": "@MedicinasBPE Gracias por el dato.\nEn mi caso, ning\u00fan efecto secundario.\n\ud83d\udcaa\ud83c\udffc\ud83d\udc89\ud83e\ude79", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["MedicinasBPE"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\ude79", "\ud83d\udcaa\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias por el dato. En mi caso, ning\u00fan efecto secundario. \ud83d\udcaa\ud83c\udffc\ud83d\udc89\ud83e\ude79"}, {"id": 1439249816941441024, "verified": false, "tweet_text": "@cocosimmeryt Yo ya tuve mi segunda dosis (pfizer) y no tuve ning\u00fan efecto secundario. Mi pareja y mi suegra tambi\u00e9n y nada de s\u00edntomas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["cocosimmeryt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ya tuve mi segunda dosis (pfizer) y no tuve ning\u00fan efecto secundario. Mi pareja y mi suegra tambi\u00e9n y nada de s\u00edntomas"}, {"id": 1439247984030621696, "verified": false, "tweet_text": "@NubeDeAgua80 Efecto secundario de la pandemia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["NubeDeAgua80"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario de la pandemia"}, {"id": 1439247597047271433, "verified": false, "tweet_text": "que se practiquen pruebas en sangre IGG-IGM, tanto para spike, como para nucleocapsid. Son pruebas que ya est\u00e1n disponibles, y eso nos permitir\u00eda saber si efectivamente se trata de una infecci\u00f3n NUEVA, o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la VACUNA...\" @Salud_Ec", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Salud_Ec"], "country": "MEXICO", "text_es": "que se practiquen pruebas en sangre IGG-IGM, tanto para spike, como para nucleocapsid. Son pruebas que ya est\u00e1n disponibles, y eso nos permitir\u00eda saber si efectivamente se trata de una infecci\u00f3n NUEVA, o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la VACUNA...\""}, {"id": 1439246787412385795, "verified": false, "tweet_text": "La astrolog\u00eda est\u00e1 pasando de moda, lo de hoy es presumir la vacuna que te pusieron y hablar si sufriste de alg\u00fan efecto secundario \ud83d\udc4d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"], "country": "MEXICO", "text_es": "La astrolog\u00eda est\u00e1 pasando de moda, lo de hoy es presumir la vacuna que te pusieron y hablar si sufriste de alg\u00fan efecto secundario \ud83d\udc4d"}, {"id": 1439245802262700033, "verified": false, "tweet_text": "un efecto secundario al tratar de procesar tanta informaci\u00f3n. El sacerdote no era de los que hablaban en esos momentos si no para mandarle algo, y ella lo prefer\u00eda as\u00ed, ya que no hab\u00eda nada que decir. Esa habitaci\u00f3n funcionaba como una especie de universo paralelo. Solo all\u00ed se+", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "un efecto secundario al tratar de procesar tanta informaci\u00f3n. El sacerdote no era de los que hablaban en esos momentos si no para mandarle algo, y ella lo prefer\u00eda as\u00ed, ya que no hab\u00eda nada que decir. Esa habitaci\u00f3n funcionaba como una especie de universo paralelo. Solo all\u00ed se+"}, {"id": 1439244095285874689, "verified": false, "tweet_text": "@jrbetatang @iulianious @davidmejiaNY Es cuesti\u00f3n de perspectiva.\n\nSi eres fuerte, joven y saludable, no es una idiotez NO querer ser parte de una vacuna experimental.\n\nSi, por el contrario, eres poblaci\u00f3n en riesgo, es mejor vacunarte, a pesar de un posible efecto secundario. La vida hay que preservarla \ud83d\ude09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["jrbetatang", "iulianious", "davidmejiaNY"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es cuesti\u00f3n de perspectiva. Si eres fuerte, joven y saludable, no es una idiotez NO querer ser parte de una vacuna experimental. Si, por el contrario, eres poblaci\u00f3n en riesgo, es mejor vacunarte, a pesar de un posible efecto secundario. La vida hay que preservarla \ud83d\ude09"}, {"id": 1439243693777620995, "verified": false, "tweet_text": "@AlessoZeppeli Porque ese es el efecto secundario de conocer a Allen y Lenalee, el querer que sean pareja oficialmente https://t.co/P5yfMrVPBq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["AlessoZeppeli"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque ese es el efecto secundario de conocer a Allen y Lenalee, el querer que sean pareja oficialmente"}, {"id": 1439240915084890114, "verified": false, "tweet_text": "La \u00abP\u00e1lida\u00bb \n\nUn com\u00fan efecto secundario en que un hambre descomunal invade al consumidor. \n\nQue. \n\nSe. \n\nPrepare.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La \u00abP\u00e1lida\u00bb Un com\u00fan efecto secundario en que un hambre descomunal invade al consumidor. Que. Se. Prepare."}, {"id": 1439239544566599680, "verified": false, "tweet_text": "@WindRequiem Llevo esperando ese efecto secundario 2 semanas....espero que el refuerzo sea el bueno \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["WindRequiem"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llevo esperando ese efecto secundario semanas....espero que el refuerzo sea el bueno \ud83e\udd74"}, {"id": 1439236732440875009, "verified": false, "tweet_text": "\u275dObserve que el regusto a sangre no forma parte de la prueba en s\u00ed, sino que es un efecto secundario de la red de emancipaci\u00f3n material.\u275e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u275dObserve que el regusto a sangre no forma parte de la prueba en s\u00ed, sino que es un efecto secundario de la red de emancipaci\u00f3n material.\u275e"}, {"id": 1439235901566165001, "verified": false, "tweet_text": "Otro \"caso raro\" de efecto secundario de la vacuna Pzfizer, una joven en urgencias por una par\u00e1lisis facial de un lado del rostro, quince d\u00edas despu\u00e9s de la segunda dosis https://t.co/0lILB5mjlI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0lILB5mjlI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otro \"caso raro\" de efecto secundario de la vacuna Pzfizer, una joven en urgencias por una par\u00e1lisis facial de un lado del rostro, quince d\u00edas despu\u00e9s de la segunda dosis"}, {"id": 1439235633550176256, "verified": false, "tweet_text": "Mucho efecto secundario pero la vacuna no me hizo nada. 20 puntos estoy https://t.co/Zk4w7ZApht", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mucho efecto secundario pero la vacuna no me hizo nada. puntos estoy"}, {"id": 1439229961534156800, "verified": false, "tweet_text": "@aquamemes Tener el poder de regresar las acciones a cero lo cual cual quier ataque o efecto secundario se anule", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["aquamemes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tener el poder de regresar las acciones a cero lo cual cual quier ataque o efecto secundario se anule"}, {"id": 1439228297368510465, "verified": false, "tweet_text": "No me hizo ning\u00fan efecto secundario la vacuna \ud83d\ude0e\ud83d\udd25", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd25", "\ud83d\ude0e"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me hizo ning\u00fan efecto secundario la vacuna \ud83d\ude0e\ud83d\udd25"}, {"id": 1439222792138940416, "verified": false, "tweet_text": "Alergia a vivir, ese si que es el aut\u00e9ntico efecto secundario del coronavirus.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Alergia a vivir, ese si que es el aut\u00e9ntico efecto secundario del coronavirus."}, {"id": 1439222454992375811, "verified": false, "tweet_text": "@LaSuki7 @esCesarVidal \u00bfMe puede decir qu\u00e9 efecto secundario le produjo la muerte a la periodista?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["LaSuki7", "esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfMe puede decir qu\u00e9 efecto secundario le produjo la muerte a la periodista?"}, {"id": 1439221705831034884, "verified": false, "tweet_text": "Ser un poco raro, solo es un efecto secundario de ser genial. Sue Fitzmaurice https://t.co/yX3aKWrF6B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ser un poco raro, solo es un efecto secundario de ser genial. Sue Fitzmaurice"}, {"id": 1439220332271915018, "verified": false, "tweet_text": "el 23 me vacuno y ojal\u00e1 que el efecto secundario sea matarme porque yo solita no me animo a hacerlo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "el me vacuno y ojal\u00e1 que el efecto secundario sea matarme porque yo solita no me animo a hacerlo"}, {"id": 1439216669310738432, "verified": false, "tweet_text": "@ManoloRojiblan3 @findwhy @balkraix @FLMIRONES Cuando cualquier otra persona famosa fallece, no hay problema en que la gente comente las circunstancias de la muerte, pero ojo, si eso va a generar en alg\u00fan momento alguna duda sobre s\u00ed ha podido ser alg\u00fan efecto secundario por la \"vacuna\" ya est\u00e1 mal. En fin, la hipotenusa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["ManoloRojiblan3", "findwhy", "balkraix", "FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando cualquier otra persona famosa fallece, no hay problema en que la gente comente las circunstancias de la muerte, pero ojo, si eso va a generar en alg\u00fan momento alguna duda sobre s\u00ed ha podido ser alg\u00fan efecto secundario por la \"vacuna\" ya est\u00e1 mal. En fin, la hipotenusa."}, {"id": 1439216497528823812, "verified": false, "tweet_text": "@IosefStealer \u00bfYa era tan demente antes de los pinchazos, o es un efecto secundario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["IosefStealer"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfYa era tan demente antes de los pinchazos, o es un efecto secundario?"}, {"id": 1439214956025679873, "verified": false, "tweet_text": "@ElHuffPost Es que no confirm\u00e1is ning\u00fan efecto secundario! Ya sea los testiculares, pulmonares cardiacos etc!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["ElHuffPost"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que no confirm\u00e1is ning\u00fan efecto secundario! Ya sea los testiculares, pulmonares cardiacos etc!"}, {"id": 1439213745004294147, "verified": false, "tweet_text": "Pues hasta ahora no he sentido ning\u00fan efecto secundario m\u00e1s haya de un leve dolor en el brazo as\u00ed que ando chido de momento.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pues hasta ahora no he sentido ning\u00fan efecto secundario m\u00e1s haya de un leve dolor en el brazo as\u00ed que ando chido de momento."}, {"id": 1439212164863115271, "verified": false, "tweet_text": "@BringerofDeath_ \u2014Gracias.\u2014Tom\u00f3 asiento, parec\u00eda conocer sus gustos. Si bien no era propensa a beber, cuando lo hac\u00eda, esperaba algo de calidad.\u2014Los que necesites.\n\nUna sonrisa apareci\u00f3 en sus labios, un intento por parecer amable, o m\u00e1s bien: un efecto secundario, provocado por una \u00e9poca de +", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["BringerofDeath_"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2014Gracias.\u2014Tom\u00f3 asiento, parec\u00eda conocer sus gustos. Si bien no era propensa a beber, cuando lo hac\u00eda, esperaba algo de calidad.\u2014Los que necesites. Una sonrisa apareci\u00f3 en sus labios, un intento por parecer amable, o m\u00e1s bien: un efecto secundario, provocado por una \u00e9poca de +"}, {"id": 1439210106063921152, "verified": false, "tweet_text": "@FantasmaJin Jaja efecto secundario  pandemia ..\nCompro como si no hubiera un ma\u00f1ana \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["FantasmaJin"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jaja efecto secundario pandemia .. Compro como si no hubiera un ma\u00f1ana \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23"}, {"id": 1439208660916387844, "verified": false, "tweet_text": "@desselebrada Lo t\u00edpico que te atropella un cami\u00f3n como efecto secundario de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["desselebrada"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo t\u00edpico que te atropella un cami\u00f3n como efecto secundario de la vacuna."}, {"id": 1439207877403611136, "verified": false, "tweet_text": "@Shaggratz supongo que un efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["Shaggratz"], "country": "MEXICO", "text_es": "supongo que un efecto secundario"}, {"id": 1439205963513442304, "verified": false, "tweet_text": "@Basiluisco \u00a1HECHOS!.\n\nSe confirma un nuevo efecto secundario grave de la vacuna AstraZeneca.\nCausa inflamaci\u00f3n en los nervios perif\u00e9ricos.\n\nS\u00edndrome de Guillain Barr\u00e9.\n\nhttps://t.co/hZNWLakhTL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["Basiluisco"], "tweet_urls": ["https://t.co/hZNWLakhTL"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1HECHOS!. Se confirma un nuevo efecto secundario grave de la vacuna AstraZeneca. Causa inflamaci\u00f3n en los nervios perif\u00e9ricos. S\u00edndrome de Guillain Barr\u00e9."}, {"id": 1439205115613880321, "verified": false, "tweet_text": "En realidad es el efecto secundario de estar en el paro. https://t.co/P2dRag1sOU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/P2dRag1sOU"], "country": "MEXICO", "text_es": "En realidad es el efecto secundario de estar en el paro."}, {"id": 1439204286190194694, "verified": false, "tweet_text": "@Analiamariel10 @San3_1416 @AbogadoDijo @impepinable2020 Sab\u00edas que el pa\u00eds firmo una declaraci\u00f3n jurada a cada laboratorio aceptando que las vacunas son experimentales y que ellos se desentienden de cualquier efecto secundario? No sab\u00edas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["Analiamariel10", "San3_1416", "AbogadoDijo", "impepinable2020"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sab\u00edas que el pa\u00eds firmo una declaraci\u00f3n jurada a cada laboratorio aceptando que las vacunas son experimentales y que ellos se desentienden de cualquier efecto secundario? No sab\u00edas."}, {"id": 1439203920862228486, "verified": false, "tweet_text": "@Melocotoncilla Efecto secundario de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["Melocotoncilla"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario de la vacuna."}, {"id": 1439202013661761536, "verified": false, "tweet_text": "@locoel22 No tengo dudas. Sois tontos de remate. Madre m\u00eda qu\u00e9 cacao ten\u00e9is. Me animas mucho para ponerme la vacuna. Fijate la de gilipolleces que dices. Espero que sea un efecto secundario y que no sea de serie.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["locoel22"], "country": "MEXICO", "text_es": "No tengo dudas. Sois tontos de remate. Madre m\u00eda qu\u00e9 cacao ten\u00e9is. Me animas mucho para ponerme la vacuna. Fijate la de gilipolleces que dices. Espero que sea un efecto secundario y que no sea de serie."}, {"id": 1439201406515286020, "verified": false, "tweet_text": "@MaxTena1 Me doy cuenta de que hay epidemia de no leer, no entender, de no pensar...\nEstoy segura de que es efecto secundario del coronav...andamos todos extenuados mentalmente Hoy me he equivocado con los a\u00f1os que cumple mi hija. Ya le he dicho que guarde las velas para el a\u00f1o que viene", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["MaxTena1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me doy cuenta de que hay epidemia de no leer, no entender, de no pensar... Estoy segura de que es efecto secundario del coronav...andamos todos extenuados mentalmente Hoy me he equivocado con los a\u00f1os que cumple mi hija. Ya le he dicho que guarde las velas para el a\u00f1o que viene"}, {"id": 1439200729722462210, "verified": false, "tweet_text": "Los ni\u00f1os corren m\u00e1s riesgo de sufrir el efecto secundario de Pfizer que de Covid\nInvestigadores estadounidenses dicen que los adolescentes tienen m\u00e1s probabilidades de contraer miocarditis relacionada con la vacuna que de terminar en el hospital con Covid\nhttps://t.co/erLChUI0QR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/erLChUI0QR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los ni\u00f1os corren m\u00e1s riesgo de sufrir el efecto secundario de Pfizer que de Covid Investigadores estadounidenses dicen que los adolescentes tienen m\u00e1s probabilidades de contraer miocarditis relacionada con la vacuna que de terminar en el hospital con Covid"}, {"id": 1439198447962316800, "verified": false, "tweet_text": "Se confirma un nuevo efecto secundario grave de la vacuna de AstraZeneca.\n https://t.co/hZNWLakhTL v\u00eda @elEconomistaes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["elEconomistaes"], "tweet_urls": ["https://t.co/hZNWLakhTL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se confirma un nuevo efecto secundario grave de la vacuna de AstraZeneca. v\u00eda"}, {"id": 1439195261432221697, "verified": false, "tweet_text": "Un efecto secundario adverso de los sistemas presidenciales es el culto a la personalidad.\n\nEsto se evidencia sobre todo cuando se celebra la decisi\u00f3n de un individuo de lanzarse como candidato.\n\nNo es su visi\u00f3n pol\u00edtica, es \u00e9l.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Un efecto secundario adverso de los sistemas presidenciales es el culto a la personalidad. Esto se evidencia sobre todo cuando se celebra la decisi\u00f3n de un individuo de lanzarse como candidato. No es su visi\u00f3n pol\u00edtica, es \u00e9l."}, {"id": 1439194593778622467, "verified": false, "tweet_text": "@trinia_ es que por lo visto es estimulante al contrario que la mirtazapina, no s\u00e9 si en el prospecto vendr\u00e1 como efecto secundario, pero vamos apuesto 100\u20ac a que fue la medicaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["trinia_"], "country": "MEXICO", "text_es": "es que por lo visto es estimulante al contrario que la mirtazapina, no s\u00e9 si en el prospecto vendr\u00e1 como efecto secundario, pero vamos apuesto \u20ac a que fue la medicaci\u00f3n."}, {"id": 1439188520829132800, "verified": false, "tweet_text": "Yo yendo un s\u00e1bado al gimnasio. Por la ma\u00f1ana. El efecto secundario de la vacuna que nadie se esperaba.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo yendo un s\u00e1bado al gimnasio. Por la ma\u00f1ana. El efecto secundario de la vacuna que nadie se esperaba."}, {"id": 1439186299865403396, "verified": false, "tweet_text": "Me acaba de llegar el efecto secundario del mentalbreakdance del jueves, patrocinado por Robin Hobb https://t.co/aHOqXQsIHc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me acaba de llegar el efecto secundario del mentalbreakdance del jueves, patrocinado por Robin Hobb"}, {"id": 1439185740445982729, "verified": false, "tweet_text": "La ca\u00edda del cabello producida por la quimioterapia para tratar el c\u00e1ncer es el efecto secundario que m\u00e1s preocupa, generalmente, a las mujeres.\n\u00a1Queremos enumer\u00e1rtelas para que las conozcas y para que puedas elegir la que m\u00e1s se ajuste a tus necesidades!\nhttps://t.co/MkaAjlqPrp https://t.co/lBUgIf0SYy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MkaAjlqPrp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La ca\u00edda del cabello producida por la quimioterapia para tratar el c\u00e1ncer es el efecto secundario que m\u00e1s preocupa, generalmente, a las mujeres. \u00a1Queremos enumer\u00e1rtelas para que las conozcas y para que puedas elegir la que m\u00e1s se ajuste a tus necesidades!"}, {"id": 1439183502734503936, "verified": false, "tweet_text": "@_alfonso_mp No hay efecto secundario, te lo mereces \u2764\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["_alfonso_mp"], "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay efecto secundario, te lo mereces \u2764\ufe0f"}, {"id": 1439180951100268545, "verified": false, "tweet_text": "@MexGabber @sadsugarlife Me quiero poner fuerte, si ese es el efecto secundario al menos estar\u00e9 bien acompa\u00f1ada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["MexGabber", "sadsugarlife"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me quiero poner fuerte, si ese es el efecto secundario al menos estar\u00e9 bien acompa\u00f1ada"}, {"id": 1439172452890857474, "verified": false, "tweet_text": "@MrSpainLibre @Lordfree9 Todo mi entorno familiar y laboral esta vacunado.Ninguno ha contraido el COVID estando vacunado,ninguno ha tenido ning\u00fan efecto secundario y por tanto tampoco ha tenido que ir al m\u00e9dico.Hablo de cientos de personas.Que gastos est\u00e1n generando?Cuantos sin vacunarse est\u00e1n en UCI?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["MrSpainLibre", "Lordfree9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo mi entorno familiar y laboral esta vacunado.Ninguno ha contraido el COVID estando vacunado,ninguno ha tenido ning\u00fan efecto secundario y por tanto tampoco ha tenido que ir al m\u00e9dico.Hablo de cientos de personas.Que gastos est\u00e1n generando?Cuantos sin vacunarse est\u00e1n en UCI?"}, {"id": 1439169260195098626, "verified": false, "tweet_text": "HART: La miocarditis en ni\u00f1os y adultos j\u00f3venes es un efecto secundario real y grave de la vacuna - https://t.co/8zegj8gtxO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8zegj8gtxO"], "country": "MEXICO", "text_es": "HART: La miocarditis en ni\u00f1os y adultos j\u00f3venes es un efecto secundario real y grave de la vacuna -"}, {"id": 1439168938345127938, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna de AstraZeneca tiene un nuevo (y grave) efecto secundario: \nEl S\u00edndrome Guillain-Barr\u00e9...\n-Inflamaci\u00f3n de los nervios perif\u00e9ricos, dolor y/o adormecimiento de las extremidades, debilidad muscular y dificultad para la deambulaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna de AstraZeneca tiene un nuevo (y grave) efecto secundario: El S\u00edndrome Guillain-Barr\u00e9... -Inflamaci\u00f3n de los nervios perif\u00e9ricos, dolor y/o adormecimiento de las extremidades, debilidad muscular y dificultad para la deambulaci\u00f3n."}, {"id": 1439165091958640642, "verified": false, "tweet_text": "@farmaceuticoac1 Uno de los f\u00e1rmacos m\u00e1s utilizado para alas arritmias tiene como efecto secundario arritmia...y as\u00ed todo. Hemos normalizado y tragado con muchas mierdas as\u00ed.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["farmaceuticoac1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uno de los f\u00e1rmacos m\u00e1s utilizado para alas arritmias tiene como efecto secundario arritmia...y as\u00ed todo. Hemos normalizado y tragado con muchas mierdas as\u00ed."}, {"id": 1439160819653255170, "verified": false, "tweet_text": "@Libre100pre1 @DavidForeroMD en las clinicas y hospitales si no hacen la estadistica regional o nacional no sabran si ahora hay mas muertos por infartos y si este numero se compagina con a\u00f1os anteriores o se debe a efecto secundario mortal de la vacuna por eso es peligroso empujar a todos a vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["Libre100pre1", "DavidForeroMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "en las clinicas y hospitales si no hacen la estadistica regional o nacional no sabran si ahora hay mas muertos por infartos y si este numero se compagina con a\u00f1os anteriores o se debe a efecto secundario mortal de la vacuna por eso es peligroso empujar a todos a vacunarse"}, {"id": 1439155209750683655, "verified": false, "tweet_text": "@AntonioMautor Efecto secundario: sectarismo e ignorancia. De nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["AntonioMautor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario: sectarismo e ignorancia. De nada."}, {"id": 1439154479287390209, "verified": false, "tweet_text": "Se confirma un nuevo efecto secundario grave de la vacuna de AstraZeneca https://t.co/nWc3qX61OB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nWc3qX61OB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se confirma un nuevo efecto secundario grave de la vacuna de AstraZeneca"}, {"id": 1439152195975405568, "verified": false, "tweet_text": "Es posible que mi efecto secundario de la vacuna haya sido que se me est\u00e1 ondulando el pelo??? Esq mi pelo siempre ha sido s\u00faper liso y \u00faltimamente se me hacen como onditas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Es posible que mi efecto secundario de la vacuna haya sido que se me est\u00e1 ondulando el pelo??? Esq mi pelo siempre ha sido s\u00faper liso y \u00faltimamente se me hacen como onditas"}, {"id": 1439149528444284930, "verified": false, "tweet_text": "@Txema_Isabal tambi\u00e9n muestra esto...\nefecto secundario de la vacuna sexo anal, con resultado mortal... https://t.co/3xAJ5RvyBW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["Txema_Isabal"], "country": "MEXICO", "text_es": "tambi\u00e9n muestra esto... efecto secundario de la vacuna sexo anal, con resultado mortal..."}, {"id": 1439149268913229826, "verified": false, "tweet_text": "@Viyusgii o sea son combos que siempre usa el m\u00e1s lento de la pareja y cada combo tiene un efecto secundario, al principio parece un foll\u00f3n pero cuando lo pillas es bastante simpl\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["Viyusgii"], "country": "MEXICO", "text_es": "o sea son combos que siempre usa el m\u00e1s lento de la pareja y cada combo tiene un efecto secundario, al principio parece un foll\u00f3n pero cuando lo pillas es bastante simpl\u00f3n"}, {"id": 1439149055737802753, "verified": false, "tweet_text": "@sheltonclyde9 Ya ha sido reconocido por la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento como efecto secundario pero siempre con los matices de que tb puede ser otra cosa. Cuando lo cuestionan por el estr\u00e9s y otras cosas es para denunciarlo. Una mujer siempre sabe c\u00f3mo es su regla, cuanto dura, etc.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["sheltonclyde9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya ha sido reconocido por la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento como efecto secundario pero siempre con los matices de que tb puede ser otra cosa. Cuando lo cuestionan por el estr\u00e9s y otras cosas es para denunciarlo. Una mujer siempre sabe c\u00f3mo es su regla, cuanto dura, etc."}, {"id": 1439148763277320193, "verified": false, "tweet_text": "@S7VENKAI @much4data @alvarosenju No eso es un efecto secundario que produce la alergia a los ni\u00f1os FIFA como t\u00fa, provoca dejaros rotos, desenmascarar vuestros complejos, exponer vuestra ideolog\u00eda implantada por pap\u00e1 y evidenciar vuestra frustraci\u00f3n por seguir siendo virgenes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["S7VENKAI", "much4data", "alvarosenju"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No eso es un efecto secundario que produce la alergia a los ni\u00f1os FIFA como t\u00fa, provoca dejaros rotos, desenmascarar vuestros complejos, exponer vuestra ideolog\u00eda implantada por pap\u00e1 y evidenciar vuestra frustraci\u00f3n por seguir siendo virgenes"}, {"id": 1439142792698241024, "verified": false, "tweet_text": "@JIvanovic3 @druida71 La poci\u00f3n m\u00e1gica habitual de los equipos de Marcelino. Este es un efecto secundario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["JIvanovic3", "druida71"], "country": "MEXICO", "text_es": "La poci\u00f3n m\u00e1gica habitual de los equipos de Marcelino. Este es un efecto secundario."}, {"id": 1439140728689635330, "verified": false, "tweet_text": "@AbrahamCriado @lo_monti El efecto secundario fue el grosor de mi pene... impresionante", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["AbrahamCriado", "lo_monti"], "country": "MEXICO", "text_es": "El efecto secundario fue el grosor de mi pene... impresionante"}, {"id": 1439139761634127873, "verified": false, "tweet_text": "@SHAKTALE_return La ostia fue un efecto secundario de llevar las manos ocupadas y no ver d\u00f3nde piso... Al final radiopolla, o fue telepicha? \ud83e\udd14\ud83d\ude09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["SHAKTALE_return"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "La ostia fue un efecto secundario de llevar las manos ocupadas y no ver d\u00f3nde piso... Al final radiopolla, o fue telepicha? \ud83e\udd14\ud83d\ude09"}, {"id": 1439136400960544769, "verified": false, "tweet_text": "Se ha de investigar TODA muerte y TODO efecto secundario de cualquier mierda con la que nos hagan claudicar. \nDel desorden de menstruaci\u00f3n seguramente os libr\u00e1is.  De la vejez lo ten\u00e9is m\u00e1s dif\u00edcil.\nPero como explicar eso a un borrego..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se ha de investigar TODA muerte y TODO efecto secundario de cualquier mierda con la que nos hagan claudicar. Del desorden de menstruaci\u00f3n seguramente os libr\u00e1is. De la vejez lo ten\u00e9is m\u00e1s dif\u00edcil. Pero como explicar eso a un borrego.."}, {"id": 1439119431561527298, "verified": false, "tweet_text": "El alimento que evita el efecto secundario m\u00e1s desagradable de los #antibi\u00f3ticos v\u00eda \u2066@elespanolcom\u2069  https://t.co/v3G3KPyYRM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "hashtags": ["antibi\u00f3ticos"], "mentions": ["elespanolcom"], "tweet_urls": ["https://t.co/v3G3KPyYRM"], "country": "MEXICO", "text_es": "El alimento que evita el efecto secundario m\u00e1s desagradable de los v\u00eda \u2066\u2069"}, {"id": 1439117586013241344, "verified": false, "tweet_text": "Sin dudar, un efecto secundario de la borrachera que siempre he considerado \u00fanico es la respiraci\u00f3n como bufando.\n\nEl cuerpo sufriendo por oxigenaci\u00f3n y la est\u00e9tica deplorable desde afuera es invaluable.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Sin dudar, un efecto secundario de la borrachera que siempre he considerado \u00fanico es la respiraci\u00f3n como bufando. El cuerpo sufriendo por oxigenaci\u00f3n y la est\u00e9tica deplorable desde afuera es invaluable."}, {"id": 1439115113433272320, "verified": false, "tweet_text": "Efecto secundario \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f https://t.co/771dZ3orxJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/771dZ3orxJ"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439114893660200961, "verified": false, "tweet_text": "@DrRubenMejia @El_meri_dlpq @Buenrollo13 @farmafilico @Mr_N00b00dy @Dr_Pilgrim @tuiterolibre1 @SUgayos @Aso_Liberum @aflorrick77 @lluly86 Tu quieres que me vacune? Pues bien pero antes me firmar\u00e1s un documento con tu n\u00famero de colegiado y t\u00fa firma como que te haces responsable de cualquier efecto secundario, sino lo aceptas es por qu\u00e9 eres un corrupto obsesionado por vacunar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["DrRubenMejia", "El_meri_dlpq", "Buenrollo13", "farmafilico", "Mr_N00b00dy", "Dr_Pilgrim", "tuiterolibre1", "SUgayos", "Aso_Liberum", "aflorrick77", "lluly86"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu quieres que me vacune? Pues bien pero antes me firmar\u00e1s un documento con tu n\u00famero de colegiado y t\u00fa firma como que te haces responsable de cualquier efecto secundario, sino lo aceptas es por qu\u00e9 eres un corrupto obsesionado por vacunar"}, {"id": 1439108534885617664, "verified": false, "tweet_text": "@Hctor75750087 @viol3tfairy @raulcarlosmd @doctormacias M\u00e1s es bien, es m\u00e1s dudoso no vacunarse cuando todas las cifras est\u00e1n a favor, los muertos est\u00e1n del lado de los no vacunados, ya si las vacunas tienen alg\u00fan efecto secundario ni modo, decenas de medicamentos las tienen.\n\n\u00bfNo quer\u00edas que se empezar\u00e1 a vacunar en 10 a\u00f1os o s\u00ed?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["Hctor75750087", "viol3tfairy", "raulcarlosmd", "doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s es bien, es m\u00e1s dudoso no vacunarse cuando todas las cifras est\u00e1n a favor, los muertos est\u00e1n del lado de los no vacunados, ya si las vacunas tienen alg\u00fan efecto secundario ni modo, decenas de medicamentos las tienen. \u00bfNo quer\u00edas que se empezar\u00e1 a vacunar en a\u00f1os o s\u00ed?"}, {"id": 1439108389531959299, "verified": false, "tweet_text": "El alimento que evita el efecto secundario m\u00e1s desagradable de los antibi\u00f3ticos https://t.co/eYGDKKc2ba", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/eYGDKKc2ba"], "country": "MEXICO", "text_es": "El alimento que evita el efecto secundario m\u00e1s desagradable de los antibi\u00f3ticos"}, {"id": 1439107140933799937, "verified": false, "tweet_text": "@TITLACAHUACAN @jatm2806 el principal efecto secundario de no usar tratamiento ante covid es la muerte\ntan facil y simple y barato que es usarlo pero no,\n todos son omisos por obra y gracia de la oms\ny hay millones de casos de exito que lo comprueban\nrevisa utar pradesh en india hoy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["TITLACAHUACAN", "jatm2806"], "country": "MEXICO", "text_es": "el principal efecto secundario de no usar tratamiento ante covid es la muerte tan facil y simple y barato que es usarlo pero no, todos son omisos por obra y gracia de la oms y hay millones de casos de exito que lo comprueban revisa utar pradesh en india hoy"}, {"id": 1439105781190774785, "verified": false, "tweet_text": "@CoronavirusSpa1 @TheDevilOps @AlvaroM_ENG A \u00e9stas alturas la risa se vuelve mueca. Todos tenemos familiares y amigos vacunados. Todos tenemos miedo. Cree ud. que si mi madre fallece por alg\u00fan efecto secundario voy a se\u00f1alar k yo ya lo sab\u00eda?. Sinceramente ni quiero pensar en esa circunstancia. Lo k han hecho es criminal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["CoronavirusSpa1", "TheDevilOps", "AlvaroM_ENG"], "country": "MEXICO", "text_es": "A \u00e9stas alturas la risa se vuelve mueca. Todos tenemos familiares y amigos vacunados. Todos tenemos miedo. Cree ud. que si mi madre fallece por alg\u00fan efecto secundario voy a se\u00f1alar k yo ya lo sab\u00eda?. Sinceramente ni quiero pensar en esa circunstancia. Lo k han hecho es criminal"}, {"id": 1439104653199908866, "verified": false, "tweet_text": "@jatm2806 @tadei \u00bfY si No te vacunas y mueres pueden reclamar tus seres queridos ante tanta tonter\u00eda? El principal efecto secundario de no vacunarse con Diabetes o hipertensi\u00f3n es la muerte, mientras es requisito estar vivo para presentar una reacci\u00f3n a la vacuna 108 millones aplicadas lo prueban", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["jatm2806", "tadei"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY si No te vacunas y mueres pueden reclamar tus seres queridos ante tanta tonter\u00eda? El principal efecto secundario de no vacunarse con Diabetes o hipertensi\u00f3n es la muerte, mientras es requisito estar vivo para presentar una reacci\u00f3n a la vacuna millones aplicadas lo prueban"}, {"id": 1439102336262098945, "verified": false, "tweet_text": "@pattyta35 @Rios_Nacif @JavierVillamor \ud83d\udfe2 Dra Karina Acebedo lo explica: \"Es fundamental q se practiquen pruebas en sangre IGG-IGM, tanto para spike, como para nucleocapsid. eso nos permitir\u00eda saber si  se trata de una infecci\u00f3n NUEVA, o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la VACUNA...\" la vkna es para siempre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["pattyta35", "Rios_Nacif", "JavierVillamor"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udfe2", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udfe2 Dra Karina Acebedo lo explica: \"Es fundamental q se practiquen pruebas en sangre IGG-IGM, tanto para spike, como para nucleocapsid. eso nos permitir\u00eda saber si se trata de una infecci\u00f3n NUEVA, o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la VACUNA...\" la vkna es para siempre"}, {"id": 1439099851522904066, "verified": false, "tweet_text": "@RecasensJM Eras as\u00ed de f\u00e1brica o es efecto secundario de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["RecasensJM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eras as\u00ed de f\u00e1brica o es efecto secundario de la vacuna?"}, {"id": 1439097099165990914, "verified": false, "tweet_text": "#LaTres | Una de las peores crisis pol\u00edticas del pa\u00eds caribe\u00f1o provocada por el magnicidio de Jovenel Mo\u00efse y un sismo que sacudi\u00f3 al pa\u00eds hace un mes traen como efecto secundario la migraci\u00f3n m\u00e1s alta en su historia \u2013 https://t.co/mWaZgF276J https://t.co/3E4uxsBBYy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "hashtags": ["LaTres"], "tweet_urls": ["https://t.co/mWaZgF276J"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Una de las peores crisis pol\u00edticas del pa\u00eds caribe\u00f1o provocada por el magnicidio de Jovenel Mo\u00efse y un sismo que sacudi\u00f3 al pa\u00eds hace un mes traen como efecto secundario la migraci\u00f3n m\u00e1s alta en su historia \u2013"}, {"id": 1439096628355506179, "verified": false, "tweet_text": "Efecto secundario y la puta que te pario!\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario y la puta que te pario!\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439090724469944320, "verified": false, "tweet_text": "Ser\u00e1 alg\u00fan efecto secundario de haber terminado mi relaci\u00f3n? No fue demasiado dolor?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ser\u00e1 alg\u00fan efecto secundario de haber terminado mi relaci\u00f3n? No fue demasiado dolor?"}, {"id": 1439089622437466112, "verified": false, "tweet_text": "No se si sea efecto secundario pero no he parado de tener migra\u00f1a. Ya van d\u00edas y estoy hasta la madre de esto\ud83e\udd2f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2f"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se si sea efecto secundario pero no he parado de tener migra\u00f1a. Ya van d\u00edas y estoy hasta la madre de esto\ud83e\udd2f"}, {"id": 1439088566009729025, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQuerer llorar a cada momento es efecto secundario de la vacuna? \ud83d\ude14 o solo soy Yo siendo yo y mi coraz\u00f3n de pollo \ud83d\ude2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14", "\ud83d\ude2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQuerer llorar a cada momento es efecto secundario de la vacuna? \ud83d\ude14 o solo soy Yo siendo yo y mi coraz\u00f3n de pollo \ud83d\ude2a"}, {"id": 1439087984087797768, "verified": false, "tweet_text": "@HeriLuna @ernesttoramirez Ok ok, a m\u00ed me lo mencionaron como efecto secundario,entre otras cosas. Pero si me hubiera gustado tomar un tratamiento. Porque soy totalmente lampi\u00f1o y eso no me agrada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["HeriLuna", "ernesttoramirez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ok ok, a m\u00ed me lo mencionaron como efecto secundario,entre otras cosas. Pero si me hubiera gustado tomar un tratamiento. Porque soy totalmente lampi\u00f1o y eso no me agrada."}, {"id": 1439084756658962434, "verified": false, "tweet_text": "@agujafq Mentira, espero que te vaya bien y no tengas ning\u00fan efecto secundario. Come antes de ir.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["agujafq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mentira, espero que te vaya bien y no tengas ning\u00fan efecto secundario. Come antes de ir."}, {"id": 1439081829609377795, "verified": false, "tweet_text": "@aplaceinthisred @teilorsuif_13 @folkrager @laroisoxytocin al parecer las pastillas tienen paranoia c\u00f3mo efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["aplaceinthisred", "teilorsuif_13", "folkrager", "laroisoxytocin"], "country": "MEXICO", "text_es": "al parecer las pastillas tienen paranoia c\u00f3mo efecto secundario"}, {"id": 1439080516427436032, "verified": false, "tweet_text": "@tep4tl El efecto secundario de la segunda dosis tu ya sabe.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["tep4tl"], "country": "MEXICO", "text_es": "El efecto secundario de la segunda dosis tu ya sabe."}, {"id": 1439077388009226252, "verified": false, "tweet_text": "@ItzuM00ny El dormir mucho es un efecto secundario de la dosis, lo bueno es que solo es eso y el dolor de brazo\ud83e\udd7a\u2764\nCuidate y descansa guapi\ud83d\udc9c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["ItzuM00ny"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "\ud83d\udc9c", "\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "El dormir mucho es un efecto secundario de la dosis, lo bueno es que solo es eso y el dolor de brazo\ud83e\udd7a\u2764 Cuidate y descansa guapi\ud83d\udc9c"}, {"id": 1439076862307733508, "verified": false, "tweet_text": "@ListinDiario La EMA confirma el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 como un posible efecto secundario de la vacuna de AstraZeneca https://t.co/EgmYNfPqOp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["ListinDiario"], "tweet_urls": ["https://t.co/EgmYNfPqOp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La EMA confirma el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 como un posible efecto secundario de la vacuna de AstraZeneca"}, {"id": 1439075648320987138, "verified": false, "tweet_text": "Que te arda la oreja es un efecto secundario de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que te arda la oreja es un efecto secundario de la vacuna?"}, {"id": 1439070605286989825, "verified": false, "tweet_text": "@GabrielKoni @Reichikitaa pero que ya los tengo imbecil, solo estaba roncando de eso xd no tienes que ponerle efecto secundario a lo que 3s real", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["GabrielKoni", "Reichikitaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "pero que ya los tengo imbecil, solo estaba roncando de eso xd no tienes que ponerle efecto secundario a lo que s real"}, {"id": 1439068782786457602, "verified": false, "tweet_text": "@lai_dama @JoseMJG Tal cual, aunq la \ud83d\udc89no permanezca eternamente, te puede dar un efecto secundario que hasta puede matarte.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["lai_dama", "JoseMJG"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tal cual, aunq la \ud83d\udc89no permanezca eternamente, te puede dar un efecto secundario que hasta puede matarte."}, {"id": 1439056333446205441, "verified": false, "tweet_text": "@eli_kmila @katkamch @amapolaonfire GIF de la Flor y yo contra el covid mientras esperamos la vacuna hahaaha. Ya veras que no tendras ningun efecto secundario, todo te saldra bien :3 https://t.co/iMx7OcEO9J", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["eli_kmila", "katkamch", "amapolaonfire"], "tweet_emoticons": [":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "GIF de la Flor y yo contra el covid mientras esperamos la vacuna hahaaha. Ya veras que no tendras ningun efecto secundario, todo te saldra bien :3"}, {"id": 1439054550112079872, "verified": false, "tweet_text": "@Rxbrnix Si si, es un efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["Rxbrnix"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si si, es un efecto secundario"}, {"id": 1439053422603509767, "verified": false, "tweet_text": "@Ateneam Uts, ma\u00f1ana me la ponen y tengo que trabajar; en la primera dosis no tuve ning\u00fan efecto secundario, ser\u00e1 que la segunda dosis est\u00e1 potente?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["Ateneam"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uts, ma\u00f1ana me la ponen y tengo que trabajar; en la primera dosis no tuve ning\u00fan efecto secundario, ser\u00e1 que la segunda dosis est\u00e1 potente?"}, {"id": 1439053302356922369, "verified": false, "tweet_text": "@_manguitoo_ Si es que ya te vacunaste, puede que sea un efecto secundario de la vacuna manguito, no te preocupes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["_manguitoo_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si es que ya te vacunaste, puede que sea un efecto secundario de la vacuna manguito, no te preocupes"}, {"id": 1439050505737572357, "verified": false, "tweet_text": "me siento bn triste jjsjsja voy a fingir que es efecto secundario d la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me siento bn triste jjsjsja voy a fingir que es efecto secundario d la vacuna"}, {"id": 1439046989619019780, "verified": false, "tweet_text": "@agperez10 Mae yo fui al futuro a vacunarme, regrese y por dicha no me dio ning\u00fan efecto secundario. \ud83d\ude05 https://t.co/rarlucyXBc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["agperez10"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mae yo fui al futuro a vacunarme, regrese y por dicha no me dio ning\u00fan efecto secundario. \ud83d\ude05"}, {"id": 1439046759196602370, "verified": false, "tweet_text": "@NSaprissista A m\u00ed me pusieron pfizer hoy y el efecto secundario fue que me dieron ganas de Pacha \ud83e\udd75\ud83e\udd24", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["NSaprissista"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd24", "\ud83e\udd75"], "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed me pusieron pfizer hoy y el efecto secundario fue que me dieron ganas de Pacha \ud83e\udd75\ud83e\udd24"}, {"id": 1439043603725234186, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfS\u00ed te hizo mucho efecto secundario la vacuna? :( \u00bfCu\u00e1l te pusieron? https://t.co/8dRTrXjjgL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8dRTrXjjgL"], "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfS\u00ed te hizo mucho efecto secundario la vacuna? \u00bfCu\u00e1l te pusieron?"}, {"id": 1439041820982272003, "verified": false, "tweet_text": "A poco ser amable es efecto secundario de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A poco ser amable es efecto secundario de la vacuna?"}, {"id": 1439041317510713344, "verified": false, "tweet_text": "@rrrltaa @Reichikitaa El efecto secundario es que solamente puedes tenerlos por un d\u00eda y despu\u00e9s de ello no .-.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["rrrltaa", "Reichikitaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "El efecto secundario es que solamente puedes tenerlos por un d\u00eda y despu\u00e9s de ello no .-."}, {"id": 1439040883945582593, "verified": false, "tweet_text": "@CelineMndez1 mutii, un doctor profesional nunca recurrir\u00eda a la brujer\u00eda o cosas relacionadas, ten cuidado porq tal vez los \"medicamentos\" naturales no esten aprobados cient\u00edficamente y puedan causarte alg\u00fan tipo de efecto secundario perjudicial", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["CelineMndez1"], "country": "MEXICO", "text_es": "mutii, un doctor profesional nunca recurrir\u00eda a la brujer\u00eda o cosas relacionadas, ten cuidado porq tal vez los \"medicamentos\" naturales no esten aprobados cient\u00edficamente y puedan causarte alg\u00fan tipo de efecto secundario perjudicial"}, {"id": 1439040754739994625, "verified": false, "tweet_text": "@TaricoAriel En casa rosada, el efecto secundario es que los vuelve a todos pelotudos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["TaricoAriel"], "country": "MEXICO", "text_es": "En casa rosada, el efecto secundario es que los vuelve a todos pelotudos"}, {"id": 1439040387851722768, "verified": false, "tweet_text": "Tu pregunta como que le caus\u00f3 un efecto secundario:\n\n\u00bfSer\u00e1 que le dio artritis reumatoide, ya que no volvi\u00f3 a escribir?\ud83e\udd14 https://t.co/FmPZyFTuq4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FmPZyFTuq4"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu pregunta como que le caus\u00f3 un efecto secundario: \u00bfSer\u00e1 que le dio artritis reumatoide, ya que no volvi\u00f3 a escribir?\ud83e\udd14"}, {"id": 1439038657512476673, "verified": false, "tweet_text": "@Kaullaka Es efecto secundario de la vacuna! Ahora soy m\u00e1s sexy \ud83d\ude06 Que pasen 20 d\u00edas y voy a la Huaca Pucllanaaaa, de ah\u00ed vamos a Gianfranco de todas!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["Kaullaka"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude06"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es efecto secundario de la vacuna! Ahora soy m\u00e1s sexy \ud83d\ude06 Que pasen d\u00edas y voy a la Huaca Pucllanaaaa, de ah\u00ed vamos a Gianfranco de todas!!"}, {"id": 1439037924549578752, "verified": false, "tweet_text": "@natiroman9 hay gente que se a puesto mala por efecto secundario a otro en mujeres jovenes como si fuera un chute hormonal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["natiroman9"], "country": "MEXICO", "text_es": "hay gente que se a puesto mala por efecto secundario a otro en mujeres jovenes como si fuera un chute hormonal"}, {"id": 1439030215162871811, "verified": false, "tweet_text": "Dra. Karina Acevedo: \"Es fundamental que se practiquen pruebas de sangre IGG-IGM... eso nos permitir\u00eda saber si efectivamente se trata de una infecci\u00f3n NUEVA, o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la VACUNA\": https://t.co/4S7mGBVYeW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4S7mGBVYeW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dra. Karina Acevedo: \"Es fundamental que se practiquen pruebas de sangre IGG-IGM... eso nos permitir\u00eda saber si efectivamente se trata de una infecci\u00f3n NUEVA, o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la VACUNA\":"}, {"id": 1439029119220690944, "verified": false, "tweet_text": "Como que con la vacuna me dieron muchas ganas de coger a ustedes no les dio ese efecto secundario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Como que con la vacuna me dieron muchas ganas de coger a ustedes no les dio ese efecto secundario?"}, {"id": 1439026971233619968, "verified": false, "tweet_text": "@soyfeminati S\u00ed. Cualquier efecto secundario o dolor local es moment\u00e1neo. Vale la pena. Tengo mis dos dosis hace meses. Me contagi\u00e9 de covid en julio y s\u00f3lo present\u00e9 s\u00edntomas leves, creo que la vacuna me ayud\u00f3 a que no fuera m\u00e1s grave. Saludos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["soyfeminati"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed. Cualquier efecto secundario o dolor local es moment\u00e1neo. Vale la pena. Tengo mis dos dosis hace meses. Me contagi\u00e9 de covid en julio y s\u00f3lo present\u00e9 s\u00edntomas leves, creo que la vacuna me ayud\u00f3 a que no fuera m\u00e1s grave. Saludos"}, {"id": 1439026437055516672, "verified": false, "tweet_text": "Pensar\u00eda que por las n\u00e1useas y el vomito estar\u00eda embarazada, pero pues ni tengo setso en etseso, entonces evidentemente fue efecto secundario de la Sputnik. Ta\u2019 potente raza.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pensar\u00eda que por las n\u00e1useas y el vomito estar\u00eda embarazada, pero pues ni tengo setso en etseso, entonces evidentemente fue efecto secundario de la Sputnik. Ta\u2019 potente raza."}, {"id": 1439026429635661826, "verified": false, "tweet_text": "@anitanodoyuna @Perbess @Juanperez87913 La de la influenza me la pongo una vez al a\u00f1o y aqu\u00ed sigo sin ningun efecto secundario. Es muy ignorante temerle a las vacunas \u00bfNo crees?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["anitanodoyuna", "Perbess", "Juanperez87913"], "country": "MEXICO", "text_es": "La de la influenza me la pongo una vez al a\u00f1o y aqu\u00ed sigo sin ningun efecto secundario. Es muy ignorante temerle a las vacunas \u00bfNo crees?"}, {"id": 1439024143417085953, "verified": false, "tweet_text": "@drnisman @gonzalezal2 No se te achica el bigote?  Es otro efecto secundario ojo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["drnisman", "gonzalezal2"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se te achica el bigote? Es otro efecto secundario ojo."}, {"id": 1439021285804318720, "verified": false, "tweet_text": "Cualquier efecto secundario me lega en forma de escalofr\u00edos. Por queee\u00e9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cualquier efecto secundario me lega en forma de escalofr\u00edos. Por queee\u00e9"}, {"id": 1439012385029861376, "verified": false, "tweet_text": "@ShelbymadridRM A la mayor\u00eda le causa efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["ShelbymadridRM"], "country": "MEXICO", "text_es": "A la mayor\u00eda le causa efecto secundario"}, {"id": 1439011164462227464, "verified": false, "tweet_text": "@OmarGutierrezOk @NeuquenProv @MinSaludNeuquen Pregunta, si con esta vacuna se pueden contagiar y a su vez transmitir la enfermedad, que sentido tiene vacunar a j\u00f3venes con 0 posibilidades de tener complicaciones por esta enfermedad y s\u00ed alg\u00fan efecto secundario de la vacuna. Los m\u00e9dicos la recetan?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["OmarGutierrezOk", "NeuquenProv", "MinSaludNeuquen"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pregunta, si con esta vacuna se pueden contagiar y a su vez transmitir la enfermedad, que sentido tiene vacunar a j\u00f3venes con posibilidades de tener complicaciones por esta enfermedad y s\u00ed alg\u00fan efecto secundario de la vacuna. Los m\u00e9dicos la recetan?"}, {"id": 1439010003868864519, "verified": false, "tweet_text": "@GraciaZepeda Es un efecto secundario de las secuelas neuronales que produce el covid.\n\nParece broma, pero... no lo es,.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["GraciaZepeda"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es un efecto secundario de las secuelas neuronales que produce el covid. Parece broma, pero... no lo es,."}, {"id": 1439007140774088714, "verified": false, "tweet_text": "@Sandiaretranki Sisis, eres un efecto secundario de mi medicaci\u00f3n, no existes, no eres real", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "mentions": ["Sandiaretranki"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sisis, eres un efecto secundario de mi medicaci\u00f3n, no existes, no eres real"}, {"id": 1439007071693856773, "verified": false, "tweet_text": "No s\u00e9 como explicarlo pero me vacun\u00e9 y ahora me siento cari\u00f1osa wtf \nQu\u00e9 clase de efecto secundario es este...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 como explicarlo pero me vacun\u00e9 y ahora me siento cari\u00f1osa wtf Qu\u00e9 clase de efecto secundario es este..."}, {"id": 1439004436270133249, "verified": false, "tweet_text": "Verga, la vacuna no me hace efecto secundario Y EDTOY BIEN FELIZ SII \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Verga, la vacuna no me hace efecto secundario Y EDTOY BIEN FELIZ SII \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439002296256454661, "verified": false, "tweet_text": "Por razones que a\u00fan no logro identificar pero es altamente probable que haya sido efecto secundario de la vacuna, me doli\u00f3 la cabeza... \u00a1tres d\u00edas!\n\n\u00bfC\u00f3mo le hacen las personas que viven con dolor de cabeza todo el tiempo, oigan?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por razones que a\u00fan no logro identificar pero es altamente probable que haya sido efecto secundario de la vacuna, me doli\u00f3 la cabeza... \u00a1tres d\u00edas! \u00bfC\u00f3mo le hacen las personas que viven con dolor de cabeza todo el tiempo, oigan?"}, {"id": 1439000967005999110, "verified": false, "tweet_text": "No se si estoy borracha o ver borroso es efecto secundario de mi vida JAJAJAJA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No se si estoy borracha o ver borroso es efecto secundario de mi vida JAJAJAJA"}, {"id": 1438998044435943431, "verified": false, "tweet_text": "@hfelici @juansotoivars Mal menor, efecto secundario, da\u00f1o colateral\u2026lo tienen todos los medicamentos. Si ley\u00e9ramos los prospectos seguramente no tomar\u00edamos ninguno\u2026y morir\u00edamos \ud83d\ude1c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "mentions": ["hfelici", "juansotoivars"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mal menor, efecto secundario, da\u00f1o colateral\u2026lo tienen todos los medicamentos. Si ley\u00e9ramos los prospectos seguramente no tomar\u00edamos ninguno\u2026y morir\u00edamos \ud83d\ude1c"}, {"id": 1438996820823261187, "verified": false, "tweet_text": "@zinclaudio \u00bfporque siempre quiere creer que las vacunas no son culpables de ningun efecto secundario incluso la muerte? La FDA acaba de prohibir la vacunacion de pfizer de menores de 65 a\u00f1os por la cantidad de casos de miocarditis. S\u00f3lo la aprob\u00f3 para casos muy especiales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "mentions": ["ZinClaudio"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfporque siempre quiere creer que las vacunas no son culpables de ningun efecto secundario incluso la muerte? La FDA acaba de prohibir la vacunacion de pfizer de menores de a\u00f1os por la cantidad de casos de miocarditis. S\u00f3lo la aprob\u00f3 para casos muy especiales."}, {"id": 1438995661341532169, "verified": false, "tweet_text": "Oigaaaan! No se anden poniendo vacuna doble! No me refiero a las segundas dosis de astra por ejemplo, me refiero a que hay gente que se puso una marca y ahora se andan poniendo de otra. No sabemos que efecto secundario pueda tener eso y adem\u00e1s le quitan la dosis a alguien m\u00e1s\ud83d\ude12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude12"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oigaaaan! No se anden poniendo vacuna doble! No me refiero a las segundas dosis de astra por ejemplo, me refiero a que hay gente que se puso una marca y ahora se andan poniendo de otra. No sabemos que efecto secundario pueda tener eso y adem\u00e1s le quitan la dosis a alguien m\u00e1s\ud83d\ude12"}, {"id": 1438995547428466689, "verified": false, "tweet_text": "Gu\u00e1piles, vacunando de cualquier \u00e1rea de salud y hay poca gente.\nPrimera d\u00f3sis de Astra.\nHasta el momento me siento bien son ning\u00fan efecto secundario. \n\ud83d\ude05 https://t.co/vLwOvFIY09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gu\u00e1piles, vacunando de cualquier \u00e1rea de salud y hay poca gente. Primera d\u00f3sis de Astra. Hasta el momento me siento bien son ning\u00fan efecto secundario. \ud83d\ude05"}, {"id": 1438992395111129088, "verified": false, "tweet_text": "Dr. Federico Martin\u00f3n-Torres, pediatra e investigador cl\u00ednico. Natural de Ourense. Coordinador de la corrupta OMS en Espa\u00f1a.  \n\nPerlas como, &lt;&lt;Los riesgos que asumimos al tomar una aspirina son cien mil veces superiores al peor efecto secundario de una vacuna&gt;&gt; \u00f3 &lt;&lt;No \ud83d\udc47\ud83c\udffb https://t.co/QZYY78WrcD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr. Federico Martin\u00f3n-Torres, pediatra e investigador cl\u00ednico. Natural de Ourense. Coordinador de la corrupta OMS en Espa\u00f1a. Perlas como, &lt;&lt;Los riesgos que asumimos al tomar una aspirina son cien mil veces superiores al peor efecto secundario de una vacuna&gt;&gt; \u00f3 &lt;&lt;No \ud83d\udc47\ud83c\udffb"}, {"id": 1438992275107950594, "verified": false, "tweet_text": "La evidencia muestra que la infertilidad no es un efecto secundario de las vacunas de COVID19. De hecho, @CDCgov recomienda la vacuna para las personas embarazadas o en per\u00edodo de lactancia. Para m\u00e1s informaci\u00f3n: https://t.co/e8xRvmm52m https://t.co/rJGiqGHlYe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["CDCgov"], "tweet_urls": ["https://t.co/e8xRvmm52m"], "country": "MEXICO", "text_es": "La evidencia muestra que la infertilidad no es un efecto secundario de las vacunas de COVID19. De hecho, recomienda la vacuna para las personas embarazadas o en per\u00edodo de lactancia. Para m\u00e1s informaci\u00f3n:"}, {"id": 1438991256248627203, "verified": false, "tweet_text": "Is this un efecto secundario o s\u00f3lo la vida? Is this un efecto secundario o s\u00f3lo no tom\u00e9 caf\u00e9 hoy? Is this this covid o la desvelada? Tweets from your existentialist", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Is this un efecto secundario o s\u00f3lo la vida? Is this un efecto secundario o s\u00f3lo no tom\u00e9 caf\u00e9 hoy? Is this this covid o la desvelada? Tweets from your existentialist"}, {"id": 1438989927719522304, "verified": false, "tweet_text": "@teleamazonasec @EstebanOrtizMD Es experimento M\u00e9dicos brit\u00e1nicos advierten la miocarditis en ni\u00f1os y adultos j\u00f3venes es efecto secundario real y grave de la #vacuna #COVID19 https://t.co/BNKQZjnjIk #RespondeLasso #PlanVacunacion #JuntosLoLogramos bajar app https://t.co/H10PNqKfMv y pgta https://t.co/UEDJVMsiM7 https://t.co/8zjazdU1HX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "hashtags": ["vacuna", "COVID19", "RespondeLasso", "PlanVacunacion", "JuntosLoLogramos"], "mentions": ["teleamazonasec", "EstebanOrtizMD"], "tweet_urls": ["https://t.co/BNKQZjnjIk", "https://t.co/H10PNqKfMv", "https://t.co/UEDJVMsiM7"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es experimento M\u00e9dicos brit\u00e1nicos advierten la miocarditis en ni\u00f1os y adultos j\u00f3venes es efecto secundario real y grave de la bajar app y pgta"}, {"id": 1438989869804658694, "verified": false, "tweet_text": "Ellos siempre dijeron que no se har\u00edan responsables de ning\u00fan efecto secundario indeseado. Y tu lo sab\u00edas. https://t.co/M6egw6sB0t", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/M6egw6sB0t"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ellos siempre dijeron que no se har\u00edan responsables de ning\u00fan efecto secundario indeseado. Y tu lo sab\u00edas."}, {"id": 1438988350568939524, "verified": false, "tweet_text": "@MoniBamaca Es efecto secundario de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["MoniBamaca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es efecto secundario de la vacuna"}, {"id": 1438985416598773762, "verified": false, "tweet_text": "@Legionario_Es Es l\u00f3gico, te est\u00e1n chutando un invento experimental.\nQue conste que yo me he vacunado por presi\u00f3n laboral.\nCon un poco de suerte espero que el efecto secundario sea que me crezca el rabo.\nEspero cualquier cosa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["Legionario_Es"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es l\u00f3gico, te est\u00e1n chutando un invento experimental. Que conste que yo me he vacunado por presi\u00f3n laboral. Con un poco de suerte espero que el efecto secundario sea que me crezca el rabo. Espero cualquier cosa."}, {"id": 1438983392062812163, "verified": false, "tweet_text": "@nobodiesbf Mierda, tuvieron alg\u00fan efecto secundario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["nobodiesbf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mierda, tuvieron alg\u00fan efecto secundario?"}, {"id": 1438982166814380039, "verified": false, "tweet_text": "Desde que me pusieron la vacuna, siento que me vigilan. Seguro es un efecto secundario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Desde que me pusieron la vacuna, siento que me vigilan. Seguro es un efecto secundario."}, {"id": 1438980295844372481, "verified": false, "tweet_text": "@pole_dotcom No tener ning\u00fan efecto secundario no significa que tu vacuna no te proteja contra la Covid-19. Es posible que un cuerpo presente distintos s\u00edntomas, como dolor de cabeza o fiebre, sin embargo, esto no es una regla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["pole_dotcom"], "country": "MEXICO", "text_es": "No tener ning\u00fan efecto secundario no significa que tu vacuna no te proteja contra la Covid-19. Es posible que un cuerpo presente distintos s\u00edntomas, como dolor de cabeza o fiebre, sin embargo, esto no es una regla."}, {"id": 1438980232111955970, "verified": false, "tweet_text": "@luxelv No tener ning\u00fan efecto secundario no significa que tu vacuna no te proteja contra la Covid-19. Es posible que un cuerpo presente distintos s\u00edntomas, como dolor de cabeza o fiebre, sin embargo, esto no es una regla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["luxelv"], "country": "MEXICO", "text_es": "No tener ning\u00fan efecto secundario no significa que tu vacuna no te proteja contra la Covid-19. Es posible que un cuerpo presente distintos s\u00edntomas, como dolor de cabeza o fiebre, sin embargo, esto no es una regla."}, {"id": 1438980216840392706, "verified": false, "tweet_text": "@mnoelo No tener ning\u00fan efecto secundario no significa que tu vacuna no te proteja contra la Covid-19. Es posible que un cuerpo presente distintos s\u00edntomas, como dolor de cabeza o fiebre, sin embargo, esto no es una regla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["mnoelo"], "country": "MEXICO", "text_es": "No tener ning\u00fan efecto secundario no significa que tu vacuna no te proteja contra la Covid-19. Es posible que un cuerpo presente distintos s\u00edntomas, como dolor de cabeza o fiebre, sin embargo, esto no es una regla."}, {"id": 1438977953933762563, "verified": false, "tweet_text": "@luxelv @CansinoBio Hola, si no tuviste efecto secundario no significa que no tienes protecci\u00f3n.  \n\"Los efectos secundario reflejan caracter\u00edsticas \u00fanicas del sistema inmunol\u00f3gico de un individuo, no la fuerza de una respuesta\".\n\nhttps://t.co/TRHsU0QgbF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "mentions": ["luxelv", "CansinoBio"], "tweet_urls": ["https://t.co/TRHsU0QgbF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, si no tuviste efecto secundario no significa que no tienes protecci\u00f3n. \"Los efectos secundario reflejan caracter\u00edsticas \u00fanicas del sistema inmunol\u00f3gico de un individuo, no la fuerza de una respuesta\"."}, {"id": 1438975956228657155, "verified": false, "tweet_text": "@Victor81705104 @PERR0_ANDALUZ @EspiaParaguayo @PabloEchenique Trankilo, es el efecto secundario cuando ves Trolls.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "mentions": ["Victor81705104", "PERR0_ANDALUZ", "EspiaParaguayo", "PabloEchenique"], "country": "MEXICO", "text_es": "Trankilo, es el efecto secundario cuando ves Trolls."}, {"id": 1438972658096484356, "verified": false, "tweet_text": "desde q m vacune so\u00f1e muchas cosas YO NUNCA SUE\u00d1O jdjs este es algun efecto secundario\u00bf\u00bf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "desde q m vacune so\u00f1e muchas cosas YO NUNCA SUE\u00d1O jdjs este es algun efecto secundario\u00bf\u00bf"}, {"id": 1438971840786046980, "verified": false, "tweet_text": "@Elainitaros01 @apoli77 @PuebloExigeRD El 99 %  de todas las vacunas tienen efecto secundario depende  de tu sistema inmune", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "mentions": ["Elainitaros01", "apoli77", "PuebloExigeRD"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de todas las vacunas tienen efecto secundario depende de tu sistema inmune"}, {"id": 1438970246564614146, "verified": false, "tweet_text": "Ya me vacune contra el covid  (primera docis), as\u00ed que Oficialmente estoy...\n\nVoy a descansar hoy y ma\u00f1ana,  por si me da alg\u00fan efecto secundario,  estar\u00e9 contestando mensajes n.n muchas gracias a todos por su comprensi\u00f3n https://t.co/nW58d0nc5d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me vacune contra el covid (primera docis), as\u00ed que Oficialmente estoy... Voy a descansar hoy y ma\u00f1ana, por si me da alg\u00fan efecto secundario, estar\u00e9 contestando mensajes n.n muchas gracias a todos por su comprensi\u00f3n"}, {"id": 1438969490511912966, "verified": false, "tweet_text": "Por fin recib\u00ed mi segunda dosis de SPUTNIK-V por la ma\u00f1ana. Hasta ahora no siento ning\u00fan efecto secundario. :D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "tweet_emoticons": [":D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por fin recib\u00ed mi segunda dosis de SPUTNIK-V por la ma\u00f1ana. Hasta ahora no siento ning\u00fan efecto secundario."}, {"id": 1438969466088566788, "verified": false, "tweet_text": "Seg\u00fan iba a regresar a la oficina y me qued\u00e9 bieeeen dormido \ud83d\ude05\ud83d\ude05 justificante: efecto secundario de la vacuna\ud83d\ude07", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05", "\ud83d\ude07"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan iba a regresar a la oficina y me qued\u00e9 bieeeen dormido \ud83d\ude05\ud83d\ude05 justificante: efecto secundario de la vacuna\ud83d\ude07"}, {"id": 1438968753019031554, "verified": false, "tweet_text": "Y aqui estoy yo que ninguna delas vacunas me han  dado ningun efecto secundario, depende de la persona", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y aqui estoy yo que ninguna delas vacunas me han dado ningun efecto secundario, depende de la persona"}, {"id": 1438967412762693632, "verified": false, "tweet_text": "@Geno74145833 @TKagari El efecto secundario es QUE TE CHINGAS. No lo sabes controlar NUNCA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "mentions": ["Geno74145833", "TKagari"], "country": "MEXICO", "text_es": "El efecto secundario es QUE TE CHINGAS. No lo sabes controlar NUNCA"}, {"id": 1438966921609809923, "verified": false, "tweet_text": "@LaSociedab Efecto secundario de mucho contenido de vtubers", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "mentions": ["LaSociedab"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario de mucho contenido de vtubers"}, {"id": 1438964814680821763, "verified": false, "tweet_text": "@malengil Ah y senti mucha hambre por alguna razon, pr\u00e1cticamente mire feo a mi hermana cuando me pidio comida jaja\nUna cosa que nos advirtieron, un efecto secundario es que puede adelantar o atrasar la menstruaci\u00f3n aproximadamente 4 dias, a mi hermana le sucedio la primera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "mentions": ["malengil"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah y senti mucha hambre por alguna razon, pr\u00e1cticamente mire feo a mi hermana cuando me pidio comida jaja Una cosa que nos advirtieron, un efecto secundario es que puede adelantar o atrasar la menstruaci\u00f3n aproximadamente dias, a mi hermana le sucedio la primera"}, {"id": 1438963821847191554, "verified": false, "tweet_text": "@El_meri_dlpq @Buenrollo13 @DrRubenMejia @farmafilico @Mr_N00b00dy @Dr_Pilgrim @tuiterolibre1 @SUgayos @Aso_Liberum @aflorrick77 @lluly86 Y digo yo, se le tiene miedo a una persona con el virus pero no una persona con un efecto secundario grave, hipocres\u00eda se llama", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "mentions": ["El_meri_dlpq", "Buenrollo13", "DrRubenMejia", "farmafilico", "Mr_N00b00dy", "Dr_Pilgrim", "tuiterolibre1", "SUgayos", "Aso_Liberum", "aflorrick77", "lluly86"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y digo yo, se le tiene miedo a una persona con el virus pero no una persona con un efecto secundario grave, hipocres\u00eda se llama"}, {"id": 1438963211772968962, "verified": false, "tweet_text": "@yosimepeino No te vas a morir. Al parecer es un efecto secundario com\u00fan por lo que he visto por ac\u00e1.\nIgual debes estar pendiente \ud83d\udc40", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["yosimepeino"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc40"], "country": "MEXICO", "text_es": "No te vas a morir. Al parecer es un efecto secundario com\u00fan por lo que he visto por ac\u00e1. Igual debes estar pendiente \ud83d\udc40"}, {"id": 1438960312137437193, "verified": false, "tweet_text": "\"Efecto secundario no deseado\" con la aparici\u00f3n de Milei... https://t.co/sAmYNgCJPh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sAmYNgCJPh"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Efecto secundario no deseado\" con la aparici\u00f3n de Milei..."}, {"id": 1438960007454806024, "verified": false, "tweet_text": "@CelucaM lo del periodo puede pasar con &gt;CUALQUIER MEDICAMENTO ya que a las mujeres NUNCA nos tienen en cuenta de hecho le dan mas importancia al dolor de brazo como efecto secundario que a lo de la regla, cuando lo de la regla es 20 veces mas importante", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["CelucaM"], "country": "MEXICO", "text_es": "lo del periodo puede pasar con &gt;CUALQUIER MEDICAMENTO ya que a las mujeres NUNCA nos tienen en cuenta de hecho le dan mas importancia al dolor de brazo como efecto secundario que a lo de la regla, cuando lo de la regla es veces mas importante"}, {"id": 1438957169257426944, "verified": false, "tweet_text": "@jaulbo @JavierPardoMar1 @Normalbola Nada debe ser obligatorio...\nLas consecuencias las sufre uno mismo,no los dem\u00e1s\nSi son 100% efectivas y sin ningun efecto secundario ni a corto ni a largo plazo,me lo pienso, a\u00fan asi,yo siempre decidir\u00e9,solo se obligan a los esclavos y yo no soy esclava de nadie", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["jaulbo", "JavierPardoMar1", "Normalbola"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nada debe ser obligatorio... Las consecuencias las sufre uno mismo,no los dem\u00e1s Si son % efectivas y sin ningun efecto secundario ni a corto ni a largo plazo,me lo pienso, a\u00fan asi,yo siempre decidir\u00e9,solo se obligan a los esclavos y yo no soy esclava de nadie"}, {"id": 1438953023645134850, "verified": false, "tweet_text": "@FEGAY1900 @YvanMontecino @Xchelcito @DrPacoMoreno1 pfizer es un laboratorio con mala trayectoria.\nhan tenido que sacar del mercado + de uno de sus productos por empeorar las cosas mas que mejorar.\nY en los contratos que se han filtrado sale clarito como la farmaceutica se desentiende de cualquier efecto secundario de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["FEGAY1900", "YvanMontecino", "Xchelcito", "DrPacoMoreno1"], "country": "MEXICO", "text_es": "pfizer es un laboratorio con mala trayectoria. han tenido que sacar del mercado + de uno de sus productos por empeorar las cosas mas que mejorar. Y en los contratos que se han filtrado sale clarito como la farmaceutica se desentiende de cualquier efecto secundario de la vacuna"}, {"id": 1438952177372893184, "verified": false, "tweet_text": "@ASucedera @rlopezmurphy @CFKArgentina En la izquierda, un \u00f1oqui del Conicet, en la derecha, una investigadora respetada. El de la izquierda te representa perfectamente a vos, poco capacitado, y de cuestionables estudios. En efecto, te recomiendo terminar el secundario y despu\u00e9s venir a hablarle a tu futuro empleador. https://t.co/mST4FNOZPi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["ASucedera", "rlopezmurphy", "CFKArgentina"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la izquierda, un \u00f1oqui del Conicet, en la derecha, una investigadora respetada. El de la izquierda te representa perfectamente a vos, poco capacitado, y de cuestionables estudios. En efecto, te recomiendo terminar el secundario y despu\u00e9s venir a hablarle a tu futuro empleador."}, {"id": 1438951250045947909, "verified": false, "tweet_text": "@frattigiovanni @MinSaludGuate @MPguatemala El congreso saco una ley para proteger a las farmaceuticas contra cualquier efecto secundario de las vacunas, y quieren que uno firme ese papelucho, pues NO y mil veces NO. https://t.co/NwjFSAUzCR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["frattigiovanni", "MinSaludGuate", "MPguatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "El congreso saco una ley para proteger a las farmaceuticas contra cualquier efecto secundario de las vacunas, y quieren que uno firme ese papelucho, pues NO y mil veces NO."}, {"id": 1438950217513160709, "verified": false, "tweet_text": "@horaciorlarreta Miocarditiiiis \nNo se vacunen! Si no inmunizan!!! No tienen riesgo! Pero es un efecto secundario de pfizer y aztraEneca la miocarditis en jovenes de 18 a\u00f1os. Por favoor. Est\u00e1 publicado por pfizer. Astrazeneca est\u00e1 prohubida en varios paises", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["horaciorlarreta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miocarditiiiis No se vacunen! Si no inmunizan!!! No tienen riesgo! Pero es un efecto secundario de pfizer y aztraEneca la miocarditis en jovenes de a\u00f1os. Por favoor. Est\u00e1 publicado por pfizer. Astrazeneca est\u00e1 prohubida en varios paises"}, {"id": 1438947405144145927, "verified": false, "tweet_text": "A la hora de elaborar pol\u00edticas p\u00fablicas hay una regla fundamental e inquebrantable siempre:\n\nEl proceso es irrelevante; al igual que las intenciones (buenas o malas). Lo \u00fanico que importan son los resultados. El efecto de algo es lo fundamental; todo lo dem\u00e1s es secundario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A la hora de elaborar pol\u00edticas p\u00fablicas hay una regla fundamental e inquebrantable siempre: El proceso es irrelevante; al igual que las intenciones (buenas o malas). Lo \u00fanico que importan son los resultados. El efecto de algo es lo fundamental; todo lo dem\u00e1s es secundario."}, {"id": 1438944327875530755, "verified": false, "tweet_text": "che la vacuna tiene como efecto secundario la depresi\u00f3n??? digo pq estoy re triste", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "che la vacuna tiene como efecto secundario la depresi\u00f3n??? digo pq estoy re triste"}, {"id": 1438943750072504322, "verified": false, "tweet_text": "@Colordelasuert1 Esto lo solucionan incluyendo esos cambios como efecto secundario y arreglado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["Colordelasuert1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto lo solucionan incluyendo esos cambios como efecto secundario y arreglado."}, {"id": 1438942928873865228, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES Caerse por una escalera es tambi\u00e9n un efecto secundario de la vacuna ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Caerse por una escalera es tambi\u00e9n un efecto secundario de la vacuna ?"}, {"id": 1438942889816596488, "verified": false, "tweet_text": "@elmundoes No entiendo por qu\u00e9 en los comentarios los vacunados le desean hasta la muerte a la mujer embarazada, esa agresividad ser\u00e1 efecto secundario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo por qu\u00e9 en los comentarios los vacunados le desean hasta la muerte a la mujer embarazada, esa agresividad ser\u00e1 efecto secundario?"}, {"id": 1438941112434053120, "verified": false, "tweet_text": "Ser\u00e1 efecto secundario de la vacuna o porque traigo ganas de chupar chichis \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ser\u00e1 efecto secundario de la vacuna o porque traigo ganas de chupar chichis \ud83e\udd14"}, {"id": 1438938754144776194, "verified": false, "tweet_text": "@ra76ul @YBasico @Santipv78 @yeyete2000 @taquetines27421 @adolfCP @SalvaGarca4 @gemmspp @jesuscripto1 @balkraix @Nopanaden @FrayJosepho Bueno, ESE efecto secundario (linfoadenomas) se conoc\u00eda y lo public\u00f3 Pfizer ANTES de salir las vacunas, es ABERRANTE que ni siquiera esos los reporten. \nY la de c\u00e1nceres que van a quedar ocultos \"porque lo da la vacuna\". Puedes ser la vacuna... o puede ser un c\u00e1ncer.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["ra76ul", "YBasico", "Santipv78", "yeyete2000", "taquetines27421", "adolfCP", "SalvaGarca4", "gemmspp", "jesuscripto1", "balkraix", "Nopanaden", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, ESE efecto secundario (linfoadenomas) se conoc\u00eda y lo public\u00f3 Pfizer ANTES de salir las vacunas, es ABERRANTE que ni siquiera esos los reporten. Y la de c\u00e1nceres que van a quedar ocultos \"porque lo da la vacuna\". Puedes ser la vacuna... o puede ser un c\u00e1ncer."}, {"id": 1438938308562886658, "verified": false, "tweet_text": "@soyacp @SonyLinetta jajaja Antonio no es chill\u00f3n y dice que ahora s\u00ed le doli\u00f3. La vez pasada no tuvo ning\u00fan efecto secundario y hasta se fue a correr.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["soyacp", "SonyLinetta"], "country": "MEXICO", "text_es": "jajaja Antonio no es chill\u00f3n y dice que ahora s\u00ed le doli\u00f3. La vez pasada no tuvo ning\u00fan efecto secundario y hasta se fue a correr."}, {"id": 1438938023220195338, "verified": false, "tweet_text": "Unos a\u00f1os m\u00e1s tarde de que R\u00f6ntgen descubriera el efecto secundario de este tubo, un investigador ingl\u00e9s llamado J.J Thomson decidi\u00f3 identificar la verdadera naturaleza de los rayos cat\u00f3dicos. https://t.co/4YPuAf2HlS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Unos a\u00f1os m\u00e1s tarde de que R\u00f6ntgen descubriera el efecto secundario de este tubo, un investigador ingl\u00e9s llamado J.J Thomson decidi\u00f3 identificar la verdadera naturaleza de los rayos cat\u00f3dicos."}, {"id": 1438938010456772612, "verified": false, "tweet_text": "@marcopintos9 @fantasmasuarez Me puse 3 dosis de Pfizer. Ning\u00fan efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["marcopintos9", "fantasmasuarez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me puse dosis de Pfizer. Ning\u00fan efecto secundario"}, {"id": 1438937158283370508, "verified": false, "tweet_text": "Ya toc\u00f3 la segunda Sputnik. Vi a lo lejos a Pandemio y, quiz\u00e1 fue alucine, a Spiderman. Hasta ahora ning\u00fan efecto secundario. \n&lt;3 https://t.co/0WXZOY1ey7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya toc\u00f3 la segunda Sputnik. Vi a lo lejos a Pandemio y, quiz\u00e1 fue alucine, a Spiderman. Hasta ahora ning\u00fan efecto secundario. &lt;3"}, {"id": 1438932916424388616, "verified": false, "tweet_text": "@ivanzizou @TostadaEnPolvo @fedetiberti Quiz\u00e1s tuviste la mala suerte de que te de ese efecto secundario pero de todas formas lo l\u00f3gico es vacunarse ya que muchos m\u00e1s quedan con tinitus despu\u00e9s de covid que despu\u00e9s de la vacuna. https://t.co/YS9UHapLCR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["ivanzizou", "TostadaEnPolvo", "fedetiberti"], "tweet_urls": ["https://t.co/YS9UHapLCR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quiz\u00e1s tuviste la mala suerte de que te de ese efecto secundario pero de todas formas lo l\u00f3gico es vacunarse ya que muchos m\u00e1s quedan con tinitus despu\u00e9s de covid que despu\u00e9s de la vacuna."}, {"id": 1438932413569282054, "verified": false, "tweet_text": "El \u00fanico efecto secundario k me ha dado la vacuna es tener a\u00fan m\u00e1s ganas de comer salchipapa T-T", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El \u00fanico efecto secundario k me ha dado la vacuna es tener a\u00fan m\u00e1s ganas de comer salchipapa T-T"}, {"id": 1438931977613283334, "verified": false, "tweet_text": "Un efecto secundario de trabajar en tecnolog\u00eda es que recibes m\u00e1s mensajes en linkedin que en WhatsApp y Messenger juntos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Un efecto secundario de trabajar en tecnolog\u00eda es que recibes m\u00e1s mensajes en linkedin que en WhatsApp y Messenger juntos"}, {"id": 1438931955756814341, "verified": false, "tweet_text": "@EuricSanti Yo, es rapid\u00edsimo.  No hay efecto secundario. Un mes de reposo y listo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["EuricSanti"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo, es rapid\u00edsimo. No hay efecto secundario. Un mes de reposo y listo"}, {"id": 1438930166194057220, "verified": false, "tweet_text": "@JeloSinMas Pues si era, el \u00fanico efecto secundario que he tenido es tener el brazo adolorido como un chaval de 13 a\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["JeloSinMas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues si era, el \u00fanico efecto secundario que he tenido es tener el brazo adolorido como un chaval de a\u00f1os"}, {"id": 1438929215156535301, "verified": false, "tweet_text": "@DeBelaundeFacho Efecto secundario de l vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["DeBelaundeFacho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario de l vacuna?"}, {"id": 1438928878651723778, "verified": false, "tweet_text": "Efecto secundario raro (pero no tan raro) de la dieta carn\u00edvora: tengo que cortarme las u\u00f1as cada 5 d\u00edas porque me crecen much\u00edsimo. Tengo calcio hasta en los ojos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario raro (pero no tan raro) de la dieta carn\u00edvora: tengo que cortarme las u\u00f1as cada d\u00edas porque me crecen much\u00edsimo. Tengo calcio hasta en los ojos"}, {"id": 1438926865847160834, "verified": false, "tweet_text": "@karenval_410 El primer efecto secundario que ocasiona esta vacuna es decir boludeces, ya que te atrofia la \u00fanica neurona Sinopharm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["karenval_410"], "country": "MEXICO", "text_es": "El primer efecto secundario que ocasiona esta vacuna es decir boludeces, ya que te atrofia la \u00fanica neurona Sinopharm"}, {"id": 1438922508942680066, "verified": false, "tweet_text": "La #energ\u00eda de las #floresdebach vibran en alta frecuencia por eso te sanan cada emoci\u00f3n sin causar ning\u00fan efecto secundario.\n\n#bqto\n#Venezuela\n#emociones\n#salud\n#medicina\n#inteligenciaemocional\n\nhttps://t.co/uaS7jiFB9h", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["energ\u00eda", "floresdebach", "bqto", "Venezuela", "emociones", "salud", "medicina", "inteligenciaemocional"], "tweet_urls": ["https://t.co/uaS7jiFB9h"], "country": "MEXICO", "text_es": "La de las vibran en alta frecuencia por eso te sanan cada emoci\u00f3n sin causar ning\u00fan efecto secundario."}, {"id": 1438921922381860869, "verified": false, "tweet_text": "@ecuavisa Es experimento M\u00e9dicos brit\u00e1nicos advierten la miocarditis en ni\u00f1os y adultos j\u00f3venes es efecto secundario real y grave de la #vacuna #COVID19 https://t.co/BNKQZjnjIk #RespondeLasso #PlanVacunacion #JuntosLoLogramos bajar app https://t.co/H10PNqKfMv y pgta https://t.co/UEDJVMsiM7 https://t.co/g1oywJp6iQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["vacuna", "COVID19", "RespondeLasso", "PlanVacunacion", "JuntosLoLogramos"], "mentions": ["ecuavisa"], "tweet_urls": ["https://t.co/BNKQZjnjIk", "https://t.co/H10PNqKfMv", "https://t.co/UEDJVMsiM7"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es experimento M\u00e9dicos brit\u00e1nicos advierten la miocarditis en ni\u00f1os y adultos j\u00f3venes es efecto secundario real y grave de la bajar app y pgta"}, {"id": 1438921137157820420, "verified": false, "tweet_text": "Hoye vacunaron. De momento no tengo ning\u00fan efecto secundario. No s\u00e9 si eso solo afecta a los que se infectaron o a todos en general; a\u00fan as\u00ed estoy al pendiente\n\nPd. Suena m\u00e1s mamalon decir infectados que contagiados :D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "tweet_emoticons": [":D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoye vacunaron. De momento no tengo ning\u00fan efecto secundario. No s\u00e9 si eso solo afecta a los que se infectaron o a todos en general; a\u00fan as\u00ed estoy al pendiente Pd. Suena m\u00e1s mamalon decir infectados que contagiados"}, {"id": 1438918389481738246, "verified": false, "tweet_text": "Much\u00e1, a quienes nos vacunamos con la rusa, \u00bfda mucho efecto secundario la segunda d\u00f3sis? \u0421\u043f\u0430\u0441\u0438\u0431\u043e", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z"}, {"id": 1438917496359239685, "verified": false, "tweet_text": "@lpvaso A quien le fue mal con la vacuna le habr\u00eda ido peor con el virus, si reaccion\u00f3 con parte de, atenuado, prote\u00edna de... \u00bfcomo le habr\u00eda ido con el virus? \ud83e\udd14 quiz\u00e1 el efecto secundario ser\u00eda la tumba", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "mentions": ["lpvaso"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "A quien le fue mal con la vacuna le habr\u00eda ido peor con el virus, si reaccion\u00f3 con parte de, atenuado, prote\u00edna de... \u00bfcomo le habr\u00eda ido con el virus? \ud83e\udd14 quiz\u00e1 el efecto secundario ser\u00eda la tumba"}, {"id": 1438917359947890688, "verified": false, "tweet_text": "@MariaTe45434627 @frandevox @Doblemau @Santi_ABASCAL @vox_es Ya lo siento. Esto es una dictadura de cuidado. Espero que no te d\u00e9 ning\u00fan efecto secundario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "mentions": ["MariaTe45434627", "frandevox", "Doblemau", "Santi_ABASCAL", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya lo siento. Esto es una dictadura de cuidado. Espero que no te d\u00e9 ning\u00fan efecto secundario."}, {"id": 1438913788628045831, "verified": false, "tweet_text": "Por cierto, Australia le va a comprar a los gringos algunos submarinos nucleares, para \"contrarrestar\" la inexistente \"amenaza expansionista\" de los chinos. Como efecto secundario esto enoj\u00f3 a los Franceses, que originalmente eran los que iban a vender los submarinos...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por cierto, Australia le va a comprar a los gringos algunos submarinos nucleares, para \"contrarrestar\" la inexistente \"amenaza expansionista\" de los chinos. Como efecto secundario esto enoj\u00f3 a los Franceses, que originalmente eran los que iban a vender los submarinos..."}, {"id": 1438911907860295681, "verified": false, "tweet_text": "@diarioojo El efecto secundario, de ser caviar...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "mentions": ["diarioojo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El efecto secundario, de ser caviar..."}, {"id": 1438909923870400515, "verified": false, "tweet_text": "Resulta que el antibi\u00f3tico que estoy tomando tiene como efecto secundario insomnio y ansiedad\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Resulta que el antibi\u00f3tico que estoy tomando tiene como efecto secundario insomnio y ansiedad\u2026"}, {"id": 1438908939614183434, "verified": false, "tweet_text": "@dachagon gracias Daniel, todo mejor!! ya pas\u00e9 lo peor \ud83d\ude02creo que en mujeres un efecto secundario es la ausencia del periodo menstrual, ya me pas\u00f3 en la primera, a ver que tal esta vez,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "mentions": ["dachagon"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "gracias Daniel, todo mejor!! ya pas\u00e9 lo peor \ud83d\ude02creo que en mujeres un efecto secundario es la ausencia del periodo menstrual, ya me pas\u00f3 en la primera, a ver que tal esta vez,"}, {"id": 1438905034264223745, "verified": false, "tweet_text": "SOBRE SALUD P\u00daBLICA: #RRIIPERU https://t.co/YWxXMkiP4t", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["RRIIPERU"], "tweet_urls": ["https://t.co/YWxXMkiP4t"], "country": "MEXICO", "text_es": "SOBRE SALUD P\u00daBLICA:"}, {"id": 1438904542251208708, "verified": false, "tweet_text": "\u275dObserve que el regusto a sangre no forma parte de la prueba en s\u00ed, sino que es un efecto secundario de la red de emancipaci\u00f3n material.\u275e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u275dObserve que el regusto a sangre no forma parte de la prueba en s\u00ed, sino que es un efecto secundario de la red de emancipaci\u00f3n material.\u275e"}, {"id": 1438903933859160069, "verified": false, "tweet_text": "Voy a URGENCIAS en Vila-real y NO me ATIENDEN por un efecto SECUNDARIO D... https://t.co/P41crxUK3Z v\u00eda @YouTube", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "mentions": ["YouTube"], "tweet_urls": ["https://t.co/P41crxUK3Z"], "country": "MEXICO", "text_es": "Voy a URGENCIAS en Vila-real y NO me ATIENDEN por un efecto SECUNDARIO D... v\u00eda"}, {"id": 1438903358065201159, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfYa ustedes se vacunaron? \u00bfLes dio alg\u00fan efecto secundario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfYa ustedes se vacunaron? \u00bfLes dio alg\u00fan efecto secundario?"}, {"id": 1438903134861074435, "verified": false, "tweet_text": "Yo no quer\u00eda el efecto secundario de Pfizer\ud83e\udd15", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd15"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no quer\u00eda el efecto secundario de Pfizer\ud83e\udd15"}, {"id": 1438902265679650820, "verified": false, "tweet_text": "@Tyrexito Yo desde que estoy vacunado cada ciertos segundos se me cierran los ojos y se me abren. algunos lo llamaran parpadear, pero yo estoy seguro que es un efecto secundario de vacunarse. Esto no lo veras en los medios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["Tyrexito"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo desde que estoy vacunado cada ciertos segundos se me cierran los ojos y se me abren. algunos lo llamaran parpadear, pero yo estoy seguro que es un efecto secundario de vacunarse. Esto no lo veras en los medios."}, {"id": 1438900624171667459, "verified": false, "tweet_text": "@NurseOfDxspair Y ese quien Poronga es\n\n-la cabeza ya le dolia as\u00ed que ni se entera del efecto secundario-", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["NurseOfDxspair"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y ese quien Poronga es -la cabeza ya le dolia as\u00ed que ni se entera del efecto secundario-"}, {"id": 1438899458750750722, "verified": false, "tweet_text": "@JulioCe38823129 @LadyLucinaru Efecto secundario: micro pene.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["JulioCe38823129", "LadyLucinaru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario: micro pene."}, {"id": 1438898983229968394, "verified": false, "tweet_text": "En un par de d\u00edas se me pasa, debe ser un efecto secundario de la regla", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En un par de d\u00edas se me pasa, debe ser un efecto secundario de la regla"}, {"id": 1438895740730871814, "verified": false, "tweet_text": "@RiveraVingette A, esa no tenia tanto efecto secundario, solo no hagas fuerza con el brazo donde la ponen", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["RiveraVingette"], "country": "MEXICO", "text_es": "A, esa no tenia tanto efecto secundario, solo no hagas fuerza con el brazo donde la ponen"}, {"id": 1438893654748323842, "verified": false, "tweet_text": "Y te envuelves r\u00e1pido, que la redonda se disuelve en tu sistema\nEl opio baja por lo digestivo pa' el h\u00edgado\nEs el castigo, el efecto secundario\nEs efectivo, masivo, yo nunca me fatigo\nCabeza grande pa' tu toto, es algo destructivo\nLa bebecita bebe lean y bebe whisky", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y te envuelves r\u00e1pido, que la redonda se disuelve en tu sistema El opio baja por lo digestivo pa' el h\u00edgado Es el castigo, el efecto secundario Es efectivo, masivo, yo nunca me fatigo Cabeza grande pa' tu toto, es algo destructivo La bebecita bebe lean y bebe whisky"}, {"id": 1438893250945900552, "verified": false, "tweet_text": "Un efecto secundario que me ha tra\u00eddo la pandemia en todas sus facetas ha sido que soy terriblemente sensible a la mortalidad. No es que antes creyera que todos somos inmortales pero ocupaba poco o nada de espacio en mi mente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Un efecto secundario que me ha tra\u00eddo la pandemia en todas sus facetas ha sido que soy terriblemente sensible a la mortalidad. No es que antes creyera que todos somos inmortales pero ocupaba poco o nada de espacio en mi mente"}, {"id": 1438890660870959112, "verified": false, "tweet_text": "Profe me fui a vacunar y pues para evitar alg\u00fan efecto secundario estres\u00e1ndome por su clase me tomare el d\u00eda, gracias y nos vemos la otra semana \ud83d\ude0a\ud83d\udc4d\ud83c\udffc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d\ud83c\udffc", "\ud83d\ude0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Profe me fui a vacunar y pues para evitar alg\u00fan efecto secundario estres\u00e1ndome por su clase me tomare el d\u00eda, gracias y nos vemos la otra semana \ud83d\ude0a\ud83d\udc4d\ud83c\udffc"}, {"id": 1438888368255950849, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd39La seguridad del refuerzo es importante dado a miocarditis como efecto secundario adverso, que aunque observado en un n\u00famero \u2b07\ufe0f de personas y resuelto sin m\u00e1s complicaciones, incidencia podr\u00eda cambiar luego de refuerzo. \n5/", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd39", "\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd39La seguridad del refuerzo es importante dado a miocarditis como efecto secundario adverso, que aunque observado en un n\u00famero \u2b07\ufe0f de personas y resuelto sin m\u00e1s complicaciones, incidencia podr\u00eda cambiar luego de refuerzo. /"}, {"id": 1438887563092185091, "verified": false, "tweet_text": "Se me parte el utero otra vez, que efecto secundario del re mil orto eh.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se me parte el utero otra vez, que efecto secundario del re mil orto eh."}, {"id": 1438886676487606273, "verified": false, "tweet_text": "@4nj1n_sama @Reichikitaa Ya fui yo quien puso el efecto secundario, esa jugada es llegal xdxd https://t.co/zSzbxysHDK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["4nj1n_sama", "Reichikitaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya fui yo quien puso el efecto secundario, esa jugada es llegal xdxd"}, {"id": 1438886269719830529, "verified": false, "tweet_text": "@T05752783 @THEADVICERY @RantesSarah @Ernesto22596980 Wn, si tu est\u00e1s vacunado sigues teniendo miedo de las personas sanas?\n\n99,97% se recupera, es terriblemente mortal?\n\nParece que otro efecto secundario de la vscuna, es perder toda habilidad de an\u00e1lisis y sentido com\u00fan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["T05752783", "THEADVICERY", "RantesSarah", "Ernesto22596980"], "country": "MEXICO", "text_es": "Wn, si tu est\u00e1s vacunado sigues teniendo miedo de las personas sanas? % se recupera, es terriblemente mortal? Parece que otro efecto secundario de la vscuna, es perder toda habilidad de an\u00e1lisis y sentido com\u00fan."}, {"id": 1438884731207172096, "verified": false, "tweet_text": "@MenaceMC5 @Hidraxss3 @LadyLucinaru Uffff s\u00faper efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["MenaceMC5", "Hidraxss3", "LadyLucinaru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uffff s\u00faper efecto secundario"}, {"id": 1438884077734596608, "verified": false, "tweet_text": "@VozPatriarcado El efecto secundario m\u00e1s recurrente en mi entorno ha sido el desajuste del per\u00edodo en las chicas... Como para fiarme de poner la vacuna a mi mujer embarazada... \n\n-Noooo, pero no tiene nada que ver...\n\nYa, ya...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["VozPatriarcado"], "country": "MEXICO", "text_es": "El efecto secundario m\u00e1s recurrente en mi entorno ha sido el desajuste del per\u00edodo en las chicas... Como para fiarme de poner la vacuna a mi mujer embarazada... -Noooo, pero no tiene nada que ver... Ya, ya..."}, {"id": 1438883176877895680, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEst\u00e1 usted siendo v\u00edctima de alguno tipo de trastorno o de alg\u00fan tipo de efecto secundario inducido por la mala administraci\u00f3n de antidepresivos en contra de su voluntad?\n\nEn caso de estar siendo coaccionada Parpadea dos veces. https://t.co/31IHpvJbZT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEst\u00e1 usted siendo v\u00edctima de alguno tipo de trastorno o de alg\u00fan tipo de efecto secundario inducido por la mala administraci\u00f3n de antidepresivos en contra de su voluntad? En caso de estar siendo coaccionada Parpadea dos veces."}, {"id": 1438883105612369923, "verified": false, "tweet_text": "@vox_es @Santi_ABASCAL @eslamananadeFJL deber\u00edan investigar la muerte de su compa\u00f1era Elia Rodr\u00edguez, que huele a efecto secundario letal de los que se est\u00e1n viendo a diario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["vox_es", "Santi_ABASCAL", "eslamananadeFJL"], "country": "MEXICO", "text_es": "deber\u00edan investigar la muerte de su compa\u00f1era Elia Rodr\u00edguez, que huele a efecto secundario letal de los que se est\u00e1n viendo a diario"}, {"id": 1438882650891116553, "verified": false, "tweet_text": "@PSlanovich @Buenrollo13 Puede citar un solo caso de efecto secundario (incluyendo la muerte) de una vacuna q se haya manifestado m\u00e1s de 3 meses despu\u00e9s de ponersela?. La q sea. De cualquier vacuna aprobada. En cualquier \u00e9poca\n  No hay NI UNO. NUNCA\n  A ver si no nos montamos (y difundimos) conspiranoias https://t.co/V56n9tkRaE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["PSlanovich", "Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puede citar un solo caso de efecto secundario (incluyendo la muerte) de una vacuna q se haya manifestado m\u00e1s de meses despu\u00e9s de ponersela?. La q sea. De cualquier vacuna aprobada. En cualquier \u00e9poca No hay NI UNO. NUNCA A ver si no nos montamos (y difundimos) conspiranoias"}, {"id": 1438880079371661323, "verified": false, "tweet_text": "@futurorrancio @Buenrollo13 3. Las vacunas solo tienen efectos negativos si usan excipientes destinados a alargar la vida \u00fatil de la misma que te sienten mal. Por eso hay procesos de desarrollo. Para ver cual tiene mejor efectividad con menor efecto secundario (esto se lo han saltado)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["futurorrancio", "Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": ". Las vacunas solo tienen efectos negativos si usan excipientes destinados a alargar la vida \u00fatil de la misma que te sienten mal. Por eso hay procesos de desarrollo. Para ver cual tiene mejor efectividad con menor efecto secundario (esto se lo han saltado)"}, {"id": 1438879689712484357, "verified": false, "tweet_text": "@desiderata2020 @Buenrollo13 @PabloDellepere \u00bfPuede citar un efecto secundario de CUALQUIER vacuna en la historia que se haya mantenido m\u00e1s de 3 meses?\u00bfUn solo caso?\n  A parte de sobrevivir, claro https://t.co/1IVj0gY4Qw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["desiderata2020", "Buenrollo13", "PabloDellepere"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPuede citar un efecto secundario de CUALQUIER vacuna en la historia que se haya mantenido m\u00e1s de meses?\u00bfUn solo caso? A parte de sobrevivir, claro"}, {"id": 1438879386955141122, "verified": false, "tweet_text": "@NegrasLuces Como es eso de la doble dosis de Cansino? Como una especie de monodosis de Johnson's?\nYo primer Sputnik 1/6. Turno para segunda 21/9. No s\u00e9 qu\u00e9 me.daran.\nPor por dudas, tomate preventivamente un paracetamol 500 cada 8 para aminorar cualquier efecto secundario. Saludos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["NegrasLuces"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como es eso de la doble dosis de Cansino? Como una especie de monodosis de Johnson's? Yo primer Sputnik /6. Turno para segunda /9. No s\u00e9 qu\u00e9 me.daran. Por por dudas, tomate preventivamente un paracetamol cada para aminorar cualquier efecto secundario. Saludos"}, {"id": 1438878496646905860, "verified": false, "tweet_text": "Dato curioso: la esquizofrenia es un efecto secundario conocido de la terapia g\u00e9nica experimental registrada en el VAERS junto con otras afecciones neurol\u00f3gicas. https://t.co/lQi9tuQlCE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lQi9tuQlCE"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dato curioso: la esquizofrenia es un efecto secundario conocido de la terapia g\u00e9nica experimental registrada en el VAERS junto con otras afecciones neurol\u00f3gicas."}, {"id": 1438877922715181059, "verified": false, "tweet_text": "@eabusad Efecto secundario de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["eabusad"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario de la vacuna?"}, {"id": 1438873794593054723, "verified": false, "tweet_text": "@daviddgc_00 @TKagari Un efecto secundario , no varios efectos secundarios EZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["daviddgc_00", "TKagari"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un efecto secundario , no varios efectos secundarios EZ"}, {"id": 1438872588848140291, "verified": false, "tweet_text": "@aquamemes Efecto secundario volar donde sea xd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["aquamemes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario volar donde sea xd"}, {"id": 1438872545814589446, "verified": false, "tweet_text": "@jaimeraulmolina @drchial Estoy convencido que el principal efecto secundario de la \ud83d\udc89 es bloquear el hemisferio izquierdo del cerebro que tiene que ver con el sentido com\u00fan. Y cr\u00e9anlo, hay much\u00edsima gente que se cree estos argumentos sin sentido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["jaimeraulmolina", "drchial"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy convencido que el principal efecto secundario de la \ud83d\udc89 es bloquear el hemisferio izquierdo del cerebro que tiene que ver con el sentido com\u00fan. Y cr\u00e9anlo, hay much\u00edsima gente que se cree estos argumentos sin sentido."}, {"id": 1438871082283552768, "verified": false, "tweet_text": "@Z5briant el efecto secundario es que cada vez que te follas a una madre no puedes dejar de pensar en la tuya", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["Z5briant"], "country": "MEXICO", "text_es": "el efecto secundario es que cada vez que te follas a una madre no puedes dejar de pensar en la tuya"}, {"id": 1438867083547271169, "verified": false, "tweet_text": "@Franc0w0 A ver el efecto secundario malo era m\u00e1s bien por el hecho de que no te podr\u00e1s comer un buen bistec con patatas y cosas as\u00ed\n\nEn plan que ya no podr\u00e1s disfrutar de una buena comida", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["Franc0w0"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ver el efecto secundario malo era m\u00e1s bien por el hecho de que no te podr\u00e1s comer un buen bistec con patatas y cosas as\u00ed En plan que ya no podr\u00e1s disfrutar de una buena comida"}, {"id": 1438865832281616384, "verified": false, "tweet_text": "@ferdeenand Ningun posible efecto secundario de una vacuna (que los hay, pero son muy menores) es tan grave como morirse de covid.\n99% de las muertes recientes de covid en EEUU son de gente sin vacuna. No dejes que un imbecil ego\u00edsta te haga poner en riesgo a tu familia no vacun\u00e1ndote.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["ferdeenand"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ningun posible efecto secundario de una vacuna (que los hay, pero son muy menores) es tan grave como morirse de covid. % de las muertes recientes de covid en EEUU son de gente sin vacuna. No dejes que un imbecil ego\u00edsta te haga poner en riesgo a tu familia no vacun\u00e1ndote."}, {"id": 1438863649381224448, "verified": false, "tweet_text": "@_Anastrianna ah vale menos mal pensaba que era algo m\u00e1s grave, un efecto secundario de los f\u00e1rmacos que tomaba el m\u00edo le causaban ese efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["_Anastrianna"], "country": "MEXICO", "text_es": "ah vale menos mal pensaba que era algo m\u00e1s grave, un efecto secundario de los f\u00e1rmacos que tomaba el m\u00edo le causaban ese efecto secundario"}, {"id": 1438862426468925442, "verified": false, "tweet_text": "Con las dos dosis, lo \u00fanico que he tenido es dolor en el brazo donde la colocaron, esto como por medio d\u00eda. Por lo dem\u00e1s ni medio efecto secundario, por dicha... Por el momento", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Con las dos dosis, lo \u00fanico que he tenido es dolor en el brazo donde la colocaron, esto como por medio d\u00eda. Por lo dem\u00e1s ni medio efecto secundario, por dicha... Por el momento"}, {"id": 1438860902481211393, "verified": false, "tweet_text": "Ya me aplicaron la segunda dosis, como efecto secundario se me olvido saludar de mano, desde ahora solo de beso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me aplicaron la segunda dosis, como efecto secundario se me olvido saludar de mano, desde ahora solo de beso."}, {"id": 1438859753631985666, "verified": false, "tweet_text": "@sheltonclyde9 Que El Mundo publique eso ser\u00e1 un efecto secundario de la \ud83d\udc89?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["sheltonclyde9"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que El Mundo publique eso ser\u00e1 un efecto secundario de la \ud83d\udc89?"}, {"id": 1438856603319537667, "verified": false, "tweet_text": "@velardedaoiz2 @ituerahipster @JavierIcart Beber ese mejunje sin duda es un efecto secundario de Janssen. Lo veo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["velardedaoiz2", "ituerahipster", "JavierIcart"], "country": "MEXICO", "text_es": "Beber ese mejunje sin duda es un efecto secundario de Janssen. Lo veo."}, {"id": 1438856175534186503, "verified": false, "tweet_text": "@Dann192806 Ahhhh, seria un efecto secundario creo \nYo todav\u00eda no me vacun\u00f3 jahkajala", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["Dann192806"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahhhh, seria un efecto secundario creo Yo todav\u00eda no me vacun\u00f3 jahkajala"}, {"id": 1438849300470112264, "verified": false, "tweet_text": "Compatriota, podr\u00eda ser que hablar castellano sea un efecto secundario de las primeras dosis? Pongo a investigar a Illa, que total ahora no hace nada. https://t.co/eWyjaF8Pex", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/eWyjaF8Pex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Compatriota, podr\u00eda ser que hablar castellano sea un efecto secundario de las primeras dosis? Pongo a investigar a Illa, que total ahora no hace nada."}, {"id": 1438848951361458182, "verified": false, "tweet_text": "ahora a las mujeres les da la crisis de los 30 m\u00e1s fuerte o es un efecto secundario de la vacuna...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ahora a las mujeres les da la crisis de los m\u00e1s fuerte o es un efecto secundario de la vacuna..."}, {"id": 1438848397423820808, "verified": false, "tweet_text": "@Canditabil Yo esperar\u00eda un poco, mi sobrino tuvo un efecto secundario en el coraz\u00f3n y es deportista y hace 1 semana m escribi\u00f3 aqu\u00ed un tipo al q a su hijo le pas\u00f3 lo mismo como efecto secundario de pfizer. Mi sobrino a penas camina full medicamentos meses para cuidar su coraz\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["Canditabil"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo esperar\u00eda un poco, mi sobrino tuvo un efecto secundario en el coraz\u00f3n y es deportista y hace semana m escribi\u00f3 aqu\u00ed un tipo al q a su hijo le pas\u00f3 lo mismo como efecto secundario de pfizer. Mi sobrino a penas camina full medicamentos meses para cuidar su coraz\u00f3n"}, {"id": 1438846864447655941, "verified": false, "tweet_text": "Efecto secundario: Longitudinal Trends in Body Mass Index Before and During the COVID-19 Pandemic Among Persons Aged 2\u201319 Years \u2014 United States, 2018\u20132020 | MMWR https://t.co/lOBNTcgsEe", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lOBNTcgsEe"], "country": "USA", "text_en": "Efecto secundario: Longitudinal Trends in Body Mass Index Before and During the COVID-19 Pandemic Among Persons Aged Years United States, | MMWR"}, {"id": 1438845511235162120, "verified": false, "tweet_text": "Esto es innegable. Yo no he conocido a nadie q haya padecido alg\u00fan efecto secundario m\u00e1s haya de mal cuerpo, fiebre o dolor en el brazo el d\u00eda despu\u00e9s https://t.co/w7d3Pl3fhb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/w7d3Pl3fhb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto es innegable. Yo no he conocido a nadie q haya padecido alg\u00fan efecto secundario m\u00e1s haya de mal cuerpo, fiebre o dolor en el brazo el d\u00eda despu\u00e9s"}, {"id": 1438839969150291969, "verified": false, "tweet_text": "@donfelixSPM Mi padre tuvo muy graves de salud  con la tercera dosis, mejor que no hable mentira a la poblaci\u00f3n tiene que explicarle al pueblo cuales son los efecto secundario de la dosis. \n\nNo podemos esta inventado con la salud del pueblo dominicano.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["donfelixSPM"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi padre tuvo muy graves de salud con la tercera dosis, mejor que no hable mentira a la poblaci\u00f3n tiene que explicarle al pueblo cuales son los efecto secundario de la dosis. No podemos esta inventado con la salud del pueblo dominicano."}, {"id": 1438839349563494402, "verified": false, "tweet_text": "@no_vacunado @antitaurinagirl @iglesiasivann @liliblades No ellos ni yo ganamos nada.\nYo, por suerte, de momento, no ha pasado la enfermedad, y espero seguir as\u00ed, pero mi hermana y la mayor\u00eda de sus compa\u00f1eros, s\u00ed. La mayor\u00eda vacunados y sin ning\u00fan efecto secundario raro, igual que mis compa\u00f1eros de trabajo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["no_vacunado", "antitaurinagirl", "iglesiasivann", "liliblades"], "country": "MEXICO", "text_es": "No ellos ni yo ganamos nada. Yo, por suerte, de momento, no ha pasado la enfermedad, y espero seguir as\u00ed, pero mi hermana y la mayor\u00eda de sus compa\u00f1eros, s\u00ed. La mayor\u00eda vacunados y sin ning\u00fan efecto secundario raro, igual que mis compa\u00f1eros de trabajo."}, {"id": 1438838021298794498, "verified": false, "tweet_text": "@iamdoomling Hay un efecto secundario poco com\u00fan que consiste en gastroenteritis con dolores bastante fuertes de panza.\nA m\u00ed me agarr\u00f3 y conozco solo a uno m\u00e1s que le pas\u00f3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["iamdoomling"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay un efecto secundario poco com\u00fan que consiste en gastroenteritis con dolores bastante fuertes de panza. A m\u00ed me agarr\u00f3 y conozco solo a uno m\u00e1s que le pas\u00f3"}, {"id": 1438837305855430659, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEfecto #pandemia o un modelo educativo ya obsoleto? \u00bfQu\u00e9 rol pretendemos que tenga la educaci\u00f3n frente a la peor crisis de escasez de talento y de abandono escolar? An\u00e1lisis de @evabucari para @LANACION https://t.co/aafDiyx9JX @LuliCardini @CIPPEC @EducacionCIPPEC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "hashtags": ["pandemia"], "mentions": ["evabucari", "LANACION", "LuliCardini", "CIPPEC", "EducacionCIPPEC"], "tweet_urls": ["https://t.co/aafDiyx9JX"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfecto o un modelo educativo ya obsoleto? \u00bfQu\u00e9 rol pretendemos que tenga la educaci\u00f3n frente a la peor crisis de escasez de talento y de abandono escolar? An\u00e1lisis de para"}, {"id": 1438837192026173441, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34 NUEVO EFECTO ENCONTRADO DE LAS BANDERILLAS \ud83d\udc89\ud83d\udc89\n\n\u261d\ufe0f La esquizofrenia es un efecto secundario conocido de la terapia g\u00e9nica experimental registrada en el VAERS junto con otras afecciones neurol\u00f3gicas.\n\nOjito porque no s\u00f3lo ser\u00e1n zombies sino...\ud83e\udd2d https://t.co/SEJGKMhzEm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u261d\ufe0f", "\ud83d\udd34", "\ud83e\udd2d", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 NUEVO EFECTO ENCONTRADO DE LAS BANDERILLAS \ud83d\udc89\ud83d\udc89 \u261d\ufe0f La esquizofrenia es un efecto secundario conocido de la terapia g\u00e9nica experimental registrada en el VAERS junto con otras afecciones neurol\u00f3gicas. Ojito porque no s\u00f3lo ser\u00e1n zombies sino...\ud83e\udd2d"}, {"id": 1438835667006631937, "verified": false, "tweet_text": "@EscuelaFit @Respira_YA En breve los que tengan la tercera pero no la cuarta, ser\u00e1n considerados no vakunados, y despu\u00e9s la quinta ..la sexta, eso s\u00ed, siempre que no seas agraciado con un efecto secundario grave que puede sucederte en cada una de las inoculaciones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["EscuelaFit", "Respira_YA"], "country": "MEXICO", "text_es": "En breve los que tengan la tercera pero no la cuarta, ser\u00e1n considerados no vakunados, y despu\u00e9s la quinta ..la sexta, eso s\u00ed, siempre que no seas agraciado con un efecto secundario grave que puede sucederte en cada una de las inoculaciones."}, {"id": 1438832311601074176, "verified": false, "tweet_text": "As\u00ed te sueltan la mano ante un efecto secundario del experimento al que te someten.... triste realidad!. https://t.co/ZbYIXdx4fw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ZbYIXdx4fw"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed te sueltan la mano ante un efecto secundario del experimento al que te someten.... triste realidad!."}, {"id": 1438831400212439042, "verified": false, "tweet_text": "@SinEmbargoMX Ojal\u00e1 que la vacunaci\u00f3n no tenga un efecto secundario grave, que se vaya descubriendo con el tiempo. Dado que n\u00f3 se han hecho ning\u00fan tipo de estudios en \u00e9se aspecto a todos los sectores, \u00e9ste es especialmente delicado porque es el futuro de la humanidad. Ojal\u00e1.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["SinEmbargoMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1 que la vacunaci\u00f3n no tenga un efecto secundario grave, que se vaya descubriendo con el tiempo. Dado que n\u00f3 se han hecho ning\u00fan tipo de estudios en \u00e9se aspecto a todos los sectores, \u00e9ste es especialmente delicado porque es el futuro de la humanidad. Ojal\u00e1."}, {"id": 1438829731227578370, "verified": false, "tweet_text": "@gritokallejero2 @anabellan76 Se\u00f1ores, no divulguen informaci\u00f3n falsa, yo estoy vacunado contra el Sars Cov2 y estoy vivo y sano, no he tenido ning\u00fan efecto secundario, el rechazo a las vacunas es un absurdo total, cada organismo es distinto, no mencionan si el fallecido padec\u00eda alguna enfermedad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["gritokallejero2", "anabellan76"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1ores, no divulguen informaci\u00f3n falsa, yo estoy vacunado contra el Sars Cov2 y estoy vivo y sano, no he tenido ning\u00fan efecto secundario, el rechazo a las vacunas es un absurdo total, cada organismo es distinto, no mencionan si el fallecido padec\u00eda alguna enfermedad"}, {"id": 1438826829243207683, "verified": false, "tweet_text": "@elmundoes \u00bfEl gobierno italiano se responsabiliza si alguien se ve afectado por alg\u00fan efecto secundario de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEl gobierno italiano se responsabiliza si alguien se ve afectado por alg\u00fan efecto secundario de la vacuna?"}, {"id": 1438824553229295621, "verified": true, "tweet_text": "A trav\u00e9s de redes sociales, mujeres de todo el mundo han reportado un posible efecto secundario no reportado entre las vacunas y alteraciones en su menstruaci\u00f3n.\n\nhttps://t.co/0hIDacNwAg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0hIDacNwAg"], "country": "MEXICO", "text_es": "A trav\u00e9s de redes sociales, mujeres de todo el mundo han reportado un posible efecto secundario no reportado entre las vacunas y alteraciones en su menstruaci\u00f3n."}, {"id": 1438815689263964165, "verified": false, "tweet_text": "-Te odio, - dijo Andrew casualmente. Dio una \u00faltima y larga calada a su cigarrillo y lo tir\u00f3 del techo. -Se supon\u00eda que eras un efecto secundario de las drogas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "-Te odio, - dijo Andrew casualmente. Dio una \u00faltima y larga calada a su cigarrillo y lo tir\u00f3 del techo. -Se supon\u00eda que eras un efecto secundario de las drogas."}, {"id": 1438815404131028993, "verified": false, "tweet_text": "Hola @anarosaq \n\nEst\u00e1s bien ? Lo digo ya que parece tener un problema en el rostro parecido a un efecto secundario del producto que promocionas. https://t.co/O3muAqfCkt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["anarosaq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola Est\u00e1s bien ? Lo digo ya que parece tener un problema en el rostro parecido a un efecto secundario del producto que promocionas."}, {"id": 1438815161918361603, "verified": false, "tweet_text": "@sarargallardo ha sido el efecto secundario fuerte, un amago :( por suerte se ha quedado ah\u00ed aunque yo ahora estoy destrozada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["sarargallardo"], "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "ha sido el efecto secundario fuerte, un amago por suerte se ha quedado ah\u00ed aunque yo ahora estoy destrozada"}, {"id": 1438814749618319365, "verified": false, "tweet_text": "@Acidopolis1 @exploradorancio @el_pais Es decir, que un efecto secundario conocido de la vacuna (en este caso miocarditis) se desconoce qu\u00e9 efecto puede tener m\u00e1s adelante.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["Acidopolis1", "exploradorancio", "el_pais"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es decir, que un efecto secundario conocido de la vacuna (en este caso miocarditis) se desconoce qu\u00e9 efecto puede tener m\u00e1s adelante."}, {"id": 1438806547245768709, "verified": false, "tweet_text": "@maribelurru Es el efecto secundario m\u00e1s frecuente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "mentions": ["maribelurru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es el efecto secundario m\u00e1s frecuente."}, {"id": 1438800005016522755, "verified": false, "tweet_text": "@Josel90940761 @roberto24051974 @ordoabchao101 @Prinss_perfect Pero as\u00ed eliminan el efecto secundario de la vacuna. Los efectos secundarios de la vacuna nada tienen que ver con la supuesta proteccion. Si te dan los primeros 14 d\u00edas no se te considera vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "mentions": ["Josel90940761", "roberto24051974", "ordoabchao101", "Prinss_perfect"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero as\u00ed eliminan el efecto secundario de la vacuna. Los efectos secundarios de la vacuna nada tienen que ver con la supuesta proteccion. Si te dan los primeros d\u00edas no se te considera vacunado."}, {"id": 1438798789825937408, "verified": false, "tweet_text": "segunda dosis lista en my body recorriendo cada parte de mi cuelpesito =D efecto secundario encontrado hasta ahora: empezar a creer en diosito", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["=D"], "country": "MEXICO", "text_es": "segunda dosis lista en my body recorriendo cada parte de mi cuelpesito efecto secundario encontrado hasta ahora: empezar a creer en diosito"}, {"id": 1438794205573300227, "verified": false, "tweet_text": "La vamos a liar gorda. Solo faltaba q el estado se metiera a obligar a personas a auto inocularse una sustancia experimental.  Por que los  sinverg\u00fcenzas no te extienden ni receta ni nada q se le parezca.  No quieren implicarse en tu posible fallecimiento o efecto secundario. https://t.co/rB4lmZ2ZIy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rB4lmZ2ZIy"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vamos a liar gorda. Solo faltaba q el estado se metiera a obligar a personas a auto inocularse una sustancia experimental. Por que los sinverg\u00fcenzas no te extienden ni receta ni nada q se le parezca. No quieren implicarse en tu posible fallecimiento o efecto secundario."}, {"id": 1438787292693516290, "verified": false, "tweet_text": "@pautacompleta No me gusta desearle nada malo a nadie, pero a esta \"lista\"que se atreve a ponerse como ejemplo provacuna p\u00fablicamente, como adalid, tendr\u00eda que darle un efecto secundario a modo de ejemplo p\u00fablico de lo mala que es la bakuna, no s\u00e9, un S\u00edndrome Guillem Barr\u00e9, por ejemplo...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "mentions": ["pautacompleta"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me gusta desearle nada malo a nadie, pero a esta \"lista\"que se atreve a ponerse como ejemplo provacuna p\u00fablicamente, como adalid, tendr\u00eda que darle un efecto secundario a modo de ejemplo p\u00fablico de lo mala que es la bakuna, no s\u00e9, un S\u00edndrome Guillem Barr\u00e9, por ejemplo..."}, {"id": 1438785410512171008, "verified": false, "tweet_text": "@mall3n el efecto secundario es q luego despiertas del sue\u00f1o \ud83d\ude14\ud83d\udc4a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "mentions": ["mall3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4a", "\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "el efecto secundario es q luego despiertas del sue\u00f1o \ud83d\ude14\ud83d\udc4a"}, {"id": 1438784626848370688, "verified": false, "tweet_text": "El nuevo efecto secundario de la vacuna del Covid que no quieren que sepas https://t.co/UG9zgeGppz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UG9zgeGppz"], "country": "MEXICO", "text_es": "El nuevo efecto secundario de la vacuna del Covid que no quieren que sepas"}, {"id": 1438780925958103040, "verified": false, "tweet_text": "@6Ancap6 Supongo que el \u00fanico efecto secundario podr\u00eda relacionarse a la cantidad de veces que pueda usarse, porque sino estar\u00edas roto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T08:00:00Z", "mentions": ["6Ancap6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Supongo que el \u00fanico efecto secundario podr\u00eda relacionarse a la cantidad de veces que pueda usarse, porque sino estar\u00edas roto"}, {"id": 1438780865157476358, "verified": false, "tweet_text": "Al\u00e9, todo hecho. Voy a poner la segunda dosis a la ni\u00f1a,su efecto secundario es que no para de crecer \ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05 \ud83d\ude18\ud83d\ude18\ud83d\ude18", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05", "\ud83d\ude18"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al\u00e9, todo hecho. Voy a poner la segunda dosis a la ni\u00f1a,su efecto secundario es que no para de crecer \ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05 \ud83d\ude18\ud83d\ude18\ud83d\ude18"}, {"id": 1438777788387971072, "verified": false, "tweet_text": "@1ePokaxus Si te empieza a dejar de gustar Hoenn despu\u00e9s de la segunda dosis, no te preocupes , es un efecto secundario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T08:00:00Z", "mentions": ["1ePokaxus"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si te empieza a dejar de gustar Hoenn despu\u00e9s de la segunda dosis, no te preocupes , es un efecto secundario."}, {"id": 1438776683641835523, "verified": false, "tweet_text": "El \u00fanico efecto secundario que me ha dado la vacuna ha sido levantarme con ganas de escuchar La Oreja de Van Gogh, \u00bfesto es normal?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El \u00fanico efecto secundario que me ha dado la vacuna ha sido levantarme con ganas de escuchar La Oreja de Van Gogh, \u00bfesto es normal?"}, {"id": 1438767145459015682, "verified": false, "tweet_text": "@ProudandSweet @SugarFetHeels @SaludPublicaEs Ojal\u00e1 que no\u2026 a mi hermana la estaba dando un ictus, se la paraliz\u00f3 la cara y en la residencia de Valladolid la contestaci\u00f3n fue que era un efecto secundario. Ella tiene seguro, fue, y al hacerla pruebas sali\u00f3\u2026 \ud83d\ude29\ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "mentions": ["ProudandSweet", "SugarFetHeels", "SaludPublicaEs"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1 que no\u2026 a mi hermana la estaba dando un ictus, se la paraliz\u00f3 la cara y en la residencia de Valladolid la contestaci\u00f3n fue que era un efecto secundario. Ella tiene seguro, fue, y al hacerla pruebas sali\u00f3\u2026 \ud83d\ude29\ud83e\udd7a"}, {"id": 1438766845629173760, "verified": false, "tweet_text": "El periodista alem\u00e1n:\"Como efecto secundario importante, Madrid est\u00e1 #dividiendo y debilitando el movimiento. Deben ser las organizaciones de la #sociedad civil los q presionen a los pol\u00edticos para lograr la independencia\".\n\nStrecks Katalonien-Analyse:\ud83d\udc4f! \nhttps://t.co/jZuS5Zv56v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "hashtags": ["dividiendo", "sociedad"], "tweet_urls": ["https://t.co/jZuS5Zv56v"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "El periodista alem\u00e1n:\"Como efecto secundario importante, Madrid est\u00e1 y debilitando el movimiento. Deben ser las organizaciones de la civil los q presionen a los pol\u00edticos para lograr la independencia\". Strecks Katalonien-Analyse:\ud83d\udc4f!"}, {"id": 1438765052199321600, "verified": false, "tweet_text": "Estoy contenta porque el \u00fanico efecto secundario que me est\u00e1 dando la segunda dosis es tener sue\u00f1o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy contenta porque el \u00fanico efecto secundario que me est\u00e1 dando la segunda dosis es tener sue\u00f1o"}, {"id": 1438758146042859520, "verified": false, "tweet_text": "@Geno74145833 @TKagari No hay efecto secundario, solo no lo sabes controlar y te chingas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "mentions": ["Geno74145833", "TKagari"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay efecto secundario, solo no lo sabes controlar y te chingas."}, {"id": 1438757876772786176, "verified": false, "tweet_text": "\"A pesar de ser una exigencia legal, la inoculaci\u00f3n de las vacunas (...) contra el COVID-19 no aparecen en las historias cl\u00ednicas. (...) Cualquier efecto secundario (...) ser\u00e1 tratado como una patolog\u00eda ajena al f\u00e1rmaco.\"\nhttps://t.co/VjBqmdRioC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VjBqmdRioC"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"A pesar de ser una exigencia legal, la inoculaci\u00f3n de las vacunas (...) contra el COVID-19 no aparecen en las historias cl\u00ednicas. (...) Cualquier efecto secundario (...) ser\u00e1 tratado como una patolog\u00eda ajena al f\u00e1rmaco.\""}, {"id": 1438750842782457856, "verified": false, "tweet_text": "@MadyMarshall si notas mucho efecto secundario siempre puedes cambiar!\n\nEspero que nk necesites hacerlo y vaya guay", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "mentions": ["MadyMarshall"], "country": "MEXICO", "text_es": "si notas mucho efecto secundario siempre puedes cambiar! Espero que nk necesites hacerlo y vaya guay"}, {"id": 1438746270806458374, "verified": false, "tweet_text": "@emotaezai espero que todo guay y no te d\u00e9 ning\u00fan efecto secundario jo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "mentions": ["emotaezai"], "country": "MEXICO", "text_es": "espero que todo guay y no te d\u00e9 ning\u00fan efecto secundario jo"}, {"id": 1438745963095543810, "verified": false, "tweet_text": "@silvia_yucca @Tabernero84 @FrayJosepho @peakyjulito En 9 meses de vacunaci\u00f3n (casi 10) en un hospital terciario (eso quiere decir el tipo de hospital m\u00e1s grande que hay en nuestro sistema sanitario) le puedo asegurar que SOLO he visto un paciente que pudiera haber tenido efecto secundario grave, y no qued\u00f3 claro que lo fuera.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "mentions": ["silvia_yucca", "Tabernero84", "FrayJosepho", "peakyjulito"], "country": "MEXICO", "text_es": "En meses de vacunaci\u00f3n (casi ) en un hospital terciario (eso quiere decir el tipo de hospital m\u00e1s grande que hay en nuestro sistema sanitario) le puedo asegurar que SOLO he visto un paciente que pudiera haber tenido efecto secundario grave, y no qued\u00f3 claro que lo fuera."}, {"id": 1438742660513153025, "verified": false, "tweet_text": "@LRsecreta Terrible. D\u00f3nde queda tu derecho a decidir sobre tu propia persona? Si te obligan a hacerlo y tienes alg\u00fan efecto secundario, qui\u00e9n se har\u00e1 cargo de asumir las consecuencias? El resto de vacunas son obligatorias en Italia? Lo dicho, terrible", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "mentions": ["LRsecreta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Terrible. D\u00f3nde queda tu derecho a decidir sobre tu propia persona? Si te obligan a hacerlo y tienes alg\u00fan efecto secundario, qui\u00e9n se har\u00e1 cargo de asumir las consecuencias? El resto de vacunas son obligatorias en Italia? Lo dicho, terrible"}, {"id": 1438736864454889474, "verified": false, "tweet_text": "@Sirlionc @TanoCedillo @teleamazonasec son experimento M\u00e9dicos brit\u00e1nicos advierten la miocarditis enni\u00f1os y adultos j\u00f3venes es efecto secundario real y grave de la #vacuna #COVID19 https://t.co/BNKQZjnjIk #RespondeLasso #PlanVacunacion #JuntosLoLogramos bajar app https://t.co/H10PNqKfMv y pgta https://t.co/UEDJVMsiM7 https://t.co/zuR6A5PISb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T05:00:00Z", "hashtags": ["vacuna", "COVID19", "RespondeLasso", "PlanVacunacion", "JuntosLoLogramos"], "mentions": ["Sirlionc", "TanoCedillo", "teleamazonasec"], "tweet_urls": ["https://t.co/BNKQZjnjIk", "https://t.co/H10PNqKfMv", "https://t.co/UEDJVMsiM7"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "son experimento M\u00e9dicos brit\u00e1nicos advierten la miocarditis enni\u00f1os y adultos j\u00f3venes es efecto secundario real y grave de la bajar app y pgta"}, {"id": 1438731616596201474, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1MILAGRO! Ahora fue que mis compatriotas paname\u00f1os se han dado cuenta que el voto \"plancha\" es un fraude, debieron pasar casi 25 a\u00f1os para eso... \u00bfser\u00e1 efecto de la vacuna o un efecto secundario de la covid?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1MILAGRO! Ahora fue que mis compatriotas paname\u00f1os se han dado cuenta que el voto \"plancha\" es un fraude, debieron pasar casi a\u00f1os para eso... \u00bfser\u00e1 efecto de la vacuna o un efecto secundario de la covid?"}, {"id": 1438729974169706496, "verified": false, "tweet_text": "@Alejand19083641 @hermanntertsch Podr\u00e1n indemnizar a los que han padecido ese efecto secundario, pero que ni mucho menos son miles ni nada parecido. Solo han sido en UK 60. En Suecia tambi\u00e9n muy pocos. Todos leves.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T05:00:00Z", "mentions": ["Alejand19083641", "hermanntertsch"], "country": "MEXICO", "text_es": "Podr\u00e1n indemnizar a los que han padecido ese efecto secundario, pero que ni mucho menos son miles ni nada parecido. Solo han sido en UK . En Suecia tambi\u00e9n muy pocos. Todos leves."}, {"id": 1438729218813267968, "verified": false, "tweet_text": "@TKagari Mi super poder es eliminar el efecto secundario que me pongan. https://t.co/VqiHJs8j4m", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T05:00:00Z", "mentions": ["TKagari"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi super poder es eliminar el efecto secundario que me pongan."}, {"id": 1438726168925122560, "verified": false, "tweet_text": "Yo hoy me levante muy madres seg\u00fan porque no me hab\u00eda dado ning\u00fan efecto secundario y TOMA: https://t.co/xkvGLgfHz1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo hoy me levante muy madres seg\u00fan porque no me hab\u00eda dado ning\u00fan efecto secundario y TOMA:"}, {"id": 1438724398597423104, "verified": false, "tweet_text": "El \u00fanico efecto secundario que me di\u00f3 por la sinovac fue picaz\u00f3n leve en el brazo por 3 d\u00edas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El \u00fanico efecto secundario que me di\u00f3 por la sinovac fue picaz\u00f3n leve en el brazo por d\u00edas."}, {"id": 1438721122867027970, "verified": false, "tweet_text": "@Denih3_ @NoSoyWolfere @SKazuixhi Tu poder es anular los efectos secundarios, y Ernest tiene el efecto secundario de anular el poder \nT\u00e9cnicamente tu anulas lo de Ernest", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "mentions": ["Denih3_", "NoSoyWolfere", "SKazuixhi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu poder es anular los efectos secundarios, y Ernest tiene el efecto secundario de anular el poder T\u00e9cnicamente tu anulas lo de Ernest"}, {"id": 1438720924568653824, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfLlorar ser\u00e1 un efecto secundario de la vacuna? O por qu\u00e9 llevo desde las 7 llorando hshsh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLlorar ser\u00e1 un efecto secundario de la vacuna? O por qu\u00e9 llevo desde las llorando hshsh"}, {"id": 1438717420303273985, "verified": false, "tweet_text": "Esta AstraZeneca no me est\u00e1 haciendo efecto secundario...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esta AstraZeneca no me est\u00e1 haciendo efecto secundario..."}, {"id": 1438712932913729538, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfSentirme triste tambi\u00e9n es efecto secundario de la vacuna? :C", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfSentirme triste tambi\u00e9n es efecto secundario de la vacuna? :C"}, {"id": 1438711872581251072, "verified": false, "tweet_text": "@nannanyas Alphen quedo en estasis por 300 a\u00f1os junto a la m\u00e1scara que le serv\u00eda como sedante (un efecto secundario de la m\u00e1scara era da\u00f1ar la mente por uso prolongado).\nCuando despert\u00f3 ya no ten\u00eda memoria y poco a poco empez\u00f3 a anamorarse de Shionne.\nNo se si estaba enamorado de Naori.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "mentions": ["nannanyas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alphen quedo en estasis por a\u00f1os junto a la m\u00e1scara que le serv\u00eda como sedante (un efecto secundario de la m\u00e1scara era da\u00f1ar la mente por uso prolongado). Cuando despert\u00f3 ya no ten\u00eda memoria y poco a poco empez\u00f3 a anamorarse de Shionne. No se si estaba enamorado de Naori."}, {"id": 1438711462273421325, "verified": false, "tweet_text": "@guateedicion @soy_502 Podria ser polemico, yo no puedo vacunarme porque si me da myocarditis ahi mismo me muero, es mucho mayor el riesgo de morir por eso que por el covid, ese efecto secundario la misma CDC lo menciona, encima es inconstitucional -_-", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "mentions": ["guateedicion", "soy_502"], "country": "MEXICO", "text_es": "Podria ser polemico, yo no puedo vacunarme porque si me da myocarditis ahi mismo me muero, es mucho mayor el riesgo de morir por eso que por el covid, ese efecto secundario la misma CDC lo menciona, encima es inconstitucional -_-"}, {"id": 1438709636891398145, "verified": false, "tweet_text": "Hasta ahora no tengo ning\u00fan efecto secundario \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta ahora no tengo ning\u00fan efecto secundario \ud83e\udd14"}, {"id": 1438707796569120769, "verified": false, "tweet_text": "@Lxdybug_ ___Jo, parece que mi sangre tuvo un efecto secundario en tu cuerpo.~___", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "mentions": ["Lxdybug_"], "country": "MEXICO", "text_es": "___Jo, parece que mi sangre tuvo un efecto secundario en tu cuerpo.~___"}, {"id": 1438704235403694081, "verified": false, "tweet_text": "@TKagari El poder de modificar la materia owo literal eso no tiene ningun efecto secundario XD aver alguien que sepa de quimica aver si me calla", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "mentions": ["TKagari"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "El poder de modificar la materia owo literal eso no tiene ningun efecto secundario XD aver alguien que sepa de quimica aver si me calla"}, {"id": 1438702342543757319, "verified": false, "tweet_text": "@eltunasremake Ya se, si eres omnipotente, entonces no puedes morir, supongo q hacerlo presente contara como mencionar un efecto secundario(? Las historias de inmortales suelen terminar en ellos aburridos y sin sentido en la vida", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "mentions": ["eltunasremake"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya se, si eres omnipotente, entonces no puedes morir, supongo q hacerlo presente contara como mencionar un efecto secundario(? Las historias de inmortales suelen terminar en ellos aburridos y sin sentido en la vida"}, {"id": 1438699321948610561, "verified": false, "tweet_text": "Diferenciar un efecto secundario leve a uno grave es f\u00e1cil, por ejemplo, un aumento de temperatura corporal o un simple dolor de cabeza es algo leve pero una miocarditis, pericarditis, par\u00e1lisis de Bell o el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 es un problema grave.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Diferenciar un efecto secundario leve a uno grave es f\u00e1cil, por ejemplo, un aumento de temperatura corporal o un simple dolor de cabeza es algo leve pero una miocarditis, pericarditis, par\u00e1lisis de Bell o el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 es un problema grave."}, {"id": 1438697119813148674, "verified": false, "tweet_text": "Jsjsjsjsjsjsjs quisiese poder tomar caf\u00e9 sin ning\u00fan efecto secundario \u2639\ufe0f https://t.co/hzcZFN8igQ", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hzcZFN8igQ"], "tweet_emoticons": ["\u2639\ufe0f"]}, {"id": 1438692107355672576, "verified": false, "tweet_text": "Otro efecto secundario que me dio la vacuna es que me puse en mood chineo x 100", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Otro efecto secundario que me dio la vacuna es que me puse en mood chineo x"}, {"id": 1438690355684249600, "verified": false, "tweet_text": "Como efecto secundario de la vacuna, tambi\u00e9n es normal estas perras ganas de cogerte? O ya son ideas m\u00edas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Como efecto secundario de la vacuna, tambi\u00e9n es normal estas perras ganas de cogerte? O ya son ideas m\u00edas"}, {"id": 1438689804963680260, "verified": false, "tweet_text": "@LosTiemposBol Efecto secundario por cantar SE MIRA PERO NO SE TOCA jajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "mentions": ["LosTiemposBol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario por cantar SE MIRA PERO NO SE TOCA jajaja"}, {"id": 1438688769134276610, "verified": false, "tweet_text": "Dato curioso: la esquizofrenia es un efecto secundario conocido de la terapia g\u00e9nica experimental registrada en el VAERS junto con otras afecciones neurol\u00f3gicas. https://t.co/M0i7ouFwHn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/M0i7ouFwHn"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dato curioso: la esquizofrenia es un efecto secundario conocido de la terapia g\u00e9nica experimental registrada en el VAERS junto con otras afecciones neurol\u00f3gicas."}, {"id": 1438688200315260931, "verified": false, "tweet_text": "Es el efecto secundario de la traba.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Es el efecto secundario de la traba."}, {"id": 1438683196263129089, "verified": false, "tweet_text": "@Nenasin Vieras qu\u00e9 a m\u00ed esposa le dej\u00f3 de venir despu\u00e9s de la primera dosis, ya se aplic\u00f3 la segunda y a\u00fan no baja, lo qu\u00e9 no sab\u00eda es qu\u00e9 pod\u00eda ser efecto secundario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "mentions": ["Nenasin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vieras qu\u00e9 a m\u00ed esposa le dej\u00f3 de venir despu\u00e9s de la primera dosis, ya se aplic\u00f3 la segunda y a\u00fan no baja, lo qu\u00e9 no sab\u00eda es qu\u00e9 pod\u00eda ser efecto secundario."}, {"id": 1438682730225704965, "verified": false, "tweet_text": "Como efecto secundario del cimbronazo en el FdT es interesante ver c\u00f3mo crece el an\u00e1lisis y la discusi\u00f3n en @C5N. Por lo general no suele haber contrapuntos ni diferencias visibles en los medios en modo oficialista. Se vuelven concordantes en el peor sentido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "mentions": ["C5N"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como efecto secundario del cimbronazo en el FdT es interesante ver c\u00f3mo crece el an\u00e1lisis y la discusi\u00f3n en . Por lo general no suele haber contrapuntos ni diferencias visibles en los medios en modo oficialista. Se vuelven concordantes en el peor sentido."}, {"id": 1438680883737907211, "verified": false, "tweet_text": "@12csf @illiberale @Gladysco @cmengelle @DavidForeroMD No hay verdad absoluta, pero existen los estudios m\u00e9dicos. La ivermectina no es una vitamina que usted puede tomar todo el tiempo. Qu\u00e9 locura. Tiene suerte de no tener un efecto secundario, bueno no que lo sepa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "mentions": ["12csf", "illiberale", "Gladysco", "cmengelle", "DavidForeroMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay verdad absoluta, pero existen los estudios m\u00e9dicos. La ivermectina no es una vitamina que usted puede tomar todo el tiempo. Qu\u00e9 locura. Tiene suerte de no tener un efecto secundario, bueno no que lo sepa."}, {"id": 1438675751423856642, "verified": false, "tweet_text": "@merkelitoo @LibertadSurja Lo que has dicho no sentido tiene...\ud83e\udd14\nA lo mejor te has equivocado al escribir o es un efecto secundario de una posible enfermedad mental que tengas de la que no quieres hablar ya que esquivaste la pregunta\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\nEntonces de verdad tienes una enfermedad mental? X eso eres comunista?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "mentions": ["merkelitoo", "LibertadSurja"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que has dicho no sentido tiene...\ud83e\udd14 A lo mejor te has equivocado al escribir o es un efecto secundario de una posible enfermedad mental que tengas de la que no quieres hablar ya que esquivaste la pregunta\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f Entonces de verdad tienes una enfermedad mental? X eso eres comunista?"}, {"id": 1438674661907255299, "verified": false, "tweet_text": "Tal vez fue algo de la puesta de Sol\nO alg\u00fan efecto secundario del t\u00e9\nPero lo cierto es que la pena vol\u00f3\nY no import\u00f3 ya ni siquiera por qu\u00e9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tal vez fue algo de la puesta de Sol O alg\u00fan efecto secundario del t\u00e9 Pero lo cierto es que la pena vol\u00f3 Y no import\u00f3 ya ni siquiera por qu\u00e9"}, {"id": 1438673513724923907, "verified": false, "tweet_text": "\"Dato curioso: la esquizofrenia es un efecto secundario conocido de la terapia g\u00e9nica experimental registrada en el VAERS junto con otras afecciones neurol\u00f3gicas.\" \u00bfPor qu\u00e9 la advertencia si esta informaci\u00f3n tiene como fuente de un medio de sus propias filas? https://t.co/oZ0mYWSWXE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oZ0mYWSWXE"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Dato curioso: la esquizofrenia es un efecto secundario conocido de la terapia g\u00e9nica experimental registrada en el VAERS junto con otras afecciones neurol\u00f3gicas.\" \u00bfPor qu\u00e9 la advertencia si esta informaci\u00f3n tiene como fuente de un medio de sus propias filas?"}, {"id": 1438673355297763328, "verified": false, "tweet_text": "llegu\u00e9 mas de 20 minutos tarde, pero entre y sali en menos de 15 minutos, volvi, comi, mire la pel\u00edcula, entregue el tp mas de 24hs antes y la vacuna no me hizo ningun efecto secundario. si, tanto drama para esto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "llegu\u00e9 mas de minutos tarde, pero entre y sali en menos de minutos, volvi, comi, mire la pel\u00edcula, entregue el tp mas de hs antes y la vacuna no me hizo ningun efecto secundario. si, tanto drama para esto"}, {"id": 1438671738070618114, "verified": false, "tweet_text": "\" No necesariamente tiene un efecto secundario. . . Pero los que \u201cayudaron\u201d en mi resurrecci\u00f3n decidieron quitarme un par de recuerdos, principalmente las cosas malas que hice en el pasado, as\u00ed no intentar\u00eda volver a hacerlas ahora. \"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\" No necesariamente tiene un efecto secundario. . . Pero los que \u201cayudaron\u201d en mi resurrecci\u00f3n decidieron quitarme un par de recuerdos, principalmente las cosas malas que hice en el pasado, as\u00ed no intentar\u00eda volver a hacerlas ahora. \""}, {"id": 1438669689434132486, "verified": false, "tweet_text": "As\u00ed que eso tiene un efecto secundario. . interesante, pues, cuentame lo que puedas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed que eso tiene un efecto secundario. . interesante, pues, cuentame lo que puedas."}, {"id": 1438667494810693633, "verified": false, "tweet_text": "@Riesco_144 @TKagari Efecto secundario: Tu propio humor se ve afectado al poco rato despu\u00e9s de usarlo \u00fan\u00f9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "mentions": ["Riesco_144", "TKagari"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario: Tu propio humor se ve afectado al poco rato despu\u00e9s de usarlo \u00fan\u00f9"}, {"id": 1438663298182942725, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfTener m\u00e1s sue\u00f1o de lo usual cuenta como efecto secundario de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTener m\u00e1s sue\u00f1o de lo usual cuenta como efecto secundario de la vacuna?"}, {"id": 1438657436047585284, "verified": false, "tweet_text": "Dato curioso: la esquizofrenia es un efecto secundario conocido de la terapia g\u00e9nica experimental registrada en el VAERS junto con otras afecciones neurol\u00f3gicas. https://t.co/CZwVp1SJAA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CZwVp1SJAA"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dato curioso: la esquizofrenia es un efecto secundario conocido de la terapia g\u00e9nica experimental registrada en el VAERS junto con otras afecciones neurol\u00f3gicas."}, {"id": 1438654084643528704, "verified": false, "tweet_text": "Me toc\u00f3 la sputnik y el \u00fanico efecto secundario fue que me modific\u00f3 el ciclo menstrual de modo que no me dolieron los ovarios este mes. Podr\u00e1n los onvres con fiebre??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me toc\u00f3 la sputnik y el \u00fanico efecto secundario fue que me modific\u00f3 el ciclo menstrual de modo que no me dolieron los ovarios este mes. Podr\u00e1n los onvres con fiebre??"}, {"id": 1438653801829965835, "verified": false, "tweet_text": "@lazaromanu No s\u00e9 si fue la intenci\u00f3n\nCFK est\u00e1 furiosa y sacada y eso es genuino\n Pero que como.efecto secundario puede provocar eso en algunos, con el cuento del \"apoyo al presidente\"  es posible", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "mentions": ["lazaromanu"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 si fue la intenci\u00f3n CFK est\u00e1 furiosa y sacada y eso es genuino Pero que como.efecto secundario puede provocar eso en algunos, con el cuento del \"apoyo al presidente\" es posible"}, {"id": 1438652615114563585, "verified": false, "tweet_text": "Una vez m\u00e1s. No s\u00e9 si es efecto secundario de la vacuna o la menstruaci\u00f3n. Muy doloroso esto de ser persona menstruante. No se los recomiendo amics. Salu2.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una vez m\u00e1s. No s\u00e9 si es efecto secundario de la vacuna o la menstruaci\u00f3n. Muy doloroso esto de ser persona menstruante. No se los recomiendo amics. Salu2."}, {"id": 1438651079110111235, "verified": false, "tweet_text": "@Mrmldt @tuluavision Pues yo llevo seis meses vacunado y toda mi familia y a ninguno le dio ning\u00fan efecto secundario.\nA mi tampoco y vuelo con normalidad. No sent\u00ed absolutamente nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "mentions": ["Mrmldt", "tuluavision"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues yo llevo seis meses vacunado y toda mi familia y a ninguno le dio ning\u00fan efecto secundario. A mi tampoco y vuelo con normalidad. No sent\u00ed absolutamente nada."}, {"id": 1438650010393096203, "verified": false, "tweet_text": "@Richy6923 pues controlo el tiempo y te mato antes de que me pongas el efecto secundario y as\u00ed no me pasa nada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "mentions": ["Richy6923"], "country": "MEXICO", "text_es": "pues controlo el tiempo y te mato antes de que me pongas el efecto secundario y as\u00ed no me pasa nada"}, {"id": 1438648704416763904, "verified": false, "tweet_text": "o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la VACUNA...\"\n\u26a0\ufe0f Si los vacunados comienzan a exigir estas pruebas (o los m\u00e9dicos por su propio criterio comienzan a hacerlas), y comienza a salir a la luz que todas esas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la VACUNA...\" \u26a0\ufe0f Si los vacunados comienzan a exigir estas pruebas (o los m\u00e9dicos por su propio criterio comienzan a hacerlas), y comienza a salir a la luz que todas esas"}, {"id": 1438647600299843585, "verified": false, "tweet_text": "Ahora vendr\u00e1  cuando nadie de mi entorno me creer\u00e1 y dir\u00e1n que menuda tontada, que soy Hipocondr\u00edaca, cuando yo ni sab\u00eda que era un efecto secundario \ud83d\ude14 https://t.co/HGqSJYKi4s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HGqSJYKi4s"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora vendr\u00e1 cuando nadie de mi entorno me creer\u00e1 y dir\u00e1n que menuda tontada, que soy Hipocondr\u00edaca, cuando yo ni sab\u00eda que era un efecto secundario \ud83d\ude14"}, {"id": 1438646331896172551, "verified": false, "tweet_text": "@jemiborrero_ Efecto secundario de Sinopharm, ma\u00f1ana se pasa, jaja\ud83e\udd27\ud83e\udd27\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "mentions": ["jemiborrero_"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd27", "\ud83e\udd2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario de Sinopharm, ma\u00f1ana se pasa, jaja\ud83e\udd27\ud83e\udd27\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d"}, {"id": 1438645050741776388, "verified": true, "tweet_text": "#Vacuna \ud83c\udf0f | Cient\u00edficos expertos en la materia detectaron un efecto secundario en la vacuna #Pfizer \n\nDETALLES \ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/JZr5p5Wlni ..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "hashtags": ["Vacuna", "Pfizer"], "tweet_urls": ["https://t.co/JZr5p5Wlni"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "\ud83c\udf0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf0f | Cient\u00edficos expertos en la materia detectaron un efecto secundario en la vacuna DETALLES \ud83d\udc47 .."}, {"id": 1438643063430201344, "verified": false, "tweet_text": "Un efecto secundario de Pfizer es que abre el apetito? Porque qu\u00e9 hp filo me tengo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Un efecto secundario de Pfizer es que abre el apetito? Porque qu\u00e9 hp filo me tengo"}, {"id": 1438640054746951680, "verified": false, "tweet_text": "No puede ser que no tuve ning\u00fan efecto secundario a la vacuna, estoy tipo vegetarian power https://t.co/8r6H5exwU3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No puede ser que no tuve ning\u00fan efecto secundario a la vacuna, estoy tipo vegetarian power"}, {"id": 1438638554398199810, "verified": false, "tweet_text": "@Santendo55 @TKagari Como efecto secundario es que el poder solo funciona 5 segundos al d\u00eda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "mentions": ["Santendo55", "TKagari"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como efecto secundario es que el poder solo funciona segundos al d\u00eda"}, {"id": 1438635974901260290, "verified": false, "tweet_text": "Es efecto secundario de la vacuna, o falta de caf\u00e9? \ud83e\udd14 ampliaremos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es efecto secundario de la vacuna, o falta de caf\u00e9? \ud83e\udd14 ampliaremos."}, {"id": 1438635236611473408, "verified": false, "tweet_text": "@jiminicastle NFLEKFODB el efecto secundario del helado de mint chocolate", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "mentions": ["jiminicastle"]}, {"id": 1438633891158429701, "verified": false, "tweet_text": "@esquinabaja ES EFECTO SECUNDARIO DEL OCRE QUE SE APLICA A LA CABEZA HUECA.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "mentions": ["esquinabaja"], "country": "MEXICO", "text_es": "ES EFECTO SECUNDARIO DEL OCRE QUE SE APLICA A LA CABEZA HUECA."}, {"id": 1438631742508830720, "verified": false, "tweet_text": "@Dragonix20_SSB Efecto secundario es no tener ni una pizca de calle. Ojo Dragonix, ojo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "mentions": ["Dragonix20_SSB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario es no tener ni una pizca de calle. Ojo Dragonix, ojo"}, {"id": 1438631598438723587, "verified": false, "tweet_text": "@WYCHAP @lximenezfyvie @lopezobrador_ @HLGatell Leo bien gracias por preocuparse.\n\nEn el gr\u00e1fico no tiene la poblaci\u00f3n muestreada y por ende no puedes saber que porcentaje presenta s\u00edntomas y tampoco Indica la gravedad. \nRecuerda que incluso el dolor del brazo es efecto secundario y casi todo el mundo lo presenta.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "mentions": ["WYCHAP", "lximenezfyvie", "lopezobrador_", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Leo bien gracias por preocuparse. En el gr\u00e1fico no tiene la poblaci\u00f3n muestreada y por ende no puedes saber que porcentaje presenta s\u00edntomas y tampoco Indica la gravedad. Recuerda que incluso el dolor del brazo es efecto secundario y casi todo el mundo lo presenta."}, {"id": 1438630678086684673, "verified": false, "tweet_text": "@GabiPizarro12 Pues no lo entiendo, conozco a alguien con efectos similares y le pone bien claro en juicio cl\u00ednico: efecto secundario de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["GabiPizarro12"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues no lo entiendo, conozco a alguien con efectos similares y le pone bien claro en juicio cl\u00ednico: efecto secundario de la vacuna."}, {"id": 1438628894152724490, "verified": false, "tweet_text": "Negligencias como esta se cometen a diario y a\u00fan encima piensan que la gente es idiota.\nEmpiezo a pensar que un efecto secundario es la p\u00e9rdida de neuronas. https://t.co/NDtepcCIqM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NDtepcCIqM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Negligencias como esta se cometen a diario y a\u00fan encima piensan que la gente es idiota. Empiezo a pensar que un efecto secundario es la p\u00e9rdida de neuronas."}, {"id": 1438627488746418177, "verified": false, "tweet_text": "@SKazuixhi Nono mira\nSi yo anulo el efecto secundario entonces viene anulado de f\u00e1brica y no tiene efecto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["SKazuixhi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nono mira Si yo anulo el efecto secundario entonces viene anulado de f\u00e1brica y no tiene efecto"}, {"id": 1438627157513748484, "verified": false, "tweet_text": "@roberto24051974 @Josel90940761 @ordoabchao101 @Prinss_perfect cuando una persona o grupo de personas mata a 20000 individuos (solo en europa que se sepa)se le llama genocidio. Aqu\u00ed se le llama efecto secundario despreciable y nadie va a la c\u00e1rcel. El poder est\u00e1 en manos de psicopatas. Pero hay resistencia.Que lo sepais.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["roberto24051974", "Josel90940761", "ordoabchao101", "Prinss_perfect"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando una persona o grupo de personas mata a individuos (solo en europa que se sepa)se le llama genocidio. Aqu\u00ed se le llama efecto secundario despreciable y nadie va a la c\u00e1rcel. El poder est\u00e1 en manos de psicopatas. Pero hay resistencia.Que lo sepais."}, {"id": 1438623544108326925, "verified": false, "tweet_text": "Chicos me he vacunado hoy y he de decir que no me duele nada, solo estoy SUPER HORNY, as\u00ed que confirmo que la vacuna no tiene un solo efecto secundario, yo lo estoy siempre, vacunarse .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Chicos me he vacunado hoy y he de decir que no me duele nada, solo estoy SUPER HORNY, as\u00ed que confirmo que la vacuna no tiene un solo efecto secundario, yo lo estoy siempre, vacunarse ."}, {"id": 1438623166352527365, "verified": false, "tweet_text": "@Denih3_ El efecto secundario de anular el poder", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["Denih3_"], "country": "MEXICO", "text_es": "El efecto secundario de anular el poder"}, {"id": 1438622665019957251, "verified": false, "tweet_text": "El poder de anular el efecto secundario https://t.co/c9MPC5Pcvb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/c9MPC5Pcvb"], "country": "MEXICO", "text_es": "El poder de anular el efecto secundario"}, {"id": 1438622094443565056, "verified": false, "tweet_text": "@NoSoyDidi_ A ver, las c\u00e9lulas de tu cuerpo no se regenerar\u00edan, te terminarias muriendo por no dormir. Igualmente, como efecto secundario pongo que debido a tener tanta energ\u00eda, tiene que gastar parte de ella haciendo muuuucho deporte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["NoSoyDidi_"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ver, las c\u00e9lulas de tu cuerpo no se regenerar\u00edan, te terminarias muriendo por no dormir. Igualmente, como efecto secundario pongo que debido a tener tanta energ\u00eda, tiene que gastar parte de ella haciendo muuuucho deporte"}, {"id": 1438620585022656512, "verified": false, "tweet_text": "@LauraGarFuer @ProudandSweet @SaludPublicaEs Y te quedas tranquila con esa respuesta? \ud83d\ude44\ud83d\ude14 Que sepas que ese no es un efecto secundario normal, que esto no es una v@q\u221a\u03c0\u2206 y que deber\u00edas hacerte una serie de pruebas y an\u00e1lisis. Te doy este consejo con la mejor de mis intenciones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["LauraGarFuer", "ProudandSweet", "SaludPublicaEs"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y te quedas tranquila con esa respuesta? \ud83d\ude44\ud83d\ude14 Que sepas que ese no es un efecto secundario normal, que esto no es una v\u221a\u03c0\u2206 y que deber\u00edas hacerte una serie de pruebas y an\u00e1lisis. Te doy este consejo con la mejor de mis intenciones."}, {"id": 1438620230570414091, "verified": false, "tweet_text": "@TKagari El poder de eliminar el efecto secundario de todos los que comentaron este Tweet https://t.co/fvCvP97D94", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["TKagari"], "country": "MEXICO", "text_es": "El poder de eliminar el efecto secundario de todos los que comentaron este Tweet"}, {"id": 1438619679938027522, "verified": false, "tweet_text": "@EcuavisaInforma M\u00e9dicos brit\u00e1nicos advierten La miocarditis enni\u00f1os y adultos j\u00f3venes es efecto secundario real y grave de la #vacuna #COVID19 https://t.co/BNKQZjnjIk #ParoNacional #PlanVacunacion #Vacunate #JuntosLoLogramos baja app de  https://t.co/H10PNqKfMv y pregunta https://t.co/UEDJVMsiM7 https://t.co/QEUX356Os7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "hashtags": ["vacuna", "COVID19", "ParoNacional", "PlanVacunacion", "Vacunate", "JuntosLoLogramos"], "mentions": ["EcuavisaInforma"], "tweet_urls": ["https://t.co/BNKQZjnjIk", "https://t.co/H10PNqKfMv", "https://t.co/UEDJVMsiM7"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e9dicos brit\u00e1nicos advierten La miocarditis enni\u00f1os y adultos j\u00f3venes es efecto secundario real y grave de la baja app de y pregunta"}, {"id": 1438616721624076291, "verified": false, "tweet_text": "A corto plazo se han detectao ya unos cuantos, aunque parece que la mayoria de los mas habituales son bastante leves. Exactamente igual que otras vacunas.\nEn cuanto a medio o largo plazo, se desconoce si las vacunas pueden generar algun tipo de efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A corto plazo se han detectao ya unos cuantos, aunque parece que la mayoria de los mas habituales son bastante leves. Exactamente igual que otras vacunas. En cuanto a medio o largo plazo, se desconoce si las vacunas pueden generar algun tipo de efecto secundario"}, {"id": 1438614902487191586, "verified": false, "tweet_text": "La aztra-zenca te pone cachondo?\nEs efecto secundario? \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "La aztra-zenca te pone cachondo? Es efecto secundario? \ud83d\ude02"}, {"id": 1438614314152341507, "verified": false, "tweet_text": "@buiz_el @Leondoor2 osea la idea es que el efecto secundario se relacione con el poder, no se si cachas onii-chan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "mentions": ["buiz_el", "Leondoor2"], "country": "MEXICO", "text_es": "osea la idea es que el efecto secundario se relacione con el poder, no se si cachas onii-chan"}, {"id": 1438613900199616521, "verified": false, "tweet_text": "@buiz_el Make sense\n\n pero eso no se como es un efecto secundario, me contagio al conseguir el poder o siempre estoy como si me muriera pero sin morir y deseando morir?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "mentions": ["buiz_el"], "country": "MEXICO", "text_es": "Make sense pero eso no se como es un efecto secundario, me contagio al conseguir el poder o siempre estoy como si me muriera pero sin morir y deseando morir?"}, {"id": 1438608522258927617, "verified": false, "tweet_text": "@_gabzx1 @SailorLunaRomy @MegaTatiana3 @XRowlet16 @eveiji_lynx @DanielCureBlac1 @InmortalXana @KyokoVitto @NachoEsCoffret @MaraCRichardso1 @HajimeSonic95 del efecto secundario mala mia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "mentions": ["_gabzx1", "SailorLunaRomy", "MegaTatiana3", "XRowlet16", "eveiji_lynx", "DanielCureBlac1", "InmortalXana", "KyokoVitto", "NachoEsCoffret", "MaraCRichardso1", "HajimeSonic95"], "country": "MEXICO", "text_es": "del efecto secundario mala mia"}, {"id": 1438604278952828929, "verified": false, "tweet_text": "\"Ser un poco raro es s\u00f3lo un efecto secundario de ser genial\" Sue Fitzmaurice #JuevesDeGanarSeguidores https://t.co/8eXnjdxHNx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "hashtags": ["JuevesDeGanarSeguidores"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Ser un poco raro es s\u00f3lo un efecto secundario de ser genial\" Sue Fitzmaurice"}, {"id": 1438603700621217795, "verified": false, "tweet_text": "@KaruiVit Tu efecto secundario va a ser mear kk (que asco xdn't) https://t.co/qdm6tEAyNS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "mentions": ["KaruiVit"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu efecto secundario va a ser mear kk (que asco xdn't)"}, {"id": 1438601082058379275, "verified": true, "tweet_text": "#Entretenimiento #Espect\u00e1culos La rapera parece firme en su postura contra la vacunaci\u00f3n, el efecto secundario que tuvo un conocido es su principal argumento.\n\nhttps://t.co/2naoCRqu4W", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "hashtags": ["Entretenimiento", "Espect\u00e1culos"], "tweet_urls": ["https://t.co/2naoCRqu4W"], "country": "MEXICO", "text_es": "La rapera parece firme en su postura contra la vacunaci\u00f3n, el efecto secundario que tuvo un conocido es su principal argumento."}, {"id": 1438600316027613189, "verified": false, "tweet_text": "nuevo efecto secundario de la pfizer: estar triste :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "nuevo efecto secundario de la pfizer: estar triste"}, {"id": 1438599859599286281, "verified": false, "tweet_text": "Es efecto secundario de la vacuna querer otro tipo de vacuna? \ud83d\ude0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es efecto secundario de la vacuna querer otro tipo de vacuna? \ud83d\ude0f"}, {"id": 1438598454155038723, "verified": false, "tweet_text": "@JaumeVivesVives Efectos secundarios leves?deber\u00edas de informarte mejor, ya s\u00e9 que es dif\u00edcil puesto que lo ocultan todo. Hay muchos efectos secundarios graves, miocarditis, endocarditis, accidente vascular cerebral, pero\u2026., no lo dan como efecto secundario, con el tiempo lo sabremos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "mentions": ["JaumeVivesVives"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios leves?deber\u00edas de informarte mejor, ya s\u00e9 que es dif\u00edcil puesto que lo ocultan todo. Hay muchos efectos secundarios graves, miocarditis, endocarditis, accidente vascular cerebral, pero\u2026., no lo dan como efecto secundario, con el tiempo lo sabremos"}, {"id": 1438598081101058052, "verified": false, "tweet_text": "recien salgo de vacunarme alguien sabe si estas ganas de matarme son el efecto secundario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "recien salgo de vacunarme alguien sabe si estas ganas de matarme son el efecto secundario?"}, {"id": 1438596639900450824, "verified": false, "tweet_text": "@MdCMelgarejo En el gato y la caja est\u00e1n recolectando info sobre alteraciones en la menstruacion como efecto secundario a las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "mentions": ["MdCMelgarejo"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el gato y la caja est\u00e1n recolectando info sobre alteraciones en la menstruacion como efecto secundario a las vacunas"}, {"id": 1438593079334903825, "verified": false, "tweet_text": "tristeza es efecto secundario de la segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "tristeza es efecto secundario de la segunda dosis?"}, {"id": 1438592582523752454, "verified": false, "tweet_text": "@JuanPGames31 @greatgalleta El efecto secundario ser\u00e1 que tus poderes te cobraran 1 mes de vida", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "mentions": ["JuanPGames31", "greatgalleta"], "country": "MEXICO", "text_es": "El efecto secundario ser\u00e1 que tus poderes te cobraran mes de vida"}, {"id": 1438590605572067335, "verified": false, "tweet_text": "un efecto secundario de la vacuna puede ser querer mimos urgentemente?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "un efecto secundario de la vacuna puede ser querer mimos urgentemente?"}, {"id": 1438590234372026368, "verified": false, "tweet_text": "No s\u00e9, yo me he vacunado y no me ha venido todav\u00eda el efecto secundario de volverme un nazi de mierda y exigirle a los dem\u00e1s que hagan lo mismo. A ver cu\u00e1nto tarda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9, yo me he vacunado y no me ha venido todav\u00eda el efecto secundario de volverme un nazi de mierda y exigirle a los dem\u00e1s que hagan lo mismo. A ver cu\u00e1nto tarda."}, {"id": 1438589711602393089, "verified": false, "tweet_text": "@adamarch83 No sab\u00eda qui\u00e9n era el tipo hasta hoy, pero le he estado echando un vistacillo al TL y tremendo gilipollas. \nTambi\u00e9n se burlaba de que se considere machismo que, por ejemplo, no se haya advertido como se deb\u00eda del efecto secundario que pod\u00eda tener la vacuna en la menstruaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "mentions": ["adamarch83"], "country": "MEXICO", "text_es": "No sab\u00eda qui\u00e9n era el tipo hasta hoy, pero le he estado echando un vistacillo al TL y tremendo gilipollas. Tambi\u00e9n se burlaba de que se considere machismo que, por ejemplo, no se haya advertido como se deb\u00eda del efecto secundario que pod\u00eda tener la vacuna en la menstruaci\u00f3n."}, {"id": 1438588748170600448, "verified": false, "tweet_text": "Efecto secundario de una pandemia https://t.co/uaX6crtfr0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uaX6crtfr0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario de una pandemia"}, {"id": 1438588178919723010, "verified": false, "tweet_text": "@GreenCR Y la gente termina endeudada por ignorancia en esos temas, y como efecto secundario afecta la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds. Y en todo aspecto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "mentions": ["GreenCR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la gente termina endeudada por ignorancia en esos temas, y como efecto secundario afecta la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds. Y en todo aspecto."}, {"id": 1438584143948955655, "verified": false, "tweet_text": "@elblackcat Un machete.\n\nPero tiene el efecto secundario de quitar tambi\u00e9n los dedos junto con el kola loka", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["elblackcat"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un machete. Pero tiene el efecto secundario de quitar tambi\u00e9n los dedos junto con el kola loka"}, {"id": 1438583202273271817, "verified": false, "tweet_text": "@SabrinaArce20 Por eso se est\u00e1 estudiando como influye en la reproducci\u00f3n femenina, era un efecto secundario que no esperaban y lo desconocen. Lo mas cercano a lo que cuentas, mujeres en plena menopausia han vuelto a tener la regla por unos meses. Me alegro por tu amiga, espero salga todo bien", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["SabrinaArce20"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por eso se est\u00e1 estudiando como influye en la reproducci\u00f3n femenina, era un efecto secundario que no esperaban y lo desconocen. Lo mas cercano a lo que cuentas, mujeres en plena menopausia han vuelto a tener la regla por unos meses. Me alegro por tu amiga, espero salga todo bien"}, {"id": 1438583111730798594, "verified": false, "tweet_text": "Termino de vacunarme la 2 dosis \ud83e\udd72 (4meses despu\u00e9s de la 1ra dosis porque yo ten\u00eda que asegurarme que esa vacuna no me iba a dar alg\u00fan efecto secundario en mi organismo c\u00f3mo s\u00e9 que a algunos le ha pasado) \ud83d\ude4f\ud83c\udffc\ud83d\ude4f\ud83c\udffc as\u00ed que espero que todo salga bien.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Termino de vacunarme la dosis \ud83e\udd72 (4meses despu\u00e9s de la ra dosis porque yo ten\u00eda que asegurarme que esa vacuna no me iba a dar alg\u00fan efecto secundario en mi organismo c\u00f3mo s\u00e9 que a algunos le ha pasado) \ud83d\ude4f\ud83c\udffc\ud83d\ude4f\ud83c\udffc as\u00ed que espero que todo salga bien."}, {"id": 1438582430907109382, "verified": false, "tweet_text": "Si con lo desastroso, mentiroso, tramposo y traidor que est\u00e1 siendo el gobierno de S\u00e1nchez, Tezanos acierta en sus encuestas, ya conocemos otro efecto secundario de las vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si con lo desastroso, mentiroso, tramposo y traidor que est\u00e1 siendo el gobierno de S\u00e1nchez, Tezanos acierta en sus encuestas, ya conocemos otro efecto secundario de las vacunas."}, {"id": 1438580461844971522, "verified": false, "tweet_text": "@ahporlactm @chancho_seis Mi hija era ma\u00f1osa y yo toda la vida tuve un repertorio reducido pa que la ni\u00f1a comiera. Me acostumbr\u00e9.\nEfecto secundario no deseado: Ahora me invitan a comer y si me deslumbran con plato ex\u00f3ticos y bien preparado, me entrego \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["ahporlactm", "chancho_seis"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hija era ma\u00f1osa y yo toda la vida tuve un repertorio reducido pa que la ni\u00f1a comiera. Me acostumbr\u00e9. Efecto secundario no deseado: Ahora me invitan a comer y si me deslumbran con plato ex\u00f3ticos y bien preparado, me entrego \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23"}, {"id": 1438580076233252873, "verified": false, "tweet_text": "@manumaraj_ Ya tengo las 2 dosis y ni un efecto secundario en ninguna!! Suerte\ud83d\udda4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["manumaraj_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya tengo las dosis y ni un efecto secundario en ninguna!! Suerte\ud83d\udda4"}, {"id": 1438577596355260423, "verified": false, "tweet_text": "@PhantomMilk @TKagari Efecto secundario: Tienes una pesadilla por noche \ud83d\udc7b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["PhantomMilk", "TKagari"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc7b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario: Tienes una pesadilla por noche \ud83d\udc7b"}, {"id": 1438576626531504130, "verified": false, "tweet_text": "@vibstoria_a ser\u00e1 efecto secundario de la pfizer", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["vibstoria_a"]}, {"id": 1438576362013474823, "verified": false, "tweet_text": "Que siempre si hubo efecto secundario \ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83e\udd72\ud83e\udd72\ud83e\udd72\ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72", "\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que siempre si hubo efecto secundario \ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83e\udd72\ud83e\udd72\ud83e\udd72\ud83e\udd72"}, {"id": 1438574322940002311, "verified": false, "tweet_text": "@VillanaReport La han vacunado? A ver si va a ser un efecto secundario de la vacuna. Ah, y me dice @TartarugoNinja  que para curar el hyptus lo mejor es tomar zumo de captus\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["VillanaReport", "TartarugoNinja"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "La han vacunado? A ver si va a ser un efecto secundario de la vacuna. Ah, y me dice que para curar el hyptus lo mejor es tomar zumo de captus\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1438574307618299904, "verified": false, "tweet_text": "estuve leyendo y seg\u00fan, un efecto secundario temporal de la vacuna pfizer es el \u201caumento del pecho\u201d, jsjsjs que loco a m\u00ed la china no me subi\u00f3 ni el autoestima", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estuve leyendo y seg\u00fan, un efecto secundario temporal de la vacuna pfizer es el \u201caumento del pecho\u201d, jsjsjs que loco a m\u00ed la china no me subi\u00f3 ni el autoestima"}, {"id": 1438569656818798601, "verified": false, "tweet_text": "Que solo sea un efecto secundario \ud83d\ude36", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude36"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que solo sea un efecto secundario \ud83d\ude36"}, {"id": 1438569156438286340, "verified": false, "tweet_text": "efecto secundario de ser streamer JSISKESLKWKAKA https://t.co/8jqZ392bE4", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8jqZ392bE4"]}, {"id": 1438568564701769730, "verified": false, "tweet_text": "MEDICINAS BARATAS TE INFORMA\ud83d\udde3\ufe0f\n#medicinasbaratas te brinda esta lista de distritos donde se llevan a cabo los VACUNAFEST para que no faltes.\nY recuerden que por recomendaci\u00f3n de los vacunadores, cualquier efecto secundario leve es tratable con PARACETAMOL. https://t.co/e8w5nB4p6C", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "hashtags": ["medicinasbaratas"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udde3\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "MEDICINAS BARATAS TE INFORMA\ud83d\udde3\ufe0f te brinda esta lista de distritos donde se llevan a cabo los VACUNAFEST para que no faltes. Y recuerden que por recomendaci\u00f3n de los vacunadores, cualquier efecto secundario leve es tratable con PARACETAMOL."}, {"id": 1438567423339335682, "verified": false, "tweet_text": "@lamonalisac El efecto secundario se va a llamar el efecto Bola e Carne, habr\u00e1 que sing.... en el aire", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["lamonalisac"], "country": "MEXICO", "text_es": "El efecto secundario se va a llamar el efecto Bola e Carne, habr\u00e1 que sing.... en el aire"}, {"id": 1438565769667874816, "verified": false, "tweet_text": "@gerardo_perez_s Deber\u00eda estar prohibido, \u00bfItalia cubre si hay alg\u00fan efecto secundario debido a las vacunas, o se lavan las manos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["gerardo_perez_s"], "country": "MEXICO", "text_es": "Deber\u00eda estar prohibido, \u00bfItalia cubre si hay alg\u00fan efecto secundario debido a las vacunas, o se lavan las manos?"}, {"id": 1438564682604896260, "verified": false, "tweet_text": "@KrepiSenpai Fua tremendo efecto secundario gracias pa https://t.co/xbW0ym6kTI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["KrepiSenpai"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fua tremendo efecto secundario gracias pa"}, {"id": 1438564410759524357, "verified": false, "tweet_text": "Efecto secundario de las pastillas?  He terminado de comer, y me acabo de despertar. As\u00ed no se puede", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario de las pastillas? He terminado de comer, y me acabo de despertar. As\u00ed no se puede"}, {"id": 1438563966897246214, "verified": false, "tweet_text": "oid es normal ver c\u00f3mo con una cortina de niebla como efecto secundario de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "oid es normal ver c\u00f3mo con una cortina de niebla como efecto secundario de la vacuna?"}, {"id": 1438563065809756163, "verified": false, "tweet_text": "@senkusoft Ahora lo pienso, ese efecto secundario tiene una utilidad, si estas en un \"Todo lo que puedas comer\", simplemente te teletransportas no muy lejos y listo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["senkusoft"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora lo pienso, ese efecto secundario tiene una utilidad, si estas en un \"Todo lo que puedas comer\", simplemente te teletransportas no muy lejos y listo"}, {"id": 1438561871615991810, "verified": false, "tweet_text": "@eltunasremake Le sab\u00e9s, es imposible ponerte efecto secundario. Yo escog\u00ed total control de la realidad por lo mismo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["eltunasremake"], "country": "MEXICO", "text_es": "Le sab\u00e9s, es imposible ponerte efecto secundario. Yo escog\u00ed total control de la realidad por lo mismo."}, {"id": 1438561864561082368, "verified": false, "tweet_text": "@lamonalisac Tu efecto secundario es q siempre tendr\u00e1s un hambre insaciable", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["lamonalisac"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu efecto secundario es q siempre tendr\u00e1s un hambre insaciable"}, {"id": 1438561176066068483, "verified": false, "tweet_text": "Ser un poco raro, es s\u00f3lo el efecto secundario de ser genial!! #cupcakesquito #tortasquito #envioadomicilio #servicioquito #domiciliosquito #calidadsweety #siemprefresquitos en Sweety Cupcakes ec https://t.co/W6FwBMAYTA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "hashtags": ["cupcakesquito", "tortasquito", "envioadomicilio", "servicioquito", "domiciliosquito", "calidadsweety", "siemprefresquitos"], "tweet_urls": ["https://t.co/W6FwBMAYTA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ser un poco raro, es s\u00f3lo el efecto secundario de ser genial!! en Sweety Cupcakes ec"}, {"id": 1438560406910472204, "verified": false, "tweet_text": "@Gin_kaizakixd Pero eso no tiene sentido, un efecto secundario no puede contradecir al poder", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["Gin_kaizakixd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero eso no tiene sentido, un efecto secundario no puede contradecir al poder"}, {"id": 1438559537552887808, "verified": false, "tweet_text": "@GabiPizarro12 La respuesta de la m\u00e9dica fue, ya, y q te digo eso no est\u00e1 puesto como efecto secundario, y no te voy a derivar con ginecolog\u00eda por suposiciones. \nA lo cual la respondo, si no es de la vacuna algo no va bien en mi q llevo sangrando un mes.\nRespuesta: lo siento pero no te derivo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["GabiPizarro12"], "country": "MEXICO", "text_es": "La respuesta de la m\u00e9dica fue, ya, y q te digo eso no est\u00e1 puesto como efecto secundario, y no te voy a derivar con ginecolog\u00eda por suposiciones. A lo cual la respondo, si no es de la vacuna algo no va bien en mi q llevo sangrando un mes. Respuesta: lo siento pero no te derivo."}, {"id": 1438559242970148871, "verified": false, "tweet_text": "@TKagari Anular  cualquier efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["TKagari"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anular cualquier efecto secundario"}, {"id": 1438558487857012738, "verified": false, "tweet_text": "La presentadora de TV australiana Jackie O Henderson denuncia que su exmarido Lee est\u00e1 hospitalizado en muy mal estado con una complicaci\u00f3n card\u00edaca grave (inflamaci\u00f3n del coraz\u00f3n) como EFECTO SECUNDARIO DE LA SEGUNDA DOSIS DE PFIZER.  https://t.co/bHKDYb5sDX via @DailyMailCeleb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["DailyMailCeleb"], "tweet_urls": ["https://t.co/bHKDYb5sDX"], "country": "MEXICO", "text_es": "La presentadora de TV australiana Jackie O Henderson denuncia que su exmarido Lee est\u00e1 hospitalizado en muy mal estado con una complicaci\u00f3n card\u00edaca grave (inflamaci\u00f3n del coraz\u00f3n) como EFECTO SECUNDARIO DE LA SEGUNDA DOSIS DE PFIZER. via"}, {"id": 1438558478319108096, "verified": false, "tweet_text": "Q en paz descanse su hijo. Y por mucho que digan algunos, estos no son eventos aislados. Si la vacuna no inmuniza, ni impide que te enfermes, no impide que vayas a terapia o incluso mueras de Covid y adem\u00e1s pon\u00e9rtela agrega el riesgo d morir como efecto secundario \u00bfVale la pena? https://t.co/lGxyFZQzIv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lGxyFZQzIv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Q en paz descanse su hijo. Y por mucho que digan algunos, estos no son eventos aislados. Si la vacuna no inmuniza, ni impide que te enfermes, no impide que vayas a terapia o incluso mueras de Covid y adem\u00e1s pon\u00e9rtela agrega el riesgo d morir como efecto secundario \u00bfVale la pena?"}, {"id": 1438557969818525697, "verified": false, "tweet_text": "Clave historia para leer. La primer inversion que tenes que hacer es educarte. \n\nBitcoin no se creo para hacerte millonario rapido, se creo para que puedas tener acceso a un dinero duro que no pueda ser manipulado por los politicos. Ganar mas fiat, es solo un efecto secundario. https://t.co/McjtqTaX94", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/McjtqTaX94"], "country": "MEXICO", "text_es": "Clave historia para leer. La primer inversion que tenes que hacer es educarte. Bitcoin no se creo para hacerte millonario rapido, se creo para que puedas tener acceso a un dinero duro que no pueda ser manipulado por los politicos. Ganar mas fiat, es solo un efecto secundario."}, {"id": 1438557149618180101, "verified": false, "tweet_text": "@Mel_Zenin Efecto secundario: Tu resistencia sigue siendo la misma, por lo cual te cansas muy r\u00e1pido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["Mel_Zenin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario: Tu resistencia sigue siendo la misma, por lo cual te cansas muy r\u00e1pido"}, {"id": 1438555352581214209, "verified": false, "tweet_text": "Nadie comenta un efecto secundario... https://t.co/AVBlmaj2uY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Nadie comenta un efecto secundario..."}, {"id": 1438553954103840774, "verified": false, "tweet_text": "@E_ALBIZU @MarinaJayuyaPR Y la gente no miente, verdad? A quien yo estoy humillando? Pregunta, ustwd la conoce? Le tiene credibilidad? Pues bien por usted. Yo interactuo con al menos 100 personas al dia en mi trabajo. Jamas he escuchado de un efecto secundario post vacuna. Que los hay? Por supuesto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "mentions": ["E_ALBIZU", "MarinaJayuyaPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la gente no miente, verdad? A quien yo estoy humillando? Pregunta, ustwd la conoce? Le tiene credibilidad? Pues bien por usted. Yo interactuo con al menos personas al dia en mi trabajo. Jamas he escuchado de un efecto secundario post vacuna. Que los hay? Por supuesto."}, {"id": 1438553450464387082, "verified": false, "tweet_text": "@exc_sergio @dave73es @valores_primero Y conoces alg\u00fan caso? Yo ninguno y todo mi entorno se ha vacunado, s\u00f3lo compa\u00f1eros de trabajo 75 personas, a\u00f1ade familia,amigos, vecinos, todos vacunados, ninguna reacci\u00f3n, efecto secundario mucho menos isquemia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "mentions": ["exc_sergio", "dave73es", "valores_primero"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y conoces alg\u00fan caso? Yo ninguno y todo mi entorno se ha vacunado, s\u00f3lo compa\u00f1eros de trabajo personas, a\u00f1ade familia,amigos, vecinos, todos vacunados, ninguna reacci\u00f3n, efecto secundario mucho menos isquemia"}, {"id": 1438553329345388548, "verified": false, "tweet_text": "para mi que 90% de los apol\u00edticos solamente dicen que lo son xq quieren odiar al peronismo o la izquierda sin las consecuencias de admitir que rozan el liberalismo que tiene como efecto secundario llamar a mami para que te haga la chocolatada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "para mi que % de los apol\u00edticos solamente dicen que lo son xq quieren odiar al peronismo o la izquierda sin las consecuencias de admitir que rozan el liberalismo que tiene como efecto secundario llamar a mami para que te haga la chocolatada"}, {"id": 1438551766904320007, "verified": false, "tweet_text": "Si todo sale bien, en 5 a\u00f1os no vamos a padecer ning\u00fan efecto secundario horrible. O a mi por lo menos si me gustar\u00eda tener mi chip 5G en el coco; el mejor internet posible en mi cabeza, de bolas que lo quiero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si todo sale bien, en a\u00f1os no vamos a padecer ning\u00fan efecto secundario horrible. O a mi por lo menos si me gustar\u00eda tener mi chip G en el coco; el mejor internet posible en mi cabeza, de bolas que lo quiero"}, {"id": 1438551233418117126, "verified": false, "tweet_text": "@grupejo @inmacdcor @JulyResistencia @aselenita Debe de ser muy corriente este efecto secundario, vamos a ver cuando quieran tener hijos los vacunados.....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "mentions": ["grupejo", "inmacdcor", "JulyResistencia", "aselenita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Debe de ser muy corriente este efecto secundario, vamos a ver cuando quieran tener hijos los vacunados....."}, {"id": 1438549587137007622, "verified": false, "tweet_text": "@jt_salvador @abc_es Vale, hagamos una cosa, firma tu un papel en el que ponga que si te vacunas y te pasa algo en un plazo de 2-3 a\u00f1os como efecto secundario por culpa de inocularte, nadie se har\u00e1 cargo de ello y no podr\u00e1s reclamar nada. \u00a1Ah no co\u00f1o, que eso ya pasa!\nSaludos, borrego.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "mentions": ["jt_salvador", "abc_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vale, hagamos una cosa, firma tu un papel en el que ponga que si te vacunas y te pasa algo en un plazo de -3 a\u00f1os como efecto secundario por culpa de inocularte, nadie se har\u00e1 cargo de ello y no podr\u00e1s reclamar nada. \u00a1Ah no co\u00f1o, que eso ya pasa! Saludos, borrego."}, {"id": 1438548959836921859, "verified": false, "tweet_text": "@_mcrybaby Eso me paso a mi tmb, un efecto secundario de la vacuna es q te da dolor muscular intenso en algun lugar de la zona. En mi caso fue el cuello y del cuello me baj\u00f3 al segundo brazo :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "mentions": ["_mcrybaby"], "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso me paso a mi tmb, un efecto secundario de la vacuna es q te da dolor muscular intenso en algun lugar de la zona. En mi caso fue el cuello y del cuello me baj\u00f3 al segundo brazo"}, {"id": 1438548201586429953, "verified": false, "tweet_text": "@ElSaulCarrera Ay amix. Va a suceder. Es un efecto secundario, pero tranqui, no es como que te sientas as\u00ed 24/7, solo hay temporadas m\u00e1s intensas que otras, jajaja.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "mentions": ["ElSaulCarrera"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ay amix. Va a suceder. Es un efecto secundario, pero tranqui, no es como que te sientas as\u00ed /7, solo hay temporadas m\u00e1s intensas que otras, jajaja."}, {"id": 1438546577795190787, "verified": false, "tweet_text": "No s\u00e9 si el cansancio incre\u00edble que tengo es efecto secundario de la vacuna o es cansancio x la edad y la vida. https://t.co/GLVMmDIAd8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 si el cansancio incre\u00edble que tengo es efecto secundario de la vacuna o es cansancio x la edad y la vida."}, {"id": 1438543511377354766, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfTe has sentido bien? Espero no haya habido ning\u00fan efecto secundario del hechizo. Estoy bien, gracias, aunque algo preocupada por Jeremy, no lo he visto. https://t.co/LUQHnKmgnq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LUQHnKmgnq"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTe has sentido bien? Espero no haya habido ning\u00fan efecto secundario del hechizo. Estoy bien, gracias, aunque algo preocupada por Jeremy, no lo he visto."}, {"id": 1438543401893388292, "verified": false, "tweet_text": "@PVerde79 @upildown @ManuelP42113584 Me refiero a que seria algo como un efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "mentions": ["PVerde79", "upildown", "ManuelP42113584"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me refiero a que seria algo como un efecto secundario"}, {"id": 1438542458439282688, "verified": false, "tweet_text": "@omarmaluk No s\u00e9 si hay algo en el aire, pero las autoridades est\u00e1n locas, locas, locas.\n\u00bf #EfectoLasso \nEfecto secundario de las vacunas?\n\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "hashtags": ["EfectoLasso"], "mentions": ["omarmaluk"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 si hay algo en el aire, pero las autoridades est\u00e1n locas, locas, locas. \u00bf Efecto secundario de las vacunas? \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14"}, {"id": 1438541334365736960, "verified": false, "tweet_text": "@TallarinQantico \u00a1Listo el traje de combate!\n\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\n\u00bfSer\u00e1 efecto secundario de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "mentions": ["TallarinQantico"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Listo el traje de combate! \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14 \u00bfSer\u00e1 efecto secundario de la vacuna?"}, {"id": 1438540938775830532, "verified": false, "tweet_text": "Ning\u00fan efecto secundario de la vacuna porque 7am ya estaba en obra y como si nada, qu\u00e9 suerteeee \ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ning\u00fan efecto secundario de la vacuna porque am ya estaba en obra y como si nada, qu\u00e9 suerteeee \ud83e\udd72"}, {"id": 1438540457819222016, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfSentir pataditas es efecto secundario de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfSentir pataditas es efecto secundario de la vacuna?"}, {"id": 1438540153337880585, "verified": false, "tweet_text": "Bueno, pues ning\u00fan efecto secundario en la segunda dosis. En la primera, a esta hora estaba en la cama \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, pues ning\u00fan efecto secundario en la segunda dosis. En la primera, a esta hora estaba en la cama \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02."}, {"id": 1438537804276015110, "verified": false, "tweet_text": "@pedrolr23 es un efecto secundario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["pedrolr23"], "country": "MEXICO", "text_es": "es un efecto secundario"}, {"id": 1438537660423942144, "verified": false, "tweet_text": "Cre\u00eda que estaba loca por pensar que un efecto secundario de la vacuna, es notar cambios en la menstruaci\u00f3n. Menos flujo, o simplemente que no llega. \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cre\u00eda que estaba loca por pensar que un efecto secundario de la vacuna, es notar cambios en la menstruaci\u00f3n. Menos flujo, o simplemente que no llega. \ud83d\ude44"}, {"id": 1438536272549584907, "verified": false, "tweet_text": "estoy impresionada porque  a mi el \u00fanico efecto secundario que me hadado la #VacunaCOVID19 tanto en la primera dosis como en la segunda de @pfizer son c\u00f3licos!!!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19"], "mentions": ["pfizer"], "country": "MEXICO", "text_es": "estoy impresionada porque a mi el \u00fanico efecto secundario que me hadado la tanto en la primera dosis como en la segunda de son c\u00f3licos!!!!!!"}, {"id": 1438534802551017481, "verified": false, "tweet_text": "Estaba leyendo que utilizan dos tipos de adenovirus, el primero es el Ad26 mismo de la janssen, tons me aplique dos vacunas con el mismo vector viral y en esta segunda dosis fue diferente. Quiero creer que fue por eso q con las primeras ni mergas q tuve ning\u00fan efecto secundario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estaba leyendo que utilizan dos tipos de adenovirus, el primero es el Ad26 mismo de la janssen, tons me aplique dos vacunas con el mismo vector viral y en esta segunda dosis fue diferente. Quiero creer que fue por eso q con las primeras ni mergas q tuve ning\u00fan efecto secundario."}, {"id": 1438533725160095746, "verified": false, "tweet_text": "@comodequince Mucha gente al saber que es un efecto secundario que ya se ha visto no lo notifican y es por ello que constan menos casos de los que son en realidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["comodequince"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mucha gente al saber que es un efecto secundario que ya se ha visto no lo notifican y es por ello que constan menos casos de los que son en realidad."}, {"id": 1438529679011557391, "verified": false, "tweet_text": "@guille09gc Un efecto secundario de vivir tantos a\u00f1os con dierna \ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["guille09gc"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un efecto secundario de vivir tantos a\u00f1os con dierna \ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14"}, {"id": 1438528936447660035, "verified": false, "tweet_text": "@ChakNorris93 Pas\u00e9 el covid este a\u00f1o y fui asintom\u00e1tica. Lo siento,1\u00ba va mi salud. No tengo complejo de hero\u00edna,q a alguno le han vendido el rollo d una peli americana. No voy a arriesgarme a un efecto secundario jodido x gente q ni sabe lavarse las manos. Me cuidar\u00e9 lo m\u00e1ximo, pero sin vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["ChakNorris93"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pas\u00e9 el covid este a\u00f1o y fui asintom\u00e1tica. Lo siento,1\u00ba va mi salud. No tengo complejo de hero\u00edna,q a alguno le han vendido el rollo d una peli americana. No voy a arriesgarme a un efecto secundario jodido x gente q ni sabe lavarse las manos. Me cuidar\u00e9 lo m\u00e1ximo, pero sin vacuna"}, {"id": 1438528791521996803, "verified": false, "tweet_text": "Lo de la obligatoriedad de todos los ciudadanos en notificar cualquier efecto secundario a la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento lo dejamos en la P de \u2026 \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f #farmacovigilancia https://t.co/4CsYAEkH3N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "hashtags": ["farmacovigilancia"], "tweet_urls": ["https://t.co/4CsYAEkH3N"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo de la obligatoriedad de todos los ciudadanos en notificar cualquier efecto secundario a la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento lo dejamos en la P de \u2026 \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1438526016071344130, "verified": false, "tweet_text": "Me encanta esto de cuando ponen \u201cdigan un poder y que el que les responda les diga el efecto secundario\u201d https://t.co/5SZvPlXaTg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me encanta esto de cuando ponen \u201cdigan un poder y que el que les responda les diga el efecto secundario\u201d"}, {"id": 1438520302779002884, "verified": false, "tweet_text": "@ContigoCHV \nENTIENDO QUE LA SIFILIS AL IGUAL QUE EL HERPES PUEDEN APARECER EN PERIODOS POSTERIORES EN EL TIEMPO.\n\nADEMAS TENDRIA UN VIRUS COMO EFECTO SECUNDARIO DE ALGUNA ENFERMEDAD VIRAL QUE ATACA LAS PLAQUETAS LO QUE EN EL SE\u00d1OR RODRIGO ROJAS SERIA CRONICO SEGUN PRENSA DE HOY.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "mentions": ["ContigoCHV"], "country": "MEXICO", "text_es": "ENTIENDO QUE LA SIFILIS AL IGUAL QUE EL HERPES PUEDEN APARECER EN PERIODOS POSTERIORES EN EL TIEMPO. ADEMAS TENDRIA UN VIRUS COMO EFECTO SECUNDARIO DE ALGUNA ENFERMEDAD VIRAL QUE ATACA LAS PLAQUETAS LO QUE EN EL SE\u00d1OR RODRIGO ROJAS SERIA CRONICO SEGUN PRENSA DE HOY."}, {"id": 1438519941821394949, "verified": false, "tweet_text": "@OscarMachon Un nuevo efecto secundario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "mentions": ["OscarMachon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un nuevo efecto secundario."}, {"id": 1438519656768147463, "verified": false, "tweet_text": "PERO SI SE HAB\u00cdA PINCHADO Y LUEGO CAYO ENFERMO,COMO SIEMPRE PRENSA CLOAQUERA https://t.co/xwjlubfFYm BAKUNO Y SE PUSO MALO,NO SERIA EFECTO SECUNDARIO GRAVE DEL PINCHAZO,NO? LO LLAMAN COVID ,CLARO,CLARO https://t.co/6LNuiJuYdV https://t.co/OKoyBUiEP7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xwjlubfFYm", "https://t.co/6LNuiJuYdV"], "country": "MEXICO", "text_es": "PERO SI SE HAB\u00cdA PINCHADO Y LUEGO CAYO ENFERMO,COMO SIEMPRE PRENSA CLOAQUERA BAKUNO Y SE PUSO MALO,NO SERIA EFECTO SECUNDARIO GRAVE DEL PINCHAZO,NO? LO LLAMAN COVID ,CLARO,CLARO"}, {"id": 1438518949319045127, "verified": false, "tweet_text": "La p\u00e9rdida de memoria, (v\u00e9ase tambi\u00e9n de dignidad), es un efecto secundario muy com\u00fan, ya nadie se acuerda de antes de que empezara el circo, con el 70% ya estar\u00edamos nuevamente normales. \nEn cambio estamos normalmente sumisos y programados en un delirio que se estira como chicle https://t.co/5hN0qHUZHD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La p\u00e9rdida de memoria, (v\u00e9ase tambi\u00e9n de dignidad), es un efecto secundario muy com\u00fan, ya nadie se acuerda de antes de que empezara el circo, con el % ya estar\u00edamos nuevamente normales. En cambio estamos normalmente sumisos y programados en un delirio que se estira como chicle"}, {"id": 1438517878878203929, "verified": false, "tweet_text": "\u00ab esto, pero parece que estoy haciendo el efecto secundario. \n\nHa acercado su rostro a darle un beso en la nariz, cari\u00f1oso con \u00e9l. \n\n\u2501\u2501 No me duele... \u00bfS\u00ed? No ahora que est\u00e1s conmigo. \n\nMent\u00eda, pero lo hac\u00eda muy bien.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00ab esto, pero parece que estoy haciendo el efecto secundario. Ha acercado su rostro a darle un beso en la nariz, cari\u00f1oso con \u00e9l. \u2501\u2501 No me duele... \u00bfS\u00ed? No ahora que est\u00e1s conmigo. Ment\u00eda, pero lo hac\u00eda muy bien."}, {"id": 1438517583469170693, "verified": false, "tweet_text": "@CarlyTBHFFTS369 @volvoreta58 @telecincoes Completamente de acuerdo. Ayer un afectado me dec\u00eda \u201ccog\u00ed el bicho\u201d cuando tiene hasta pericarditis, efecto secundario ya reconocido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "mentions": ["CarlyTBHFFTS369", "volvoreta58", "telecincoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Completamente de acuerdo. Ayer un afectado me dec\u00eda \u201ccog\u00ed el bicho\u201d cuando tiene hasta pericarditis, efecto secundario ya reconocido."}, {"id": 1438516363270578179, "verified": false, "tweet_text": "@GabiPizarro12 Efecto secundario: disonancia asociativa. No cabe otra.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "mentions": ["GabiPizarro12"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto secundario: disonancia asociativa. No cabe otra."}, {"id": 1438514796882579456, "verified": false, "tweet_text": "@baaye_ Que dijo que un amigo de su primo se vacun\u00f3 y como efecto secundario se le hincharon los testiculos y creo que se qued\u00f3 esteril. Todo para tapar el caso de su marido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "mentions": ["baaye_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que dijo que un amigo de su primo se vacun\u00f3 y como efecto secundario se le hincharon los testiculos y creo que se qued\u00f3 esteril. Todo para tapar el caso de su marido"}, {"id": 1438512748774625289, "verified": false, "tweet_text": "En un efecto secundario inesperado, Rosa Blanca hace que Elle sea inmune al gimmick de Renaud.\n\nNo voy a cambiarlo, Rosa Blanca se obtiene mediante supports y la pelea contra Renaud ya es lo bastante peligrosa de por si como que Elle tampoco pueda moverse ni curarte.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En un efecto secundario inesperado, Rosa Blanca hace que Elle sea inmune al gimmick de Renaud. No voy a cambiarlo, Rosa Blanca se obtiene mediante supports y la pelea contra Renaud ya es lo bastante peligrosa de por si como que Elle tampoco pueda moverse ni curarte."}, {"id": 1438511661493542923, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude05ella esta confundiendo un STD con un efecto secundario de la vacuna. https://t.co/w28xTxUiWZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/w28xTxUiWZ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude05ella esta confundiendo un STD con un efecto secundario de la vacuna."}, {"id": 1438509731123892235, "verified": false, "tweet_text": "@TN21sv @SaludSV @FranAlabi @jerryhurtado49 Para ni\u00f1os debe ser una vacuna pedi\u00e1trica, las que est\u00e1n actualmente son para gente adulta\n\nBueno, creo que el ministro se refiere a la sinovac, esa como que fuera agua salina, ni efecto secundario da, su eficacia es demasiado baja.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["TN21sv", "SaludSV", "FranAlabi", "jerryhurtado49"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para ni\u00f1os debe ser una vacuna pedi\u00e1trica, las que est\u00e1n actualmente son para gente adulta Bueno, creo que el ministro se refiere a la sinovac, esa como que fuera agua salina, ni efecto secundario da, su eficacia es demasiado baja."}, {"id": 1438508676793311241, "verified": false, "tweet_text": "@MediavillaMarga @ari_arifu Por supuesto que debilita: se reconoce como  ADE y el propio prospecto de las vacunas ya lo indicaba como efecto secundario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["MediavillaMarga", "ari_arifu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por supuesto que debilita: se reconoce como ADE y el propio prospecto de las vacunas ya lo indicaba como efecto secundario."}, {"id": 1438506029977800707, "verified": false, "tweet_text": "@ritacuesta_ @LuisOscarTvr @magomerlin_69 @calua1972 \u00bfPero por qu\u00e9 mientes diciendo que se negaban? Nunca ning\u00fan efecto secundario se ha negado. Siempre se ha dicho que se deben investigar, y as\u00ed se ha hecho, por ellos mismos adem\u00e1s, concluyendo que en ciertos casos s\u00ed hab\u00eda una relaci\u00f3n, y que eran hechos altamente inusuales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["ritacuesta_", "LuisOscarTvr", "magomerlin_69", "calua1972"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPero por qu\u00e9 mientes diciendo que se negaban? Nunca ning\u00fan efecto secundario se ha negado. Siempre se ha dicho que se deben investigar, y as\u00ed se ha hecho, por ellos mismos adem\u00e1s, concluyendo que en ciertos casos s\u00ed hab\u00eda una relaci\u00f3n, y que eran hechos altamente inusuales."}, {"id": 1438502222908821507, "verified": false, "tweet_text": "@SinPoder10 @CatdeArag Puede que un efecto secundario de la vacuna sea volverse idi0ta, y Ana Rosa y sus colaboradores hayan tenido mala suerte.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["SinPoder10", "CatdeArag"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puede que un efecto secundario de la vacuna sea volverse idi0ta, y Ana Rosa y sus colaboradores hayan tenido mala suerte."}, {"id": 1438502173680168978, "verified": false, "tweet_text": "Mi poder va a ser tan in\u00fatil que no tendr\u00e1 efecto secundario\n\nSer este alien pez feo que casi no puede nadar, caminar bien, o agarrar cosas, el pez tiene un sabor horrible por lo que no ser\u00e1 de interes para depredadores o pescadores\n\nAber arruinenlo si pueden https://t.co/TujnyQuwkK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mi poder va a ser tan in\u00fatil que no tendr\u00e1 efecto secundario Ser este alien pez feo que casi no puede nadar, caminar bien, o agarrar cosas, el pez tiene un sabor horrible por lo que no ser\u00e1 de interes para depredadores o pescadores Aber arruinenlo si pueden"}, {"id": 1438499940951527427, "verified": false, "tweet_text": "@aquimalamente @calua1972 https://t.co/K5ntCpIPaJ\n\nhttps://t.co/2jQ52wwhqG", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["aquimalamente", "calua1972"], "tweet_urls": ["https://t.co/K5ntCpIPaJ", "https://t.co/2jQ52wwhqG"]}, {"id": 1438499723111845894, "verified": false, "tweet_text": "Ya estoy deluleando, esto es un efecto secundario de cuanto tienes a Sunwoo ulteado o que?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy deluleando, esto es un efecto secundario de cuanto tienes a Sunwoo ulteado o que?"}, {"id": 1438499708834570247, "verified": false, "tweet_text": "@Marilyn22824509 Te hizo alg\u00fan efecto secundario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["Marilyn22824509"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te hizo alg\u00fan efecto secundario?"}]