[{"id": 1439486996305661955, "verified": false, "tweet_text": "\"No podemos seguir permitiendo que nuestras plazas, nuestros mares y r\u00edos, se llenen de basuras cuando hay sistemas que est\u00e1n funcionando con gran eficacia para su recogida m\u00e1s eficaz\"\n\n\u267b\ufe0fEs la hora del #SDDR \n\nLo explica @juralde\ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/LwwTvvfDZn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["SDDR"], "mentions": ["juralde"], "tweet_urls": ["https://t.co/LwwTvvfDZn"], "tweet_emoticons": ["\u267b\ufe0f", "\ud83d\udc47", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"No podemos seguir permitiendo que nuestras plazas, nuestros mares y r\u00edos, se llenen de basuras cuando hay sistemas que est\u00e1n funcionando con gran eficacia para su recogida m\u00e1s eficaz\" \u267b\ufe0fEs la hora del Lo explica \ud83d\udc47"}, {"id": 1439484435125219331, "verified": true, "tweet_text": "CDC advierte que eficacia de la vacuna contra el Covid-19 de Moderna supera a la de Pfizer https://t.co/O2ZMvVCumo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/O2ZMvVCumo"], "country": "MEXICO", "text_es": "CDC advierte que eficacia de la vacuna contra el Covid-19 de Moderna supera a la de Pfizer"}, {"id": 1439484402036142082, "verified": false, "tweet_text": "La gesti\u00f3n de los pavimentos considera la eficacia de los costes relacionados con su nivel de comportamiento y durabilidad\n\n\ud83d\udca1La durabilidad media de los pavimentos SMA es el doble de los pavimentos convencionales: reducen de manera costes de reparaci\u00f3n e intervenciones https://t.co/B7bJPbE4po", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca1"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gesti\u00f3n de los pavimentos considera la eficacia de los costes relacionados con su nivel de comportamiento y durabilidad \ud83d\udca1La durabilidad media de los pavimentos SMA es el doble de los pavimentos convencionales: reducen de manera costes de reparaci\u00f3n e intervenciones"}, {"id": 1439484295752658944, "verified": true, "tweet_text": "Residuos: es la hora de los sistemas de devoluci\u00f3n y retorno.  \ud83d\udc48\ud83c\udffc por qu\u00e9 tardan tanto en llegar a Espa\u00f1a los sistemas SDDR  pesar de su eficacia. No dejes de leerlo hoy, lo explico en @ecologismo_urg https://t.co/RZ4Kb79EQ1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["ecologismo_urg"], "tweet_urls": ["https://t.co/RZ4Kb79EQ1"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc48\ud83c\udffc", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Residuos: es la hora de los sistemas de devoluci\u00f3n y retorno. \ud83d\udc48\ud83c\udffc por qu\u00e9 tardan tanto en llegar a Espa\u00f1a los sistemas SDDR pesar de su eficacia. No dejes de leerlo hoy, lo explico en"}, {"id": 1439483556842049537, "verified": false, "tweet_text": "@PauloBa78686326 @henriquehurbano Se tivessem protegidos n\u00e3o pegariam ou transmitiram. \nFato! \nAs vacinas s\u00e3o experimentais. \nProtegem tanto.. que est\u00e3o na 3a dose prq a efic\u00e1cia e imunologenicidade \u00e9 baix\u00edssima na faixa et\u00e1ria de p\u00fablico alvo. Fato! \n(mentira) \ud83d\udc47 https://t.co/8Y5RclJyii", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["PauloBa78686326", "henriquehurbano"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "xp"]}, {"id": 1439483277203714049, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosMaslaton \u00a1Qu\u00e9 gran eficacia de las fuerzas de seguridad y de las fuerzas armadas israel\u00edes, dilecto amigo Maslat\u00f3n!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["CarlosMaslaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Qu\u00e9 gran eficacia de las fuerzas de seguridad y de las fuerzas armadas israel\u00edes, dilecto amigo Maslat\u00f3n!"}, {"id": 1439482685043396609, "verified": false, "tweet_text": "\u201cNo puedes jugar a ser Dios\u201d es un argumento con poca base.\n\nEs como volar en un ultraligero o en un 747. El concepto es el mismo (selecci\u00f3n gen\u00e9tica), lo que cambia es la fiabilidad y la eficacia con las que lo haces.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cNo puedes jugar a ser Dios\u201d es un argumento con poca base. Es como volar en un ultraligero o en un . El concepto es el mismo (selecci\u00f3n gen\u00e9tica), lo que cambia es la fiabilidad y la eficacia con las que lo haces."}, {"id": 1439482438388944897, "verified": false, "tweet_text": "\u201cLa eficacia de la vacuna de Pfizer-BioNTech era del 91% entre los 14 y los 20 d\u00edas despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la vacuna, pero disminuy\u00f3 significativamente hasta el 77% a m\u00e1s de 120 d\u00edas\u201d, se\u00f1ala el informe.\n\nhttps://t.co/2kb8SSCGfd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2kb8SSCGfd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cLa eficacia de la vacuna de Pfizer-BioNTech era del % entre los y los d\u00edas despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la vacuna, pero disminuy\u00f3 significativamente hasta el % a m\u00e1s de d\u00edas\u201d, se\u00f1ala el informe."}, {"id": 1439480193387843589, "verified": false, "tweet_text": "@rapica3 @TiemposDuros @findwhy Se ha planteado usted que estas vacunas est\u00e1n demostrando falta de eficacia? Que si hay que repetir las dosis se asemejan m\u00e1s a un tto m\u00e9dico? Que habr\u00e1 que comparar su eficacia  y seguridad con cualquier otro tto disponible? Que pueden ser peor que no tratar?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["rapica3", "TiemposDuros", "findwhy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se ha planteado usted que estas vacunas est\u00e1n demostrando falta de eficacia? Que si hay que repetir las dosis se asemejan m\u00e1s a un tto m\u00e9dico? Que habr\u00e1 que comparar su eficacia y seguridad con cualquier otro tto disponible? Que pueden ser peor que no tratar?"}, {"id": 1439479708714950657, "verified": false, "tweet_text": "Autoridades de Salud de EEUU rechazan la tercera dosis de Pfizer por reducci\u00f3n de su eficacia\n\nhttps://t.co/fWkSHjd9B3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fWkSHjd9B3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Autoridades de Salud de EEUU rechazan la tercera dosis de Pfizer por reducci\u00f3n de su eficacia"}, {"id": 1439477771491758082, "verified": false, "tweet_text": "@ec_enrique S\u00ed, las vacunas han demostrado una eficacia cojonuda. No hay m\u00e1s que ver el caso de Israel, todos vacunados y muchos incluso con tres dosis y y tienen casi tantos muertos como en los peores momentos. https://t.co/6ypobzvFVt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["ec_enrique"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, las vacunas han demostrado una eficacia cojonuda. No hay m\u00e1s que ver el caso de Israel, todos vacunados y muchos incluso con tres dosis y y tienen casi tantos muertos como en los peores momentos."}, {"id": 1439477632274468867, "verified": false, "tweet_text": "@ampasmo @MPensas2 @Buenrollo13 @BlanesLeni @Perrytinco La inmunidad natural entre j\u00f3venes, junto con la inmunidad inducida por las vacunas en los grupos de riesgo son las claves para superar la pandemia. Dada la mayor duraci\u00f3n de la inmunidad natural sobre las vacunas, permite controlar R con mayor eficacia. Suecia de nuevo...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["ampasmo", "MPensas2", "Buenrollo13", "BlanesLeni", "Perrytinco"], "country": "MEXICO", "text_es": "La inmunidad natural entre j\u00f3venes, junto con la inmunidad inducida por las vacunas en los grupos de riesgo son las claves para superar la pandemia. Dada la mayor duraci\u00f3n de la inmunidad natural sobre las vacunas, permite controlar R con mayor eficacia. Suecia de nuevo..."}, {"id": 1439475311960281088, "verified": false, "tweet_text": "#ESMO21 El 75,8 % de las pacientes que recibieron Trastuzumab deruxtecan se mantienen sin que el c\u00e1ncer empeore a los 12 meses. En un 16 % el tumor ha llegado a desaparecer tras la administraci\u00f3n del f\u00e1rmaco. \nEn @OndaCero_es: \nhttps://t.co/sYL964JmC4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["ESMO21"], "mentions": ["OndaCero_es"], "tweet_urls": ["https://t.co/sYL964JmC4"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de las pacientes que recibieron Trastuzumab deruxtecan se mantienen sin que el c\u00e1ncer empeore a los meses. En un % el tumor ha llegado a desaparecer tras la administraci\u00f3n del f\u00e1rmaco. En :"}, {"id": 1439472444901928964, "verified": false, "tweet_text": "COMARCA | O novo servizo municipal de emerxencias de Noia permite mellorar a eficacia nas intervenci\u00f3ns da zona https://t.co/E1ywGqpi9z", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/E1ywGqpi9z"]}, {"id": 1439472207634251779, "verified": false, "tweet_text": "@mely_valladares Totalmente de acuerdo! Somos sus clientes, los mantenemos y no est\u00e1n a la altura en sus servicios, ni en eficacia ni en educaci\u00f3n. Bur\u00f3cratas de pacotilla...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["mely_valladares"], "country": "MEXICO", "text_es": "Totalmente de acuerdo! Somos sus clientes, los mantenemos y no est\u00e1n a la altura en sus servicios, ni en eficacia ni en educaci\u00f3n. Bur\u00f3cratas de pacotilla..."}, {"id": 1439471062463533059, "verified": false, "tweet_text": "@telerele @FrayJosepho Calificar de diatriba mi comentario me parece exagerado. Creo que no insulto a nadie. Respecto a la \"espesura\", mi hilo es mucho menos denso y espeso que el informe de 40 p\u00e1ginas que comento, que apenas dedica la cuarta parte a hablar de la eficacia de las vacunas... +", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["telerele", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Calificar de diatriba mi comentario me parece exagerado. Creo que no insulto a nadie. Respecto a la \"espesura\", mi hilo es mucho menos denso y espeso que el informe de p\u00e1ginas que comento, que apenas dedica la cuarta parte a hablar de la eficacia de las vacunas... +"}, {"id": 1439470115888803842, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/xEcDANT67o\n\nPrevent Senior: Testemunha relaciona \u2018kit covid\u2019 a corte de custos com interna\u00e7\u00f5es.\n\n\u00c0 Pol\u00edcia, ex-funcion\u00e1ria falou sobre uma cadeia de comando com 11 m\u00e9dicos que pressionavam a equipe a usar medicamentos sem efic\u00e1cia.\n\nEstad\u00e3o Conte\u00fado \n18/9/21 - 17:39", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xEcDANT67o"], "tweet_emoticons": [":3"]}, {"id": 1439467662065688578, "verified": false, "tweet_text": "@eyematheus @MarcoFe82473481 @Salustian2 @UOLNoticias de que forma eu estou dando meus direitos e quebrando a economia?, mas esse ''soro'' esta ajudando muitas pessoas e tem um bom nivel de eficacia, e n\u00f3s tomamos sim, para nos precaver, pq essa doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 de boa", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["eyematheus", "MarcoFe82473481", "Salustian2", "UOLNoticias"]}, {"id": 1439466795212083201, "verified": false, "tweet_text": "Muy interesante entrevista, mostrando los efectos negativos de la subida del SMI. Al PSOE le interesan m\u00e1s los titulares que la eficacia. La subida del SMI perjudica a comunidades con salarios m\u00e1s bajos como Andaluc\u00eda\" https://t.co/yMIjfPUH5J?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/yMIjfPUH5J"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy interesante entrevista, mostrando los efectos negativos de la subida del SMI. Al PSOE le interesan m\u00e1s los titulares que la eficacia. La subida del SMI perjudica a comunidades con salarios m\u00e1s bajos como Andaluc\u00eda\" ?"}, {"id": 1439466730896642050, "verified": false, "tweet_text": "@norabestwaifu @GuiltyJanji @Irracionalword Porque n\u00e3o \u00e9 muito incomum ver por a\u00ed not\u00edcias de pessoas morrendo em acidentes m\u00e9dicos, e tamb\u00e9m, pela mesma raz\u00e3o que voc\u00ea acreditava na efic\u00e1cia dela mesmo antes de tomar... \u00c9 uma quest\u00e3o de sua constru\u00e7\u00e3o social, cultural e suas experi\u00eancias de vida.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["norabestwaifu", "GuiltyJanji", "Irracionalword"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439464115374788608, "verified": false, "tweet_text": "@_delvita10 Hasta ahora bien, solo me irregularizo, es sangrado mas leve y dura menos. Un poco de acne ocasional, pero es comodo y tiene alta eficacia. Duele un poco al inicio por si te queda morete pero no interfiere con tus actividades diarias.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["_delvita10"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta ahora bien, solo me irregularizo, es sangrado mas leve y dura menos. Un poco de acne ocasional, pero es comodo y tiene alta eficacia. Duele un poco al inicio por si te queda morete pero no interfiere con tus actividades diarias."}, {"id": 1439463267584315393, "verified": false, "tweet_text": "@revistaoeste @GFiuza_Oficial Enquanto segue em sua cruzada anti-vacina, fecha os olhos pro presidente que tanto idolatra, que usou n\u00bas manipulados de pesquisas com cobaias humanas, pra convencer a popula\u00e7\u00e3o a usar medicamento sem efic\u00e1cia comprovada.\nhttps://t.co/MEBu2qKP6k", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["revistaoeste", "GFiuza_Oficial"], "tweet_urls": ["https://t.co/MEBu2qKP6k"]}, {"id": 1439461873968091143, "verified": false, "tweet_text": "@LiedenL @conexaopolitica @lyrioregis Segura mas sem eficacia, eu por mim nao tomava vacina nenhuma, mas vou ser negacionista, entao tomei uma que tinha a eficacia maior", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["LiedenL", "conexaopolitica", "lyrioregis"]}, {"id": 1439460054424596482, "verified": false, "tweet_text": "O genoc\u00eddio do #BolsonaroGenocida \"Experimento\" feito em pacientes pela operadora de Sa\u00fade com rem\u00e9dios sem efic\u00e1cia contra a Covid era compartilhado com o governo atrav\u00e9s de integrante do \"gabinete paralelo\" https://t.co/Uv84RcSAkW \n#Resistencia1263Dias \n @DilmaResiste https://t.co/QYLqdU5SlQ", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["BolsonaroGenocida", "Resistencia1263Dias"], "mentions": ["DilmaResiste"], "tweet_urls": ["https://t.co/Uv84RcSAkW", "https://t.co/QYLqdU5SlQ"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439459986522972160, "verified": false, "tweet_text": "cientistas espanh\u00f3is revisou a Ivete e encontrou evid\u00eancias suficientes sobre sua seguran\u00e7a e efic\u00e1cia para recomend\u00e1-la para a preven\u00e7\u00e3o e tratamento da covide.\n @BIRDGroupUK   trazendo a voc\u00eas as \u00faltimas not\u00edcias sobre ivermectina\n https://t.co/oM976vb7sO", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["BIRDGroupUK"], "tweet_urls": ["https://t.co/oM976vb7sO"]}, {"id": 1439458425952473089, "verified": false, "tweet_text": "Camacho huye a la Chiquitania para no enfrentar al presidente Arce, mostrando una profunda debilidad pol\u00edtica, que lo va dejando cada vez m\u00e1s aislado pol\u00edticamente, con un discurso incoherente con relaci\u00f3n a su escasa eficacia de gesti\u00f3n como gobernador.  https://t.co/2LEZapMU0I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2LEZapMU0I"], "country": "MEXICO", "text_es": "Camacho huye a la Chiquitania para no enfrentar al presidente Arce, mostrando una profunda debilidad pol\u00edtica, que lo va dejando cada vez m\u00e1s aislado pol\u00edticamente, con un discurso incoherente con relaci\u00f3n a su escasa eficacia de gesti\u00f3n como gobernador."}, {"id": 1439458351830667269, "verified": false, "tweet_text": "Sr\n Eduardo Paes desejo c todas \u00e0s minhas for\u00e7as q Deus te tire aquilo que mais te far\u00e1 mal nesta vida. O sr.melhor de ningu\u00e9m sabe a palha\u00e7ada deste p@ssap0rte s@nit\u00e1ri0 e a n efic\u00e1cia destas v@c!n@s malditas.S\u00f3 Deus sabe o q acontecer\u00e1 c estes burros.@eduardopaes", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["eduardopaes"]}, {"id": 1439457370661265410, "verified": false, "tweet_text": "Contrastando esfuerzo de las autoridades e infraestructura de la T1 del #AICM con los de pa\u00edses ordenados y eficaces. Ni por ganas de lograr eficacia y uso de la tecnologia, ni por favorecer #sanadistancia y #ventilaci\u00f3n No resulta una bienvenida grata a nuestro #M\u00e9xico. https://t.co/bB21igJxsK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["AICM", "sanadistancia", "ventilaci\u00f3n", "M\u00e9xico"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contrastando esfuerzo de las autoridades e infraestructura de la T1 del con los de pa\u00edses ordenados y eficaces. Ni por ganas de lograr eficacia y uso de la tecnologia, ni por favorecer y No resulta una bienvenida grata a nuestro ."}, {"id": 1439457170966331393, "verified": false, "tweet_text": "@jao_raffa Mas n\u00e3o era pra beber mesmo doido. Pode diminuir a efic\u00e1cia da vacina", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["jao_raffa"]}, {"id": 1439455660392034310, "verified": false, "tweet_text": "@renancalheiros RENAN! CORRUPTO HIP\u00d3CRITA!\nQUEM APROVA A EFIC\u00c1CIA DAS VACINAS?\nVOCE PODE SE RESPONSABILIZAR POR EFEITOS ADVERSOS ?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["renancalheiros"]}, {"id": 1439455639797911552, "verified": false, "tweet_text": "@peru21noticias En CHINA Residentes como El Se\u00f1or LEE No tiene confianza en VACUNAS Tienen bajo porcentaje de eficacia. Lo mismo opina el Se\u00f1or Siu Del NorEste de CHINA Su amiga MEDICA Le dijo que pasa lo que pase no se lo aplique Ver VIDEO Medio #CHINAEnFOCO \ud83d\udc47\nhttps://t.co/RxmYoqx6Ew", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["CHINAEnFOCO"], "mentions": ["peru21noticias"], "tweet_urls": ["https://t.co/RxmYoqx6Ew"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "En CHINA Residentes como El Se\u00f1or LEE No tiene confianza en VACUNAS Tienen bajo porcentaje de eficacia. Lo mismo opina el Se\u00f1or Siu Del NorEste de CHINA Su amiga MEDICA Le dijo que pasa lo que pase no se lo aplique Ver VIDEO Medio \ud83d\udc47"}, {"id": 1439455582071701509, "verified": false, "tweet_text": "@xsabrinasilvax cara, deixar no vacuo nao tem erro vai por mim 100% de eficacia", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["xsabrinasilvax"]}, {"id": 1439454860173250562, "verified": false, "tweet_text": "achei o video d marli - bertulina irei fazer download e copiar o arquivo em 50 pendrives diferentes para nunca mais perdelo. recomendo esse metodo pois ao contrario dos outros a eficacia eh de 100%!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439453277863698436, "verified": false, "tweet_text": "@WildermanJNM S\u00ed lo hago, por eso digo que hay un porcentaje de eficacia. De esa forma he conseguido cosas que me encantan, peero no te incita a dar saltos demasiado largos para empezar desde cero en otra zona. De Soda no te va a llevar a Loreena Mckennitt. Ah\u00ed la b\u00fasqueda debe empezar por ti", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["WildermanJNM"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed lo hago, por eso digo que hay un porcentaje de eficacia. De esa forma he conseguido cosas que me encantan, peero no te incita a dar saltos demasiado largos para empezar desde cero en otra zona. De Soda no te va a llevar a Loreena Mckennitt. Ah\u00ed la b\u00fasqueda debe empezar por ti"}, {"id": 1439453168102948864, "verified": false, "tweet_text": "@LOVREGA @m_ebrard Talento, conocimiento, eficacia y, sobre todo, mucha sensibilidad de @m_ebrard en una foto https://t.co/7VnF70OTb4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LOVREGA", "m_ebrard", "m_ebrard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Talento, conocimiento, eficacia y, sobre todo, mucha sensibilidad de en una foto"}, {"id": 1439453028977872896, "verified": false, "tweet_text": "@BoniCoverRei @Kakaduarte15 @mqueiroga2 Nem precisa perguntar ao Queiroga, eu te respondo. Todos foram vax chinados com uma droga experimental que n\u00e3o passou pela fase de testes, aprimoramento e contraprova de efic\u00e1cia. Toda vacina precisa de no m\u00ednimo 10 anos de pesquisas e testes e essa foi feita em 6 meses. Capiti?!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["BoniCoverRei", "Kakaduarte15", "mqueiroga2"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439452271167877120, "verified": false, "tweet_text": "@SigaGazetaBR Diz o mesmo governo de SP que alegou ser de 100%a efic\u00e1cia para casos moderados e graves da \"vacina do Butant\u00e3\"!\n\nO pior \u00e9 que tem ot\u00e1rio pra acreditar e imprensa de merda vendida pra divulgar fake news \"aprovada pelo setor de fact-checking Marxista\"! https://t.co/Gx4FPZTS0z", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SigaGazetaBR"]}, {"id": 1439452096835698693, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfCu\u00e1ndo terminar\u00e1 la pandemia de COVID? Viene \u2018pesadilla\u2019 en siguientes meses\n\nCasi todo el mundo se infectar\u00e1, los brotes cerrar\u00e1n las escuelas, algunos desafortunados contraer\u00e1n el virus m\u00e1s de una vez... y las vacunas est\u00e1n perdiendo eficacia\n\nPlandemia\nhttps://t.co/SbSBB5zCKS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/SbSBB5zCKS"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1ndo terminar\u00e1 la pandemia de COVID? Viene \u2018pesadilla\u2019 en siguientes meses Casi todo el mundo se infectar\u00e1, los brotes cerrar\u00e1n las escuelas, algunos desafortunados contraer\u00e1n el virus m\u00e1s de una vez... y las vacunas est\u00e1n perdiendo eficacia Plandemia"}, {"id": 1439450467537457155, "verified": false, "tweet_text": "@95sprkjm Sim, sabemos que o risco \u00e9 ao tomar qualquer vacina. O meu coment\u00e1rio tem mais a ver com o do Taylor Sim\u00e3o, que parece estar desacreditando a efic\u00e1cia das vacinas. Na verdade, eu quis trazer um exemplo novo do que eles est\u00e3o usando pra desacreditar as vacinas.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["95sprkjm"]}, {"id": 1439450219675009026, "verified": false, "tweet_text": "@prof_claudia @BoniCoverRei @mqueiroga2 Quase 600 mil mortes e vcs ignoram cambadas de id\u00f3latra v\u00e3o atr\u00e1s denim ignorante que queria dar rem\u00e9dio pra piolho pra vcs tomarem contra covid sendo que at\u00e9 mesmo o pr\u00f3prio minist\u00e9rio j\u00e1 viu que ontem kit precoce n\u00e3o tinha efic\u00e1cia alguma \ud83e\uddf5", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["prof_claudia", "BoniCoverRei", "mqueiroga2"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddf5"]}, {"id": 1439449492823158785, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/mmDPWj6Coz", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mmDPWj6Coz"]}, {"id": 1439449168884510721, "verified": false, "tweet_text": "\"Experimento\" feito em pacientes pela operadora de Sa\u00fade com rem\u00e9dios sem efic\u00e1cia contra a Covid era compartilhado com o governo atrav\u00e9s de integrante do \"gabinete paralelo\" https://t.co/dJ0DpJFFNu \n#Resistencia1263Dias #bolsonaroladrao\nSiga nosso Instagram @DilmaResiste", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Resistencia1263Dias", "bolsonaroladrao"], "mentions": ["DilmaResiste"], "tweet_urls": ["https://t.co/dJ0DpJFFNu"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439449100651536390, "verified": false, "tweet_text": "Los CDC advierten que la eficacia de la vacuna contra el COVID-19 de Moderna supera a la de Pfizer - Infobae https://t.co/RPb5v83oZa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RPb5v83oZa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los CDC advierten que la eficacia de la vacuna contra el COVID-19 de Moderna supera a la de Pfizer - Infobae"}, {"id": 1439448987212341250, "verified": false, "tweet_text": "Con 93 % de eficacia contra la hospitalizaci\u00f3n, vacuna anticovid-19 de Moderna supera a Pfizer: informe | Newsweek M\u00e9xico https://t.co/Nb6DpL7t5b a trav\u00e9s de @NewsweekEspanol", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["NewsweekEspanol"], "tweet_urls": ["https://t.co/Nb6DpL7t5b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con % de eficacia contra la hospitalizaci\u00f3n, vacuna anticovid-19 de Moderna supera a Pfizer: informe | Newsweek M\u00e9xico a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439448785705390082, "verified": false, "tweet_text": "@JoseAntonioFer @cepal_onu @aliciabarcena @lopezobrador_ @m_ebrard @RicardoAnayaC @PRI_Nacional Y, s\u00ed, el silencio de los expertos y cient\u00edficos internacionales respecto a la existencia y eficacia de la supuesta vacuna dice que es mentira. Cuando haya evidencia a favor, cambiar\u00e9 de opini\u00f3n, hoy no. Probar que existe, es buena y eficaz es responsabilidad de los apologistas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["JoseAntonioFer", "cepal_onu", "aliciabarcena", "lopezobrador_", "m_ebrard", "RicardoAnayaC", "PRI_Nacional"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y, s\u00ed, el silencio de los expertos y cient\u00edficos internacionales respecto a la existencia y eficacia de la supuesta vacuna dice que es mentira. Cuando haya evidencia a favor, cambiar\u00e9 de opini\u00f3n, hoy no. Probar que existe, es buena y eficaz es responsabilidad de los apologistas."}, {"id": 1439448654163718146, "verified": false, "tweet_text": "VIKY FIDANI ME DIJO QUE NUNCA ANTES HAB\u00cdA TENIDO TAN HERMOSO EL PELOO vieron hermanas no ment\u00eda con la eficacia del Plusbelle \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "VIKY FIDANI ME DIJO QUE NUNCA ANTES HAB\u00cdA TENIDO TAN HERMOSO EL PELOO vieron hermanas no ment\u00eda con la eficacia del Plusbelle \ud83e\udd23"}, {"id": 1439448523079143426, "verified": false, "tweet_text": "@erhervi @maurodriguez @luigicantu No son gratuitas, no puedes elegir la vacuna, y cada vacuna tiene un nivel distinto de eficacia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["erhervi", "maurodriguez", "luigicantu"], "country": "MEXICO", "text_es": "No son gratuitas, no puedes elegir la vacuna, y cada vacuna tiene un nivel distinto de eficacia."}, {"id": 1439447929463443460, "verified": false, "tweet_text": "@LOVREGA @m_ebrard Si es igual de talentoso, con conocimiento, eficacia y sensibilidad como para construir l\u00edneas del metro, pues...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LOVREGA", "m_ebrard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si es igual de talentoso, con conocimiento, eficacia y sensibilidad como para construir l\u00edneas del metro, pues..."}, {"id": 1439445676367167488, "verified": false, "tweet_text": "@valeria18548559 @rquiroga777 Cuando te enteres de los casos de miocarditis con la pfizer o la poca eficacia de esta contra la delta te moris...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["valeria18548559", "rquiroga777"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando te enteres de los casos de miocarditis con la pfizer o la poca eficacia de esta contra la delta te moris..."}, {"id": 1439445604183248896, "verified": false, "tweet_text": "@luiz1nho @ratoborrachudo S\u00f3 com uma dose a eficacia \u00e9 bem menor\n \u201cA Covishield ou Vaxzevria, vacina da AstraZeneca, demonstrou efetividade de 70%, 87% e 90% contra infec\u00e7\u00e3o, hospitaliza\u00e7\u00e3o e morte, respectivamente. S\u00f3 com a primeira dose, os n\u00fameros foram para 33%, 51% e 49%\u201d se for a Delta menor ainda", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["luiz1nho", "ratoborrachudo"]}, {"id": 1439445344836800519, "verified": false, "tweet_text": "@MadriCR Desde Mayo 2021 la FDA no recomienda usar esas pruebas para medir eficacia de la vacunaci\u00f3n. Mucha gente podr\u00eda salir negativa o con pocos anticuerpos y eso no significa nada. No es bueno promocionarlas. \n\nhttps://t.co/l9PRTlAwax", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["MadriCR"], "tweet_urls": ["https://t.co/l9PRTlAwax"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde Mayo la FDA no recomienda usar esas pruebas para medir eficacia de la vacunaci\u00f3n. Mucha gente podr\u00eda salir negativa o con pocos anticuerpos y eso no significa nada. No es bueno promocionarlas."}, {"id": 1439443897286021120, "verified": false, "tweet_text": "Los 3 h\u00e1bitos para organizarte con eficacia https://t.co/c49j9glPJh #Productividad #GTD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Productividad", "GTD"], "tweet_urls": ["https://t.co/c49j9glPJh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los h\u00e1bitos para organizarte con eficacia"}, {"id": 1439443130248572930, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcca Daniel Ruiz (01) vs Huila:\n\n- 1\u00b0 en pases clave [4].\n- 74% de eficacia en pases [20].\n- 67% de sus duelos ganados [2].\n- 1 asistencia. \ud83c\udd70\ufe0f\n- 4 recuperaciones. \n- 2 centros completados.\n- 1 falta recibida.\n- 1 regate completado.\n- 1 tiro a puerta.\n\nAfianz\u00e1ndose. \ud83e\udde0 https://t.co/ZW3CoUuAwe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udde0", "\ud83c\udd70\ufe0f", "\ud83d\udcca"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcca Daniel Ruiz (01) vs Huila: - \u00b0 en pases clave [4]. - % de eficacia en pases [20]. - % de sus duelos ganados [2]. - asistencia. \ud83c\udd70\ufe0f - recuperaciones. - centros completados. - falta recibida. - regate completado. - tiro a puerta. Afianz\u00e1ndose. \ud83e\udde0"}, {"id": 1439441878341017600, "verified": false, "tweet_text": "Essa galera antivax dizendo que n\u00e3o vai tomar vacina pq n\u00e3o quer ser cobaia...\n... sendo cobaia do mesmo jeito, pq se n\u00e3o toma vacina, vira grupo de controle da efic\u00e1cia da vacina \ud83d\ude0d", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d"]}, {"id": 1439441876239724550, "verified": true, "tweet_text": "#CooperativaContigo Cient\u00edficos confirman eficacia de f\u00e1rmaco que act\u00faa como un \"caballo de Troya\" contra un tipo de c\u00e1ncer de mama: https://t.co/vI84b4LmLb https://t.co/a4I66X0djp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["CooperativaContigo"], "tweet_urls": ["https://t.co/vI84b4LmLb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cient\u00edficos confirman eficacia de f\u00e1rmaco que act\u00faa como un \"caballo de Troya\" contra un tipo de c\u00e1ncer de mama:"}, {"id": 1439441785084948487, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcca Andr\u00e9s Rom\u00e1n (95) vs Huila:\n\n- 1\u00b0 en tiros a puerta [2].\n- 80% de eficacia en pases [16].\n- 67% de sus duelos ganados [4].\n- 1 golazo. \u26bd\n- 2 pases clave.\n- 2 recuperaciones.\n- 1 gran ocasi\u00f3n creada\n- 1 centro completado\n- 1 regate completado\n- 1 entrada correcta\n\nProfundo. \ud83c\udff9 https://t.co/puCUrQmdk6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u26bd", "\ud83d\udcca", "\ud83c\udff9"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcca Andr\u00e9s Rom\u00e1n (95) vs Huila: - \u00b0 en tiros a puerta [2]. - % de eficacia en pases [16]. - % de sus duelos ganados [4]. - golazo. \u26bd - pases clave. - recuperaciones. - gran ocasi\u00f3n creada - centro completado - regate completado - entrada correcta Profundo. \ud83c\udff9"}, {"id": 1439441433266728960, "verified": false, "tweet_text": "Pfizer y Moderna justifican la necesidad de un tercer pinchazo con estudios que avalar\u00edan el declive de la eficacia de sus productos,pero los expertos los  cuestionan por falta de datos e insisten en que es necesario extender primero la inmunizaci\u00f3n global https://t.co/JsX2oknXAt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JsX2oknXAt"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer y Moderna justifican la necesidad de un tercer pinchazo con estudios que avalar\u00edan el declive de la eficacia de sus productos,pero los expertos los cuestionan por falta de datos e insisten en que es necesario extender primero la inmunizaci\u00f3n global"}, {"id": 1439441016637984769, "verified": false, "tweet_text": "@BienestarmxS Y que novedades hay con la Cansino? No se supone que pierde eficacia a los 6 meses (que ya pasaron)???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["BienestarmxS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y que novedades hay con la Cansino? No se supone que pierde eficacia a los meses (que ya pasaron)???"}, {"id": 1439440670519873541, "verified": false, "tweet_text": "#VenezuelaSeRespeta #SomosPuebloDePaz eficacia Pol\u00edtica con @PrimitivoPsuv #ElCompromisoEsContigo #Portuguesa @beatrizbarraez @NicolasMaduro @dcabellor @AMontillaVe @OrmanOropezaPPT @AnaKariPPT @hectormaracay @PPTIleniMedina @drodriven2 @JRodriguezPSUV_  @PPTNoserinde https://t.co/edKoOLn7hP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["VenezuelaSeRespeta", "SomosPuebloDePaz", "ElCompromisoEsContigo", "Portuguesa"], "mentions": ["PrimitivoPsuv", "beatrizbarraez", "NicolasMaduro", "dcabellor", "AMontillaVe", "OrmanOropezaPPT", "AnaKariPPT", "hectormaracay", "PPTIleniMedina", "drodriven2", "JRodriguezPSUV_", "PPTNoserinde"], "country": "MEXICO", "text_es": "eficacia Pol\u00edtica con"}, {"id": 1439440207921680385, "verified": false, "tweet_text": "#repost @metropoles\n__\nO protocolo usado pela operadora de sa\u00fade Prevent Senior para administrar medicamentos sem efic\u00e1cia comprovada contra a Covid-19 em pacientes teve acompanhamento do governo federal. \u00c9 o que mostra v\u00eddeo obtido pelo Metr\u00f3poles.\n\ud83d\udc47\ud83c\udffd", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["repost"], "mentions": ["Metropoles"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffd"]}, {"id": 1439440118021070848, "verified": false, "tweet_text": "#VenezuelaSeRespeta #SomosPuebloDePaz eficacia Pol\u00edtica con @PrimitivoPsuv #ElCompromisoEsContigo #Portuguesa @beatrizbarraez @NicolasMaduro @dcabellor @AMontillaVe @OrmanOropezaPPT @AnaKariPPT @hectormaracay @PPTIleniMedina @drodriven2 @JRodriguezPSUV_  @PPTNoserinde https://t.co/bKu4e0qZJl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["VenezuelaSeRespeta", "SomosPuebloDePaz", "ElCompromisoEsContigo", "Portuguesa"], "mentions": ["PrimitivoPsuv", "beatrizbarraez", "NicolasMaduro", "dcabellor", "AMontillaVe", "OrmanOropezaPPT", "AnaKariPPT", "hectormaracay", "PPTIleniMedina", "drodriven2", "JRodriguezPSUV_", "PPTNoserinde"], "country": "MEXICO", "text_es": "eficacia Pol\u00edtica con"}, {"id": 1439439693725278218, "verified": false, "tweet_text": "@matthhcomdoist @Caduzinhuuu0 @RY0ASUKA__ Sim, uma vacina que n\u00e3o prepara o sistema imunol\u00f3gico contra o v\u00edrus e \u00e9 cultuada por todos impedindo qualquer debate sobre a efic\u00e1cia e os efeitos colaterais com certeza deveria ser imposta. Confia.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["matthhcomdoist", "Caduzinhuuu0", "RY0ASUKA__"]}, {"id": 1439439359455936515, "verified": false, "tweet_text": "@anaclaumendes A prova de que ele \u00e9 maior \u00e9 que, apesar de tanta insist\u00eancia do desgoverno n\u00e3o \u00e9 a CLOROQUINA que est\u00e1 sendo usada para salvar vidas. \u00c9 a VACINA. VACINA. QUE REALMENTE TEM EFIC\u00c1CIA. \n\nMAIS UMA VEZ:\n\nVOC\u00ca \u00c9 BURRA", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["anaclaumendes"]}, {"id": 1439439115099987975, "verified": false, "tweet_text": "#MSPNeurolog\u00eda| Diversas medidas por estudio de imagen como atrofia cerebral han mostrado clara correlaci\u00f3n con progresi\u00f3n y discapacidad. El panorama parece prometedor, ya que los nuevos f\u00e1rmacos han mostrado eficacia en disminuir dicha atrofia. Detalles: https://t.co/mW1yTAXIMH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["MSPNeurolog\u00eda"], "tweet_urls": ["https://t.co/mW1yTAXIMH"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Diversas medidas por estudio de imagen como atrofia cerebral han mostrado clara correlaci\u00f3n con progresi\u00f3n y discapacidad. El panorama parece prometedor, ya que los nuevos f\u00e1rmacos han mostrado eficacia en disminuir dicha atrofia. Detalles:"}, {"id": 1439438754176028679, "verified": false, "tweet_text": "Quando questionamos a efic\u00e1cia da vacina,A\u00ed chove retardado enchendo o saco chamando de negacionistas, agora quando morre algu\u00e9m vitima do pr\u00f3prio \"veneno chin\u00eas\" as bocas se calam nesse momento https://t.co/PIsdAGsRWa", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PIsdAGsRWa"]}, {"id": 1439438330802880515, "verified": false, "tweet_text": "@malideia Bolsominuins vem na rede propaga rem\u00e9dio sem eficacia pra COVID, fala que querem fechar o Congresso, STF e o Twitter n\u00e3o faz nada, impressionante isso.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["malideia"]}, {"id": 1439437667247304705, "verified": false, "tweet_text": "Deu super certo comigo \ud83d\ude0c sua efic\u00e1cia \u00e9 comprovada https://t.co/tqoBiXVrtF", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/tqoBiXVrtF"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0c"]}, {"id": 1439437513198690304, "verified": false, "tweet_text": "Amabilidad y eficacia, virtudes en el Consulafo de\u00a0Orlando https://t.co/9lC9qfIoTN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/9lC9qfIoTN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Amabilidad y eficacia, virtudes en el Consulafo de Orlando"}, {"id": 1439437332009078784, "verified": false, "tweet_text": "@RonnieBranco @AdrillesRJorge Amigo.. N\u00e3o precisa agredir..ele est\u00e1 levantando uma quest\u00e3o que o mundo todo est\u00e1 questionando.. \u00e9 op\u00e7\u00e3o de cada fam\u00edlia. Tem q respeitar quem questiona a efic\u00e1cia..boa noite durma em paz!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["RonnieBranco", "AdrillesRJorge"]}, {"id": 1439436645552558081, "verified": false, "tweet_text": "@CONHECI34084501 @revistaoeste @GFiuza_Oficial Se esses medicamentos tivessem efic\u00e1cia certamente ningu\u00e9m se oporia, pena que n\u00e3o funciona... e ensaios cl\u00ednicos randomizados publicados em revista de alto impacto comprovaram isso. Entenda que em medicina existem os especialistas de cada \u00e1rea, a quem costumamos confiar...", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["CONHECI34084501", "revistaoeste", "GFiuza_Oficial"]}, {"id": 1439436047662735368, "verified": false, "tweet_text": "@linda_dimitrov Bueno, dijo la verdad; M\u00e9xico nunca hab\u00eda tenido a un SRE con poco talento, poco conocimiento, poca eficacia y nada de sensibilidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["linda_dimitrov"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, dijo la verdad; M\u00e9xico nunca hab\u00eda tenido a un SRE con poco talento, poco conocimiento, poca eficacia y nada de sensibilidad."}, {"id": 1439435468550983682, "verified": false, "tweet_text": "Pol\u00edtica:  Pfizer: eficacia de vacuna antiCOVID disminuye con el tiempo - Diario Gesti\u00f3n https://t.co/kjswfBDu7M #Pfizer https://t.co/jVsnVAsSIL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Pfizer"], "tweet_urls": ["https://t.co/kjswfBDu7M"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pol\u00edtica: Pfizer: eficacia de vacuna antiCOVID disminuye con el tiempo - Diario Gesti\u00f3n"}, {"id": 1439435019827679234, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcca Daniel Giraldo vs Huila:\n\n- 1\u00b0 en faltas recibidas [3].\n- 2\u00b0 en duelos ganados [7, 70%].\n- 2\u00b0 (club) en recuperaciones [5].\n- 2\u00b0 en entradas correctas [3, 100%].\n- 81% de eficacia en pases [29].\n- 1 pase clave.\n- 1 asistencia. \ud83c\udd70\ufe0f\n- 2 intercepciones.\n- 1 tiro. https://t.co/p5RDSbNF8E", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udd70\ufe0f", "\ud83d\udcca"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcca Daniel Giraldo vs Huila: - \u00b0 en faltas recibidas [3]. - \u00b0 en duelos ganados [7, %]. - \u00b0 (club) en recuperaciones [5]. - \u00b0 en entradas correctas [3, %]. - % de eficacia en pases [29]. - pase clave. - asistencia. \ud83c\udd70\ufe0f - intercepciones. - tiro."}, {"id": 1439434653048393735, "verified": false, "tweet_text": "@eduardopaes Vamos l\u00e1 Prefeito explica para os cariocas por que \u00e9 necess\u00e1ria terceira dose para a Coronavac,quando ela seria 100% eficaz com duas?Conte para popula\u00e7\u00e3o quantos internados agora em UTI no Rio que j\u00e1 haviam feito as duas doses.Qual efic\u00e1cia verdadeira dela?Ou vai manter segredo?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["eduardopaes"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439434640230596609, "verified": false, "tweet_text": "@nandasguimaraes @Gustavo30547969 @danielsoranz Os riscos seguem sendo extremamente altos, especialmente com a circula\u00e7\u00e3o da delta, com as vacinas de baixa efic\u00e1cia que o Brasil usa. E com pessoas com 1 dose s\u00f3 se considerando vacinadas. \u00c9 um teatro pra autoridades bestas como o secret\u00e1rio poderem dizer que est\u00e3o fazendo algo.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["nandasguimaraes", "Gustavo30547969", "danielsoranz"]}, {"id": 1439434572714807298, "verified": true, "tweet_text": "Con 16 votos en contra y 2 a favor, el Comit\u00e9 Asesor de Vacunas y Productos Biol\u00f3gicos Relacionados de la Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos estadounidense rechaz\u00f3 recomendar la vacuna de Pfizer BioNTech para ser aplicada como dosis de refuerzo \ud83d\udc47https://t.co/D4hIz86Esc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/D4hIz86Esc"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con votos en contra y a favor, el Comit\u00e9 Asesor de Vacunas y Productos Biol\u00f3gicos Relacionados de la Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos estadounidense rechaz\u00f3 recomendar la vacuna de Pfizer BioNTech para ser aplicada como dosis de refuerzo \ud83d\udc47"}, {"id": 1439434228534480905, "verified": false, "tweet_text": "@PrinCasandra @marimarher @Francis16893780 Perderan eficacia los efectos adversos?\nOjala, a ver como y cuantos  pasamos este invierno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["PrinCasandra", "marimarher", "Francis16893780"], "country": "MEXICO", "text_es": "Perderan eficacia los efectos adversos? Ojala, a ver como y cuantos pasamos este invierno."}, {"id": 1439433809821327362, "verified": false, "tweet_text": "@CONHECI34084501 @caiohgoncalves2 @anandacajueiro @revistaoeste @GFiuza_Oficial L\u00e1 tamb\u00e9m! Apesar do desempenho dos \"vacinados\" no reino unido (outro bom exemplo, ter sido melhor). Em Israel, aplicaram um regime de intervalo curto entre as doses, diferente do reino unido (existe um fen\u00f4meno imunol\u00f3gico que aumenta a efic\u00e1cia de protocolos vacinais....", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["CONHECI34084501", "caiohgoncalves2", "anandacajueiro", "revistaoeste", "GFiuza_Oficial"]}, {"id": 1439433471135526912, "verified": false, "tweet_text": "q tipo d ley de atracci\u00f3n es esta porq eficacia del 200% tuvo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "q tipo d ley de atracci\u00f3n es esta porq eficacia del % tuvo"}, {"id": 1439432471699984385, "verified": false, "tweet_text": "@maria2Dl Desde o come\u00e7o desse papo de cunhada, voc\u00ea tem mandado mais em mim, mesmo que sem efic\u00e1cia", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["maria2Dl"]}, {"id": 1439431583673602049, "verified": false, "tweet_text": "@MaurojBZ @alejandrosanja @guty2370 @MinSaludCol @Fruizgomez @ViceColombia @MinInterior @Supersalud @UNGRD @IvanDuque @urnadecristal @infopresidencia Se equivoca terriblemente, 1 dosis pfizer y moderna equivalen al 66% de eficacia e inmunidad frente al virus, 2 dosis suben a 94 y 95% bajo su comentario con 2 dosis no se lograr\u00eda ni un 70%, sinovac solo tienen el 51% con 2 dosis y Js un 68% creo \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["MaurojBZ", "alejandrosanja", "guty2370", "MinSaludCol", "Fruizgomez", "ViceColombia", "MinInterior", "Supersalud", "UNGRD", "IvanDuque", "urnadecristal", "infopresidencia"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se equivoca terriblemente, dosis pfizer y moderna equivalen al % de eficacia e inmunidad frente al virus, dosis suben a y % bajo su comentario con dosis no se lograr\u00eda ni un %, sinovac solo tienen el % con dosis y Js un % creo \ud83d\ude44"}, {"id": 1439431557710745603, "verified": false, "tweet_text": "@RenatoAgro4 @capitaoassumcao Quantas vidas poderiam ser salvas n\u00e3o fosse a estupidez dessa politicalha???\nJ\u00e1 existem estudos comprovando a efic\u00e1cia desse tratamento!!!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["RenatoAgro4", "capitaoassumcao"]}, {"id": 1439431339925721092, "verified": false, "tweet_text": "No  importa  tanto  pues  la  calidad  de  nuestra organizaci\u00f3n  como  la  eficacia  con  que  podamos  todos  cumplir  con  nuestro  deber  de peronistas. (...) Una  posici\u00f3n  que  disocie  y  anarquice  no  puede  conseguir  nada\".\n\nGran Conductor. https://t.co/iIbzg8Gnsr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No importa tanto pues la calidad de nuestra organizaci\u00f3n como la eficacia con que podamos todos cumplir con nuestro deber de peronistas. (...) Una posici\u00f3n que disocie y anarquice no puede conseguir nada\". Gran Conductor."}, {"id": 1439430996957569027, "verified": false, "tweet_text": "@MinSaludCol Informaci\u00f3n es FALSA, depende de la vacuna aplicada, unas tienen +90 de eficacia y otras menos de 50.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Informaci\u00f3n es FALSA, depende de la vacuna aplicada, unas tienen +90 de eficacia y otras menos de ."}, {"id": 1439430866023948288, "verified": false, "tweet_text": "@AndreyLawson @alejandrosanja @guty2370 @MinSaludCol @Fruizgomez @ViceColombia @MinInterior @Supersalud @UNGRD @IvanDuque @urnadecristal @infopresidencia Otra cosa, 1 dosis de Pfizer o moderna no corresponde a las 2 dosis de sinovac o la de Janssen, 1 dosis de esas primeras equivale a un 30-37% de eficacia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["AndreyLawson", "alejandrosanja", "guty2370", "MinSaludCol", "Fruizgomez", "ViceColombia", "MinInterior", "Supersalud", "UNGRD", "IvanDuque", "urnadecristal", "infopresidencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otra cosa, dosis de Pfizer o moderna no corresponde a las dosis de sinovac o la de Janssen, dosis de esas primeras equivale a un -37% de eficacia."}, {"id": 1439429266328936451, "verified": false, "tweet_text": "@Montanha2011 @o_antagonista Sabe ler? links de v\u00eddeo recomendando rem\u00e9dio  foram derrubados por ser publica\u00e7\u00e3o de fake news. N\u00e3o s\u00f3 indicou rem\u00e9dio ineficaz, como ainda mais grave, usou pesquisa manipulada da Prevent Senior com cobaias humanas pra alardear a efic\u00e1cia do produto.\nhttps://t.co/nPujcJIDjg", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Montanha2011", "o_antagonista"], "tweet_urls": ["https://t.co/nPujcJIDjg"]}, {"id": 1439428424251105280, "verified": false, "tweet_text": "EFICACIA, RITMO Y ESTILO PARA @KyleLarsonRacin QUE SE IMPONE Y LOGRA LA VICTORIA BAJO UNA APASIONANTE CARRERA DE 500 VUELTAS. FUE UN PLACER CUBRIR\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8BRISTOL #ItsBristolBaby !!!!\n\n#NightRace\n#NASCARPlayoffs\n\ud83c\udfc1NASCAR CUP !!! https://t.co/nRKKfX9IVY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["ItsBristolBaby", "NightRace", "NASCARPlayoffs"], "mentions": ["KyleLarsonRacin"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "\ud83c\udfc1"], "country": "MEXICO", "text_es": "EFICACIA, RITMO Y ESTILO PARA QUE SE IMPONE Y LOGRA LA VICTORIA BAJO UNA APASIONANTE CARRERA DE VUELTAS. FUE UN PLACER CUBRIR\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8BRISTOL !!!! \ud83c\udfc1NASCAR CUP !!!"}, {"id": 1439427890400088069, "verified": false, "tweet_text": "@AtalaiaBRx Pode ser. O neg\u00f3cio tb \u00e9 q se a vacina tem efic\u00e1cia realmente boa eles v\u00e3o querer q todo mundo tome por causa disso, mesmo as custas da liberdade de locomo\u00e7\u00e3o de algumas pessoas.\n\nMelhor q na efic\u00e1cia seria comentar sobre a seguran\u00e7a das vacinas.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["AtalaiaBRx"]}, {"id": 1439426858949521409, "verified": false, "tweet_text": "@2109TaniaS Que loucura, e pensar que a eficacia de muitas vacinas e por alguns meses, depois tem que tomar de novo", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["2109TaniaS"]}, {"id": 1439426646134730752, "verified": false, "tweet_text": "#LosDiablosRojos cortan una racha de 11 partidos invictos sobre las #AguilasdelAmerica de #Solari\n\nEl #ClubAmerica tuvo 56% de posesi\u00f3n de Bal\u00f3n contra un 44% del #Toluca\n\nUna eficacia de gol muy baja al anotar 1 gol de 7 remates a puerta en 90 minutos\n\n#America #LigaMx https://t.co/eE8gn8YTIX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["LosDiablosRojos", "AguilasdelAmerica", "Solari", "ClubAmerica", "Toluca", "America", "LigaMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "cortan una racha de partidos invictos sobre las de El tuvo % de posesi\u00f3n de Bal\u00f3n contra un % del Una eficacia de gol muy baja al anotar gol de remates a puerta en minutos"}, {"id": 1439426098039828483, "verified": false, "tweet_text": "@Edufurts22 @fernandestmarii Apresento: as vacinas s\u00e3o experimentais, aprovadas p uso emergencial. Ainda n\u00e3o foram feitos todos os testes necess\u00e1rios para se afirmar a seguran\u00e7a e efic\u00e1cia a longo prazo. Conforme vemos, duas doses n\u00e3o foram suficientes p evitar interna\u00e7\u00f5es e \u00f3bitos", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Edufurts22", "fernandestmarii"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439424236834144259, "verified": false, "tweet_text": "#ElPulso #Internacional | Luego que nuevos datos mostraran que la eficacia de la vacuna de Pfizer disminuye 4 meses despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n completa, la Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos de EEUU rechaz\u00f3 el llamado de la compa\u00f1\u00eda para introducir inyecciones de refuerzo. https://t.co/igiDlPhpQj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["ElPulso", "Internacional"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Luego que nuevos datos mostraran que la eficacia de la vacuna de Pfizer disminuye meses despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n completa, la Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos de EEUU rechaz\u00f3 el llamado de la compa\u00f1\u00eda para introducir inyecciones de refuerzo."}, {"id": 1439423794721050625, "verified": false, "tweet_text": "Sobre o passaporte sanit\u00e1rio: \n\nFoque na liberdade de locomo\u00e7\u00e3o e n\u00e3o em discutir se a v4cina tem efic\u00e1cia ou n\u00e3o.\n\n\u00c9 isso que est\u00e1 em jogo.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z"}, {"id": 1439423705772331009, "verified": false, "tweet_text": "@AdrillesRJorge A reflex\u00e3o \u00e9 perfeita mas parece inating\u00edvel para a maioria q confunde efic\u00e1cia com seguran\u00e7a. Eu jamais vacinaria um filho adolescente com qqr dessas vacinas.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["AdrillesRJorge"]}, {"id": 1439423342646370313, "verified": false, "tweet_text": "@Bia_AGVR @Antonia60123 @revistaoeste Usem a coronavac em menores de 60 ( na China \u00e9 ela q sendo usada) tem boa eficacia neles e n\u00e3o Vi efeitos adversos graves at\u00e9 agora\nAs de mRNA viral funciona bem nos mais velhos mas ngm me respondeu POR QUANTO TEMPO MINHAS C\u00c9LULAS FABRICAR\u00c3O A PTN SPIKE Q \u00c9 O  ANTIGENO ?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Bia_AGVR", "Antonia60123", "revistaoeste"]}, {"id": 1439423339467051008, "verified": false, "tweet_text": "@Bink_BF @alan_schramm Escolher n\u00e3o usar e questionar qualquer noticia que comprove sua eficacia... Que bom que isso n\u00e3o \u00e9 ser contra n\u00e9", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Bink_BF", "alan_schramm"]}, {"id": 1439423221997125635, "verified": false, "tweet_text": "@luizfilipecm Que a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 falha, \u00e9 verdade. Mas imagine como pareceria, aos olhos de um governo que faz tudo pra negar a efic\u00e1cia da vacina\u00e7\u00e3o, ver um clube de qual presidente esteve ao seu lado, fazer campanha pr\u00f3 vacina", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["luizfilipecm"]}, {"id": 1439422566821679107, "verified": false, "tweet_text": "@hugoleal85 @Nicolas_Fer_S @ambruno @SirleiaRates @JanainaDoBrasil CDC j\u00e1 recomenda 3a dose para imunocomprometidos\n\nPara os demais ainda n\u00e3o, por alguns motivos.\nAinda precisam avaliar se h\u00e1 efic\u00e1cia em rela\u00e7\u00e3o a novas variantes.\nE h\u00e1 uma quest\u00e3o \u00e9tica. Seria certo dar refor\u00e7os para vacinados sendo que h\u00e1 pa\u00edses no mundo com 1% de pop vacinada?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["hugoleal85", "Nicolas_Fer_S", "ambruno", "SirleiaRates", "JanainaDoBrasil"]}, {"id": 1439422515751837696, "verified": false, "tweet_text": "Hay personas que no entienden la simpleza, y la eficacia de esto. https://t.co/4I7dLZ5eZg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4I7dLZ5eZg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay personas que no entienden la simpleza, y la eficacia de esto."}, {"id": 1439422432004263940, "verified": false, "tweet_text": "@marimarher @Francis16893780 Mucho \u00e1nimo. Soy de la opini\u00f3n de que si el medicamento \"pierde eficacia\", tambi\u00e9n la perder\u00e1n sus efectos nocivos. Cuando anuncian m\u00e1s dosis ser\u00e1 por algo. \nTe recuperar\u00e1s y tu testimonio, junto a otros, ser\u00e1 decisivo para denunciar este crimen.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["marimarher", "Francis16893780"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mucho \u00e1nimo. Soy de la opini\u00f3n de que si el medicamento \"pierde eficacia\", tambi\u00e9n la perder\u00e1n sus efectos nocivos. Cuando anuncian m\u00e1s dosis ser\u00e1 por algo. Te recuperar\u00e1s y tu testimonio, junto a otros, ser\u00e1 decisivo para denunciar este crimen."}, {"id": 1439422410235711490, "verified": false, "tweet_text": "@LOVREGA @m_ebrard Talento?\nConocimiento?\nEficacia?\nSi es un cobarde y bueno para nada, es el principal responsable de la cat\u00e1strofe de la l\u00ednea 12 del metro y del linchamiento de polic\u00edas al sur de la CDMX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["LOVREGA", "m_ebrard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Talento? Conocimiento? Eficacia? Si es un cobarde y bueno para nada, es el principal responsable de la cat\u00e1strofe de la l\u00ednea del metro y del linchamiento de polic\u00edas al sur de la CDMX"}, {"id": 1439422307164991492, "verified": false, "tweet_text": "@LOVREGA @m_ebrard Si Jesusa, igual que cuando @m_ebrard hizo la l\u00ednea 12, mismo talento... dur\u00f3 poco, misma eficacia... siempre fall\u00f3, misma sensibilidad... vagones equivocados, eres una idiota borrega @LOVREGA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["LOVREGA", "m_ebrard", "m_ebrard", "LOVREGA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si Jesusa, igual que cuando hizo la l\u00ednea , mismo talento... dur\u00f3 poco, misma eficacia... siempre fall\u00f3, misma sensibilidad... vagones equivocados, eres una idiota borrega"}, {"id": 1439421801172512771, "verified": false, "tweet_text": "@franco_vel @Hernando_MR @OKhadir08 @RenzoLaTorre3 @lizbethcita Animal, la eficacia es en base a muertes, no a contagios.\n\nOe en serio de donde salen estos huevones? Este pone el brazo y ni sabe que le meten, yo tengo las 2 vacunas pero SE para que sirven.\n\nPendejo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["franco_vel", "Hernando_MR", "OKhadir08", "RenzoLaTorre3", "lizbethcita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Animal, la eficacia es en base a muertes, no a contagios. Oe en serio de donde salen estos huevones? Este pone el brazo y ni sabe que le meten, yo tengo las vacunas pero SE para que sirven. Pendejo"}, {"id": 1439421451468165130, "verified": false, "tweet_text": "@EliVieiraJr Os caras fizeram experimento pra empurrar rem\u00e9dio sem efic\u00e1cia usando idoso de cobaia. O que inc\u00eandio tem com isso?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["EliVieiraJr"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439420809404157956, "verified": true, "tweet_text": "Cuando se hab\u00eda repuesto el cimbronazo del gol madrugador y a la expulsi\u00f3n, cuando emparej\u00f3 y hasta super\u00f3 a Talleres 10 vs 10, Racing recibi\u00f3 el segundo golazo. La T lo cocin\u00f3 com eficacia y la Acad\u00e9 no pudo, de nuevo, pegar adelante. Sigue sin punch. Y ahora le convierten.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando se hab\u00eda repuesto el cimbronazo del gol madrugador y a la expulsi\u00f3n, cuando emparej\u00f3 y hasta super\u00f3 a Talleres vs , Racing recibi\u00f3 el segundo golazo. La T lo cocin\u00f3 com eficacia y la Acad\u00e9 no pudo, de nuevo, pegar adelante. Sigue sin punch. Y ahora le convierten."}, {"id": 1439420696396959744, "verified": false, "tweet_text": "Hace mucho tiempo que M\u00e9xico no ten\u00eda un secretario de Relaciones Exteriores con el talento, el conocimiento, la eficacia y la sensibilidad de @m_ebrard.\n\nPunto. https://t.co/IzytvrgRCZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["m_ebrard"], "tweet_urls": ["https://t.co/IzytvrgRCZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hace mucho tiempo que M\u00e9xico no ten\u00eda un secretario de Relaciones Exteriores con el talento, el conocimiento, la eficacia y la sensibilidad de . Punto."}, {"id": 1439420539584622592, "verified": false, "tweet_text": "@Soyescritora Es decir, se traduce que el capitalismo tiene defectos (lo est\u00e1 reconociendo) funciona como sistema (lo est\u00e1 informando) pero no ha tenido un 100% de eficacia (estrecho a mejorar).... Perooooo... que co\u00f1o ha hecho el socialismo del siglo XXI???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Soyescritora"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es decir, se traduce que el capitalismo tiene defectos (lo est\u00e1 reconociendo) funciona como sistema (lo est\u00e1 informando) pero no ha tenido un % de eficacia (estrecho a mejorar).... Perooooo... que co\u00f1o ha hecho el socialismo del siglo XXI???"}, {"id": 1439419966386696195, "verified": false, "tweet_text": "Bas\u00e1ndose en un paper en el cual se eval\u00faa seguridad e inmunogenicidad (presencia de anticuerpos), el elenco estable empez\u00f3 a hacer campa\u00f1a para vacunar a ni\u00f1os &lt;12 a\u00f1os con Sinopharm.\n\nIncre\u00edble q a\u00fan no hayan aprendido que es necesario un ensayo de Fase 3 para evaluar eficacia. https://t.co/AiWuhNpeFQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Bas\u00e1ndose en un paper en el cual se eval\u00faa seguridad e inmunogenicidad (presencia de anticuerpos), el elenco estable empez\u00f3 a hacer campa\u00f1a para vacunar a ni\u00f1os &lt;12 a\u00f1os con Sinopharm. Incre\u00edble q a\u00fan no hayan aprendido que es necesario un ensayo de Fase para evaluar eficacia."}, {"id": 1439419933075591183, "verified": false, "tweet_text": "@CogitaTuti @DivagoTM @rolei1denovo @guimarrocos @oatila O que vc diz se encaixa perfeitamente nas vacinas. Quando vai ser a quarta dose? N\u00e3o era 100% de efic\u00e1cia? https://t.co/loVqOlAsLi", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["CogitaTuti", "DivagoTM", "rolei1denovo", "guimarrocos", "oatila"]}, {"id": 1439419875861086215, "verified": false, "tweet_text": "@ZaqueuIi @goescarlos Isso n\u00e3o muda o autoritarismo do governo Venezuelano e que a raiz disso come\u00e7ou no Ch\u00e1vez, negar isso, \u00e9 tipo negar efic\u00e1cia de vacina: \u00e9 discordar da realidade posta. Quem defende isso, pra mim, t\u00e1 no mesmo n\u00edvel de filhote da ditadura militar de 64.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["ZaqueuIi", "goescarlos"]}, {"id": 1439419752313671682, "verified": false, "tweet_text": "@Bia_AGVR @Antonia60123 @revistaoeste Por isto na coronavac em os acima dos 60 tem  q ter mais doses mas n\u00e3o indico esta vacina pra esta faixa estaria e sim as de mRNA viral , os abaixo de 60 a coronavac tem efic\u00e1cia bem maior", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Bia_AGVR", "Antonia60123", "revistaoeste"]}, {"id": 1439419410071101446, "verified": false, "tweet_text": "@jf_cunha @WLidiane @ScienceWDrDoug @Dr_Francisco_ @RanIsraeli Com a promessa de 95% efic\u00e1cia \u00e9 um comportamento natural...", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["jf_cunha", "WLidiane", "ScienceWDrDoug", "Dr_Francisco_", "RanIsraeli"]}, {"id": 1439419050505932800, "verified": false, "tweet_text": "@OsmarTerra Efic\u00e1cia do produto experimental contra v\u00edrus chin\u00eas com potencial de letalidade menor que  1 % n\u00e3o importa. Sem contar que existe tratamento que tem demonstrado eficiente.  O que importa \u00e9 a seguran\u00e7a desse produto, que pelo visto,  n\u00e3o pode ser chamado de vacina.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["OsmarTerra"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439418850857078787, "verified": false, "tweet_text": "El halo, de estorbo a salvavidas en la F\u00f3rmula 1. La secuencia del accidente entre Hamilton y Verstappen ratifica la eficacia del dispositivo, que muchos seguimos criticando por feo, ordinario y falta de estilo pero no negamos a reconocer su importancia\n\n https://t.co/vvZKf3hXg5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vvZKf3hXg5"], "country": "MEXICO", "text_es": "El halo, de estorbo a salvavidas en la F\u00f3rmula . La secuencia del accidente entre Hamilton y Verstappen ratifica la eficacia del dispositivo, que muchos seguimos criticando por feo, ordinario y falta de estilo pero no negamos a reconocer su importancia"}, {"id": 1439418806607167489, "verified": false, "tweet_text": "@Netodiz Na pr\u00f3pria mat\u00e9ria se percebe q a comunidade cient\u00edfica n tem certeza de nada, nem da efic\u00e1cia ou transmiss\u00e3o. Vc mandou link dizendo q vacinados transmitem menos, o que n \u00e9 vdd.\nMeu problema (e de muitos outros vacinados e n\u00e3o vac) \u00e9 com o tal passaporte. Vacina toma qm quer.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Netodiz"]}, {"id": 1439418746548879360, "verified": false, "tweet_text": "A veces ocurre que las personas que m\u00e1s nos atraen, o de las que estamos enamorados, act\u00faen con la misma eficacia que unos aislantes de goma sobre la chispa de la imaginaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A veces ocurre que las personas que m\u00e1s nos atraen, o de las que estamos enamorados, act\u00faen con la misma eficacia que unos aislantes de goma sobre la chispa de la imaginaci\u00f3n."}, {"id": 1439417968006467591, "verified": false, "tweet_text": "Falam informa\u00e7\u00f5es de efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e efeitos colaterais. No m\u00ednimo! https://t.co/41kCY5rHVj", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/41kCY5rHVj"]}, {"id": 1439417339028459531, "verified": false, "tweet_text": "@Max65752957 @Diwerth @oatila Tu \u00e9 burro mesmo, em.2020 ainda se tinha d\u00favida sobre a efic\u00e1cia, mas j\u00e1 tem bastante tempo q foi comprovada a inefic\u00e1cia e o alto risco de ter s\u00e9rios efeitos colaterais. Parei por aqui pq defender cloroquina \u00e9 atestado de retardo mental severo, falou champs", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Max65752957", "Diwerth", "oatila"]}, {"id": 1439417196543893505, "verified": false, "tweet_text": "JUNIOR MUY FR\u00c1GIL  EN DEFENSA.\nNacional gan\u00f3 bien. Remont\u00f3 cuando  aceler\u00f3 y se meti\u00f3 en el juego. Sac\u00f3 el acelerador y finalmente, 3 que pudo ser 4 ( Andrade) celebra victoria en Bquilla.El 3-1es reflej\u00f3 de su eficacia ofensiva no con muchas opciones. Tiene t\u00e1ctica \u00e9ste equipo. https://t.co/QKT2SeNqxy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "JUNIOR MUY FR\u00c1GIL EN DEFENSA. Nacional gan\u00f3 bien. Remont\u00f3 cuando aceler\u00f3 y se meti\u00f3 en el juego. Sac\u00f3 el acelerador y finalmente, que pudo ser ( Andrade) celebra victoria en Bquilla.El -1es reflej\u00f3 de su eficacia ofensiva no con muchas opciones. Tiene t\u00e1ctica \u00e9ste equipo."}, {"id": 1439417166105821186, "verified": false, "tweet_text": "@Meludi7 @kixm_lix Est\u00e1 mal y es irresponsable porque las vacunas han perdido eficacia con la variante Delta y est\u00e1s no evitan que propagues el virus ni te hacen inmune por completo, sin mencionar a las personas que no se han vacunado por x raz\u00f3n, deber\u00edan irse y no poner en riesgo a los chicos \ud83d\ude15", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Meludi7", "kixm_lix"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude15"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1 mal y es irresponsable porque las vacunas han perdido eficacia con la variante Delta y est\u00e1s no evitan que propagues el virus ni te hacen inmune por completo, sin mencionar a las personas que no se han vacunado por x raz\u00f3n, deber\u00edan irse y no poner en riesgo a los chicos \ud83d\ude15"}, {"id": 1439416657449930753, "verified": false, "tweet_text": "@SantiOlsze por m\u00e1s que lleguen esas vacunas, hasta que no haya un estudio de Fase 3 (donde realmente se eval\u00faa eficacia) no deber\u00eda ser considerada para menores.\nEl paper s\u00f3lo eval\u00faa inmunogenicidad y seguridad (F 1 y 2)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["SantiOlsze"], "country": "MEXICO", "text_es": "por m\u00e1s que lleguen esas vacunas, hasta que no haya un estudio de Fase (donde realmente se eval\u00faa eficacia) no deber\u00eda ser considerada para menores. El paper s\u00f3lo eval\u00faa inmunogenicidad y seguridad (F y )"}, {"id": 1439416199608164362, "verified": false, "tweet_text": "@AgnesOli @fbdesenvolvedor @flferronato n\u00e3o, foi erradicada pq a efic\u00e1cia da vacina foi melhorando ao longo dos anos.. a vacina contra o covid n\u00e3o tem efic\u00e1cia de 100%, e isso \u00e9 p\u00e9ssimo, pois pode gerar muta\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 um fato. Se vc n\u00e3o estuda problema \u00e9 teu.. Eu estudo.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["AgnesOli", "fbdesenvolvedor", "flferronato"]}, {"id": 1439416157354745857, "verified": false, "tweet_text": "@Robert_neoliber Quinta transformaci\u00f3n para que los Chapulines del mismo sistema sigan Gobernado y saqueando? Urge limpiar a nuestro pa\u00eds la Mugre el sistema de partidos est\u00e1 podrido, hay que vetar a todos los pol\u00edticos basura y crear un sistema de elecciones que garantice eficacia y resultados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Robert_neoliber"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quinta transformaci\u00f3n para que los Chapulines del mismo sistema sigan Gobernado y saqueando? Urge limpiar a nuestro pa\u00eds la Mugre el sistema de partidos est\u00e1 podrido, hay que vetar a todos los pol\u00edticos basura y crear un sistema de elecciones que garantice eficacia y resultados."}, {"id": 1439416144105025536, "verified": false, "tweet_text": "@ESuposto @oatila Aqui tem um estudo da mesma fonte que n\u00e3o achou efic\u00e1cia em m\u00e1scaras. Ent\u00e3o n\u00e3o provamos mais usar m\u00e1scaras?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ESuposto", "oatila"]}, {"id": 1439416003239239684, "verified": false, "tweet_text": "@rafavalef amo coisas de efic\u00e1cia duvidosa mas bonitinhas, to obcecada por aquele kit q vem um gua sha e um roller rosa", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["rafavalef"]}, {"id": 1439415198738259969, "verified": false, "tweet_text": "@Diwerth @Eremita811 @oatila Qual estudo demonstra a efic\u00e1cia da m\u00e1scara?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Diwerth", "Eremita811", "oatila"]}, {"id": 1439415134229864453, "verified": false, "tweet_text": "@Diwerth @Eremita811 @oatila Note que a OMS primeiro recomendou contra o uso de m\u00e1scara, depois mudou. O uso de m\u00e1scara n diminuiu o uso. Um estudo da Cochrane n encontrou efic\u00e1cia em m\u00e1scaras", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Diwerth", "Eremita811", "oatila"]}, {"id": 1439415002079846401, "verified": false, "tweet_text": "Ver tanto hackeo de canales y la poca eficacia con la que @YouTubeMexico act\u00faa... Si da pendiente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["YouTubeMexico"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ver tanto hackeo de canales y la poca eficacia con la que act\u00faa... Si da pendiente."}, {"id": 1439414922165772290, "verified": false, "tweet_text": "Me acabo de dar cuenta de que la ciencia lo ha hecho mal, mira que andar midiendo la eficacia de las vacunas por la cantidad de enfermedades y muertes que evitan\u2026 siempre debi\u00f3 ser \u201cla tasa de pa\u00edses que la aceptan\u201d po!!!! https://t.co/Nf6dRFvBCY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Nf6dRFvBCY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me acabo de dar cuenta de que la ciencia lo ha hecho mal, mira que andar midiendo la eficacia de las vacunas por la cantidad de enfermedades y muertes que evitan\u2026 siempre debi\u00f3 ser \u201cla tasa de pa\u00edses que la aceptan\u201d po!!!!"}, {"id": 1439414820298702850, "verified": false, "tweet_text": "#Vietnam aprueba uso de emergencia de #Vacuna anticovid #Abdala\n\n#Ent\u00e9rate || Seg\u00fan los cient\u00edficos cubanos, tanto Abdala como Soberana 02 tienen una eficacia superior al 90% contra la aparici\u00f3n de s\u00edntomas de la enfermedad.\nhttps://t.co/YEAgS0gcxH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Vietnam", "Vacuna", "Abdala", "Ent\u00e9rate"], "tweet_urls": ["https://t.co/YEAgS0gcxH"], "country": "MEXICO", "text_es": "aprueba uso de emergencia de anticovid || Seg\u00fan los cient\u00edficos cubanos, tanto Abdala como Soberana tienen una eficacia superior al % contra la aparici\u00f3n de s\u00edntomas de la enfermedad."}, {"id": 1439414810786078723, "verified": false, "tweet_text": "@EthelMaciel Perdidos como vcs todos! N\u00e3o h\u00e1 efic\u00e1cia e seguran\u00e7a dessas vacinas\u2026", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["EthelMaciel"]}, {"id": 1439414537212633093, "verified": false, "tweet_text": "Vereador de Uberl\u00e2ndia-MG, negacionista, contra uso de m\u00e1scara, defensor do conhecido kit de medicamentos sem efic\u00e1cia, morreu hoje de COVID19.\n\nQue sirva de li\u00e7\u00e3o para os que ficaram vivos. https://t.co/NvEmHaURqI", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NvEmHaURqI"]}, {"id": 1439414255405645826, "verified": false, "tweet_text": "#Vietnam aprueba uso de emergencia de #Vacuna anticovid #Abdala\n\n#Ent\u00e9rate || Seg\u00fan los cient\u00edficos cubanos, tanto Abdala como Soberana 02 tienen una eficacia superior al 90% contra la aparici\u00f3n de s\u00edntomas de la enfermedad.\nhttps://t.co/Y52MF3WpRR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Vietnam", "Vacuna", "Abdala", "Ent\u00e9rate"], "tweet_urls": ["https://t.co/Y52MF3WpRR"], "country": "MEXICO", "text_es": "aprueba uso de emergencia de anticovid || Seg\u00fan los cient\u00edficos cubanos, tanto Abdala como Soberana tienen una eficacia superior al % contra la aparici\u00f3n de s\u00edntomas de la enfermedad."}, {"id": 1439414166218022913, "verified": false, "tweet_text": "@CableHogue5 @Veteromed @Guillermo4ldama La mascarilla mal puesta ha sido desde el principio. Y no hace falta ser cirujano para pon\u00e9rsela bien, y que algunos la lleven negra de tantos d\u00edas pues ya no ser\u00e1 por precio, 10 mascarillas = 1 caf\u00e9.  Habr\u00e1  que priorizar, digo yo. Demostrada est\u00e1 su eficacia todav\u00eda ahora.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["CableHogue5", "Veteromed", "Guillermo4ldama"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mascarilla mal puesta ha sido desde el principio. Y no hace falta ser cirujano para pon\u00e9rsela bien, y que algunos la lleven negra de tantos d\u00edas pues ya no ser\u00e1 por precio, mascarillas = caf\u00e9. Habr\u00e1 que priorizar, digo yo. Demostrada est\u00e1 su eficacia todav\u00eda ahora."}, {"id": 1439413680433737731, "verified": false, "tweet_text": "A Prevent Senior comandou \"estudo\", sob ordem de Bolsonaro, para tentar comprovar a efic\u00e1cia da cloroquina contra a covid. N\u00e3o conseguiu, ocultou mortes de pacientes usados como cobaia e estava, at\u00e9 agora, rindo.\n\n#BolsonaroGenocida\n#BolsonaroNaCadeia https://t.co/F7HWAaD293", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["BolsonaroGenocida", "BolsonaroNaCadeia"], "tweet_urls": ["https://t.co/F7HWAaD293"]}, {"id": 1439413527232585733, "verified": false, "tweet_text": "@Richard_1924 Hey ese man muy raro se le ve un miserable pase hacia adelante. Sus pases son para los defensas. Y despu\u00e9s sacan estad\u00edsticas del jugador con m\u00e1s eficacia en pases, pero es eficaz poni\u00e9ndole pases a Fuentes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Richard_1924"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hey ese man muy raro se le ve un miserable pase hacia adelante. Sus pases son para los defensas. Y despu\u00e9s sacan estad\u00edsticas del jugador con m\u00e1s eficacia en pases, pero es eficaz poni\u00e9ndole pases a Fuentes."}, {"id": 1439413415064358916, "verified": false, "tweet_text": "Autoridades de Salud de EEUU no recomiendan la tercera dosis de Pfizer por reducci\u00f3n de su eficacia - Sputnik Mundo https://t.co/mwSKer314G a trav\u00e9s de @GoogleNews", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["googlenews"], "tweet_urls": ["https://t.co/mwSKer314G"], "country": "MEXICO", "text_es": "Autoridades de Salud de EEUU no recomiendan la tercera dosis de Pfizer por reducci\u00f3n de su eficacia - Sputnik Mundo a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439412228118257664, "verified": false, "tweet_text": "@HctorRojo10 @marimarher Amenaza para la salud p\u00fablica? Por? Cuando\ud83d\udc89o no\ud83d\udc89,si te contagian,contagias!!!Ya q las\ud83d\udc89no previenen la trasmisi\u00f3n,ni el contagio porq no son esterilizantes, por lo q ni siquiera se puede lograr la inmuni\u0111ad de reba\u00f1o con ellas. Adem\u00e1s las\ud83d\udc89pierden eficacia a los 4 a 6 meses. https://t.co/cVEgmjiEGT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["HctorRojo10", "marimarher"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Amenaza para la salud p\u00fablica? Por? Cuando\ud83d\udc89o no\ud83d\udc89,si te contagian,contagias!!!Ya q las\ud83d\udc89no previenen la trasmisi\u00f3n,ni el contagio porq no son esterilizantes, por lo q ni siquiera se puede lograr la inmuni\u0111ad de reba\u00f1o con ellas. Adem\u00e1s las\ud83d\udc89pierden eficacia a los a meses."}, {"id": 1439411285259587587, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcca Sebasti\u00e1n Battaglia desde que asumi\u00f3 como DT de #Boca:\n\n- 6 partidos dirigidos.\n- 4 victorias y 2 empates.\n- 8 goles a favor y 3 en contra.\n- 3 vallas invictas.\n- 9/9 puntos como visitante.\n- 78% de eficacia. \n\nGran dato de @DataRef_ https://t.co/rgy7WcUlsH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Boca"], "mentions": ["DataRef_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcca"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcca Sebasti\u00e1n Battaglia desde que asumi\u00f3 como DT de : - partidos dirigidos. - victorias y empates. - goles a favor y en contra. - vallas invictas. - /9 puntos como visitante. - % de eficacia. Gran dato de"}, {"id": 1439410381617782786, "verified": false, "tweet_text": "@alfredogamboa10 @GoProgres @Aso_Liberum Puedo entender que dudeis de la eficacia de la vacuna, que dudeis de la mascarilla, que dudeis de las medidas del gobierno\u2026 pero dudar de la existencia del virus ya es de gorrito de plata", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["alfredogamboa10", "GoProgres", "Aso_Liberum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puedo entender que dudeis de la eficacia de la vacuna, que dudeis de la mascarilla, que dudeis de las medidas del gobierno\u2026 pero dudar de la existencia del virus ya es de gorrito de plata"}, {"id": 1439410357513117701, "verified": false, "tweet_text": "@vivirsinalergia @emsanchezd Y eso qu\u00e9 tiene que ver... Pfizer, astra zeneca son dos dosis, cansino es una dosis y ya se recomend\u00f3 por los laboratorios cansino la 2da dosis, y M\u00e9xico no quiere ponerla... y dejan a los maestros expuestos, porque cansino baja su eficacia a los 5 o 6 meses.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["vivirsinalergia", "emsanchezd"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y eso qu\u00e9 tiene que ver... Pfizer, astra zeneca son dos dosis, cansino es una dosis y ya se recomend\u00f3 por los laboratorios cansino la da dosis, y M\u00e9xico no quiere ponerla... y dejan a los maestros expuestos, porque cansino baja su eficacia a los o meses."}, {"id": 1439409843375378433, "verified": false, "tweet_text": "@El_Rotativo_mx Pues mal, porque se puso a los maestros una vacuna de eficacia baja, apenas 68% y aparte el laboratorio cansino ya sugiri\u00f3 la segunda dosis, porque dijo despu\u00e9s de 5 o 6 meses baja su eficacia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["El_Rotativo_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues mal, porque se puso a los maestros una vacuna de eficacia baja, apenas % y aparte el laboratorio cansino ya sugiri\u00f3 la segunda dosis, porque dijo despu\u00e9s de o meses baja su eficacia."}, {"id": 1439409279879073794, "verified": false, "tweet_text": "@fsaesilva @veramagalhaes Qual foi a vacina aprovada mais rapidamente antes da covid ?\nRealmente n\u00e3o tem 100% de efic\u00e1cia. Segundo dados da imprensa 81% das pessoas infectadas no Brasil com a variante Delta tomou ao menos 1 dose da vacina e mais de 51% tomaram as 2 doses.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["fsaesilva", "veramagalhaes"]}, {"id": 1439409035485319175, "verified": false, "tweet_text": "@theKey59649576 @janaina55265808 @l_igor_l @preventsenior Lucro teve, s\u00f3 n\u00e3o tem efic\u00e1cia!\n\nhttps://t.co/Wc8WG0fXvR", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["theKey59649576", "janaina55265808", "l_igor_l", "preventsenior"], "tweet_urls": ["https://t.co/Wc8WG0fXvR"]}, {"id": 1439408919235944454, "verified": false, "tweet_text": "@noticias_tvperu Creo que todos los estudios de Israel, se\u00f1alan que la tercera dosis va a ser algo necesario, de lo contrario todos seguir\u00edamos vulnerables al covid, la vacuna pierde eficacia despu\u00e9s de los 6 meses", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["noticias_tvperu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que todos los estudios de Israel, se\u00f1alan que la tercera dosis va a ser algo necesario, de lo contrario todos seguir\u00edamos vulnerables al covid, la vacuna pierde eficacia despu\u00e9s de los meses"}, {"id": 1439408734632022017, "verified": false, "tweet_text": "@CogitaTuti @DivagoTM @rolei1denovo @guimarrocos @oatila Amiguinho, nenhum estudo refuta nada. Um estudo jamais prova INEFIC\u00c1CIA, apenas pode n\u00e3o encontrar efic\u00e1cia. N\u00e3o \u00e9 pq seu estudo preferido n\u00e3o encontrou efeito que outro estudo mais bem feito n\u00e3o pode encontrar. Avise a univ. De OXFORD pra parar o teste ent\u00e3o....", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["CogitaTuti", "DivagoTM", "rolei1denovo", "guimarrocos", "oatila"]}, {"id": 1439408645029122051, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcca Sebasti\u00e1n Battaglia desde que asumi\u00f3 oficialmente como director t\u00e9cnico de Boca:\n\n\ud83d\udccc 6 partidos dirigidos.\n\ud83d\udccc 4 victorias y 2 empates.\n\ud83d\udccc 8 goles a favor y 3 en contra.\n\ud83d\udccc 3 vallas invictas.\n\ud83d\udccc 9/9 puntos como visitante.\n\ud83d\udccc 78% de eficacia.\n\n\ud83d\uddde @dataref_ https://t.co/D33TDzBZz0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["DataRef_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccc", "\ud83d\udcca", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcca Sebasti\u00e1n Battaglia desde que asumi\u00f3 oficialmente como director t\u00e9cnico de Boca: \ud83d\udccc partidos dirigidos. \ud83d\udccc victorias y empates. \ud83d\udccc goles a favor y en contra. \ud83d\udccc vallas invictas. \ud83d\udccc /9 puntos como visitante. \ud83d\udccc % de eficacia. \ud83d\uddde"}, {"id": 1439408418318655489, "verified": false, "tweet_text": "Si, dir\u00e1n no tiene eficacia en sus finalizaciones, pero as\u00ed tambi\u00e9n varios receptores de sus pases y  centros han definido mal.\nEl mejor de todos est\u00e1 siendo Mateus.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si, dir\u00e1n no tiene eficacia en sus finalizaciones, pero as\u00ed tambi\u00e9n varios receptores de sus pases y centros han definido mal. El mejor de todos est\u00e1 siendo Mateus."}, {"id": 1439408165058228227, "verified": false, "tweet_text": "@amabile_sil Na real que n\u00e3o tem nada concreto, mas o \u00e1lcool ele abala o sistema imunol\u00f3gico e a vacina pode acabar perdendo boa parte da efic\u00e1cia dela tlg", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["amabile_sil"]}, {"id": 1439407824849842183, "verified": false, "tweet_text": "@conexaopolitica E ai @jdoriajr ????\nAbre um processo contra Portugal.\nProve que a vachina \u00e9 top\nSuper segura\nSuper imuniza\nSuper efic\u00e1cia \nSuper, super e super doriana", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["conexaopolitica", "jdoriajr"]}, {"id": 1439407585917087750, "verified": false, "tweet_text": "@Adeilso93752255 @veramagalhaes N\u00e3o \u00e9 verdade. A vacina da Pfizer j\u00e1 recebeu at\u00e9 autoriza\u00e7\u00e3o definitiva da FDA. Passou por v\u00e1rias fases de testes. Mas nenhuma vacina contra a COVID-19 tem 100% de efic\u00e1cia contra cont\u00e1gio. Da\u00ed import\u00e2ncia de vacina\u00e7\u00e3o em massa e, na aus\u00eancia disso, medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Adeilso93752255", "veramagalhaes"]}, {"id": 1439407490513391619, "verified": false, "tweet_text": "@andahazi @marcelocristina Busquen el problema en la sociedad, no en los pol\u00edticos! Cuando los que trabajan superan en n\u00famero a los que lo hacen, la democracia pierde eficacia. Los que trabajan se van y los que nos crecen en porcentaje. Al final, solo los viejos quedamos de rehenes, contentos porque \u2026.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["andahazi", "marcelocristina"], "country": "MEXICO", "text_es": "Busquen el problema en la sociedad, no en los pol\u00edticos! Cuando los que trabajan superan en n\u00famero a los que lo hacen, la democracia pierde eficacia. Los que trabajan se van y los que nos crecen en porcentaje. Al final, solo los viejos quedamos de rehenes, contentos porque \u2026."}, {"id": 1439407360301273091, "verified": false, "tweet_text": "@Pirotecnicolas @jorge_sur @Chloe070613 @Andrea_Catte @MarianaLestelle En diciembre 2019 un argentino que trabaja en Boston en una charla nombr\u00f3 Moderna y dijo\"lo que viene son las vacunas ARN\" \nParte del proceso es estabilizar el ARN, probar la potencia, eficacia, seguridad\nLleva a\u00f1os y mucha mucha plata Conseguir esa plata tb es parte del proceso", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Pirotecnicolas", "jorge_sur", "Chloe070613", "Andrea_Catte", "MarianaLestelle"], "country": "MEXICO", "text_es": "En diciembre un argentino que trabaja en Boston en una charla nombr\u00f3 Moderna y dijo\"lo que viene son las vacunas ARN\" Parte del proceso es estabilizar el ARN, probar la potencia, eficacia, seguridad Lleva a\u00f1os y mucha mucha plata Conseguir esa plata tb es parte del proceso"}, {"id": 1439407345537277958, "verified": false, "tweet_text": "#BolsonaroSabia do superfaturamento das vacinas sem efic\u00e1cia comprovada e n\u00e3o se manteve omisso. Amea\u00e7ou a abertura de inqu\u00e9rito administrativo contra o servidor que impediu e denunciou a compra superfaturada das vacinas. PERSEGUI\u00c7\u00c3O! #PEC32VaiFlopar", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["BolsonaroSabia", "PEC32VaiFlopar"]}, {"id": 1439406374224551936, "verified": false, "tweet_text": "@DxrkAngxxl \u2014Con eficacia busca en la agenda de contactos el n\u00famero de @KyriosSideris para a\u00f1adirlo a la llamada.\u2014\n\nExplicaselo tu ahora mismo que lo estoy llamando. Y ven a donde est\u00e1 las habitaci\u00f3n.\n\n\u2014Ah\u00ed, manteniendo la calma. Como se nota que a \u00e9l no le han tirado un hacha.\u2014", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["DxrkAngxxl", "KyriosSideris"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2014Con eficacia busca en la agenda de contactos el n\u00famero de para a\u00f1adirlo a la llamada.\u2014 Explicaselo tu ahora mismo que lo estoy llamando. Y ven a donde est\u00e1 las habitaci\u00f3n. \u2014Ah\u00ed, manteniendo la calma. Como se nota que a \u00e9l no le han tirado un hacha.\u2014"}, {"id": 1439405433047900163, "verified": false, "tweet_text": "de verdad nunca duden de la eficacia de tener a alguien que s\u00ed sepa redactar y comunicar sus ideas en las p\u00e1ginas de sus negocios porque dios, parece que no saben usar comas y no se entiende ni madres", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "de verdad nunca duden de la eficacia de tener a alguien que s\u00ed sepa redactar y comunicar sus ideas en las p\u00e1ginas de sus negocios porque dios, parece que no saben usar comas y no se entiende ni madres"}, {"id": 1439405256564252673, "verified": false, "tweet_text": "@faf00 @preventsenior De forma alguma. O perigo est\u00e1 em receitar rem\u00e9dios sem efic\u00e1cia comprovada s\u00f3 para agradar o governo e farmac\u00eauticas oportunistas durante uma pandemia. S\u00f3 isso, querida!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["faf00", "preventsenior"]}, {"id": 1439404389211463683, "verified": false, "tweet_text": "El tweet habla de la renovaci\u00f3n del gab a fin de ordenar interna del FdT y sin mirada electoral (plausible argumento); claro que luego lo anuda con \"guerra civil\" y \"eficacia\" a fin de dotar de m\u00e1s solidez el enunciado. Nada de lo \u00faltimo se desprende necesariamente de lo primero.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El tweet habla de la renovaci\u00f3n del gab a fin de ordenar interna del FdT y sin mirada electoral (plausible argumento); claro que luego lo anuda con \"guerra civil\" y \"eficacia\" a fin de dotar de m\u00e1s solidez el enunciado. Nada de lo \u00faltimo se desprende necesariamente de lo primero."}, {"id": 1439404070448549888, "verified": false, "tweet_text": "@Sjddepressao @ferrari_arlene Sou a favor das vacinas e todas que eram exigidas t\u00eam sua efic\u00e1cia comprovada h\u00e1 anos, enquanto essas ainda s\u00e3o experimentais e por isso n\u00e3o podem ser exigidas!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Sjddepressao", "ferrari_arlene"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439403775991721984, "verified": false, "tweet_text": "As\u00ed que era super-buenas seg\u00fan los medios.\n\nhttps://t.co/fhQGYTHiDk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fhQGYTHiDk"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed que era super-buenas seg\u00fan los medios."}, {"id": 1439403498945318915, "verified": false, "tweet_text": "@BohnGass \ud83d\udea8 Cad\u00ea \u00d3rg\u00e3os Competentes avaliem efic\u00e1cia Imunizante pessoas estado grave foram \u00f3bito mesmo recebendo 2 dose Imunizante\ud83d\udea8Ci\u00eancia bem bolsos\u2026.. https://t.co/h5AQZCxuRN", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["BohnGass"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8"]}, {"id": 1439403259366715396, "verified": true, "tweet_text": "La anal\u00edtica web es \u00fatil para cualquier negocio en proceso de expansi\u00f3n, pues permite conocer la eficacia de su p\u00e1gina web, as\u00ed como las tendencias del mercado. Descubre m\u00e1s en los Programas en Marketing de ESAN: https://t.co/ncnxwXsdRK  https://t.co/2yDhrF19MS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ncnxwXsdRK", "https://t.co/2yDhrF19MS"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La anal\u00edtica web es \u00fatil para cualquier negocio en proceso de expansi\u00f3n, pues permite conocer la eficacia de su p\u00e1gina web, as\u00ed como las tendencias del mercado. Descubre m\u00e1s en los Programas en Marketing de ESAN:"}, {"id": 1439403251393253378, "verified": false, "tweet_text": "@tracklist A diferen\u00e7a \u00e9 que coca\u00edna tem a efic\u00e1cia comprovada", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["tracklist"]}, {"id": 1439402608922345473, "verified": false, "tweet_text": "@EIvanBravoC @myESMO @AlexHermen @RomanCarvajal @EdgarLindenMD @MarcelaPelayo @erenhu_gonzalez @BrenaniSu La integraci\u00f3n de nuevos tratamientos, debe considerarse siempre en CPSCm, pero tener en cuenta eficacia, toxicidad, QoL, sobretodo costo-efectividad...lamentablemente se sigue usando la bicalutamida como la panacea..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["EIvanBravoC", "myESMO", "AlexHermen", "RomanCarvajal", "EdgarLindenMD", "MarcelaPelayo", "erenhu_gonzalez", "BrenaniSu"], "country": "MEXICO", "text_es": "La integraci\u00f3n de nuevos tratamientos, debe considerarse siempre en CPSCm, pero tener en cuenta eficacia, toxicidad, QoL, sobretodo costo-efectividad...lamentablemente se sigue usando la bicalutamida como la panacea.."}, {"id": 1439402564588556295, "verified": false, "tweet_text": "Antes se utilizaban cobayas gracias a los gigantescos avances tecnol\u00f3gicos ahora se hacen con millones se seres humanos \n\nDiferencia en la eficacia entre vacunas COVID-19 de Moderna y Pfizer aumenta con el tiempo: estudio https://t.co/7NNxF5en3f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7NNxF5en3f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Antes se utilizaban cobayas gracias a los gigantescos avances tecnol\u00f3gicos ahora se hacen con millones se seres humanos Diferencia en la eficacia entre vacunas COVID-19 de Moderna y Pfizer aumenta con el tiempo: estudio"}, {"id": 1439402464797773825, "verified": false, "tweet_text": "@engfabiananunes @tarcisiogdf @msaude @jairbolsonaro @mqueiroga A partir do momento que o presidente manda trocar o m\u00e9dico que n\u00e3o indicar, \u00e9 uma forma de obrigatoriedade. Comente tamb\u00e9m sobre os casos de sobrecarregamento do f\u00edgado e afins que causam a cloroquina. Presidente indica rem\u00e9dio sem efic\u00e1cia nenhuma. A vacina funciona.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["engfabiananunes", "tarcisiogdf", "msaude", "jairbolsonaro", "mqueiroga"]}, {"id": 1439402267329933315, "verified": false, "tweet_text": "@DrPacoMoreno1 Y porque los que tenemos cansino ni siquiera nos han dado y parece que no nos van a dar una segunda dosis, cuando el laboratorio ya dijo que es necesario el refuerzo a los 6 meses porque baja la eficacia a los 5 o 6 meses.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["DrPacoMoreno1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y porque los que tenemos cansino ni siquiera nos han dado y parece que no nos van a dar una segunda dosis, cuando el laboratorio ya dijo que es necesario el refuerzo a los meses porque baja la eficacia a los o meses."}, {"id": 1439401217738805249, "verified": false, "tweet_text": "@OsmarTerra M\u00e9dico do Capeta!!!!\nVoc\u00ea tamb\u00e9m vai pagar pelas mortes que ocorreram devido a negativa do governo em  aceitar as recomenda\u00e7\u00f5es da OMS; em propagar o uso de medicamentos ineficazes para tratamento da Covid e negar a efic\u00e1cia das vacinas.\nCOMPARSA DE GENOCIDA.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["OsmarTerra"]}, {"id": 1439401162621558787, "verified": false, "tweet_text": "@juh_ludvig \u00c9 no departamento de an\u00e1lises cl\u00ednicas, pra analisar a efic\u00e1cia do pr\u00f3polis associados a agentes antineoplasicos em pacientes diab\u00e9ticos", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["juh_ludvig"]}, {"id": 1439400906462834690, "verified": false, "tweet_text": "@JuanHugoNeza @Adolfo_Cerqueda cientos de miles de nezatlenses de 30 a 49 a\u00f1os estamos esperando la segunda dosis de la vacuna, ya se est\u00e1n cumpliendo los 3 meses de la primera dosis, y para la Astra S\u00e9neca al tercer mes sin el refuerzo, pierde la eficacia. Cual es la explicaci\u00f3n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["JuanHugoNeza", "Adolfo_Cerqueda"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "cientos de miles de nezatlenses de a a\u00f1os estamos esperando la segunda dosis de la vacuna, ya se est\u00e1n cumpliendo los meses de la primera dosis, y para la Astra S\u00e9neca al tercer mes sin el refuerzo, pierde la eficacia. Cual es la explicaci\u00f3n?"}, {"id": 1439400186216914947, "verified": false, "tweet_text": "Comemorar morte de quem n\u00e3o acredita em efic\u00e1cia de vacina e na precau\u00e7\u00e3o no uso de m\u00e1scara no conv\u00edvio social \u00e9 igual ou pior a quem ainda subestima que existe sim uma pandemia de um v\u00edrus mortal. Negar isso revela a cegueira da alma.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z"}, {"id": 1439399878895996938, "verified": false, "tweet_text": "@u2castle @irado37 N\u00e3o tem nada de experimental nas vacinas. Todas as utilizadas passaram por estudos pr\u00e9-cl\u00ednicos e pelos estudos cl\u00ednicos. Todas foram testadas em milhares de volunt\u00e1rios e tiveram efic\u00e1cia e seguran\u00e7a comprovadas.\nA pr\u00f3pria Anvisa confirma isso.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["u2castle", "irado37"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439399756183310341, "verified": false, "tweet_text": "@danielsoranz Vacinas sem efic\u00e1cia", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["danielsoranz"]}, {"id": 1439399682728513537, "verified": false, "tweet_text": "@LMNeuquen Pero no se piensan bien las obras! Ej:si debiera ingresar un cami\u00f3n con hormigon para realizar un arreglo ser\u00eda imposible que pueda pasar,doblar,maniobrar por el paseo Limay;ni hablar de un accidente con necesidad de ambulancia \u00a1eficacia y eficiencia!\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["LMNeuquen"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero no se piensan bien las obras! Eji debiera ingresar un cami\u00f3n con hormigon para realizar un arreglo ser\u00eda imposible que pueda pasar,doblar,maniobrar por el paseo Limay;ni hablar de un accidente con necesidad de ambulancia \u00a1eficacia y eficiencia!\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439399378620461056, "verified": false, "tweet_text": "@g1 Blz falta s\u00f3 135 milh\u00f5es. Agradecer ao mito pela rapidez e efic\u00e1cia com a in\u00e9rcia e neglig\u00eancia \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["g1"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"]}, {"id": 1439398736346718211, "verified": false, "tweet_text": "@DanielaLima_ Multa a popula\u00e7\u00e3o geral que representa muito pouco do consumo e deixa livre o agroneg\u00f3cio de exporta\u00e7\u00e3o que \u00e9 quem mais usa a \u00e1gua sem controle e efic\u00e1cia e o presidente e o governador que fizeram pouco caso quando foram avisados.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["DanielaLima_"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439398734383796226, "verified": false, "tweet_text": "\u261d\ufe0fEl Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19. https://t.co/bwnfyayF5t", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u261d\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u261d\ufe0fEl Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19."}, {"id": 1439398234057854977, "verified": false, "tweet_text": "@DonSebs_ Eficacia, que llaman. Antes nos costaba puntos maricamente y ahora nos salva partidos enredados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["DonSebs_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eficacia, que llaman. Antes nos costaba puntos maricamente y ahora nos salva partidos enredados."}, {"id": 1439398228382912512, "verified": false, "tweet_text": "@MarkCrisRichard @AlexAmoJesus100 @alvarodias_ 1 - eu realmente n\u00e3o confio na coronavac\n2 - O Tarc\u00edsio havia passado por dois quadros de pneumonia h\u00e1 menos de 2 anos\n3 - estudos apontam que a coronavac diminui a efic\u00e1cia em pessoas muito idosas\n4 - a postagem \u00e9 sobre m\u00e1scara e n\u00e3o vacinas.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["MarkCrisRichard", "AlexAmoJesus100", "alvarodias_"]}, {"id": 1439398144077348865, "verified": false, "tweet_text": "@monicafurtado2 @daniduarte001 @danielsoranz Ningu\u00e9m est\u00e1 imune, principalmente cm uma vacina que n\u00e3o tem comprova\u00e7\u00e3o real de efic\u00e1cia e sim de mortalidade \ud83e\udd14\ud83d\ude0f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["monicafurtado2", "daniduarte001", "danielsoranz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0f", "\ud83e\udd14"]}, {"id": 1439397706242445320, "verified": false, "tweet_text": "@AlexAmoJesus100 @alvarodias_ 1 - usar m\u00e1scara sem efic\u00e1cia de nada adianta \n2 - usar a mesma m\u00e1scara durante horas, aumenta mais o risco\n3 - usar m\u00e1scara e toda hora colocar a m\u00e3o no nariz para ajeitar, tamb\u00e9m aumenta o risco \n4 - ideal \u00e9 usar a PFF2 (N95) bem ajustada ao rosto e evitar todos esses erros.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["AlexAmoJesus100", "alvarodias_"]}, {"id": 1439397662013460482, "verified": false, "tweet_text": "2/3 O Projeto de Lei  n\u00b0 105/2021 prop\u00f5e altera\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo Penal para tornar crime a dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas sobre a efic\u00e1cia, a import\u00e2ncia e a seguran\u00e7a das vacinas. A proposta tramita na C\u00e2mara dos Deputados.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z"}, {"id": 1439397338141925379, "verified": false, "tweet_text": "@OsmarTerra Medicamento como a cloroquina que \u00e9 usado desde o s\u00e9culo passado, a m\u00e1fia das vacinas dizem que n\u00e3o tem efic\u00e1cia comprovada.   Mas essas vacinas produzidas \u00e0s pressas, que est\u00e1 matando tanta gente, a m\u00e1fia diz que \u00e9 eficiente e querem obrigar todo mundo tomar.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["OsmarTerra"]}, {"id": 1439396930107453441, "verified": true, "tweet_text": "Triunfazo de Boca, mereci\u00f3 golear y por falta de eficacia termin\u00f3 sufriendo. Muy buenas actuaciones individuales y colectivamente tambi\u00e9n se mejor\u00f3.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Triunfazo de Boca, mereci\u00f3 golear y por falta de eficacia termin\u00f3 sufriendo. Muy buenas actuaciones individuales y colectivamente tambi\u00e9n se mejor\u00f3."}, {"id": 1439396653887262720, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcca Sebasti\u00e1n Battaglia desde que asumi\u00f3 como DT de #Boca:\n\n- 6 partidos dirigidos.\n- 4 victorias y 2 empates.\n- 8 goles a favor y 3 en contra.\n- 3 vallas invictas.\n- 9/9 puntos como visitante.\n- 78% de eficacia. https://t.co/kswewHwb8M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Boca"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcca"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcca Sebasti\u00e1n Battaglia desde que asumi\u00f3 como DT de : - partidos dirigidos. - victorias y empates. - goles a favor y en contra. - vallas invictas. - /9 puntos como visitante. - % de eficacia."}, {"id": 1439396377113604098, "verified": false, "tweet_text": "@chetoasty @IsabelCorti @juliamengo Lo milite tanto cuando no sali\u00f3 como cuando sali\u00f3. Me puse mal cuando no sali\u00f3 y bien cuando sali\u00f3.  Me importan la eficacia, no la eficiencia. Lamento que les duela que el peronismo ampl\u00ede derechos, somos as\u00ed, que le vamos a hacer.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["chetoasty", "IsabelCorti", "juliamengo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo milite tanto cuando no sali\u00f3 como cuando sali\u00f3. Me puse mal cuando no sali\u00f3 y bien cuando sali\u00f3. Me importan la eficacia, no la eficiencia. Lamento que les duela que el peronismo ampl\u00ede derechos, somos as\u00ed, que le vamos a hacer."}, {"id": 1439396246993739780, "verified": false, "tweet_text": "@cabjedits Falta eficacia, jugamos bien pero erramos goles nada mas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["cabjedits"], "country": "MEXICO", "text_es": "Falta eficacia, jugamos bien pero erramos goles nada mas"}, {"id": 1439396140298952706, "verified": false, "tweet_text": "@EIsencao @mamutthe2020 @PatriotaBR2021 @JornalOGlobo @Ancelmocom Claro que pode, a vacina n\u00e3o tem 100% de efic\u00e1cia. E se novas variantes forem criadas, algumas podem ser t\u00e3o diferentes que a vacina n\u00e3o ter\u00e1 efic\u00e1cia nenhuma contra elas.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["EIsencao", "mamutthe2020", "PatriotaBR2021", "JornalOGlobo", "Ancelmocom"]}, {"id": 1439395822580510720, "verified": false, "tweet_text": "ENORME: Uttar Pradesh, India anuncia que el estado es libre de COVID-19, lo que demuestra la eficacia del \"medicamento antiparasitario\" IVERMECTIN\nhttps://t.co/oGRjwR6WHw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oGRjwR6WHw"], "country": "MEXICO", "text_es": "ENORME: Uttar Pradesh, India anuncia que el estado es libre de COVID-19, lo que demuestra la eficacia del \"medicamento antiparasitario\" IVERMECTIN"}, {"id": 1439395775121960960, "verified": false, "tweet_text": "Me gusto este partido de @nacionaloficial por que jugo con paciencia, con buen f\u00fatbol y con eficacia!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["nacionaloficial"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me gusto este partido de por que jugo con paciencia, con buen f\u00fatbol y con eficacia!!"}, {"id": 1439395744188932097, "verified": false, "tweet_text": "Depois de ver os coment\u00e1rios a este tweet cheguei \u00e0 conclus\u00e3o que voc\u00eas n\u00e3o percebem um caralho de futebol. Se vissem os jogos do Wolves saberiam que eles dominaram em todos os jogos e jogos bem dif\u00edceis, falta apenas a efic\u00e1cia e isso n\u00e3o \u00e9 culpa do treinador https://t.co/gKqAqRmYPj", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gKqAqRmYPj"]}, {"id": 1439395185662779393, "verified": false, "tweet_text": "Cheio de gente com passaporte vacinal contaminada e contaminando outras pessoas. Depois os negacionistas s\u00e3o aqueles que duvidam da efic\u00e1cia e da seguran\u00e7a. \u00c9 a incoer\u00eancia total. https://t.co/QFpIoGSa3h", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z"}, {"id": 1439394211342729217, "verified": false, "tweet_text": "@nise_dra Dra Nise - os idiotas ignoram a abordagem Emp\u00edrica da Terap\u00eautica - os dados Observacionais apontam de forma inequ\u00edvoca a efic\u00e1cia do tratamento inicial. V\u00e1rios m\u00e9dicos fazem o trabalho de Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - com detalhes - para evitar a fase de agravamento. QUEREM OCULTAR A VD", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["nise_dra"]}, {"id": 1439393939321143298, "verified": false, "tweet_text": "@GTorreAmione (8) la eficacia del tratamiento temprano es de vital importancia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["GTorreAmione"], "tweet_emoticons": ["8)"], "country": "MEXICO", "text_es": "(8) la eficacia del tratamiento temprano es de vital importancia."}, {"id": 1439393275882971141, "verified": false, "tweet_text": "@intasxtellar meooo amg s\u00e9rio, teve tantos cientistas e m\u00e9dicos dizendo que a efic\u00e1cia da vacina \u00e9 95% comprovado, juro parece que eles querem perder a vida pro covid do que se vacinar pra se protegerem em plena pandemia", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["intasxtellar"]}, {"id": 1439392856708374538, "verified": false, "tweet_text": "@leandroruschel Onde est\u00e3o os estudos da efic\u00e1cia em adolescentes.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["leandroruschel"]}, {"id": 1439392853084581895, "verified": false, "tweet_text": "@conexaopolitica O Doria inventou essa \u201cvachina\u201d, sem efic\u00e1cia, somente para roubar o povo?!\n\n#ForaDoriaPsicopata \n\n\ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["ForaDoriaPsicopata"], "mentions": ["conexaopolitica"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f"]}, {"id": 1439392769496260608, "verified": false, "tweet_text": "@gcfpallet ent\u00e3o isso ta maior caos, pq uns barbz da gringa foram protestar questionando a eficacia da vacina", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["gcfpallet"]}, {"id": 1439392742090674183, "verified": false, "tweet_text": "vs Portimonense: -3 pontos. \n\nvs Estoril: - 2 pontos\n\nvs Belenenses Sad: - 2 pontos. \n\nvs Arouca: - 2 pontos \n\nResumindo. Vamos na 6.\u00aa jornada e j\u00e1 perdemos 9 pontos completamente rid\u00edculos muito gra\u00e7as \u00e0 falta de efic\u00e1cia. \u00c9 s\u00f3.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z"}, {"id": 1439392683919822848, "verified": false, "tweet_text": "#Coronavirus | EE.UU recomienda tercera dosis de Pfizer por su baja eficacia\nNota completa: https://t.co/hPEh1AMj7F\nAgr\u00e9gate al grupo en Facebook: https://t.co/1Coch0Zrv9 https://t.co/s7xhjKEbjm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Coronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/hPEh1AMj7F", "https://t.co/1Coch0Zrv9"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EE.UU recomienda tercera dosis de Pfizer por su baja eficacia Nota completa: Agr\u00e9gate al grupo en Facebook:"}, {"id": 1439392554525544449, "verified": false, "tweet_text": "@FFEERRNANDA Anda a cagar, con buen funcionamiento y ayudando al nueve, hasta los pibes de reserva pueden meter goles; despu\u00e9s varia la eficacia\nLa eficacia ya es otro tema", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["FFEERRNANDA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anda a cagar, con buen funcionamiento y ayudando al nueve, hasta los pibes de reserva pueden meter goles; despu\u00e9s varia la eficacia La eficacia ya es otro tema"}, {"id": 1439392070825914369, "verified": false, "tweet_text": "@EsdrasNAPOLITA2 @JordanSOliveira @kemper_paulo @BlogdoNoblat S\u00f3 na sua cabe\u00e7a que ela levou estudo s\u00e9rio de cientistas renomados. O que mais tem \u00e9 ci\u00eancia seria sendo feita e comprovando a efic\u00e1cia das vacinas.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["EsdrasNAPOLITA2", "JordanSOliveira", "kemper_paulo", "BlogdoNoblat"]}, {"id": 1439391432796741633, "verified": false, "tweet_text": "@Irracionalword Por que caralhos a galera questiona efic\u00e1cia de vacina sendo que nem tomou? ._.)", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Irracionalword"]}, {"id": 1439390804980666374, "verified": false, "tweet_text": "Eficacia, lo que a @JuniorClubSA le falta a @NacionalOficial le sobra. Ya es 1-3 en el Estadio Metropolitano Roberto Mel\u00e9ndez de Barranquilla. Una simple ilusi\u00f3n fueron los 25 primeros minutos de juego del local...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["JuniorClubSA", "nacionaloficial"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eficacia, lo que a le falta a le sobra. Ya es -3 en el Estadio Metropolitano Roberto Mel\u00e9ndez de Barranquilla. Una simple ilusi\u00f3n fueron los primeros minutos de juego del local..."}, {"id": 1439390680284024836, "verified": false, "tweet_text": "@IracemaHorta \u00c9 verdade, esta \u00e9 arma d\u00eales, tem efic\u00e1cia \u00e9 s\u00f3 esperar, aos poucos v\u00e3o aparecendo os casos morte certa.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["IracemaHorta"]}, {"id": 1439390311063633920, "verified": false, "tweet_text": "@diwibmer Quando usas 2 m\u00e9todos contraceptivos ao mesmo tempo, a efic\u00e1cia duplica", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["diwibmer"]}, {"id": 1439389604797468674, "verified": false, "tweet_text": "@MatheusLoiola17 @oysantanaa Qual a taxa de efic\u00e1cia? Kkkkkkkkk pq se for 50/50 fudeu!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["MatheusLoiola17", "oysantanaa"]}, {"id": 1439389600276008966, "verified": false, "tweet_text": "La Ulpgc deslumbrando por su eficacia ajajajaja. https://t.co/KUjmt2POYi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/KUjmt2POYi"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Ulpgc deslumbrando por su eficacia ajajajaja."}, {"id": 1439388961538023424, "verified": false, "tweet_text": "Imagina como deve ficar a cabe\u00e7a de gente que acha que \u00e9 inteligente, mas foi l\u00e1, e decidiu ser #COBAIA de vacinas experimentais, sem QUALQUER garantia de efic\u00e1cia ou seguran\u00e7a, VER OS GR\u00c1FICOS da FDA mostrando o DANO IRREVERS\u00cdVEL e mortes associadas.\nSer\u00e1 que uma pessoa assim", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["COBAIA"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439388905598590977, "verified": false, "tweet_text": "@MBarbosaMX Me ha tocado comprobar la eficacia y respaldo que los servicios de emergencia brindan en momentos de verdadera necesidad, y claro que es por el bien de todos utilizarlos responsablemente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me ha tocado comprobar la eficacia y respaldo que los servicios de emergencia brindan en momentos de verdadera necesidad, y claro que es por el bien de todos utilizarlos responsablemente."}, {"id": 1439388799180677123, "verified": false, "tweet_text": "Quisiera conocer una propuesta sensata y articulada de @NicolasMaduro, que denote el ejemplo de un buen gobierno caracterizado por la honradez, congruencia, eficiencia y eficacia en la administraci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos, y desde luego: \u00a1el respeto a los derechos humanos! https://t.co/KH2ciaECsu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["NicolasMaduro"], "tweet_urls": ["https://t.co/KH2ciaECsu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quisiera conocer una propuesta sensata y articulada de , que denote el ejemplo de un buen gobierno caracterizado por la honradez, congruencia, eficiencia y eficacia en la administraci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos, y desde luego: \u00a1el respeto a los derechos humanos!"}, {"id": 1439388379678973954, "verified": false, "tweet_text": "@PradoEimar N\u00e3o acredito nesse dado do jornal. Tem pessoas que n\u00e3o est\u00e3o indo para a repescagem se vacinarem pq est\u00e3o trabalhando, s\u00e3o evang\u00e9licos imbecis,duvidam da efic\u00e1cia da vacina,medo dos efeitos colaterais e acham q podem se vacinarem depois da campanha pq se acham sadios. D\u00e1 vontade", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["PradoEimar"]}, {"id": 1439387911020032000, "verified": false, "tweet_text": "@cabjedits No tuvo estos mano a mano. 90% de eficacia en sus tiros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["cabjedits"], "country": "MEXICO", "text_es": "No tuvo estos mano a mano. % de eficacia en sus tiros."}, {"id": 1439387592886300675, "verified": false, "tweet_text": "\u201cGabinete paralelo\u201d levava dados da Prevent para o GF. - O protocolo usado pela operadora d sa\u00fade Prevent Senior para administrar medicamentos sem efic\u00e1cia contra a Covid-19 em pacientes teve acompanhamento do Governo Federal.\nhttps://t.co/Ft0l6IaSKP via @YouTube", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["YouTube"], "tweet_urls": ["https://t.co/Ft0l6IaSKP"]}, {"id": 1439386983969787904, "verified": false, "tweet_text": "@ssantosbrun0 @mariomol @marquintmj @brunolevyde92 @Cersei61454168 @CNNBrasil Quer que fa\u00e7am o que ent\u00e3o??? Se a vacina com 80% de efic\u00e1cia n \u00e9 suficiente pra vcs, querem sele\u00e7\u00e3o natural???", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ssantosbrun0", "mariomol", "marquintmj", "brunolevyde92", "Cersei61454168", "CNNBrasil"]}, {"id": 1439386870811660293, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/PEEAtchNkQ", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PEEAtchNkQ"]}, {"id": 1439386770030927879, "verified": false, "tweet_text": "@palmeriodoria QUADRILHA SOLTA\nQUANDO A JUSTI\u00c7A E A POL\u00cdCIA V\u00c3O AGIR?Bolsonaro e filhos defenderam estudo mentiroso da Prevent sobre cloroquina\nTestes manipulados sobre efic\u00e1cia de medica\u00e7\u00e3o foram apoiados e citados pelo Bolsonaro.\nhttps://t.co/XzyXEFJMsI", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["palmeriodoria"], "tweet_urls": ["https://t.co/XzyXEFJMsI"]}, {"id": 1439386684110643204, "verified": false, "tweet_text": "O cara com pensamento suicida alertando sobre a efic\u00e1cia de exerc\u00edcios para ajudar no tratamento de ansiedade e depress\u00e3o", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z"}, {"id": 1439386388194021378, "verified": false, "tweet_text": "@luisgure @OnceNoticiasTV @IME_SRE @VotoExtranjero @INEMexico @SRE_mx Se\u00f1or @lopezobrador_ \nLO QUE MEXICANOS EN EL EXTERIOR QUIEREN ES:\nRapidez, eficacia y atenci\u00f3n digna para tramitar su pasaporte y su matr\u00edcula consular.\nSi en verdad conocieran a sus migrantes sabr\u00edan que la credencial de elector no es prioridad!!!\n\n@IME_SRE \n@SRE_mx \n@GenioShow", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["luisgure", "OnceNoticiasTV", "IME_SRE", "VotoExtranjero", "INEMexico", "SRE_mx", "lopezobrador_", "IME_SRE", "SRE_mx", "GenioShow"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1or LO QUE MEXICANOS EN EL EXTERIOR QUIEREN ES: Rapidez, eficacia y atenci\u00f3n digna para tramitar su pasaporte y su matr\u00edcula consular. Si en verdad conocieran a sus migrantes sabr\u00edan que la credencial de elector no es prioridad!!!"}, {"id": 1439386223001448449, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/BOn6d5PqnL @PlPanama @PrensaLatina_cu @osvaldobenitocu", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["PlPanama", "PrensaLatina_cu", "osvaldobenitocu"], "tweet_urls": ["https://t.co/BOn6d5PqnL"]}, {"id": 1439386210808606721, "verified": false, "tweet_text": "@jdoriajr O Lock down n\u00e3o tem efic\u00e1cia alguma e mesmo assim seguiram fechando o com\u00e9rcio e destruindo a economia.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["jdoriajr"]}, {"id": 1439385887645786114, "verified": false, "tweet_text": "\"Tengo mucha fe y optimismo por hacer un gran partido y ojal\u00e1 que podamos traer la Copa a casa\".\n\nAs\u00ed termina la conferencia postpartido de @arielholan_DT luego de caer por la m\u00ednima ante Ju\u00e1rez en casa. \n\nPara arriba Profe. A trabajar en esa eficacia \ud83d\udd25\ud83e\udd81.\n\n#TerritorioEsmeralda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["TerritorioEsmeralda"], "mentions": ["arielholan_DT"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd81", "\ud83d\udd25"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Tengo mucha fe y optimismo por hacer un gran partido y ojal\u00e1 que podamos traer la Copa a casa\". As\u00ed termina la conferencia postpartido de luego de caer por la m\u00ednima ante Ju\u00e1rez en casa. Para arriba Profe. A trabajar en esa eficacia \ud83d\udd25\ud83e\udd81."}, {"id": 1439385601925697539, "verified": false, "tweet_text": "@OrlandoADVGEORJ @depjorgesolla Foi ministro no Governo Dilma e est\u00e1 preso, Pazuello foi ministro de Bolsonaro, inventou tratamento precose sem efic\u00e1cia, atrasou a compra de vacinas da Pfizer e comprou vacinas da Covaxim superfaturada, est\u00e1 livre e ganhou cargo de confian\u00e7a de Bolsonaro, percebeu a diferen\u00e7a.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["OrlandoADVGEORJ", "depjorgesolla"]}, {"id": 1439385574985580546, "verified": false, "tweet_text": "@JanaDahoui O problema n\u00e3o s\u00e3o as vacinas j\u00e1 consolidadas com efeitos e efic\u00e1cia comprovada. O problema \u00e9 sermos cobaias de testes farmacol\u00f3gicos...", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["JanaDahoui"]}, {"id": 1439385504135487499, "verified": false, "tweet_text": "#SALUD \ud83d\udc89 || Por reducci\u00f3n de su eficacia: Autoridades de Salud de EEUU no recomiendan tercera dosis de Pfizer - La iguana TV \ud83e\udd8e https://t.co/1CfKNIZjcS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["SALUD"], "tweet_urls": ["https://t.co/1CfKNIZjcS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udd8e"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 || Por reducci\u00f3n de su eficacia: Autoridades de Salud de EEUU no recomiendan tercera dosis de Pfizer - La iguana TV \ud83e\udd8e"}, {"id": 1439385491800002560, "verified": true, "tweet_text": "Lo que debes saber a esta hora:\n\n\u25aa AMLO plantea a la CELAC construir algo \"parecido a la Uni\u00f3n Europea\" con EEUU\n \n\u25aa Autoridades de Salud de EEUU rechazan la tercera dosis de Pfizer por reducci\u00f3n de su eficacia\n\nTodas las noticias en: https://t.co/LuKqajnwEe https://t.co/jOAyTVaLNm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LuKqajnwEe"], "tweet_emoticons": ["\u25aa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que debes saber a esta hora: \u25aa AMLO plantea a la CELAC construir algo \"parecido a la Uni\u00f3n Europea\" con EEUU \u25aa Autoridades de Salud de EEUU rechazan la tercera dosis de Pfizer por reducci\u00f3n de su eficacia Todas las noticias en:"}, {"id": 1439385343753588737, "verified": false, "tweet_text": "@guillle77 @noeliard98 Esa es la clave s\u00ed en mi caso la eficacia es del 100%", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["guillle77", "noeliard98"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa es la clave s\u00ed en mi caso la eficacia es del %"}, {"id": 1439385302003449857, "verified": false, "tweet_text": "@ChequeGasca17 Eficacia  o ineficiencia en cambios realizados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ChequeGasca17"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eficacia o ineficiencia en cambios realizados."}, {"id": 1439385293283602433, "verified": false, "tweet_text": "\"...y mejorar la eficacia. (Hoy) me voy con la tristeza l\u00f3gica y con esa bronca por como se dieron las cosas.\n\nHay que procesar la bronca y ma\u00f1ana ponemos a pensar de cara a esta oportunidad que tanto futbolistas como CT queremos para tener un triunfo y la Copa a casa\".", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"...y mejorar la eficacia. (Hoy) me voy con la tristeza l\u00f3gica y con esa bronca por como se dieron las cosas. Hay que procesar la bronca y ma\u00f1ana ponemos a pensar de cara a esta oportunidad que tanto futbolistas como CT queremos para tener un triunfo y la Copa a casa\"."}, {"id": 1439385094674845696, "verified": false, "tweet_text": "En Pasto la fusi\u00f3n de varias secretarias ser\u00eda importante para mayor control eficiencia eficacia y una forma de ahorro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En Pasto la fusi\u00f3n de varias secretarias ser\u00eda importante para mayor control eficiencia eficacia y una forma de ahorro."}, {"id": 1439385052778057735, "verified": false, "tweet_text": "Se\u00f1or @lopezobrador_ \nLO QUE MEXICANOS EN EL EXTERIOR QUIEREN ES:\nRapidez, eficacia y atenci\u00f3n digna para tramitar su pasaporte y su matr\u00edcula consular.\nSi en verdad conocieran a sus migrantes sabr\u00edan que la credencial de elector no es prioridad!!!\n\n@IME_SRE \n@SRE_mx \n@GenioShow https://t.co/GmALuOdNhV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["lopezobrador_", "IME_SRE", "SRE_mx", "GenioShow"], "tweet_urls": ["https://t.co/GmALuOdNhV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1or LO QUE MEXICANOS EN EL EXTERIOR QUIEREN ES: Rapidez, eficacia y atenci\u00f3n digna para tramitar su pasaporte y su matr\u00edcula consular. Si en verdad conocieran a sus migrantes sabr\u00edan que la credencial de elector no es prioridad!!!"}, {"id": 1439385044263505922, "verified": false, "tweet_text": "O que n\u00e3o passou foi esse artigo mequetrefe de um maluco que fez um teste simples em vitro pra comprovar a efic\u00e1cia dessa porcaria de cloroquina.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z"}, {"id": 1439384827233456133, "verified": false, "tweet_text": "Ariel Holan: \"No fue uno de nuestros mejores partidos. Uno de los atenuantes fue el campo de juego, que qued\u00f3 afectado e incidi\u00f3 para no encontrar el ritmo.\n\nBrillando o no, hemos sido superiores en los \u00faltimos cuatro juegos, pero no hemos ganado por falta de eficacia\". https://t.co/FVLLwGbyVn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ariel Holan: \"No fue uno de nuestros mejores partidos. Uno de los atenuantes fue el campo de juego, que qued\u00f3 afectado e incidi\u00f3 para no encontrar el ritmo. Brillando o no, hemos sido superiores en los \u00faltimos cuatro juegos, pero no hemos ganado por falta de eficacia\"."}, {"id": 1439384505425485826, "verified": false, "tweet_text": "@oiIuiz N\u00e3o mataram com duas doses, querem ver se surte efic\u00e1cia com 3 doses \ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["oiIuiz"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"]}, {"id": 1439384412790136834, "verified": true, "tweet_text": "#CoronavirusGT Seg\u00fan los cient\u00edficos cubanos, tanto Abdala como Soberana 02 tienen una eficacia superior al 90% contra la aparici\u00f3n de s\u00edntomas de la enfermedad https://t.co/YNJ7Qn4ju1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["CoronavirusGT"], "tweet_urls": ["https://t.co/YNJ7Qn4ju1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan los cient\u00edficos cubanos, tanto Abdala como Soberana tienen una eficacia superior al % contra la aparici\u00f3n de s\u00edntomas de la enfermedad"}, {"id": 1439384240802643970, "verified": false, "tweet_text": "Mais de 590 mil brasileiros mortos apenas por um diagn\u00f3stico, em 1 ano e meio, e ainda h\u00e1 quem questione a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia das imuniza\u00e7\u00f5es?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z"}, {"id": 1439384148838424580, "verified": false, "tweet_text": "@larepublica_pe Falso \nSu eficacia no est\u00e1 demostrada pero eso que da coimasa y los@senderistas no se la quieren perder", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["larepublica_pe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Falso Su eficacia no est\u00e1 demostrada pero eso que da coimasa y los no se la quieren perder"}, {"id": 1439383855102836739, "verified": false, "tweet_text": "@Hernando_MR @OKhadir08 @RenzoLaTorre3 @lizbethcita https://t.co/iK96MelIJc Ponte a leer no hace da\u00f1o, la eficacia representa precisamente eso. Si la eficacia Pfizer es de 95% quiere decir que por cada 100 positivos no vacunados en una misma condici\u00f3n tendr\u00edas 5 positivos entre 100 vacunados. Y probablemente 0 muertos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Hernando_MR", "OKhadir08", "RenzoLaTorre3", "lizbethcita"], "tweet_urls": ["https://t.co/iK96MelIJc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ponte a leer no hace da\u00f1o, la eficacia representa precisamente eso. Si la eficacia Pfizer es de % quiere decir que por cada positivos no vacunados en una misma condici\u00f3n tendr\u00edas positivos entre vacunados. Y probablemente muertos."}, {"id": 1439383508062031877, "verified": false, "tweet_text": "SE CONTINUAR A VACINA\u00c7\u00c3O EM MASSA NO BRASIL, AT\u00c9 2030 RESTAR\u00c1 15 % DA POPULA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA NO BRASIL !\n ENTENDA \u00c0 GRAVIDADE DISSO \ud83d\udc89?! \nACORDA POVO BRASILEIRO !\nVOC\u00ca N\u00c3O \u00c9 COBAIA DE LABORAT\u00d3RIO DE VACINAS DUVIDOSAS  SEM EFIC\u00c1CIA ! EXIGEM A F\u00d3RMULA, EXIGEM A BULA DA \ud83d\udc89! \ud83d\udc40\nACORDA! https://t.co/THHFU8T2vO", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc40"]}, {"id": 1439383505495023621, "verified": false, "tweet_text": "@LiedenL @conexaopolitica @lyrioregis A mais segura? A pior de todas sem efic\u00e1cia nenhuma. Minha m\u00e3e tomou essa merda e sepultei ela no dia das m\u00e3es depois de ficar entubada", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["LiedenL", "conexaopolitica", "lyrioregis"]}, {"id": 1439383491477704706, "verified": false, "tweet_text": "@esbonik @MaromBoomer @hugoeyng @JanainaDoBrasil Eu n\u00e3o vou ficar aqui discutindo a efic\u00e1cia da vacina em adolescentes,qdo amanh\u00e3 enterraremos um amigo que faleceu de covid,que  tomou as 2 doses,enfermeiro,que confiava piamente no que disseram,qdo diziam que as chances de morrer eram quase zeradas...", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["esbonik", "MaromBoomer", "hugoeyng", "JanainaDoBrasil"]}, {"id": 1439383487618994179, "verified": false, "tweet_text": "@Steve0156544973 @Germaaaanyyyyy @SeresVergonha Vc disse o \u00d3bvio, as Vacinas atuais n\u00e3o s\u00e3o a Solu\u00e7\u00e3o definitiva, mas sim uma Arma adicional contra a Covid, diminuindo o Risco de morte para todos, independente de serem do Grupo de risco ou n\u00e3o. Ou seja, com baixa Efic\u00e1cia ou n\u00e3o, a Vacina \u00e9 a \u00fanica arma contra a Covid.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Steve0156544973", "Germaaaanyyyyy", "SeresVergonha"]}, {"id": 1439383059804135430, "verified": false, "tweet_text": "Escrever com raiva costuma ser uma boa terapia, mas, ao meu ver, pode comprometer a efic\u00e1cia da comunica\u00e7\u00e3o.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z"}, {"id": 1439383005307588608, "verified": false, "tweet_text": "@Fantasea212 @GOATFRACTIONS isso n\u00e3o tira o fato de q ela \u00e9 uma v4ca hip\u00f3crita que n\u00e3o sabe oq fala. N\u00e3o \u00e9 pq foi antes de se saber a efic\u00e1cia que n\u00e3o \u00e9 um desservi\u00e7o, at\u00e9 pq a vacina s\u00f3 seria aprovado com efic\u00e1cia comprovada!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Fantasea212", "GOATFRACTIONS"]}, {"id": 1439382479605927936, "verified": true, "tweet_text": "Panam\u00e1: Dosis de refuerzo, eficacia y seguridad de vacunas | #EnContexto\nhttps://t.co/pGTD1BCPUt a trav\u00e9s de @ecotvpanama", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["EnContexto"], "mentions": ["ecotvpanama"], "tweet_urls": ["https://t.co/pGTD1BCPUt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Panam\u00e1: Dosis de refuerzo, eficacia y seguridad de vacunas | a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439382458470895617, "verified": false, "tweet_text": "@benevide_s @VascodaGama Claro que faz. Justamente pq as vacinas mostraram efic\u00e1cia a pessoa pode estar infectada sem nem saber. Ai passa o v\u00edrus adiante.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["benevide_s", "VascodaGama"]}, {"id": 1439382165913997316, "verified": false, "tweet_text": "@Ltigo16 @ccarballo50 No, quiero que expongas t\u00fa los datos. No puedes demostrar eso que afirmas de que esas vacunas tienen un 90% de eficacia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Ltigo16", "ccarballo50"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, quiero que expongas t\u00fa los datos. No puedes demostrar eso que afirmas de que esas vacunas tienen un % de eficacia."}, {"id": 1439381369830969354, "verified": false, "tweet_text": "@solbrinck En Usa patrullas con 1 polic\u00eda, que puede usar su arma, ac\u00e1 patrullas con 3 que no pueden hacer nada. Luego mayor eficacia, m\u00e1s patrullas y mejor control", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["solbrinck"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Usa patrullas con polic\u00eda, que puede usar su arma, ac\u00e1 patrullas con que no pueden hacer nada. Luego mayor eficacia, m\u00e1s patrullas y mejor control"}, {"id": 1439380958629830656, "verified": false, "tweet_text": "@Ltigo16 @ccarballo50 No, no, me interesa el tuyo. Para ver si es verdad eso de que la eficacia tiene un 90%", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Ltigo16", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, no, me interesa el tuyo. Para ver si es verdad eso de que la eficacia tiene un %"}, {"id": 1439380920625242117, "verified": false, "tweet_text": "KIMBERLY LOAIZA\u2728\nEjemplo De Humildad, Disciplina, Esfuerzo y Dedicaci\u00f3n...\nEsta chica con tan solo 23 a\u00f1os nos ha ense\u00f1ado a que si podemos So\u00f1arlo ..podemos Lograrlo..pero solo con esfuerzo y eficacia..\nElla\u2728Un Vivo Ejemplo De Lo Que Es Ser Una Digna Mujer\u2764\ufe0f https://t.co/cUfKw0wbC6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2728", "\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "KIMBERLY LOAIZA\u2728 Ejemplo De Humildad, Disciplina, Esfuerzo y Dedicaci\u00f3n... Esta chica con tan solo a\u00f1os nos ha ense\u00f1ado a que si podemos So\u00f1arlo ..podemos Lograrlo..pero solo con esfuerzo y eficacia.. Ella\u2728Un Vivo Ejemplo De Lo Que Es Ser Una Digna Mujer\u2764\ufe0f"}, {"id": 1439380742358933512, "verified": false, "tweet_text": "@Max65752957 @DivagoTM @rolei1denovo @guimarrocos @oatila Minhas fontes s\u00e3o a maioria dos estudos, as meta-an\u00e1lises que detectaram as falhas e fraudes, e o consenso. Tb os dados que temos de efic\u00e1cia da vacina\u00e7\u00e3o (pode acompanhar no relat\u00f3rio di\u00e1rio) e sobre tratamento \"alternativo\", que falhou. Ver Prevent Senior para entender melhor.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Max65752957", "DivagoTM", "rolei1denovo", "guimarrocos", "oatila"]}, {"id": 1439380017360801793, "verified": false, "tweet_text": "@Dani_brazilian @JanainaDoBrasil pois a cada muta\u00e7\u00e3o, h\u00e1 a chance de alguma vacina perder efic\u00e1cia.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Dani_brazilian", "JanainaDoBrasil"]}, {"id": 1439379748216573952, "verified": false, "tweet_text": "@Max65752957 @DivagoTM @rolei1denovo @guimarrocos @oatila N\u00e3o, n\u00e3o tem. E incompletos \u00e9 o padr\u00e3o da ci\u00eancia, sempre se pode melhorar a efic\u00e1cia e precis\u00e3o. Mas est\u00e3o bem definidos e s\u00e3o seguros e suficientemente completos. O fato de que n\u00e3o entende isso \u00e9 irrelevante.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Max65752957", "DivagoTM", "rolei1denovo", "guimarrocos", "oatila"]}, {"id": 1439379546357305349, "verified": false, "tweet_text": "Pero dec\u00edan que no solo era normal, si no que era buena se\u00f1al de la eficacia de la \ud83d\udc89 \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f\n\nDe verdad que no hay derecho a ser tan bruta \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f https://t.co/YRnx3RVTCg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YRnx3RVTCg"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero dec\u00edan que no solo era normal, si no que era buena se\u00f1al de la eficacia de la \ud83d\udc89 \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f De verdad que no hay derecho a ser tan bruta \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439379416547741705, "verified": false, "tweet_text": "\u00c9 obrigat\u00f3ria aqui, s\u00f3 n\u00e3o tem efic\u00e1cia cientificamente comprovada na Europa. https://t.co/wafo2sz6H1", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wafo2sz6H1"]}, {"id": 1439379389909766144, "verified": false, "tweet_text": "Desciframos la campa\u00f1a sucia de ataque a la candidatura de @SamanEdu, atacarlo en sus fortalezas: 1. Honestidad (sembrar dudas), 2. Eficacia (desconocer la efectividad de su gesti\u00f3n) 3. Su amor a la Patria (tildarlo de traidor). #CNEHabilitaASam\u00e1nYa @cneesvzla  @TSJ_Venezuela https://t.co/hsEpqDsVvd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["CNEHabilitaASam\u00e1nYa"], "mentions": ["SamanEdu", "cneesvzla", "TSJ_Venezuela"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desciframos la campa\u00f1a sucia de ataque a la candidatura de , atacarlo en sus fortalezas: . Honestidad (sembrar dudas), . Eficacia (desconocer la efectividad de su gesti\u00f3n) . Su amor a la Patria (tildarlo de traidor)."}, {"id": 1439378756892778500, "verified": false, "tweet_text": "Los l\u00edmites period\u00edsticos del dise\u00f1o l\u00fadico: estudio experimental sobre la eficacia informativa de los newsgames | https://t.co/I6kvWBdUDQ https://t.co/UbFS2uodig   #Educacion https://t.co/uxNf1ek9od", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Educacion"], "tweet_urls": ["https://t.co/I6kvWBdUDQ", "https://t.co/UbFS2uodig"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los l\u00edmites period\u00edsticos del dise\u00f1o l\u00fadico: estudio experimental sobre la eficacia informativa de los newsgames |"}, {"id": 1439378168536784905, "verified": false, "tweet_text": "Prov\u00e1vel crise al\u00e9rgia j\u00e1 bate aquele desespero. S\u00f3 faltam 2 dias pra completar a efic\u00e1cia da vacina. Pelo amor de deusss", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z"}, {"id": 1439378139269025800, "verified": false, "tweet_text": "As pessoas estavam desesperadas em busca de uma po\u00e7\u00e3o m\u00e1gica contra a covid e as grandes farmac\u00eauticas sabiam que qualquer coisa que eles oferecessem a popula\u00e7\u00e3o, ela aceitaria sem questionamentos. O povo foi tomar uma pseudo vacina que n\u00e3o tinha nem comprova\u00e7\u00e3o da sua efic\u00e1cia", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z"}, {"id": 1439378051301875713, "verified": false, "tweet_text": "Por eso es que gobierno de #espa\u00f1ol premia a #\u00f1e\u00f1eduque\nPor su eficacia  y excelentes resultados.\n#FeriadelLibrodeMadrid https://t.co/5dMna0fRpk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["espa\u00f1ol", "\u00f1e\u00f1eduque", "FeriadelLibrodeMadrid"], "tweet_urls": ["https://t.co/5dMna0fRpk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por eso es que gobierno de premia a Por su eficacia y excelentes resultados."}, {"id": 1439378021551640577, "verified": false, "tweet_text": "@nicorioscenteno Hace al funcionamiento y eficacia del Estado y a la concentraci\u00f3n o desconcentraci\u00f3n del poder\nPod\u00e9s eliminar algunos cargos politicos, unificar servicios jur\u00eddicos, etc. No vas bajar sustancialmente el gasto tampoco", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["nicorioscenteno"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hace al funcionamiento y eficacia del Estado y a la concentraci\u00f3n o desconcentraci\u00f3n del poder Pod\u00e9s eliminar algunos cargos politicos, unificar servicios jur\u00eddicos, etc. No vas bajar sustancialmente el gasto tampoco"}, {"id": 1439377937837563914, "verified": false, "tweet_text": "@Rmlc63 At\u00e9 a FDA p\u00f5e d\u00favidas da efic\u00e1cia das sopas experimentais e j\u00e1 n\u00e3o quer a 3 dose para todos, apenas para os + 65 e para todos os vulner\u00e1veis", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Rmlc63"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439377819633602562, "verified": false, "tweet_text": "@LiedenL https://t.co/DLs7KhfQjK", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["LiedenL"], "tweet_urls": ["https://t.co/DLs7KhfQjK"]}, {"id": 1439377354539913217, "verified": false, "tweet_text": "@shwnaid @MrcioMagalhaes @Lucasbomber @eduardopaes Imbecil \u00e9 quem n\u00e3o enxerga a realidade. VOC\u00ca est\u00e1 fugindo das EVID\u00caNCIAS. Vacina EXPERIMENTAL n\u00e3o tem efic\u00e1cia para evitar contamina\u00e7\u00e3o e NEM a morte de contaminados. No BR j\u00e1 s\u00e3o mais de 20 MIL vitimas fatais DA VACINA. DEPOIS da \"vacina\" o indice de contamina\u00e7\u00e3o no \ud83c\udf0e AUMENTOU", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["shwnaid", "MrcioMagalhaes", "Lucasbomber", "eduardopaes"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf0e", "XP"]}, {"id": 1439377165338959872, "verified": false, "tweet_text": "Que asco dan esta gente,en serio.Estoy harta.\nSon capaces de darle la vuelta al problema de los nazis para echar mierda contra los trans.O todos somos unos mierdas que nos dejamos manipular por una mano negra que maniquea con eficacia(Hablamos de super estrategas con mega planes) https://t.co/DV2Y8tXFue", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DV2Y8tXFue"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que asco dan esta gente,en serio.Estoy harta. Son capaces de darle la vuelta al problema de los nazis para echar mierda contra los trans.O todos somos unos mierdas que nos dejamos manipular por una mano negra que maniquea con eficacia(Hablamos de super estrategas con mega planes)"}, {"id": 1439376972316954627, "verified": false, "tweet_text": "@HelemAzevedo Pelo menos o passaporte teve efic\u00e1cia", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["HelemAzevedo"]}, {"id": 1439376929233285120, "verified": false, "tweet_text": "@nise_dra Parab\u00e9ns Dra Nise, Tratamento imediato salva vidas sim. Somos provas vivas aqui. E n\u00e3o s\u00e3o poucas. J\u00e1 esses experimentos chamado de Vacinas passamos nossa vez. S\u00f3 daqui uns anos quem sabe. Quando tiver seguran\u00e7a comprovada. Hoje tem + malef\u00edcios q efic\u00e1cia #VacinaObrigatoriaNAO", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["VacinaObrigatoriaNAO"], "mentions": ["nise_dra"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439376582741790724, "verified": false, "tweet_text": "@CastilloLobaton Impresiomante lectura de los partidos disputados por Per\u00fa para que est\u00e1 peque\u00f1a gran jugadora bloque\u00e9, haga participar y remate con eficacia en cada presentaci\u00f3n de su pa\u00eds... Felicitaciones", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["CastilloLobaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "Impresiomante lectura de los partidos disputados por Per\u00fa para que est\u00e1 peque\u00f1a gran jugadora bloque\u00e9, haga participar y remate con eficacia en cada presentaci\u00f3n de su pa\u00eds... Felicitaciones"}, {"id": 1439376073276510209, "verified": false, "tweet_text": "@JornalOGlobo @Ancelmocom PARAB\u00c9NS\n\u00c9 MELHOR UM PASSAPORTE\nFALSO\nQUI UM SORO SEM EFIC\u00c1CIA COMPLOVADA", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["JornalOGlobo", "Ancelmocom"]}, {"id": 1439375945933197313, "verified": false, "tweet_text": "@Valdecirdelecl1 Caso te ofere\u00e7am a coronavac do doriana, n\u00e3o tome mesmo, essa n\u00e3o vale nada, n\u00e3o tem efic\u00e1cia nenhuma. Continue com a Ivermectina, essa eu testei e garanto que protege.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Valdecirdelecl1"]}, {"id": 1439375526452469763, "verified": false, "tweet_text": "@diesel_boy @GustaAB @EdileneFelixCa1 @JanainaDoBrasil Eu falei que as motes n\u00e3o est\u00e3o caindo? Eu citei que a maioria dos mortos j\u00e1 est\u00e3o vacinados! Agora quanto a declararem 100% de efic\u00e1cia contra morte, o que que est\u00e3o dizendo aqui nesse v\u00eddeo acho que eu n\u00e3o ouvi direito?https://t.co/rEzhgdXWRh", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["diesel_boy", "GustaAB", "EdileneFelixCa1", "JanainaDoBrasil"], "tweet_urls": ["https://t.co/rEzhgdXWRh"]}, {"id": 1439375378414546954, "verified": false, "tweet_text": "ente eficacia y moral  elijo la primera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ente eficacia y moral elijo la primera"}, {"id": 1439375334898610176, "verified": false, "tweet_text": "@cafenobully @O179681 @Myshellyn_ @gianportugal2 @JornalOGlobo @Ancelmocom Nem vou comentar, esse dado a\u00ed \u00e9 mais mentiroso que o 100% de efic\u00e1cia da vacina.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["cafenobully", "O179681", "Myshellyn_", "gianportugal2", "JornalOGlobo", "Ancelmocom"]}, {"id": 1439375133098102792, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Con un 85% ya vacunado, si fuera real la eficacia de dicha vacuna. No necesitar\u00edas rastrear ni encontrar al 15% restante. \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f los que resulta de su exposici\u00f3n desesperada es que ni con el 100% funcionar\u00e1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con un % ya vacunado, si fuera real la eficacia de dicha vacuna. No necesitar\u00edas rastrear ni encontrar al % restante. \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f los que resulta de su exposici\u00f3n desesperada es que ni con el % funcionar\u00e1"}, {"id": 1439374479000539136, "verified": false, "tweet_text": "@Steve0156544973 @Germaaaanyyyyy @SeresVergonha E aonde isso minimiza ou invalida a Efic\u00e1cia e import\u00e2ncia da Vacina? Seus pontos apenas fortalecem o \u00d3bvio,a vacina n\u00e3o \u00e9 perfeita mas \u00e9 necess\u00e1ria.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Steve0156544973", "Germaaaanyyyyy", "SeresVergonha"]}, {"id": 1439374193276116996, "verified": false, "tweet_text": "@Xixonto1 @ccarballo50 Con m\u00e1s de un 90% de vacunados, con vacunas de m\u00e1s de 90% de eficacia, \u00bfqu\u00e9 porcentaje de vacunados has calculado que deber\u00eda haber en los hospitales? \u00bfEn cu\u00e1ntos puntos se han movido tus c\u00e1lculos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Xixonto1", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con m\u00e1s de un % de vacunados, con vacunas de m\u00e1s de % de eficacia, \u00bfqu\u00e9 porcentaje de vacunados has calculado que deber\u00eda haber en los hospitales? \u00bfEn cu\u00e1ntos puntos se han movido tus c\u00e1lculos?"}, {"id": 1439374135101120513, "verified": false, "tweet_text": "@deccache E o que vc chama de redu\u00e7\u00e3o de restricao externa foi entrada enorme de capital especulativo. Olha at\u00e9 concordo que o cambio muitas vezes tem pouca eficacia. Mas nao no periodo de 2005 a 2010. \u00c9 dificil um exemplo com destrui\u00e7\u00e3o maior que esse.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["deccache"]}, {"id": 1439374103048245250, "verified": false, "tweet_text": "Sin Justicia nuestras acciones son inciertas, pierden eficacia. Para progresar acordar reglas estables, iguales para todos, con las instituciones competitivas. Libro \u201cPor un Pa\u00eds m\u00e1s Justo y Floreciente\u201d  https://t.co/HcZDpkz8eV.\nhttps://t.co/sj1Fmps379", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HcZDpkz8eV", "https://t.co/sj1Fmps379"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sin Justicia nuestras acciones son inciertas, pierden eficacia. Para progresar acordar reglas estables, iguales para todos, con las instituciones competitivas. Libro \u201cPor un Pa\u00eds m\u00e1s Justo y Floreciente\u201d ."}, {"id": 1439373936215666690, "verified": false, "tweet_text": "Essa nossa m\u00eddia esquerdopata \u00e9 respons\u00e1vel por milhares de mortes que poderiam ter sido evitadas se o tratamento precoce n\u00e3o fosse demonisado por ela e pela orcrim petista. Dezenas de artigos cient\u00edficos provam a efic\u00e1cia da ivermectina na atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos do v\u00edrus chin\u00eas. https://t.co/S8TgPeSIgL", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z"}, {"id": 1439373770209247233, "verified": false, "tweet_text": "Sin Justicia nuestras acciones son inciertas, pierden eficacia. Para progresar acordar reglas estables, iguales para todos, con las instituciones competitivas. Libro \u201cPor un Pa\u00eds m\u00e1s Justo y Floreciente\u201d  https://t.co/HcZDpkz8eV.\nhttps://t.co/sj1Fmps379", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HcZDpkz8eV", "https://t.co/sj1Fmps379"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sin Justicia nuestras acciones son inciertas, pierden eficacia. Para progresar acordar reglas estables, iguales para todos, con las instituciones competitivas. Libro \u201cPor un Pa\u00eds m\u00e1s Justo y Floreciente\u201d ."}, {"id": 1439373769966030850, "verified": false, "tweet_text": "@paulozy @leandroruschel Pensamento dos coronalovers...\n\nAs \ud83d\udc89\ud83d\udc89 s\u00e3o experimentais: SIM\n\nAs \ud83d\udc89\ud83d\udc89 tem estudos conclusivos de efic\u00e1cia e seguran\u00e7a: N\u00c3O\n\nAh aplica as \ud83d\udc89\ud83d\udc89 a\u00ed que l\u00e1 na frente a gente v\u00ea no que vai dar...", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["paulozy", "leandroruschel"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "xp"]}, {"id": 1439373680786747397, "verified": false, "tweet_text": "Los pueblos amigos de #Cuba conf\u00edan plenamente en la eficacia de las vacunas fabricada por nuedtros cient\u00edficos..por eso #Vietnam aprueba uso de vacuna cubana Abdala una prueba m\u00e1s de que\n#CubaSeRespeta\n#CubaPorLaVida\n#CubaNoEstaSola\n#VacunasCubanas\nhttps://t.co/InGSOQzfD1 https://t.co/kYuvfaIGkd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "Vietnam", "CubaSeRespeta", "CubaPorLaVida", "CubaNoEstaSola", "VacunasCubanas"], "tweet_urls": ["https://t.co/InGSOQzfD1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los pueblos amigos de conf\u00edan plenamente en la eficacia de las vacunas fabricada por nuedtros cient\u00edficos..por eso aprueba uso de vacuna cubana Abdala una prueba m\u00e1s de que"}, {"id": 1439372917486260225, "verified": false, "tweet_text": "Gooooooool del verde!! El loco, de cabeza, nos da el empate cuando no hab\u00eda por donde. JUN 1 - 1 NAC\n\nQue esto sea el despertar del equipo, que se ha visto superado por el tibur\u00f3n. Para destacar, la eficacia del verde en el arco contrario. \ud83c\uddf3\ud83c\uddec\ud83d\udc4a\ud83d\udcaa\u26bd\ufe0f\ud83e\udd45 @PulsoVerdeEC @tertuliaverde", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["PulsoVerdeEC", "tertuliaverde"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4a", "\ud83c\uddf3\ud83c\uddec", "\u26bd", "\ud83d\udcaa", "\ud83e\udd45"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gooooooool del verde!! El loco, de cabeza, nos da el empate cuando no hab\u00eda por donde. JUN - NAC Que esto sea el despertar del equipo, que se ha visto superado por el tibur\u00f3n. Para destacar, la eficacia del verde en el arco contrario. \ud83c\uddf3\ud83c\uddec\ud83d\udc4a\ud83d\udcaa\u26bd\ufe0f\ud83e\udd45"}, {"id": 1439372823156428801, "verified": false, "tweet_text": "@Ltigo16 @ccarballo50 Adem\u00e1s ya han dicho que baja tanto la \"eficacia\" que hay que poner 3 dosis no?\nEs que el porcentaje de vacunados que ingresan en hospital es alt\u00edsimo.. Entre un 80 y un 100%. As\u00ed que la eficacia es baja no, bajisima", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Ltigo16", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adem\u00e1s ya han dicho que baja tanto la \"eficacia\" que hay que poner dosis no? Es que el porcentaje de vacunados que ingresan en hospital es alt\u00edsimo.. Entre un y un %. As\u00ed que la eficacia es baja no, bajisima"}, {"id": 1439372628704309250, "verified": false, "tweet_text": "Mejora Cl\u00ednica no es sin\u00f3nimo de eficacia terap\u00e9utica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mejora Cl\u00ednica no es sin\u00f3nimo de eficacia terap\u00e9utica."}, {"id": 1439372545938034688, "verified": false, "tweet_text": "@ValCord4 @BarbosaeSilva @QuebrandoOTabu Hein? Tirou isso do rabo foi? Nenhum momento falei isso. S\u00f3 disse que eh leg\u00edtimo qualquer pessoa questionar efic\u00e1cia de qualquer  vacina. Mesmo que sejam casos raros ,As pessoas s\u00e3o livres pra questionar O fato de o MS consultar ou n\u00e3o, eu n\u00e3o falei nada disso Deixe de presepada", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ValCord4", "BarbosaeSilva", "QuebrandoOTabu"]}, {"id": 1439372267859873793, "verified": false, "tweet_text": "B\u00e9lgica, Alemanha, Canad\u00e1, EUA, Reino Unido, ngm reconhece a efic\u00e1cia da #CoronaVac, passou da hora de jogarmos esse placebo no lixo aqui no Br\u2026 precisamos de vacina boa, n\u00e3o faz de conta\u2026 https://t.co/7qBJ9EvQPf https://t.co/LXCJsAc2Xz", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["CoronaVac"], "tweet_urls": ["https://t.co/7qBJ9EvQPf"]}, {"id": 1439372103183175682, "verified": false, "tweet_text": "Empata @NacionalOficial sobre 26 minutos de juego. Primera opci\u00f3n y adentro, ante la pobre marca defensiva del local. Eficacia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["nacionaloficial"], "country": "MEXICO", "text_es": "Empata sobre minutos de juego. Primera opci\u00f3n y adentro, ante la pobre marca defensiva del local. Eficacia."}, {"id": 1439372067263164416, "verified": false, "tweet_text": "Estudio de Fase I/II con Sinopharm en poblaci\u00f3n de 3 a 17 a\u00f1os. Me preguntan \u00bfse puede empezar a aplicar?, no a\u00fan, demuestra sobre todo seguridad para aplicarla, para la eficacia debiera conocerse datos de Fase III. \n\nNo nos comamos fases de investigaci\u00f3n. https://t.co/p5qffPoXCm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/p5qffPoXCm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estudio de Fase I/II con Sinopharm en poblaci\u00f3n de a a\u00f1os. Me preguntan \u00bfse puede empezar a aplicar?, no a\u00fan, demuestra sobre todo seguridad para aplicarla, para la eficacia debiera conocerse datos de Fase III. No nos comamos fases de investigaci\u00f3n."}, {"id": 1439371957645062150, "verified": false, "tweet_text": "@MCPSILVEIRA @Dr_Francisco_ S\u00f3 pra vc ficar antenado: vacina CV19, fixa a sequ\u00eancia do v\u00edrus p 3/6 meses. Da var\u00edola por anos e anos. Da H1N1 n\u00e3o achei. Foi por isso que perguntei pq n\u00e3o falou da Aids. Subtraiu q cada virus tem vacina com efic\u00e1cia diferente. A aids tem vacina, em teste c algumas conclus\u00f5es.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["MCPSILVEIRA", "Dr_Francisco_"]}, {"id": 1439371868167933954, "verified": false, "tweet_text": "@torrents_d @AjBadalona Estic conven\u00e7ut que els agents han fet la seva feina.\nAra b\u00e8, un cop aixecada un Acta, s'han de seguir uns processos interns pq tingui eficacia.\nS'hauran tramitat els expedients en temps i forma, perqu\u00e8 sigui aixi?\nLa GU - com altres departaments- necessita m\u00e9s RRHH x funcionar", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["torrents_d", "AjBadalona"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439371731576266755, "verified": false, "tweet_text": "@Xixonto1 @ccarballo50 Funcionando la vacuna como ELLOS dicen, no tiene una eficacia del 100%. L\u00e9etelo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Xixonto1", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Funcionando la vacuna como ELLOS dicen, no tiene una eficacia del %. L\u00e9etelo."}, {"id": 1439371389736194049, "verified": false, "tweet_text": "@elia_requena @ccarballo50 @NEKONINJA7 Eso lo ha explicado hasta cada una de las farmac\u00e9uticas cuando publicaron su eficacia..\nOsea, est\u00e1s de acuerdo con ellas. \nSorpresa!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["elia_requena", "ccarballo50", "NEKONINJA7"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso lo ha explicado hasta cada una de las farmac\u00e9uticas cuando publicaron su eficacia.. Osea, est\u00e1s de acuerdo con ellas. Sorpresa!"}, {"id": 1439371189881917441, "verified": false, "tweet_text": "En la Argentina no rigen vasallajes. La Constituci\u00f3n manda los poderes del Estado. A cumplirlos. La Carta CFK se arroga poderes, vasallajes, prohibidos por la Constituci\u00f3n.\nSin Justicia nuestras acciones son inciertas, pierden eficacia. https://t.co/UXfXP6adRm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UXfXP6adRm"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la Argentina no rigen vasallajes. La Constituci\u00f3n manda los poderes del Estado. A cumplirlos. La Carta CFK se arroga poderes, vasallajes, prohibidos por la Constituci\u00f3n. Sin Justicia nuestras acciones son inciertas, pierden eficacia."}, {"id": 1439371160278478849, "verified": false, "tweet_text": "Autoridades de Salud de EEUU rechazan la tercera dosis de Pfizer por reducci\u00f3n de su eficacia - 18.09.2021, Sputnik Mundo https://t.co/bFGwLVpluh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bFGwLVpluh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Autoridades de Salud de EEUU rechazan la tercera dosis de Pfizer por reducci\u00f3n de su eficacia - , Sputnik Mundo"}, {"id": 1439371131513970693, "verified": false, "tweet_text": "Acho q \u00e9 efic\u00e1cia o termo correto. Idk", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z"}, {"id": 1439370822037217281, "verified": false, "tweet_text": "@JProArg Bueno, no debemos dejar que la gente se olvide de estas personas que cumplieron con eficacia y patriotismo sus funciones.\nA cada acci\u00f3n desastroza de \u00e9stos ministros actuales,antepongamos ejemplos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["JProArg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, no debemos dejar que la gente se olvide de estas personas que cumplieron con eficacia y patriotismo sus funciones. A cada acci\u00f3n desastroza de \u00e9stos ministros actuales,antepongamos ejemplos."}, {"id": 1439370650196578307, "verified": false, "tweet_text": "Gente PRO a que aura no escuch\u00e1s a ninguno de los pejertos,  mamertos,  e hijos de puta del macrismo, cambiemos, juntos y la puta madre que los pari\u00f3 HABLAR DE LA PFIZER\n\nhttps://t.co/jy87IaSv47", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jy87IaSv47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gente PRO a que aura no escuch\u00e1s a ninguno de los pejertos, mamertos, e hijos de puta del macrismo, cambiemos, juntos y la puta madre que los pari\u00f3 HABLAR DE LA PFIZER"}, {"id": 1439370368184115206, "verified": false, "tweet_text": "@BlogdoNoblat Crime \u00e9 \"jornalista\" ser militante. Deveriam limitar se aos fatos e n\u00e3o expor claramente que s\u00e3o id\u00f3latras de pol\u00edticos e por eles mentem e fazem propaganda.\nH\u00e1 testes e tempo suficientes para comprovar a EFIC\u00c1CIA e a NECESSIDADE de se expor crian\u00e7as e adolescentes? CANALHA!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["BlogdoNoblat"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439370243042840585, "verified": false, "tweet_text": "Bravo!!! Nuestros cient\u00edficos producen vacunas de alta eficacia, gracias #Vietnam por creer en los cubanos, #CubaPorLaVida #CubaEsCiencia #CubaEsAmor #CubaPorLaSalud Muchas #CubaCooperaGambia #CubaSalvaVida https://t.co/McnjVmy0ZG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Vietnam", "CubaPorLaVida", "CubaEsCiencia", "CubaEsAmor", "CubaPorLaSalud", "CubaCooperaGambia", "CubaSalvaVida"], "tweet_urls": ["https://t.co/McnjVmy0ZG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bravo!!! Nuestros cient\u00edficos producen vacunas de alta eficacia, gracias por creer en los cubanos, Muchas"}, {"id": 1439369885973426181, "verified": false, "tweet_text": "@drmiguelmarcos @aprendeanutrir @ajibars @SaludStrategica (hablo sobre la eficacia y seguridad de las vacunas que se est\u00e1n aplicando)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["drmiguelmarcos", "aprendeanutrir", "ajibars", "SaludStrategica"], "country": "MEXICO", "text_es": "(hablo sobre la eficacia y seguridad de las vacunas que se est\u00e1n aplicando)"}, {"id": 1439369767626891270, "verified": false, "tweet_text": "Nenhuma estrutura estatal \u00e9 capaz de conter uma a\u00e7\u00e3o dessa natureza. S\u00f3 existe tirania, porque existe concord\u00e2ncia do povo para com ela.\n\n\u2013 P.\n\n-----------\n\nRatifico minha prefer\u00eancia pela greve de pagamento de impostos pela efic\u00e1cia e rapidez dos resultados.\n\n\u2013 Alfredo Pinheiro", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z"}, {"id": 1439369657601908739, "verified": false, "tweet_text": "@folha Se o Bolsonaro n\u00e3o tivesse enrolado 8 meses p comprar vacina, n\u00e3o desencorajasse a popula\u00e7\u00e3o a n\u00e3o usar m\u00e1scara, incentivasse aglomera\u00e7\u00e3o e rem\u00e9dio sem efic\u00e1cia comprovada, 500 mil pessoas poderiam estar aqui at\u00e9 hoje! Ele \u00e9 o maior assassino da hist\u00f3ria do Brasil!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["folha"]}, {"id": 1439369618829811714, "verified": false, "tweet_text": "- Aldana Cometti (@AldiCometti) fue la jugadora que mejor eficacia de pases tuvo en el equipo argentino, con el 82.6%. En todo el partido la l\u00edder fue Bruninha, con el 91.9%.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["AldiCometti"], "country": "MEXICO", "text_es": "- Aldana Cometti () fue la jugadora que mejor eficacia de pases tuvo en el equipo argentino, con el %. En todo el partido la l\u00edder fue Bruninha, con el %."}, {"id": 1439369528362811393, "verified": false, "tweet_text": "Fl\u00e1vio Bolsonaro apagou tweet em que defendia m\u00e9todo da Prevent Senior\n Fl\u00e1vio Bolsonaro apagou de sua conta no Twitter compartilhamentos e posts que fez sobreo estudo feito sem conhecimento de pacientes para testar a efic\u00e1cia da hidroxicloroquina e azitromicina contra a covid-19 https://t.co/8cWAPyPYL3", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z"}, {"id": 1439369326117666819, "verified": false, "tweet_text": "@oliveiradlucian @DRJR13 @mariosabinof \u2733\ufe0f O grupo de 18 membros de especialistas influentes foi encarregado de decidir se os \u00faltimos testes cl\u00ednicos da Pfizer haviam fornecido resultados adequados q demonstrassem a seguran\u00e7a e efic\u00e1cia de sua inje\u00e7\u00e3o de refor\u00e7o.\n\u00d1 Surpreendentemente, os resultados \u00d1 tiveram sucesso\u203c\ufe0f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["oliveiradlucian", "DRJR13", "mariosabinof"], "tweet_emoticons": ["\u203c\ufe0f", "\u2733\ufe0f"]}, {"id": 1439368931664347141, "verified": false, "tweet_text": "Live de #BolsonaroGenocida  \u201ccai\u201d logo ap\u00f3s presidente dizer que ainda toma ivermectina\nTransmiss\u00e3o saiu do ar tanto no YouTube quanto no Facebook quando o psicopata fazia defesa de rem\u00e9dio sem efic\u00e1cia contra a Covid com STF e com tudo!\nhttps://t.co/GYHsYRrtp2 https://t.co/wQkBn3JngN", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["BolsonaroGenocida"], "tweet_urls": ["https://t.co/GYHsYRrtp2", "https://t.co/wQkBn3JngN"]}, {"id": 1439368674327080965, "verified": false, "tweet_text": "Somos obrigados a tomar vacinas (experimentais) e nao \u00e9 permitido questionar ou optar por qualquer outro procedimento, mesmo com efic\u00e1cia expl\u00edcita. https://t.co/nWBw6gjT8m", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439368590281564168, "verified": false, "tweet_text": "@AlcaldiaMCR Adjetivos como anonadada, sorprendida y otros tantos m\u00e1s, ahora el alcalde de charallave ando haciendo cosas como loco, porque no se ve\u00eda est\u00e1 \"eficacia' antes de las elecciones de las primarias cosas de la vida. Un buen susto y jal\u00f3n de orejas\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\udc4d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["AlcaldiaMCR"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\udc4d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adjetivos como anonadada, sorprendida y otros tantos m\u00e1s, ahora el alcalde de charallave ando haciendo cosas como loco, porque no se ve\u00eda est\u00e1 \"eficacia' antes de las elecciones de las primarias cosas de la vida. Un buen susto y jal\u00f3n de orejas\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\udc4d"}, {"id": 1439368404054446087, "verified": false, "tweet_text": "@CelsoLi15871099 @PacibaKim @randolfeap Pelo contr\u00e1rio ,cada vez mais est\u00e1 sendo questionado ,a efic\u00e1cia desta vacina ,veja o que est\u00e1 acontecendo no resto do mundo .Mas acho que 9 alienado aqui \u00e9s tu", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["CelsoLi15871099", "PacibaKim", "randolfeap"]}, {"id": 1439368307405172739, "verified": false, "tweet_text": "@ClaudiaRloiaco @revistaoeste Que tal debater sobre a efic\u00e1cia dos venenos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ClaudiaRloiaco", "revistaoeste"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que tal debater sobre a efic\u00e1cia dos venenos?"}, {"id": 1439368135002492928, "verified": false, "tweet_text": "Durante la pandemia se han aplicado diversas marcas de vacunas \ud83d\udc89  para la COVID-19 en M\u00e9xico. Sin embargo, las personas han tenido dudas sobre su eficacia,  \u00bfqu\u00e9 pasa si se combinan las vacunas?\n\nhttps://t.co/VIraAoCIdF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VIraAoCIdF"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Durante la pandemia se han aplicado diversas marcas de vacunas \ud83d\udc89 para la COVID-19 en M\u00e9xico. Sin embargo, las personas han tenido dudas sobre su eficacia, \u00bfqu\u00e9 pasa si se combinan las vacunas?"}, {"id": 1439368034825777152, "verified": false, "tweet_text": "@ssantosbrun0 @mariomol @marquintmj @brunolevyde92 @Cersei61454168 @CNNBrasil Ah e Israel n\u00e3o \u00e9 igual os  EUA que testam pessoas sem sintomas no trabalho, escola/universidade n\u00e3o viu? Lembre se tamb\u00e9m que boa parte da popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 tomou a 2 dose nos \u00faltimos 6 meses, ou seja, a efic\u00e1cia caiu drasticamente\nhttps://t.co/J34sDZGTYb", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ssantosbrun0", "mariomol", "marquintmj", "brunolevyde92", "Cersei61454168", "CNNBrasil"], "tweet_urls": ["https://t.co/J34sDZGTYb"]}, {"id": 1439367829917245443, "verified": false, "tweet_text": "@Myshellyn_ Mas, como eu disse, nem quero entrar no m\u00e9rito da efic\u00e1cia da vacina, pq seria um achismo meu qualquer d\u00favida ou certeza sobre. A minha discuss\u00e3o \u00e9 sobre as consequ\u00eancias de um passaporte sanit\u00e1rio.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Myshellyn_"]}, {"id": 1439367707263131648, "verified": false, "tweet_text": "@Lizgottik O Noro\u00f1a de limpieza personal.\n\nO cictlali de nutrici\u00f3n.\n\nO Sheimbaum de eficacia.\n\nO piedra Ibarra de derechos humanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Lizgottik"], "country": "MEXICO", "text_es": "O Noro\u00f1a de limpieza personal. O cictlali de nutrici\u00f3n. O Sheimbaum de eficacia. O piedra Ibarra de derechos humanos."}, {"id": 1439367095154847748, "verified": false, "tweet_text": "@MarciaRDFonseca @AndreVicente9 @renancalheiros 3 bilh\u00f5es+ de doses de vacina aplicadas - 19 mil mortes (segundo  sua not\u00edcia)\n\n219 milh\u00f5es de casos de covid - 4,55 milh\u00f5es de mortes\n\nAinda tem d\u00favidas da efic\u00e1cia das vacinas? \nOs n\u00fameros est\u00e3o a\u00ed, n\u00e3o h\u00e1 argumentos contra esses fatos. https://t.co/RmqCuxc8fU", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["MarciaRDFonseca", "AndreVicente9", "renancalheiros"]}, {"id": 1439366363911495681, "verified": false, "tweet_text": "@d_rannan @ManfroiRenato Sim.\n1- Mas fontes dos dados s\u00e3o distintos.\n2- ACHO q, provavelmente: 2.1- as vacinas t\u00eam menos efic\u00e1cia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Delta variante; 2.2- com o passar do tempo, a efic\u00e1cia das vacinas se reduz.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["d_rannan", "ManfroiRenato"]}, {"id": 1439365663655710720, "verified": false, "tweet_text": "@CostaDouradaa @Ree_Lucci @charlie_mouch Sabe quem recorreu a um tratamento experimental? Donald Trump (conhecido como o derrotado). Quando viu a coisa feia, n\u00e3o quis saber desses tratamentos sem efic\u00e1cia (HCQ, azitromicina, ivermectina etc). Pediu logo os anticorpos experimentais. E, assim que pode, se vacinou.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["CostaDouradaa", "Ree_Lucci", "charlie_mouch"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439365170841673732, "verified": false, "tweet_text": "Todav\u00eda falta una eternidad pero cuando te \"pones el traje de candidato\" es porque sabes a que jugas, como debes jugar y frente a las adversidades rapidamente te pones de pie. A la intensidad y el orden, le sumamos inteligencia y eficacia. Y ese plus de suerte necesario #Talleres", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Talleres"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todav\u00eda falta una eternidad pero cuando te \"pones el traje de candidato\" es porque sabes a que jugas, como debes jugar y frente a las adversidades rapidamente te pones de pie. A la intensidad y el orden, le sumamos inteligencia y eficacia. Y ese plus de suerte necesario"}, {"id": 1439364804066611203, "verified": false, "tweet_text": "Se\u00f1or alcalde agradezco su rapidez y eficacia con el caso de la perrita gobernantes as\u00ed como usted es que necesitamos mil y mil gracias!!@juanabad1985", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1or alcalde agradezco su rapidez y eficacia con el caso de la perrita gobernantes as\u00ed como usted es que necesitamos mil y mil gracias!!"}, {"id": 1439364781413122051, "verified": false, "tweet_text": "@avinute @roja1866 @emerge_obs @imgweb_es @todomejorqenada @borja_gonzalez @DT3sc0 @FrayJosepho @eslamananadeFJL Me basta saber la eficacia de las vacunas en Espa\u00f1a con datos amplios y detalle a detalle. Me gusta tanto que he le\u00eddo el hilo 5 veces. \u00a1\u00a1Es FANT\u00c1STICO!!  \ud83d\udcaa\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["avinute", "roja1866", "emerge_obs", "imgweb_es", "todomejorqenada", "borja_gonzalez", "DT3sc0", "FrayJosepho", "eslamananadeFJL"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me basta saber la eficacia de las vacunas en Espa\u00f1a con datos amplios y detalle a detalle. Me gusta tanto que he le\u00eddo el hilo veces. \u00a1\u00a1Es FANT\u00c1STICO!! \ud83d\udcaa\ud83c\udffb"}, {"id": 1439364374205014018, "verified": false, "tweet_text": "@sorianomaria13 Pues yo creo que precisamente es para esto, ni soy inmun\u00f3logo ni bi\u00f3logo ni nada, pero creo que lo l\u00f3gico es contagiarse ahora que tienes la vacuna en plena eficacia \u00bfPara que si no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["sorianomaria13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues yo creo que precisamente es para esto, ni soy inmun\u00f3logo ni bi\u00f3logo ni nada, pero creo que lo l\u00f3gico es contagiarse ahora que tienes la vacuna en plena eficacia \u00bfPara que si no?"}, {"id": 1439364221108736004, "verified": false, "tweet_text": "@CARBABOGLEHEAD @noteloinviertan Incoherencia? No s\u00e9 trata de coherencia sino de eficacia y eficiencia,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["CARBABOGLEHEAD", "noteloinviertan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Incoherencia? No s\u00e9 trata de coherencia sino de eficacia y eficiencia,"}, {"id": 1439364165638963202, "verified": false, "tweet_text": "@Rafa9Mainez @CDBadajoz @RCDeportivo En el f\u00fatbol manda la eficacia en las \u00e1reas, los merecimientos qu\u00e9 son exactamente? El D\u00e9por lleva 10 goles a favor y 0 en contra, el Badajoz 3 a favor y 1 en contra (en 4 partidos, muy poco) les lastra la eficacia ofensiva, los \"merecimientos\" de poco, o nada, valen.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Rafa9Mainez", "CDBadajoz", "RCDeportivo"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el f\u00fatbol manda la eficacia en las \u00e1reas, los merecimientos qu\u00e9 son exactamente? El D\u00e9por lleva goles a favor y en contra, el Badajoz a favor y en contra (en partidos, muy poco) les lastra la eficacia ofensiva, los \"merecimientos\" de poco, o nada, valen."}, {"id": 1439363982729617414, "verified": false, "tweet_text": "evidencia cient\u00edfica que respalden su seguridad y eficacia cl\u00ednica, en el marco de un sistema de salud que garantice las condiciones de prestaci\u00f3n de servicios de la mayor calidad. Se proh\u00edbe todo constre\u00f1imiento, presi\u00f3n o restricci\u00f3n del ejercicio profesional que atente contra", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "evidencia cient\u00edfica que respalden su seguridad y eficacia cl\u00ednica, en el marco de un sistema de salud que garantice las condiciones de prestaci\u00f3n de servicios de la mayor calidad. Se proh\u00edbe todo constre\u00f1imiento, presi\u00f3n o restricci\u00f3n del ejercicio profesional que atente contra"}, {"id": 1439363938546855939, "verified": false, "tweet_text": "@Myshellyn_ @gianportugal2 @JornalOGlobo @Ancelmocom Mas o meu tweet n\u00e3o foi sobre a efic\u00e1cia da vacina, at\u00e9 pq, os efeitos da mesma ainda est\u00e3o sendo estudadas e estamos conhecendo ainda. O meu tweet ir\u00f4nico foi sobre o passaporte sanit\u00e1rio, que tenho muito ceticismo filos\u00f3fico e hist\u00f3rico sobre isso", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Myshellyn_", "gianportugal2", "JornalOGlobo", "Ancelmocom"]}, {"id": 1439363878975152129, "verified": false, "tweet_text": "Autoridades de Salud de EEUU rechazan la tercera dosis de Pfizer por reducci\u00f3n de su eficacia - 18.09.2021, Sputnik Mundo https://t.co/QUueyBjXN4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/QUueyBjXN4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Autoridades de Salud de EEUU rechazan la tercera dosis de Pfizer por reducci\u00f3n de su eficacia - , Sputnik Mundo"}, {"id": 1439363742807085060, "verified": false, "tweet_text": "Plan Panam\u00e1 solidario reconocido por su transparencia y eficacia  \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f Felicidades  @presidenciapma #UnidadTorrijista", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["UnidadTorrijista"], "mentions": ["presidenciapma"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Plan Panam\u00e1 solidario reconocido por su transparencia y eficacia \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f Felicidades"}, {"id": 1439363709491728385, "verified": false, "tweet_text": "Vc sabia? Bolsonaro defende a Cloroquina, mesmo sem evid\u00eancias cient\u00edficas que comprovem a efic\u00e1cia contra o COVID19 \n https://t.co/z5qijsKGUs", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/z5qijsKGUs"]}, {"id": 1439363642277994501, "verified": false, "tweet_text": "Siente la eficacia del nuevo Nocturne Ojos, que le da a tu mirada p\u00e1rpados m\u00e1s firmes, menos bolsas, ojeras y patas de gallo de la noche a la ma\u00f1ana.\n\n#Piel #Nocturne #TratamientoFacial #SkinCare #AcidoHialuronico #Suavidad #CuidaTuPiel #AltaTecnologia #ExpertosEnPiel #LBel https://t.co/RSx2HoyEVT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Piel", "Nocturne", "TratamientoFacial", "SkinCare", "AcidoHialuronico", "Suavidad", "CuidaTuPiel", "AltaTecnologia", "ExpertosEnPiel", "LBel"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siente la eficacia del nuevo Nocturne Ojos, que le da a tu mirada p\u00e1rpados m\u00e1s firmes, menos bolsas, ojeras y patas de gallo de la noche a la ma\u00f1ana."}, {"id": 1439363641636233221, "verified": false, "tweet_text": "Siente la eficacia del nuevo Nocturne Ojos, que le da a tu mirada p\u00e1rpados m\u00e1s firmes, menos bolsas, ojeras y patas de gallo de la noche a la ma\u00f1ana.\n\n#Piel #Nocturne #TratamientoFacial #SkinCare #AcidoHialuronico #Suavidad #CuidaTuPiel #AltaTecnologia #ExpertosEnPiel #LBel https://t.co/HnL7TIQyaY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Piel", "Nocturne", "TratamientoFacial", "SkinCare", "AcidoHialuronico", "Suavidad", "CuidaTuPiel", "AltaTecnologia", "ExpertosEnPiel", "LBel"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siente la eficacia del nuevo Nocturne Ojos, que le da a tu mirada p\u00e1rpados m\u00e1s firmes, menos bolsas, ojeras y patas de gallo de la noche a la ma\u00f1ana."}, {"id": 1439363563454337027, "verified": false, "tweet_text": "@natotronik Para todo, ufff los manes te resuelven todo con eficiencia y eficacia\ud83d\ude4c\ud83d\udcaf\ud83d\udc4c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["natotronik"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaf", "\ud83d\udc4c", "\ud83d\ude4c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para todo, ufff los manes te resuelven todo con eficiencia y eficacia\ud83d\ude4c\ud83d\udcaf\ud83d\udc4c"}, {"id": 1439363518021656580, "verified": false, "tweet_text": "@Remi67116782 @Angelloyogui @Gigi_Tangana @AlanBarrosoA Tampoco la elecci\u00f3n de cargos en s\u00ed es sin\u00f3nimo de eficacia ni de estabilidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Remi67116782", "Angelloyogui", "Gigi_Tangana", "AlanBarrosoA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tampoco la elecci\u00f3n de cargos en s\u00ed es sin\u00f3nimo de eficacia ni de estabilidad."}, {"id": 1439363454272524289, "verified": false, "tweet_text": "#LoM\u00e1sLe\u00eddo  El diputado rechaz\u00f3 vacunarse contra la Covid-19 tras cuestionar la eficacia de los tratamientos.  https://t.co/8hDzMhdH67", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["LoM\u00e1sLe\u00eddo"], "tweet_urls": ["https://t.co/8hDzMhdH67"], "country": "MEXICO", "text_es": "El diputado rechaz\u00f3 vacunarse contra la Covid-19 tras cuestionar la eficacia de los tratamientos."}, {"id": 1439362852192665608, "verified": false, "tweet_text": "\u201cFelicitar a jaguares porque fueron superiores, sin duda son el mejor equipo del FPC. Nos falt\u00f3 eficacia en el \u00faltimo tercio, arriba, abajo, a la bio a la bao y cero contra pulsero . Asumo la responsabilidad \u201c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cFelicitar a jaguares porque fueron superiores, sin duda son el mejor equipo del FPC. Nos falt\u00f3 eficacia en el \u00faltimo tercio, arriba, abajo, a la bio a la bao y cero contra pulsero . Asumo la responsabilidad \u201c"}, {"id": 1439362545903603712, "verified": false, "tweet_text": "En menores de 11 a\u00f1os, Pfizer y Moderna esperan la aprobaci\u00f3n de Emergencia de sus vacunas, de parte del FDA de EE.UU, para octubre; y Sinopharm mostr\u00f3 Eficacia y Seguridad, en un Estudio de fase 1/2 #Sinopharm #Moderna #Pfizer #COVID19AB #CovidVaccine #ni\u00f1as #ni\u00f1os\n@vacunanos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm", "Moderna", "Pfizer", "COVID19AB", "CovidVaccine", "ni\u00f1as", "ni\u00f1os"], "mentions": ["vacunanos"], "country": "MEXICO", "text_es": "En menores de a\u00f1os, Pfizer y Moderna esperan la aprobaci\u00f3n de Emergencia de sus vacunas, de parte del FDA de EE.UU, para octubre; y Sinopharm mostr\u00f3 Eficacia y Seguridad, en un Estudio de fase /2"}, {"id": 1439362355297673218, "verified": false, "tweet_text": "@MinSaludCol @Fruizgomez Y d\u00f3nde est\u00e1 el estudio cient\u00edfico de la evidencia de mayor eficacia que mencionan?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["MinSaludCol", "Fruizgomez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y d\u00f3nde est\u00e1 el estudio cient\u00edfico de la evidencia de mayor eficacia que mencionan?"}, {"id": 1439361896780546049, "verified": false, "tweet_text": "A popula\u00e7\u00e3o tem direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre efeitos de um medicamento.Para isso tem as bulas.Porque n\u00e3o tem o mesmo direito de saber efeitos e efic\u00e1cia de uma vacina? Por que s\u00f3 depois de 2 doses de Coronavac ela \u00e9 informada que precisa fazer a terceira e quarta(como na Turquia)?!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z"}, {"id": 1439361217152290819, "verified": false, "tweet_text": "@Vale_W0ng @luiz1nho @ratoborrachudo Na verdade ela \u00e9 70% de efic\u00e1cia pra desenvolver a doen\u00e7a.\nAcontece que ele pode ser um que a vacina n\u00e3o conseguiu desenvolver imunidade o que \u00e9 normal em se tratar de vacina\u00e7\u00e3o, ou esse ele est\u00e1 nos 30% que desenvolverem a doen\u00e7a e esse n\u00e3o \u00e9 o caso grave", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Vale_W0ng", "luiz1nho", "ratoborrachudo"]}, {"id": 1439361171841339393, "verified": false, "tweet_text": "@hitman1603 @elpataparce @romerocholulajj @azucenau aceptaci\u00f3n, popularidad, eficacia, prestigio... son conceptos diferentes y en el caso de L\u00f3pez contrarios, su nivel de aceptaci\u00f3n y popularidad nada tiene que ver con su eficacia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["hitman1603", "elpataparce", "romerocholulajj", "azucenau"], "country": "MEXICO", "text_es": "aceptaci\u00f3n, popularidad, eficacia, prestigio... son conceptos diferentes y en el caso de L\u00f3pez contrarios, su nivel de aceptaci\u00f3n y popularidad nada tiene que ver con su eficacia."}, {"id": 1439360895008878593, "verified": false, "tweet_text": "\"Quem deixar de se submeter sem justa causa \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria; e criar, divulgar ou propagar por qualquer meio not\u00edcias falsas sobre as vacinas do programa nacional de imuniza\u00e7\u00e3o ou sobre sua efic\u00e1cia, a pena \u00e9 de reclus\u00e3o, de dois a oito anos, e multa\"", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z"}, {"id": 1439360105158434816, "verified": false, "tweet_text": "@montarmat @masteraudiocat Milions d persones vacunades i en perfecte estat. La vacuna no t\u00e9 una eficacia del 100% ho has sentit explicar aixo? Doncs aix\u00f2 vol dir q hi haura gent a qui no fara cap efecte i despres, com passa des d sempre, els humans seguiran morint, d'infart i d tantes altres patologies.", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["montarmat", "masteraudiocat"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439360102667104257, "verified": false, "tweet_text": "En todo evento en donde se ha participado con ellos se ha ofrecido colaboraci\u00f3n desde la academia e inclusive en forma personal. El c\u00e1ncer y sus decisiones son demasiado complejas para que no se apoyen en expertos tanto en el componente de eficacia, seguridad como econ\u00f3mico. https://t.co/xjWehQ00at", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xjWehQ00at"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "En todo evento en donde se ha participado con ellos se ha ofrecido colaboraci\u00f3n desde la academia e inclusive en forma personal. El c\u00e1ncer y sus decisiones son demasiado complejas para que no se apoyen en expertos tanto en el componente de eficacia, seguridad como econ\u00f3mico."}, {"id": 1439359393997406208, "verified": false, "tweet_text": "Por aqu\u00ed un enfermero negacionista de la eficacia de las vacunas \ud83d\udc47 https://t.co/CfUlQUUhAP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CfUlQUUhAP"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por aqu\u00ed un enfermero negacionista de la eficacia de las vacunas \ud83d\udc47"}, {"id": 1439359136890826754, "verified": false, "tweet_text": "@AndreVicente9 @renancalheiros S\u00f3 falou mentiras: o Brasil \u00e9 o 3\u00b0 pa\u00eds que mais vacina no mundo, os rem\u00e9dios tem efic\u00e1cia cient\u00edfica comprovada, e nenhuma propina foi paga (n\u00e3o h\u00e1 qualquer prova e nenhum processo em andamento)! Canalha!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["AndreVicente9", "renancalheiros"]}, {"id": 1439358922083684357, "verified": false, "tweet_text": "@guillenperazaXV @Angelloyogui @Gigi_Tangana @AlanBarrosoA La herencia de cargos p\u00fablicos es como los fueros, rasgos que se mantienen por inercia, por concesiones, por vestigios de tradiciones previas. No tiene nada que ver con eficacia ni con estabilidad, no se enga\u00f1e.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["guillenperazaXV", "Angelloyogui", "Gigi_Tangana", "AlanBarrosoA"], "country": "MEXICO", "text_es": "La herencia de cargos p\u00fablicos es como los fueros, rasgos que se mantienen por inercia, por concesiones, por vestigios de tradiciones previas. No tiene nada que ver con eficacia ni con estabilidad, no se enga\u00f1e."}, {"id": 1439358744714960897, "verified": false, "tweet_text": "@Soy_Patrick_ @AnabelAlonso_of Va a ser como el cucal aerosol de Bayer, eficacia probada. No te digo n\u00e1.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Soy_Patrick_", "AnabelAlonso_of"], "country": "MEXICO", "text_es": "Va a ser como el cucal aerosol de Bayer, eficacia probada. No te digo n\u00e1."}, {"id": 1439358661592326144, "verified": true, "tweet_text": "Los CDC advierten que la eficacia de la vacuna contra el COVID-19 de Moderna supera a la de Pfizer https://t.co/8hJH8AXaIg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8hJH8AXaIg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los CDC advierten que la eficacia de la vacuna contra el COVID-19 de Moderna supera a la de Pfizer"}, {"id": 1439358634631340041, "verified": false, "tweet_text": "@OsmarTerra @jluqueiroz A efic\u00e1cia j\u00e1 se sabe(parou a pandemia).", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["OsmarTerra", "jluqueiroz"]}, {"id": 1439358341587914760, "verified": false, "tweet_text": "@docegirl5 Eu particularmente preferiria ter tomado ela ainda que com efic\u00e1cia menor, as outras modificam rna e n\u00e3o sabemos quais os efeitos disso no tempo.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["docegirl5"]}, {"id": 1439358271979237379, "verified": false, "tweet_text": "em mim a efic\u00e1cia dessa foi de 100% https://t.co/G6cMA8OXYQ", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/G6cMA8OXYQ"]}, {"id": 1439358060464590849, "verified": false, "tweet_text": "Veamos la eficacia de la vacuna.\nAnoche inicie con s\u00edntomas fuertes como fiebre y malestar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Veamos la eficacia de la vacuna. Anoche inicie con s\u00edntomas fuertes como fiebre y malestar."}, {"id": 1439357865442041859, "verified": false, "tweet_text": "@FamiliaGado Manifesta\u00e7\u00e3o contra a vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria e o passaporte de vacina. \nO problema n \u00e9 tomar vacina. O problema \u00e9 for\u00e7ar todos a tomarem mesmo quando n\u00e3o se sabe a eficacia real, os efeitos no longo prazo e a maioria sequer fica grave da doen\u00e7a em contexto.\nhttps://t.co/XGyeVOxKHg", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["FamiliaGado"]}, {"id": 1439357852351598594, "verified": false, "tweet_text": "Thiago Almada: inteligencia y eficacia. La llave del gol.\nhttps://t.co/eSjNUvZTx9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Thiago Almada: inteligencia y eficacia. La llave del gol."}, {"id": 1439357850174869510, "verified": false, "tweet_text": "\"A empresa Prevent Senior, investigada pela CPI da Pandemia, ocultou mortes de pacientes que participaram de estudo experimental realizado para testar a efic\u00e1cia da hidroxicloroquina, rem\u00e9dio comprovadamente sem efic\u00e1cia contra covid-19.\"", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439357583614222343, "verified": false, "tweet_text": "@TonyStarkMeta S\u00e3o os negacionistas da efic\u00e1cia dessa vacina EXPERIMENTAL \ud83e\udd14???", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["TonyStarkMeta"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "XP"]}, {"id": 1439357458284175365, "verified": false, "tweet_text": "A ver que nos cuentan las autoridades de aqu\u00ed:\n\nAutoridades de Salud de EEUU no recomiendan la tercera dosis de Pfizer por reducci\u00f3n de su eficacia. \n\nhttps://t.co/cqJZ0LrHK8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cqJZ0LrHK8"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ver que nos cuentan las autoridades de aqu\u00ed: Autoridades de Salud de EEUU no recomiendan la tercera dosis de Pfizer por reducci\u00f3n de su eficacia."}, {"id": 1439357276415012866, "verified": false, "tweet_text": "Todas las vacunas \ud83d\udc89contra el COVID demostraron eficacia para prevenir enfermedad grave y muerte cercana al 100%. Tambi\u00e9n redujeron el riesgo de desarrollo de enfermedad sintom\u00e1tica en porcentajes significativos (70-90%).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todas las vacunas \ud83d\udc89contra el COVID demostraron eficacia para prevenir enfermedad grave y muerte cercana al %. Tambi\u00e9n redujeron el riesgo de desarrollo de enfermedad sintom\u00e1tica en porcentajes significativos (70-90%)."}, {"id": 1439357196027023361, "verified": false, "tweet_text": "@Francis61470479 @jorgeMCR200491 Yo no impongo nada\nCada cual es libre de hacer lo que considere oportuno\nEn el caso de las vacunas, las propias empresas dijeron que no inmunizaban, y de hecho los datos lo confirman, e incluso sugieren que contagian mas que los no vacunados\nhttps://t.co/TrW8k0xQ3K", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Francis61470479", "jorgeMCR200491"], "tweet_urls": ["https://t.co/TrW8k0xQ3K"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no impongo nada Cada cual es libre de hacer lo que considere oportuno En el caso de las vacunas, las propias empresas dijeron que no inmunizaban, y de hecho los datos lo confirman, e incluso sugieren que contagian mas que los no vacunados"}, {"id": 1439357192755351553, "verified": false, "tweet_text": "....os cientistas e m\u00e9dicos que questionam a seguenaca e efic\u00e1cia da Vacina para todo p\u00fablico alvo. Teremos a responsabilidade de todos voc\u00eas cobrada quando alto de mais grave ocorrer....", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z"}, {"id": 1439357001922908161, "verified": false, "tweet_text": "@ArturZalewska @danielabotelh10 @mqueiroga2 @MInfraestrutura @tarcisiogdf Kkkkkkkkkkkkk o cara \u00e9 muito burro, a OMS declara que N\u00c3O EXISTE ESTUDO SUFICIENTES QUE COMPROVA A EFIC\u00c1CIA E SEGURAN\u00c7A DAS VACINAS PARA PESSOAS COM MENOS DE 18 ANOS!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ArturZalewska", "danielabotelh10", "mqueiroga2", "MInfraestrutura", "tarcisiogdf"]}, {"id": 1439356797551321096, "verified": false, "tweet_text": "@monjemuypillin @AlejandroJ841 @DictadoraLoba Mark Twain en realidad confirm\u00f3 la eficacia y adaptabilidad del estudio frenol\u00f3gico. Como ya te he dicho antes, ni examino ni doy clases gratis a nadie.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["monjemuypillin", "AlejandroJ841", "DictadoraLoba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mark Twain en realidad confirm\u00f3 la eficacia y adaptabilidad del estudio frenol\u00f3gico. Como ya te he dicho antes, ni examino ni doy clases gratis a nadie."}, {"id": 1439356767561977859, "verified": false, "tweet_text": "@Terra @CaioCopola eita, o Caio Copola me bloqueou no twitter. Pe\u00e7o que poder marca ele nessa not\u00edcia. Ele defendia essa Prevent Senior, que usava medicamentos sem efic\u00e1cia para com Covid-19. Isso ainda vai d\u00e1 cadeia para esses monstros.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Terra", "CaioCopola"]}, {"id": 1439356757344669696, "verified": false, "tweet_text": "Todos y todas , los zurdos le marcan el camino y los cobardes ejecutan las pol\u00edticas progres con gran eficacia \ud83d\ude21 https://t.co/XysWTe80EE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XysWTe80EE"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos y todas , los zurdos le marcan el camino y los cobardes ejecutan las pol\u00edticas progres con gran eficacia \ud83d\ude21"}, {"id": 1439356750478647298, "verified": false, "tweet_text": "Muchas felicidades a los integrantes del jurado que con eficiencia, eficacia, transparencia e imparcialidad, emitieron sus votos tal y como observamos en las gr\u00e1ficas compartidas y de cuyos resultados se premiar\u00e1n a los ganadores como sigue:", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Muchas felicidades a los integrantes del jurado que con eficiencia, eficacia, transparencia e imparcialidad, emitieron sus votos tal y como observamos en las gr\u00e1ficas compartidas y de cuyos resultados se premiar\u00e1n a los ganadores como sigue:"}, {"id": 1439356305974734855, "verified": false, "tweet_text": "@sergiosilva10 @vcostacontos @OFauaz @valeriascher Bicho, pela ENESIMA VEZ: ele fez propaganda de REMEDIO SEM EFIC\u00c1CIA!!! VOC\u00ca ACHA, REALMENTE, QUE ELE \"QUERIA MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES PARA APROVAR A VACINA\"?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["sergiosilva10", "vcostacontos", "OFauaz", "valeriascher"]}, {"id": 1439355922774626309, "verified": false, "tweet_text": "Ha muerto m\u00e1s que un dramaturgo: adem\u00e1s de escribir las obras, pensaba la escena, la manera de interpretar los di\u00e1logos, el espacio en el que se desarrollar\u00eda la acci\u00f3n, la forma de componer un personaje, la eficacia de un uso conflictivo del tiempo, las propuestas ideol\u00f3gicas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ha muerto m\u00e1s que un dramaturgo: adem\u00e1s de escribir las obras, pensaba la escena, la manera de interpretar los di\u00e1logos, el espacio en el que se desarrollar\u00eda la acci\u00f3n, la forma de componer un personaje, la eficacia de un uso conflictivo del tiempo, las propuestas ideol\u00f3gicas"}, {"id": 1439355850905227268, "verified": false, "tweet_text": "@tomasrebord jajjajaa mayor eficacia es joda?? tenes al pelotudo de ANIBAL ( responsable de perder PBA luego de 23 a\u00f1os) Manzur ( que logro tiene ese pelotudo?)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["tomasrebord"], "country": "MEXICO", "text_es": "jajjajaa mayor eficacia es joda?? tenes al pelotudo de ANIBAL ( responsable de perder PBA luego de a\u00f1os) Manzur ( que logro tiene ese pelotudo?)"}, {"id": 1439355710287007745, "verified": false, "tweet_text": "@luiz1nho @ratoborrachudo Se s\u00e3o reais esses dados postados, com as respectivas porcentagens, ent\u00e3o estamos vendo que laborat\u00f3rio mentiu em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 efic\u00e1cia.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["luiz1nho", "ratoborrachudo"]}, {"id": 1439355505122611200, "verified": false, "tweet_text": "@sergiosilva10 @vcostacontos @OFauaz @valeriascher Mas ele tinha sobre a n\u00e3o efic\u00e1cia da cloroquina, ivermectina e a\u00ed?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["sergiosilva10", "vcostacontos", "OFauaz", "valeriascher"]}, {"id": 1439354578445688832, "verified": false, "tweet_text": "@lalunaguau @Alopez_Letrado @boquiviejuno @mianrey La vacuna era efectiva contra las anteriores variantes, contra Delta su eficacia frente a contagio se ha reducido casi a la mitad. Las mascarillas en interiores muy concurridos y de asistencia obligatoria (coles, el curro) se deber\u00edan quitar cuando haya vacuna efectiva, no antes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["lalunaguau", "Alopez_Letrado", "boquiviejuno", "mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna era efectiva contra las anteriores variantes, contra Delta su eficacia frente a contagio se ha reducido casi a la mitad. Las mascarillas en interiores muy concurridos y de asistencia obligatoria (coles, el curro) se deber\u00edan quitar cuando haya vacuna efectiva, no antes."}, {"id": 1439354249369038855, "verified": false, "tweet_text": "Prefeito do RJ obriga popula\u00e7\u00e3o a tomar vachina sem comprova\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia colocando em risco a vida de todos! https://t.co/iSqzCRgMGY", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z"}, {"id": 1439354178304884740, "verified": false, "tweet_text": "@RenataSL30 @o_antagonista Ela n\u00e3o protege 100%, mas tem sim sua efic\u00e1cia e pode evitar que vc se contamine.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["RenataSL30", "o_antagonista"]}, {"id": 1439353952257064965, "verified": false, "tweet_text": "@BMGetasur \nLas m\u00e1ximas goleadoras han sido Mar\u00eda Abell\u00e1n con 7 goles y Mar\u00eda Gonz\u00e1lez y Ana con 2 goles cada uno\nAndrea 5 paradas de 20 lanzamientos para un 25% de eficacia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["BMGetasur"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las m\u00e1ximas goleadoras han sido Mar\u00eda Abell\u00e1n con goles y Mar\u00eda Gonz\u00e1lez y Ana con goles cada uno Andrea paradas de lanzamientos para un % de eficacia"}, {"id": 1439353836754378754, "verified": false, "tweet_text": "Incentiva a popula\u00e7\u00e3o a se auto medicar com algo sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de efic\u00e1cia contra a covid, e suspende a vacina\u00e7\u00e3o de adolescentes sem a comprova\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ou cient\u00edfica de que ela n\u00e3o demonstra efic\u00e1cia ou \u00e9 maligna para adolescentes? Fa\u00e7a-me o favor seu meia boca.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z"}, {"id": 1439353801891319808, "verified": false, "tweet_text": "Estudo analisou efic\u00e1cia das vacinas Pfizer e Moderna nos EUA; veja o resultado #tecnologia #canaltech https://t.co/XZXqcZzxfm", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["tecnologia", "canaltech"], "tweet_urls": ["https://t.co/XZXqcZzxfm"]}, {"id": 1439353250361315331, "verified": false, "tweet_text": "@senadorhumberto Senador, curte o momento com as netas e esqce um pouco a lacra\u00e7\u00e3o.  Tds sabemos q esse neg\u00f3cio de m\u00e1scara s\u00f3 \u00e9 protocolo, de efic\u00e1cia t\u00e1 longe.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["senadorhumberto"]}, {"id": 1439353245982461957, "verified": false, "tweet_text": "@Elias_Swan1 Ya se han dado m\u00e1s casos en otros zoos, sobre todo con felinos. Tambi\u00e9n en granjas de visones y un centro de cr\u00eda de castores. De momento no hay una soluci\u00f3n clara. Hay alguna vacuna experimental para animales, pero desconozco su eficacia y no creo que prevenga la infecci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Elias_Swan1"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya se han dado m\u00e1s casos en otros zoos, sobre todo con felinos. Tambi\u00e9n en granjas de visones y un centro de cr\u00eda de castores. De momento no hay una soluci\u00f3n clara. Hay alguna vacuna experimental para animales, pero desconozco su eficacia y no creo que prevenga la infecci\u00f3n."}, {"id": 1439352783971315716, "verified": false, "tweet_text": "HOME OFFICE LUCRATIVO Quer trabalhar no conforto da sua casa e ter uma boa renda? Para saber como trabalhar em casa e lucrar com efic\u00e1cia, clique no link abaixo e aproveite esta oportunidade #homeoffice https://t.co/isOfP0N6PC https://t.co/wGqNvgbBDz", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["homeoffice"], "tweet_urls": ["https://t.co/isOfP0N6PC"]}, {"id": 1439352677905821696, "verified": false, "tweet_text": "Covid en Uruguay: origen, eficacia y datos sobre las vacunas CoronaVac, Pfizer y AstraZeneca https://t.co/wlczb5k2ZC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wlczb5k2ZC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Covid en Uruguay: origen, eficacia y datos sobre las vacunas CoronaVac, Pfizer y AstraZeneca"}, {"id": 1439352579213959170, "verified": false, "tweet_text": "@MIJP_Vzla @CeballosIchaso1 En pro de ejercer la funci\u00f3n con Profesionalismo, Eficiencia y Eficacia!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["MIJP_Vzla", "CeballosIchaso1"], "country": "MEXICO", "text_es": "En pro de ejercer la funci\u00f3n con Profesionalismo, Eficiencia y Eficacia!"}, {"id": 1439352454886342659, "verified": false, "tweet_text": "@aboutleide @ThiagoResiste @RuyBURGOS Nem sabia disso!\nhttps://t.co/da5L9EC0Vl", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["aboutleide", "ThiagoResiste", "RuyBURGOS"], "tweet_urls": ["https://t.co/da5L9EC0Vl"]}, {"id": 1439352312745676804, "verified": false, "tweet_text": "@almardente pessoal n entende q vacina n s\u00e3o 100% eficazes\nacho 2 doses d\u00e3o uns 93% de efic\u00e1cia\npor isso precisamos que mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o seja vacinada", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["almardente"]}, {"id": 1439352308840767491, "verified": false, "tweet_text": "Eles n\u00e3o querem que questionemos a efic\u00e1cia das vacinas. https://t.co/kfDY6dG4fR", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kfDY6dG4fR"]}, {"id": 1439351997761789956, "verified": false, "tweet_text": "@trbotelho @AndersonBrites A variante Delta do Covid, devido a sua alta capacidade de transmiss\u00e3o, ou seja, muito superior a cepa inicial, exige que a vacina tenha uma efic\u00e1cia muito maior que as vacinas atualmente dispon\u00edveis possuem, p/ que a imunidade coletiva ou de rebanho possa ser alcan\u00e7ada.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["trbotelho", "AndersonBrites"]}, {"id": 1439351872247173126, "verified": false, "tweet_text": "@marittena @CrewMesias @ccarballo50 @SReigada @NewsReputation Con una eficacia relativa del 94% respecto de los no vacunados, no tiene sentido ninguno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["marittena", "CrewMesias", "ccarballo50", "SReigada", "NewsReputation"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con una eficacia relativa del % respecto de los no vacunados, no tiene sentido ninguno."}, {"id": 1439351724007903234, "verified": false, "tweet_text": "@ansmachadomg @paulalake Fake News:\n https://t.co/uw41HZcGnt", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ansmachadomg", "paulalake"], "tweet_urls": ["https://t.co/uw41HZcGnt"], "country": "USA", "text_en": "Fake News:"}, {"id": 1439351613802651649, "verified": false, "tweet_text": "a uerj est\u00e1 realizando uma pesquisa sobre a efic\u00e1cia das vacinas no organismo, mas pra isso precisam de volunt\u00e1rios. \nse vc quiser e puder participar, n\u00e3o deixe de contribuir, a ci\u00eancia agradece! https://t.co/53Au7qvYMn", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z"}, {"id": 1439351437423779840, "verified": false, "tweet_text": "\u00c9 para moralizar? Ok. H\u00e1 pessoas que morreram por causa dos negacionistas da capacidade de transmiss\u00e3o e letalidade do v\u00edrus em idosos e/ou acumulando problemas de sa\u00fade mas confiaram numa dada efic\u00e1cia das m\u00e1scaras, \u201clockdown\u201d e vacinas. O que \u00e9 um crime. https://t.co/jMb5RuVwU0", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z"}, {"id": 1439351413956648964, "verified": false, "tweet_text": "@Roberto49910155 @Tiemposalvaje Una cosa son vacunas que est\u00e1 probada su eficacia desde hace 50 a\u00f1os y otra cosa es un experimento directamente de la probeta a su organismo \u2026. La diferencia es abismal.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Roberto49910155", "Tiemposalvaje"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una cosa son vacunas que est\u00e1 probada su eficacia desde hace a\u00f1os y otra cosa es un experimento directamente de la probeta a su organismo \u2026. La diferencia es abismal."}, {"id": 1439350832059801605, "verified": false, "tweet_text": "@Viniciu54600833 @mariosabinof Quem vai pedir desculpas por rem\u00e9dios sem efic\u00e1cia, atraso na compra vacinas, n\u00e3o vacinar os adolescentes, ser contra m\u00e1scaras.  600 mil BRASILEIROS MORTOS", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Viniciu54600833", "mariosabinof"]}, {"id": 1439350824015122432, "verified": false, "tweet_text": "@menduco_liberal @agusantonetti las crisis econ\u00f3micas las generan los gobiernos populistas con sus desmadres y la pandemia se puede combatir usando vacunas de probada eficacia y campa\u00f1as pensadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["menduco_liberal", "agusantonetti"], "country": "MEXICO", "text_es": "las crisis econ\u00f3micas las generan los gobiernos populistas con sus desmadres y la pandemia se puede combatir usando vacunas de probada eficacia y campa\u00f1as pensadas"}, {"id": 1439350625062506506, "verified": false, "tweet_text": "@SigaGazetaBR @PSBNacional40 vcs v\u00e3o consolar cada m\u00e3e e pai nos hospitais? Vcs podem GARANTIR EFIC\u00c1CIA da vacina? Podem garantir que os jovens n\u00e3o sofrer\u00e3o NENHUM EFEITO COLATERAL de uma vacina que \u00e9 EXPERIMENTAL?! Fa\u00e7am seus filhos de cobaia! Irrespons\u00e1veis!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["SigaGazetaBR", "PSBNacional40"], "tweet_emoticons": ["XP"]}, {"id": 1439350439368171523, "verified": false, "tweet_text": "@JampaWebJornal @Rioparina @andr67272991 Amigo, ainda n\u00e3o, mas no proximo m\u00eas falamos com mais efic\u00e1cia sobre o assunto.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["JampaWebJornal", "Rioparina", "andr67272991"]}, {"id": 1439350350255988740, "verified": false, "tweet_text": "Dudan de eficacia de pol\u00edtica de sanciones de #EEUU https://t.co/7w7dQRTocl\n\n#MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC\n\n#VenezuelaSeRespeta https://t.co/fz7QzYFlov", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["EEUU", "MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC", "VenezuelaSeRespeta"], "tweet_urls": ["https://t.co/7w7dQRTocl"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dudan de eficacia de pol\u00edtica de sanciones de"}, {"id": 1439350323890556938, "verified": false, "tweet_text": "@AmigotPed @Llegaremosalas2 @r_bernal109 Eficacia para matar tienen como dijeron en Israel, la muerte es m\u00e1s suave para los vacunados que para los no vacunados. Eficacia para provocar alteraciones menstruales tiene, las mujeres lo est\u00e1n comprobando ahora. A esa eficacia se le denomina eugenesia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["AmigotPed", "Llegaremosalas2", "r_bernal109"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eficacia para matar tienen como dijeron en Israel, la muerte es m\u00e1s suave para los vacunados que para los no vacunados. Eficacia para provocar alteraciones menstruales tiene, las mujeres lo est\u00e1n comprobando ahora. A esa eficacia se le denomina eugenesia."}, {"id": 1439350285734973444, "verified": false, "tweet_text": "@gerlinher @FriquiPsicologo Con estas cifras, dudo que la eficacia Se m\u00e1s de un 10% https://t.co/dPy0paxXl5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["gerlinher", "FriquiPsicologo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con estas cifras, dudo que la eficacia Se m\u00e1s de un %"}, {"id": 1439350181380636672, "verified": false, "tweet_text": "Dr. Salinas!!!!!!! @DrDanielSalinas\nTel\u00e9fonoooo!!!!!\n\nhttps://t.co/cYpTo0Pygn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["DrDanielSalinas"], "tweet_urls": ["https://t.co/cYpTo0Pygn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr. Salinas!!!!!!! Tel\u00e9fonoooo!!!!!"}, {"id": 1439349154086543362, "verified": false, "tweet_text": "Pergunto: quem est\u00e1 lucrando cifras astron\u00f4micas com a venda de picadinhas de real efic\u00e1cia duvidosa, estaria cometendo crime contra  humanidade?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z"}, {"id": 1439349009336786945, "verified": true, "tweet_text": "Con 16 votos en contra y 2 a favor, el Comit\u00e9 Asesor de Vacunas y Productos Biol\u00f3gicos Relacionados de la Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos estadounidense rechaz\u00f3 recomendar la vacuna de Pfizer BioNTech para ser aplicada como dosis de refuerzo \ud83d\udc47https://t.co/D4hIz86Esc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/D4hIz86Esc"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con votos en contra y a favor, el Comit\u00e9 Asesor de Vacunas y Productos Biol\u00f3gicos Relacionados de la Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos estadounidense rechaz\u00f3 recomendar la vacuna de Pfizer BioNTech para ser aplicada como dosis de refuerzo \ud83d\udc47"}, {"id": 1439348804969549828, "verified": false, "tweet_text": "@AliGoodDay @Llegaremosalas2 @r_bernal109 Yo no pretendo que se vacunen, lo que es inaceptable es que mientan con cifras, se inventen casos irreales y siembren de falsos datos las redes. Y si usted se ha vacunado felicidades, pero ellos si que pretenden que la gente no lo haga. Las vacunas tienen una eficacia conocida.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["AliGoodDay", "Llegaremosalas2", "r_bernal109"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no pretendo que se vacunen, lo que es inaceptable es que mientan con cifras, se inventen casos irreales y siembren de falsos datos las redes. Y si usted se ha vacunado felicidades, pero ellos si que pretenden que la gente no lo haga. Las vacunas tienen una eficacia conocida."}, {"id": 1439348721846820864, "verified": false, "tweet_text": "@APichinine @patriciarochab_ @bandnewstv @randolfeap Genocida \u00e9 zumbi/gado que adota narrativas de gente m\u00e1 e sai por a\u00ed demonizando rem\u00e9dios e querendo impor vacina sem efic\u00e1cia e seguran\u00e7a. Os mesmos que cobram seguran\u00e7a, efic\u00e1cia e vastos estudos (que j\u00e1 existem) para certos rem\u00e9dios, s\u00e3o os mesmos que n\u00e3o fazem isso pra vacina.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["APichinine", "patriciarochab_", "bandnewstv", "randolfeap"]}, {"id": 1439348030558416900, "verified": false, "tweet_text": "@luiz1nho @ratoborrachudo bem capaz dele ter pego a delta, e ai a eficacia de 1 dose s\u00f3 \u00e9 bem menor. Esse numero que voc\u00ea postou \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o a variante que estava predominante na epoca dos estudos das vacinas.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["luiz1nho", "ratoborrachudo"]}, {"id": 1439347849779716096, "verified": false, "tweet_text": "@EnekoElena2019 @ccarballo50 Por ejemplo, en el rango 70-79 hay 98,7% de vacunados. Es decir, 1.3% de no vacunados. Sin embargo son el 17% de casos. F\u00f3rmula de Bayes-&gt; eficacia mayor del 90%", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["EnekoElena2019", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por ejemplo, en el rango -79 hay % de vacunados. Es decir, % de no vacunados. Sin embargo son el % de casos. F\u00f3rmula de Bayes-&gt; eficacia mayor del %"}, {"id": 1439346714603835394, "verified": false, "tweet_text": "@Vale_W0ng @luiz1nho @ratoborrachudo Eh bom frisar que nenhuma vacina pra nada tem 100% de eficacia", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Vale_W0ng", "luiz1nho", "ratoborrachudo"]}, {"id": 1439346602892840960, "verified": false, "tweet_text": "@laishawilkins Principio de Peters (PdP). \nSe impone a los sue\u00f1os, aspiraciones, palancas, les guste o no. \nSo\u00f1ar cualquiera. Aptitud/actitud. Eficacia /eficiencia. No cualquiera.\nPdP = L\u00edmite de la capacidad \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["laishawilkins"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Principio de Peters (PdP). Se impone a los sue\u00f1os, aspiraciones, palancas, les guste o no. So\u00f1ar cualquiera. Aptitud/actitud. Eficacia /eficiencia. No cualquiera. PdP = L\u00edmite de la capacidad \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f."}, {"id": 1439346438614495232, "verified": false, "tweet_text": "O ruim de muscula\u00e7\u00e3o \u00e9 q todo resultado \u00e9 a longo prazo, vc so consegue ver a eficacia de uma estrat\u00e9gia daqui ha meses", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z"}, {"id": 1439346373523091463, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcca Diego Moreno (96) vs Quindio:\n\n- 1\u00b0 en eficacia de pases [90%].\n- 1\u00b0 en pases precisos [73].\n- 1\u00b0 en tiros a puerta [2].\n- 2\u00b0 en pases a campo contrario [31].\n- 2\u00b0 en duelos ganados [5, 83%].\n- 2\u00b0 en entradas correctas [2].\n- 50% pases largos acertados [2].\n- 2 recuperaciones. https://t.co/gZ9xkQ91f0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcca"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcca Diego Moreno (96) vs Quindio: - \u00b0 en eficacia de pases [90%]. - \u00b0 en pases precisos [73]. - \u00b0 en tiros a puerta [2]. - \u00b0 en pases a campo contrario [31]. - \u00b0 en duelos ganados [5, %]. - \u00b0 en entradas correctas [2]. - % pases largos acertados [2]. - recuperaciones."}, {"id": 1439346362915696640, "verified": false, "tweet_text": "@paulozy @FraanLeidi @leandroruschel Da pregui\u00e7a, mas vamos l\u00e1.  Vacinas existem a muitas d\u00e9cadas, mas cada vacina tem um per\u00edodo de estudos at\u00e9 ser aprovadas, certo? Ent\u00e3o a birra n\u00e3o \u00e9 com a vacina em si, mas com a falta de tempo para se verificar a efic\u00e1cia e principalmente a SEGURAN\u00c7A, das vacinas.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["paulozy", "FraanLeidi", "leandroruschel"]}, {"id": 1439346279205806085, "verified": false, "tweet_text": "@marta_orth N\u00e3o tenho nada contra listas de sdv, mas tamb\u00e9m n\u00e3o acredito na efic\u00e1cia delas... Sigo s\u00f3 quem estou a fim, no caso estou te seguindo. rsrs", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["marta_orth"]}, {"id": 1439346175786856450, "verified": false, "tweet_text": "@alejperez_ @tax_i_driver sabemos desde el principio que frente a las variantes est\u00e1ndar la eficacia de las vacunas de emergencia que estamos usando es de \u00b195%, que Delta rebaja a \u00b185%. La vacuna es crucial, pero no alcanza para proteger a todos. Si no podemos explicar algo tan sencillo, apaga y v\u00e1monos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["alejperez_", "tax_i_driver"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "sabemos desde el principio que frente a las variantes est\u00e1ndar la eficacia de las vacunas de emergencia que estamos usando es de \u00b195%, que Delta rebaja a \u00b185%. La vacuna es crucial, pero no alcanza para proteger a todos. Si no podemos explicar algo tan sencillo, apaga y v\u00e1monos."}, {"id": 1439345079634780165, "verified": false, "tweet_text": "@TupiniquimS @reportersalles As vacinas, das quais n\u00e3o sou a favor, no caso da Covid tem efic\u00e1cia muito baixa e MESMO a da Gripe n\u00e3o \u00e9 100% eficaz logo n\u00e3o impedem que seja infectado. Em nenhum momento neguei sobre tratamentos j\u00e1 que princ\u00edpio de doen\u00e7a \u00e9 estudo de tratamentos \u2b07\ufe0f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["TupiniquimS", "reportersalles"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f"]}, {"id": 1439345072613511172, "verified": false, "tweet_text": "@jugaflor @Rafa9Mainez @Primera_RFEF Si no existieran las porter\u00edas el Badajoz ser\u00eda campe\u00f3n del mundo, pero la realidad es que lleva 3 goles en 4 partidos, el f\u00fatbol es eficacia en ambas \u00e1reas, amigo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["jugaflor", "Rafa9Mainez", "Primera_RFEF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si no existieran las porter\u00edas el Badajoz ser\u00eda campe\u00f3n del mundo, pero la realidad es que lleva goles en partidos, el f\u00fatbol es eficacia en ambas \u00e1reas, amigo."}, {"id": 1439344837975805962, "verified": false, "tweet_text": "@CharlieExplict @sonzxm @ayobigher @poorcwtsuit @tracklist Se voc\u00ea aplaudir essas medidas governamentais mesmo sem uma comprova\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia de \u00f3rg\u00e3os internacionais,ou principalmente nacionais \u00e9 tranquilo?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["CharlieExplict", "sonzxm", "ayobigher", "poorcwtsuit", "tracklist"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439344763023593477, "verified": false, "tweet_text": "@Cisne_lindo @beegarc_ Quando o povo exigir que lhe restituam o direito de ser tratado por CL\u00cdNICOS, de acordo com o c\u00f3digo internacional de \u00e9tica m\u00e9dica e com os antiv\u00edricos \u00abhist\u00f3ricos\u00bb acabar\u00e1 a farsa, o genoc\u00eddio e o terror\nhttps://t.co/YSXm6TCdGU\nEFIC\u00c1CIA dos ADAMANTANOS...\nhttps://t.co/wSluJxo9Ti", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Cisne_lindo", "beegarc_"], "tweet_urls": ["https://t.co/YSXm6TCdGU", "https://t.co/wSluJxo9Ti"]}, {"id": 1439344743788523521, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0 Covid en Uruguay: origen, eficacia y datos sobre las vacunas CoronaVac, Pfizer y AstraZeneca \ud83d\udc49 sigue leyendo https://t.co/o4kBTD9IGl |  m\u00e1s #noticias en https://t.co/Zt8PpOe53B \ud83d\udccc #INInternacional  #Uruguay #origen, #eficacia por @clarincom https://t.co/euOtVY176H", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["noticias", "INInternacional", "Uruguay", "origen", "eficacia"], "mentions": ["clarincom"], "tweet_urls": ["https://t.co/o4kBTD9IGl", "https://t.co/Zt8PpOe53B"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udccc", "\u26a0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0 Covid en Uruguay: origen, eficacia y datos sobre las vacunas CoronaVac, Pfizer y AstraZeneca \ud83d\udc49 sigue leyendo | m\u00e1s en \ud83d\udccc , por"}, {"id": 1439344663761141761, "verified": false, "tweet_text": "Ol\u00e1 s\u00f3 Gente, vai vendo Brasil vai vendo Brasil, quantidade de medicamos,sem efic\u00e1cia pra convid 19, que est\u00e1 sem a sua devida localidade, segundo a reportagem da CNN, https://t.co/cuOIJPLr87", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z"}, {"id": 1439344216182771714, "verified": false, "tweet_text": "@AlvaroM_ENG Jam\u00e1s me puse una vacuna (y me he puesto muchas) y pregunt\u00e9 o necesit\u00e9 saber la eficacia o efectividad de la misma. Cuando se mezcl\u00f3 la enfermedad con la pol\u00edtica y se prohibi\u00f3 el debate cient\u00edfico se cargaron la \"credibilidad m\u00e9dica\". Una pena q se haya convertido en un negocio", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["AlvaroM_ENG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jam\u00e1s me puse una vacuna (y me he puesto muchas) y pregunt\u00e9 o necesit\u00e9 saber la eficacia o efectividad de la misma. Cuando se mezcl\u00f3 la enfermedad con la pol\u00edtica y se prohibi\u00f3 el debate cient\u00edfico se cargaron la \"credibilidad m\u00e9dica\". Una pena q se haya convertido en un negocio"}, {"id": 1439343827639312394, "verified": false, "tweet_text": "@guimaraesr1 @leandroruschel Qual a base cient\u00edfica? Cite um estudo randomizado duplo cego que ateste a efic\u00e1cia", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["guimaraesr1", "leandroruschel"]}, {"id": 1439343372012068869, "verified": false, "tweet_text": "@gilsonglido @vailogopedro @notherefascist @AndreaG11222569 @nay_matyas @ilha_marquinho @JanainaDoBrasil S\u00f3 dar 1a olhada nos seus coment\u00e1rios q qqer 1 tira essa conclus\u00e3o, essa onda d post falando d efeitos adversos da vacina n for p desmoralizar a efic\u00e1cia e seguran\u00e7a da mesma sinceramente, vc tem q rever seus conceitos. Pq isso da\u00ed s\u00f3 ajuda a espalhar medo. Oq n precisamos.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["gilsonglido", "vailogopedro", "notherefascist", "AndreaG11222569", "nay_matyas", "ilha_marquinho", "JanainaDoBrasil"]}, {"id": 1439342662721708034, "verified": false, "tweet_text": "@pulka_2 @galantettt Y con vacunas de menos eficacia. Y Chile, como explico en lo que seguramente a r no le interesa escuchar, lo hizo en medio de grandes restricciones que no existen en Argentina hace mucho. Pero adem\u00e1s, como dije antes y digo siempre: Uruguay y Chile vacunaron excelente!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["pulka_2", "galantettt"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y con vacunas de menos eficacia. Y Chile, como explico en lo que seguramente a r no le interesa escuchar, lo hizo en medio de grandes restricciones que no existen en Argentina hace mucho. Pero adem\u00e1s, como dije antes y digo siempre: Uruguay y Chile vacunaron excelente!"}, {"id": 1439342564449136644, "verified": false, "tweet_text": "El m\u00e9dico israel\u00ed Kobi Haviv declar\u00f3 a Channel 13 News: \"El 95% de los enfermos graves est\u00e1n vacunados. El 85-90% de las hospitalizaciones se realizan con vacunas. Estamos abriendo cada vez m\u00e1s sucursales de COVID. La eficacia de las vacunas est\u00e1 disminuyendo o desapareciendo\".", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El m\u00e9dico israel\u00ed Kobi Haviv declar\u00f3 a Channel News: \"El % de los enfermos graves est\u00e1n vacunados. El -90% de las hospitalizaciones se realizan con vacunas. Estamos abriendo cada vez m\u00e1s sucursales de COVID. La eficacia de las vacunas est\u00e1 disminuyendo o desapareciendo\"."}, {"id": 1439342391681589254, "verified": false, "tweet_text": "@JaumeBarrosoLpe Una cosa es que ese lun\u00e1tico sea un in\u00fatil y otra distinta es la eficacia de la funci\u00f3n p\u00fablica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["JaumeBarrosoLpe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una cosa es que ese lun\u00e1tico sea un in\u00fatil y otra distinta es la eficacia de la funci\u00f3n p\u00fablica."}, {"id": 1439342380713447435, "verified": true, "tweet_text": "#AlertaSanitaria \ud83d\udea8 FLEXBON\n\nInvima advierte a la ciudadan\u00eda sobre la comercializaci\u00f3n fraudulenta de este producto, promocionado como suplemento dietario, sin el cumplimiento de criterios de calidad, seguridad y eficacia.\n\nConsulte \ud83d\udc49 https://t.co/XODsAStaIX https://t.co/g1LXd8t7jI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["AlertaSanitaria"], "tweet_urls": ["https://t.co/XODsAStaIX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8 FLEXBON Invima advierte a la ciudadan\u00eda sobre la comercializaci\u00f3n fraudulenta de este producto, promocionado como suplemento dietario, sin el cumplimiento de criterios de calidad, seguridad y eficacia. Consulte \ud83d\udc49"}, {"id": 1439342317442322434, "verified": false, "tweet_text": "@nilsoncesarjp Concordo 200%, perderemos mais uma copa do mundo por insist\u00eancia em algo que j\u00e1 demonstrou n\u00e3o ter efic\u00e1cia! Copa s\u00f3 em 2026", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["nilsoncesarjp"]}, {"id": 1439342291970314245, "verified": false, "tweet_text": "@revistaoeste @GFiuza_Oficial Dos mesmo criadores que o v\u00edrus n\u00e3o era letal, que rem\u00e9dio sem efic\u00e1cia funcionava e que n\u00fameros de mortos eram fraudados, a nova \u00e9 vacinas prejudicam, e de cair o queixo ver o tamanho do mal caratismo de voc\u00eas", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["revistaoeste", "GFiuza_Oficial"]}, {"id": 1439342050252627973, "verified": false, "tweet_text": "Pragmatismo es eso.\n\nHay muchas respuestas a un objetivo, solo la experiencia permite saber su eficiencia (si merecen esfuerzo, adelante) y sus sinergias (combinaci\u00f3n de estrategias que mejoran resultados entre s\u00ed).\n\nSiempre, visi\u00f3n holistica y procurar cuantificar la eficacia. https://t.co/JPsqsU913b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JPsqsU913b"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pragmatismo es eso. Hay muchas respuestas a un objetivo, solo la experiencia permite saber su eficiencia (si merecen esfuerzo, adelante) y sus sinergias (combinaci\u00f3n de estrategias que mejoran resultados entre s\u00ed). Siempre, visi\u00f3n holistica y procurar cuantificar la eficacia."}, {"id": 1439341573297393672, "verified": false, "tweet_text": "@DreadMadame @chico_psol Efic\u00e1cia? por que o mundo j\u00e1 vai para a quarta dose ent\u00e3o?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["DreadMadame", "chico_psol"]}, {"id": 1439341366685863938, "verified": false, "tweet_text": "@FlashConservad2 \u00c9 pior q triste.Pois \u00f1 era pra acontecer;principalmente se as subst\u00e2ncias tivessem passado pelas fases obrigat\u00f3rias de pesquisa e seus estudos visassem a seguran\u00e7a do usu\u00e1rio e tivessem realmente a efic\u00e1cia desejada.\u00c9 revoltante e de se indignar a quantidade de pessoas atingidas.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["FlashConservad2"]}, {"id": 1439341297408618496, "verified": false, "tweet_text": "@OsmarTerra @c_acfreitas A corona vac \u00e9 outro caso n\u00e9, sabemos bem qual a efic\u00e1cia e a finalidade dela, infelizmente a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo obrigada a toma-la, vacinas criadas em tempo recorde s\u00f3 para acariciar o ego de pessoas gananciosas. #bolsonarotemraz\u00e3o", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["bolsonarotemraz\u00e3o"], "mentions": ["OsmarTerra", "c_acfreitas"]}, {"id": 1439340659836608522, "verified": false, "tweet_text": "@FlashConservad2 Abra processo contra a imprensa que levou varios especialiastas Garatindo a Seguran\u00e7a e efic\u00e1cia da vacina !", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["FlashConservad2"]}, {"id": 1439340524616495106, "verified": false, "tweet_text": "@jjkme28 @R0SIEMARAJ @SpencerGucci @siteptbr Na verdade essa galera na verdade uma comunidade grande e na sua maioria negra nos EUA sempre teve esse pensando, portanto a culpa n \u00e9 dela e sim do sistema que sempre reprimiu e gera questionamento da popula\u00e7\u00e3o, obviamente existem fatos que comprovam a efic\u00e1cia.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["jjkme28", "R0SIEMARAJ", "SpencerGucci", "siteptbr"]}, {"id": 1439340449446117376, "verified": false, "tweet_text": "@gadodalana @tracklist Pelo visto n\u00e3o sabe, al\u00e9m de burra \u00e9 desinformada. Ela nunca falou em EFIC\u00c1CIA de vacina, e sim poss\u00edveis EFEITOS COLATERAIS que est\u00e3o listados em sites governamentais. A \u00fanica pessoa que est\u00e1 precisando checar pesquisa cient\u00edfica aqui \u00e9 voc\u00ea. \ud83d\udc8b", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["gadodalana", "tracklist"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc8b"]}, {"id": 1439340225474482176, "verified": false, "tweet_text": "@patriota_1972 No a ninguno y si hay es m\u00ednimo, no existe el 100% de eficacia en nada.\npero la evidencia es irrefutable, despu\u00e9s de alcanzar cierto nivel de vacunaci\u00f3n bajaron los casos y eso es lo que hoy se ve, no existe otra evidencia que diga que vacunarse es peor que no hacerlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["patriota_1972"], "country": "MEXICO", "text_es": "No a ninguno y si hay es m\u00ednimo, no existe el % de eficacia en nada. pero la evidencia es irrefutable, despu\u00e9s de alcanzar cierto nivel de vacunaci\u00f3n bajaron los casos y eso es lo que hoy se ve, no existe otra evidencia que diga que vacunarse es peor que no hacerlo."}, {"id": 1439339818484371461, "verified": false, "tweet_text": "@myxmoscatto @tracklist O argumento! KKKKKKKKKKKKK. Pode ter certeza q o que eu falo ou escrevo eu sei da etimologia. Vai l\u00e1 fazer companhia a tua fav nos estudos e comprovarem juntas a efic\u00e1cia da vacina, j\u00e1 que os cientistas n\u00e3o s\u00e3o bons o suficiente pra isso e me deixa em paz.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["myxmoscatto", "tracklist"]}, {"id": 1439339740743016450, "verified": false, "tweet_text": "@maikon_alba @nordestxina @Ticostacruz @LulaOficial Maikon. Desculpa. Ja estou numa fase sem paci\u00eancia com discurso sem efic\u00e1cia. Eu analiso muito bem o projeto e depois confiro p ver se vale meu voto pra reelei\u00e7\u00e3o. Mas Mais do q o projeto a gente precisa avaliar oq j\u00e1 foi feito. Esse anti lulismo vai nos levar ao buraco de novo", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["maikon_alba", "nordestxina", "Ticostacruz", "LulaOficial"]}, {"id": 1439339721046507525, "verified": false, "tweet_text": "@Vini_Mouzinho @luiz1nho @ratoborrachudo mas devido a n\u00e3o ter 70% de efic\u00e1cia, algu\u00e9m pode vir a pegar o v\u00edrus, contrair a doen\u00e7a e vir a \u00f3bito, mesmo vacinado.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Vini_Mouzinho", "luiz1nho", "ratoborrachudo"]}, {"id": 1439339608433696770, "verified": false, "tweet_text": "\u261d\ufe0fEl Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19. https://t.co/PCAGuMYqNl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u261d\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u261d\ufe0fEl Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19."}, {"id": 1439339510836469760, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd34\ud83c\udf99\ufe0fARRASATE, t\u00e9cnico de OSASUNA:\n\n\ud83c\udfaf\"Hemos tenido la suerte de tener la EFICACIA que no hemos tenido otros d\u00edas\".\n\n\u2694\ufe0f\"Estaba siendo un partido IGUALADO, pero despu\u00e9s de marcar el SEGUNDO hemos sido SOLVENTES atr\u00e1s\". https://t.co/MVsc0mo7sP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfaf", "\ud83c\udf99\ufe0f", "\ud83d\udd34", "\u2694\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34\ud83c\udf99\ufe0fARRASATE, t\u00e9cnico de OSASUNA: \ud83c\udfaf\"Hemos tenido la suerte de tener la EFICACIA que no hemos tenido otros d\u00edas\". \u2694\ufe0f\"Estaba siendo un partido IGUALADO, pero despu\u00e9s de marcar el SEGUNDO hemos sido SOLVENTES atr\u00e1s\"."}, {"id": 1439339215993679876, "verified": false, "tweet_text": "@CrapulaLeonardo Os caras negam a poraaa da efic\u00e1cia dessa vacina EXPERIMENTAL e a culpa \u00e9 nossa \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc4a\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["CrapulaLeonardo"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23", "\ud83d\udc4a", "\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f", "XP"]}, {"id": 1439339177095614465, "verified": false, "tweet_text": "@ratoborrachudo Twitter realmente \u00e9 um um inferno na terra, se vc faz qq questionamento j\u00e1 \u00e9 taxado de anti vacina, a\u00ed sai maluco de td quanto \u00e9 lugar pra te ensinar matem\u00e1tica b\u00e1sica pq ficou ofendido com questionamento, s\u00f3 pra concluir o que eu li foi 70% de efic\u00e1cia para casos leves e 100%", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["ratoborrachudo"]}, {"id": 1439338666632044549, "verified": false, "tweet_text": "El caso: El alimentante  plante\u00f3 un recurso de reposici\u00f3n, con apelaci\u00f3n en subsidio, por medio de su letrado apoderado, en contra del prove\u00eddo de fecha 23 de diciembre de 2019, en cuanto dispuso ordenar la suspensi\u00f3n de su licencia de conducir... https://t.co/Dh0I3tFfZ2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Dh0I3tFfZ2"], "country": "MEXICO", "text_es": "El caso: El alimentante plante\u00f3 un recurso de reposici\u00f3n, con apelaci\u00f3n en subsidio, por medio de su letrado apoderado, en contra del prove\u00eddo de fecha de diciembre de , en cuanto dispuso ordenar la suspensi\u00f3n de su licencia de conducir..."}, {"id": 1439338546775613444, "verified": false, "tweet_text": "Que poquito dice del Alav\u00e9s que hayamos ganado este partido. Eficacia y a dormir el partido, aprovechando el desquicie total del equipo vitoriano. \u00c1nimo, hermanos babazorros!! Y grande rojos!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que poquito dice del Alav\u00e9s que hayamos ganado este partido. Eficacia y a dormir el partido, aprovechando el desquicie total del equipo vitoriano. \u00c1nimo, hermanos babazorros!! Y grande rojos!!!"}, {"id": 1439338447077101568, "verified": false, "tweet_text": "@FinoYossen Si de eso se tratara, de la eficacia, Cambiemos directamente no tendr\u00eda votos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["FinoYossen"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si de eso se tratara, de la eficacia, Cambiemos directamente no tendr\u00eda votos."}, {"id": 1439338407243751424, "verified": false, "tweet_text": "@garciasargent @cadualmeidarj @AnaPaulaVolei \u00c9 porque nenhuma nunca teve efic\u00e1cia e cumpriu seu prop\u00f3sito... D\u00e3\ud83e\udd0c", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["garciasargent", "cadualmeidarj", "AnaPaulaVolei"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd0c"]}, {"id": 1439338127634612229, "verified": false, "tweet_text": "@VaporubQueen @cfeliperodrig2 @Jeff_Mugi4Mugi Que literalmente reducir la eficacia de la no mortalidad materna a el aborto es valga la redundancia un reduccionismo tremendo kasjskajs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["VaporubQueen", "cfeliperodrig2", "Jeff_Mugi4Mugi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que literalmente reducir la eficacia de la no mortalidad materna a el aborto es valga la redundancia un reduccionismo tremendo kasjskajs"}, {"id": 1439338004427022346, "verified": false, "tweet_text": "@minorlystucked as duas usam a mesma tecnologia e as diferen\u00e7as entre elas s\u00e3o mais t\u00e9cnicas, a efic\u00e1cia da moderna levemente menor mas \u00e9 algo de tipo 0,5 pontos percentuais", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["minorlystucked"]}, {"id": 1439337935963410437, "verified": false, "tweet_text": "@EliasSantana9 @edufabbio @Leandro_Pzz @vcostacontos @Keanuloko @valeriascher Ditadores tem o mesmo discurso. Amigo, faz o seguinte, tome quantas doses da vacina vc quiser, isso \u00e9 problema seu, agora n\u00e3o venha querer obrigar os outros a tomarem, n\u00e3o vou injetar um lixo, cuja a efic\u00e1cia e seguran\u00e7a s\u00e3o question\u00e1veis, por um pseudo E suposto bem coletivo.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["EliasSantana9", "edufabbio", "Leandro_Pzz", "vcostacontos", "Keanuloko", "valeriascher"]}, {"id": 1439337752231911424, "verified": false, "tweet_text": "@TaissaAmorim3 @PedroVicktor92 @Opop40391173 @jailbozo @danielrjbr @reisgerson @AnaPaulaVolei @JotaInfo Meu Deus.\nPesquisa ai quanto tempo as vacinas levaram para serem aplicadas na popula\u00e7\u00e3o desde o seu desenvolvimento at\u00e9 a comprova\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e libera\u00e7\u00e3o para serem aplicada nas popula\u00e7\u00f5es\n\nDepois disso voc\u00ea conversa comigo.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["TaissaAmorim3", "PedroVicktor92", "Opop40391173", "jailbozo", "danielrjbr", "reisgerson", "AnaPaulaVolei", "JotaInfo"]}, {"id": 1439337729968517126, "verified": false, "tweet_text": "@Vale_W0ng @luiz1nho @ratoborrachudo Voc\u00eas est\u00e3o confundindo efic\u00e1cia com efetividade ou \u00e9 impress\u00e3o minha?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Vale_W0ng", "luiz1nho", "ratoborrachudo"]}, {"id": 1439337699631149056, "verified": false, "tweet_text": "@JOSELUISVEGAS A muchos nos pasa, conversar con el Dr. Erick de derecho era una aut\u00e9ntica experiencia esperanzadora de que el derecho tomar\u00eda su vigencia, eficacia y que vendr\u00edan aut\u00e9nticos juristas a aplicar la ley en sus posiciones de operadores. Tenia mucho para ense\u00f1ar y vivir.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["JOSELUISVEGAS"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "A muchos nos pasa, conversar con el Dr. Erick de derecho era una aut\u00e9ntica experiencia esperanzadora de que el derecho tomar\u00eda su vigencia, eficacia y que vendr\u00edan aut\u00e9nticos juristas a aplicar la ley en sus posiciones de operadores. Tenia mucho para ense\u00f1ar y vivir."}, {"id": 1439337020074168320, "verified": false, "tweet_text": "@MichelePradoBa Esse pessoal da JP n\u00e3o tem nenhum compromisso com a seriedade. Aqui est\u00e1 o estudo da seguran\u00e7a e efic\u00e1cia da vacina da Pfizer em adolescentes https://t.co/Nb1Pf3la3q As principais ag\u00eancias reguladores do mundo atestaram esses achados. Abaixo selecionei o q importa p/ adolescentes https://t.co/YWDwkaEdTD", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["MichelePradoBa"], "tweet_urls": ["https://t.co/Nb1Pf3la3q"]}, {"id": 1439336189480169474, "verified": false, "tweet_text": "Se necesita m\u00e1s que un nuevo hospital y sus remodelaciones..y nuevas camas, para la eficacia; se necesita medicinas.\nEso es lo q m\u00e1s carece el pa\u00eds, invertir en todas las medicinas que se ocupan en El diario vivir..llenar y apoyar a las farmacias independientes para el bienestar https://t.co/8frB32paQf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8frB32paQf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se necesita m\u00e1s que un nuevo hospital y sus remodelaciones..y nuevas camas, para la eficacia; se necesita medicinas. Eso es lo q m\u00e1s carece el pa\u00eds, invertir en todas las medicinas que se ocupan en El diario vivir..llenar y apoyar a las farmacias independientes para el bienestar"}, {"id": 1439335359230484480, "verified": false, "tweet_text": "todo es EFICIENCIA y EFICACIA. \ud83d\udc69\ud83c\udffb\u200d\ud83d\udcbc\ud83c\udfed\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83d\udcbb\n\nno puedes tener otro EMPLEO por qu\u00e9 con el que tienes ya est\u00e1s muy ocupado. Enf\u00f3cate en ser eficiente para que con ese conocimiento seas eficaz en la obtenci\u00f3n de recursos y tiempo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83d\udcbb", "\ud83c\udfed", "\ud83d\udc69\ud83c\udffb\u200d\ud83d\udcbc"], "country": "MEXICO", "text_es": "todo es EFICIENCIA y EFICACIA. \ud83d\udc69\ud83c\udffb\u200d\ud83d\udcbc\ud83c\udfed\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83d\udcbb no puedes tener otro EMPLEO por qu\u00e9 con el que tienes ya est\u00e1s muy ocupado. Enf\u00f3cate en ser eficiente para que con ese conocimiento seas eficaz en la obtenci\u00f3n de recursos y tiempo."}, {"id": 1439334691631415307, "verified": false, "tweet_text": "Quienes advierten con preocupaci\u00f3n que el nuevo Gabinete \u201cno suma votos\u201d parecen no advertir que su primera funci\u00f3n operativa es evitar la implosi\u00f3n del Gobierno, la segunda evitar una Guerra Civil, y la tercera gobernar con mayor eficacia que la asamblea de Puan anterior.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Quienes advierten con preocupaci\u00f3n que el nuevo Gabinete \u201cno suma votos\u201d parecen no advertir que su primera funci\u00f3n operativa es evitar la implosi\u00f3n del Gobierno, la segunda evitar una Guerra Civil, y la tercera gobernar con mayor eficacia que la asamblea de Puan anterior."}, {"id": 1439334342803795974, "verified": false, "tweet_text": "@OsmarTerra N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a efic\u00e1cia, s\u00e3o os efeitos causados pelo veneno. https://t.co/b1Qp7GcbWM", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["OsmarTerra"]}, {"id": 1439334012913438720, "verified": false, "tweet_text": "@luisnassif @Marichilene2 @Viktor13Vargas N\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de linchamento, \u00e9 quest\u00e3o de tratamento com drogas que n\u00e3o tem efic\u00e1cia comprovado cientificamente para a patologia em quest\u00e3o. E al\u00e9m disso: uso de medicamentos sem conhecimento do paciente e dos familiares. \u00c9 disso que se trata Nassif", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["luisnassif", "Marichilene2", "Viktor13Vargas"]}, {"id": 1439333698554499072, "verified": false, "tweet_text": "@GuelMaraj @swtnerbey amor a d\u00favida da nicki nao era sobre a efic\u00e1cia da vacina e sim sobre as rea\u00e7\u00f5es da mesma", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["GuelMaraj", "swtnerbey"]}, {"id": 1439333409633890304, "verified": true, "tweet_text": "La eficacia de la vacuna de #Pfizer contra el #Covid19 baja casi 6% cada dos meses tras la segunda dosis. \ud83d\udc89\n\nhttps://t.co/ysi15Y3Uzr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Pfizer", "Covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/ysi15Y3Uzr"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "La eficacia de la vacuna de contra el baja casi % cada dos meses tras la segunda dosis. \ud83d\udc89"}, {"id": 1439333407205507080, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba La eficacia del 92,28 % ante la enfermedad sintom\u00e1tica de la vacuna #anticovid19 #Abdala fue presentada a OMS y OPS https://t.co/7v1LQMYcVl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "anticovid19", "Abdala"], "tweet_urls": ["https://t.co/7v1LQMYcVl"], "country": "MEXICO", "text_es": "La eficacia del % ante la enfermedad sintom\u00e1tica de la vacuna fue presentada a OMS y OPS"}, {"id": 1439333121464410115, "verified": true, "tweet_text": "M\u00e1s evidencia sobre eficacia de una tercera dosis de Pfizer: \u2066@DrMauricioGon\u2069  https://t.co/NS2QVgZ09z", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["DrMauricioGon"], "tweet_urls": ["https://t.co/NS2QVgZ09z"]}, {"id": 1439333035434987524, "verified": false, "tweet_text": "@RafaelMaracay21 @NicolasMaduro @dcabellor @PartidoPSUV @DraKarinacarpio @amigosdemaracay Excelente el trabajo qu\u00e9 realiza, Informo que en la Av.Mari\u00f1o Sur a 50Mts de la Av.Aragua se encuentra un Mega hueco que est\u00e1 apunto de colapsar la v\u00eda peatonal y vehicular ALTO RIESGO, m\u00e1s de 2Mts de profundidad. Necesitamos su eficacia y aptitud para la reparaci\u00f3n del mismo. https://t.co/yAa6ECMnUZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["RafaelMaracay21", "NicolasMaduro", "dcabellor", "PartidoPSUV", "DraKarinacarpio", "amigosdemaracay"], "country": "MEXICO", "text_es": "Excelente el trabajo qu\u00e9 realiza, Informo que en la Av.Mari\u00f1o Sur a Mts de la Av.Aragua se encuentra un Mega hueco que est\u00e1 apunto de colapsar la v\u00eda peatonal y vehicular ALTO RIESGO, m\u00e1s de Mts de profundidad. Necesitamos su eficacia y aptitud para la reparaci\u00f3n del mismo."}, {"id": 1439332568533454849, "verified": false, "tweet_text": "@jhowx13 @xdplaguexd @eucipriano01 @RY0ASUKA__ A variante surgiu justamente qnd a popula\u00e7\u00e3o da Inglaterra tava tomando uma vacina com 60% de efic\u00e1cia.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["jhowx13", "xdplaguexd", "eucipriano01", "RY0ASUKA__"]}, {"id": 1439332434328309764, "verified": false, "tweet_text": "Hoy tiene excusa Mamen porque jug\u00f3 con muchas bajas \ud83d\ude1c\n*baja autoestima\n*baja eficacia\n*baja colocaci\u00f3n\n*baja forma f\u00edsica\nEtc etc etc https://t.co/I1PxXBlj9E", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/I1PxXBlj9E"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy tiene excusa Mamen porque jug\u00f3 con muchas bajas \ud83d\ude1c *baja autoestima *baja eficacia *baja colocaci\u00f3n *baja forma f\u00edsica Etc etc etc"}, {"id": 1439332016370159622, "verified": false, "tweet_text": "Depois de ano e nove meses de pandemia o governo Bolsonaro \u00e9 o \u00fanico no mundo que ainda contesta a efic\u00e1cia da vacina.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z"}, {"id": 1439331915459436545, "verified": false, "tweet_text": "@rezarezaluis Me voy m\u00e1s por la receta m\u00e1gica del  socialismo,  total ya esta probada su eficacia...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["rezarezaluis"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me voy m\u00e1s por la receta m\u00e1gica del socialismo, total ya esta probada su eficacia..."}, {"id": 1439331757929684993, "verified": false, "tweet_text": "@JulyLuo @FabBallarini Astrazeneca con Moderna se di\u00f3 Angela Merkel, en Alemania. As\u00ed que conf\u00eda en la seguridad y eficacia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["JulyLuo", "FabBallarini"], "country": "MEXICO", "text_es": "Astrazeneca con Moderna se di\u00f3 Angela Merkel, en Alemania. As\u00ed que conf\u00eda en la seguridad y eficacia"}, {"id": 1439331735809011719, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e1s:\n\nLos escudos no es que sean malos.. es que cuanta m\u00e1s fuerza contra ellos se ejerza, m\u00e1s oposici\u00f3n hacen.\n\nPor ello, las armas de proyectiles tienen una eficacia limitada y s\u00f3lo sirven si frenan antes de llegar a su objetivo.\n\nAs\u00ed, las espadas se ponen de moda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s: Los escudos no es que sean malos.. es que cuanta m\u00e1s fuerza contra ellos se ejerza, m\u00e1s oposici\u00f3n hacen. Por ello, las armas de proyectiles tienen una eficacia limitada y s\u00f3lo sirven si frenan antes de llegar a su objetivo. As\u00ed, las espadas se ponen de moda."}, {"id": 1439331700690063363, "verified": false, "tweet_text": "@revistaoeste Vai sem qualquer comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica da efic\u00e1cia.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["revistaoeste"]}, {"id": 1439331567999098889, "verified": false, "tweet_text": "@tonnymoonlight @sourflk @poorcwtsuit @tracklist Parar de passar pano pra um assunto t\u00e3o burro como esse de efic\u00e1cia e desinforma\u00e7\u00e3o \ud83d\ude44", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["tonnymoonlight", "sourflk", "poorcwtsuit", "tracklist"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"]}, {"id": 1439331497815814149, "verified": false, "tweet_text": "@portalemtempo Juntos, ser\u00e1 que ter\u00e1 mais efic\u00e1cia?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["portalemtempo"]}, {"id": 1439331446125170692, "verified": false, "tweet_text": "@JuditeTCorreia @Rmlc63 (1/2) O problema Judite, n\u00e3o \u00e9 n\u00e3o confiar na efic\u00e1cia. H\u00e1 todo um espectro de 0 a 100, na efic\u00e1cia em prevenir infe\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, hospitaliza\u00e7\u00e3o e morte. E sim, um n\u00e3o vacinado tem maiores chances de se infetar e transmitir.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["JuditeTCorreia", "Rmlc63"]}, {"id": 1439331290931675136, "verified": false, "tweet_text": "@tonnymoonlight @sourflk @poorcwtsuit @tracklist Na verdade, quem tem que ir atr\u00e1s da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 voc\u00ea. Nicki Minaj propagou desinforma\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo publicou duvidando da efic\u00e1cia da vacina. A Covid-19 j\u00e1 matou mais de milh\u00f5es de pessoas no mundo, por tanto voc\u00ea deveria ir se informar+", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["tonnymoonlight", "sourflk", "poorcwtsuit", "tracklist"]}, {"id": 1439330840690012167, "verified": false, "tweet_text": "@QueziaCruzMore1 @correio Vale lembrar essa Sra que est\u00e1 deputada no momento, apoiou no final do ano 2020 a reabertura de atividades em Manaus, postou v\u00eddeo ensinando um \u201ctruque maravilhoso\u201d para burlar uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scara em locais p\u00fablicos e, defende o tratamento precoce, sem efic\u00e1cia comprovada! https://t.co/awqQ9TgwMJ", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["QueziaCruzMore1", "correio"]}, {"id": 1439330751384850434, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 @diarioas Pero a tenido eficacia alguna vez? \ud83e\udd28 \ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50", "diarioas"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd28"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero a tenido eficacia alguna vez? \ud83e\udd28 \ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28\ud83e\udd28"}, {"id": 1439330672598978565, "verified": false, "tweet_text": "@UltraLafa Ai no outro quadro p da anvisa recebendo o papel fala: uma mexida? Ai no mesmo quadro o do governo fala: uma mexidinha coisa pouca. Indo embora\nAi no \u00faltimo quadro \u00e9 a imagem do relat\u00f3rio com as palavras tipo Efic\u00e1cia, seguran\u00e7a, riscados embaixo e propina escrito em cima grand\u00e3o", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["UltraLafa"]}, {"id": 1439329834560331776, "verified": false, "tweet_text": "@Deodeo_TS Encara q sigui d\u2019abril, no influeix per a res en el q dic; ni l\u2019agressivitat del Delta, ni la baixada d\u2019efic\u00e0cia ... no parlo de res d\u2019aix\u00f2.\n\nDic q @_AlexArenas explica un concepte d\u2019efic\u00e0cia totalment erroni.\n\nIndependentment del Delta i del descens de l\u2019efic\u00e0cia.\n\nRellegeix \ud83d\ude4f", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Deodeo_TS", "_AlexArenas"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f", "xp"]}, {"id": 1439329657824874500, "verified": false, "tweet_text": "@laurablemke para o mercado e para o produtor, passam por diversos teste, teste de resist\u00eancia, cada defensivo agr\u00edcola passa por teste de efic\u00e1cia, ou seja, abriu-se novos campos, novas \u00e1reas de trabalho IMPORTANT\u00cdSSIMAS, assim surgem diversas \u00e1reas para trabalhar no ramo do agroneg\u00f3cio.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["laurablemke"]}, {"id": 1439329292857528323, "verified": true, "tweet_text": "@deni_vg Esse \u00e9 um ponto relevante: permitir que um tratamento alternativo (mesmo se fosse comprovada sua efic\u00e1cia) servir de \u00e1libi para o desmonte das pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns por chegar aos pontos relevantes.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["deni_vg"]}, {"id": 1439329153069764608, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/4uFPtC5Hrz", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4uFPtC5Hrz"]}, {"id": 1439328889294184448, "verified": false, "tweet_text": "@DavidW7396 @ClutchTimeArg highlights? jajajajaajajajajajaaj como un highlights me va a dar una perspectiva de su eficacia? los highlights te van a mostrar que es b\u00e1sicamente el mejor defensor de la liga, cuando b\u00e1sicamente quiere ser PJ Tucker y no es ni su sombra", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["DavidW7396", "ClutchTimeArg"], "country": "MEXICO", "text_es": "highlights? jajajajaajajajajajaaj como un highlights me va a dar una perspectiva de su eficacia? los highlights te van a mostrar que es b\u00e1sicamente el mejor defensor de la liga, cuando b\u00e1sicamente quiere ser PJ Tucker y no es ni su sombra"}, {"id": 1439328736902623242, "verified": false, "tweet_text": "@matheuspamz @guiguerreiront \u00c1lcool n\u00e3o tira a efic\u00e1cia gente, s\u00f3 indicam esperar pq baixa a imunidade, \u00e9 isso hahahaha j\u00e1 bebi ontem e se permitir vou beber hoje de novo \ud83d\ude4f\ud83c\udffc", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["matheuspamz", "guiguerreiront"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"]}, {"id": 1439328731756179463, "verified": false, "tweet_text": "@renancalheiros @JornaldoBrasil Renan, qual a comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica da efic\u00e1cia? Vc sabia q a OMS tb n\u00e3o recomenda tal vacina\u00e7\u00e3o? Vc sabe .... mas fazer politicagem \u00e9 melhor ....", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["renancalheiros", "JornaldoBrasil"]}, {"id": 1439328580845006852, "verified": false, "tweet_text": "\u201cLas medidas de salud p\u00fablica para frenar la propagaci\u00f3n de # COVID19 obligaron a los psic\u00f3logos a hacer un r\u00e1pido cambio a la telesalud, pero la conveniencia y la eficacia de la atenci\u00f3n remota la convertir\u00e1n en una opci\u00f3n viable mucho despu\u00e9s de que termine la pandemia\u201d https://t.co/qly9mWO62Z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qly9mWO62Z"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cLas medidas de salud p\u00fablica para frenar la propagaci\u00f3n de COVID19 obligaron a los psic\u00f3logos a hacer un r\u00e1pido cambio a la telesalud, pero la conveniencia y la eficacia de la atenci\u00f3n remota la convertir\u00e1n en una opci\u00f3n viable mucho despu\u00e9s de que termine la pandemia\u201d"}, {"id": 1439328373017251842, "verified": false, "tweet_text": "#Salud | Estudio internacional se\u00f1ala que la aplicaci\u00f3n de una dosis de refuerzo a toda la poblaci\u00f3n no es \u201capropiado\u201d debido a la alta eficacia de las actuales vacunas contra el #Covid_19\nhttps://t.co/80bpvuRjPR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Salud", "Covid_19"], "tweet_urls": ["https://t.co/80bpvuRjPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Estudio internacional se\u00f1ala que la aplicaci\u00f3n de una dosis de refuerzo a toda la poblaci\u00f3n no es \u201capropiado\u201d debido a la alta eficacia de las actuales vacunas contra el"}, {"id": 1439327946758557708, "verified": false, "tweet_text": "@profribasfilho @leandroruschel N\u00e3o sou especialista, sou curioso! Mas acredito que n\u00e3o vou enviar not\u00edcias uol, ou folha de s\u00e3o paulo ora voc\u00ea! Prefiro estudos de universidades como a de Bristol. Uma das melhores da Gr\u00e3-Bretanha. \u00c9 muito f\u00e1cil legitimar a efic\u00e1cia das vacinas\u2026\ud83d\udc47\ud83c\udffb", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["profribasfilho", "leandroruschel"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffb"]}, {"id": 1439327590448312328, "verified": false, "tweet_text": "@jlmarti2025 ... unido a una supuesta mayor agresividad y capacidad de transmisi\u00f3n del Delta, hace estragos en los m\u00e1s d\u00e9biles.\n\nEs lo que se ha observado en Israel, donde el propio Gobierno ha dado datos de eficacia de Pfizer del 65% en algunos par\u00e1metros para la poblaci\u00f3n de 60+.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["jlmarti2025"], "country": "MEXICO", "text_es": "... unido a una supuesta mayor agresividad y capacidad de transmisi\u00f3n del Delta, hace estragos en los m\u00e1s d\u00e9biles. Es lo que se ha observado en Israel, donde el propio Gobierno ha dado datos de eficacia de Pfizer del % en algunos par\u00e1metros para la poblaci\u00f3n de +."}, {"id": 1439327567362904070, "verified": false, "tweet_text": "@dramarciagarcia @GFiuza_Oficial AH UMA LOUCURA GENERALIZADA, QUE S\u00d3  ADIANTA SE VACINAR,  IGNORAM AS MORTES DOS QUE JA SE VACINARAM, PEGARAM A DOEN\u00c7A E MORRERAM, CORONA VAC QUE DIZIAM 100% DE EFIC\u00c1CIA, N\u00c3O ADIANTA, ALEM DE PRECISA 3 DOSE, TBM IGNORAM PS EFEITOS COLATERAIS, TUDO POR NADA NA VDD.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["dramarciagarcia", "GFiuza_Oficial"]}, {"id": 1439327107977555975, "verified": false, "tweet_text": "@aperezriverol Buenas tardes: Una pregunta doctor: \u00bfProtegen las vacunas cubanas para no infectarse?\u00bfLa eficacia publicada a que se refiere? Mi esposa,y yo vacunados con 3 dosis de Abdala, mi hija 2 dosis abdala y una 3ra de soberana Plus y mi hijo primera dosis de soberana 2.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["aperezriverol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas tardes: Una pregunta doctor: \u00bfProtegen las vacunas cubanas para no infectarse?\u00bfLa eficacia publicada a que se refiere? Mi esposa,y yo vacunados con dosis de Abdala, mi hija dosis abdala y una ra de soberana Plus y mi hijo primera dosis de soberana ."}, {"id": 1439326390495612931, "verified": false, "tweet_text": "@revistaoeste O @PSBNacional40 vai apresentar algum estudo que garante efic\u00e1cia na inocula\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, ou ser\u00e1 apenas lobby farmac\u00eautico?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["revistaoeste", "PSBNacional40"]}, {"id": 1439326351702433792, "verified": false, "tweet_text": "@jsmadero Esta:\nReconocido como aquel especialista capaz de solucionar un problema o satisfacer una necesidad con eficacia. Es decir, debe ser capaz de ofrecer algo valioso. As\u00ed que lo que convierte a alguien en experto no es la publicidad o la notoriedad sino los resultados demostrados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["jsmadero"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta: Reconocido como aquel especialista capaz de solucionar un problema o satisfacer una necesidad con eficacia. Es decir, debe ser capaz de ofrecer algo valioso. As\u00ed que lo que convierte a alguien en experto no es la publicidad o la notoriedad sino los resultados demostrados."}, {"id": 1439326287630372869, "verified": false, "tweet_text": "Establecer y cumplir roles con eficacia a lo interno y a lo externo, seg\u00fan metas a corto, mediano y largo plazo. Perder el tiempo no es opci\u00f3n; tal como los sistemas biol\u00f3gicos: los insumos y la energ\u00eda no son ilimitados.\nAs\u00ed tambi\u00e9n, la paciencia puede ser contraproducente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Establecer y cumplir roles con eficacia a lo interno y a lo externo, seg\u00fan metas a corto, mediano y largo plazo. Perder el tiempo no es opci\u00f3n; tal como los sistemas biol\u00f3gicos: los insumos y la energ\u00eda no son ilimitados. As\u00ed tambi\u00e9n, la paciencia puede ser contraproducente."}, {"id": 1439326246823997444, "verified": false, "tweet_text": "@Gabriel38623431 @Victor45516450 @Avestruzqtsedu1 @DrViniciusPet @leandroruschel Seu coment\u00e1rio anterior, descreve exatamente aquilo q me acusa d ser ou fazer, ser\u00e1 q questiona a efic\u00e1cia da vacina, dos rem\u00e9dios usados p tratar esse v\u00edrus, d onde veio, o q ocorreu p/ essa muta\u00e7\u00e3o se alastrar, pq alguns falece e outros \u00f1, sem medicamento ou c/ sem vacina ou c?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Gabriel38623431", "Victor45516450", "Avestruzqtsedu1", "DrViniciusPet", "leandroruschel"]}, {"id": 1439326056025055235, "verified": false, "tweet_text": "@luiz1nho @ratoborrachudo Vacina n\u00e3o \u00e9 xura meu amigo. 70% de efic\u00e1cia... quer dizer que ela tem 30% de inefici\u00eancia. Entendeu?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["luiz1nho", "ratoborrachudo"]}, {"id": 1439325865435861023, "verified": true, "tweet_text": "\ud83e\udda0 La vacunaci\u00f3n es la responsable de la baja en casos y muertes. La eficacia de los biol\u00f3gicos recibi\u00f3 el respaldo de un estudio del Ministerio de Salud \u2b07  https://t.co/mzWUTZncPG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mzWUTZncPG"], "tweet_emoticons": ["\u2b07", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udda0 La vacunaci\u00f3n es la responsable de la baja en casos y muertes. La eficacia de los biol\u00f3gicos recibi\u00f3 el respaldo de un estudio del Ministerio de Salud \u2b07"}, {"id": 1439325818015076358, "verified": false, "tweet_text": "@IVENSSOLER @DanielaLima_ Imbecil: Os estudos cl\u00ednicos s\u00e3o constitu\u00eddos de tr\u00eas fases; e os mesmos servem para averiguar a efic\u00e1cia do imunizante e a sua seguran\u00e7a em humanos. Tudo \u00e9 relatado \u00e9 estudado! N\u00f3s estamos numa fase de aferi\u00e7\u00e3o de efetividade de mundo real.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["IVENSSOLER", "DanielaLima_"]}, {"id": 1439325164676816916, "verified": false, "tweet_text": "Charlatanes y embaucadores que lo mismo te venden la seguridad y eficacia de unas sustancias que producen miocarditis como te mandan a la UCI por llevarles la contraria.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Charlatanes y embaucadores que lo mismo te venden la seguridad y eficacia de unas sustancias que producen miocarditis como te mandan a la UCI por llevarles la contraria."}, {"id": 1439324722295103492, "verified": false, "tweet_text": "@Frankatxela @Javier__CB @educaina @Jaime_Culebras @JoseMMarMic Y aqu\u00ed un art\u00edculo donde se explica de forma bastante sencilla como se calcula la eficacia de una vacuna \ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/IXvh41OoCS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Frankatxela", "Javier__CB", "educaina", "Jaime_Culebras", "JoseMMarMic"], "tweet_urls": ["https://t.co/IXvh41OoCS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y aqu\u00ed un art\u00edculo donde se explica de forma bastante sencilla como se calcula la eficacia de una vacuna \ud83d\udc47"}, {"id": 1439324080788971521, "verified": false, "tweet_text": "Por isso que eu acho que essa sanha em vacinar com essa vacina sem efic\u00e1cia e pra mim muito estranho!!\ud83e\udd14! Parab\u00e9ns ao Dr. Francisco!!!\ud83e\udd1d\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4d\ud83c\udffe https://t.co/QzFDGBi3ZI", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/QzFDGBi3ZI"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udffe", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffe", "\ud83d\udc4d\ud83c\udffe", "\ud83e\udd1d", "\ud83e\udd14"]}, {"id": 1439323051783503876, "verified": false, "tweet_text": "@outragedline @Julio87430843 @brunerabilidade @gUwUstavo @DigoAssun @silvakris_ Mas a fonte da sua pesquisa \u00e9 fidedigna?\nTem embasamento hist\u00f3rico?\n\nTd o q vc digitar o google ira entregar um resultado. Verdadeiro ou n\u00e3o.\nExemplo: efic\u00e1cia da hidroxicloroquina contra a covid.\n\u00c9 cientificamente comprovado que n\u00e3o funciona, mas tem p\u00e1ginas que diz o contr\u00e1rio", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["outragedline", "Julio87430843", "brunerabilidade", "gUwUstavo", "DigoAssun", "silvakris_"]}]