[{"id": 1439634499474702341, "verified": false, "tweet_text": "@lialimon @GobCDMX Totalmente de acuerdo, est\u00e1n tardando mucho en el proceso de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["lialimon", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Totalmente de acuerdo, est\u00e1n tardando mucho en el proceso de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439634385041559553, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | Mar\u00eda Granados asisti\u00f3 este d\u00eda al centro de vacunaci\u00f3n instalado en la Unidad Comunitaria de Salud Familiar \"Juan Ram\u00f3n Alvarenga\", junto a su madre, para recibir la dosis anti-COVID-19. https://t.co/Bg41NLEXmh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Mar\u00eda Granados asisti\u00f3 este d\u00eda al centro de vacunaci\u00f3n instalado en la Unidad Comunitaria de Salud Familiar \"Juan Ram\u00f3n Alvarenga\", junto a su madre, para recibir la dosis anti-COVID-19."}, {"id": 1439634375793168393, "verified": false, "tweet_text": "Al vato q encontr\u00f3 mi cel en la vacunaci\u00f3n y me lo devolvi\u00f3, t amo mucho", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Al vato q encontr\u00f3 mi cel en la vacunaci\u00f3n y me lo devolvi\u00f3, t amo mucho"}, {"id": 1439634364908937218, "verified": false, "tweet_text": "Solo el 4% de los encuestados manifiesta que no se quieren vacunar. \n\nEl 43% apoya que se pida carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n en las oficinas, dice encuesta.\n\n Importantes estos resultados:\n\nhttps://t.co/nq5nWWUGUI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nq5nWWUGUI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo el % de los encuestados manifiesta que no se quieren vacunar. El % apoya que se pida carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n en las oficinas, dice encuesta. Importantes estos resultados:"}, {"id": 1439634304255025153, "verified": false, "tweet_text": "@Rosina410 @alita_soy @PabloWayne1 @polthecure @mili_alm Jaja, Rocio que tiene que ver? Tienen tambi\u00e9n much\u00edsimos m\u00e1s recursos que los nuestros. El avance de la vacunacion se mide en porcentaje, no en cantidad de habitantes. Me parece que vos son medio brutita...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Rosina410", "alita_soy", "PabloWayne1", "polthecure", "mili_alm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jaja, Rocio que tiene que ver? Tienen tambi\u00e9n much\u00edsimos m\u00e1s recursos que los nuestros. El avance de la vacunacion se mide en porcentaje, no en cantidad de habitantes. Me parece que vos son medio brutita..."}, {"id": 1439634275230527497, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaci\u00f3n El vacunatorio en el Estadio Campolo, en La Perla, est\u00e1 vac\u00edo, no hay colas. Aprovechen adultos de 25 a m\u00e1s y pongan el hombro.  @Minsa_Peru @EsSaludPeru #Esperanza #Felicidad #Pronto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaci\u00f3n", "Esperanza", "Felicidad", "Pronto"], "mentions": ["Minsa_Peru", "EsSaludPeru"], "country": "MEXICO", "text_es": "El vacunatorio en el Estadio Campolo, en La Perla, est\u00e1 vac\u00edo, no hay colas. Aprovechen adultos de a m\u00e1s y pongan el hombro."}, {"id": 1439634274488131584, "verified": true, "tweet_text": "#DePa\u00eds Las jornadas de vacunaci\u00f3n dominical iniciaron este d\u00eda para que m\u00e1s salvadore\u00f1os puedan recibir la dosis anti-COVID-19. El #MegaCentrodeVacunaci\u00f3n es uno de los 160 puntos que abri\u00d3 sus puertas desde tempranas horas para recibir a la poblaci\u00f3n.\nVideo: DES https://t.co/U2xAL4cmvb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["DePa\u00eds", "MegaCentrodeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las jornadas de vacunaci\u00f3n dominical iniciaron este d\u00eda para que m\u00e1s salvadore\u00f1os puedan recibir la dosis anti-COVID-19. El es uno de los puntos que abri\u00d3 sus puertas desde tempranas horas para recibir a la poblaci\u00f3n. Video: DES"}, {"id": 1439634229839769605, "verified": false, "tweet_text": "Per\u00fa exigir\u00e1 tarjeta de vacunaci\u00f3n completa a viajeros que ingresen al pa\u00eds\n\nhttps://t.co/mnD0PoOdAr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mnD0PoOdAr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Per\u00fa exigir\u00e1 tarjeta de vacunaci\u00f3n completa a viajeros que ingresen al pa\u00eds"}, {"id": 1439634225280471041, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1olo, por eso toda la perrada viene con su mejor outfit a la vacunaci\u00f3n, te topas de todo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1olo, por eso toda la perrada viene con su mejor outfit a la vacunaci\u00f3n, te topas de todo."}, {"id": 1439634139146342408, "verified": true, "tweet_text": "En el Palacio de los Deportes, donde se realiza la vacunaci\u00f3n de 30 a 39, fue casi imperceptible el sonido de la alerta s\u00edsmica y no se modific\u00f3 el proceso de avance en las filas de acceso. https://t.co/BTpvR47uFG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En el Palacio de los Deportes, donde se realiza la vacunaci\u00f3n de a , fue casi imperceptible el sonido de la alerta s\u00edsmica y no se modific\u00f3 el proceso de avance en las filas de acceso."}, {"id": 1439634076835663872, "verified": false, "tweet_text": "TEXAS PROH\u00cdBE L PASAPORTE D VACUNACION  COVID !\n@prensacom\n@PanamaAmerica\n@EstrellaOnline\n@MetroLibrePTY @UniNoticias\n@nytimeses @TelemundoNews\n@bbcmundo\n@dw_espanol @AFPespanol\n@EFEnoticias @rtvenoticias\n@NoticiasCaracol  @NoticiasRCN\nhttps://t.co/PtZb4bivl8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["prensacom", "PanamaAmerica", "EstrellaOnline", "MetroLibrePTY", "UniNoticias", "nytimeses", "TelemundoNews", "bbcmundo", "dw_espanol", "AFPespanol", "EFEnoticias", "rtvenoticias", "NoticiasCaracol", "NoticiasRCN"], "tweet_urls": ["https://t.co/PtZb4bivl8"], "country": "MEXICO", "text_es": "TEXAS PROH\u00cdBE L PASAPORTE D VACUNACION COVID !"}, {"id": 1439634070003191810, "verified": false, "tweet_text": "#Miranda, acudimos en el municipio Sucre, parroquia Petare sector barrio Bolivar, cerca del CDI Simon Bolivar, all\u00ed se ofreci\u00f3 asistencia veterinaria integral, vacunaci\u00f3n antirr\u00e1bica, desparasitacion y mucho m\u00e1s, a unos 178 animales entre \ud83d\udc36 y \ud83d\ude3a. https://t.co/bi0T293ezz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Miranda"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc36", "\ud83d\ude3a"], "country": "MEXICO", "text_es": ", acudimos en el municipio Sucre, parroquia Petare sector barrio Bolivar, cerca del CDI Simon Bolivar, all\u00ed se ofreci\u00f3 asistencia veterinaria integral, vacunaci\u00f3n antirr\u00e1bica, desparasitacion y mucho m\u00e1s, a unos animales entre \ud83d\udc36 y \ud83d\ude3a."}, {"id": 1439634064584187910, "verified": false, "tweet_text": "@nbody6 En 3 a 4 meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile\nPandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico \nInmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de 6 meses\nhttps://t.co/LXyVqIUGse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["nbody6"], "tweet_urls": ["https://t.co/LXyVqIUGse"], "country": "MEXICO", "text_es": "En a meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile Pandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico Inmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de meses"}, {"id": 1439634054496849925, "verified": false, "tweet_text": "#JustoAhora Punto de Atenci\u00f3n y Proximidad  Ciudadana en la calle 10 con carrera 2. Nuestros funcionarios brindan apoyo durante la Jornada de Vacunaci\u00f3n del Centro Veterinario La Ermita, para los cannes de este importante sector del Municipio capital. https://t.co/djt8AbFfDZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["JustoAhora"], "country": "MEXICO", "text_es": "Punto de Atenci\u00f3n y Proximidad Ciudadana en la calle con carrera . Nuestros funcionarios brindan apoyo durante la Jornada de Vacunaci\u00f3n del Centro Veterinario La Ermita, para los cannes de este importante sector del Municipio capital."}, {"id": 1439633973014114306, "verified": false, "tweet_text": "Con los #ni\u00f1os \ud83d\udc66\ud83d\udc67 en v\u00edas no formales y casas cuidadoras inici\u00f3 la #vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 antiCOVID-19 en el municipio #Holgu\u00edn, a menores de dos y hasta 10 a\u00f1os, con Soberana 02 \ud83c\udde8\ud83c\uddfa \nhttps://t.co/13nhlu0ig5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["ni\u00f1os", "vacunaci\u00f3n", "Holgu\u00edn"], "tweet_urls": ["https://t.co/13nhlu0ig5"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\ud83d\udc66", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc67"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con los \ud83d\udc66\ud83d\udc67 en v\u00edas no formales y casas cuidadoras inici\u00f3 la \ud83d\udc89 antiCOVID-19 en el municipio , a menores de dos y hasta a\u00f1os, con Soberana \ud83c\udde8\ud83c\uddfa"}, {"id": 1439633919486332928, "verified": false, "tweet_text": "@_anapastor_ Hay que estar afiliado al @PSOE para que te socorra o Pedro el magn\u00e1nimo har\u00e1 como con la vacunaci\u00f3n ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["_anapastor_", "PSOE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay que estar afiliado al para que te socorra o Pedro el magn\u00e1nimo har\u00e1 como con la vacunaci\u00f3n ?"}, {"id": 1439633913241030665, "verified": false, "tweet_text": "Por qu\u00e9 en la mayor\u00eda de centros de vacunaci\u00f3n si permiten toma de fotos pero en IPN zacatenco no? \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 en la mayor\u00eda de centros de vacunaci\u00f3n si permiten toma de fotos pero en IPN zacatenco no? \ud83e\udd14"}, {"id": 1439633877098770443, "verified": false, "tweet_text": "@Danicuentista @Gabisilandia En 3 a 4 meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile\nPandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico \nInmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de 6 meses\nhttps://t.co/LXyVqIUGse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Danicuentista", "Gabisilandia"], "tweet_urls": ["https://t.co/LXyVqIUGse"], "country": "MEXICO", "text_es": "En a meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile Pandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico Inmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de meses"}, {"id": 1439633731157909506, "verified": false, "tweet_text": "@recisneros Willax promovi\u00f3 el turismo de vacunas hacia Chile para que la gente fuera a vacunarse con Sinovac (55%).\n\nLuego hicieron campa\u00f1a en contra de Sinopharm (79%).\n\nSe corrobora que buscaron sabotear la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["recisneros"], "country": "MEXICO", "text_es": "Willax promovi\u00f3 el turismo de vacunas hacia Chile para que la gente fuera a vacunarse con Sinovac (55%). Luego hicieron campa\u00f1a en contra de Sinopharm (79%). Se corrobora que buscaron sabotear la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439633729396387848, "verified": false, "tweet_text": "Anecdotario de la vacunaci\u00f3n.\n\nUna enfermera distra\u00edda, inyect\u00f3 dos veces a un individuo con la dosis de la vacuna.\n\nUn individuo doblemente distra\u00eddo, se dej\u00f3 vacunar doble vez y no dijo nada.\n\nYo: https://t.co/VZxqX4sMjL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Anecdotario de la vacunaci\u00f3n. Una enfermera distra\u00edda, inyect\u00f3 dos veces a un individuo con la dosis de la vacuna. Un individuo doblemente distra\u00eddo, se dej\u00f3 vacunar doble vez y no dijo nada. Yo:"}, {"id": 1439633700451491843, "verified": true, "tweet_text": "#Ahora | Personas asisten al Megacentro de Vacunaci\u00f3n esta ma\u00f1ana de domingo. V\u00eda Walter Ulloa https://t.co/d3A3INIFsD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Ahora"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Personas asisten al Megacentro de Vacunaci\u00f3n esta ma\u00f1ana de domingo. V\u00eda Walter Ulloa"}, {"id": 1439633698303918089, "verified": false, "tweet_text": "@alejferrer @regenmedica Saqu\u00e9 \u00e9stos datos de @OurWorldInData\n\nContagiados y fallecidos COVID\n\nPrimeros 100 d\u00edas 2021\n51.000.000\n1.100.000\n2.15%\n\nAnteriores 100 d\u00edas a fecha actual\n52.000.000\n900.000\n1.73%\n\nDr puede explicar pq a pesar del avance de la vacunaci\u00f3n \u00e9stos n\u00fameros son tan parecidos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["alejferrer", "regenmedica", "OurWorldInData"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Saqu\u00e9 \u00e9stos datos de Contagiados y fallecidos COVID Primeros d\u00edas % Anteriores d\u00edas a fecha actual % Dr puede explicar pq a pesar del avance de la vacunaci\u00f3n \u00e9stos n\u00fameros son tan parecidos?"}, {"id": 1439633690129272833, "verified": false, "tweet_text": "@curiosasexy33 @Moluskein De acuerdo a la informaci\u00f3n oficial de la Agenda 21 de la ONU y el Gran Reseteo, El plan es reducir la poblaci\u00f3n hasta un 80% para evitar la \"inestabilidad\" clim\u00e1tica. La vacunaci\u00f3n masiva y la propagaci\u00f3n de virus de laboratorios es unos de los m\u00e9todos para realizar esta plan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["curiosasexy33", "Moluskein"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo a la informaci\u00f3n oficial de la Agenda de la ONU y el Gran Reseteo, El plan es reducir la poblaci\u00f3n hasta un % para evitar la \"inestabilidad\" clim\u00e1tica. La vacunaci\u00f3n masiva y la propagaci\u00f3n de virus de laboratorios es unos de los m\u00e9todos para realizar esta plan."}, {"id": 1439633682848002049, "verified": false, "tweet_text": "@indipaolitik @jhanfranck @lizbethcita @ocram Eso est\u00e1n intentando no? En un colegio piden la cartilla de vacunacion sabes para qu\u00e9? Para proteger a sus alumnos, a partir de ah\u00ed saca tu l\u00ednea. Por \u00faltimo en un taxi no hay distancia social, deja de intentar defender lo indefendible", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["indipaolitik", "jhanfranck", "lizbethcita", "ocram"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso est\u00e1n intentando no? En un colegio piden la cartilla de vacunacion sabes para qu\u00e9? Para proteger a sus alumnos, a partir de ah\u00ed saca tu l\u00ednea. Por \u00faltimo en un taxi no hay distancia social, deja de intentar defender lo indefendible"}, {"id": 1439633679878328328, "verified": false, "tweet_text": "@ameliarueda \"aceleraci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n dice\"?!?! cosa que no practica en casa... porque claramente est\u00e1n contentos con las restricciones injustificadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["ameliarueda"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"aceleraci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n dice\"?!?! cosa que no practica en casa... porque claramente est\u00e1n contentos con las restricciones injustificadas"}, {"id": 1439633623095943170, "verified": false, "tweet_text": "Padres de familia que por compromisos laborales entre semana, no han vacunado a sus hijos, aprovechan que los centros de vacunaci\u00f3n est\u00e1n abiertos este domingo, para llevar a sus adolescentes a ponerse la primera dosis. @elsalvador https://t.co/wUX622N92h", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["elsalvador"], "country": "MEXICO", "text_es": "Padres de familia que por compromisos laborales entre semana, no han vacunado a sus hijos, aprovechan que los centros de vacunaci\u00f3n est\u00e1n abiertos este domingo, para llevar a sus adolescentes a ponerse la primera dosis."}, {"id": 1439633586496409605, "verified": false, "tweet_text": "en la q no me aprueben la sputnik para pasar a espa\u00f1a le choreo el carnet d vacunaci\u00f3n a alguno d ustedes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "en la q no me aprueben la sputnik para pasar a espa\u00f1a le choreo el carnet d vacunaci\u00f3n a alguno d ustedes"}, {"id": 1439633563599712265, "verified": false, "tweet_text": "Lasso va a por los cuatro meses de gobierno y sus logros son:\n\n1. Vacunaci\u00f3n\n2. La culpa es de Correa.\n\nNO SOY CORRE\u00cdSTA.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lasso va a por los cuatro meses de gobierno y sus logros son: . Vacunaci\u00f3n . La culpa es de Correa. NO SOY CORRE\u00cdSTA."}, {"id": 1439633547472551941, "verified": false, "tweet_text": "@lahistoriaec @Salud_Ec Nosotros somos personas que creemos en la vacunacion y en la reactivacion econ\u00f3mica por ese medio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["lahistoriaec", "Salud_Ec"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nosotros somos personas que creemos en la vacunacion y en la reactivacion econ\u00f3mica por ese medio."}, {"id": 1439633493739331593, "verified": false, "tweet_text": "@RuthLuqueIbarra Congresista, \u00bfAlguien va a parar al GR con lo que est\u00e1 haciendo con la vacunaci\u00f3n? \u00bfCon que criterio epidemiol\u00f3gico se saltaron al grupo de 20 a 29 para vacunar a los de 12 a 19? Ah\u00ed hay, sin duda, intereses personales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["RuthLuqueIbarra"], "country": "MEXICO", "text_es": "Congresista, \u00bfAlguien va a parar al GR con lo que est\u00e1 haciendo con la vacunaci\u00f3n? \u00bfCon que criterio epidemiol\u00f3gico se saltaron al grupo de a para vacunar a los de a ? Ah\u00ed hay, sin duda, intereses personales."}, {"id": 1439633460767907841, "verified": false, "tweet_text": "Ana Mari Machado (@anamarianpp) twitte\u00f3: #Cuba\ud83c\udde8\ud83c\uddfa Realiza Campa\u00f1a Nacional de Vacunaci\u00f3n Pedi\u00e1trica a partir de dos a\u00f1os de edad. \nExcelente labor de nuestros cient\u00edficos y del personal de salud. https://t.co/7kCv1ZAkdk (https://t.co/P8rA3bdMPk)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Cuba"], "mentions": ["anamarianpp"], "tweet_urls": ["https://t.co/P8rA3bdMPk"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ana Mari Machado () twitte\u00f3: \ud83c\udde8\ud83c\uddfa Realiza Campa\u00f1a Nacional de Vacunaci\u00f3n Pedi\u00e1trica a partir de dos a\u00f1os de edad. Excelente labor de nuestros cient\u00edficos y del personal de salud. ()"}, {"id": 1439633332434788360, "verified": false, "tweet_text": "@juanalachama Pero ni las mas m\u00ednimas condiciones para el proceso de vacunaci\u00f3n  garantizan, lo que te aseguran es que si andabas sano al momento de vacunarte vas a salir pegado, ll\u00e1menme paranoico pero estoy casi seguro que ese es el fin de estos psic\u00f3patas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["juanalachama"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero ni las mas m\u00ednimas condiciones para el proceso de vacunaci\u00f3n garantizan, lo que te aseguran es que si andabas sano al momento de vacunarte vas a salir pegado, ll\u00e1menme paranoico pero estoy casi seguro que ese es el fin de estos psic\u00f3patas."}, {"id": 1439633288176537602, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 \u00bfLa sexta ola de hospitalizaciones? Pero si en junio, antes de la vacunaci\u00f3n a ese rango de edad, los datos del Ministerio de Sanidad eran:\n40-49 --&gt;Hosp 4'6% / UCI 0'4%\n30-39 --&gt;Hosp 2'9% / UCI 0'2% https://t.co/HrDAwhqdlw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLa sexta ola de hospitalizaciones? Pero si en junio, antes de la vacunaci\u00f3n a ese rango de edad, los datos del Ministerio de Sanidad eran: -49 --&gt;Hosp '6% / UCI '4% -39 --&gt;Hosp '9% / UCI '2%"}, {"id": 1439633264256372744, "verified": true, "tweet_text": "A nadie se le puede obligar a un tratamiento m\u00e9dico. Adicionalmente, hay que recordar que la protecci\u00f3n con las vacunas contra #COVID19 es m\u00e1s individual que colectiva. Hay que buscar estimular la vacunaci\u00f3n en lugar de forzarla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "A nadie se le puede obligar a un tratamiento m\u00e9dico. Adicionalmente, hay que recordar que la protecci\u00f3n con las vacunas contra es m\u00e1s individual que colectiva. Hay que buscar estimular la vacunaci\u00f3n en lugar de forzarla."}, {"id": 1439633229770903552, "verified": false, "tweet_text": "@meganoticiascl En 3 a 4 meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile\nPandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico \nInmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de 6 meses\nhttps://t.co/LXyVqIUGse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["meganoticiascl"], "tweet_urls": ["https://t.co/LXyVqIUGse"], "country": "MEXICO", "text_es": "En a meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile Pandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico Inmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de meses"}, {"id": 1439633209730424836, "verified": false, "tweet_text": "LUNES DE VACUNACI\u00d3N EN LA MATANZA \u2764\ufe0f\nCompleta tu calendario de vacunas! Este 20 de septiembre los y las esperamos con todas las medidas preventivas ante la Pandemia. Nuestro equipo trabajar\u00e1 de 9 a 13hs en las siguientes localidades.\n@FerEspinozaOK\n@agabiluza https://t.co/ylcoP4pEgN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["FerEspinozaOK", "agabiluza"], "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "LUNES DE VACUNACI\u00d3N EN LA MATANZA \u2764\ufe0f Completa tu calendario de vacunas! Este de septiembre los y las esperamos con todas las medidas preventivas ante la Pandemia. Nuestro equipo trabajar\u00e1 de a hs en las siguientes localidades."}, {"id": 1439633097587372032, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | La clave del \u00e9xito en el proceso de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 ha sido la anticipaci\u00f3n de los procesos; en el inicio de la pandemia, toda la estrategia del Gobierno fue centrada en retrasar al m\u00e1ximo el ingreso del virus al territorio. https://t.co/dxP35Y1apR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La clave del \u00e9xito en el proceso de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 ha sido la anticipaci\u00f3n de los procesos; en el inicio de la pandemia, toda la estrategia del Gobierno fue centrada en retrasar al m\u00e1ximo el ingreso del virus al territorio."}, {"id": 1439633085633646593, "verified": false, "tweet_text": "@pamogaec @LassoSX No llegan ni a la inmunidad de reba\u00f1o en la vacunaci\u00f3n y andan haciendo sus planes! Primero hagan bien las cosas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["pamogaec", "LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "No llegan ni a la inmunidad de reba\u00f1o en la vacunaci\u00f3n y andan haciendo sus planes! Primero hagan bien las cosas"}, {"id": 1439633081242210309, "verified": false, "tweet_text": "@bbcmundo Saqu\u00e9 \u00e9stos datos de @OurWorldInData\n\nContagiados y fallecidos COVID\n\nPrimeros 100 d\u00edas 2021\n51.000.000\n1.100.000\n2.15%\n\nAnteriores 100 d\u00edas a fecha actual\n52.000.000\n900.000\n1.73%\n\nAlguien puede explicar por qu\u00e9 los n\u00fameros son tan similares a pesar del acance en la vacunaci\u00f3n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["bbcmundo", "OurWorldInData"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Saqu\u00e9 \u00e9stos datos de Contagiados y fallecidos COVID Primeros d\u00edas % Anteriores d\u00edas a fecha actual % Alguien puede explicar por qu\u00e9 los n\u00fameros son tan similares a pesar del acance en la vacunaci\u00f3n?"}, {"id": 1439633024384131084, "verified": false, "tweet_text": "@vromog Donde ser\u00e1n los puntos de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["vromog"], "country": "MEXICO", "text_es": "Donde ser\u00e1n los puntos de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439632974883004426, "verified": false, "tweet_text": "@rgomez68 Yo creo que tomando en cuenta la temporada pasada, los Bills son un mejor equipo que Miami o Pittsburgh, pero tengo que poner en contexto muchas cosas, adem\u00e1s de que desde el inicio de la vacunaci\u00f3n, tengo la idea de que \u00e9se equipo va a implosionar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["rgomez68"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo creo que tomando en cuenta la temporada pasada, los Bills son un mejor equipo que Miami o Pittsburgh, pero tengo que poner en contexto muchas cosas, adem\u00e1s de que desde el inicio de la vacunaci\u00f3n, tengo la idea de que \u00e9se equipo va a implosionar."}, {"id": 1439632943115341830, "verified": false, "tweet_text": "@SeparRespira debe dar ejemplo y exigir para cualquier actividad certificado de vacunaci\u00f3n, tanto a profesionales sanitarios como a la industria farmac\u00e9utica Tenemos cerca un congreso nacional #covid19 En @SeparRespira no se fuma y se va vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["covid19"], "mentions": ["SeparRespira", "SeparRespira"], "country": "MEXICO", "text_es": "debe dar ejemplo y exigir para cualquier actividad certificado de vacunaci\u00f3n, tanto a profesionales sanitarios como a la industria farmac\u00e9utica Tenemos cerca un congreso nacional En no se fuma y se va vacunado"}, {"id": 1439632937587183626, "verified": false, "tweet_text": "#DePa\u00eds En el #MegacentroDeVacunaci\u00f3n el personal de log\u00edstica se encarga de brindar orientaci\u00f3n e informaci\u00f3n a los salvadore\u00f1os, con el fin de que el proceso de vacunaci\u00f3n sea \u00e1gil y eficiente. Fotos: David Mart\u00ednez/DES. @elsalvador https://t.co/AaBRvXgxqy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["DePa\u00eds", "MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["elsalvador"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el el personal de log\u00edstica se encarga de brindar orientaci\u00f3n e informaci\u00f3n a los salvadore\u00f1os, con el fin de que el proceso de vacunaci\u00f3n sea \u00e1gil y eficiente. Fotos: David Mart\u00ednez/DES."}, {"id": 1439632886307688454, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8  Tres de cada cuatro espa\u00f1oles ya completaron su esquema de vacunaci\u00f3n anticovid https://t.co/c6S3PSqeB0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/c6S3PSqeB0"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddea\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Tres de cada cuatro espa\u00f1oles ya completaron su esquema de vacunaci\u00f3n anticovid"}, {"id": 1439632883803729920, "verified": false, "tweet_text": "@eldesconcierto En 3 a 4 meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile\nPandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico \nInmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de 6 meses\nhttps://t.co/LXyVqIUGse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["eldesconcierto"], "tweet_urls": ["https://t.co/LXyVqIUGse"], "country": "MEXICO", "text_es": "En a meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile Pandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico Inmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de meses"}, {"id": 1439632879483441159, "verified": false, "tweet_text": "#DeInter\u00e9s|| Las mujeres embarazadas con m\u00e1s de 15 semanas de gestaci\u00f3n pueden asistir, sin previa cita, al centro de inmunizaci\u00f3n m\u00e1s cercano y recibir la dosis contra la #COVID-19.  \u00a1Participemos en el Plan Nacional de vacunaci\u00f3n! \n#UnidadLatinoamericana https://t.co/QW8RdhU3Xb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["DeInter\u00e9s", "COVID", "UnidadLatinoamericana"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| Las mujeres embarazadas con m\u00e1s de semanas de gestaci\u00f3n pueden asistir, sin previa cita, al centro de inmunizaci\u00f3n m\u00e1s cercano y recibir la dosis contra la . \u00a1Participemos en el Plan Nacional de vacunaci\u00f3n!"}, {"id": 1439632864249778180, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES Ac\u00e1 le dej\u00f3 al pa\u00eds ejemplo de la Vacunaci\u00f3n Masiva en Centro Am\u00e9rica El Salvador\nhttps://t.co/ILnmeBjbtR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES"], "tweet_urls": ["https://t.co/ILnmeBjbtR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ac\u00e1 le dej\u00f3 al pa\u00eds ejemplo de la Vacunaci\u00f3n Masiva en Centro Am\u00e9rica El Salvador"}, {"id": 1439632856368754693, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Hablando del programa de vacunaci\u00f3n, en vez de bajar los d\u00edas para llegar a la inmunidad de reba\u00f1o, siguen subiendo y subiendo? Ya cumplieron la meta, pero para la inmunidad falta, as\u00ed que si as\u00ed van a ser los \"\u00e9xitos\", ya mejor que nos agarren confesados https://t.co/3CegZqmQmV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hablando del programa de vacunaci\u00f3n, en vez de bajar los d\u00edas para llegar a la inmunidad de reba\u00f1o, siguen subiendo y subiendo? Ya cumplieron la meta, pero para la inmunidad falta, as\u00ed que si as\u00ed van a ser los \"\u00e9xitos\", ya mejor que nos agarren confesados"}, {"id": 1439632852837146625, "verified": false, "tweet_text": "#Ej\u00e9rcitoGT | #MINDEF contin\u00faa apoyando en puesto de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 #GuardiaDeHonor, el cual atiende a la poblaci\u00f3n civil que cumple con los requisitos establecidos por el @MinSaludGuate. \n#365D\u00edasAlServicioDeMiPatria\n\u2b07\ufe0f\n\ud83d\udc89 1ra. y 2da. dosis de AstraZeneca. https://t.co/aCZkg3pOs2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Ej\u00e9rcitoGT", "MINDEF", "GuardiaDeHonor", "365D\u00edasAlServicioDeMiPatria"], "mentions": ["MinSaludGuate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "| contin\u00faa apoyando en puesto de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 , el cual atiende a la poblaci\u00f3n civil que cumple con los requisitos establecidos por el . \u2b07\ufe0f \ud83d\udc89 ra. y da. dosis de AstraZeneca."}, {"id": 1439632809388281857, "verified": false, "tweet_text": "@CNNChile En 3 a 4 meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile\nPandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico \nInmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de 6 meses\nhttps://t.co/LXyVqIUGse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["CNNChile"], "tweet_urls": ["https://t.co/LXyVqIUGse"], "country": "MEXICO", "text_es": "En a meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile Pandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico Inmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de meses"}, {"id": 1439632777700331523, "verified": false, "tweet_text": "En Cuba: la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes https://t.co/W6AuebAFs6\n\ndas-partes #Cuba #COVID19 #M\u00e1sQueUnaVacunaEsUnPa\u00eds", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "COVID19", "M\u00e1sQueUnaVacunaEsUnPa\u00eds"], "tweet_urls": ["https://t.co/W6AuebAFs6"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Cuba: la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes das-partes"}, {"id": 1439632718946570240, "verified": false, "tweet_text": "Francisco L\u00f3pez, es una de las personas que aprovech\u00f3 este domingo, para ponerse la segunda dosis de la vacuna contra el COVID-19 en uno de los centros de vacunaci\u00f3n de #SanMiguel. @elsalvador https://t.co/EczN4zlZ7F", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["SanMiguel"], "mentions": ["elsalvador"], "country": "MEXICO", "text_es": "Francisco L\u00f3pez, es una de las personas que aprovech\u00f3 este domingo, para ponerse la segunda dosis de la vacuna contra el COVID-19 en uno de los centros de vacunaci\u00f3n de ."}, {"id": 1439632699497533443, "verified": false, "tweet_text": "@nayibbukele @chivowallet Estimado se\u00f1or presidente quer\u00eda preguntar si en todos los centros de vacunaci\u00f3n de covid19 dar\u00e1n asistencia los domingos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele", "chivowallet"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estimado se\u00f1or presidente quer\u00eda preguntar si en todos los centros de vacunaci\u00f3n de covid19 dar\u00e1n asistencia los domingos"}, {"id": 1439632672847015937, "verified": false, "tweet_text": "@ciempo El lote de vacuna est\u00e1 en la ficha de vacunaci\u00f3n, el m\u00e9dico lo sabe y los pacientes tambi\u00e9n. Se puede consultar en la plataforma de salud de cada comunidad aut\u00f3noma", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["ciempo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El lote de vacuna est\u00e1 en la ficha de vacunaci\u00f3n, el m\u00e9dico lo sabe y los pacientes tambi\u00e9n. Se puede consultar en la plataforma de salud de cada comunidad aut\u00f3noma"}, {"id": 1439632663652995072, "verified": false, "tweet_text": "Si los administradores en Salud no tienen idea del manejo de una epidemia y menos pandemia, los resultados son desastrosos y en lugar de prevenir el virus, los centros de vacunaci\u00f3n son caldo de cultivo para la propagaci\u00f3n. No hay quien ponga orden y todo es verdadera anarqu\u00eda. https://t.co/NipOZpoWGG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NipOZpoWGG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si los administradores en Salud no tienen idea del manejo de una epidemia y menos pandemia, los resultados son desastrosos y en lugar de prevenir el virus, los centros de vacunaci\u00f3n son caldo de cultivo para la propagaci\u00f3n. No hay quien ponga orden y todo es verdadera anarqu\u00eda."}, {"id": 1439632539346509825, "verified": false, "tweet_text": "Canad\u00e1 \ud83c\udde8\ud83c\udde6 Alberta : el lugar con menos tasa de vacunaci\u00f3n pero donde se suspendieron casi todas las restricciones est\u00e1 viviendo una crisis de Salud P\u00fablica. \nSe est\u00e1 introduciendo pasaportes de vacunaci\u00f3n en el pa\u00eds como medida de control pero parece que lleg\u00f3 tarde #covid https://t.co/90adqhdKOI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["covid"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\udde6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Canad\u00e1 \ud83c\udde8\ud83c\udde6 Alberta : el lugar con menos tasa de vacunaci\u00f3n pero donde se suspendieron casi todas las restricciones est\u00e1 viviendo una crisis de Salud P\u00fablica. Se est\u00e1 introduciendo pasaportes de vacunaci\u00f3n en el pa\u00eds como medida de control pero parece que lleg\u00f3 tarde"}, {"id": 1439632499412541450, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba https://t.co/u5e1D8ZTnm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/u5e1D8ZTnm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba"}, {"id": 1439632437701758984, "verified": false, "tweet_text": "#Regiones #Relevante - Solicitar\u00e1n a viajeros de Coche tarjeta de vacunaci\u00f3n anticovid para entrar a Margarita y Sucre - https://t.co/cmfjxLmGsL #Maturin #Monagas https://t.co/8t6wozLLUw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Regiones", "Relevante", "Maturin", "Monagas"], "tweet_urls": ["https://t.co/cmfjxLmGsL"], "country": "MEXICO", "text_es": "- Solicitar\u00e1n a viajeros de Coche tarjeta de vacunaci\u00f3n anticovid para entrar a Margarita y Sucre -"}, {"id": 1439632419544604681, "verified": true, "tweet_text": "Solo la Rep\u00fablica de Palau supera a Puerto Rico entre las jurisdicciones de Estados Unidos con tasa m\u00e1s alta de vacunaci\u00f3n contra covid-19.\n\nhttps://t.co/xBBIHExEpb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xBBIHExEpb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo la Rep\u00fablica de Palau supera a Puerto Rico entre las jurisdicciones de Estados Unidos con tasa m\u00e1s alta de vacunaci\u00f3n contra covid-19."}, {"id": 1439632382840262662, "verified": false, "tweet_text": "Por meses no logro entrar a la vacunaci\u00f3n de los +20 jaja\nOtra desgracia en mi vida", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por meses no logro entrar a la vacunaci\u00f3n de los +20 jaja Otra desgracia en mi vida"}, {"id": 1439632375512772615, "verified": false, "tweet_text": "Esperando que bajen el rango de vacunaci\u00f3n \ud83d\ude05 https://t.co/k8o4MutiFJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esperando que bajen el rango de vacunaci\u00f3n \ud83d\ude05"}, {"id": 1439632319887728645, "verified": false, "tweet_text": "@locatel_mx Oiga cuando sabr\u00e9 mi cita de vacunacion de 2da dosis SPUTNIK V, GAM, la p\u00e1gina ya est\u00e1 actualizada desde ayer, pero no me sale la cita", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["locatel_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oiga cuando sabr\u00e9 mi cita de vacunacion de da dosis SPUTNIK V, GAM, la p\u00e1gina ya est\u00e1 actualizada desde ayer, pero no me sale la cita"}, {"id": 1439632316456914944, "verified": false, "tweet_text": "#DePa\u00eds A esta hora, cientos de adultos y j\u00f3venes han llegado al #MegacentroDeVacunaci\u00f3n para recibir la primera dosis o completar su esquema de vacunaci\u00f3n anti #COVID19. Fotos: David Mart\u00ednez/ DES. @elsalvador https://t.co/uXQ6Sm3Rrm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["DePa\u00eds", "MegacentroDeVacunaci\u00f3n", "COVID19"], "mentions": ["elsalvador"], "country": "MEXICO", "text_es": "A esta hora, cientos de adultos y j\u00f3venes han llegado al para recibir la primera dosis o completar su esquema de vacunaci\u00f3n anti . Fotos: David Mart\u00ednez/ DES."}, {"id": 1439632273486360576, "verified": false, "tweet_text": "@SunHailin2 @BobbyFi57075392 @EGoldst13173585 Investigue voces disidentes como Luc Montagnier, virologo Nobel de medicina, quien afirma q las variantes son el resultado de una vacunaci\u00f3n masiva en medio de la pandemia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["SunHailin2", "BobbyFi57075392", "EGoldst13173585"], "country": "MEXICO", "text_es": "Investigue voces disidentes como Luc Montagnier, virologo Nobel de medicina, quien afirma q las variantes son el resultado de una vacunaci\u00f3n masiva en medio de la pandemia."}, {"id": 1439632258550407168, "verified": false, "tweet_text": "@AliciaSoe @AgusLion14 @KusaSusana @Ppp25513966 @RDFRecl @juancampanella Y ustedes hicieron algo peor, dijeron que era veneno, inculcando a la gente a la no vacunaci\u00f3n. En otros pa\u00edses se vacunaba a gente de la alta esfera para incentivar la vacunaci\u00f3n, mientras ustedes la negaban!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["AliciaSoe", "AgusLion14", "KusaSusana", "Ppp25513966", "RDFRecl", "juancampanella"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y ustedes hicieron algo peor, dijeron que era veneno, inculcando a la gente a la no vacunaci\u00f3n. En otros pa\u00edses se vacunaba a gente de la alta esfera para incentivar la vacunaci\u00f3n, mientras ustedes la negaban!!"}, {"id": 1439632255958360064, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0f \u00a1ATENCI\u00d3 VECINOS DE CHEPES. VACUNACI\u00d3N CONTRA COVID - 19!\u26a0\ufe0f https://t.co/IgXhbYOK7w", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IgXhbYOK7w"], "tweet_emoticons": ["\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0f \u00a1ATENCI\u00d3 VECINOS DE CHEPES. VACUNACI\u00d3N CONTRA COVID - !\u26a0\ufe0f"}, {"id": 1439632199226171401, "verified": false, "tweet_text": "\ud83e\uddd0 \u00a1Atenci\u00f3n! Vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplica para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n\nhttps://t.co/fWWtyeKsZa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fWWtyeKsZa"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddd0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\uddd0 \u00a1Atenci\u00f3n! Vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplica para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439632175985463305, "verified": false, "tweet_text": "@angelyabogado Duda. \u00bfExactamente por qu\u00e9 no se debe solicitar la informaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n como requisito de contrataci\u00f3n? Si hay riesgos a terceros vulnerables como los trabajadores de residencias podr\u00eda ser positivo. A bomberos se les pide requisitos de salud para serlo \u00bfno es lo mismo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["angelyabogado"], "country": "MEXICO", "text_es": "Duda. \u00bfExactamente por qu\u00e9 no se debe solicitar la informaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n como requisito de contrataci\u00f3n? Si hay riesgos a terceros vulnerables como los trabajadores de residencias podr\u00eda ser positivo. A bomberos se les pide requisitos de salud para serlo \u00bfno es lo mismo?"}, {"id": 1439632086219075585, "verified": false, "tweet_text": "@mendeztomascba @EdgardoBazn1 no te estas volviendo medio gorila? te vi sin decir nada con el pelado de cronica que decia que el manejo de la pandemia fue un desastre , que los muertos que la vacunacion, el mismo argumento que el macrismo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["mendeztomascba", "EdgardoBazn1"], "country": "MEXICO", "text_es": "no te estas volviendo medio gorila? te vi sin decir nada con el pelado de cronica que decia que el manejo de la pandemia fue un desastre , que los muertos que la vacunacion, el mismo argumento que el macrismo"}, {"id": 1439632059677519881, "verified": false, "tweet_text": "@AraceliCRUMO @Edomex Son 90 d\u00edas y ya esta semana empieza la vacunaci\u00f3n de 40 a 49", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["AraceliCRUMO", "Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son d\u00edas y ya esta semana empieza la vacunaci\u00f3n de a"}, {"id": 1439632059157331975, "verified": false, "tweet_text": "@rmapalacios Dra\u2026 no se entiende\u2026 si procedo de un pa\u00eds con m\u00e1s del 70% de vacunaci\u00f3n, debo mostrar mi carnet de vacunaci\u00f3n, pero ya no la prueba?? O ambos? Es \u201cy\u201d o es una \u201co\u201d\u2026 a\u00fan no saben lo importante que es esa simple letra\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["rmapalacios"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dra\u2026 no se entiende\u2026 si procedo de un pa\u00eds con m\u00e1s del % de vacunaci\u00f3n, debo mostrar mi carnet de vacunaci\u00f3n, pero ya no la prueba?? O ambos? Es \u201cy\u201d o es una \u201co\u201d\u2026 a\u00fan no saben lo importante que es esa simple letra\u2026"}, {"id": 1439632045249081344, "verified": false, "tweet_text": "5 meses aguantando el fr\u00edo, los malos tratos de algunos pacientes y estos qls homenajean al Dr. Ugarte \ud83e\udd21 No quiero decir que me tienen que homenajear a mi, porque somos un equipo de muchos q pone el hombro para sacar adelante esta vacunaci\u00f3n y q no estamos sentados en un matinal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "meses aguantando el fr\u00edo, los malos tratos de algunos pacientes y estos qls homenajean al Dr. Ugarte \ud83e\udd21 No quiero decir que me tienen que homenajear a mi, porque somos un equipo de muchos q pone el hombro para sacar adelante esta vacunaci\u00f3n y q no estamos sentados en un matinal"}, {"id": 1439632040480157696, "verified": false, "tweet_text": "@j_bricegno @AldairBenites3 @Franco2485 @lapetiisaa @leahsacin @RPPNoticias @noticias_tvperu Desde hace un buen tiempo el Minsa inform\u00f3 que una persona puede acercarse a cualquier centro de vacunaci\u00f3n, s\u00f3lo es necesario estar dentro del grupo etario. Uno es libre de elegir el lugar y donde se le es m\u00e1s f\u00e1cil vacunarse. Reafirmo que todas las dosis son efectivas https://t.co/3E0UHUxrpP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["j_bricegno", "AldairBenites3", "Franco2485", "lapetiisaa", "leahsacin", "RPPNoticias", "noticias_tvperu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde hace un buen tiempo el Minsa inform\u00f3 que una persona puede acercarse a cualquier centro de vacunaci\u00f3n, s\u00f3lo es necesario estar dentro del grupo etario. Uno es libre de elegir el lugar y donde se le es m\u00e1s f\u00e1cil vacunarse. Reafirmo que todas las dosis son efectivas"}, {"id": 1439632011237466117, "verified": false, "tweet_text": "Panorama en el puesto de vacunaci\u00f3n peatonal #GuardiaDeHonor, con poca afluencia, te invitamos a vacunarte contra el COVID-19, asimismo, que ante cualquier sospecha o s\u00edntoma real\u00edzate la prueba de COVID-19, con el fin de frenar la propagaci\u00f3n de esta pandemia.\n#VacunaCovidGT https://t.co/reuRk5tqUO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["GuardiaDeHonor", "VacunaCovidGT"], "country": "MEXICO", "text_es": "Panorama en el puesto de vacunaci\u00f3n peatonal , con poca afluencia, te invitamos a vacunarte contra el COVID-19, asimismo, que ante cualquier sospecha o s\u00edntoma real\u00edzate la prueba de COVID-19, con el fin de frenar la propagaci\u00f3n de esta pandemia."}, {"id": 1439631992275050500, "verified": false, "tweet_text": "@libia_libia @URosario @ELTIEMPO @kas_colombia @cifrasyconcepto Muchas gracias Libia. Tienes raz\u00f3n, no hay que bajar la guardia, ni con el uso del tapabocas ni con la necesidad de acelerar la vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["libia_libia", "URosario", "ELTIEMPO", "kas_colombia", "cifrasyconcepto"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muchas gracias Libia. Tienes raz\u00f3n, no hay que bajar la guardia, ni con el uso del tapabocas ni con la necesidad de acelerar la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439631956090757124, "verified": false, "tweet_text": "@gemvep_usach En 3 a 4 meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile\nPandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico \nInmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de 6 meses\nhttps://t.co/LXyVqIUGse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["gemvep_usach"], "tweet_urls": ["https://t.co/LXyVqIUGse"], "country": "MEXICO", "text_es": "En a meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile Pandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico Inmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de meses"}, {"id": 1439631947165208581, "verified": false, "tweet_text": "@Mippcivzla @LealTelleria @IgBuzMep @mujica_mbsptv @garcesf_ing @luis_villegasr @Mincyt_VE @JRioboVTV @ivanrive3 @carmen_zerpa1 @Alipadron6 SUGERENCIA\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1   YA   REGERESO   A   CLASES   Y  BUSCAR   VACUNACION  A  LOS   MUCHACHOS TRIVALENTE   O   BIVALENTE   VIRAL...ETIQUETA   AL  DIA \u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1  19-09-2021    LOS   CHAMOS  NO  SOPORTARIAN  LA  VACUNA  SPUTIK   O   CHINA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Mippcivzla", "LealTelleria", "IgBuzMep", "mujica_mbsptv", "garcesf_ing", "luis_villegasr", "Mincyt_VE", "JRioboVTV", "ivanrive3", "carmen_zerpa1", "Alipadron6"], "country": "MEXICO", "text_es": "SUGERENCIA\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1 YA REGERESO A CLASES Y BUSCAR VACUNACION A LOS MUCHACHOS TRIVALENTE O BIVALENTE VIRAL...ETIQUETA AL DIA \u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1 -09-2021 LOS CHAMOS NO SOPORTARIAN LA VACUNA SPUTIK O CHINA"}, {"id": 1439631887119618057, "verified": false, "tweet_text": "Me duele todo mi hermoso y lindo puerquecito... Me siento agripada y con alergia \ud83d\ude2d pero feliz de ya tener mi esquema completo de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc99 #ahitevoySanPedro https://t.co/3CXz6ypxVU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["ahitevoySanPedro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d", "\ud83d\udc99"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me duele todo mi hermoso y lindo puerquecito... Me siento agripada y con alergia \ud83d\ude2d pero feliz de ya tener mi esquema completo de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc99"}, {"id": 1439631878311628801, "verified": false, "tweet_text": "... un riesgo potencial de transmisi\u00f3n, y seg\u00fan @CDC_eHealth no hay suficiente evidencia para apoyar esta medida. En lugar de esto, recomienda que los contactos estrechos que no esten con esquema completo de vacunaci\u00f3n permanezcan en cuarentena hasta 14 d\u00edas... SIGUE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["CDC_eHealth"], "country": "MEXICO", "text_es": "... un riesgo potencial de transmisi\u00f3n, y seg\u00fan no hay suficiente evidencia para apoyar esta medida. En lugar de esto, recomienda que los contactos estrechos que no esten con esquema completo de vacunaci\u00f3n permanezcan en cuarentena hasta d\u00edas... SIGUE"}, {"id": 1439631829598867459, "verified": true, "tweet_text": "Con motivo del 2o Simulacro Nacional 2021, las Macro Unidades de Vacunaci\u00f3n cumplieron con el protocolo de actuaci\u00f3n.\n\n\ud83d\udcc6 Domingo 19 de septiembre\n\u23f0 11:30 horas\n\n#LaPrevenci\u00f3nEsNuestraFuerza https://t.co/Dfmpf3E8E5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["LaPrevenci\u00f3nEsNuestraFuerza"], "tweet_emoticons": ["\u23f0", "\ud83d\udcc6", ":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con motivo del o Simulacro Nacional , las Macro Unidades de Vacunaci\u00f3n cumplieron con el protocolo de actuaci\u00f3n. \ud83d\udcc6 Domingo de septiembre \u23f0 :30 horas"}, {"id": 1439631744576233476, "verified": false, "tweet_text": "@GarayaM Bueno y q me dice de que si usted quiere ir a vacunarse tiene q movilizarse en bus o taxi xq la restricci\u00f3n no incluyo la vacunaci\u00f3n como motivo de poder circular", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["GarayaM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno y q me dice de que si usted quiere ir a vacunarse tiene q movilizarse en bus o taxi xq la restricci\u00f3n no incluyo la vacunaci\u00f3n como motivo de poder circular"}, {"id": 1439631740394426370, "verified": false, "tweet_text": "@MinSaludCol Ritmo de vacunaci\u00f3n https://t.co/sxOPUPJCMl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ritmo de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439631723772448772, "verified": false, "tweet_text": "@marcelitaokk @PartisanoK Excelente campa\u00f1a de vacunacion llevo adelante!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["marcelitaokk", "PartisanoK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Excelente campa\u00f1a de vacunacion llevo adelante!!!"}, {"id": 1439631705472749573, "verified": false, "tweet_text": "@BarDePueblo1 yo solo tengo cartilla de vacunaci\u00f3n, te sirve  ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["BarDePueblo1"], "country": "MEXICO", "text_es": "yo solo tengo cartilla de vacunaci\u00f3n, te sirve ?"}, {"id": 1439631621746040841, "verified": true, "tweet_text": "#Noticias #Nacional El Ministerio de Salud inform\u00f3 que a partir de hoy se habilitar\u00e1n 100,000 dosis de la vacuna anticovid cada domingo.\n\nhttps://t.co/X9rPfvrDr1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Noticias", "Nacional"], "tweet_urls": ["https://t.co/X9rPfvrDr1"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Salud inform\u00f3 que a partir de hoy se habilitar\u00e1n dosis de la vacuna anticovid cada domingo."}, {"id": 1439631621733425156, "verified": false, "tweet_text": "\u25b6\ufe0f Arranca vacunaci\u00f3n para j\u00f3venes de 18-29 a\u00f1os en #Coatzacoalcos\nhttps://t.co/aX72WwfxE6 https://t.co/oXXRKK31U3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Coatzacoalcos"], "tweet_urls": ["https://t.co/aX72WwfxE6"], "tweet_emoticons": ["\u25b6\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u25b6\ufe0f Arranca vacunaci\u00f3n para j\u00f3venes de -29 a\u00f1os en"}, {"id": 1439631621326393344, "verified": false, "tweet_text": "#19Sep \ud83d\udc89 La Alcald\u00eda de C\u00facuta inici\u00f3 una encuesta virtual para identificar a los migrantes venezolanos irregulares que ser\u00e1n incluidos en el Plan de Vacunaci\u00f3n contra el COVID-19.\n\n#SomosFronteraViva \n\nhttps://t.co/wEEJ7LeVJw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["19Sep", "SomosFronteraViva"], "tweet_urls": ["https://t.co/wEEJ7LeVJw"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 La Alcald\u00eda de C\u00facuta inici\u00f3 una encuesta virtual para identificar a los migrantes venezolanos irregulares que ser\u00e1n incluidos en el Plan de Vacunaci\u00f3n contra el COVID-19."}, {"id": 1439631599528779778, "verified": false, "tweet_text": "Hacen chavos la lucha vs el #Covid_19 durante vacunaci\u00f3n #Pfizer en #Apodaca para hacer mas amena la jornada de 18 y m\u00e1s @Soy_deApodaca @Cicmty @ApodacaEnAlerta https://t.co/bTIMuc422T", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "Pfizer", "Apodaca"], "mentions": ["Soy_deApodaca", "Cicmty", "ApodacaEnAlerta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hacen chavos la lucha vs el durante vacunaci\u00f3n en para hacer mas amena la jornada de y m\u00e1s"}, {"id": 1439631570105679876, "verified": false, "tweet_text": "#Teleprensa33 | As\u00ed la afluencia de personas en el Hospital El Salvador, la poblaci\u00f3n ha asistido a vacunarse contra la Covid-19 luego que el presidente de la Rep\u00fablica, @nayibbukele, habilitara cupos para vacunacion en d\u00edas domingo. #Nacionales https://t.co/jMMqSkCodj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Teleprensa33", "Nacionales"], "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "| As\u00ed la afluencia de personas en el Hospital El Salvador, la poblaci\u00f3n ha asistido a vacunarse contra la Covid-19 luego que el presidente de la Rep\u00fablica, , habilitara cupos para vacunacion en d\u00edas domingo."}, {"id": 1439631547230003200, "verified": false, "tweet_text": "@augc_juridico @Maria2Gamez Ni poniendo la vacunaci\u00f3n justo ese d\u00eda  como en la anterior.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["augc_juridico", "Maria2Gamez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni poniendo la vacunaci\u00f3n justo ese d\u00eda como en la anterior."}, {"id": 1439631526212345857, "verified": false, "tweet_text": "@gerardotc Abascal no sabe el potencial que tiene en las filas de Vox,...y si lo sabe, hace lo mismo que con su vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["gerardotc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Abascal no sabe el potencial que tiene en las filas de Vox,...y si lo sabe, hace lo mismo que con su vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439631497695223810, "verified": false, "tweet_text": "#Alqu\u00edzar\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\nContin\u00faa el proceso de vacunaci\u00f3n en edades pedi\u00e1tricas, por la salud de nuestros ni\u00f1os.\n#ACubaPonleCor\u00e1zon\u2764 https://t.co/469InqjoTK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Alqu\u00edzar", "ACubaPonleCor\u00e1zon"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa Contin\u00faa el proceso de vacunaci\u00f3n en edades pedi\u00e1tricas, por la salud de nuestros ni\u00f1os. \u2764"}, {"id": 1439631428510261249, "verified": true, "tweet_text": "Informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Colombia\ud83c\udde8\ud83c\uddf4, con corte al 17 de septiembre de 2021, 11:59 p.m.\n\n\u270c\ufe0f#Vacun\u00e9monos https://t.co/y6T6MXSh68", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "Vacun\u00e9monos"], "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f", "\ud83c\udde8\ud83c\uddf4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Informe de actividad de en Colombia\ud83c\udde8\ud83c\uddf4, con corte al de septiembre de , :59 p.m. \u270c\ufe0f"}, {"id": 1439631399464718339, "verified": false, "tweet_text": "Que gran trabajo realizan los voluntarios en los centros vacunaci\u00f3n en todo el pais. H\u00e9roes sin capa \u2764\ufe0f\ud83d\udc89\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\n\nEl COVID es una lucha de todos #VacunateYa  #VacunaFest\n\n@Salud_en_casa1 @LalyGoyzueta @chuletadeosler @litolobo https://t.co/efNFv6BK6D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["VacunateYa", "VacunaFest"], "mentions": ["Salud_en_casa1", "LalyGoyzueta", "chuletadeosler", "litolobo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2764\ufe0f", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que gran trabajo realizan los voluntarios en los centros vacunaci\u00f3n en todo el pais. H\u00e9roes sin capa \u2764\ufe0f\ud83d\udc89\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa El COVID es una lucha de todos"}, {"id": 1439631369659895814, "verified": false, "tweet_text": "@cachorrita_t6 @Nbalmaceda2 @Uva22 @TaniaPlomoFSLN @FcoRosales78 @javinica @panchovanegas1 @NormaYanina2 @SilvioSaenz @Atego16 @Amanecerabz @yadercino_zen @BetetaGaby @NolanGarcia91 Todos a la vacunaci\u00f3n \n#LeonRevolucion \n#UVEDenisSilva \n#PatriaBenditaYLibre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["LeonRevolucion", "UVEDenisSilva", "PatriaBenditaYLibre"], "mentions": ["cachorrita_t6", "Nbalmaceda2", "Uva22", "TaniaPlomoFSLN", "FcoRosales78", "javinica", "panchovanegas1", "NormaYanina2", "SilvioSaenz", "Atego16", "Amanecerabz", "yadercino_zen", "BetetaGaby", "NolanGarcia91"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos a la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439631358750560262, "verified": false, "tweet_text": "@JulioRazona Ese es el efecto Christian Eriksen. Hasta ahora, todos los responsables en el mundo del f\u00fatbol han descartado un v\u00ednculo directo entre la vacunaci\u00f3n y el paro card\u00edaco de Eriksen, \u00a1pero los jugadores del mundo parecen saberlo mejor!... \u00a1y las noticias 'alternativas' lo confirman!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["JulioRazona"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ese es el efecto Christian Eriksen. Hasta ahora, todos los responsables en el mundo del f\u00fatbol han descartado un v\u00ednculo directo entre la vacunaci\u00f3n y el paro card\u00edaco de Eriksen, \u00a1pero los jugadores del mundo parecen saberlo mejor!... \u00a1y las noticias 'alternativas' lo confirman!"}, {"id": 1439631350185799680, "verified": false, "tweet_text": "@Jrsmmovil @Peich47 @jajajavi_66 @el_pais No lo es. Pero es tener coherencia. El resto del mundo occidental hace ya su vida normal, aqu\u00ed seguimos aborregados. \u00bfHasta cuando? Somos de los pa\u00edses del primer mundo con mayor \u00edndice de vacunaci\u00f3n. M\u00e1s que Alemania, Reino Unido, Estados Unidos...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Jrsmmovil", "Peich47", "jajajavi_66", "el_pais"], "country": "MEXICO", "text_es": "No lo es. Pero es tener coherencia. El resto del mundo occidental hace ya su vida normal, aqu\u00ed seguimos aborregados. \u00bfHasta cuando? Somos de los pa\u00edses del primer mundo con mayor \u00edndice de vacunaci\u00f3n. M\u00e1s que Alemania, Reino Unido, Estados Unidos..."}, {"id": 1439631280082087936, "verified": false, "tweet_text": "Ya tengo mi certificado de Vacunaci\u00f3n completo #VacunaCOVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya tengo mi certificado de Vacunaci\u00f3n completo"}, {"id": 1439631254362759173, "verified": false, "tweet_text": "@LassoGuillermo PRESIDENTE BIEN X LA Meta alcanzada con la vacunaci\u00f3n! P\u00f3ngale el mismo esp\u00edritu y determinaci\u00f3n para combatir el narcotrafico, LLAME A UNA CONSULTA Y Q VUELVAN LAS BASES GRINGAS para la lucha antidrogas, SOLO NO PODR\u00c1, SON CARTELES MUY PODEROSOS DUE\u00d1OS DE PAISES!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "PRESIDENTE BIEN X LA Meta alcanzada con la vacunaci\u00f3n! P\u00f3ngale el mismo esp\u00edritu y determinaci\u00f3n para combatir el narcotrafico, LLAME A UNA CONSULTA Y Q VUELVAN LAS BASES GRINGAS para la lucha antidrogas, SOLO NO PODR\u00c1, SON CARTELES MUY PODEROSOS DUE\u00d1OS DE PAISES!"}, {"id": 1439631225900212225, "verified": false, "tweet_text": "@richipinto Quiz\u00e1s existe un mayor n\u00famero de asintom\u00e1ticos, comparado con periodos anteriores (gracias a la vacunaci\u00f3n) y menos contagios (por la inmunizaci\u00f3n del gran n\u00famero de contagiados hace un mes). A lo mejor esto lo explica. Por tirar una hip\u00f3tesis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["richipinto"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quiz\u00e1s existe un mayor n\u00famero de asintom\u00e1ticos, comparado con periodos anteriores (gracias a la vacunaci\u00f3n) y menos contagios (por la inmunizaci\u00f3n del gran n\u00famero de contagiados hace un mes). A lo mejor esto lo explica. Por tirar una hip\u00f3tesis."}, {"id": 1439631205553557507, "verified": false, "tweet_text": "Yo se que la imagen militar esta por el suelo \nPero entienden que la labor de  ellos no es solo reprimir ?\nPara los desastres tienen que ir a ayudar, ayudan con la vacunaci\u00f3n.\nYo entiendo el odio\nPero no por eso no van a comprender los otros papeles #ParadaMilitar2021", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["ParadaMilitar2021"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo se que la imagen militar esta por el suelo Pero entienden que la labor de ellos no es solo reprimir ? Para los desastres tienen que ir a ayudar, ayudan con la vacunaci\u00f3n. Yo entiendo el odio Pero no por eso no van a comprender los otros papeles"}, {"id": 1439631180622614531, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba extiende a su ni\u00f1ez protecci\u00f3n contra #Covid_19. Esta semana comenz\u00f3 una campa\u00f1a de #vacunaci\u00f3n con ant\u00edgenos propios en ni\u00f1os y ni\u00f1as de 2 a 10 a\u00f1os, proceso que incluye a j\u00f3venes de hasta 18 a\u00f1os y se ampliar\u00e1 de manera escalonada a todo el pa\u00eds.\ud83d\udc49\ud83c\udffdhttps://t.co/T634Dzpv3a https://t.co/Das7nBFf51", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "Covid_19", "vacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/T634Dzpv3a"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "extiende a su ni\u00f1ez protecci\u00f3n contra . Esta semana comenz\u00f3 una campa\u00f1a de con ant\u00edgenos propios en ni\u00f1os y ni\u00f1as de a a\u00f1os, proceso que incluye a j\u00f3venes de hasta a\u00f1os y se ampliar\u00e1 de manera escalonada a todo el pa\u00eds.\ud83d\udc49\ud83c\udffd"}, {"id": 1439631031104122885, "verified": false, "tweet_text": "@quelnic @Enry_RR @Zaratustra_300_ @Freshmatic6 @FernandoHValls Las cifras se han logrado gracias a la vacunaci\u00f3n y la inmunidad natural al estar expuestos a la enfermedad. Los bote llenos llevan ocurriendo desde el comienzo de la pandemia, no son nada nuevo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["quelnic", "Enry_RR", "Zaratustra_300_", "Freshmatic6", "FernandoHValls"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las cifras se han logrado gracias a la vacunaci\u00f3n y la inmunidad natural al estar expuestos a la enfermedad. Los bote llenos llevan ocurriendo desde el comienzo de la pandemia, no son nada nuevo."}, {"id": 1439631028306522118, "verified": true, "tweet_text": "@marjoriee_86 Hola, comprendemos tu inquietud, sin embargo para el ingreso a Per\u00fa desde la fecha 20 de septiembre del 2021 se debe presentar el esquema completo de vacunaci\u00f3n para mayor informacion en el siguiente enlace https://t.co/XOyIg3ImTt. Quedamos atentos. Saludos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["marjoriee_86"], "tweet_urls": ["https://t.co/XOyIg3ImTt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, comprendemos tu inquietud, sin embargo para el ingreso a Per\u00fa desde la fecha de septiembre del se debe presentar el esquema completo de vacunaci\u00f3n para mayor informacion en el siguiente enlace . Quedamos atentos. Saludos."}, {"id": 1439631018953256962, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | La vacunaci\u00f3n anti-COVID-19 forma parte de las estrategias implementadas por el Gobierno del Presidente @nayibbukele para contener el avance del COVID-19 en El Salvador. https://t.co/Qu9luBJC8P", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La vacunaci\u00f3n anti-COVID-19 forma parte de las estrategias implementadas por el Gobierno del Presidente para contener el avance del COVID-19 en El Salvador."}, {"id": 1439631010287820808, "verified": false, "tweet_text": "@AElfm Ser\u00e1? O es solo otra noticia para manufacturar el consenso basados en el miedo a la muerte?\nEstudia el caso de Israel con vacunaci\u00f3n pr\u00e1cticamente total y 11000 casos al d\u00eda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["AElfm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ser\u00e1? O es solo otra noticia para manufacturar el consenso basados en el miedo a la muerte? Estudia el caso de Israel con vacunaci\u00f3n pr\u00e1cticamente total y casos al d\u00eda."}, {"id": 1439631000095662082, "verified": false, "tweet_text": "#Nacional | Tras la llegada de m\u00e1s biol\u00f3gicos al territorio nacional, el ministro Fernando Ruiz asegur\u00f3 que se busca apalancar velozmente la aplicaci\u00f3n de dosis en la ciudadan\u00eda.\n\nhttps://t.co/8Wq99QxWvl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Nacional"], "tweet_urls": ["https://t.co/8Wq99QxWvl"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Tras la llegada de m\u00e1s biol\u00f3gicos al territorio nacional, el ministro Fernando Ruiz asegur\u00f3 que se busca apalancar velozmente la aplicaci\u00f3n de dosis en la ciudadan\u00eda."}, {"id": 1439630993757982731, "verified": false, "tweet_text": "#TDF AIAS #Vacunas | @GobiernoTDF informa el cronograma de 2das Dosis a demanda voluntaria para completar el esquema de vacunaci\u00f3n - Paralelo/54 https://t.co/VkfqAnIDnM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["TDF", "Vacunas"], "mentions": ["GobiernoTDF"], "tweet_urls": ["https://t.co/VkfqAnIDnM"], "country": "MEXICO", "text_es": "AIAS | informa el cronograma de das Dosis a demanda voluntaria para completar el esquema de vacunaci\u00f3n - Paralelo/54"}, {"id": 1439630936753246215, "verified": false, "tweet_text": "#19Sept. Bajo los protocolos de bioseguridad \ud83d\ude37  se realizo la aplicaci\u00f3n de la vacuna (1era. Dosis) en prevenci\u00f3n del #COVID-19 en nuestro Municipio dando continuidad al Plan de Vacunaci\u00f3n Masivo Nacional. https://t.co/nl6zpkX3L5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["19Sept", "COVID"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": ". Bajo los protocolos de bioseguridad \ud83d\ude37 se realizo la aplicaci\u00f3n de la vacuna (1era. Dosis) en prevenci\u00f3n del en nuestro Municipio dando continuidad al Plan de Vacunaci\u00f3n Masivo Nacional."}, {"id": 1439630919703228421, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udfe6 Triple viral \u27a1\ufe0f 12 meses y 6 a\u00f1os \n\ud83d\udfe6 DPT \u27a1\ufe0f 48 meses \n\ud83d\udfe6 Sabin \u27a1\ufe0f 6 y 59 meses (5 a\u00f1os)\n\n-Planificaci\u00f3n Universal de Vacunaci\u00f3n, Gobierno Federal.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f", "\ud83d\udfe6"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udfe6 Triple viral \u27a1\ufe0f meses y a\u00f1os \ud83d\udfe6 DPT \u27a1\ufe0f meses \ud83d\udfe6 Sabin \u27a1\ufe0f y meses (5 a\u00f1os) -Planificaci\u00f3n Universal de Vacunaci\u00f3n, Gobierno Federal."}, {"id": 1439630919657267202, "verified": false, "tweet_text": "Comunidad twitera, alguien sabe en qu\u00e9 centro de vacunaci\u00f3n se est\u00e1 administrando segundas dosis de Sputnik en la capital, hoy domingo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Comunidad twitera, alguien sabe en qu\u00e9 centro de vacunaci\u00f3n se est\u00e1 administrando segundas dosis de Sputnik en la capital, hoy domingo?"}, {"id": 1439630918335877130, "verified": false, "tweet_text": "Hey!\n\u2705Aqu\u00ed lo necesario del esquema nacional de vacunaci\u00f3n (0-9 a\u00f1os):\n\n\ud83d\udfe6 BCG \u27a1\ufe0f Nacimiento\n\ud83d\udfe6 VHB \u27a1\ufe0f Nacimiento, 2 y 6 meses\n\ud83d\udfe6 Pentavalente \u27a1\ufe0f 2,4,6 y 18 meses\n\ud83d\udfe6 Rotavirus \u27a1\ufe0f 2,4 y 6 meses \n\ud83d\udfe6 Neumococo \u27a1\ufe0f 2,4 y 12 meses\n\ud83d\udfe6 Influenza \u27a1\ufe0f 6 y 7 (2da dosis)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2705", "\u27a1\ufe0f", "\ud83d\udfe6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hey! \u2705Aqu\u00ed lo necesario del esquema nacional de vacunaci\u00f3n (0-9 a\u00f1os): \ud83d\udfe6 BCG \u27a1\ufe0f Nacimiento \ud83d\udfe6 VHB \u27a1\ufe0f Nacimiento, y meses \ud83d\udfe6 Pentavalente \u27a1\ufe0f y meses \ud83d\udfe6 Rotavirus \u27a1\ufe0f y meses \ud83d\udfe6 Neumococo \u27a1\ufe0f y meses \ud83d\udfe6 Influenza \u27a1\ufe0f y (2da dosis)"}, {"id": 1439630877584236552, "verified": false, "tweet_text": "@__hectorjavier @barber92073621 @RobbyCortes Como nunca vamos a salir es si la gente no se vacuna. Esa no es la experiencia en EEUU o Espa\u00f1a, por ejemplo. En EEUU, donde no hay vacunaci\u00f3n homog\u00e9nea entre los estados, los que tienen menor tasa de vacunaci\u00f3n se las est\u00e1n viendo negras. En Espa\u00f1a, con vacunaci\u00f3n homog\u00e9nea no.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["__hectorjavier", "barber92073621", "RobbyCortes"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como nunca vamos a salir es si la gente no se vacuna. Esa no es la experiencia en EEUU o Espa\u00f1a, por ejemplo. En EEUU, donde no hay vacunaci\u00f3n homog\u00e9nea entre los estados, los que tienen menor tasa de vacunaci\u00f3n se las est\u00e1n viendo negras. En Espa\u00f1a, con vacunaci\u00f3n homog\u00e9nea no."}, {"id": 1439630863738810372, "verified": false, "tweet_text": "Bomboncito me dice aquel para explicarme las m\u00faltiples \u201ctrabas\u201d que tiene el proceso de vacunaci\u00f3n y yo: https://t.co/K19WQz65qD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bomboncito me dice aquel para explicarme las m\u00faltiples \u201ctrabas\u201d que tiene el proceso de vacunaci\u00f3n y yo:"}, {"id": 1439630826023575559, "verified": false, "tweet_text": "Decenas de fiscales generales advierten a Joe Biden que abandone el mandato de vacunaci\u00f3n o se enfrente a los tribunales via @trikooba https://t.co/tlQSSE6PeP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["trikooba"], "tweet_urls": ["https://t.co/tlQSSE6PeP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Decenas de fiscales generales advierten a Joe Biden que abandone el mandato de vacunaci\u00f3n o se enfrente a los tribunales via"}, {"id": 1439630821430898690, "verified": false, "tweet_text": "Se informa a todos los vecinos del distrito de Cieneguilla, que se continua realizando la \"Gran Campa\u00f1a de Vacunaci\u00f3n Contra la COVID-19\" en la Losa Deportiva de la Zona B en Tambo Viejo, en el horario de 08:00 a.m. a 4:00 p.m. \u00a1Los Esperamos! https://t.co/O12IbGw6uo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se informa a todos los vecinos del distrito de Cieneguilla, que se continua realizando la \"Gran Campa\u00f1a de Vacunaci\u00f3n Contra la COVID-19\" en la Losa Deportiva de la Zona B en Tambo Viejo, en el horario de :00 a.m. a :00 p.m. \u00a1Los Esperamos!"}, {"id": 1439630818612326400, "verified": true, "tweet_text": "#DePa\u00eds Las jornadas de vacunaci\u00f3n dominicales han iniciado este d\u00eda en los m\u00e1s de 160 puntos habilitados en el pa\u00eds. A esta hora, cientos de salvadore\u00f1os acuden a inmunizarse al #MegaCentrodeVacunaci\u00f3n del Hospital El Salvador.\nFotos: David Mart\u00ednez https://t.co/ietONEqOxq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["DePa\u00eds", "MegaCentrodeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las jornadas de vacunaci\u00f3n dominicales han iniciado este d\u00eda en los m\u00e1s de puntos habilitados en el pa\u00eds. A esta hora, cientos de salvadore\u00f1os acuden a inmunizarse al del Hospital El Salvador. Fotos: David Mart\u00ednez"}, {"id": 1439630793387687946, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX La vacunaci\u00f3n, as\u00ed hubiera sido su amigo Bucaram el presidente del pa\u00eds, igual le tocaba hacerla, es su obligaci\u00f3n si o si, esa gesti\u00f3n la de vacunaci\u00f3n la hacen todos los gobiernos del mundo, inclusive los de \u00c1frica subsahariana, resulta rid\u00edculo ponerla como oferta de campa\u00f1a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n, as\u00ed hubiera sido su amigo Bucaram el presidente del pa\u00eds, igual le tocaba hacerla, es su obligaci\u00f3n si o si, esa gesti\u00f3n la de vacunaci\u00f3n la hacen todos los gobiernos del mundo, inclusive los de \u00c1frica subsahariana, resulta rid\u00edculo ponerla como oferta de campa\u00f1a"}, {"id": 1439630780859289605, "verified": false, "tweet_text": "@justici1234567 \u00bfCu\u00e1l \u00e9xito?\nLa vacunaci\u00f3n es algo que debi\u00f3 hacerse y punto, de all\u00ed Lasso esta igual que Lenin que en 4 a\u00f1os no coloc\u00f3 un poste de alumbrado p\u00fablico.\nLo que dice Nebot es correcto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["justici1234567"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1l \u00e9xito? La vacunaci\u00f3n es algo que debi\u00f3 hacerse y punto, de all\u00ed Lasso esta igual que Lenin que en a\u00f1os no coloc\u00f3 un poste de alumbrado p\u00fablico. Lo que dice Nebot es correcto."}, {"id": 1439630718049652737, "verified": false, "tweet_text": "Con la novedad que en @ParisJeTaime nos pidieron la carta de vacunacion Covid para entrar a resturantes \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f y el resto del mundo para cuando???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["ParisJeTaime"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con la novedad que en nos pidieron la carta de vacunacion Covid para entrar a resturantes \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f y el resto del mundo para cuando???"}, {"id": 1439630682200891393, "verified": false, "tweet_text": "Lo weno es que la llamada de Clau y las historias de vacunaci\u00f3n en IG me hicieron aplicar un ACHISACHISACHIS and todo fine. Ya muy vacunada con esquema completo \u2764 \nMe gusta que mis impuestos hayan pagado salud, NO TUS VACACIONES IN\u00c9S.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo weno es que la llamada de Clau y las historias de vacunaci\u00f3n en IG me hicieron aplicar un ACHISACHISACHIS and todo fine. Ya muy vacunada con esquema completo \u2764 Me gusta que mis impuestos hayan pagado salud, NO TUS VACACIONES IN\u00c9S."}, {"id": 1439630635191185413, "verified": false, "tweet_text": "@aperezriverol Mijo...cuanto dinero recibes para promover la vacunaci\u00f3n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["aperezriverol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mijo...cuanto dinero recibes para promover la vacunaci\u00f3n?"}, {"id": 1439630620716642305, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e1s all\u00e1 del plan de vacunaci\u00f3n, el banquero no tiene nada que ofrecerle al Ecuador, no hay reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica, la clase media siendo pulverizada todos los d\u00edas por la precarizaci\u00f3n, la inseguridad en niveles hist\u00f3ricos, y para todo excusas https://t.co/SUdbikNwTg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/SUdbikNwTg"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s all\u00e1 del plan de vacunaci\u00f3n, el banquero no tiene nada que ofrecerle al Ecuador, no hay reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica, la clase media siendo pulverizada todos los d\u00edas por la precarizaci\u00f3n, la inseguridad en niveles hist\u00f3ricos, y para todo excusas"}, {"id": 1439630601871560705, "verified": false, "tweet_text": "@informarkec Cuantos ciudadanos mayores de 12 a\u00f1os de edad a\u00fan queda por vacunar, y cu\u00e1l es su estrategia de vacunaci\u00f3n!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["informarkec"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuantos ciudadanos mayores de a\u00f1os de edad a\u00fan queda por vacunar, y cu\u00e1l es su estrategia de vacunaci\u00f3n!!!"}, {"id": 1439630584603717632, "verified": false, "tweet_text": "@LetradaCabreada todo este proceso suena il\u00f3gico, inconexo, alegal, sin base cient\u00edfica, a emergencia e improvisaci\u00f3n, a contradicci\u00f3n constante. Nadie se hace responsable de los riesgos para la salud individual y colectiva q supone la vacunaci\u00f3n masiva.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["LetradaCabreada"], "country": "MEXICO", "text_es": "todo este proceso suena il\u00f3gico, inconexo, alegal, sin base cient\u00edfica, a emergencia e improvisaci\u00f3n, a contradicci\u00f3n constante. Nadie se hace responsable de los riesgos para la salud individual y colectiva q supone la vacunaci\u00f3n masiva."}, {"id": 1439630492970663941, "verified": false, "tweet_text": "#VacunacionAntirrabicaCaninayFelina, hoy inicia la semana nacional de vacunacion antirr\u00e1bica del 19 al 24 de septiembre de 2021, acude a tu centro de salud m\u00e1s cercano #PrevencionEsLaVacunacion. https://t.co/7NAMdJdmJX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["VacunacionAntirrabicaCaninayFelina", "PrevencionEsLaVacunacion"], "country": "MEXICO", "text_es": ", hoy inicia la semana nacional de vacunacion antirr\u00e1bica del al de septiembre de , acude a tu centro de salud m\u00e1s cercano ."}, {"id": 1439630447001153538, "verified": false, "tweet_text": "En @ecdata_pe publicamos un informe sobre los pa\u00edses que vienen aplicando la tercera dosis y todo el debate al respecto; https://t.co/gNbUMcNmRv https://t.co/vZCAVS6mQR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["ecdata_pe"], "tweet_urls": ["https://t.co/gNbUMcNmRv", "https://t.co/vZCAVS6mQR"], "country": "MEXICO", "text_es": "En publicamos un informe sobre los pa\u00edses que vienen aplicando la tercera dosis y todo el debate al respecto;"}, {"id": 1439630412649742342, "verified": false, "tweet_text": "CENTER/SAGUACHE:  Vaccine Clinic until 12pm at Blanca Park in Center and in Saguache from 1:30 to 5:00pm  Cl\u00ednica m\u00f3vil de vacunaci\u00f3n en Centro hasta las 12pm en Blanca Park y en Saguache de 1:30pm a 5:00p.m https://t.co/TK9gbCcK8Y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": [":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "CENTER/SAGUACHE: Vaccine Clinic until pm at Blanca Park in Center and in Saguache from :30 to :00pm Cl\u00ednica m\u00f3vil de vacunaci\u00f3n en Centro hasta las pm en Blanca Park y en Saguache de :30pm a :00p.m"}, {"id": 1439630408912678912, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Nelson Sig\u00fcenza, uno de los beneficiarios de las jornadas dominicales de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 iniciadas hoy, agradece al Gobierno del Presidente @nayibbukele haber sumado este d\u00eda a los horarios de atenci\u00f3n de los centros de vacunaci\u00f3n. https://t.co/BaNu75YcMQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Nelson Sig\u00fcenza, uno de los beneficiarios de las jornadas dominicales de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 iniciadas hoy, agradece al Gobierno del Presidente haber sumado este d\u00eda a los horarios de atenci\u00f3n de los centros de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439630406022836226, "verified": false, "tweet_text": "#Monterrey Se han registrado en Nuevo Le\u00f3n 6 mil 698 casos positivos a covid-19 en personas con una dosis, y 4 mil 802 en las que contaban con dos dosis. https://t.co/U9uCEP1BYC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Monterrey"], "tweet_urls": ["https://t.co/U9uCEP1BYC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se han registrado en Nuevo Le\u00f3n mil casos positivos a covid-19 en personas con una dosis, y mil en las que contaban con dos dosis."}, {"id": 1439630372569034760, "verified": false, "tweet_text": "#Noticia | Vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa regir\u00e1 desde ma\u00f1ana\nhttps://t.co/cTZo3Vqbkk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Noticia"], "tweet_urls": ["https://t.co/cTZo3Vqbkk"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa regir\u00e1 desde ma\u00f1ana"}, {"id": 1439630363018493952, "verified": false, "tweet_text": "Activan centro de vacunaci\u00f3n contra la #COVID\u30fc19 en el terminal de pasajeros de #Porlamar \n\nhttps://t.co/Mzn3nxtLlE https://t.co/lUxPmQrRJT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["COVID\u30fc19", "Porlamar"], "tweet_urls": ["https://t.co/Mzn3nxtLlE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Activan centro de vacunaci\u00f3n contra la en el terminal de pasajeros de"}, {"id": 1439630362997579782, "verified": false, "tweet_text": "Apoyan en #Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 medida sobre certificado de vacunaci\u00f3n #antiCovid19\n\n\ud83e\uddd0M\u00e1s en #PrensaLatina \n\ud83c\udf10https://t.co/UZFb7MnmV7\n@MINSAPCuba @DrDur https://t.co/t3WNW5mqsp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Italia", "antiCovid19", "PrensaLatina"], "mentions": ["MINSAPCuba", "DrDur"], "tweet_urls": ["https://t.co/UZFb7MnmV7"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf10", "\ud83e\uddd0", "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Apoyan en \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 medida sobre certificado de vacunaci\u00f3n \ud83e\uddd0M\u00e1s en \ud83c\udf10"}, {"id": 1439630214666072077, "verified": false, "tweet_text": "Diferentes visiones y valores de gobiernos, hoy mis hijas completaron sus dosis de vax vs COVID-19 en Tx, gracias al sistema de salud de US que realmente busca que todos se vacunen. Lamentable en MX la vacunaci\u00f3n en menores de 18, nefasto gobierno federal.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Diferentes visiones y valores de gobiernos, hoy mis hijas completaron sus dosis de vax vs COVID-19 en Tx, gracias al sistema de salud de US que realmente busca que todos se vacunen. Lamentable en MX la vacunaci\u00f3n en menores de , nefasto gobierno federal."}, {"id": 1439630205216305156, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/wM2XexnM6T\n\u00abHay m\u00e1s accidentes causados por estas kaqunas que por cualquier otro programa de inoculaci\u00f3n de la historia\u00bb, afirma un parlamentario brit\u00e1nico", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wM2XexnM6T"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00abHay m\u00e1s accidentes causados por estas kaqunas que por cualquier otro programa de inoculaci\u00f3n de la historia\u00bb, afirma un parlamentario brit\u00e1nico"}, {"id": 1439630120348758018, "verified": false, "tweet_text": "La investigaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n Covid en Espa\u00f1a arranca en octubre https://t.co/gI1Gu0FD7I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gI1Gu0FD7I"], "country": "MEXICO", "text_es": "La investigaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n Covid en Espa\u00f1a arranca en octubre"}, {"id": 1439630074974773261, "verified": false, "tweet_text": "@SaludEdomex En Tec\u00e1mac a\u00fan no aplican la segunda dosis a los de 40 a 49 a\u00f1os.\nNo comprendo el porque en este municipio el esquema esta resagado. Pero siguen presumiendo que el porcentaje de vacunaci\u00f3n es elevado. MENTIRA!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Tec\u00e1mac a\u00fan no aplican la segunda dosis a los de a a\u00f1os. No comprendo el porque en este municipio el esquema esta resagado. Pero siguen presumiendo que el porcentaje de vacunaci\u00f3n es elevado. MENTIRA!!!"}, {"id": 1439630046826749955, "verified": false, "tweet_text": "@armandocamachoa @Fruizgomez @MinSaludCol @IvanDuque \nEspero que asuman y respondan por las consecuencias de sus desiciones con respecto a la salud de los Colombianos y manejo de el esquema de vacunaci\u00f3n \n@opsoms @CConstitucional @consejodeestado @CorteSupremaJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["armandocamachoa", "Fruizgomez", "MinSaludCol", "IvanDuque", "opsoms", "CConstitucional", "consejodeestado", "CorteSupremaJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Espero que asuman y respondan por las consecuencias de sus desiciones con respecto a la salud de los Colombianos y manejo de el esquema de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439630036437454853, "verified": false, "tweet_text": "No hay nada que me tranquilice m\u00e1s que saber que la mayor\u00eda de las personas que amo ya estan con el esquema de vacunaci\u00f3n para el covid completo \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay nada que me tranquilice m\u00e1s que saber que la mayor\u00eda de las personas que amo ya estan con el esquema de vacunaci\u00f3n para el covid completo \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439629955139244034, "verified": false, "tweet_text": "Es normal que nos estanquemos o incluso que ascendamos algo, estamos en niveles muy bajos, casi sin restricciones.\nSe va a iniciar la vacunaci\u00f3n de nuestros vulnerables con la 3 \u00aa dosis, esto nos permitir\u00e1 protegerlos a\u00fan m\u00e1s y volver tambi\u00e9n con ellos a la normalidad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Es normal que nos estanquemos o incluso que ascendamos algo, estamos en niveles muy bajos, casi sin restricciones. Se va a iniciar la vacunaci\u00f3n de nuestros vulnerables con la \u00aa dosis, esto nos permitir\u00e1 protegerlos a\u00fan m\u00e1s y volver tambi\u00e9n con ellos a la normalidad"}, {"id": 1439629921903685640, "verified": false, "tweet_text": "Me daba el soponcio ayer porque me tocaba la segunda dosis EL 15 DE SEPTIEMBRE. No me hab\u00eda enterado de c\u00f3mo andaba la onda de la vacunaci\u00f3n porque confi\u00e9 en t\u00ed, mensaje de SMS y nunca llegaste \ud83d\udc94", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc94"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me daba el soponcio ayer porque me tocaba la segunda dosis EL DE SEPTIEMBRE. No me hab\u00eda enterado de c\u00f3mo andaba la onda de la vacunaci\u00f3n porque confi\u00e9 en t\u00ed, mensaje de SMS y nunca llegaste \ud83d\udc94"}, {"id": 1439629910268686343, "verified": false, "tweet_text": "La vacunaci\u00f3n a menores de edad sin factores de riesgo est\u00e1 aprobada o no? Tacna? \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f\n\n\"asegurar la segunda dosis de los menores sin comorbilidades que ya fueron inoculados\" \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f https://t.co/vkJmkAJt0D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vkJmkAJt0D"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n a menores de edad sin factores de riesgo est\u00e1 aprobada o no? Tacna? \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f \"asegurar la segunda dosis de los menores sin comorbilidades que ya fueron inoculados\" \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439629873790656512, "verified": false, "tweet_text": "@clinaliciaare Dra. cu\u00eddese mucho. Ac\u00e1 estamos para apoyarlos y seguir haciendo conciencia a la poblaci\u00f3n sobre vacunaci\u00f3n y medidas de bioseguridad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["clinaliciaare"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dra. cu\u00eddese mucho. Ac\u00e1 estamos para apoyarlos y seguir haciendo conciencia a la poblaci\u00f3n sobre vacunaci\u00f3n y medidas de bioseguridad."}, {"id": 1439629872691757061, "verified": false, "tweet_text": "Ca\u00f1ete: vacunan a mayores de 18 a\u00f1os a m\u00e1s contra el COVID-19 en seis distritos - El Comercio Per\u00fa: * Ca\u00f1ete: vacunan a mayores de 18 a\u00f1os a m\u00e1s contra el COVID-19 en seis distritos\u00a0\u00a0El Comercio Per\u00fa * COVID-19: vacunan a mayores de 18\u2026 #Ca\u00f1ete #vacunaci\u00f3n #COVID19 #vacunas https://t.co/NiypQOE0JO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Ca\u00f1ete", "vacunaci\u00f3n", "COVID19", "vacunas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ca\u00f1ete: vacunan a mayores de a\u00f1os a m\u00e1s contra el COVID-19 en seis distritos - El Comercio Per\u00fa: * Ca\u00f1ete: vacunan a mayores de a\u00f1os a m\u00e1s contra el COVID-19 en seis distritos El Comercio Per\u00fa * COVID-19: vacunan a mayores de \u2026"}, {"id": 1439629858292785159, "verified": false, "tweet_text": "Que frustraci\u00f3n ver centros de vacunaci\u00f3n vac\u00edos \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que frustraci\u00f3n ver centros de vacunaci\u00f3n vac\u00edos \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439629835110846466, "verified": false, "tweet_text": "La #vacuna anti #covid-19 para #menores de edad llegar\u00e1, pero apegados a los procesos y en su tiempo: Roberto Ramos\n\nRoberto Ramos Alor en su visita a #Coatzacoalcos para supervisar el arranque de la vacunaci\u00f3n para j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os.\n\nhttps://t.co/NvAMTIDOMQ https://t.co/WbRgkZAtug", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["vacuna", "covid", "menores", "Coatzacoalcos"], "tweet_urls": ["https://t.co/NvAMTIDOMQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "La anti para de edad llegar\u00e1, pero apegados a los procesos y en su tiempo: Roberto Ramos Roberto Ramos Alor en su visita a para supervisar el arranque de la vacunaci\u00f3n para j\u00f3venes de a a\u00f1os."}, {"id": 1439629828144058368, "verified": false, "tweet_text": "@16TzaTza16 @Santipadillaa07 Mi predicci\u00f3n era para noviembre\nEl encierro nueva temporada\nY hasta est\u00e1n obligando a ponerse la vacuna pedir\u00e1n el carnet de vacunaci\u00f3n\nO si no,no trabajas o entras en alg\u00fan lugar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["16TzaTza16", "Santipadillaa07"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi predicci\u00f3n era para noviembre El encierro nueva temporada Y hasta est\u00e1n obligando a ponerse la vacuna pedir\u00e1n el carnet de vacunaci\u00f3n O si no,no trabajas o entras en alg\u00fan lugar"}, {"id": 1439629757109477379, "verified": false, "tweet_text": "@jomappo @BanzasGuillermo No es ningun iron\u00eda JM.\nQuir\u00f3s es el + destacado funcionario de gesti\u00f3n Larreta.\nSu aporte en la vacunaci\u00f3n ha sido muy valorado x la comunidad.\nHasta CFK lo elogio.\nS\u00f3lo es un paralelismo desde donde arranca Manzur.\nAmbos m\u00e9dicos; y en el caso de Fern\u00e1n, egresado de la UBA\ud83d\ude0d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["jomappo", "BanzasGuillermo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es ningun iron\u00eda JM. Quir\u00f3s es el + destacado funcionario de gesti\u00f3n Larreta. Su aporte en la vacunaci\u00f3n ha sido muy valorado x la comunidad. Hasta CFK lo elogio. S\u00f3lo es un paralelismo desde donde arranca Manzur. Ambos m\u00e9dicos; y en el caso de Fern\u00e1n, egresado de la UBA\ud83d\ude0d"}, {"id": 1439629744937619458, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Con la habilitaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 para ni\u00f1as y ni\u00f1os de entre 6 y 11 a\u00f1os, m\u00e1s salvadore\u00f1os se suman a los beneficiarios del #PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19, mediante el cual ya se han administrado m\u00e1s de 7 millones de dosis. https://t.co/4XVyuqOUO8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n", "PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Con la habilitaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 para ni\u00f1as y ni\u00f1os de entre y a\u00f1os, m\u00e1s salvadore\u00f1os se suman a los beneficiarios del , mediante el cual ya se han administrado m\u00e1s de millones de dosis."}, {"id": 1439629688565993476, "verified": false, "tweet_text": "@Mary74039349 @GeinNicohol @kthcuore @SVGACLUB Claro que influye much\u00edsimo, los lugares con menos porcentaje de vacunaci\u00f3n es donde m\u00e1s contagios hay cada d\u00eda. Y repito, afectan en todo. https://t.co/sJoROELURz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Mary74039349", "GeinNicohol", "kthcuore", "SVGACLUB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro que influye much\u00edsimo, los lugares con menos porcentaje de vacunaci\u00f3n es donde m\u00e1s contagios hay cada d\u00eda. Y repito, afectan en todo."}, {"id": 1439629614872137737, "verified": false, "tweet_text": "@truechitril @patriciov \u00bfY por qu\u00e9 se van a Ica? Porque quieren Pfizer, ac\u00e1 en Lima est\u00e1 programada su vacunaci\u00f3n, pero como no les gusta leer, no entienden que toda vacuna es buena. Habr\u00eda que preguntarse qui\u00e9n es el burro realmente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["truechitril", "patriciov"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY por qu\u00e9 se van a Ica? Porque quieren Pfizer, ac\u00e1 en Lima est\u00e1 programada su vacunaci\u00f3n, pero como no les gusta leer, no entienden que toda vacuna es buena. Habr\u00eda que preguntarse qui\u00e9n es el burro realmente."}, {"id": 1439629545561333767, "verified": false, "tweet_text": "EN TIEMPOS DE VACUNACI\u00d3N. https://t.co/byBW7LUtm1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/byBW7LUtm1"], "country": "MEXICO", "text_es": "EN TIEMPOS DE VACUNACI\u00d3N."}, {"id": 1439629479794683915, "verified": false, "tweet_text": "\uff12\u9031\u9593\u304b\u304b\u308b\u3068\u6848\u5185\u3055\u308c\u3066\u305f\u3051\u3069\u3082\u3046\u3067\u304d\u3066\u308b\uff01\u30ef\u30af\u30c1\u30f3\u6442\u53d6\u8a3c\u660e\ud83d\ude0a\nYa tengo mi certificado de vacunaci\u00f3n. \n#\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3 #\u30b3\u30ed\u30ca\u30ef\u30af\u30c1\u30f3 https://t.co/0yo8pP0qSN", "tweet_lang": "ja", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3", "\u30b3\u30ed\u30ca\u30ef\u30af\u30c1\u30f3"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0a"]}, {"id": 1439629430721236995, "verified": false, "tweet_text": "@lopezdoriga No en expo santa fe, solo suspendieron la vacunacion, pero no son\u00f3 nada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["lopezdoriga"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No en expo santa fe, solo suspendieron la vacunacion, pero no son\u00f3 nada"}, {"id": 1439629423481851912, "verified": false, "tweet_text": "Resto de datos, 60,66% asintom\u00e1ticos, 96 altas epidemiol\u00f3gicas y 97 UCIs libres\nSin datos de vacunaci\u00f3n https://t.co/KcVdg1iuuO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Resto de datos, % asintom\u00e1ticos, altas epidemiol\u00f3gicas y UCIs libres Sin datos de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439629330775224326, "verified": false, "tweet_text": "#VACUNACIONCOVID19, Hoy \u00faltimo d\u00eda para recibir la primera dosis de #VacunaCOVID19 en el recinto ferial de #Chimalhuacan, de 9 a 17 hrs vacunacion para j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os de edad. https://t.co/OAkN18Ba9N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["VACUNACIONCOVID19", "VacunaCOVID19", "Chimalhuacan"], "country": "MEXICO", "text_es": ", Hoy \u00faltimo d\u00eda para recibir la primera dosis de en el recinto ferial de , de a hrs vacunacion para j\u00f3venes de a a\u00f1os de edad."}, {"id": 1439629328334086147, "verified": false, "tweet_text": "Urge vacunaci\u00f3n  para todos. https://t.co/jKXo9IneDz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jKXo9IneDz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Urge vacunaci\u00f3n para todos."}, {"id": 1439629294691667970, "verified": false, "tweet_text": "Les da =\nPREMIO NOBEL LUC MONTAGNIER:\nVirologo.\nEs un error cient\u00edfico y m\u00e9dico la vacunaci\u00f3n. (Afirmando que es un error vacunar en lugar de usar terapias que funcionan y son baratas). Adem\u00e1s es la propia vacunaci\u00f3n la que est\u00e1 creando las variantes. \nhttps://t.co/nG0u2pWarq https://t.co/Sg2Xr3iZ1E", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nG0u2pWarq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Les da = PREMIO NOBEL LUC MONTAGNIER: Virologo. Es un error cient\u00edfico y m\u00e9dico la vacunaci\u00f3n. (Afirmando que es un error vacunar en lugar de usar terapias que funcionan y son baratas). Adem\u00e1s es la propia vacunaci\u00f3n la que est\u00e1 creando las variantes."}, {"id": 1439629294238674945, "verified": false, "tweet_text": "Este lunes iniciamos la vacunaci\u00f3n para las personas +30 a\u00f1os, en @SilaisManagua y @CarazoSilais. Hacemos un llamado a las personas que se van a vacunar de mucha PACIENCIA y guardar el ORDEN.\n\nTod@s ser\u00e1n atendidas con el cari\u00f1o y amor que caracteriza a los trabajadores de Salud. https://t.co/Ymn59SrdHS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["SilaisManagua", "CarazoSilais"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este lunes iniciamos la vacunaci\u00f3n para las personas +30 a\u00f1os, en y . Hacemos un llamado a las personas que se van a vacunar de mucha PACIENCIA y guardar el ORDEN. Tod ser\u00e1n atendidas con el cari\u00f1o y amor que caracteriza a los trabajadores de Salud."}, {"id": 1439629278799405062, "verified": false, "tweet_text": "Lo sabemos\nPREMIO NOBEL LUC MONTAGNIER:\nVirologo.\nEs un error cient\u00edfico y m\u00e9dico la vacunaci\u00f3n. (Afirmando que es un error vacunar en lugar de usar terapias que funcionan y son baratas). Adem\u00e1s es la propia vacunaci\u00f3n la que est\u00e1 creando las variantes. \nhttps://t.co/7Ye9Azp6LW https://t.co/csz3bzXZei", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7Ye9Azp6LW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo sabemos PREMIO NOBEL LUC MONTAGNIER: Virologo. Es un error cient\u00edfico y m\u00e9dico la vacunaci\u00f3n. (Afirmando que es un error vacunar en lugar de usar terapias que funcionan y son baratas). Adem\u00e1s es la propia vacunaci\u00f3n la que est\u00e1 creando las variantes."}, {"id": 1439629225124839433, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX El programa de Vacunaci\u00f3n era sumamente importante pero no es lo \u00fanico que tiene que hacer el gobierno. Quieres asesorar a Tu Padre @LassoGuillermo dile que la gente no tiene trabajo, dile que con el precio de la gasolina cada vez las cosas est\u00e1n m\u00e1s caras, sal a la calle y mirA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["LassoSX", "LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El programa de Vacunaci\u00f3n era sumamente importante pero no es lo \u00fanico que tiene que hacer el gobierno. Quieres asesorar a Tu Padre dile que la gente no tiene trabajo, dile que con el precio de la gasolina cada vez las cosas est\u00e1n m\u00e1s caras, sal a la calle y mirA"}, {"id": 1439629176626155528, "verified": false, "tweet_text": "Argentina avanza con vacunaci\u00f3n m\u00e1s grande de su historia https://t.co/6dXRJy0ONW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6dXRJy0ONW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Argentina avanza con vacunaci\u00f3n m\u00e1s grande de su historia"}, {"id": 1439629113313185800, "verified": true, "tweet_text": "Con el objetivo de alcanzar la inmunidad del reba\u00f1o y facilitar el acceso a la vacunaci\u00f3n contra el COVID-19, la Secretar\u00eda de Salud y Transmilenio se unieron para implementar cuatro puntos en los que se podr\u00e1n inocular los capitalinos. https://t.co/wHUBCQ2GOU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wHUBCQ2GOU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con el objetivo de alcanzar la inmunidad del reba\u00f1o y facilitar el acceso a la vacunaci\u00f3n contra el COVID-19, la Secretar\u00eda de Salud y Transmilenio se unieron para implementar cuatro puntos en los que se podr\u00e1n inocular los capitalinos."}, {"id": 1439629101652975620, "verified": false, "tweet_text": "Estoy en la fila de vacunaci\u00f3n y ya como dos helados.  Ahora quiero una empanada \ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy en la fila de vacunaci\u00f3n y ya como dos helados. Ahora quiero una empanada \ud83d\ude29"}, {"id": 1439629031071178754, "verified": false, "tweet_text": "@Leo_sm007 @kassanmoor Es verdad lo de la temperatura de vacunacion.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Leo_sm007", "kassanmoor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es verdad lo de la temperatura de vacunacion."}, {"id": 1439629021164326916, "verified": false, "tweet_text": "@Alvisepf @sanchezcastejon \u00bfPiensan poner tambi\u00e9n una carpa de vacunaci\u00f3n para los desplazados por el volc\u00e1n?\n\nTengo entendido que la vacuna contra el COVID protege contra las quemaduras y los vapores t\u00f3xicos tambi\u00e9n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Alvisepf", "sanchezcastejon"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPiensan poner tambi\u00e9n una carpa de vacunaci\u00f3n para los desplazados por el volc\u00e1n? Tengo entendido que la vacuna contra el COVID protege contra las quemaduras y los vapores t\u00f3xicos tambi\u00e9n."}, {"id": 1439629004835799043, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n para #Mascotas en el Parque el Tunal.\nMiren esta dulzura! https://t.co/nj4JlrV6Bt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Mascotas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n para en el Parque el Tunal. Miren esta dulzura!"}, {"id": 1439628905892155402, "verified": false, "tweet_text": "@TERESA10107122 @MSinyakevich_ @Oespinar1 @IosefStealer Lo mejor para cada cual lo deber\u00edan evaluar las autoridades sanitarias antes de iniciar una vacunaci\u00f3n masiva, inform\u00e1ndole a la poblaci\u00f3n de los peligros q conlleva una vacuna experimental.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["TERESA10107122", "MSinyakevich_", "Oespinar1", "IosefStealer"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo mejor para cada cual lo deber\u00edan evaluar las autoridades sanitarias antes de iniciar una vacunaci\u00f3n masiva, inform\u00e1ndole a la poblaci\u00f3n de los peligros q conlleva una vacuna experimental."}, {"id": 1439628853190795264, "verified": false, "tweet_text": "#19Sep #Per\u00fa exigir\u00e1 vacunaci\u00f3n completa a todos los viajeros que ingresen al pa\u00eds\nhttps://t.co/0cIo2xGI0S https://t.co/pOV1DxPMA2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["19Sep", "Per\u00fa"], "tweet_urls": ["https://t.co/0cIo2xGI0S"], "country": "MEXICO", "text_es": "exigir\u00e1 vacunaci\u00f3n completa a todos los viajeros que ingresen al pa\u00eds"}, {"id": 1439628853064855555, "verified": false, "tweet_text": "#VillaConstituci\u00f3n #ElNorteWEB \nCAY\u00d3 EL RITMO DE VACUNACI\u00d3N PORQUE NO LLEGA LA CANTIDAD DE DOSIS ESPERADA\n\nhttps://t.co/gBOhiptDI0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["VillaConstituci\u00f3n", "ElNorteWEB"], "tweet_urls": ["https://t.co/gBOhiptDI0"], "country": "MEXICO", "text_es": "CAY\u00d3 EL RITMO DE VACUNACI\u00d3N PORQUE NO LLEGA LA CANTIDAD DE DOSIS ESPERADA"}, {"id": 1439628852175818762, "verified": false, "tweet_text": "@LaTrincheraNic Eso es genocidio no vacunaci\u00f3n. Una verg\u00fcenza mundial.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["LaTrincheraNic"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es genocidio no vacunaci\u00f3n. Una verg\u00fcenza mundial."}, {"id": 1439628830595944450, "verified": false, "tweet_text": "#AlMomento \ud83d\udea8 Zacatecanos comienzan a llevar a sus mascotas para que los vacunen. Es totalmente gratis.\nhttps://t.co/gtRvuJxFsw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["AlMomento"], "tweet_urls": ["https://t.co/gtRvuJxFsw"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8 Zacatecanos comienzan a llevar a sus mascotas para que los vacunen. Es totalmente gratis."}, {"id": 1439628808248860676, "verified": false, "tweet_text": "#LoQueSeVive\u26a1\ufe0f\n\ud83d\udccd Puestos m\u00e9dicos\ud83c\udfe5 que estar\u00e1n ejecutando la programaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n\ud83d\udc89voluntaria contra la #Covid-19\ud83e\udda0, con la #Primera \ud835\udc1d\ud835\udc28\ud835\udc2c\ud835\udc22\ud835\udc2c \ud835\udc1d\ud835\udc1e #\ud835\uddd4\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\udded\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\uddf2\ud835\uddf0\ud835\uddee \ud83d\udc89para \ud835\udc8e\ud835\udc82\ud835\udc9a\ud835\udc90\ud835\udc93\ud835\udc86\ud835\udc94 \ud835\udc85\ud835\udc86 30 \ud835\udc82\u00f1\ud835\udc90\ud835\udc94, este lunes 20 de septiembre.\nhttps://t.co/tlVXyftPBw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["LoQueSeVive", "Covid", "Primera", "\ud835\uddd4\ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\udded\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\uddf2\ud835\uddf0\ud835\uddee"], "tweet_urls": ["https://t.co/tlVXyftPBw"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u26a1", "\ud83e\udda0", "\ud83d\udccd", "\ud83c\udfe5"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a1\ufe0f \ud83d\udccd Puestos m\u00e9dicos\ud83c\udfe5 que estar\u00e1n ejecutando la programaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n\ud83d\udc89voluntaria contra la \ud83e\udda0, con la \ud835\udc1d\ud835\udc28\ud835\udc2c\ud835\udc22\ud835\udc2c \ud835\udc1d\ud835\udc1e \ud83d\udc89para \ud835\udc8e\ud835\udc82\ud835\udc9a\ud835\udc90\ud835\udc93\ud835\udc86\ud835\udc94 \ud835\udc85\ud835\udc86 \ud835\udc82\u00f1\ud835\udc90\ud835\udc94, este lunes de septiembre."}, {"id": 1439628787616997383, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosDianderas @Partisano50 Si lo denunci\u00f3 y muy bien  cuando Bellido la \ud83d\udca9 la \ud83d\udca9 que sea un precedente para que realmente se luche contra la discriminaci\u00f3n La alharaca medi\u00e1tica es x las puras mejor apoyemos la vacunacion todas las vacunas sirven vayan todos x la 2da dosis usen doble mascarilla siempre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["CarlosDianderas", "Partisano50"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si lo denunci\u00f3 y muy bien cuando Bellido la \ud83d\udca9 la \ud83d\udca9 que sea un precedente para que realmente se luche contra la discriminaci\u00f3n La alharaca medi\u00e1tica es x las puras mejor apoyemos la vacunacion todas las vacunas sirven vayan todos x la da dosis usen doble mascarilla siempre"}, {"id": 1439628775277350920, "verified": false, "tweet_text": "@mileniotv Para que @lopezobrador_ y @HLGatell dejen de impedir la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os https://t.co/C2MtOjArfd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["mileniotv", "lopezobrador_", "HLGatell"], "tweet_urls": ["https://t.co/C2MtOjArfd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para que y dejen de impedir la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os"}, {"id": 1439628722869506056, "verified": false, "tweet_text": "Lo bueno es q en el HNN ayer vacunaron para 1era y 2da dosis. Pero adem\u00e1s sin importar donde fue la primera vacuna. Eso permiti\u00f3 a muchas personas lograr completar la vacunaci\u00f3n https://t.co/IkD6MKY9uI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IkD6MKY9uI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo bueno es q en el HNN ayer vacunaron para era y da dosis. Pero adem\u00e1s sin importar donde fue la primera vacuna. Eso permiti\u00f3 a muchas personas lograr completar la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439628601549336577, "verified": true, "tweet_text": "#ResumenDeLaSemana | La renuncia de Amelia Flores, la inesperada vacunaci\u00f3n del presidente Giammattei y el nombramiento de un nuevo director de la @PNCdeGuatemala, fueron las noticias m\u00e1s comentadas. Aqu\u00ed otras notas de inter\u00e9s. \ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/TgIp81cqdX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["ResumenDeLaSemana"], "mentions": ["PNCdeGuatemala"], "tweet_urls": ["https://t.co/TgIp81cqdX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La renuncia de Amelia Flores, la inesperada vacunaci\u00f3n del presidente Giammattei y el nombramiento de un nuevo director de la , fueron las noticias m\u00e1s comentadas. Aqu\u00ed otras notas de inter\u00e9s. \ud83d\udc47"}, {"id": 1439628597472415749, "verified": false, "tweet_text": "\"En tiempos de enga\u00f1o global, decir la verdad es un acto revolucionario\"\nGeorge Orwell\n\n\u00bfEstamos en un tiempo de enga\u00f1o global?  Le contesto si me muestra su certificado de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"En tiempos de enga\u00f1o global, decir la verdad es un acto revolucionario\" George Orwell \u00bfEstamos en un tiempo de enga\u00f1o global? Le contesto si me muestra su certificado de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439628465268043778, "verified": false, "tweet_text": "@PresiCan @avtorresp @rtve @sanchezcastejon @avtorresp o sobre todo pedir el certificado de vacunaci\u00f3n y si son NOVAX(y cada uno lo interprete como quiera) ninguna ayuda ?!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["PresiCan", "avtorresp", "rtve", "sanchezcastejon", "avtorresp"], "country": "MEXICO", "text_es": "o sobre todo pedir el certificado de vacunaci\u00f3n y si son NOVAX(y cada uno lo interprete como quiera) ninguna ayuda ?!"}, {"id": 1439628404358254592, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcaaHoy 19Set se cumplen 22 d\u00edas tras mi SEGUNDA dosis de #Sinopharm y sin efectos adversos desde el 1er d\u00eda de mi PRIMERA dosis\n\n#sigamoscuid\u00e1ndonos \n#Sinopharms\u00edprotege\n#Vacunate \n\nSi deseas acceder a tu carnet de vacunaci\u00f3n ingresa aqu\u00ed: https://t.co/D7Q1HbKEvG https://t.co/EfTmHunrLE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm", "sigamoscuid\u00e1ndonos", "Sinopharms\u00edprotege", "Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/D7Q1HbKEvG"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcaaHoy Set se cumplen d\u00edas tras mi SEGUNDA dosis de y sin efectos adversos desde el er d\u00eda de mi PRIMERA dosis Si deseas acceder a tu carnet de vacunaci\u00f3n ingresa aqu\u00ed:"}, {"id": 1439628278546014210, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34#Alerta I En los centros de vacunaci\u00f3n de la #cdmx avisan que a las 11:30 horas ser\u00e1 el Macro Simulacro Nacional, por lo que llaman a estar prevenidos. Aunque no habr\u00e1 protocolo de evacuaci\u00f3n, se detendr\u00e1 por unos minutos el servicio. https://t.co/ufMnCP0ChO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Alerta", "cdmx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34", ":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 I En los centros de vacunaci\u00f3n de la avisan que a las :30 horas ser\u00e1 el Macro Simulacro Nacional, por lo que llaman a estar prevenidos. Aunque no habr\u00e1 protocolo de evacuaci\u00f3n, se detendr\u00e1 por unos minutos el servicio."}, {"id": 1439628229980168207, "verified": false, "tweet_text": "@FeijooGalicia y despues har\u00e9is campa\u00f1as conforme \"vacunaci\u00f3n masiva\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["FeijooGalicia"], "country": "MEXICO", "text_es": "y despues har\u00e9is campa\u00f1as conforme \"vacunaci\u00f3n masiva\""}, {"id": 1439628139169136643, "verified": false, "tweet_text": "Alguien sabe d\u00f3nde hay puestos de vacunaci\u00f3n para perros en San Andr\u00e9s Totoltepec, Tlalpan  #sanandrestotoltepec #vacunacion #Tlalpan #perros", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["sanandrestotoltepec", "vacunacion", "Tlalpan", "perros"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien sabe d\u00f3nde hay puestos de vacunaci\u00f3n para perros en San Andr\u00e9s Totoltepec, Tlalpan"}, {"id": 1439628052397449224, "verified": false, "tweet_text": "#CubaViva https://t.co/b0KrIlpLN1", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["CubaViva"], "tweet_urls": ["https://t.co/b0KrIlpLN1"]}, {"id": 1439628018499063811, "verified": false, "tweet_text": "Argentina avanza con vacunaci\u00f3n m\u00e1s grande de su historia https://t.co/xHsXGOG2am", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xHsXGOG2am"], "country": "MEXICO", "text_es": "Argentina avanza con vacunaci\u00f3n m\u00e1s grande de su historia"}, {"id": 1439627985548713990, "verified": true, "tweet_text": "#DePa\u00eds Ahora, la poblaci\u00f3n salvadore\u00f1a puede agendar su cita para recibir su vacuna en domingo, d\u00eda en el que muchas personas tienen m\u00e1s tiempo disponible que durante la semana.\n\nhttps://t.co/KyBuoqNL8R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["DePa\u00eds"], "tweet_urls": ["https://t.co/KyBuoqNL8R"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora, la poblaci\u00f3n salvadore\u00f1a puede agendar su cita para recibir su vacuna en domingo, d\u00eda en el que muchas personas tienen m\u00e1s tiempo disponible que durante la semana."}, {"id": 1439627895320817672, "verified": false, "tweet_text": "La India 'regala' a su primer ministro otro r\u00e9cord diario de vacunaci\u00f3n: m\u00e1s de 22 millones de dosis en el d\u00eda de su cumplea\u00f1os.\n#19Sep  https://t.co/xJHujkjjYm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["19Sep"], "tweet_urls": ["https://t.co/xJHujkjjYm"], "country": "MEXICO", "text_es": "La India 'regala' a su primer ministro otro r\u00e9cord diario de vacunaci\u00f3n: m\u00e1s de millones de dosis en el d\u00eda de su cumplea\u00f1os."}, {"id": 1439627848197685250, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante vacunarse contra la #COVID19?\n\nhttps://t.co/ef8CyxS8jA\n\nConoce el porqu\u00e9 es necesaria la vacunaci\u00f3n para protegerte a ti y a los dem\u00e1s del coronavirus. \ud83d\udee1\ufe0f\ud83d\udc89 https://t.co/FPJVC1B2cO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/ef8CyxS8jA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udee1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante vacunarse contra la ? Conoce el porqu\u00e9 es necesaria la vacunaci\u00f3n para protegerte a ti y a los dem\u00e1s del coronavirus. \ud83d\udee1\ufe0f\ud83d\udc89"}, {"id": 1439627848046755841, "verified": true, "tweet_text": "Con un alta tasa de vacunaci\u00f3n en Turqu\u00eda, los ba\u00f1os turcos y los clubes nocturnos vuelven a estar concurridos.\n\nEn esta gu\u00eda te contamos c\u00f3mo se puede ir a los mejores hoteles y lugares de mezes, arroz de marisco o mucver:\n\nhttps://t.co/JSlk2irNqO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JSlk2irNqO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con un alta tasa de vacunaci\u00f3n en Turqu\u00eda, los ba\u00f1os turcos y los clubes nocturnos vuelven a estar concurridos. En esta gu\u00eda te contamos c\u00f3mo se puede ir a los mejores hoteles y lugares de mezes, arroz de marisco o mucver:"}, {"id": 1439627847971180548, "verified": false, "tweet_text": "Los salvadore\u00f1os asisten este domingo al Parque Saburo Hirao, para disfrutar de las diferentes actividades realizadas por el Ministerio de @culturasv.\n\nTodos los visitantes deben de utilizar mascarilla y presentar su carta de vacunaci\u00f3n contra el #COVID19. https://t.co/oONpwQdblX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "mentions": ["culturasv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los salvadore\u00f1os asisten este domingo al Parque Saburo Hirao, para disfrutar de las diferentes actividades realizadas por el Ministerio de . Todos los visitantes deben de utilizar mascarilla y presentar su carta de vacunaci\u00f3n contra el ."}, {"id": 1439627846973067267, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana, nuestra caravana de vacunaci\u00f3n contra la #COVID19 sin cita previa para la comunidad universitaria se traslada a Gij\u00f3n. \ud83d\udc89\ud83d\ude37 #vac\u00fanateHo #vac\u00fanateNe https://t.co/NyLvgU7wYl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "vac\u00fanateHo", "vac\u00fanateNe"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana, nuestra caravana de vacunaci\u00f3n contra la sin cita previa para la comunidad universitaria se traslada a Gij\u00f3n. \ud83d\udc89\ud83d\ude37"}, {"id": 1439627844469067777, "verified": false, "tweet_text": "solo yo voy a apoyar la jornada de vacunaci\u00f3n por amor xd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "solo yo voy a apoyar la jornada de vacunaci\u00f3n por amor xd"}, {"id": 1439627821345824776, "verified": false, "tweet_text": "En recorrido por vacunatorios de Santa Cruz del Norte pudimos constatar la alegria de padres y ni\u00f1os por la vacunaci\u00f3n #ACubaPonleCorazon https://t.co/v9mJJYNVnL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["ACubaPonleCorazon"], "country": "MEXICO", "text_es": "En recorrido por vacunatorios de Santa Cruz del Norte pudimos constatar la alegria de padres y ni\u00f1os por la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439627813674524673, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/EKH21cfULG\n\nPor Amor y Amistad baj\u00f3 el ritmo de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EKH21cfULG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por Amor y Amistad baj\u00f3 el ritmo de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439627786558361605, "verified": false, "tweet_text": "@andysanse Pero en ese caso ser\u00eda ir el d\u00eda que no se tenga restricci\u00f3n del finde semana, no? Ahora, no se en zonas alejadas los estados de centros de vacunaci\u00f3n, pero en Bah\u00eda Ballena vacunaban hasta en la iglesia de la zona hace dos meses", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["andysanse"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero en ese caso ser\u00eda ir el d\u00eda que no se tenga restricci\u00f3n del finde semana, no? Ahora, no se en zonas alejadas los estados de centros de vacunaci\u00f3n, pero en Bah\u00eda Ballena vacunaban hasta en la iglesia de la zona hace dos meses"}, {"id": 1439627707042697220, "verified": false, "tweet_text": "Por \u00faltimo una menci\u00f3n especial para los pacientes, q creyendo el argumento pol\u00edtico de q era imposible otra atenci\u00f3n y otro punto de vacunaci\u00f3n, han tenido que soportar unas condiciones en ocasiones bastante indignas para un sistema sanitario como el nuestro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por \u00faltimo una menci\u00f3n especial para los pacientes, q creyendo el argumento pol\u00edtico de q era imposible otra atenci\u00f3n y otro punto de vacunaci\u00f3n, han tenido que soportar unas condiciones en ocasiones bastante indignas para un sistema sanitario como el nuestro."}, {"id": 1439627698503041033, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Los m\u00e1s de 160 centros de vacunaci\u00f3n anti-COVID-19 en todo el pa\u00eds han abierto sus puertas este domingo para sumar un d\u00eda m\u00e1s a sus horarios de atenci\u00f3n. En el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del @HospitalSV, cientos de personas han acudido a recibir la vacuna. https://t.co/4IMXLwLoTj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["HospitalSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Los m\u00e1s de centros de vacunaci\u00f3n anti-COVID-19 en todo el pa\u00eds han abierto sus puertas este domingo para sumar un d\u00eda m\u00e1s a sus horarios de atenci\u00f3n. En el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del , cientos de personas han acudido a recibir la vacuna."}, {"id": 1439627649102622737, "verified": false, "tweet_text": "As\u00ed va la vacunaci\u00f3n de menores de edad y el inicio de clases en Latinoam\u00e9rica https://t.co/YdGWWw7FEn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YdGWWw7FEn"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed va la vacunaci\u00f3n de menores de edad y el inicio de clases en Latinoam\u00e9rica"}, {"id": 1439627639367475203, "verified": false, "tweet_text": "Los pasante de Polakas que ponen en las brigadas de vacunaci\u00f3n , mames morro, es vacuna no asamblea guey \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los pasante de Polakas que ponen en las brigadas de vacunaci\u00f3n , mames morro, es vacuna no asamblea guey \ud83d\ude44"}, {"id": 1439627633080389637, "verified": false, "tweet_text": "@PCaterianoB @PedroCastilloTe Sr Cateriano Sab\u00eda ud que bajo el bal\u00f3n de gas gracias a las medidas del gobierno y la vacunacion va viento en popa... en que mundo vive ud que no informa esto..?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["PCaterianoB", "PedroCastilloTe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sr Cateriano Sab\u00eda ud que bajo el bal\u00f3n de gas gracias a las medidas del gobierno y la vacunacion va viento en popa... en que mundo vive ud que no informa esto..?"}, {"id": 1439627588180357126, "verified": false, "tweet_text": "Culmina hoy jornada de vacunaci\u00f3n\n#ElBuenTono #\u00daltimaHora https://t.co/MXIjCguqHk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["ElBuenTono", "\u00daltimaHora"], "tweet_urls": ["https://t.co/MXIjCguqHk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Culmina hoy jornada de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439627581393883142, "verified": false, "tweet_text": "Cre\u00ed que el simulacro iba a ser m\u00e1s tarde y por eso me vine tempra a la vacunaci\u00f3n, yisaaaaaaz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cre\u00ed que el simulacro iba a ser m\u00e1s tarde y por eso me vine tempra a la vacunaci\u00f3n, yisaaaaaaz"}, {"id": 1439627575245123589, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfMiedo a perderte? Ni que fueras mi comprobante de mi primera dosis de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfMiedo a perderte? Ni que fueras mi comprobante de mi primera dosis de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439627532073119749, "verified": false, "tweet_text": "Panfletos en contra de la vacunaci\u00f3n a los m\u00e1s peque\u00f1os... \n\nLos empezar\u00e1s a ver en entradas de colegios, paradas de bus y paneles de corcho... https://t.co/D4c3mdCJOT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Panfletos en contra de la vacunaci\u00f3n a los m\u00e1s peque\u00f1os... Los empezar\u00e1s a ver en entradas de colegios, paradas de bus y paneles de corcho..."}, {"id": 1439627515757223936, "verified": false, "tweet_text": "@RamonAcosta1985 @medimartinera \ud83e\udd26\ud83c\udffb Isrrael no tiene al 90% de vacunados. Por lo visto te crees cualquier mentira. Para el d\u00eda de hoy est\u00e1 vacunado el 61,6% de la poblaci\u00f3n. Pero las muertes han disminuido casi 3 veces con respecto a enero antes de la vacunaci\u00f3n (es decir casi en un 60%). Los n\u00fameros de Isrrael", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["RamonAcosta1985", "medimartinera"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd26\ud83c\udffb Isrrael no tiene al % de vacunados. Por lo visto te crees cualquier mentira. Para el d\u00eda de hoy est\u00e1 vacunado el % de la poblaci\u00f3n. Pero las muertes han disminuido casi veces con respecto a enero antes de la vacunaci\u00f3n (es decir casi en un %). Los n\u00fameros de Isrrael"}, {"id": 1439627464179920900, "verified": false, "tweet_text": "@jlaloca001 @LassoGuillermo Cual es el \u00e9xito de Lasso??.. La vacunacion no sale del bolsillo ni de su banco.. Es parte de la responsabilidad de todo gobierno atender la salud de un pa\u00eds... LASSO debe demostrar para que fue elegido, la inseguridad, la falta de empleo, salud, educaci\u00f3n, x ah\u00ed deber\u00eda empezar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["jlaloca001", "LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cual es el \u00e9xito de Lasso??.. La vacunacion no sale del bolsillo ni de su banco.. Es parte de la responsabilidad de todo gobierno atender la salud de un pa\u00eds... LASSO debe demostrar para que fue elegido, la inseguridad, la falta de empleo, salud, educaci\u00f3n, x ah\u00ed deber\u00eda empezar"}, {"id": 1439627408810946561, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9ITALIA\n\n Protesta masiva contra la vacunaci\u00f3n de la muerte en Florencia!\n\n\ud83d\udccc\u00a1La libertad no debe exigirse, hay que tomarla!\n@sallelorier @DrDanielSalinas @LuisLacallePou @jairbolsonaro @RobertKennedyJr @RepMTG @AlvaroDelgadoUy @alferdez https://t.co/mgUpkPPBk7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["sallelorier", "DrDanielSalinas", "LuisLacallePou", "jairbolsonaro", "RobertKennedyJr", "RepMTG", "AlvaroDelgadoUy", "alferdez"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccc", "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9ITALIA Protesta masiva contra la vacunaci\u00f3n de la muerte en Florencia! \ud83d\udccc\u00a1La libertad no debe exigirse, hay que tomarla!"}, {"id": 1439627387860361218, "verified": false, "tweet_text": "COVID-19: comenz\u00f3 la vacunaci\u00f3n a menores de 18 a\u00f1os sin factores de\u00a0riesgo https://t.co/iMm7XuHea8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iMm7XuHea8"], "country": "MEXICO", "text_es": "COVID-19: comenz\u00f3 la vacunaci\u00f3n a menores de a\u00f1os sin factores de riesgo"}, {"id": 1439627313277190144, "verified": false, "tweet_text": "@Milikito12 https://t.co/fMErHQKmI5", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Milikito12"], "tweet_urls": ["https://t.co/fMErHQKmI5"]}, {"id": 1439627309837950978, "verified": false, "tweet_text": "Cronograma de segundas dosis a demanda voluntaria para completar esquema de\u00a0vacunaci\u00f3n https://t.co/wlwIU0CnDk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wlwIU0CnDk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cronograma de segundas dosis a demanda voluntaria para completar esquema de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439627309745573897, "verified": false, "tweet_text": "#ATENCI\u00d3N | #Ibarra | Exhorto emitido por COE Cantonal de Ibarra para presentar los certificados de vacunaci\u00f3n para asistir a espect\u00e1culos p\u00fablicos.\n\nM\u00e1s detalles &gt;&gt; https://t.co/fKBpxnmlW4 https://t.co/nj2x6HFZGZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["ATENCI\u00d3N", "Ibarra"], "tweet_urls": ["https://t.co/fKBpxnmlW4"], "country": "MEXICO", "text_es": "| | Exhorto emitido por COE Cantonal de Ibarra para presentar los certificados de vacunaci\u00f3n para asistir a espect\u00e1culos p\u00fablicos. M\u00e1s detalles &gt;&gt;"}, {"id": 1439627174303125513, "verified": false, "tweet_text": "@Alex_balsells Ahora ya sabemos quienes sandran diciendo que a nivel centroamericano somos l\u00edderes en vacunacion!!! \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Alex_balsells"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora ya sabemos quienes sandran diciendo que a nivel centroamericano somos l\u00edderes en vacunacion!!! \ud83d\ude02"}, {"id": 1439627111984254991, "verified": false, "tweet_text": "El anuncio de que a partir del 15 de noviembre el turismo cubano abrir\u00eda sus puertas seg\u00fan el avance del proceso de vacunaci\u00f3n resulta esperanzador para los operadores de viajes,\u00a0\u00a0visitantes asiduos y quienes llegan por vez primera a #Cuba.\nhttps://t.co/lRmhgIKTqF\n@MinturCuba", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Cuba"], "mentions": ["MinturCuba"], "tweet_urls": ["https://t.co/lRmhgIKTqF"], "country": "MEXICO", "text_es": "El anuncio de que a partir del de noviembre el turismo cubano abrir\u00eda sus puertas seg\u00fan el avance del proceso de vacunaci\u00f3n resulta esperanzador para los operadores de viajes, visitantes asiduos y quienes llegan por vez primera a ."}, {"id": 1439627108591054851, "verified": false, "tweet_text": "Campa\u00f1a de Vacunaci\u00f3n contra Covid-19\nSEGUNDAS DOSIS\n\u00c1rea de Salud Barva\nEntre 12 y 57 a\u00f1os\nDel Lunes 20 al Viernes 24 de Septiembre\nDe 10:30 a.m. a 7:00 p.m.\nVacunatorio Sal\u00f3n Comunal de Santa Luc\u00eda\nRequisitos:\nEstar Adscrito en \u00c1rea de Salud de Barva\nC\u00e9dula\nTarjeta de Vacunas https://t.co/QDXy2MjnrK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": [":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Campa\u00f1a de Vacunaci\u00f3n contra Covid-19 SEGUNDAS DOSIS \u00c1rea de Salud Barva Entre y a\u00f1os Del Lunes al Viernes de Septiembre De :30 a.m. a :00 p.m. Vacunatorio Sal\u00f3n Comunal de Santa Luc\u00eda Requisitos: Estar Adscrito en \u00c1rea de Salud de Barva C\u00e9dula Tarjeta de Vacunas"}, {"id": 1439627097715130368, "verified": false, "tweet_text": "@daviddomingosa2 https://t.co/fMErHQKmI5", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["daviddomingosa2"], "tweet_urls": ["https://t.co/fMErHQKmI5"]}, {"id": 1439627091616706566, "verified": true, "tweet_text": "Dice Jos\u00e9 Mar\u00eda Costa en #TalVezTeSorprenda \"La ciudad pr\u00e1cticamente abri\u00f3 todos los rubros con restricciones, esto se justifica en el nivel de vacunaci\u00f3n, el 70% de los mayores de 18 a\u00f1os tienen ya las dos dosis.\" @Marianaarias @jmcos @vocacionxperiod", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["TalVezTeSorprenda"], "mentions": ["Marianaarias", "jmcos", "vocacionxperiod"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dice Jos\u00e9 Mar\u00eda Costa en \"La ciudad pr\u00e1cticamente abri\u00f3 todos los rubros con restricciones, esto se justifica en el nivel de vacunaci\u00f3n, el % de los mayores de a\u00f1os tienen ya las dos dosis.\""}, {"id": 1439627083320336387, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfC\u00f3mo va Latinoam\u00e9rica con la vacunaci\u00f3n contra el coronavirus?...\nhttps://t.co/xyGhscWRJR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xyGhscWRJR"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfC\u00f3mo va Latinoam\u00e9rica con la vacunaci\u00f3n contra el coronavirus?..."}, {"id": 1439627079889395712, "verified": false, "tweet_text": "CENTER: AHORA/NOW: Distribuci\u00f3n de comida gratis y cl\u00ednica de vacunaci\u00f3n en CENTRO hasta agotar existencia- Food Distributions vaccine clinic  in Center - First come first serve until supplies last! https://t.co/49q7JjreR1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "CENTER: AHORA/NOW: Distribuci\u00f3n de comida gratis y cl\u00ednica de vacunaci\u00f3n en CENTRO hasta agotar existencia- Food Distributions vaccine clinic in Center - First come first serve until supplies last!"}, {"id": 1439627078413045763, "verified": false, "tweet_text": "No se tendr\u00e1 en cuenta la terminaci\u00f3n de la c\u00e9dula de identidad. \n\nhttps://t.co/CaFgyMj81b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CaFgyMj81b"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se tendr\u00e1 en cuenta la terminaci\u00f3n de la c\u00e9dula de identidad."}, {"id": 1439627076248735745, "verified": false, "tweet_text": "Al fin fecha de vacunaci\u00f3n para mi pueblo!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Al fin fecha de vacunaci\u00f3n para mi pueblo!"}, {"id": 1439627076240293896, "verified": false, "tweet_text": "@SSDurango vacunacion de la segunda dosis 40 a 49 a\u00f1os de Astra ser\u00e1 esta semana que entra?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SSDurango"], "country": "MEXICO", "text_es": "vacunacion de la segunda dosis a a\u00f1os de Astra ser\u00e1 esta semana que entra?"}, {"id": 1439627075166605319, "verified": false, "tweet_text": "@VerbitskyH En vivo fue tu vacunaci\u00f3n VIP.\nDelincuente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["VerbitskyH"], "country": "MEXICO", "text_es": "En vivo fue tu vacunaci\u00f3n VIP. Delincuente."}, {"id": 1439627060759121931, "verified": true, "tweet_text": "#DePa\u00eds As\u00ed el ambiente en los autocentros de vacunaci\u00f3n que tambi\u00e9n inician con la extensi\u00f3n de los horarios en d\u00eda domingo para vacunaci\u00f3n anti-COVID-19.\nFoto: Rene Estrada https://t.co/CqN4ae8IFW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["DePa\u00eds"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed el ambiente en los autocentros de vacunaci\u00f3n que tambi\u00e9n inician con la extensi\u00f3n de los horarios en d\u00eda domingo para vacunaci\u00f3n anti-COVID-19. Foto: Rene Estrada"}, {"id": 1439627055109443584, "verified": false, "tweet_text": "@marimarher @Aso_Liberum \nSer\u00eda interesante crear una web en la que previa identificaci\u00f3n con dni puedas exponer los problemas derivados de la vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["marimarher", "Aso_Liberum"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ser\u00eda interesante crear una web en la que previa identificaci\u00f3n con dni puedas exponer los problemas derivados de la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439627041851199495, "verified": false, "tweet_text": "Cuando nos aclararan lo de la vacunacion, a los ni\u00f1os, adolescentes, que tipo de vacuna, ministerio de educaci\u00f3n?????", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando nos aclararan lo de la vacunacion, a los ni\u00f1os, adolescentes, que tipo de vacuna, ministerio de educaci\u00f3n?????"}, {"id": 1439626933424300043, "verified": false, "tweet_text": "Puesto de vacunaci\u00f3n Tanya D\u00edaz funcionar\u00e1 en Complejo Cultural Emma Soler de Los\u00a0Teques https://t.co/AmohN2Rlyj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/AmohN2Rlyj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puesto de vacunaci\u00f3n Tanya D\u00edaz funcionar\u00e1 en Complejo Cultural Emma Soler de Los Teques"}, {"id": 1439626930207211527, "verified": false, "tweet_text": "Puesto de vacunaci\u00f3n Tanya D\u00edaz funcionar\u00e1 en Complejo Cultural Emma Soler de Los\u00a0Teques https://t.co/bBGGBjhh2E", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bBGGBjhh2E"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puesto de vacunaci\u00f3n Tanya D\u00edaz funcionar\u00e1 en Complejo Cultural Emma Soler de Los Teques"}, {"id": 1439626926247841792, "verified": false, "tweet_text": "Puesto de vacunaci\u00f3n Tanya D\u00edaz funcionar\u00e1 en Complejo Cultural Emma Soler de Los\u00a0Teques https://t.co/gbPlOCTJid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gbPlOCTJid"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puesto de vacunaci\u00f3n Tanya D\u00edaz funcionar\u00e1 en Complejo Cultural Emma Soler de Los Teques"}, {"id": 1439626911257354249, "verified": false, "tweet_text": "J\u00f3venes entre 25 y 30 a\u00f1os son los m\u00e1s frecuentes en problemas de salud mental en vacunatorios en #Chiclayo.\nEllos padecen miedo y ansiedad pero son controlados por m\u00e1s de 200 psic\u00f3logos en 40 centros de vacunaci\u00f3n, seg\u00fan revel\u00f3 Franco Burga, Coordinador Regional de Salud Mental.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Chiclayo"], "country": "MEXICO", "text_es": "J\u00f3venes entre y a\u00f1os son los m\u00e1s frecuentes en problemas de salud mental en vacunatorios en . Ellos padecen miedo y ansiedad pero son controlados por m\u00e1s de psic\u00f3logos en centros de vacunaci\u00f3n, seg\u00fan revel\u00f3 Franco Burga, Coordinador Regional de Salud Mental."}, {"id": 1439626907973206018, "verified": false, "tweet_text": "LA FEDERACI\u00d3N NACIONAL DE ESTUDIANTES REVOLUCIONARIOS \u201cRAFAEL RAM\u00cdREZ\" (FNERRR) ,EXIJE A LA SECRETARIA DE SALUD , LA VACUNACION CONTRA EL COVID-19 A MENORES DE EDAD https://t.co/rcFofb9li7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "LA FEDERACI\u00d3N NACIONAL DE ESTUDIANTES REVOLUCIONARIOS \u201cRAFAEL RAM\u00cdREZ\" (FNERRR) ,EXIJE A LA SECRETARIA DE SALUD , LA VACUNACION CONTRA EL COVID-19 A MENORES DE EDAD"}, {"id": 1439626900524122113, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1BUENA PREGUNTA! Covid-19: \u00bfEs necesaria una vacunaci\u00f3n general de refuerzo?   https://t.co/aK1KZO8AYI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aK1KZO8AYI"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1BUENA PREGUNTA! Covid-19: \u00bfEs necesaria una vacunaci\u00f3n general de refuerzo?"}, {"id": 1439626847696871427, "verified": false, "tweet_text": "21 Estados se levantan contra los mandatos de vacunaci\u00f3n de Biden | Al D... https://t.co/MSpTlXzdp3 via @YouTube", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["YouTube"], "tweet_urls": ["https://t.co/MSpTlXzdp3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estados se levantan contra los mandatos de vacunaci\u00f3n de Biden | Al D... via"}, {"id": 1439626845104840707, "verified": false, "tweet_text": "Te damos la bienvenida al plan de vacunaci\u00f3n COVID-19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Te damos la bienvenida al plan de vacunaci\u00f3n COVID-19"}, {"id": 1439626811105755151, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Es obligaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n , no lo pongas como un favor", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es obligaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n , no lo pongas como un favor"}, {"id": 1439626800989184005, "verified": false, "tweet_text": "Hoy si se pudo \ud83d\ude05  casi que todo el personal en el centro de vacunaci\u00f3n andaban entre medio dormidos y de mal humor y no los culpo! A nadie le gusta que de repente los hagan trabajar domingo y nada de gente hab\u00eda llegado https://t.co/ViBmJQVflU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy si se pudo \ud83d\ude05 casi que todo el personal en el centro de vacunaci\u00f3n andaban entre medio dormidos y de mal humor y no los culpo! A nadie le gusta que de repente los hagan trabajar domingo y nada de gente hab\u00eda llegado"}, {"id": 1439626780172771331, "verified": false, "tweet_text": "Justicia invoca inter\u00e9s racional Y apremiante; o sea, el caso \u201cviejo\u201d ese que no les gusta a los anti vacuna. Y que alguien le diga a los ineptos de END que es el Juez ARIAS. Hasta en eso meten las patas. https://t.co/vbBk6xla9A", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vbBk6xla9A"], "country": "MEXICO", "text_es": "Justicia invoca inter\u00e9s racional Y apremiante; o sea, el caso \u201cviejo\u201d ese que no les gusta a los anti vacuna. Y que alguien le diga a los ineptos de END que es el Juez ARIAS. Hasta en eso meten las patas."}, {"id": 1439626763760439298, "verified": false, "tweet_text": "La f\u00f3rmula ante el COVID\u201319: Cuidado permanente, prevenci\u00f3n, tratamientos y vacunaci\u00f3n. \n\u00a1Nos cuidamos, te cuidamos! https://t.co/28OkblabZ3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La f\u00f3rmula ante el COVID\u201319: Cuidado permanente, prevenci\u00f3n, tratamientos y vacunaci\u00f3n. \u00a1Nos cuidamos, te cuidamos!"}, {"id": 1439626752570036226, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana ser\u00eda un buen d\u00eda para que el @EducacionRDo y su ministerio el compa\u00f1ero @RobertoFulcar nos comunique a los padres o tutores de los ni\u00f1os, que debemos presentar nuestra tarjeta de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 contra el Covid19, muchos padres est\u00e1n jugando a nos ser responsables", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["EducacionRDo", "RobertoFulcar"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana ser\u00eda un buen d\u00eda para que el y su ministerio el compa\u00f1ero nos comunique a los padres o tutores de los ni\u00f1os, que debemos presentar nuestra tarjeta de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 contra el Covid19, muchos padres est\u00e1n jugando a nos ser responsables"}, {"id": 1439626744814833671, "verified": false, "tweet_text": "Sobrecogedor viaje al mundo de las hero\u00ednas de la vacunaci\u00f3n - El Expediente https://t.co/vgp6v9hD8B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vgp6v9hD8B"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sobrecogedor viaje al mundo de las hero\u00ednas de la vacunaci\u00f3n - El Expediente"}, {"id": 1439626736308686852, "verified": false, "tweet_text": "A unos minutos del #SimulacroNacional en la Universidad Naval, en Coyoac\u00e1n, que funciona como centro de vacunaci\u00f3n contra COVID-19\n@Notimex https://t.co/ir35KyeQ1F", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["SimulacroNacional"], "mentions": ["Notimex"], "country": "MEXICO", "text_es": "A unos minutos del en la Universidad Naval, en Coyoac\u00e1n, que funciona como centro de vacunaci\u00f3n contra COVID-19"}, {"id": 1439626719225425932, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Como Ashley Andrade y su madre, Melissa, cientos de salvadore\u00f1os han acudido hoy al Megacentro de Vacunaci\u00f3n del @HospitalSV para recibir la vacuna contra el COVID-19, en la primera de las jornadas dominicales habilitadas para acelerar la inmunizaci\u00f3n. https://t.co/4QDOX8N5zN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["HospitalSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Como Ashley Andrade y su madre, Melissa, cientos de salvadore\u00f1os han acudido hoy al Megacentro de Vacunaci\u00f3n del para recibir la vacuna contra el COVID-19, en la primera de las jornadas dominicales habilitadas para acelerar la inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439626676615499780, "verified": false, "tweet_text": "@DanyCul1 Ninguna ...por lo menos por estos lados aun no hay fecha de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DanyCul1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ninguna ...por lo menos por estos lados aun no hay fecha de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439626613277270022, "verified": false, "tweet_text": "@oeotero Capaz es gente que no se quiere vacunar. Hay vacunacion libre hace mas de 2 meses. Cualquiera se haya anotado tiene por lo menos 1 dosis y el %60 de los anotados las 2 dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["oeotero"], "country": "MEXICO", "text_es": "Capaz es gente que no se quiere vacunar. Hay vacunacion libre hace mas de meses. Cualquiera se haya anotado tiene por lo menos dosis y el %60 de los anotados las dosis"}, {"id": 1439626441575084042, "verified": false, "tweet_text": "Hay gente obsesionada con ponerle trabas a la vacunaci\u00f3n. Que se vacune el que quiera, cuando quiera y donde quiera.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hay gente obsesionada con ponerle trabas a la vacunaci\u00f3n. Que se vacune el que quiera, cuando quiera y donde quiera."}, {"id": 1439626422868348932, "verified": false, "tweet_text": "@RicardoBaptist0 @beltrandelrio Ya quisiera el #amlo y Mexico tener su PIB, su inflaci\u00f3n y su nivel de vacunaci\u00f3n, as\u00ed de \u201cirrelevantes\u201d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["amlo"], "mentions": ["RicardoBaptist0", "beltrandelrio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya quisiera el y Mexico tener su PIB, su inflaci\u00f3n y su nivel de vacunaci\u00f3n, as\u00ed de \u201cirrelevantes\u201d"}, {"id": 1439626421014519808, "verified": false, "tweet_text": "@tlee_mautinus @Caldodegalets Y tienen a la cabeza al ser perfecto para lograrlo AMLO y yo Vote por el , hoy se ven sus verdaderos intereses puestos sobre la MESA , plan 2030 y Vacunacion consensuada. Decepci\u00f3n  total , el hablaba en sus discursos de estar en contra del NWO , hoy se ve otra cosa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["tlee_mautinus", "Caldodegalets"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y tienen a la cabeza al ser perfecto para lograrlo AMLO y yo Vote por el , hoy se ven sus verdaderos intereses puestos sobre la MESA , plan y Vacunacion consensuada. Decepci\u00f3n total , el hablaba en sus discursos de estar en contra del NWO , hoy se ve otra cosa."}, {"id": 1439626411824893964, "verified": false, "tweet_text": "@eltipiquisimo Pero T\u00edpico , no me digas que F\u00e1tima no est\u00e1 dando la tarde con otro tipo de vacunaci\u00f3n, la gente es muy ingeniosa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["eltipiquisimo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero T\u00edpico , no me digas que F\u00e1tima no est\u00e1 dando la tarde con otro tipo de vacunaci\u00f3n, la gente es muy ingeniosa"}, {"id": 1439626392237486092, "verified": false, "tweet_text": "@oscarmontezuma Entonces\u2026 si vengo de pa\u00eds con vacunaci\u00f3n al 70% presento certificado de vacunaci\u00f3n y no PCR, y si vengo de uno con &lt;70% solo presento PCR? Es tan dif\u00edcil redactar en simple?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["oscarmontezuma"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces\u2026 si vengo de pa\u00eds con vacunaci\u00f3n al % presento certificado de vacunaci\u00f3n y no PCR, y si vengo de uno con &lt;70% solo presento PCR? Es tan dif\u00edcil redactar en simple?"}, {"id": 1439626382254936066, "verified": false, "tweet_text": "@carluke6 El p\u00fablico muy adulto de Eastwood est\u00e1 siendo el m\u00e1s reticente en USA  a volver al cine. Adem\u00e1s, Eastwood tiene mucho p\u00fablico en los \"red states\", estados republicanos donde la tasa de vacunaci\u00f3n no supera el 50%", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["carluke6"], "country": "MEXICO", "text_es": "El p\u00fablico muy adulto de Eastwood est\u00e1 siendo el m\u00e1s reticente en USA a volver al cine. Adem\u00e1s, Eastwood tiene mucho p\u00fablico en los \"red states\", estados republicanos donde la tasa de vacunaci\u00f3n no supera el %"}, {"id": 1439626373509812224, "verified": false, "tweet_text": "Este d\u00eda el @SaludSV realizando campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n (1\u00b0 dosis) contra el Covid-19 en parqueo del Mercado Municipal, como Alcalde estoy a la orden para apoyar esfuerzos de beneficio a la poblaci\u00f3n de #Ayutuxtepeque, a la vez agradezco a dicho ministerio por tomarnos en cuenta. https://t.co/jSgGl1CvxT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Ayutuxtepeque"], "mentions": ["SaludSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este d\u00eda el realizando campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n (1\u00b0 dosis) contra el Covid-19 en parqueo del Mercado Municipal, como Alcalde estoy a la orden para apoyar esfuerzos de beneficio a la poblaci\u00f3n de , a la vez agradezco a dicho ministerio por tomarnos en cuenta."}, {"id": 1439626352706179072, "verified": false, "tweet_text": "@eL3CT10n Disculpen, pero vean las cifras de UTI.\n91.2 % internados de manera grave no est\u00e1n vacunados.\nLa vacunaci\u00f3n claramente funciona.\nUna locura alimentar ese mensaje.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["eL3CT10n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Disculpen, pero vean las cifras de UTI. % internados de manera grave no est\u00e1n vacunados. La vacunaci\u00f3n claramente funciona. Una locura alimentar ese mensaje."}, {"id": 1439626324423942159, "verified": false, "tweet_text": "@silvanaAleiva Pens\u00e1, Silvana, que no terminar\u00e1s en terapia intensiva, si tuvieras la mala suerte de pescarte el covid. Que se vayan lo m\u00e1s r\u00e1pido posible esos efectos secundarios de la vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["silvanaAleiva"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pens\u00e1, Silvana, que no terminar\u00e1s en terapia intensiva, si tuvieras la mala suerte de pescarte el covid. Que se vayan lo m\u00e1s r\u00e1pido posible esos efectos secundarios de la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439626318795137031, "verified": false, "tweet_text": "#TierraDelFUego Vacunaci\u00f3n contra el covid19: Contin\u00faa la aplicaci\u00f3n de segundas dosis a demanda voluntaria\n\nEl Ministerio de Salud dio a conocer el cronograma de segundas dosis del 20 al 23 de septiembre a fin de completar el esquema \n\nhttps://t.co/2jvZODqEPE https://t.co/g1qnYjH9FT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["TierraDelFUego"], "tweet_urls": ["https://t.co/2jvZODqEPE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n contra el covid19: Contin\u00faa la aplicaci\u00f3n de segundas dosis a demanda voluntaria El Ministerio de Salud dio a conocer el cronograma de segundas dosis del al de septiembre a fin de completar el esquema"}, {"id": 1439626307701256194, "verified": false, "tweet_text": "Parezco de 17 seg\u00fan la gente que estaba en el puesto de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Parezco de seg\u00fan la gente que estaba en el puesto de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439626257344380930, "verified": false, "tweet_text": "Mi esquema de vacunacion completo. \ud83d\ude4c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi esquema de vacunacion completo. \ud83d\ude4c"}, {"id": 1439626250914521093, "verified": true, "tweet_text": "Sobrecogedor viaje al mundo de las hero\u00ednas de la vacunaci\u00f3n\n\n'Desde los 640 kil\u00f3metros que nos distancian y las casi 12 horas de viaje por trochas en mal estado, un abrazo fraterno de un compatriota que las admira y las aprecia' Por: @MG_SALAMANCA\n https://t.co/k7WfRJxBF7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MG_SALAMANCA"], "tweet_urls": ["https://t.co/k7WfRJxBF7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sobrecogedor viaje al mundo de las hero\u00ednas de la vacunaci\u00f3n 'Desde los kil\u00f3metros que nos distancian y las casi horas de viaje por trochas en mal estado, un abrazo fraterno de un compatriota que las admira y las aprecia' Por:"}, {"id": 1439626201962795011, "verified": false, "tweet_text": "\ud83e\udda0\ud83d\ude37 Si no has sido inmunizado contra la covid-19 env\u00eda ya un sms al 74224 con tu n\u00famero de c\u00e9dula y te estar\u00e1s uniendo al plan de vacunaci\u00f3n masiva contra el coronavirus. https://t.co/ix7wNghmtY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udda0\ud83d\ude37 Si no has sido inmunizado contra la covid-19 env\u00eda ya un sms al con tu n\u00famero de c\u00e9dula y te estar\u00e1s uniendo al plan de vacunaci\u00f3n masiva contra el coronavirus."}, {"id": 1439626168265740295, "verified": false, "tweet_text": "#YUC Tras el importante avance que registra el estado en la vacunaci\u00f3n contra el coronavirus, el @GobYucatan anuncia nuevas disposiciones para continuar con la apertura gradual y segura de las actividades. https://t.co/uzwKIIMAhs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["YUC"], "mentions": ["GobYucatan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tras el importante avance que registra el estado en la vacunaci\u00f3n contra el coronavirus, el anuncia nuevas disposiciones para continuar con la apertura gradual y segura de las actividades."}, {"id": 1439626091853922308, "verified": false, "tweet_text": "@Ninafree @jmanalich @Naty_Patriota Como bien dec\u00eds, siempre se vacun\u00f3 contra la influenza,  pero fueron otros tipos de vacunas. \nAhora decime: Cuando fue obligatoria la vacunaci\u00f3n? cuando hubo que quedar encerrado, perder la empresa, no poder viajar, ir a trabajar o a estudiar? Imponer un pase sanitario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Ninafree", "jmanalich", "Naty_Patriota"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como bien dec\u00eds, siempre se vacun\u00f3 contra la influenza, pero fueron otros tipos de vacunas. Ahora decime: Cuando fue obligatoria la vacunaci\u00f3n? cuando hubo que quedar encerrado, perder la empresa, no poder viajar, ir a trabajar o a estudiar? Imponer un pase sanitario?"}, {"id": 1439626066755297280, "verified": false, "tweet_text": "El 91 por ciento de los bonaerenses mayores de 60 a\u00f1os complet\u00f3 el esquema de vacunaci\u00f3n | La inoculaci\u00f3n es casi total con la primera dosis en esa franja https://t.co/CoK8vdkw8K a trav\u00e9s de @Pagina12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["pagina12"], "tweet_urls": ["https://t.co/CoK8vdkw8K"], "country": "MEXICO", "text_es": "El por ciento de los bonaerenses mayores de a\u00f1os complet\u00f3 el esquema de vacunaci\u00f3n | La inoculaci\u00f3n es casi total con la primera dosis en esa franja a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439626010195005441, "verified": false, "tweet_text": "@rosadiezglez @sanchezcastejon Vecinos, otra vez os la han colado el r\u00e9gimen del 69-78 y sus bufones de la desinformaci\u00f3n subvencionados\n\nETA y Sus Cachorros, Grupos Nazis en Chueca intimidando a los LGTBI, \nLa Vacunaci\u00f3n Milagrosa...\n\nTodo para que no se cuestione ni se hable de la libertad pol\u00edtica colectiva https://t.co/mBeSIUejaz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["rosadiezglez", "sanchezcastejon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vecinos, otra vez os la han colado el r\u00e9gimen del -78 y sus bufones de la desinformaci\u00f3n subvencionados ETA y Sus Cachorros, Grupos Nazis en Chueca intimidando a los LGTBI, La Vacunaci\u00f3n Milagrosa... Todo para que no se cuestione ni se hable de la libertad pol\u00edtica colectiva"}, {"id": 1439625994323775493, "verified": false, "tweet_text": "@toscanolb @CarlosAlvQ @LassoGuillermo @rogergzz Estamos hablando del manejo de la pandemia y de la vacunaci\u00f3n. No de otras cosas. Ya he notado que todo es negativo ac\u00e1 y nadie dice nada concreto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["toscanolb", "CarlosAlvQ", "LassoGuillermo", "rogergzz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos hablando del manejo de la pandemia y de la vacunaci\u00f3n. No de otras cosas. Ya he notado que todo es negativo ac\u00e1 y nadie dice nada concreto."}, {"id": 1439625988191756294, "verified": false, "tweet_text": "La telenovela de la ma\u00f1ana fue que hay campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de perros y gatos aqu\u00ed y estuvieron vacunando aqu\u00ed en la calle y cada peludite expres\u00f3 su perronalidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La telenovela de la ma\u00f1ana fue que hay campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de perros y gatos aqu\u00ed y estuvieron vacunando aqu\u00ed en la calle y cada peludite expres\u00f3 su perronalidad."}, {"id": 1439625967048269831, "verified": false, "tweet_text": "Pide Federaci\u00f3n Mexicana de Diabetes agilizar vacunaci\u00f3n de\u00a0menores https://t.co/prUWT5g8oZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/prUWT5g8oZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pide Federaci\u00f3n Mexicana de Diabetes agilizar vacunaci\u00f3n de menores"}, {"id": 1439625940510838789, "verified": false, "tweet_text": "Atento \ud83d\udfe1| Hoy #19DeSeptiembre se llevar\u00e1 a cabo el #SimulacroNacional2021 en el que en punto de las 11:30 am sonar\u00e1 la #AlertaS\u00edsmica. \ud83d\udce2\nAqu\u00ed te presentamos los distintos protocolos que se realizar\u00e1n. \nhttps://t.co/aI0VLO6psN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["19DeSeptiembre", "SimulacroNacional2021", "AlertaS\u00edsmica"], "tweet_urls": ["https://t.co/aI0VLO6psN"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce2", "\ud83d\udfe1", ":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Atento \ud83d\udfe1| Hoy se llevar\u00e1 a cabo el en el que en punto de las :30 am sonar\u00e1 la . \ud83d\udce2 Aqu\u00ed te presentamos los distintos protocolos que se realizar\u00e1n."}, {"id": 1439625924992028679, "verified": false, "tweet_text": "VACUNACION.\nhttps://t.co/dpNmalqTNj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dpNmalqTNj"], "country": "MEXICO", "text_es": "VACUNACION."}, {"id": 1439625828858535944, "verified": false, "tweet_text": "@rosadiezglez @sanchezcastejon Vecinos, otra vez os la han colado el r\u00e9gimen del 69-78 y sus bufones de la desinformaci\u00f3n subvencionados\n\nETA y Sus Cachorros, Grupos Nazis en Chueca intimidando a los LGTBI, \nLa Vacunaci\u00f3n Milagrosa...\n\nTodo para que no se cuestione ni se hable de la libertad pol\u00edtica colectiva https://t.co/oDbOsEKDzk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["rosadiezglez", "sanchezcastejon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vecinos, otra vez os la han colado el r\u00e9gimen del -78 y sus bufones de la desinformaci\u00f3n subvencionados ETA y Sus Cachorros, Grupos Nazis en Chueca intimidando a los LGTBI, La Vacunaci\u00f3n Milagrosa... Todo para que no se cuestione ni se hable de la libertad pol\u00edtica colectiva"}, {"id": 1439625825951834133, "verified": false, "tweet_text": "Operativo Identificar y vacunaci\u00f3n en C\u00f3rdoba: conoc\u00e9 el cronograma semanal\n#Noticias #ElObjetivoCba #LaVerdadDeLosHechos #OperativoIdentificar #Vacunaci\u00f3n #Coronavirus #C\u00f3rdoba @gobdecordoba \nhttps://t.co/Vmz8RO3QbZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Noticias", "ElObjetivoCba", "LaVerdadDeLosHechos", "OperativoIdentificar", "Vacunaci\u00f3n", "Coronavirus", "C\u00f3rdoba"], "mentions": ["gobdecordoba"], "tweet_urls": ["https://t.co/Vmz8RO3QbZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Operativo Identificar y vacunaci\u00f3n en C\u00f3rdoba: conoc\u00e9 el cronograma semanal"}, {"id": 1439625796193333249, "verified": false, "tweet_text": "La tribuna de \u00c1valon : Un mundo dist\u00f3pico post vacunaci\u00f3n. https://t.co/r7KJQeronG \nAviso: Los sensibles no deben ver esta entrada, puede producir terror.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/r7KJQeronG"], "country": "MEXICO", "text_es": "La tribuna de \u00c1valon : Un mundo dist\u00f3pico post vacunaci\u00f3n. Aviso: Los sensibles no deben ver esta entrada, puede producir terror."}, {"id": 1439625743756103680, "verified": false, "tweet_text": "Desde un d\u00eda antes, la fila para la vacunaci\u00f3n en el Alem\u00e1n llega hasta la AM PM. https://t.co/ADyQDSg84F", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Desde un d\u00eda antes, la fila para la vacunaci\u00f3n en el Alem\u00e1n llega hasta la AM PM."}, {"id": 1439625721190752259, "verified": false, "tweet_text": "@Francis16893780 @ccarballo50 No digas tonterias , una cosa es la vacunacion para prevenir la enfermedad  y otra cosa es el tratamiento antivirus cuando tienes ya la enfermedad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Francis16893780", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "No digas tonterias , una cosa es la vacunacion para prevenir la enfermedad y otra cosa es el tratamiento antivirus cuando tienes ya la enfermedad"}, {"id": 1439625711032078343, "verified": false, "tweet_text": "@rachelIsrael13 @rmcardenas Suspendieron las clases en Israel? Hasta que edad lleg\u00f3 el proceso de vacunaci\u00f3n all\u00e1? Gracias :)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["rachelIsrael13", "rmcardenas"], "tweet_emoticons": [":)"], "country": "MEXICO", "text_es": "Suspendieron las clases en Israel? Hasta que edad lleg\u00f3 el proceso de vacunaci\u00f3n all\u00e1? Gracias"}, {"id": 1439625678069108752, "verified": false, "tweet_text": "@AnyPerez31 @aigesinnovacion @luisroliva_ @MultiplazaPA De acuerdo en que deben extender el servicio para aclarar dudas, mi hijo pidi\u00f3 certificado de vacunaci\u00f3n en agosto y aun sale como en tr\u00e1mite, para viajar si \u00e9ste no sale bastar\u00e1 el c\u00f3digo QR o se necesita presentar ese certificado?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AnyPerez31", "aigesinnovacion", "luisroliva_", "MultiplazaPA"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo en que deben extender el servicio para aclarar dudas, mi hijo pidi\u00f3 certificado de vacunaci\u00f3n en agosto y aun sale como en tr\u00e1mite, para viajar si \u00e9ste no sale bastar\u00e1 el c\u00f3digo QR o se necesita presentar ese certificado?"}, {"id": 1439625677943226374, "verified": false, "tweet_text": "NO a la Vacunaci\u00f3n Obligatoria. https://t.co/L9NMv5cObG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "NO a la Vacunaci\u00f3n Obligatoria."}, {"id": 1439625644887863297, "verified": false, "tweet_text": "El gato se me dej\u00f3 ir en media campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "El gato se me dej\u00f3 ir en media campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439625616698007565, "verified": false, "tweet_text": "Campa\u00f1a de Vacunaci\u00f3n contra Covid-19\nPRIMERAS DOSIS\n\u00c1rea de Salud Barva de Heredia\nEntre 18 y 57 a\u00f1os\nDel Lunes 20 al Viernes 24 de Septiembre\nDe 8:00 a.m. a 1:00 p.m.\nVacunatorio de Santander\nRequisitos:\nEstar Adscrito en el \u00c1rea de Salud de Barva\nC\u00e9dula vigente https://t.co/w85Lg9P4aB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Campa\u00f1a de Vacunaci\u00f3n contra Covid-19 PRIMERAS DOSIS \u00c1rea de Salud Barva de Heredia Entre y a\u00f1os Del Lunes al Viernes de Septiembre De :00 a.m. a :00 p.m. Vacunatorio de Santander Requisitos: Estar Adscrito en el \u00c1rea de Salud de Barva C\u00e9dula vigente"}, {"id": 1439625455976452100, "verified": false, "tweet_text": "#DePa\u00eds | Este es el ambiente en el autoservicio de vacunaci\u00f3n en La Gran V\u00eda. Cientos de salvadore\u00f1os acuden a vacunarse desde la comodidad de sus veh\u00edculos. #PlandeVacunacionCovid19\nFotos: Edison Gonz\u00e1lez/DES.\n@elsalvador https://t.co/sQnQ5dWq8c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["DePa\u00eds", "PlandeVacunacionCovid19"], "mentions": ["elsalvador"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Este es el ambiente en el autoservicio de vacunaci\u00f3n en La Gran V\u00eda. Cientos de salvadore\u00f1os acuden a vacunarse desde la comodidad de sus veh\u00edculos. Fotos: Edison Gonz\u00e1lez/DES."}, {"id": 1439625455544459269, "verified": false, "tweet_text": "@Vicente73977721 Uruguay es el pa\u00eds con mejor vacunaci\u00f3n del continente..anormal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Vicente73977721"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uruguay es el pa\u00eds con mejor vacunaci\u00f3n del continente..anormal"}, {"id": 1439625337617457161, "verified": false, "tweet_text": "Adelante Community Development  : Vac\u00fanese hoy en el Mile High Flea Market contra el #covid-19. Hasta las 4pm. \nhttps://t.co/on3ksinn5R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["covid"], "tweet_urls": ["https://t.co/on3ksinn5R"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adelante Community Development : Vac\u00fanese hoy en el Mile High Flea Market contra el . Hasta las pm."}, {"id": 1439625333741916171, "verified": false, "tweet_text": "Los epidemi\u00f3logos dicen que las tasas de vacunaci\u00f3n del estado superaron la media nacional, pero no fue suficiente para mantener a raya los contagios por la variante delta https://t.co/Sfho0fIV1N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Sfho0fIV1N"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los epidemi\u00f3logos dicen que las tasas de vacunaci\u00f3n del estado superaron la media nacional, pero no fue suficiente para mantener a raya los contagios por la variante delta"}, {"id": 1439625329794961413, "verified": false, "tweet_text": "#cdmx,#reynosafollow,#matamoros,#tampico,#verfollow,#mtyfollow,#guadalajara \"CUANDO TERMINARA la PANDEMIA del COVID ?\": UNA EXPERTA de la ORGANIZACION MUNDIAL de la SALUD \"CALCULA PODRIA ser MARZO de 2022\"...si la vacunaci\u00f3n avanza como hasta ahora. https://t.co/nFHGN3hnZG https://t.co/UVOdcpiv0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["cdmx", "reynosafollow", "matamoros", "tampico", "verfollow", "mtyfollow", "guadalajara"], "tweet_urls": ["https://t.co/nFHGN3hnZG"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": ",,,,,, \"CUANDO TERMINARA la PANDEMIA del COVID ?\": UNA EXPERTA de la ORGANIZACION MUNDIAL de la SALUD \"CALCULA PODRIA ser MARZO de \"...si la vacunaci\u00f3n avanza como hasta ahora."}, {"id": 1439625327915978752, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udcaa Los esperamos hoy en el segundo juego de la serie vs @AstrosJalisco . \u2604\ufe0f\n\n\ud83d\udd6316:00 hrs.\n\ud83c\udf9f Boletos  \ud83d\udc49 https://t.co/d8kPFxqubz\n\nNo olvides traer comprobante de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89\n\nSigue el partido \n\ud83d\udcfa @multimediostv 6.2\n\ud83d\udcf1Facebook Live\n@fuerzaregia \u26f9\ud83c\udffb\n@TurismoNL \ud83e\udd81\n@asmexico \ud83d\udcf0 https://t.co/c8cJhdt9yX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AstrosJalisco", "multimediostv", "fuerzaregia", "TurismoNL", "ASMexico"], "tweet_urls": ["https://t.co/d8kPFxqubz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udd63", "\ud83c\udf9f", "\ud83d\udcf1", "\u2604\ufe0f", "\u26f9\ud83c\udffb", "\ud83d\udcfa", "\ud83e\udd81", "\ud83d\udc49", "\ud83d\udcf0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcaa Los esperamos hoy en el segundo juego de la serie vs . \u2604\ufe0f \ud83d\udd6316:00 hrs. \ud83c\udf9f Boletos \ud83d\udc49 No olvides traer comprobante de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 Sigue el partido \ud83d\udcfa \ud83d\udcf1Facebook Live \u26f9\ud83c\udffb \ud83e\udd81 \ud83d\udcf0"}, {"id": 1439625261683728394, "verified": false, "tweet_text": "@lopezdoriga Exigimos a @SSalud_mx que sean incluidos los adolescentes de 12 a 17 a\u00f1os en el Plan de Vacunaci\u00f3n. Es por ellos y es por TODOS, mientras mayor sea la poblaci\u00f3n vacunada mayor ser\u00e1 la protecci\u00f3n general.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["lopezdoriga", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exigimos a que sean incluidos los adolescentes de a a\u00f1os en el Plan de Vacunaci\u00f3n. Es por ellos y es por TODOS, mientras mayor sea la poblaci\u00f3n vacunada mayor ser\u00e1 la protecci\u00f3n general."}, {"id": 1439625201403183109, "verified": false, "tweet_text": "@abc_es Al mataderooooooo. Vaya irresponsabilidad alentar la vacunaci\u00f3n de gente joven con la de efectos secundarios q se est\u00e1n dando. Los cambios hormonales q se producen en algunas mujeres las equiparan a premenopausicas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["abc_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al mataderooooooo. Vaya irresponsabilidad alentar la vacunaci\u00f3n de gente joven con la de efectos secundarios q se est\u00e1n dando. Los cambios hormonales q se producen en algunas mujeres las equiparan a premenopausicas."}, {"id": 1439625134764089354, "verified": false, "tweet_text": "mi tia abuela se fum\u00f3 un porro con su cartilla de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "mi tia abuela se fum\u00f3 un porro con su cartilla de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439625050525687820, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Si tengo asma cronica y vivo en Iztapalapa tengo 29 a\u00f1os podr\u00eda ir a alg\u00fan centro de vacunaci\u00f3n a pedir mi vacuna ya q en mi trabajo me lo piden x mi enfermedad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si tengo asma cronica y vivo en Iztapalapa tengo a\u00f1os podr\u00eda ir a alg\u00fan centro de vacunaci\u00f3n a pedir mi vacuna ya q en mi trabajo me lo piden x mi enfermedad"}, {"id": 1439625034222297088, "verified": false, "tweet_text": "@Vicmunro @urnadecristal @infopresidencia Hay que reconocer que el gobierno o ha cumplido con la vacunaci\u00f3n. Tener a todo el mundo contento en Colombia es imposible. Criticar es un deporte nacional", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Vicmunro", "urnadecristal", "infopresidencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay que reconocer que el gobierno o ha cumplido con la vacunaci\u00f3n. Tener a todo el mundo contento en Colombia es imposible. Criticar es un deporte nacional"}, {"id": 1439625022700539907, "verified": false, "tweet_text": "Este domingo concluye la vacunaci\u00f3n anti Covid-19 para j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os de edad en #Texcoco;  tambi\u00e9n a rezagados. #Edomex\nhttps://t.co/zlklA8OTkn https://t.co/33hKAG3IkW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "Edomex"], "tweet_urls": ["https://t.co/zlklA8OTkn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este domingo concluye la vacunaci\u00f3n anti Covid-19 para j\u00f3venes de a a\u00f1os de edad en ; tambi\u00e9n a rezagados."}, {"id": 1439624941268348932, "verified": false, "tweet_text": "Subsisten muchas preguntas, \u00bfla regla del pa\u00eds de vacunaci\u00f3n que aclara el comunicado de MINSA aplica a toda persona que venga de un pa\u00eds con +70% de poblaci\u00f3n vacunada \u00bfcual es el sentido de ese %?\u00bfcual ser\u00e1 la fuente consultada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Subsisten muchas preguntas, \u00bfla regla del pa\u00eds de vacunaci\u00f3n que aclara el comunicado de MINSA aplica a toda persona que venga de un pa\u00eds con +70% de poblaci\u00f3n vacunada \u00bfcual es el sentido de ese %?\u00bfcual ser\u00e1 la fuente consultada?"}, {"id": 1439624911010545664, "verified": false, "tweet_text": "@FenixioBoavista @IdiazAyuso Si, sobretodo la vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a ha sido cosa del Gobierno. Las vacunas las compra la UE y de su  inoculaci\u00f3n se encargan las CCAA. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el trabajo del Gobierno de Espa\u00f1a? En ponerse la medalla del \u00e9xito del trabajo que han hecho otros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["FenixioBoavista", "IdiazAyuso"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, sobretodo la vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a ha sido cosa del Gobierno. Las vacunas las compra la UE y de su inoculaci\u00f3n se encargan las CCAA. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el trabajo del Gobierno de Espa\u00f1a? En ponerse la medalla del \u00e9xito del trabajo que han hecho otros."}, {"id": 1439624750167363591, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfC\u00f3mo va la vacunaci\u00f3n de menores de edad y el inicio de clases en Latinoam\u00e9rica? \u25bahttps://t.co/5LNlIh4K8L https://t.co/ec8vQ65U5l", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5LNlIh4K8L"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfC\u00f3mo va la vacunaci\u00f3n de menores de edad y el inicio de clases en Latinoam\u00e9rica? \u25ba"}, {"id": 1439624737588752388, "verified": false, "tweet_text": "En Cuba la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes https://t.co/qQbGfLlhX0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qQbGfLlhX0"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Cuba la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes"}, {"id": 1439624709310582784, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1No olvides llevar a vacunar a tus perritos! Seamos responsables con ellos y con la sociedad en general #Parral #Vacunacion \nhttps://t.co/Zl25cLqg4B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Parral", "Vacunacion"], "tweet_urls": ["https://t.co/Zl25cLqg4B"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1No olvides llevar a vacunar a tus perritos! Seamos responsables con ellos y con la sociedad en general"}, {"id": 1439624706949271552, "verified": false, "tweet_text": "Ok, se ha avanzado bien en vacunaci\u00f3n, \u00bfy el resto?..\nYa deje de repetir las mentiras de #Moreno y p\u00f3ngase a trabajar. Ud sabe q son cuentos los 70 mil MM, el sobre endeudamiento, etc: Si Ud los menciona una vez m\u00e1s sin pruebas, quedar\u00e1 como un vulgar mit\u00f3mano e inepto \u00bfEstamos? https://t.co/GKrOYMLTez", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Moreno"], "tweet_urls": ["https://t.co/GKrOYMLTez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ok, se ha avanzado bien en vacunaci\u00f3n, \u00bfy el resto?.. Ya deje de repetir las mentiras de y p\u00f3ngase a trabajar. Ud sabe q son cuentos los mil MM, el sobre endeudamiento, etc: Si Ud los menciona una vez m\u00e1s sin pruebas, quedar\u00e1 como un vulgar mit\u00f3mano e inepto \u00bfEstamos?"}, {"id": 1439624656147914752, "verified": false, "tweet_text": "@AlertaNews24 @monicarvut Qu\u00e9 es contenido prohibido? Porque todo lo que va en contra de la vacunaci\u00f3n lo sancionan, multan y prohiben. Protejamos la ni\u00f1ez.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AlertaNews24", "monicarvut"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 es contenido prohibido? Porque todo lo que va en contra de la vacunaci\u00f3n lo sancionan, multan y prohiben. Protejamos la ni\u00f1ez."}, {"id": 1439624587860484098, "verified": false, "tweet_text": "#Coronavirus | En Am\u00e9rica Latina aunque la vacunaci\u00f3n para menores de edad va a un ritmo desigual entre pa\u00edses, todos comparten un mismo objetivo: una total reapertura de las clases presenciales #19Sep. https://t.co/3yKh7mxz36", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Coronavirus", "19Sep"], "tweet_urls": ["https://t.co/3yKh7mxz36"], "country": "MEXICO", "text_es": "| En Am\u00e9rica Latina aunque la vacunaci\u00f3n para menores de edad va a un ritmo desigual entre pa\u00edses, todos comparten un mismo objetivo: una total reapertura de las clases presenciales ."}, {"id": 1439624577596940294, "verified": false, "tweet_text": "\ud83e\udda0 Vacunaci\u00f3n abierta para la ciudadan\u00eda en la UGR\n\n\ud83d\uddd3\ufe0f 20 de septiembre: pabell\u00f3n \u201cUniversiada\u201d (Pase\u00edllos Universitarios de Fuentenueva)\n\n\ud83d\uddd3\ufe0f 21 de septiembre: facultad de Farmacia (Campus de Cartuja)\n\n\u23f1 9:30-14:00 y 15:30-19:00\n\n\u2705 Sin cita previa\n\n\ud83c\udf10 https://t.co/uG69HESXuw https://t.co/sREg225bYo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uG69HESXuw"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf10", "\u2705", "\ud83e\udda0", "\ud83d\uddd3\ufe0f", "\u23f1", ":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udda0 Vacunaci\u00f3n abierta para la ciudadan\u00eda en la UGR \ud83d\uddd3\ufe0f de septiembre: pabell\u00f3n \u201cUniversiada\u201d (Pase\u00edllos Universitarios de Fuentenueva) \ud83d\uddd3\ufe0f de septiembre: facultad de Farmacia (Campus de Cartuja) \u23f1 :30-14:00 y :30-19:00 \u2705 Sin cita previa \ud83c\udf10"}, {"id": 1439624574983933963, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34En octubre arranca la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n regular para ni\u00f1os menores a 5 a\u00f1os\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n aqu\u00ed \ud83d\udc47\nhttps://t.co/eqVJKqidIl https://t.co/oa6kCWU0eZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/eqVJKqidIl"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34En octubre arranca la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n regular para ni\u00f1os menores a a\u00f1os M\u00e1s informaci\u00f3n aqu\u00ed \ud83d\udc47"}, {"id": 1439624540024451073, "verified": false, "tweet_text": "Viajeros que entren a Per\u00fa deber\u00e1n tener vacunaci\u00f3n completa y prueba molecular negativa https://t.co/s39wceBcs8 https://t.co/q9818kKZYW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/s39wceBcs8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Viajeros que entren a Per\u00fa deber\u00e1n tener vacunaci\u00f3n completa y prueba molecular negativa"}, {"id": 1439624538791231506, "verified": false, "tweet_text": "@revolucidez Y, por cierto, en el estadio NO exig\u00edan prueba de vacunaci\u00f3n, ni pasaporte COVID, ni nada parecido.\n\nYa ver\u00e9is las UCIs en 15 d\u00edas. Mandar\u00e1n a Carballo a solucionarlo, supongo, que es un \"urgenci\u00f3logo\".", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["revolucidez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y, por cierto, en el estadio NO exig\u00edan prueba de vacunaci\u00f3n, ni pasaporte COVID, ni nada parecido. Ya ver\u00e9is las UCIs en d\u00edas. Mandar\u00e1n a Carballo a solucionarlo, supongo, que es un \"urgenci\u00f3logo\"."}, {"id": 1439624508340592647, "verified": false, "tweet_text": "Domingo de vacunaci\u00f3n y dj goofy.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Domingo de vacunaci\u00f3n y dj goofy."}, {"id": 1439624505190649864, "verified": false, "tweet_text": "Es necesario insistir en la necesidad de que todos nos vacunemos frente #covid19 La vacuna salva vidas y nos har\u00e1 volver a la normalidad En cualquier actividad hay que exigir ya certificado de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["covid19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es necesario insistir en la necesidad de que todos nos vacunemos frente La vacuna salva vidas y nos har\u00e1 volver a la normalidad En cualquier actividad hay que exigir ya certificado de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439624411615727618, "verified": false, "tweet_text": "Por qu\u00e9 hablan del c\u00f3digo qr del certificado de vacunaci\u00f3n? Si igual tiene tu nombre y las dosis que te diste \ud83d\udc40", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc40"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 hablan del c\u00f3digo qr del certificado de vacunaci\u00f3n? Si igual tiene tu nombre y las dosis que te diste \ud83d\udc40"}, {"id": 1439624405907300361, "verified": false, "tweet_text": "@QuinteroCalle A parte del tema de la inseguridad, de que por todo suelta a los asesinos del ESMAD y que en los barrios mandan los combos y no el estado. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con la vacunaci\u00f3n? No est\u00e1 garantizando segundas dosis, pero para dar pantalla en tuiter s\u00ed muy activo sr. alcalde. @QuinteroCalle", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["QuinteroCalle", "QuinteroCalle"], "country": "MEXICO", "text_es": "A parte del tema de la inseguridad, de que por todo suelta a los asesinos del ESMAD y que en los barrios mandan los combos y no el estado. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con la vacunaci\u00f3n? No est\u00e1 garantizando segundas dosis, pero para dar pantalla en tuiter s\u00ed muy activo sr. alcalde."}, {"id": 1439624386059939843, "verified": false, "tweet_text": "Programaci\u00f3n de Vacunaci\u00f3n de COVID19 para personas de 30 a\u00f1os o m\u00e1s.\nhttps://t.co/0Goja03g9X", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0Goja03g9X"], "country": "MEXICO", "text_es": "Programaci\u00f3n de Vacunaci\u00f3n de COVID19 para personas de a\u00f1os o m\u00e1s."}, {"id": 1439624385271418887, "verified": false, "tweet_text": "@alma_guatemala Habr\u00e1 segunda dosis moderna en ese centro de vacunaci\u00f3n??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["alma_guatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "Habr\u00e1 segunda dosis moderna en ese centro de vacunaci\u00f3n??"}, {"id": 1439624334528626688, "verified": false, "tweet_text": "esperando la coreo aqu\u00ed en el centro de vacunaci\u00f3n, ojal\u00e1 sea \"Enloqueceme\" de OV7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "esperando la coreo aqu\u00ed en el centro de vacunaci\u00f3n, ojal\u00e1 sea \"Enloqueceme\" de OV7"}, {"id": 1439624322549702661, "verified": false, "tweet_text": "Dip. Hugo Rodr\u00edguez llama al ministerio de salud a continuar con la campa\u00f1a masiva de divulgaci\u00f3n por la vacunaci\u00f3n contra el Covid-19, existe mucha confusi\u00f3n en los guatemaltecos. https://t.co/sDS9EEAHww", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Dip. Hugo Rodr\u00edguez llama al ministerio de salud a continuar con la campa\u00f1a masiva de divulgaci\u00f3n por la vacunaci\u00f3n contra el Covid-19, existe mucha confusi\u00f3n en los guatemaltecos."}, {"id": 1439624253389910028, "verified": false, "tweet_text": "@DavidFC18008 @GPPAytoGranada @cruizcosano @franalhendin @1JorgeSaavedra @LuisGonzaGr @EvaMartin71 @CesarDiazRuiz @rubia_pepa @ffuentesjodar @Rocio_DiazJ @PucheInmaculada Estamos trabajando y en unos d\u00edas habr\u00e1 2a reuni\u00f3n del comit\u00e9, centrado en informaci\u00f3n\n\nHemos abierto espacio de datos sobre incidencia/vacunaci\u00f3n en Granada/Andaluc\u00eda\n\nVamos a trabajar con j\u00f3venes y colegios colaborando con @saludand\n\nHemos reforzado trabajo ante botellones y + https://t.co/L6AI4JghSL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DavidFC18008", "GPPAytoGranada", "cruizcosano", "franalhendin", "1JorgeSaavedra", "LuisGonzaGr", "EvaMartin71", "CesarDiazRuiz", "rubia_pepa", "ffuentesjodar", "Rocio_DiazJ", "PucheInmaculada", "saludand"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos trabajando y en unos d\u00edas habr\u00e1 a reuni\u00f3n del comit\u00e9, centrado en informaci\u00f3n Hemos abierto espacio de datos sobre incidencia/vacunaci\u00f3n en Granada/Andaluc\u00eda Vamos a trabajar con j\u00f3venes y colegios colaborando con Hemos reforzado trabajo ante botellones y +"}, {"id": 1439624250017656834, "verified": false, "tweet_text": "@VTVcanal8 Sres sean serios, aunque sea por sus hijos. Las im\u00e1genes son de la presidencia de Lenin Moreno(amigo de Maduro). El presidente Lasso en sus 5 meses como presidente, lleva una excelente gesti\u00f3n, sobretodo con la vacunaci\u00f3n. As\u00ed viven manipulando a sus pocos seguidores.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["VTVcanal8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sres sean serios, aunque sea por sus hijos. Las im\u00e1genes son de la presidencia de Lenin Moreno(amigo de Maduro). El presidente Lasso en sus meses como presidente, lleva una excelente gesti\u00f3n, sobretodo con la vacunaci\u00f3n. As\u00ed viven manipulando a sus pocos seguidores."}, {"id": 1439624230560206855, "verified": true, "tweet_text": "\u26a1\ufe0f \ud83d\udc89A partir de este domingo, todos los centros de vacunaci\u00f3n a escala nacional, estar\u00e1n habilitados para atender a 100,000 personas para que puedan recibir la vacuna contra el #COVID19. \n\n\u2139\ufe0f Recuerda que la vacuna est\u00e1 habilitada para salvadore\u00f1os desde los 6 a\u00f1os de edad https://t.co/iySmYeYsrZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_emoticons": ["\u26a1", "\ud83d\udc89", "\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a1\ufe0f \ud83d\udc89A partir de este domingo, todos los centros de vacunaci\u00f3n a escala nacional, estar\u00e1n habilitados para atender a personas para que puedan recibir la vacuna contra el . \u2139\ufe0f Recuerda que la vacuna est\u00e1 habilitada para salvadore\u00f1os desde los a\u00f1os de edad"}, {"id": 1439624228538572801, "verified": false, "tweet_text": "#URGENTE | La Direcci\u00f3n Regional de Salud ampl\u00eda para este domingo la atenci\u00f3n en la vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 a ni\u00f1os de 12 a\u00f1os cumplidos, solo con DNI de #Tacna. https://t.co/7r1tu9mCap", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["URGENTE", "Tacna"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La Direcci\u00f3n Regional de Salud ampl\u00eda para este domingo la atenci\u00f3n en la vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 a ni\u00f1os de a\u00f1os cumplidos, solo con DNI de ."}, {"id": 1439624211971121159, "verified": false, "tweet_text": "Lo de la vacunaci\u00f3n es un gran logro  de @LassoGuillermo y su  equipo, as\u00ed  que dejen de minimizarlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo de la vacunaci\u00f3n es un gran logro de y su equipo, as\u00ed que dejen de minimizarlo."}, {"id": 1439624169822605313, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 manera tan ingeniosa de fomentar la vacunaci\u00f3n https://t.co/oUWn87Tlpw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oUWn87Tlpw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 manera tan ingeniosa de fomentar la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439624124993789959, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | Gobierno inicia con la extensi\u00f3n de los horarios de atenci\u00f3n en d\u00edas domingo para vacunaci\u00f3n anti-COVID-19. https://t.co/7Vzmrh57Q3 https://t.co/Q5pkaCIqif", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/7Vzmrh57Q3"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Gobierno inicia con la extensi\u00f3n de los horarios de atenci\u00f3n en d\u00edas domingo para vacunaci\u00f3n anti-COVID-19."}, {"id": 1439624121734864904, "verified": true, "tweet_text": "Las jornadas de vacunaci\u00f3n masiva es una iniciativa del Gobierno del presidente @JuanOrlandoH para aplicar la vacuna masivamente, lo cual permitir\u00e1 la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica, generando empleos masivos y m\u00e1s dinero en el bolsillo de los hondure\u00f1os. #Vacunat\u00f3n #HondurasSeVacuna https://t.co/y2MdS6VNzH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las jornadas de vacunaci\u00f3n masiva es una iniciativa del Gobierno del presidente para aplicar la vacuna masivamente, lo cual permitir\u00e1 la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica, generando empleos masivos y m\u00e1s dinero en el bolsillo de los hondure\u00f1os."}, {"id": 1439624113635663872, "verified": false, "tweet_text": "O la otra es ir todos los d\u00edas a un centro de vacunaci\u00f3n a ver qu\u00e9 dan y si hay turno justo para ese d\u00eda. \nA todo esto, Boti no funciona como corresponde y no te resuelve nada (pero es para otro hilo (?) \n\n@gcba @horaciorlarreta un desastre su servicio de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["gcba", "horaciorlarreta"], "country": "MEXICO", "text_es": "O la otra es ir todos los d\u00edas a un centro de vacunaci\u00f3n a ver qu\u00e9 dan y si hay turno justo para ese d\u00eda. A todo esto, Boti no funciona como corresponde y no te resuelve nada (pero es para otro hilo (?) un desastre su servicio de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439624086725009412, "verified": false, "tweet_text": "No solo el doctor recibi\u00f3 honores sino tambi\u00e9n otras personas se destacaron hija de funcionario muerto militar que perdi\u00f3 sus piernas en servicio la encargada de organizar la vacunaci\u00f3n a lo largo de Chile en fin muchos fueron destacados. https://t.co/WAE5Mj20Ct", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WAE5Mj20Ct"], "country": "MEXICO", "text_es": "No solo el doctor recibi\u00f3 honores sino tambi\u00e9n otras personas se destacaron hija de funcionario muerto militar que perdi\u00f3 sus piernas en servicio la encargada de organizar la vacunaci\u00f3n a lo largo de Chile en fin muchos fueron destacados."}, {"id": 1439624001924517899, "verified": false, "tweet_text": "La Xunta ha expedido, hasta el momento, 1.907.909 certificados covid. La mayor\u00eda, 1.837.000, fueron certificados de vacunaci\u00f3n. El resto, certificados de prueba negativa o de haber pasado la enfermedad @A3Noticias https://t.co/bwaNjMKkRX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["A3Noticias"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Xunta ha expedido, hasta el momento, certificados covid. La mayor\u00eda, , fueron certificados de vacunaci\u00f3n. El resto, certificados de prueba negativa o de haber pasado la enfermedad"}, {"id": 1439623928960462851, "verified": true, "tweet_text": "\u26a1\ufe0f \ud83d\udc89A partir de este domingo, todos los centros de vacunaci\u00f3n a escala nacional, estar\u00e1n habilitados para atender a 100,000 personas para que puedan recibir la vacuna contra el #COVID19. \n\n\u2139\ufe0f Recuerda que la vacuna est\u00e1 habilitada para salvadore\u00f1os desde los 6 a\u00f1os de edad https://t.co/QmUzb68V8J", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_emoticons": ["\u26a1", "\ud83d\udc89", "\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a1\ufe0f \ud83d\udc89A partir de este domingo, todos los centros de vacunaci\u00f3n a escala nacional, estar\u00e1n habilitados para atender a personas para que puedan recibir la vacuna contra el . \u2139\ufe0f Recuerda que la vacuna est\u00e1 habilitada para salvadore\u00f1os desde los a\u00f1os de edad"}, {"id": 1439623879492734984, "verified": false, "tweet_text": "Cl\u00ednica veterinaria Chavarr\u00eda, en coordinaci\u00f3n con la Jurisdicci\u00f3n Sanitaria 02, realiza vacunaci\u00f3n antirr\u00e1bica y desparasitaci\u00f3n de perros y gatos, hoy en calle Ancha colonia Tierra y Libertad, frente al jard\u00edn de ni\u00f1os \"Gabriela Mistral\". @Leopolo_ @EglantinaCanal1 @GHerreraT https://t.co/cDhWAyN7QJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Leopolo_", "EglantinaCanal1", "GHerreraT"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cl\u00ednica veterinaria Chavarr\u00eda, en coordinaci\u00f3n con la Jurisdicci\u00f3n Sanitaria , realiza vacunaci\u00f3n antirr\u00e1bica y desparasitaci\u00f3n de perros y gatos, hoy en calle Ancha colonia Tierra y Libertad, frente al jard\u00edn de ni\u00f1os \"Gabriela Mistral\"."}, {"id": 1439623848853491715, "verified": false, "tweet_text": "@kartmankrlos @aditafa15 @luigicantu Este primer art\u00edculo habla de miocarditis en ni\u00f1os que contrajeron covid, lo cual es algo que ya se sab\u00eda y en parte refuerza el punto de la vacunaci\u00f3n en ni\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["kartmankrlos", "aditafa15", "luigicantu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este primer art\u00edculo habla de miocarditis en ni\u00f1os que contrajeron covid, lo cual es algo que ya se sab\u00eda y en parte refuerza el punto de la vacunaci\u00f3n en ni\u00f1os"}, {"id": 1439623843186892807, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfSuperh\u00e9roe o Villano? | \u00a1Lo importante es estar protegido! Esta #VacunaFest acude a nuestros centros de vacunaci\u00f3n contra la #COVID19 y derrotemos juntos este virus\ud83e\uddb8\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\uddb8\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc89\ud83c\uddf5\ud83c\uddea\n#MeVacun\u00e9EnLimaSur https://t.co/ourP2ueHqc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "COVID19", "MeVacun\u00e9EnLimaSur"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddb8\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83e\uddb8\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfSuperh\u00e9roe o Villano? | \u00a1Lo importante es estar protegido! Esta acude a nuestros centros de vacunaci\u00f3n contra la y derrotemos juntos este virus\ud83e\uddb8\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\uddb8\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc89\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"}, {"id": 1439623841668648962, "verified": false, "tweet_text": "Es digno de felicitar el gran trabajo de la vacunaci\u00f3n, pero ojo eso ya paso ahora hay nuevos retos, dejen de vivir de lo que se hizo ahora a trabajar por lo que falta. https://t.co/vHXCxgwuhw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vHXCxgwuhw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es digno de felicitar el gran trabajo de la vacunaci\u00f3n, pero ojo eso ya paso ahora hay nuevos retos, dejen de vivir de lo que se hizo ahora a trabajar por lo que falta."}, {"id": 1439623819770019845, "verified": true, "tweet_text": "La vacunaci\u00f3n es la principal estrategia para combatir al COVID-19 y un compromiso social para protegernos todas y todos. #VacunaEsObligaci\u00f3n\n\ud83d\udccdGeolocaliza tu centro de vacunaci\u00f3n en: https://t.co/46Mmo1jvUd\n\ud83d\udcbbCon tu C.P conoce tu centro de vacunaci\u00f3n en: https://t.co/fwaiIzUjtn https://t.co/KXbbNgJb95", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["VacunaEsObligaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/46Mmo1jvUd", "https://t.co/fwaiIzUjtn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udcbb"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n es la principal estrategia para combatir al COVID-19 y un compromiso social para protegernos todas y todos. \ud83d\udccdGeolocaliza tu centro de vacunaci\u00f3n en: \ud83d\udcbbCon tu C.P conoce tu centro de vacunaci\u00f3n en:"}, {"id": 1439623808495804416, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Sandra Guti\u00e9rrez, madre de una menor de edad vacunada hoy contra el COVID-19 en el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del @HospitalSV, agradece al Gobierno la oportunidad de proteger a los ni\u00f1os con la habilitaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n para este grupo etario. https://t.co/c3TL5WFbWF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["HospitalSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Sandra Guti\u00e9rrez, madre de una menor de edad vacunada hoy contra el COVID-19 en el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del , agradece al Gobierno la oportunidad de proteger a los ni\u00f1os con la habilitaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n para este grupo etario."}, {"id": 1439623783644606467, "verified": false, "tweet_text": "@Jaime_Culebras @Elemmusique Ahhh, que no sabes que Texas ya llenava estadios, y estadios de boxeo que era en interior, con decenas de miles de personas, este marzo pasado cuando no ten\u00edan ni un 20% de vacunaci\u00f3n?\n\nAqu\u00ed en Espa\u00f1a tenemos m\u00e1s vacunados que ellos, quitar\u00edas mascarillas en interiores entonces?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Jaime_Culebras", "Elemmusique"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahhh, que no sabes que Texas ya llenava estadios, y estadios de boxeo que era en interior, con decenas de miles de personas, este marzo pasado cuando no ten\u00edan ni un % de vacunaci\u00f3n? Aqu\u00ed en Espa\u00f1a tenemos m\u00e1s vacunados que ellos, quitar\u00edas mascarillas en interiores entonces?"}, {"id": 1439623773766967296, "verified": false, "tweet_text": "@alexavantej @LupitaJuarezH @SSaludCdMx @Claudiashein @OlivaLopezA Cuando entender\u00e1 la 4t , q no es su dinero, el q van a gastar , es de nuestros impuestos, exigimos vacunaci\u00f3n a menores de edad!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["alexavantej", "LupitaJuarezH", "SSaludCdMx", "Claudiashein", "OlivaLopezA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando entender\u00e1 la t , q no es su dinero, el q van a gastar , es de nuestros impuestos, exigimos vacunaci\u00f3n a menores de edad!!!"}, {"id": 1439623755895083012, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Cu\u00e1nto da\u00f1o le hicieron al proceso de vacunaci\u00f3n en el pa\u00eds! Y all\u00ed lo tenemos al responsable bien sentado en su curul \ud83e\udd14 https://t.co/XWVAbJjavN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XWVAbJjavN"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Cu\u00e1nto da\u00f1o le hicieron al proceso de vacunaci\u00f3n en el pa\u00eds! Y all\u00ed lo tenemos al responsable bien sentado en su curul \ud83e\udd14"}, {"id": 1439623741726670850, "verified": false, "tweet_text": "@sipr0rdelta_01 @CarlosRamirezF @jorgeramos7773 EEUU paso de un fracasado manejando la pandemi, atacando a la democracia y al capitolio a en unos meses terminar la guerra mas larga de su historia y trabajar en controlar la pandemia y vacunaci\u00f3n. Y si, esos locos ponen en riesgo la democracia: https://t.co/HH7QuUVANj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["sipr0rdelta_01", "CarlosRamirezF", "jorgeramos7773"], "tweet_urls": ["https://t.co/HH7QuUVANj"], "country": "MEXICO", "text_es": "EEUU paso de un fracasado manejando la pandemi, atacando a la democracia y al capitolio a en unos meses terminar la guerra mas larga de su historia y trabajar en controlar la pandemia y vacunaci\u00f3n. Y si, esos locos ponen en riesgo la democracia:"}, {"id": 1439623622541389827, "verified": false, "tweet_text": "La irresponsabilidad del Nica no tiene l\u00edmites, se supone que no hay que exponerse y adem\u00e1s es hasta ma\u00f1ana que inicia la vacunaci\u00f3n. No me quiero imaginar el despapaye si nos llegasen a vacunar a los menores de 30. https://t.co/EG91Wa33C5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EG91Wa33C5"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La irresponsabilidad del Nica no tiene l\u00edmites, se supone que no hay que exponerse y adem\u00e1s es hasta ma\u00f1ana que inicia la vacunaci\u00f3n. No me quiero imaginar el despapaye si nos llegasen a vacunar a los menores de ."}, {"id": 1439623609169948672, "verified": false, "tweet_text": "@soltvcanal Volvieron a lo previo a vacunaci\u00f3n intensiva, deben mantener varios puntos y continuos.\nAhora toca 2da dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["soltvcanal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Volvieron a lo previo a vacunaci\u00f3n intensiva, deben mantener varios puntos y continuos. Ahora toca da dosis"}, {"id": 1439623598432571394, "verified": false, "tweet_text": "Acu\u00e9rdense de imprimir el certificado de vacunaci\u00f3n no sean PAPARULOS.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Acu\u00e9rdense de imprimir el certificado de vacunaci\u00f3n no sean PAPARULOS."}, {"id": 1439623580875100170, "verified": false, "tweet_text": "#Imperdibles | En Puebla han sido aplicadas un total de 4 millones 578 mil 608 dosis https://t.co/Q1mVKkYvJW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Imperdibles"], "tweet_urls": ["https://t.co/Q1mVKkYvJW"], "country": "MEXICO", "text_es": "| En Puebla han sido aplicadas un total de millones mil dosis"}, {"id": 1439623574180990979, "verified": false, "tweet_text": "Y no son teor\u00edas de la \"conspiraci\u00f3n\" ya lo estamos viendo, hay pa\u00edses que est\u00e1n prohibiendo uso de lugares p\u00fablicos sin vacunaci\u00f3n, prohibir uso de bancos, entrar a supermercado, bares, etc. Ahora a muchos les parece bien, una gran medida. 7/10", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y no son teor\u00edas de la \"conspiraci\u00f3n\" ya lo estamos viendo, hay pa\u00edses que est\u00e1n prohibiendo uso de lugares p\u00fablicos sin vacunaci\u00f3n, prohibir uso de bancos, entrar a supermercado, bares, etc. Ahora a muchos les parece bien, una gran medida. /10"}, {"id": 1439623564152512518, "verified": false, "tweet_text": "La validez del carnet de vacunaci\u00f3n ser\u00e1 con las dosis de refuerzo, si esto sigue as\u00ed, solo tendr\u00e1s libertad media vez est\u00e9s vacunado 2 o 3 veces al a\u00f1o, pero ahora una cuesti\u00f3n que de seguro mis queridos vacunados nunca se han preguntado, ni siquiera lo han pensado seguro. 1/10 https://t.co/s9xtH5nrQC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/s9xtH5nrQC"], "country": "MEXICO", "text_es": "La validez del carnet de vacunaci\u00f3n ser\u00e1 con las dosis de refuerzo, si esto sigue as\u00ed, solo tendr\u00e1s libertad media vez est\u00e9s vacunado o veces al a\u00f1o, pero ahora una cuesti\u00f3n que de seguro mis queridos vacunados nunca se han preguntado, ni siquiera lo han pensado seguro. /10"}, {"id": 1439623562025967622, "verified": false, "tweet_text": "@alma_guatemala centros de vacunaci\u00f3n habilitados hoy con segunda dosis de Sputnik V?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["alma_guatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "centros de vacunaci\u00f3n habilitados hoy con segunda dosis de Sputnik V?"}, {"id": 1439623497106460672, "verified": false, "tweet_text": "@Nowicki1976 @aena No sirve lo de la vacunacion?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Nowicki1976", "aena"], "country": "MEXICO", "text_es": "No sirve lo de la vacunacion?"}, {"id": 1439623452768489472, "verified": false, "tweet_text": "No descuides las medidas de #bioseguridad, a\u00fan despu\u00e9s de la #vacunaci\u00f3n, la #prevenci\u00f3n sigue siendo tu aliado m\u00e1s seguro ante un #virus que sigue mutando y cobrando muchas vidas en todo el  mundo\n#Septiembre2021\n#Ahora https://t.co/B0ihMudRtx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["bioseguridad", "vacunaci\u00f3n", "prevenci\u00f3n", "virus", "Septiembre2021", "Ahora"], "country": "MEXICO", "text_es": "No descuides las medidas de , a\u00fan despu\u00e9s de la , la sigue siendo tu aliado m\u00e1s seguro ante un que sigue mutando y cobrando muchas vidas en todo el mundo"}, {"id": 1439623417620275202, "verified": false, "tweet_text": "@VivoEnCancun @SESA_QROO cuando inicia la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n antirrabuca canina 2021?? Me ayudan con el dato? \ud83d\ude4f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["VivoEnCancun", "SESA_QROO"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando inicia la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n antirrabuca canina ?? Me ayudan con el dato? \ud83d\ude4f"}, {"id": 1439623318018084866, "verified": false, "tweet_text": "@frandevox Hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os a mis hijos ya les ped\u00edan el carnet de vacunaci\u00f3n incluso en los campamentos. Donde est\u00e1 el problema? Os hab\u00e9is vuelto de un sensible que da grima.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["frandevox"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hace m\u00e1s de a\u00f1os a mis hijos ya les ped\u00edan el carnet de vacunaci\u00f3n incluso en los campamentos. Donde est\u00e1 el problema? Os hab\u00e9is vuelto de un sensible que da grima."}, {"id": 1439623284690149377, "verified": false, "tweet_text": "@RicQC503 Dr, se podr\u00eda hacer algo para prohibir los partidos de f\u00fatbol a\u00fan con cartilla de vacunaci\u00f3n? Soy amante del f\u00fatbol, pero es preocupante \ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["RicQC503"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr, se podr\u00eda hacer algo para prohibir los partidos de f\u00fatbol a\u00fan con cartilla de vacunaci\u00f3n? Soy amante del f\u00fatbol, pero es preocupante \ud83d\ude14"}, {"id": 1439623205795270660, "verified": false, "tweet_text": "@nachoalvarez_ @JgVirgilio Y del presidente y de la Ministra que gracias a ellos se hizo un plan de vacunaci\u00f3n,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["nachoalvarez_", "JgVirgilio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y del presidente y de la Ministra que gracias a ellos se hizo un plan de vacunaci\u00f3n,"}, {"id": 1439623162216525826, "verified": false, "tweet_text": "@ChakNorris93 @FrayJosepho @martinvars 3. Con otras enfermedades m\u00e1s contagiosas se alcanz\u00f3 con tasas de vacunaci\u00f3n menores.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ChakNorris93", "FrayJosepho", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": ". Con otras enfermedades m\u00e1s contagiosas se alcanz\u00f3 con tasas de vacunaci\u00f3n menores."}, {"id": 1439623140435447808, "verified": false, "tweet_text": "@PresidenciaCuba #DiazCanelEsFidel.El Estado Socialista de Derecho Martiano y Fidelista Con todos y para el bien de todos materializa el sentir de nuestro presidente \"En Cuba nada es m\u00e1s importante que un ni\u00f1o.\"\nPrimera Campa\u00f1a de Vacunaci\u00f3n  Infantil vs COVID a escala universal.#CubaPorLaSalud https://t.co/60J16yzNVe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["DiazCanelEsFidel", "CubaPorLaSalud"], "mentions": ["PresidenciaCuba"], "country": "MEXICO", "text_es": ".El Estado Socialista de Derecho Martiano y Fidelista Con todos y para el bien de todos materializa el sentir de nuestro presidente \"En Cuba nada es m\u00e1s importante que un ni\u00f1o.\" Primera Campa\u00f1a de Vacunaci\u00f3n Infantil vs COVID a escala universal."}, {"id": 1439623108567121923, "verified": false, "tweet_text": "#Importante \ud83d\udccc\nEn las pr\u00f3ximas horas se dar\u00e1 conocer el cronograma de vacunaci\u00f3n, por lo que se pide evitar filas en los centros masivos de inmunizaci\u00f3n.  \n\n#DosisDeEsperanza \ud83d\udc89\n@SaludDeportesBo \nLee la nota completa en nuestra p\u00e1gina web\ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/8YjEQdH5Pi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Importante", "DosisDeEsperanza"], "mentions": ["SaludDeportesBo"], "tweet_urls": ["https://t.co/8YjEQdH5Pi"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc47", "\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccc En las pr\u00f3ximas horas se dar\u00e1 conocer el cronograma de vacunaci\u00f3n, por lo que se pide evitar filas en los centros masivos de inmunizaci\u00f3n. \ud83d\udc89 Lee la nota completa en nuestra p\u00e1gina web\ud83d\udc47"}, {"id": 1439623083950739458, "verified": false, "tweet_text": "Pues no es cierto parece ser. Pues acaba de decir q solo falta mas o menos un mill\u00f3n nada m\u00e1s de empezar el esquema de vacunaci\u00f3n. El resto ya tiene al menos 1. https://t.co/c9yrQcVLdQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/c9yrQcVLdQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues no es cierto parece ser. Pues acaba de decir q solo falta mas o menos un mill\u00f3n nada m\u00e1s de empezar el esquema de vacunaci\u00f3n. El resto ya tiene al menos ."}, {"id": 1439623077940416517, "verified": false, "tweet_text": "Contin\u00faa la vacunaci\u00f3n en edades pedi\u00e1tricas, en esta ocasi\u00f3n nuestros ni\u00f1os del tercer grupo, asisten con la alegr\u00eda que los caracteriza para recibir su primera dosis de Soberana 02. \n\ud83c\udfb6 M\u00e1s protegido, m\u00e1s inmune, m\u00e1s feliz. \ud83c\udfb6\n#CubaSalva #ALaEducaci\u00f3nPonleCoraz\u00f3n @CubaMined. https://t.co/QBaTjsGtlU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["CubaSalva", "ALaEducaci\u00f3nPonleCoraz\u00f3n"], "mentions": ["CubaMined"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfb6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contin\u00faa la vacunaci\u00f3n en edades pedi\u00e1tricas, en esta ocasi\u00f3n nuestros ni\u00f1os del tercer grupo, asisten con la alegr\u00eda que los caracteriza para recibir su primera dosis de Soberana . \ud83c\udfb6 M\u00e1s protegido, m\u00e1s inmune, m\u00e1s feliz. \ud83c\udfb6 ."}, {"id": 1439623071120429068, "verified": false, "tweet_text": "@AlanMF88 @Dra_Patito Tendr\u00edas que buscar en tu celular o Google.  El asunto es que De Santis paso una ley que proh\u00edbe el pasaporte de vacunaci\u00f3n en FL.  Pero debe haber una app", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AlanMF88", "Dra_Patito"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tendr\u00edas que buscar en tu celular o Google. El asunto es que De Santis paso una ley que proh\u00edbe el pasaporte de vacunaci\u00f3n en FL. Pero debe haber una app"}, {"id": 1439623067387535360, "verified": true, "tweet_text": "El gobierno tambi\u00e9n se prepara para otra demanda de los empleados p\u00fablicos en la que las partes ya presentaron su lista de testigos para la vista de esta semana. https://t.co/Rk8XbhHiyZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Rk8XbhHiyZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gobierno tambi\u00e9n se prepara para otra demanda de los empleados p\u00fablicos en la que las partes ya presentaron su lista de testigos para la vista de esta semana."}, {"id": 1439623058491326465, "verified": false, "tweet_text": "Simulacro Nacional 2021. \u00bfQu\u00e9 hacer si te \"agarra\" en el metro, cableb\u00fas o centros de vacunaci\u00f3n? Aqu\u00ed te decimos https://t.co/Gr7JVfBiLp a trav\u00e9s de @El_Universal_Mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["El_Universal_Mx"], "tweet_urls": ["https://t.co/Gr7JVfBiLp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Simulacro Nacional . \u00bfQu\u00e9 hacer si te \"agarra\" en el metro, cableb\u00fas o centros de vacunaci\u00f3n? Aqu\u00ed te decimos a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439623034814582787, "verified": false, "tweet_text": "Nuestros pinos nuevos , listo para su vacunacion con Soberana 02.\n@cubacooperaven https://t.co/b0LjK0vqey", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["cubacooperaven"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuestros pinos nuevos , listo para su vacunacion con Soberana ."}, {"id": 1439623011582230534, "verified": true, "tweet_text": "A partir de hoy y hasta el pr\u00f3ximo s\u00e1bado 25 de septiembre se llevar\u00e1 a cabo de forma oficial la vacunaci\u00f3n antirrabica \ud83d\udc31felina y \ud83d\udc36canina.\nPodr\u00e1n acudir a los centros de salud, puntos itinerantes o brigadas que recorrer\u00e1n las alcald\u00edas para su aplicaci\u00f3n completamente gratuita https://t.co/LVQ34cB9WO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc31", "\ud83d\udc36"], "country": "MEXICO", "text_es": "A partir de hoy y hasta el pr\u00f3ximo s\u00e1bado de septiembre se llevar\u00e1 a cabo de forma oficial la vacunaci\u00f3n antirrabica \ud83d\udc31felina y \ud83d\udc36canina. Podr\u00e1n acudir a los centros de salud, puntos itinerantes o brigadas que recorrer\u00e1n las alcald\u00edas para su aplicaci\u00f3n completamente gratuita"}, {"id": 1439622955311538178, "verified": false, "tweet_text": "@Alejandrobe2021 @BricenoLiliaba9 @abelalexanderl2 @Kaosama3 @Gu2Perez @bol1941 @KeniceLe @dica_menball @chilulo1 A cumplir con el esquema de vacunaci\u00f3n voluntaria!!!\n#LeonRevolucion \n#UVEDenisSilva \n#PatriaBenditaYLibre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["LeonRevolucion", "UVEDenisSilva", "PatriaBenditaYLibre"], "mentions": ["Alejandrobe2021", "BricenoLiliaba9", "abelalexanderl2", "Kaosama3", "Gu2Perez", "bol1941", "KeniceLe", "dica_menball", "chilulo1"], "country": "MEXICO", "text_es": "A cumplir con el esquema de vacunaci\u00f3n voluntaria!!!"}, {"id": 1439622942246244358, "verified": false, "tweet_text": "Per\u00fa exigir\u00e1 pauta completa a viajeros de pa\u00edses con alta tasa de vacunaci\u00f3n\nhttps://t.co/8H2BHEE5Zy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8H2BHEE5Zy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Per\u00fa exigir\u00e1 pauta completa a viajeros de pa\u00edses con alta tasa de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439622942242004996, "verified": false, "tweet_text": "Per\u00fa exigir\u00e1 pauta completa a viajeros de pa\u00edses con alta tasa de vacunaci\u00f3n\nhttps://t.co/X0yu8m3hWy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/X0yu8m3hWy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Per\u00fa exigir\u00e1 pauta completa a viajeros de pa\u00edses con alta tasa de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439622942233665539, "verified": false, "tweet_text": "Per\u00fa exigir\u00e1 pauta completa a viajeros de pa\u00edses con alta tasa de vacunaci\u00f3n\nhttps://t.co/cTzoT2EtRz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cTzoT2EtRz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Per\u00fa exigir\u00e1 pauta completa a viajeros de pa\u00edses con alta tasa de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439622859157032965, "verified": false, "tweet_text": "@ChakNorris93 @FrayJosepho @martinvars Si est\u00e1s vacunas cortaran la transmisi\u00f3n, con las tasas de vacunaci\u00f3n que hay ya en Espa\u00f1a y las que previsiblemente se alcanzar\u00e1n, m\u00e1s la inmunidad natural, se habr\u00eda alcanzado la inmunidad de grupo hace mucho tiempo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ChakNorris93", "FrayJosepho", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si est\u00e1s vacunas cortaran la transmisi\u00f3n, con las tasas de vacunaci\u00f3n que hay ya en Espa\u00f1a y las que previsiblemente se alcanzar\u00e1n, m\u00e1s la inmunidad natural, se habr\u00eda alcanzado la inmunidad de grupo hace mucho tiempo."}, {"id": 1439622824906330116, "verified": false, "tweet_text": "No s\u00e9 sienten pelotudos cuando se sacan una foto con el certificado de vacunaci\u00f3n para #Covid?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Covid"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 sienten pelotudos cuando se sacan una foto con el certificado de vacunaci\u00f3n para ?"}, {"id": 1439622813195907090, "verified": false, "tweet_text": "Lo que deben hacer las personas contagiadas por COVID con vacunaci\u00f3n completa \n   https://t.co/8jeqj25DA7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8jeqj25DA7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que deben hacer las personas contagiadas por COVID con vacunaci\u00f3n completa"}, {"id": 1439622813158084615, "verified": true, "tweet_text": "Detectan primer caso de rabia paral\u00edtica bovina en Cocl\u00e9, se trata de un caso en Capellan\u00eda de Nat\u00e1 de los Caballeros. Es una enfermedad mortal que afecta el sistema nervioso del animal. Se aplic\u00f3 cerco sanitario a esa finca y \u00e1reas cercanas. Se organiza vacunaci\u00f3n. @paulanat27 https://t.co/DDRU3XxkSx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["paulanat27"], "country": "MEXICO", "text_es": "Detectan primer caso de rabia paral\u00edtica bovina en Cocl\u00e9, se trata de un caso en Capellan\u00eda de Nat\u00e1 de los Caballeros. Es una enfermedad mortal que afecta el sistema nervioso del animal. Se aplic\u00f3 cerco sanitario a esa finca y \u00e1reas cercanas. Se organiza vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439622786880790535, "verified": false, "tweet_text": "@Incognoscible_ @Elemmusique justo la vacunaci\u00f3n y medidas previas es lo que permiten que se puedan empezar a dar estos eventos de una forma m\u00e1s segura.\nHas revisado la incidencia y vacunaci\u00f3 en ese sitio para dar una opini\u00f3n sobre ello? Obviamente no, sigues siendo demasiado in\u00fatil.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Incognoscible_", "Elemmusique"], "country": "MEXICO", "text_es": "justo la vacunaci\u00f3n y medidas previas es lo que permiten que se puedan empezar a dar estos eventos de una forma m\u00e1s segura. Has revisado la incidencia y vacunaci\u00f3 en ese sitio para dar una opini\u00f3n sobre ello? Obviamente no, sigues siendo demasiado in\u00fatil."}, {"id": 1439622754890829825, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Vacunaci\u00f3n a medias, el resto puras mentiras. Pero a sus amigos s\u00ed les elimina impuestos y los pobres??? Nooo esos que sigan pagando impuestos y muriendo de hambre!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n a medias, el resto puras mentiras. Pero a sus amigos s\u00ed les elimina impuestos y los pobres??? Nooo esos que sigan pagando impuestos y muriendo de hambre!!"}, {"id": 1439622667234070531, "verified": false, "tweet_text": "#SOLTV_Trujillo l Lamentablemente, el desorden y el caos se apoderaron de los puntos de vacunaci\u00f3n contra la covid-19, este \u00faltimo s\u00e1bado.  https://t.co/4IV9Ra6XSX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["SOLTV_Trujillo"], "tweet_urls": ["https://t.co/4IV9Ra6XSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "l Lamentablemente, el desorden y el caos se apoderaron de los puntos de vacunaci\u00f3n contra la covid-19, este \u00faltimo s\u00e1bado."}, {"id": 1439622511227023365, "verified": true, "tweet_text": "\u2705 En #CiudadIxtepec implementamos dispositivo de seguridad en la sede de la vacunaci\u00f3n contra el COVID-19. #Istmo #Oaxaca \n\n\u26a0\ufe0f Conduzca con precauci\u00f3n en la zona afluencia de personas.\n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffb Siga indicaciones viales.\n\n@GobOax @alejandromurat @SSP_GobOax @Heliodoro_hcde https://t.co/oe2FKDBMJN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["CiudadIxtepec", "Istmo", "Oaxaca"], "mentions": ["GobOax", "alejandromurat", "SSP_GobOax", "Heliodoro_hcde"], "tweet_emoticons": ["\u26a0\ufe0f", "\u2705", "\ud83d\udc49\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2705 En implementamos dispositivo de seguridad en la sede de la vacunaci\u00f3n contra el COVID-19. \u26a0\ufe0f Conduzca con precauci\u00f3n en la zona afluencia de personas. \ud83d\udc49\ud83c\udffb Siga indicaciones viales."}, {"id": 1439622510664896516, "verified": false, "tweet_text": "No s\u00e9 los dem\u00e1s, pero yo no usar\u00eda mi privilegio para sacarle la vuelta al sistema de vacunaci\u00f3n en una ciudad cuya mayor\u00eda de habitantes sufre racismo estructural. Publicarlo en redes ya es como... Ni ruido les hace \u00bf? \ud83d\ude43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 los dem\u00e1s, pero yo no usar\u00eda mi privilegio para sacarle la vuelta al sistema de vacunaci\u00f3n en una ciudad cuya mayor\u00eda de habitantes sufre racismo estructural. Publicarlo en redes ya es como... Ni ruido les hace \u00bf? \ud83d\ude43"}, {"id": 1439622509226303492, "verified": false, "tweet_text": "El nuevo iPhone 13 requerir\u00e1 vac\u016bnaci\u00f3n para desbloquear la pantalla.\n\nMe pinchan y no sangro. https://t.co/1lMLcftlxr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1lMLcftlxr"], "country": "MEXICO", "text_es": "El nuevo iPhone requerir\u00e1 vac\u016bnaci\u00f3n para desbloquear la pantalla. Me pinchan y no sangro."}, {"id": 1439622482437279748, "verified": false, "tweet_text": "@canalN_ S\u00f3lo la @BancadaPLibre puede anunciar wbdas , en eso gastan el tiempo y el sueldo que le paganos los contribuyentes.\n\nEl d\u00f3lar se ha disparado y la vacunaci\u00f3n va demasiado lenta, ...Ponganse a trabajar vagos filoterrucos!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["canalN_", "BancadaPLibre"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00f3lo la puede anunciar wbdas , en eso gastan el tiempo y el sueldo que le paganos los contribuyentes. El d\u00f3lar se ha disparado y la vacunaci\u00f3n va demasiado lenta, ...Ponganse a trabajar vagos filoterrucos!!"}, {"id": 1439622378259091461, "verified": false, "tweet_text": "Un estado de la India, con una poblaci\u00f3n similar a 2/3 de la de EEUU, se declara libre de COVID, con s\u00f3lo el 5,8% de vacunados. Hay opciones reales fuera de la vacunaci\u00f3n. \n\nhttps://t.co/8gY42pAMO6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8gY42pAMO6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un estado de la India, con una poblaci\u00f3n similar a /3 de la de EEUU, se declara libre de COVID, con s\u00f3lo el % de vacunados. Hay opciones reales fuera de la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439622351960879104, "verified": false, "tweet_text": "@SeremiSaludM Linda dictadura tecnocratica sanitaria como es su secuestro a la gente y mantenerla en esclavitud y vacunaci\u00f3n genocida como meten miedo sicol\u00f3gico a la gente para que est\u00e9n todos vacunados para reducir y controlar poblaci\u00f3n llegar\u00e1 su paga se los aseguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SeremiSaludM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Linda dictadura tecnocratica sanitaria como es su secuestro a la gente y mantenerla en esclavitud y vacunaci\u00f3n genocida como meten miedo sicol\u00f3gico a la gente para que est\u00e9n todos vacunados para reducir y controlar poblaci\u00f3n llegar\u00e1 su paga se los aseguro"}, {"id": 1439622348760666122, "verified": false, "tweet_text": "@alejferrer @medimartinera M\u00e9todo cient\u00edfico? Es muy cient\u00edfico hacer una vacunaci\u00f3n masiva con un f\u00e1rmaco en fase experimental? Ok doctor ya se que no le voy a llevar un hijo m\u00edo, buenas tardes! Apaguen el televisor y prendan el cerebro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["alejferrer", "medimartinera"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e9todo cient\u00edfico? Es muy cient\u00edfico hacer una vacunaci\u00f3n masiva con un f\u00e1rmaco en fase experimental? Ok doctor ya se que no le voy a llevar un hijo m\u00edo, buenas tardes! Apaguen el televisor y prendan el cerebro"}, {"id": 1439622342028800001, "verified": false, "tweet_text": "Asiste hoy al #VacunaRaymi en #Cusco. \nSon 8 puntos de vacunaci\u00f3n p\u00fablicos. #LaClaveEsVacunarse\nS\u00edguenos en Facebook, S\u00famate a la campa\u00f1a de ofertas a los vacunados: https://t.co/WQh2cbzEt2\n\n#peru #salud #empresarios #ponen #hombro https://t.co/mHcX7vSW3U", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["VacunaRaymi", "Cusco", "LaClaveEsVacunarse", "peru", "salud", "empresarios", "ponen", "hombro"], "tweet_urls": ["https://t.co/WQh2cbzEt2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Asiste hoy al en . Son puntos de vacunaci\u00f3n p\u00fablicos. S\u00edguenos en Facebook, S\u00famate a la campa\u00f1a de ofertas a los vacunados:"}, {"id": 1439622322164355081, "verified": false, "tweet_text": "SE HABILITARON LOS PRE-TURNOS PARA LA VACUNACI\u00d3N COVID-19 A ADOLESCENTES DE 17 A\u00d1OS SIN COMORBILIDADES https://t.co/aZvefTxj3H", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aZvefTxj3H"], "country": "MEXICO", "text_es": "SE HABILITARON LOS PRE-TURNOS PARA LA VACUNACI\u00d3N COVID-19 A ADOLESCENTES DE A\u00d1OS SIN COMORBILIDADES"}, {"id": 1439622298034745344, "verified": false, "tweet_text": "@jsaldanacuba @neondemonsaq Eso mismo! Y todavia le dicen \" improvisado\" q tal conciencia! Deberas! La VACUNACION es lo mas eficiente q estan teniendo! Obvio cuando se vacunen la mayoria apretar el acelerador de la ECONOMIA! @GuidoPuka @PedroCastilloTe @Minsa_Peru  SI SE PUEDE! NO LE CREAN A LOS NEGATIVOS!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["jsaldanacuba", "neondemonsaq", "GuidoPuka", "PedroCastilloTe", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso mismo! Y todavia le dicen \" improvisado\" q tal conciencia! Deberas! La VACUNACION es lo mas eficiente q estan teniendo! Obvio cuando se vacunen la mayoria apretar el acelerador de la ECONOMIA! SI SE PUEDE! NO LE CREAN A LOS NEGATIVOS!"}, {"id": 1439622280653336583, "verified": false, "tweet_text": "El gobierno de Apetatitl\u00e1n invita a completar esquemas de vacunaci\u00f3n y segunda dosis de AstraZeneca para personas de 30 a 49 a\u00f1os\nhttps://t.co/l5r8QzZ9dd https://t.co/MAECinq3v5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/l5r8QzZ9dd"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gobierno de Apetatitl\u00e1n invita a completar esquemas de vacunaci\u00f3n y segunda dosis de AstraZeneca para personas de a a\u00f1os"}, {"id": 1439622160532885505, "verified": false, "tweet_text": "@BanzasGuillermo @uma_ariche Sin duda. Qued\u00f3 claro que la que gobierna es ella. Siendo as\u00ed, son de ella la econom\u00eda fundida, el mal manejo de la pandemia, la elecci\u00f3n de la vacuna menos aceptada del planeta, la vacunaci\u00f3n pirata de Zannini y otros, los muertos q no recibieron la vacuna a tiempo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["BanzasGuillermo", "uma_ariche"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sin duda. Qued\u00f3 claro que la que gobierna es ella. Siendo as\u00ed, son de ella la econom\u00eda fundida, el mal manejo de la pandemia, la elecci\u00f3n de la vacuna menos aceptada del planeta, la vacunaci\u00f3n pirata de Zannini y otros, los muertos q no recibieron la vacuna a tiempo"}, {"id": 1439622125648809984, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaci\u00f3n #Bogot\u00e1 #COVID | Le contamos en qu\u00e9 lugares puede tener beneficios a cambio de cuidar su vida contra el Covid-19\nhttps://t.co/P1uqUb08CS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaci\u00f3n", "Bogot\u00e1", "COVID"], "tweet_urls": ["https://t.co/P1uqUb08CS"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Le contamos en qu\u00e9 lugares puede tener beneficios a cambio de cuidar su vida contra el Covid-19"}, {"id": 1439622124558241796, "verified": false, "tweet_text": "@UnoNoticias Pero vacunados o no! Ambos contraen el virus y lo pueden trasmitir\ud83e\udd37 Entonces en que radica la l\u00f3gica de presentar un certificado de vacunaci\u00f3n contra el covid para ingresar a ciertos tipos de lugares ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["UnoNoticias"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero vacunados o no! Ambos contraen el virus y lo pueden trasmitir\ud83e\udd37 Entonces en que radica la l\u00f3gica de presentar un certificado de vacunaci\u00f3n contra el covid para ingresar a ciertos tipos de lugares ?"}, {"id": 1439622037820039174, "verified": false, "tweet_text": "#Hidalgo I Mantiene el CCEH propuesta de apoyo para vacunaci\u00f3n contra Covid-19 \ud83e\udda0\n\u270d\ufe0f @arenalde \nhttps://t.co/y3gIwHWZMm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Hidalgo"], "mentions": ["arenalde"], "tweet_urls": ["https://t.co/y3gIwHWZMm"], "tweet_emoticons": ["\u270d\ufe0f", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "I Mantiene el CCEH propuesta de apoyo para vacunaci\u00f3n contra Covid-19 \ud83e\udda0 \u270d\ufe0f"}, {"id": 1439621995147190275, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Puedo ir a Benito Ju\u00e1rez a aplicarme la 1 dosis? Tengo 26 a\u00f1os y nunca anunciaron la delegaci\u00f3n Coyoac\u00e1n! Creo que se olvidaron de esta delegaci\u00f3n y voy a salir del pa\u00eds, por ende necesito mi vacunaci\u00f3n! \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puedo ir a Benito Ju\u00e1rez a aplicarme la dosis? Tengo a\u00f1os y nunca anunciaron la delegaci\u00f3n Coyoac\u00e1n! Creo que se olvidaron de esta delegaci\u00f3n y voy a salir del pa\u00eds, por ende necesito mi vacunaci\u00f3n! \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439621975849279500, "verified": false, "tweet_text": "@CalelMacz @alma_guatemala @TuChapiTica O fue mucha la gente que lleg\u00f3 hoy a vacunarse a ese centro de vacunacion\ud83d\ude09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["CalelMacz", "alma_guatemala", "TuChapiTica"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "O fue mucha la gente que lleg\u00f3 hoy a vacunarse a ese centro de vacunacion\ud83d\ude09"}, {"id": 1439621964293939200, "verified": false, "tweet_text": "Desde tempranas horas, miles de hondure\u00f1os que habitan en esta regi\u00f3n del pa\u00eds acudieron a recibir sus respectivas dosis contra el covid-19 y muchos de ellos pudieron completar el esquema de vacunaci\u00f3n. \ud83d\udc89\ud83e\udda0\ud83c\udded\ud83c\uddf3\n\n#Covid19 #Vacunaton #Honduras \n\nhttps://t.co/jqwJh4fEvb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Covid19", "Vacunaton", "Honduras"], "tweet_urls": ["https://t.co/jqwJh4fEvb"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\udded\ud83c\uddf3", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde tempranas horas, miles de hondure\u00f1os que habitan en esta regi\u00f3n del pa\u00eds acudieron a recibir sus respectivas dosis contra el covid-19 y muchos de ellos pudieron completar el esquema de vacunaci\u00f3n. \ud83d\udc89\ud83e\udda0\ud83c\udded\ud83c\uddf3"}, {"id": 1439621957876584453, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34 #EnVivo| Desde el m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n en contra del virus COVID-19 instalado en el  Instituto Tecnol\u00f3gico Superior de Coatzacoalcos donde se desarrolla el primer d\u00eda de actividades de esta jornada destinada para personas de 18 a 29 a\u00f1os\ud83e\udda0\ud83e\ude7a\ud83d\udc89\n\n\ud83c\udf10 https://t.co/uq7W4rY4qq https://t.co/mHwkaWiK63", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["EnVivo"], "tweet_urls": ["https://t.co/uq7W4rY4qq"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf10", "\ud83d\udc89", "\ud83e\udda0", "\ud83d\udd34", "\ud83e\ude7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 | Desde el m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n en contra del virus COVID-19 instalado en el Instituto Tecnol\u00f3gico Superior de Coatzacoalcos donde se desarrolla el primer d\u00eda de actividades de esta jornada destinada para personas de a a\u00f1os\ud83e\udda0\ud83e\ude7a\ud83d\udc89 \ud83c\udf10"}, {"id": 1439621884816076810, "verified": false, "tweet_text": "Esto es una verg\u00fcenza @Minsa_Peru que est\u00e1 pasando?\n\nSimplemente era q compativilicen su \u00faltimo lugar de vivienda de RENIEC con el local de vacunaci\u00f3n\n\nAl menos la ciudad o departamento, han tenido ya casi 6 meses para esto y si se necesita dosis de refuerzo el desorden no ayuda https://t.co/3X8m4pua31", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_urls": ["https://t.co/3X8m4pua31"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto es una verg\u00fcenza que est\u00e1 pasando? Simplemente era q compativilicen su \u00faltimo lugar de vivienda de RENIEC con el local de vacunaci\u00f3n Al menos la ciudad o departamento, han tenido ya casi meses para esto y si se necesita dosis de refuerzo el desorden no ayuda"}, {"id": 1439621872451194882, "verified": false, "tweet_text": "@YRamirez_Pd @FEEM_Matancera @SuselyMorfaG @yosmel_duany @ChapleImbert @FeuMtz @AntonioMSv2 Hasta verg\u00fcenza da el papel viejo que utilizan para el control de vacunaci\u00f3n \ud83e\udd26\n#SosCuba #SarnaComunista #AbdalaVacunaVenenosa \n#AbdalaVacunaQueNoProtege https://t.co/8efEXbmul6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["SosCuba", "SarnaComunista", "AbdalaVacunaVenenosa", "AbdalaVacunaQueNoProtege"], "mentions": ["YRamirez_Pd", "FEEM_Matancera", "SuselyMorfaG", "yosmel_duany", "ChapleImbert", "FeuMtz", "AntonioMSv2"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta verg\u00fcenza da el papel viejo que utilizan para el control de vacunaci\u00f3n \ud83e\udd26"}, {"id": 1439621864700235780, "verified": false, "tweet_text": "No veo que sea Antivacuna... Est\u00e1n en contra de una vacunacion obligatoria... No es lo mismo. https://t.co/d6qMHsrS07", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/d6qMHsrS07"], "country": "MEXICO", "text_es": "No veo que sea Antivacuna... Est\u00e1n en contra de una vacunacion obligatoria... No es lo mismo."}, {"id": 1439621845196681216, "verified": true, "tweet_text": "A partir de hoy, los salvadore\u00f1os podr\u00e1n recibir su vacuna los domingos.\n\n\u00a1Contamos con las dosis y una estrategia de vacunaci\u00f3n s\u00f3lida para cuidar a la poblaci\u00f3n, gracias a la gesti\u00f3n del Presidente @nayibbukele!\n\nIngresa a: https://t.co/6H33fHXEgi https://t.co/F0fyrhYwAW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele"], "tweet_urls": ["https://t.co/6H33fHXEgi"], "country": "MEXICO", "text_es": "A partir de hoy, los salvadore\u00f1os podr\u00e1n recibir su vacuna los domingos. \u00a1Contamos con las dosis y una estrategia de vacunaci\u00f3n s\u00f3lida para cuidar a la poblaci\u00f3n, gracias a la gesti\u00f3n del Presidente ! Ingresa a:"}, {"id": 1439621786379948039, "verified": false, "tweet_text": "Mi vieja no atiende en el negocio a un chabon que no se quiere vacunar y me dice: yo soy como vos, milito la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n \nFaaa bety, dame un abrazo\u2661", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mi vieja no atiende en el negocio a un chabon que no se quiere vacunar y me dice: yo soy como vos, milito la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n Faaa bety, dame un abrazo\u2661"}, {"id": 1439621750346686464, "verified": false, "tweet_text": "@guerrerohegh Interesante gr\u00e1fica. La poblaci\u00f3n joven le vale dos pepinos y una guayaba la vacunaci\u00f3n. Se creen Superman entonces.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["guerrerohegh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Interesante gr\u00e1fica. La poblaci\u00f3n joven le vale dos pepinos y una guayaba la vacunaci\u00f3n. Se creen Superman entonces."}, {"id": 1439621735834431495, "verified": false, "tweet_text": "Contin\u00faa vacunaci\u00f3n infantil de dos a diez a\u00f1os en San Jos\u00e9 de las Lajas (+Audio) https://t.co/Bwu6caAcwm a trav\u00e9s de @RadioCamoa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["RadioCamoa"], "tweet_urls": ["https://t.co/Bwu6caAcwm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contin\u00faa vacunaci\u00f3n infantil de dos a diez a\u00f1os en San Jos\u00e9 de las Lajas (+Audio) a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439621682902208515, "verified": false, "tweet_text": "@laishawilkins As\u00ed es por desgracia soy de los que no tienen completa su esquema de vacunaci\u00f3n \ud83d\ude20", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["laishawilkins"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude20"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed es por desgracia soy de los que no tienen completa su esquema de vacunaci\u00f3n \ud83d\ude20"}, {"id": 1439621637192790017, "verified": false, "tweet_text": "En Coatzacoalcos, comienza la vacunaci\u00f3n para personas de 18 a 29 a\u00f1os y embarazadas, del 19 al 22 septiembre acude a recibir tu primera dosis del biol\u00f3gico PFIZER contra el Covid 19. \n\n\ud83d\udccd Conoce las sedes y horarios aqu\u00ed, el registro lo podr\u00e1s hacer desde https://t.co/d5VDHYFEAf https://t.co/IPZkbAR6qs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/d5VDHYFEAf"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Coatzacoalcos, comienza la vacunaci\u00f3n para personas de a a\u00f1os y embarazadas, del al septiembre acude a recibir tu primera dosis del biol\u00f3gico PFIZER contra el Covid . \ud83d\udccd Conoce las sedes y horarios aqu\u00ed, el registro lo podr\u00e1s hacer desde"}, {"id": 1439621622281953285, "verified": false, "tweet_text": "Del 20 al 24 de septiembre contin\u00faa vacunaci\u00f3n #DosisDeRefuerzo Covid-19 #Quillota @muniquillota \n\u2705Para mayores de 55 a\u00f1os vacunados con 2da dosis #Sinovac hasta el 9 de mayo\n\u2705Para menores de 55 vacunados con 2da dosis Sinovac hasta el 28 de marzo\n\n\u2705M\u00e1s info en las gr\u00e1ficas\ud83d\udd3d https://t.co/0WD9V8nRw0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["DosisDeRefuerzo", "Quillota", "Sinovac"], "mentions": ["muniquillota"], "tweet_emoticons": ["\u2705", "\ud83d\udd3d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre contin\u00faa vacunaci\u00f3n Covid-19 \u2705Para mayores de a\u00f1os vacunados con da dosis hasta el de mayo \u2705Para menores de vacunados con da dosis Sinovac hasta el de marzo \u2705M\u00e1s info en las gr\u00e1ficas\ud83d\udd3d"}, {"id": 1439621592766722057, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udde8\ud83c\uddf5FRANCIA:  Franceses en rebeli\u00f3n contra Macron y el pasaporte de vacunaci\u00f3n. \n\ud83d\udccc\u00a1La libertad no debe exigirse, hay que tomarla! https://t.co/dD3qdhZR61", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccc", "\ud83c\udde8\ud83c\uddf5"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udde8\ud83c\uddf5FRANCIA: Franceses en rebeli\u00f3n contra Macron y el pasaporte de vacunaci\u00f3n. \ud83d\udccc\u00a1La libertad no debe exigirse, hay que tomarla!"}, {"id": 1439621574529748996, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n Covid: Santa Fe no recibi\u00f3 las dosis de Pfizer y se demora la inoculaci\u00f3n de menores https://t.co/jAwIGP6zdf https://t.co/wpBlkohxni", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jAwIGP6zdf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n Covid: Santa Fe no recibi\u00f3 las dosis de Pfizer y se demora la inoculaci\u00f3n de menores"}, {"id": 1439621536001019911, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias Gracias por mantener la conversaci\u00f3n de la prevenci\u00f3n y la vacunaci\u00f3n viva, Dr.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias por mantener la conversaci\u00f3n de la prevenci\u00f3n y la vacunaci\u00f3n viva, Dr."}, {"id": 1439621508134051847, "verified": false, "tweet_text": "@SeremiSaludM Aver algo no cuadra ,piden permiso ,pase de movilidad  temperatura,c19 ,vacunaci\u00f3n ,y q paso y cu\u00e1ntos m\u00e1s no se les.pasaron ,y lo saben ,pero bno ,salud.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SeremiSaludM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aver algo no cuadra ,piden permiso ,pase de movilidad temperatura,c19 ,vacunaci\u00f3n ,y q paso y cu\u00e1ntos m\u00e1s no se les.pasaron ,y lo saben ,pero bno ,salud."}, {"id": 1439621501247016971, "verified": false, "tweet_text": "Alguien sabe si habr\u00e1 vacunaci\u00f3n hoy, en Trujillo? \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien sabe si habr\u00e1 vacunaci\u00f3n hoy, en Trujillo? \ud83e\udd14"}, {"id": 1439621478861975554, "verified": false, "tweet_text": "@Giotravierso @Marcela_DelSol Incluso factores econ\u00f3micos que pueden pagar el bus para llegar a un centro de vacunaci\u00f3n\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Giotravierso", "Marcela_DelSol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Incluso factores econ\u00f3micos que pueden pagar el bus para llegar a un centro de vacunaci\u00f3n\u2026"}, {"id": 1439621478685753349, "verified": false, "tweet_text": "@DiazCanelB Llegando a todas partes de #Cuba y a todos los grupos etarios la vacunacion contra la #COVID, seguimos avanzando en esta tarea para asegurar el futuro de nuestra naci\u00f3n. #VamosPorMas #CubaSalvaVidas #PonleCoraz\u00f3n #ElCaminoEsLaPaz #SomosCuba #SomosContinuidad #Cuba", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "COVID", "VamosPorMas", "CubaSalvaVidas", "PonleCoraz\u00f3n", "ElCaminoEsLaPaz", "SomosCuba", "SomosContinuidad", "Cuba"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llegando a todas partes de y a todos los grupos etarios la vacunacion contra la , seguimos avanzando en esta tarea para asegurar el futuro de nuestra naci\u00f3n."}, {"id": 1439621380883030020, "verified": false, "tweet_text": "@Gestionpe No se entiende c\u00f3mo ante falta de vacunaci\u00f3n y decidia por la 2da dosis, estemos promocionando una 3ra dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Gestionpe"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se entiende c\u00f3mo ante falta de vacunaci\u00f3n y decidia por la da dosis, estemos promocionando una ra dosis."}, {"id": 1439621339028070408, "verified": false, "tweet_text": "PREMIO NOBEL LUC MONTAGNIER:\nVirologo.\n\nEs un error cient\u00edfico y m\u00e9dico la vacunaci\u00f3n. (Afirmando que es un error vacunar en lugar de usar terapias que funcionan y son baratas). Adem\u00e1s es la propia vacunaci\u00f3n la que est\u00e1 creando las variantes. \nhttps://t.co/FmJIEJI1So", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FmJIEJI1So"], "country": "MEXICO", "text_es": "PREMIO NOBEL LUC MONTAGNIER: Virologo. Es un error cient\u00edfico y m\u00e9dico la vacunaci\u00f3n. (Afirmando que es un error vacunar en lugar de usar terapias que funcionan y son baratas). Adem\u00e1s es la propia vacunaci\u00f3n la que est\u00e1 creando las variantes."}, {"id": 1439621319675498498, "verified": false, "tweet_text": "@GRLaLibertad @Minsa_Peru @pcmperu Hoy habr\u00e1 vacunaci\u00f3n en Trujillo? Confirmen porfa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GRLaLibertad", "Minsa_Peru", "pcmperu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy habr\u00e1 vacunaci\u00f3n en Trujillo? Confirmen porfa"}, {"id": 1439621215656808453, "verified": true, "tweet_text": "#DePa\u00eds Como parte del trabajo articulado entre instituciones, la @FUERZARMADASV se sumo a la jornada de vacunaci\u00f3n de este domingo. Son m\u00e1s de 160 puntos a nivel nacional que este d\u00eda atienden a los salvadore\u00f1os.\nVideo: Diario El Salvador https://t.co/bcY2qJRrEe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["DePa\u00eds"], "mentions": ["FUERZARMADASV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como parte del trabajo articulado entre instituciones, la se sumo a la jornada de vacunaci\u00f3n de este domingo. Son m\u00e1s de puntos a nivel nacional que este d\u00eda atienden a los salvadore\u00f1os. Video: Diario El Salvador"}, {"id": 1439621200637042695, "verified": true, "tweet_text": "@OmarAguilarOM Hola Omar, ni\u00f1os que tengan el esquema completo de vacunaci\u00f3n pueden entrar. \n\nRequisitos:\n- Uso obligatorio de mascarilla\n- Esquema completo de vacunaci\u00f3n.\n- Llevar la camiseta del Rey de Copas \ud83d\ude09\ud83d\udd34\ud83d\udd35\ud83d\udc2f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["OmarAguilarOM"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc2f", "\ud83d\udd35", "\ud83d\udd34", "\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola Omar, ni\u00f1os que tengan el esquema completo de vacunaci\u00f3n pueden entrar. Requisitos: - Uso obligatorio de mascarilla - Esquema completo de vacunaci\u00f3n. - Llevar la camiseta del Rey de Copas \ud83d\ude09\ud83d\udd34\ud83d\udd35\ud83d\udc2f"}, {"id": 1439621125399535616, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfYa te vacunaste? \n\nHoy, puedes hacerlo en los diferentes centros de vacunaci\u00f3n del pa\u00eds. \n\n#EsMiTurno de protegerme del virus. \ud83d\ude37\ud83d\udc89\u274c\ud83e\udda0 https://t.co/uFETdkxcY0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["EsMiTurno"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udc89", "\u274c", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfYa te vacunaste? Hoy, puedes hacerlo en los diferentes centros de vacunaci\u00f3n del pa\u00eds. de protegerme del virus. \ud83d\ude37\ud83d\udc89\u274c\ud83e\udda0"}, {"id": 1439621120639049729, "verified": false, "tweet_text": "@Reforma Dejen en paz a los centros de vacunaci\u00f3n, carajo!!!\nLa emergencia sanitaria no admite interrupciones!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Reforma"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dejen en paz a los centros de vacunaci\u00f3n, carajo!!! La emergencia sanitaria no admite interrupciones!"}, {"id": 1439621111482753025, "verified": false, "tweet_text": "Pacheca en el centro de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pacheca en el centro de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439621085046181889, "verified": false, "tweet_text": "Ya van 3 amigas que fueron a la cancha el viernes. A ninguna le pidieron certificado de vacunaci\u00f3n..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya van amigas que fueron a la cancha el viernes. A ninguna le pidieron certificado de vacunaci\u00f3n.."}, {"id": 1439621079362940931, "verified": false, "tweet_text": "@ElsaKekita Y es vacunaci\u00f3n obligatoria", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ElsaKekita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y es vacunaci\u00f3n obligatoria"}, {"id": 1439621052066304004, "verified": true, "tweet_text": "#Noticias_EB \n\nGestores de Tr\u00e1nsito apoyan en log\u00edstica de jornada masiva dominical de vacunaci\u00f3n contra el Covid-19\n\nAmpliamos: https://t.co/QW1M9cOpwJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Noticias_EB"], "tweet_urls": ["https://t.co/QW1M9cOpwJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gestores de Tr\u00e1nsito apoyan en log\u00edstica de jornada masiva dominical de vacunaci\u00f3n contra el Covid-19 Ampliamos:"}, {"id": 1439621044814368771, "verified": false, "tweet_text": "#Atenci\u00f3nRafaele\u00f1os\nVayan a vacunarse\ud83d\udc89 tranquilos, pues utilizando las reglas del SENTIDO COM\u00daN Y LA L\u00d3GICA, en San Rafael no les van a hacer infracciones de tr\u00e1nsito por RESTRICCI\u00d3N VEHICULAR a quienes van o vienen de cumplir con su deber de VACUNACI\u00d3N\u203c\ufe0f\n#SomosSanRafael\ud83d\udfe2\u26aa\ud83d\udd34", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Atenci\u00f3nRafaele\u00f1os", "SomosSanRafael"], "tweet_emoticons": ["\u203c\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udd34", "\u26aa", "\ud83d\udfe2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vayan a vacunarse\ud83d\udc89 tranquilos, pues utilizando las reglas del SENTIDO COM\u00daN Y LA L\u00d3GICA, en San Rafael no les van a hacer infracciones de tr\u00e1nsito por RESTRICCI\u00d3N VEHICULAR a quienes van o vienen de cumplir con su deber de VACUNACI\u00d3N\u203c\ufe0f \ud83d\udfe2\u26aa\ud83d\udd34"}, {"id": 1439620995111919627, "verified": false, "tweet_text": "14.500 seguidores y ni un solo tweet esta semana incentivando a la gente a irse a vacunar a sabiendas que los centros de vacunaci\u00f3n est\u00e1n vac\u00edos. Los \u00faltimos 10 tweets est\u00e1n todos relacionados al uniforme de la polic\u00eda, homicidios en CR e incluso en apoyo a rebajar el marchamo\ud83e\udd2e https://t.co/29aAf8gXWm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2e"], "country": "MEXICO", "text_es": "seguidores y ni un solo tweet esta semana incentivando a la gente a irse a vacunar a sabiendas que los centros de vacunaci\u00f3n est\u00e1n vac\u00edos. Los \u00faltimos tweets est\u00e1n todos relacionados al uniforme de la polic\u00eda, homicidios en CR e incluso en apoyo a rebajar el marchamo\ud83e\udd2e"}, {"id": 1439620884986306562, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0 ATENCI\u00d3N | CALENDARIOS DE VACUNACI\u00d3N CONTRA EL COVID-19\u203c https://t.co/B8YHYiSW7r", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u26a0", "\u203c"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0 ATENCI\u00d3N | CALENDARIOS DE VACUNACI\u00d3N CONTRA EL COVID-19\u203c"}, {"id": 1439620884696817670, "verified": false, "tweet_text": "@lialimon @GobCDMX Esta Alcadia ha estado en \u00faltimo lugar en el proceso de vacunaci\u00f3n. Temo que el apoyo de Gobierno central tendr\u00e1 rezago para AO en los dem\u00e1s temas con tal de no apoyar ni dejar trabajar a L\u00eda. No les conviene apoyar a personas trabajadoras y honestas por que opacan a los dem\u00e1s.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["lialimon", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta Alcadia ha estado en \u00faltimo lugar en el proceso de vacunaci\u00f3n. Temo que el apoyo de Gobierno central tendr\u00e1 rezago para AO en los dem\u00e1s temas con tal de no apoyar ni dejar trabajar a L\u00eda. No les conviene apoyar a personas trabajadoras y honestas por que opacan a los dem\u00e1s."}, {"id": 1439620836504317953, "verified": false, "tweet_text": "@servimatoficial Esa tasa de vacunaci\u00f3n es sobre la poblaci\u00f3n elegible adulta +18 que en caso de Estados Unidos ser\u00edan 77% de adultos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["servimatoficial"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa tasa de vacunaci\u00f3n es sobre la poblaci\u00f3n elegible adulta +18 que en caso de Estados Unidos ser\u00edan % de adultos"}, {"id": 1439620800022257664, "verified": false, "tweet_text": "En este pa\u00eds donde atentar contra la gobernabilidad es m\u00e1s importante que vacunar a la poblaci\u00f3n suceden estas cosas. Total muchos de los responsables pasaron porclso #VacunatoriosVip\nhttps://t.co/eBJSzhYyoD a trav\u00e9s de @lacapital", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["VacunatoriosVip"], "mentions": ["lacapital"], "tweet_urls": ["https://t.co/eBJSzhYyoD"], "country": "MEXICO", "text_es": "En este pa\u00eds donde atentar contra la gobernabilidad es m\u00e1s importante que vacunar a la poblaci\u00f3n suceden estas cosas. Total muchos de los responsables pasaron porclso a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439620770708197382, "verified": false, "tweet_text": "Ten en cuenta los 5 nuevos lineamientos para avanzar en el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n. \n\u2139\ufe0f https://t.co/t1NguHpzim  v\u00eda @MinSaludCol https://t.co/OIjLgnB8wJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MinSaludCol"], "tweet_urls": ["https://t.co/t1NguHpzim"], "tweet_emoticons": ["\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ten en cuenta los nuevos lineamientos para avanzar en el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n. \u2139\ufe0f v\u00eda"}, {"id": 1439620735417339908, "verified": true, "tweet_text": "Si ya me vacun\u00e9 \ud83d\udc89\u2705\u00bfQu\u00e9 hago con mi tarjeta de vacunaci\u00f3n?\nAqu\u00ed te compartimos algunas recomendaciones \ud83d\udc47\n\n#COVID19 #Vacunaci\u00f3n #RecordCard https://t.co/3gn5EOaHg6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Vacunaci\u00f3n", "RecordCard"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2705", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si ya me vacun\u00e9 \ud83d\udc89\u2705\u00bfQu\u00e9 hago con mi tarjeta de vacunaci\u00f3n? Aqu\u00ed te compartimos algunas recomendaciones \ud83d\udc47"}, {"id": 1439620722054385664, "verified": false, "tweet_text": "Nuevas medidas para ingreso al pa\u00eds seg\u00fan el Decreto Supremo N\u00ba 152-2021-PCM: peruanos y extranjeros,necesitar\u00e1n presentar la cartilla de vacunaci\u00f3n completa y una prueba molecular negativa no mayor a 72 horas.\n\ufffc https://t.co/l2gKQw5CN8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Nuevas medidas para ingreso al pa\u00eds seg\u00fan el Decreto Supremo N\u00ba -2021-PCM: peruanos y extranjeros,necesitar\u00e1n presentar la cartilla de vacunaci\u00f3n completa y una prueba molecular negativa no mayor a horas. \ufffc"}, {"id": 1439620711031713792, "verified": false, "tweet_text": "@gilmastella @marimarher Cierto.\nS\u00f3lo a\u00f1adir q x lo le\u00eddo en reportes y comentarios, al quedar afectado nuestro sist. Inmune con este tipo d vacunas, el HZ tiene mayores oportunidades d expresarse (y + virulentamente) q si el sistema inmune estuviera como estava antes, previo a la vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["gilmastella", "marimarher"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cierto. S\u00f3lo a\u00f1adir q x lo le\u00eddo en reportes y comentarios, al quedar afectado nuestro sist. Inmune con este tipo d vacunas, el HZ tiene mayores oportunidades d expresarse (y + virulentamente) q si el sistema inmune estuviera como estava antes, previo a la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439620697609932800, "verified": false, "tweet_text": "\u2b55 Conoce el calendario de vacunaci\u00f3n contra #COVID_19 para la semana del 20 al 24 de septiembre #Quillota @muniquillota  \n\u2705Incluye vacunaci\u00f3n de menores de 13 y 12 a\u00f1os. \n\u27052da dosis \n\u27051as dosis para rezagados\n\u2705embarazas\n\u2705M\u00e1s informaci\u00f3n en las gr\u00e1ficas\ud83d\udd3d https://t.co/jnuT6zwFPI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID_19", "Quillota"], "mentions": ["muniquillota"], "tweet_emoticons": ["\u2705", "\u2b55", "\ud83d\udd3d"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2b55 Conoce el calendario de vacunaci\u00f3n contra para la semana del al de septiembre \u2705Incluye vacunaci\u00f3n de menores de y a\u00f1os. \u27052da dosis \u27051as dosis para rezagados \u2705embarazas \u2705M\u00e1s informaci\u00f3n en las gr\u00e1ficas\ud83d\udd3d"}, {"id": 1439620640349298695, "verified": false, "tweet_text": "5. Por eso para estos cianuros de laboratorio los Harry Lime de la virolog\u00eda y la vacunaci\u00f3n eligieron LA LECHE, escondida apenas mediante el habitual circunloquio cientificoide en la denominaci\u00f3n \"sustancia vacuna\" y luego \"VACUNA\", as\u00ed se confundir\u00edan con este popular ant\u00eddoto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": ". Por eso para estos cianuros de laboratorio los Harry Lime de la virolog\u00eda y la vacunaci\u00f3n eligieron LA LECHE, escondida apenas mediante el habitual circunloquio cientificoide en la denominaci\u00f3n \"sustancia vacuna\" y luego \"VACUNA\", as\u00ed se confundir\u00edan con este popular ant\u00eddoto."}, {"id": 1439620621449809921, "verified": false, "tweet_text": "Verga wey, estar en la fila de vacunaci\u00f3n y ver personas sin cubrebocas me caga.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Verga wey, estar en la fila de vacunaci\u00f3n y ver personas sin cubrebocas me caga."}, {"id": 1439620548670197766, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de #Cuba.\n#ACubaPonleCorazon #CubaPorLaSalud #CubaPorLaVida @PresidenciaCuba @MMarreroCruz @LuisTFonseca @BetsyDazVelzqu2 \n\u2b07\u2b07\u2b07\nhttps://t.co/g8BdWyMJFZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "ACubaPonleCorazon", "CubaPorLaSalud", "CubaPorLaVida"], "mentions": ["PresidenciaCuba", "MMarreroCruz", "LuisTFonseca", "BetsyDazVelzqu2"], "tweet_urls": ["https://t.co/g8BdWyMJFZ"], "tweet_emoticons": ["\u2b07"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de . \u2b07\u2b07\u2b07"}, {"id": 1439620518420926466, "verified": false, "tweet_text": "Todav\u00eda hay gente que se saca foto con el papelito de la vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Todav\u00eda hay gente que se saca foto con el papelito de la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439620496732082177, "verified": false, "tweet_text": "Estoy de acompa\u00f1ante en la puerta de vacunaci\u00f3n del zendal y estoy desolado por el espect\u00e1culo, qu\u00e9 tristeza.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy de acompa\u00f1ante en la puerta de vacunaci\u00f3n del zendal y estoy desolado por el espect\u00e1culo, qu\u00e9 tristeza."}, {"id": 1439620465400561669, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce3#LoM\u00e1sLe\u00eddo|La POP (@pacientesPOP) pide que los planes de #vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89tengan en cuenta el estado de los pacientes con #EnfermedadesCr\u00f3nicas\n\nhttps://t.co/R08MdYgefG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["LoM\u00e1sLe\u00eddo", "vacunaci\u00f3n", "EnfermedadesCr\u00f3nicas"], "mentions": ["pacientesPOP"], "tweet_urls": ["https://t.co/R08MdYgefG"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udce3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3|La POP () pide que los planes de \ud83d\udc89tengan en cuenta el estado de los pacientes con"}, {"id": 1439620444382957574, "verified": false, "tweet_text": "El viceministro de Comercio Exterior, @BBlancoF, record\u00f3 que durante el fin de semana, el pa\u00eds recibi\u00f3 m\u00e1s de un mill\u00f3n de dosis en total, una parte gracias a la donaci\u00f3n de #Epa\u00f1a y #Francia, y las dosis rusas que se esperaban para complementar los esquemas de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Epa\u00f1a", "Francia"], "mentions": ["BBlancoF"], "country": "MEXICO", "text_es": "El viceministro de Comercio Exterior, , record\u00f3 que durante el fin de semana, el pa\u00eds recibi\u00f3 m\u00e1s de un mill\u00f3n de dosis en total, una parte gracias a la donaci\u00f3n de y , y las dosis rusas que se esperaban para complementar los esquemas de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439620432789921803, "verified": false, "tweet_text": "@GiardinelliC @PiafRiviere @sergiodwy Lo \u00fanico q no leo en la nota es algo sobre la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n (Covid y de calendario o gripe com\u00fan) ni de DNI \nCasa x casa se hizo y se sigue haciendo en los barrios de mi zona", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GiardinelliC", "PiafRiviere", "sergiodwy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo \u00fanico q no leo en la nota es algo sobre la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n (Covid y de calendario o gripe com\u00fan) ni de DNI Casa x casa se hizo y se sigue haciendo en los barrios de mi zona"}, {"id": 1439620429702959104, "verified": false, "tweet_text": "@el19digital ya estan personas haciendo fila para vacunarse deberian de aperturar mas locales de vacunacion desde hoy para evitar las aglomeraciones y sino pueden poner mas lugares que envien suficientes dosis. Ojala que se pueda hacer algo estamos a tiempo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["el19digital"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya estan personas haciendo fila para vacunarse deberian de aperturar mas locales de vacunacion desde hoy para evitar las aglomeraciones y sino pueden poner mas lugares que envien suficientes dosis. Ojala que se pueda hacer algo estamos a tiempo"}, {"id": 1439620427006025739, "verified": true, "tweet_text": "Se supo que no cumpli\u00f3 con todos los requisitos de vacunaci\u00f3n exigidos por el Coca-Cola Music Hall y el Departamento de Salud https://t.co/TpUpXZI0Tv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TpUpXZI0Tv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se supo que no cumpli\u00f3 con todos los requisitos de vacunaci\u00f3n exigidos por el Coca-Cola Music Hall y el Departamento de Salud"}, {"id": 1439620412795768834, "verified": false, "tweet_text": "#LoM\u00e1sVisto  La clave para esta nueva medida es el alto porcentaje de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19. https://t.co/0fZhAUyJ6A https://t.co/KOKpaq8EBS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["LoM\u00e1sVisto"], "tweet_urls": ["https://t.co/0fZhAUyJ6A"], "country": "MEXICO", "text_es": "La clave para esta nueva medida es el alto porcentaje de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19."}, {"id": 1439620401823375366, "verified": false, "tweet_text": "Gobierno Bolivariano realiz\u00f3  jornada masiva de vacunaci\u00f3n \ny toma de muestras en Tovar - https://t.co/93Xq1p9AAW - #Mocoties #fronteraresumen ... https://t.co/q7IIIrtmAP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Mocoties", "fronteraresumen"], "tweet_urls": ["https://t.co/93Xq1p9AAW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gobierno Bolivariano realiz\u00f3 jornada masiva de vacunaci\u00f3n y toma de muestras en Tovar - - ..."}, {"id": 1439620384786108423, "verified": false, "tweet_text": "Mudan punto de vacunaci\u00f3n de la Casa de las Artes al Emma Soler  https://t.co/fcJZglnuAH https://t.co/xnjQ3JmsIG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fcJZglnuAH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mudan punto de vacunaci\u00f3n de la Casa de las Artes al Emma Soler"}, {"id": 1439620362011123726, "verified": false, "tweet_text": "@CALEMANR @SaludSV Buenos d\u00edas estimado Carlos. A mi se me ocurr\u00eda que se instalen cabinas en el Megacentro de vacunaci\u00f3n, pues muchos necesitamos de una prueba y en los laboratorios el precio es de $100.00 y no todos podemos pagar. Imag\u00ednese una familia de 5 personas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["CALEMANR", "SaludSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas estimado Carlos. A mi se me ocurr\u00eda que se instalen cabinas en el Megacentro de vacunaci\u00f3n, pues muchos necesitamos de una prueba y en los laboratorios el precio es de $100.00 y no todos podemos pagar. Imag\u00ednese una familia de personas."}, {"id": 1439620305509625860, "verified": true, "tweet_text": "#DePa\u00eds Desde tempranas horas, el #MegacentrodeVacunaci\u00f3n del #HospitalElSalvador abri\u00f3 sus puertas para que la poblaci\u00f3n pueda recibir su dosis contra el coronavirus.\n\nhttps://t.co/5ohGozBmmI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["DePa\u00eds", "MegacentrodeVacunaci\u00f3n", "HospitalElSalvador"], "tweet_urls": ["https://t.co/5ohGozBmmI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde tempranas horas, el del abri\u00f3 sus puertas para que la poblaci\u00f3n pueda recibir su dosis contra el coronavirus."}, {"id": 1439620304821620737, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34VACUNATORIOS DOSIS DE REFUERZO\ud83d\udd34 \n\ud83d\udd34VACUNATORIOS 1\u00b0 Y 2\u00b0 DOSIS \ud83d\udd34\n\nSeguimos con la Campa\u00f1a de Vacunaci\u00f3n contra el #COVID19 en #Hualp\u00e9n. Ac\u00e9rcate al vacunatorio m\u00e1s cercano!!!\n\n20 al 24  DE SEPTIEMBRE https://t.co/wloYyGNnyW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Hualp\u00e9n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34VACUNATORIOS DOSIS DE REFUERZO\ud83d\udd34 \ud83d\udd34VACUNATORIOS \u00b0 Y \u00b0 DOSIS \ud83d\udd34 Seguimos con la Campa\u00f1a de Vacunaci\u00f3n contra el en . Ac\u00e9rcate al vacunatorio m\u00e1s cercano!!! al DE SEPTIEMBRE"}, {"id": 1439620303802437639, "verified": false, "tweet_text": "#Informe Transparencia Venezuela (@NoMasGuiso): Siete irregularidades de la vacunaci\u00f3n anti-COVID-19 en Venezuela\n\nhttps://t.co/dqlt0ItxN6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Informe"], "mentions": ["NoMasGuiso"], "tweet_urls": ["https://t.co/dqlt0ItxN6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Transparencia Venezuela (): Siete irregularidades de la vacunaci\u00f3n anti-COVID-19 en Venezuela"}, {"id": 1439620301667639297, "verified": false, "tweet_text": "Los hospitales privados unidos al Plan de Vacunaci\u00f3n Nacional est\u00e1n colocando primeras y segundas dosis de Pfizer a partir de los 16 a\u00f1os.\n\n\ud83e\udda0 \ud83d\udc89 \u00a1Vac\u00fanate y juntos saldremos adelante! \ud83d\udc89\ud83e\udda0 falta menos.\n\n#ElVirusLoParasT\u00fa #ElVirusLoParoYo #Vac\u00fanateYVence #TodoPanam\u00e1SeVacuna https://t.co/jsnWRRUFvu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["ElVirusLoParasT\u00fa", "ElVirusLoParoYo", "Vac\u00fanateYVence", "TodoPanam\u00e1SeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los hospitales privados unidos al Plan de Vacunaci\u00f3n Nacional est\u00e1n colocando primeras y segundas dosis de Pfizer a partir de los a\u00f1os. \ud83e\udda0 \ud83d\udc89 \u00a1Vac\u00fanate y juntos saldremos adelante! \ud83d\udc89\ud83e\udda0 falta menos."}, {"id": 1439620301667504130, "verified": false, "tweet_text": "Conoce la exposici\u00f3n de acuarela \"Experimentaci\u00f3n espont\u00e1nea 2021\" en nuestra Sala de Exposiciones San Jacinto. \ud83d\uddbc\ufe0f\ud83d\ude4c\ud83c\udffc \n\n\ud83d\udcc6 Mi\u00e9rcoles a domingo\n\ud83d\udd52 10:00 a. m. a 4:00 p. m. \n\ud83d\udccd Sala de Exposiciones San Jacinto\n\ud83d\ude37 Recuerda que debes presentar tu cartilla de vacunaci\u00f3n completa https://t.co/qgdd9XSRrj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\uddbc\ufe0f", "\ud83d\ude37", "\ud83d\udcc6", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffc", "\ud83d\udccd", "\ud83d\udd52", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conoce la exposici\u00f3n de acuarela \"Experimentaci\u00f3n espont\u00e1nea \" en nuestra Sala de Exposiciones San Jacinto. \ud83d\uddbc\ufe0f\ud83d\ude4c\ud83c\udffc \ud83d\udcc6 Mi\u00e9rcoles a domingo \ud83d\udd52 :00 a. m. a :00 p. m. \ud83d\udccd Sala de Exposiciones San Jacinto \ud83d\ude37 Recuerda que debes presentar tu cartilla de vacunaci\u00f3n completa"}, {"id": 1439620301227167744, "verified": false, "tweet_text": "#SaludRN | Continua la inscripci\u00f3n para la vacunaci\u00f3n de j\u00f3venes entre 12 y 17 a\u00f1os sin factores de riesgo en R\u00edo Negro.\n\n\ud83d\udc49Inscribite ac\u00e1: https://t.co/1RWugCjSQF\n\n#Vacunaci\u00f3nCOVID19 https://t.co/9x6hVKRLnG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["SaludRN", "Vacunaci\u00f3nCOVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/1RWugCjSQF"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Continua la inscripci\u00f3n para la vacunaci\u00f3n de j\u00f3venes entre y a\u00f1os sin factores de riesgo en R\u00edo Negro. \ud83d\udc49Inscribite ac\u00e1:"}, {"id": 1439620300761669635, "verified": false, "tweet_text": "Avance de la vacunaci\u00f3n por regiones, \ud83d\udcc6 17-Set, \n\n\ud83d\udc89 21k dosis (175\u00b0), 07/08 493k (1\u00b0 \ud83c\udfc6), 28/08 441K \ud83d\ude0d\n\nDOS DOSIS\n\ud83d\udfe0 Poblaci\u00f3n [12 a +] = 31.5%\n\nCon poblaci\u00f3n meta vacunaci\u00f3n #reunis\n\n@Minsa_Peru #Peru \n#PongoElHombro #datosabiertos https://t.co/58yFdcVATQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["reunis", "Peru", "PongoElHombro", "datosabiertos"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d", "\ud83d\udc89", "\ud83c\udfc6", "\ud83d\udcc6", "\ud83d\udfe0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Avance de la vacunaci\u00f3n por regiones, \ud83d\udcc6 -Set, \ud83d\udc89 k dosis (175\u00b0), /08 k (1\u00b0 \ud83c\udfc6), /08 K \ud83d\ude0d DOS DOSIS \ud83d\udfe0 Poblaci\u00f3n [12 a +] = % Con poblaci\u00f3n meta vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439620299658571784, "verified": false, "tweet_text": "Dejar\u00e9 por aqu\u00ed estos 2 mensajes de la #Ma\u00f1aneraParlamentaria de @Claudiashein \n\nCoincidencias en mensaje y cifra de Vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89y en porras a @martibatres \n\nAunque uno habla de 1 \ud83d\udc89 y otro de esquema completo\n\nAh pero eso s\u00ed, coinciden en las porras https://t.co/K51M52sgN2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Ma\u00f1aneraParlamentaria"], "mentions": ["Claudiashein", "martibatres"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dejar\u00e9 por aqu\u00ed estos mensajes de la de Coincidencias en mensaje y cifra de Vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89y en porras a Aunque uno habla de \ud83d\udc89 y otro de esquema completo Ah pero eso s\u00ed, coinciden en las porras"}, {"id": 1439620299452936201, "verified": false, "tweet_text": "MLB exigir\u00e1 vacunaci\u00f3n a todo el personal de los equipos clasificados a postemporada\n\nhttps://t.co/krU3aSDwUU\n\nFuente @FanSided_ES \n\n#federalesdechiriqui #Chiriqui #Panama https://t.co/QxyfCmcELa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["federalesdechiriqui", "Chiriqui", "Panama"], "mentions": ["FanSided_ES"], "tweet_urls": ["https://t.co/krU3aSDwUU"], "country": "MEXICO", "text_es": "MLB exigir\u00e1 vacunaci\u00f3n a todo el personal de los equipos clasificados a postemporada Fuente"}, {"id": 1439620299121594382, "verified": false, "tweet_text": "#IVSS te recomienda asistir al centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano a tu residencia, para que te inmunices contra la Covid-19. #PorUnSeguroM\u00e1sSocial  #UnidadLatinoamericana \n@MagaGutierrezV @NicolasMaduro https://t.co/99InNq4usC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["IVSS", "PorUnSeguroM\u00e1sSocial", "UnidadLatinoamericana"], "mentions": ["MagaGutierrezV", "NicolasMaduro"], "country": "MEXICO", "text_es": "te recomienda asistir al centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano a tu residencia, para que te inmunices contra la Covid-19."}, {"id": 1439620297301192710, "verified": true, "tweet_text": "Este es el calendario de vacunaci\u00f3n del @ministeriosalud  para la semana del 20 al 24 de septiembre.\n\nRevisa los detalles ac\u00e1\u270c\ufe0f https://t.co/mts4hYb7rK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ministeriosalud"], "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este es el calendario de vacunaci\u00f3n del para la semana del al de septiembre. Revisa los detalles ac\u00e1\u270c\ufe0f"}, {"id": 1439620297011838976, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udca7 Con l\u00e1grimas en los ojos, una joven latina acudi\u00f3 a su centro de vacunaci\u00f3n con la foto de su madre, quien perdi\u00f3 la batalla contra el COVID-19 antes de que la vacuna estuviera disponible en su pa\u00eds \ud83d\udc89\n\n\ud83d\udcf9: claudiafalconreng https://t.co/KwsDznh30F", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf9", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udca7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udca7 Con l\u00e1grimas en los ojos, una joven latina acudi\u00f3 a su centro de vacunaci\u00f3n con la foto de su madre, quien perdi\u00f3 la batalla contra el COVID-19 antes de que la vacuna estuviera disponible en su pa\u00eds \ud83d\udc89 \ud83d\udcf9: claudiafalconreng"}, {"id": 1439620296797929482, "verified": true, "tweet_text": "#Metr\u00f3poli | \u00bfTe toca vacuna en d\u00eda de #simulacro de #AlertaSismica? \ud83d\udd0a\ud83d\udc89   Te explicamos las medidas que se aplicar\u00e1n durante el simulacro en los centros de vacunaci\u00f3n en #CDMX. #ak \nhttps://t.co/MTRTlhGrkf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Metr\u00f3poli", "simulacro", "AlertaSismica", "CDMX", "ak"], "tweet_urls": ["https://t.co/MTRTlhGrkf"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd0a", "\ud83d\udc89", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00bfTe toca vacuna en d\u00eda de de ? \ud83d\udd0a\ud83d\udc89 Te explicamos las medidas que se aplicar\u00e1n durante el simulacro en los centros de vacunaci\u00f3n en ."}, {"id": 1439620277227474944, "verified": false, "tweet_text": "En Estados Unidos la tasa de vacunaci\u00f3n alcanza el 60%. En CDMX la tasa alcanza en algunos grupos de edad hasta el 90%.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En Estados Unidos la tasa de vacunaci\u00f3n alcanza el %. En CDMX la tasa alcanza en algunos grupos de edad hasta el %."}, {"id": 1439620208533049351, "verified": false, "tweet_text": "no se acaban de enterar que cuanta mas vacunacion  mas contagio,quien se puso 2 y no tuvo efectos secundarios que se lo piense bien,para ponerse mas https://t.co/cPCuqaOFXg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cPCuqaOFXg"], "country": "MEXICO", "text_es": "no se acaban de enterar que cuanta mas vacunacion mas contagio,quien se puso y no tuvo efectos secundarios que se lo piense bien,para ponerse mas"}, {"id": 1439620158021111808, "verified": false, "tweet_text": "@mjean2 @LcdoCorona @carteroloco66 Tarjeta de vacunaci\u00f3n contra el Polio, a\u00f1o 1956. As\u00ed se erradic\u00f3, con vacunas y boosters. https://t.co/KRL4jnZJ2U https://t.co/qtOUMBtau1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mjean2", "LcdoCorona", "carteroloco66"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tarjeta de vacunaci\u00f3n contra el Polio, a\u00f1o . As\u00ed se erradic\u00f3, con vacunas y boosters."}, {"id": 1439620144054120454, "verified": false, "tweet_text": "#VacunaCOVID19 \nLos n\u00fameros en la #Provincia.\nhttps://t.co/sYPkCsM3SC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "Provincia"], "tweet_urls": ["https://t.co/sYPkCsM3SC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los n\u00fameros en la ."}, {"id": 1439620138714738692, "verified": false, "tweet_text": "Seguimos avanzando en la hist\u00f3rica campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n ! Gracias @Kicillofok!  Un gobernador presente con pol\u00edticas sanitarias claras para el bienestar de los vecinos y vecinas.\n#lavacunaeslibertad \ud83d\udc89\u2764\ufe0f https://t.co/h2C8Zl8sr8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["lavacunaeslibertad"], "mentions": ["Kicillofok"], "tweet_urls": ["https://t.co/h2C8Zl8sr8"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguimos avanzando en la hist\u00f3rica campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n ! Gracias ! Un gobernador presente con pol\u00edticas sanitarias claras para el bienestar de los vecinos y vecinas. \ud83d\udc89\u2764\ufe0f"}, {"id": 1439620135657132033, "verified": false, "tweet_text": "@DiazCanelB Seguimos avanzando en nuestra vacunaci\u00f3n #CubaPorLaSalud", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["CubaPorLaSalud"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguimos avanzando en nuestra vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439620083983306757, "verified": true, "tweet_text": "@MuneraYolima Nena la informaci\u00f3n que emitimos es la correcta, por ello, advertimos que es \"hasta agotar dosis\". Recuerda que si quieres informaci\u00f3n m\u00e1s espec\u00edfica debes consultar directamente con las alcald\u00edas que son las encargadas de operar la log\u00edstica de estos puntos de vacunaci\u00f3n. \ud83e\udd17", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MuneraYolima"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd17"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nena la informaci\u00f3n que emitimos es la correcta, por ello, advertimos que es \"hasta agotar dosis\". Recuerda que si quieres informaci\u00f3n m\u00e1s espec\u00edfica debes consultar directamente con las alcald\u00edas que son las encargadas de operar la log\u00edstica de estos puntos de vacunaci\u00f3n. \ud83e\udd17"}, {"id": 1439620058947461131, "verified": false, "tweet_text": "En #Cuba: la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes.  #ACubaPonleCorazon #SomosContinuidad #PatriaOMuerte  https://t.co/Sbmq9ShKsV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "ACubaPonleCorazon", "SomosContinuidad", "PatriaOMuerte"], "tweet_urls": ["https://t.co/Sbmq9ShKsV"], "country": "MEXICO", "text_es": "En : la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes."}, {"id": 1439620048293974024, "verified": false, "tweet_text": "El personal de @SaludSV garantiza que el proceso sea \u00e1gil y seguro, para todas las personas que asisten a este punto de vacunaci\u00f3n a recibir la dosis del f\u00e1rmaco de manera gratuita, voluntaria y universal. https://t.co/3MmIA8AMlD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SaludSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "El personal de garantiza que el proceso sea \u00e1gil y seguro, para todas las personas que asisten a este punto de vacunaci\u00f3n a recibir la dosis del f\u00e1rmaco de manera gratuita, voluntaria y universal."}, {"id": 1439620045089357825, "verified": true, "tweet_text": "#Internacional \ud83c\udf0e | Las autoridades de Costa Rica anunciaron la apertura del proceso de vacunaci\u00f3n contra la covid-19 para los migrantes irregulares, aqu\u00ed todos los detalles \ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/7knCjPiFPM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Internacional"], "tweet_urls": ["https://t.co/7knCjPiFPM"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf0e", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf0e | Las autoridades de Costa Rica anunciaron la apertura del proceso de vacunaci\u00f3n contra la covid-19 para los migrantes irregulares, aqu\u00ed todos los detalles \ud83d\udc47"}, {"id": 1439619962939793409, "verified": false, "tweet_text": "@_marceloale_ @martinvars El ejemplo 1 de saturaci\u00f3n no corre en los niveles actuales de vacunaci\u00f3n (s\u00ed hay una externalidad \"de costo\" con sistemas parcialmente estatales, pero es un argumento para prohibir alcohol o cigarrillo).\nEl ejemplo 2 podr\u00eda ser pero es te\u00f3rico (cont.)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["_marceloale_", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "El ejemplo de saturaci\u00f3n no corre en los niveles actuales de vacunaci\u00f3n (s\u00ed hay una externalidad \"de costo\" con sistemas parcialmente estatales, pero es un argumento para prohibir alcohol o cigarrillo). El ejemplo podr\u00eda ser pero es te\u00f3rico (cont.)"}, {"id": 1439619962331713538, "verified": false, "tweet_text": "El d\u00eda de #hoy a la 1:00 p.m. estar\u00e9 en Oriente Noticias del Canal Tro, hablando sobre el panorama alentador de salud en Bucaramanga y la implementaci\u00f3n efectiva del programa de vacunaci\u00f3n del municipio. https://t.co/E5LHeuckPM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["hoy"], "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda de a la :00 p.m. estar\u00e9 en Oriente Noticias del Canal Tro, hablando sobre el panorama alentador de salud en Bucaramanga y la implementaci\u00f3n efectiva del programa de vacunaci\u00f3n del municipio."}, {"id": 1439619948620435463, "verified": false, "tweet_text": "Cuba inicia vacunaci\u00f3n de poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica contra la COVID-19 #H\u00e9roesDeLaSalud #BrigadaHenryReeve #CubaPorLaVida #CubaCoopera \n@cubacooperaven\n@MINSAPCuba\n@PardoRegla\n@unidad_central\n@japortalmiranda  https://t.co/TeMjRUc1SR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["H\u00e9roesDeLaSalud", "BrigadaHenryReeve", "CubaPorLaVida", "CubaCoopera"], "mentions": ["cubacooperaven", "MINSAPCuba", "PardoRegla", "unidad_central", "japortalmiranda"], "tweet_urls": ["https://t.co/TeMjRUc1SR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuba inicia vacunaci\u00f3n de poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica contra la COVID-19"}, {"id": 1439619892936859649, "verified": false, "tweet_text": "Las dosis de Pfizer no llegaron y se demor\u00f3 la vacunaci\u00f3n de adolescentes - https://t.co/BVQWiOPGMb https://t.co/LKAgLsRtkV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BVQWiOPGMb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las dosis de Pfizer no llegaron y se demor\u00f3 la vacunaci\u00f3n de adolescentes -"}, {"id": 1439619845948121096, "verified": false, "tweet_text": "@MinSaludCol 8)\n\nHoy marchamos con mucha gente por la libertad, en contra de medidas segregadoras, vacunaci\u00f3n obligatoria y pases verdes https://t.co/3hp9a8cBqY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MinSaludCol"], "tweet_emoticons": ["8)"], "country": "MEXICO", "text_es": ") Hoy marchamos con mucha gente por la libertad, en contra de medidas segregadoras, vacunaci\u00f3n obligatoria y pases verdes"}, {"id": 1439619712678252554, "verified": false, "tweet_text": "@mjean2 @LcdoCorona @carteroloco66 Tarjeta de vacunaci\u00f3n contra el Polio, a\u00f1o 1956. As\u00ed se erradic\u00f3, con vacunas y boosters. https://t.co/KRL4jnZJ2U https://t.co/ROaxD01N6c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mjean2", "LcdoCorona", "carteroloco66"], "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tarjeta de vacunaci\u00f3n contra el Polio, a\u00f1o . As\u00ed se erradic\u00f3, con vacunas y boosters."}, {"id": 1439619617257893890, "verified": false, "tweet_text": "@AlcaldiaBGA Hoy es el d\u00eda que puedo disponer para vacunar y he ido a varios puntos de vacunacion y me no hay vacunas, solo para menores de 18 y mayores de 50 a\u00f1os.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AlcaldiaBGA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy es el d\u00eda que puedo disponer para vacunar y he ido a varios puntos de vacunacion y me no hay vacunas, solo para menores de y mayores de a\u00f1os."}, {"id": 1439619598094159875, "verified": false, "tweet_text": "Leer las respuesta o \"interpelaciones\" a esto es caviar. Mijos lindos, el hecho de que se critique a un Presidente con un plan de vacunacion eficiente pero que tiene un Ecuador al frente al que no se le responde, no es ser correista, resentido, socialista, es tener sentido com\u00fan https://t.co/1DOJbC35tY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1DOJbC35tY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Leer las respuesta o \"interpelaciones\" a esto es caviar. Mijos lindos, el hecho de que se critique a un Presidente con un plan de vacunacion eficiente pero que tiene un Ecuador al frente al que no se le responde, no es ser correista, resentido, socialista, es tener sentido com\u00fan"}, {"id": 1439619442091167748, "verified": true, "tweet_text": "#Nacionales_EB \n\nSalvadore\u00f1os acuden a vacunaci\u00f3n dominical contra el Covid-19\n\nTe contamos: https://t.co/ORy6AliJmC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Nacionales_EB"], "tweet_urls": ["https://t.co/ORy6AliJmC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Salvadore\u00f1os acuden a vacunaci\u00f3n dominical contra el Covid-19 Te contamos:"}, {"id": 1439619435761786883, "verified": false, "tweet_text": "Ampliar\u00e1n ruta de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 en Venezuela https://t.co/5QehSnPq2X", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5QehSnPq2X"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ampliar\u00e1n ruta de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 en Venezuela"}, {"id": 1439619415323119621, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX La vacunaci\u00f3n de aplaudirles pero eso no es todo. Ecuador parece un pa\u00eds que no tiene presidente, no se sabe nada, no se siente cambios es como vivir en un pa\u00eds que no tiene rumbo.\nHasta Nebot ya se di\u00f3 cuenta!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n de aplaudirles pero eso no es todo. Ecuador parece un pa\u00eds que no tiene presidente, no se sabe nada, no se siente cambios es como vivir en un pa\u00eds que no tiene rumbo. Hasta Nebot ya se di\u00f3 cuenta!!"}, {"id": 1439619413783764999, "verified": false, "tweet_text": "@medica_sucre Los m\u00e9dicos y los dem\u00e1s profesionales y t\u00e9cnicos de la salud cubanos constituyen una fuerza excepcional #HeroesDeLaSalud #BrigadaHenryReeve #CubaPorLaVida #CubaCoopera CDI Queniquea en el estado Tachira,en campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n masiva a la poblaci\u00f3n venezolana. https://t.co/vAQCjltDgL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["HeroesDeLaSalud", "BrigadaHenryReeve", "CubaPorLaVida", "CubaCoopera"], "mentions": ["medica_sucre"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los m\u00e9dicos y los dem\u00e1s profesionales y t\u00e9cnicos de la salud cubanos constituyen una fuerza excepcional CDI Queniquea en el estado Tachira,en campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n masiva a la poblaci\u00f3n venezolana."}, {"id": 1439619396603977733, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacuno |Recuerda que las personas de 18 a\u00f1os o m\u00e1s ya pueden registrarse en la p\u00e1gina web  https://t.co/3RnhX6OJ1Z o en los quioscos de registro m\u00e1s cercanos. La vacunaci\u00f3n es gratuita, segura y voluntaria. @GuatemalaGob  @SCEPgt https://t.co/Yt4p7eUofG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno"], "mentions": ["GuatemalaGob", "SCEPgt"], "tweet_urls": ["https://t.co/3RnhX6OJ1Z"], "country": "MEXICO", "text_es": "|Recuerda que las personas de a\u00f1os o m\u00e1s ya pueden registrarse en la p\u00e1gina web o en los quioscos de registro m\u00e1s cercanos. La vacunaci\u00f3n es gratuita, segura y voluntaria."}, {"id": 1439619351762677765, "verified": false, "tweet_text": "Va salir la verdad en Israel.Esos contagios cada vez m\u00e1s altos junto con vacunaci\u00f3n cada vez m\u00e1s masiva https://t.co/YB3sjL5ShE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YB3sjL5ShE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Va salir la verdad en Israel.Esos contagios cada vez m\u00e1s altos junto con vacunaci\u00f3n cada vez m\u00e1s masiva"}, {"id": 1439619317381931008, "verified": false, "tweet_text": "@JAC_Serj REQUERIMIENTO DE NO VACUNACI\u00d3N A MENORES PARA PADRES SEPARADOS.                 En caso de no estar de acuerdo con vuestra expareja ante la vacuna de vuestros hijos menores, rellenar y enviar mediante burofax.                                  https://t.co/pgPNCSsatE.  \u00a1P\u00c1SALO!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["JAC_Serj"], "tweet_urls": ["https://t.co/pgPNCSsatE"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "REQUERIMIENTO DE NO VACUNACI\u00d3N A MENORES PARA PADRES SEPARADOS. En caso de no estar de acuerdo con vuestra expareja ante la vacuna de vuestros hijos menores, rellenar y enviar mediante burofax. . \u00a1P\u00c1SALO!"}, {"id": 1439619303091982339, "verified": false, "tweet_text": "Hoy domingo llegamos al corregimiento de Aguas Blancas para presentar los servicios de vacunaci\u00f3n anti COVID-19 y oferta en salud, Sisb\u00e9n, Familias en Acci\u00f3n, recreaci\u00f3n, entrega de kits de alimentos y sillas de ruedas. Siempre con mi gente. https://t.co/7cSTIjUQW3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy domingo llegamos al corregimiento de Aguas Blancas para presentar los servicios de vacunaci\u00f3n anti COVID-19 y oferta en salud, Sisb\u00e9n, Familias en Acci\u00f3n, recreaci\u00f3n, entrega de kits de alimentos y sillas de ruedas. Siempre con mi gente."}, {"id": 1439619300566847492, "verified": false, "tweet_text": "En Cuba la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes https://t.co/IUQSOHlpkc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IUQSOHlpkc"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Cuba la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes"}, {"id": 1439619300235481088, "verified": false, "tweet_text": "Nuevo:  ENTN: Te informa: En Cuba la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes: La reuni\u00f3n del grupo temporal de trabajo del Gobierno para el enfrentamiento a la COVID-19 sesion\u00f3 este s\u00e1bado, desde el Palacio de la Revoluci\u00f3n, presidida\u2026 https://t.co/XRfQo4qZmN Radio Amanecer - RA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XRfQo4qZmN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuevo: ENTN: Te informa: En Cuba la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes: La reuni\u00f3n del grupo temporal de trabajo del Gobierno para el enfrentamiento a la COVID-19 sesion\u00f3 este s\u00e1bado, desde el Palacio de la Revoluci\u00f3n, presidida\u2026 Radio Amanecer - RA"}, {"id": 1439619299346460674, "verified": false, "tweet_text": "@mluispedroza @RobertSosaP Buenos d\u00edas. Estamos esperando informaci\u00f3n por parte de @QroBienestar , encargados de las jornadas de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mluispedroza", "RobertSosaP", "QroBienestar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas. Estamos esperando informaci\u00f3n por parte de , encargados de las jornadas de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439619282514718721, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Fue lo m\u00e1ximo! Hab\u00edan personas de todas las edades, religiones, etnias, ideolog\u00edas y orientaci\u00f3n sexual. \u00a1Todos unidos en contra de la vacunaci\u00f3n obligatoria, el apartheid sanitario, y las violaciones a la constituci\u00f3n y nuestros derechos humanos! https://t.co/WH23mv41UL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WH23mv41UL"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Fue lo m\u00e1ximo! Hab\u00edan personas de todas las edades, religiones, etnias, ideolog\u00edas y orientaci\u00f3n sexual. \u00a1Todos unidos en contra de la vacunaci\u00f3n obligatoria, el apartheid sanitario, y las violaciones a la constituci\u00f3n y nuestros derechos humanos!"}, {"id": 1439619237803343880, "verified": false, "tweet_text": "Uno se pas\u00f3 4 a\u00f1os con: \u201cLa culpa es de Correa\u201d\nEl otro va a pasar 4 a\u00f1os diciendo: 9-100?\n\ud83d\udde3 con la vacunaci\u00f3n no alcanza!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udde3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uno se pas\u00f3 a\u00f1os con: \u201cLa culpa es de Correa\u201d El otro va a pasar a\u00f1os diciendo: -100? \ud83d\udde3 con la vacunaci\u00f3n no alcanza!"}, {"id": 1439619234582175744, "verified": true, "tweet_text": "#SantanderInforma | \u00bfQuieres saber c\u00f3mo avanza el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n contra el COVID en nuestro departamento? \nHoy en una emisi\u00f3n especial de @NoticiasTRO el secretario de Salud @JavierAlonsoVi9 contar\u00e1 los detalles. \n\n\u23f01:00 p.m. https://t.co/xQYarAAlkl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["SantanderInforma"], "mentions": ["NoticiasTRO", "JavierAlonsoVi9"], "tweet_emoticons": ["\u23f0"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00bfQuieres saber c\u00f3mo avanza el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n contra el COVID en nuestro departamento? Hoy en una emisi\u00f3n especial de el secretario de Salud contar\u00e1 los detalles. \u23f01:00 p.m."}, {"id": 1439619208762085376, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | Salvaguardar la salud de la poblaci\u00f3n salvadore\u00f1a es una prioridad para el Gobierno del Presidente @nayibbukele. Las jornadas de vacunaci\u00f3n dominicales han iniciado este d\u00eda en los m\u00e1s de 160 puntos habilitados en el pa\u00eds. https://t.co/tdt694ROEg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Salvaguardar la salud de la poblaci\u00f3n salvadore\u00f1a es una prioridad para el Gobierno del Presidente . Las jornadas de vacunaci\u00f3n dominicales han iniciado este d\u00eda en los m\u00e1s de puntos habilitados en el pa\u00eds."}, {"id": 1439619191678570502, "verified": false, "tweet_text": "Por distintas v\u00edas, EEUU y UE tratan de impulsar vacunaci\u00f3n anticovid - https://t.co/IkIa1D3UPz https://t.co/wloEXWJaZ0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IkIa1D3UPz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por distintas v\u00edas, EEUU y UE tratan de impulsar vacunaci\u00f3n anticovid -"}, {"id": 1439619164436586501, "verified": false, "tweet_text": "@UnoNoticias Es il\u00f3gico ese requerimiento de pedir certificado de vacunaci\u00f3n contra covid ? El estar vacunado contra el covid no impide que personas lo  contraigan o incluso puedan trasmitirlo!...Valdr\u00eda exigirlo en caso que la vacuna evitar\u00e1 contagiarse y trasmitir el virus pero no es asi...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["UnoNoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es il\u00f3gico ese requerimiento de pedir certificado de vacunaci\u00f3n contra covid ? El estar vacunado contra el covid no impide que personas lo contraigan o incluso puedan trasmitirlo!...Valdr\u00eda exigirlo en caso que la vacuna evitar\u00e1 contagiarse y trasmitir el virus pero no es asi..."}, {"id": 1439619117884059652, "verified": false, "tweet_text": "PIB de Panam\u00e1 crece 40.4% en segundo trimestre impulsado por la vacunaci\u00f3n https://t.co/KI4VhQ1OF0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/KI4VhQ1OF0"], "country": "MEXICO", "text_es": "PIB de Panam\u00e1 crece % en segundo trimestre impulsado por la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439619076687646730, "verified": false, "tweet_text": "@26Blanquiazul @eabusad A qu\u00e9 le llamas fracaso? viste los n\u00fameros?\n\nPasaron de 20 muertos diarios a 31 muertos (el famoso 156%) cuando lo proyectado es tener 400 muertos diarios por la variante delta.\n\nLa vacunaci\u00f3n fue un \u00e9xito en Israel.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["26Blanquiazul", "eabusad"], "country": "MEXICO", "text_es": "A qu\u00e9 le llamas fracaso? viste los n\u00fameros? Pasaron de muertos diarios a muertos (el famoso %) cuando lo proyectado es tener muertos diarios por la variante delta. La vacunaci\u00f3n fue un \u00e9xito en Israel."}, {"id": 1439619067795623939, "verified": false, "tweet_text": "@PublimetroChile En 3 a 4 meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile\nPandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico \nInmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de 6 meses\nhttps://t.co/LXyVqIUGse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["PublimetroChile"], "tweet_urls": ["https://t.co/LXyVqIUGse"], "country": "MEXICO", "text_es": "En a meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile Pandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico Inmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de meses"}, {"id": 1439619038368317440, "verified": true, "tweet_text": "#ATENCI\u00d3N\ud83d\udce3| Si eres mayor de 50 a\u00f1os y aun no te has inmunizado contra la COVID-19, puedes asistir sin previa cita al Centro de Vacunaci\u00f3n m\u00e1s Cercano.\n\n#UnidadLatinoamericana https://t.co/zksAl1zOxT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["ATENCI\u00d3N", "UnidadLatinoamericana"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3| Si eres mayor de a\u00f1os y aun no te has inmunizado contra la COVID-19, puedes asistir sin previa cita al Centro de Vacunaci\u00f3n m\u00e1s Cercano."}, {"id": 1439619006797946892, "verified": false, "tweet_text": "@OConchaa @Dona_Pily2 @IvanDuque Nada en absoluto se le puede pedir a @IvanDuque! A estas alturas la gesti\u00f3n de su gobierno ha sido justificar  sus errores con la Pandemia y que \" no lo dejaron\"\nLa vacunaci\u00f3n no es logro  ERA LA OBLIGACION!! El Logro hubiera sido luchar contra el terrorismo. Pero de eso poco.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["OConchaa", "Dona_Pily2", "IvanDuque", "IvanDuque"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nada en absoluto se le puede pedir a ! A estas alturas la gesti\u00f3n de su gobierno ha sido justificar sus errores con la Pandemia y que \" no lo dejaron\" La vacunaci\u00f3n no es logro ERA LA OBLIGACION!! El Logro hubiera sido luchar contra el terrorismo. Pero de eso poco."}, {"id": 1439618972895387653, "verified": false, "tweet_text": "@FinugeForever @RWMaloneMD Esta sentencia del tribunal portugu\u00e9s, refiere las muertes producidas por Covid-19 antes de la vacunaci\u00f3n. Incluso en el documento de la sentencia, se exige prueba del \"virus aislado\" seg\u00fan los protocolos regulados para tal fin.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["FinugeForever", "RWMaloneMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta sentencia del tribunal portugu\u00e9s, refiere las muertes producidas por Covid-19 antes de la vacunaci\u00f3n. Incluso en el documento de la sentencia, se exige prueba del \"virus aislado\" seg\u00fan los protocolos regulados para tal fin."}, {"id": 1439618929857548289, "verified": false, "tweet_text": "Uno de mis t\u00edos de treinta y pico de a\u00f1os al enterarse que 20 horas antes de la vacunaci\u00f3n ya la fila est\u00e1 larga \"no es que es mejor si la vida o la muerte\" \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uno de mis t\u00edos de treinta y pico de a\u00f1os al enterarse que horas antes de la vacunaci\u00f3n ya la fila est\u00e1 larga \"no es que es mejor si la vida o la muerte\" \ud83d\ude02"}, {"id": 1439618863453425667, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89 La jornada de vacunaci\u00f3n terminar\u00e1 este lunes 20 de septiembre para este grupo de la poblaci\u00f3n.\n\nhttps://t.co/ibj9C76Aik", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ibj9C76Aik"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 La jornada de vacunaci\u00f3n terminar\u00e1 este lunes de septiembre para este grupo de la poblaci\u00f3n."}, {"id": 1439618858206248972, "verified": true, "tweet_text": "Exigir\u00e1n vacunaci\u00f3n y prueba molecular a viajeros que ingresen al Per\u00fa \ud83d\udc49 https://t.co/oPfB2Qs2lU\n\n\ud83d\udccc Medida se aplicar\u00e1 desde las 00.00 horas del lunes 20 de setiembre. https://t.co/aler4EyFYg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oPfB2Qs2lU"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exigir\u00e1n vacunaci\u00f3n y prueba molecular a viajeros que ingresen al Per\u00fa \ud83d\udc49 \ud83d\udccc Medida se aplicar\u00e1 desde las horas del lunes de setiembre."}, {"id": 1439618846680395783, "verified": false, "tweet_text": "@arielviano @el_ladeao El pa\u00eds se paraliz\u00f3 despu\u00e9s de las PASO! NI COVID, NI VACUNACION, NI ECONOMIA,NI,NI,....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["arielviano", "el_ladeao"], "country": "MEXICO", "text_es": "El pa\u00eds se paraliz\u00f3 despu\u00e9s de las PASO! NI COVID, NI VACUNACION, NI ECONOMIA,NI,NI,...."}, {"id": 1439618840120467470, "verified": false, "tweet_text": "@pleyade_delas7 @joseazu00544838 @segurosybanca Y tambi\u00e9n sab\u00edan nombre de la vacuna, fechas, lotes, dosis y centro de vacunaci\u00f3n donde asisti\u00f3 el se\u00f1or.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["pleyade_delas7", "joseazu00544838", "segurosybanca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y tambi\u00e9n sab\u00edan nombre de la vacuna, fechas, lotes, dosis y centro de vacunaci\u00f3n donde asisti\u00f3 el se\u00f1or."}, {"id": 1439618800094261260, "verified": false, "tweet_text": "Temas de la semana, prensa lime\u00f1a: Incinerar el cadaver de Abimael Guzm\u00e1n y la ropa de Lilia Paredes.\n\nTemas de la semana, mayor\u00eda del pa\u00eds: Vacunaci\u00f3n a todo vapor y baj\u00f3 el precio del bal\u00f3n de gas.\n\nLuego no entienden por qu\u00e9 sube Castillo en las encuestas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Temas de la semana, prensa lime\u00f1a: Incinerar el cadaver de Abimael Guzm\u00e1n y la ropa de Lilia Paredes. Temas de la semana, mayor\u00eda del pa\u00eds: Vacunaci\u00f3n a todo vapor y baj\u00f3 el precio del bal\u00f3n de gas. Luego no entienden por qu\u00e9 sube Castillo en las encuestas."}, {"id": 1439618775129722885, "verified": false, "tweet_text": "@MariolySosaP La informaci\u00f3n es clara. Personas vacunadas murieron por enfermedades previas a la vacunaci\u00f3n. No es a causa de la vacuna. Le sugiero relea la informaci\u00f3n y analice de nuevo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MariolySosaP"], "country": "MEXICO", "text_es": "La informaci\u00f3n es clara. Personas vacunadas murieron por enfermedades previas a la vacunaci\u00f3n. No es a causa de la vacuna. Le sugiero relea la informaci\u00f3n y analice de nuevo."}, {"id": 1439618747791249414, "verified": false, "tweet_text": "Cuando fui a que me vacunasen sent\u00eda respeto. Era consciente de que conllevaba sus riesgos reales. Pero, por el porcentaje era asumible, frente al otro porcentaje de v\u00edctimas por la enfermedad. Como todas las vacunas, entra\u00f1an riesgos, pero salvan vidas. \nLa vacunaci\u00f3n es libre.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando fui a que me vacunasen sent\u00eda respeto. Era consciente de que conllevaba sus riesgos reales. Pero, por el porcentaje era asumible, frente al otro porcentaje de v\u00edctimas por la enfermedad. Como todas las vacunas, entra\u00f1an riesgos, pero salvan vidas. La vacunaci\u00f3n es libre."}, {"id": 1439618743630385159, "verified": false, "tweet_text": "@lauratenacolung @jorgeramosnews @mcmaricarmen @DiazCanelB @pepemujicacom Hay un mont\u00f3n de pa\u00edses chicos con niveles de vacunaci\u00f3n paup\u00e9rrimos. Puedes insistir en tu captura de un persona random, yo hablo de datos, facts. Tu de lo que quieres creer.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["lauratenacolung", "jorgeramosnews", "mcmaricarmen", "DiazCanelB", "pepemujicacom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay un mont\u00f3n de pa\u00edses chicos con niveles de vacunaci\u00f3n paup\u00e9rrimos. Puedes insistir en tu captura de un persona random, yo hablo de datos, facts. Tu de lo que quieres creer."}, {"id": 1439618737766903814, "verified": false, "tweet_text": "Nueve pa\u00edses europeos suspenden la vacunaci\u00f3n con AstraZeneca tras dos muertes por trombos https://t.co/qVBl2r7I8m v\u00eda @ABC_Conocer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qVBl2r7I8m"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nueve pa\u00edses europeos suspenden la vacunaci\u00f3n con AstraZeneca tras dos muertes por trombos v\u00eda"}]