[{"id": 1439629981592735744, "verified": false, "tweet_text": "@nm_lb_ Y son lugares concurridos por gente de nuestra edad que no tienen su segunda dosis o ni la primera como yo u.u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["nm_lb_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y son lugares concurridos por gente de nuestra edad que no tienen su segunda dosis o ni la primera como yo u.u"}, {"id": 1439629593703587845, "verified": false, "tweet_text": "Te invitamos para que el d\u00eda de ma\u00f1ana recibas tu primera dosis de la vacuna contra el covid 19.\ud83d\ude37\n\nHabilitaremos diferentes puntos para que puedas ser trasladado hacia la plaza central a partir de las 8 de la ma\u00f1ana.\ud83d\ude09 https://t.co/GSmCX0GoPZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te invitamos para que el d\u00eda de ma\u00f1ana recibas tu primera dosis de la vacuna contra el covid .\ud83d\ude37 Habilitaremos diferentes puntos para que puedas ser trasladado hacia la plaza central a partir de las de la ma\u00f1ana.\ud83d\ude09"}, {"id": 1439629573784809476, "verified": false, "tweet_text": "Si cre\u00ed que la primera dosis me afect\u00f3 mi ciclo menstrual, la segunda de Aztra me altero.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si cre\u00ed que la primera dosis me afect\u00f3 mi ciclo menstrual, la segunda de Aztra me altero."}, {"id": 1439629330775224326, "verified": false, "tweet_text": "#VACUNACIONCOVID19, Hoy \u00faltimo d\u00eda para recibir la primera dosis de #VacunaCOVID19 en el recinto ferial de #Chimalhuacan, de 9 a 17 hrs vacunacion para j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os de edad. https://t.co/OAkN18Ba9N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["VACUNACIONCOVID19", "VacunaCOVID19", "Chimalhuacan"], "country": "MEXICO", "text_es": ", Hoy \u00faltimo d\u00eda para recibir la primera dosis de en el recinto ferial de , de a hrs vacunacion para j\u00f3venes de a a\u00f1os de edad."}, {"id": 1439629144606842880, "verified": false, "tweet_text": "Gran esfuerzo y trabajo en conjunto entre la Alcaldia de #Ayutuxtepeque y el @SaludSV, para llevar la primera dosis de vacuna contra el #Covid19 a los ciudadanos que aun no la tenia, cabe mencionar que la jornada finalizara hasta las 2:00 p.m.\n\n#NoTeRelajes \ud83d\ude37\ud83d\udc89 https://t.co/hUcPPqXUaM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Ayutuxtepeque", "Covid19", "NoTeRelajes"], "mentions": ["SaludSV"], "tweet_urls": ["https://t.co/hUcPPqXUaM"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gran esfuerzo y trabajo en conjunto entre la Alcaldia de y el , para llevar la primera dosis de vacuna contra el a los ciudadanos que aun no la tenia, cabe mencionar que la jornada finalizara hasta las :00 p.m. \ud83d\ude37\ud83d\udc89"}, {"id": 1439629108208709634, "verified": false, "tweet_text": "@BeetBeatBit 1,2,3,4,5 y contando. Esto me va a pegar m\u00e1s que la primera dosis(?)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["BeetBeatBit"], "country": "MEXICO", "text_es": "y contando. Esto me va a pegar m\u00e1s que la primera dosis(?)"}, {"id": 1439629063887409154, "verified": false, "tweet_text": "@rod\n@FernanQuirosBA \n@FelipeMiguelBA \n@BASalud \nDICE PRIMERA DOSIS YA LA TIENEEEEE.EN LA POSTA DE SAN LORENZO HAB\u00cdAAS GENTE Q RECLABAN PORQUE LES LLEG\u00d3 EL MAIL PARA SACAR TURNO Y CUANDO VAN NO ESTABAN REGISTRADOS Y NO TEN\u00cdAN LA VACUNA, ENCIMA ERA LA SEGUNDA DOSIS NO LA PRIMERA https://t.co/LSO5Pf7cq8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["rod", "FernanQuirosBA", "FelipeMiguelBA", "BASalud"], "country": "MEXICO", "text_es": "DICE PRIMERA DOSIS YA LA TIENEEEEE.EN LA POSTA DE SAN LORENZO HAB\u00cdAAS GENTE Q RECLABAN PORQUE LES LLEG\u00d3 EL MAIL PARA SACAR TURNO Y CUANDO VAN NO ESTABAN REGISTRADOS Y NO TEN\u00cdAN LA VACUNA, ENCIMA ERA LA SEGUNDA DOSIS NO LA PRIMERA"}, {"id": 1439629024024797187, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Rafael Cruz llev\u00f3 hoy a su hijo, menor de edad, a recibir la primera dosis de la vacuna contra el COVID-19. Agradeci\u00f3 al Gobierno del Presidente @nayibbukele la oportunidad de permitirle a \u00e9l y a su familia gozar de mayor protecci\u00f3n contra la enfermedad. https://t.co/lf5HDyzr4A", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Rafael Cruz llev\u00f3 hoy a su hijo, menor de edad, a recibir la primera dosis de la vacuna contra el COVID-19. Agradeci\u00f3 al Gobierno del Presidente la oportunidad de permitirle a \u00e9l y a su familia gozar de mayor protecci\u00f3n contra la enfermedad."}, {"id": 1439628741672591365, "verified": false, "tweet_text": "@THELOYALKEEPER No hab\u00eda podido pegar un ojo durante toda la noche, por lo que decidi\u00f3 salir de su habitaci\u00f3n con la primera luz del amanecer; necesitaba una buena dosis de cafe\u00edna para sobrepasar el d\u00eda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["THELOYALKEEPER"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hab\u00eda podido pegar un ojo durante toda la noche, por lo que decidi\u00f3 salir de su habitaci\u00f3n con la primera luz del amanecer; necesitaba una buena dosis de cafe\u00edna para sobrepasar el d\u00eda."}, {"id": 1439628722869506056, "verified": false, "tweet_text": "Lo bueno es q en el HNN ayer vacunaron para 1era y 2da dosis. Pero adem\u00e1s sin importar donde fue la primera vacuna. Eso permiti\u00f3 a muchas personas lograr completar la vacunaci\u00f3n https://t.co/IkD6MKY9uI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IkD6MKY9uI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo bueno es q en el HNN ayer vacunaron para era y da dosis. Pero adem\u00e1s sin importar donde fue la primera vacuna. Eso permiti\u00f3 a muchas personas lograr completar la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439628620993994758, "verified": false, "tweet_text": "Espero #JinJin se recupere, el no esta vacunado seg\u00fan lo ultimo que le\u00ed (solo Mj se puso la primera dosis hace poco) y no me gustan las palabras del comunicado. Realmente estoy esperando saber que est\u00e1 bien, estable y que los dem\u00e1s no tienen nada. https://t.co/5eqh9WCb9e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["JinJin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Espero se recupere, el no esta vacunado seg\u00fan lo ultimo que le\u00ed (solo Mj se puso la primera dosis hace poco) y no me gustan las palabras del comunicado. Realmente estoy esperando saber que est\u00e1 bien, estable y que los dem\u00e1s no tienen nada."}, {"id": 1439628404358254592, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcaaHoy 19Set se cumplen 22 d\u00edas tras mi SEGUNDA dosis de #Sinopharm y sin efectos adversos desde el 1er d\u00eda de mi PRIMERA dosis\n\n#sigamoscuid\u00e1ndonos \n#Sinopharms\u00edprotege\n#Vacunate \n\nSi deseas acceder a tu carnet de vacunaci\u00f3n ingresa aqu\u00ed: https://t.co/D7Q1HbKEvG https://t.co/EfTmHunrLE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm", "sigamoscuid\u00e1ndonos", "Sinopharms\u00edprotege", "Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/D7Q1HbKEvG"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcaaHoy Set se cumplen d\u00edas tras mi SEGUNDA dosis de y sin efectos adversos desde el er d\u00eda de mi PRIMERA dosis Si deseas acceder a tu carnet de vacunaci\u00f3n ingresa aqu\u00ed:"}, {"id": 1439628102854905862, "verified": true, "tweet_text": "Diario HOY | Desde ma\u00f1ana aplicar\u00e1n primera dosis a personas de 18 y 19 a\u00f1os cumplidos https://t.co/1mQLUitftz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1mQLUitftz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Diario HOY | Desde ma\u00f1ana aplicar\u00e1n primera dosis a personas de y a\u00f1os cumplidos"}, {"id": 1439628024304050178, "verified": false, "tweet_text": "Soy la \u00fanica persona que a esta altura est\u00e1 SIN LA PRIMERA DOSIS?? Qu\u00e9 onda mi turno, lo agarr\u00f3 la aduana?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Soy la \u00fanica persona que a esta altura est\u00e1 SIN LA PRIMERA DOSIS?? Qu\u00e9 onda mi turno, lo agarr\u00f3 la aduana?"}, {"id": 1439627925763108866, "verified": false, "tweet_text": "Primera dosis \u2705 me doli\u00f3 un poco demasiado creo m\u00e1s porq odio las agujas y sent\u00ed todo. Pero unos minutos despu\u00e9s siento el brazo como si hubiera levantado muchoooo peso \ud83e\udd14 creo q es normal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primera dosis \u2705 me doli\u00f3 un poco demasiado creo m\u00e1s porq odio las agujas y sent\u00ed todo. Pero unos minutos despu\u00e9s siento el brazo como si hubiera levantado muchoooo peso \ud83e\udd14 creo q es normal"}, {"id": 1439627724121903112, "verified": false, "tweet_text": "Hoy recib\u00ed la primera dosis de la vacuna!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy recib\u00ed la primera dosis de la vacuna!!"}, {"id": 1439627641133359110, "verified": false, "tweet_text": "@bertrosa Ohhhhh a me cobran 700 cada dosis son dos dosis la que aplican el viernes pasado fue la primera, pr\u00f3ximo viernes la segunda , ser\u00e1 correcto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["bertrosa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ohhhhh a me cobran cada dosis son dos dosis la que aplican el viernes pasado fue la primera, pr\u00f3ximo viernes la segunda , ser\u00e1 correcto"}, {"id": 1439627609369989126, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Hola, tambi\u00e9n estar\u00e1n aplicando la Astrazeneca??? En mi primera dosis no alcance Saputnik y me pusieron Aztrazeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, tambi\u00e9n estar\u00e1n aplicando la Astrazeneca??? En mi primera dosis no alcance Saputnik y me pusieron Aztrazeneca"}, {"id": 1439627575245123589, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfMiedo a perderte? Ni que fueras mi comprobante de mi primera dosis de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfMiedo a perderte? Ni que fueras mi comprobante de mi primera dosis de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439627290342735876, "verified": false, "tweet_text": "@flaca_psycho \u00c9ste pa\u00eds es una dosis de m\u00e1s que la primera parte del mundo que ha tenido la oportunidad para ver la pel\u00edcula en su oficina \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["flaca_psycho"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00c9ste pa\u00eds es una dosis de m\u00e1s que la primera parte del mundo que ha tenido la oportunidad para ver la pel\u00edcula en su oficina \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23"}, {"id": 1439627275515973638, "verified": false, "tweet_text": "@J_Andres_Mtnz_T Yo llevo justo una semana de mi segunda dosis SINOVAC, y tengo una fatiga tremenda. El la primera medio fiebre dos d\u00edas, pero ahora a una samana me caigo de sue\u00f1o todo el d\u00eda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["J_Andres_Mtnz_T"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo llevo justo una semana de mi segunda dosis SINOVAC, y tengo una fatiga tremenda. El la primera medio fiebre dos d\u00edas, pero ahora a una samana me caigo de sue\u00f1o todo el d\u00eda."}, {"id": 1439627104623136782, "verified": false, "tweet_text": "iona cayo a mi casa con un vino mi viejo se pago otro y yo recien d ponerme la primera dosis la conn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "iona cayo a mi casa con un vino mi viejo se pago otro y yo recien d ponerme la primera dosis la conn"}, {"id": 1439627100844134401, "verified": false, "tweet_text": "@normyld Primera dosis, la segunda en noviembre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["normyld"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primera dosis, la segunda en noviembre"}, {"id": 1439626715135889409, "verified": false, "tweet_text": "@Poliedipede La primera me peg\u00f3 horrible y fui aterrorizada a la segunda y no tuve nada, un poco de sue\u00f1ito y dolor leve en el brazo nom\u00e1s. No conozco todav\u00eda a nadie que la haya pasado mal con ambas dosis, todos con una si y otra no. As\u00ed que anda tranqui que va a andar todo bien!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Poliedipede"], "country": "MEXICO", "text_es": "La primera me peg\u00f3 horrible y fui aterrorizada a la segunda y no tuve nada, un poco de sue\u00f1ito y dolor leve en el brazo nom\u00e1s. No conozco todav\u00eda a nadie que la haya pasado mal con ambas dosis, todos con una si y otra no. As\u00ed que anda tranqui que va a andar todo bien!"}, {"id": 1439626660291227655, "verified": false, "tweet_text": "Que solo me duela el brazo por la primera dosis me hace tener miedo de la segunda:(((", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Que solo me duela el brazo por la primera dosis me hace tener miedo de la segunda"}, {"id": 1439626280203431937, "verified": false, "tweet_text": "@MireyaHA1 @SaludEdomex Cuando ser\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de 18- 29 en coacalco", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MireyaHA1", "SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando ser\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de - en coacalco"}, {"id": 1439626178755796993, "verified": false, "tweet_text": "ya me puse la primera dosis por ti y solo por ti mi vida https://t.co/IcwganZ9H8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IcwganZ9H8"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya me puse la primera dosis por ti y solo por ti mi vida"}, {"id": 1439626138582601732, "verified": false, "tweet_text": "@MarcelaSaebL Totalmente de acuerdo. El m\u00edo, si se trata de dosis prolongadas, tiene que ser (oh, vuelta a la primera juventud) ni m\u00e1s ni menos que bachardeau blanc de blancs. Otra cosa y el arrepentimiento del d\u00eda despu\u00e9s puede ser severo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MarcelaSaebL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Totalmente de acuerdo. El m\u00edo, si se trata de dosis prolongadas, tiene que ser (oh, vuelta a la primera juventud) ni m\u00e1s ni menos que bachardeau blanc de blancs. Otra cosa y el arrepentimiento del d\u00eda despu\u00e9s puede ser severo."}, {"id": 1439626075764674560, "verified": false, "tweet_text": "@zamielnegro_ \u00bfY mi primera dosis? \ud83d\ude2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["zamielnegro_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY mi primera dosis? \ud83d\ude2a"}, {"id": 1439626066755297280, "verified": false, "tweet_text": "El 91 por ciento de los bonaerenses mayores de 60 a\u00f1os complet\u00f3 el esquema de vacunaci\u00f3n | La inoculaci\u00f3n es casi total con la primera dosis en esa franja https://t.co/CoK8vdkw8K a trav\u00e9s de @Pagina12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["pagina12"], "tweet_urls": ["https://t.co/CoK8vdkw8K"], "country": "MEXICO", "text_es": "El por ciento de los bonaerenses mayores de a\u00f1os complet\u00f3 el esquema de vacunaci\u00f3n | La inoculaci\u00f3n es casi total con la primera dosis en esa franja a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439626031493697542, "verified": false, "tweet_text": "@amyrventura Creo que s\u00ed, pero o sea quiere decir que mi cuerpo no entendi\u00f3 ni la o por lo redondo con la primera dosis? O que ambas veces identific\u00f3 c\u00f3mo un pat\u00f3geno externo las vacunas y reaccion\u00f3 en consecuencia? \n\nPor andar pidiendo que me pusieran la de la eutanasia \ud83e\udd23\ud83e\udd12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["amyrventura"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd12", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que s\u00ed, pero o sea quiere decir que mi cuerpo no entendi\u00f3 ni la o por lo redondo con la primera dosis? O que ambas veces identific\u00f3 c\u00f3mo un pat\u00f3geno externo las vacunas y reaccion\u00f3 en consecuencia? Por andar pidiendo que me pusieran la de la eutanasia \ud83e\udd23\ud83e\udd12"}, {"id": 1439625987646500867, "verified": false, "tweet_text": "El vacunaton que est\u00e1n implementando para primera dosis, cubre todas las edades?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El vacunaton que est\u00e1n implementando para primera dosis, cubre todas las edades?"}, {"id": 1439625896684630019, "verified": false, "tweet_text": "Apreciada @Claudiashein, tengo m\u00e1s de 30, no tuve primera dosis por enfermedad, llam\u00e9 a @locatel_mx y no tienen conocimiento del registro para la aplicaci\u00f3n. \n\n\u00bfC\u00f3mo le podemos hacer?\n\nEl n\u00famero de rezagados por fuerza mayor cada vez es mas grande.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein", "locatel_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Apreciada , tengo m\u00e1s de , no tuve primera dosis por enfermedad, llam\u00e9 a y no tienen conocimiento del registro para la aplicaci\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo le podemos hacer? El n\u00famero de rezagados por fuerza mayor cada vez es mas grande."}, {"id": 1439625820243365889, "verified": false, "tweet_text": "Han sido d\u00edas de mucho j\u00fabilo para la familia cubana y en ello incluimos a las de la #EIPIMatanzas.Que orgullo al ver en el brazo de nuestros ni\u00f1os la primera dosis de  #Soberana02.\nCuanta alegr\u00eda contenida en un pinchazo bi\u00e9n cargadito de esperanza.\n#GraciasCuba\n#CubaSalvaVidas https://t.co/GSLPnz6BUh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["EIPIMatanzas", "Soberana02", "GraciasCuba", "CubaSalvaVidas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Han sido d\u00edas de mucho j\u00fabilo para la familia cubana y en ello incluimos a las de la .Que orgullo al ver en el brazo de nuestros ni\u00f1os la primera dosis de . Cuanta alegr\u00eda contenida en un pinchazo bi\u00e9n cargadito de esperanza."}, {"id": 1439625744771166212, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcccTras la segunda inyecci\u00f3n de Pfizer esta jovencita tuvo un efecto secundario grave: \"Me apliqu\u00e9 la vacuna pfizer, la primera dosis el 31 de julio, la segunda el 29 de agosto, estamos hoy 17 de septiembre!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcccTras la segunda inyecci\u00f3n de Pfizer esta jovencita tuvo un efecto secundario grave: \"Me apliqu\u00e9 la vacuna pfizer, la primera dosis el de julio, la segunda el de agosto, estamos hoy de septiembre!"}, {"id": 1439625669865091072, "verified": false, "tweet_text": "che posta gente, como puede ser que haya casi un 40% que no tiene la primera dosis, la gente es boluda que no se quiere vacunar o es culpa del estado tambien?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "che posta gente, como puede ser que haya casi un % que no tiene la primera dosis, la gente es boluda que no se quiere vacunar o es culpa del estado tambien?"}, {"id": 1439625614630195201, "verified": false, "tweet_text": "Llega Soberana 02 como un faro de luz, esperanza y alegr\u00eda a la tierra agramontina. Porque #CubaSalvaVidas nuestros ni\u00f1os comienzan a recibir la primera dosis de esta vacuna. Un sue\u00f1o convertido en realidad gracias a la ciencia cubana. \ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\n#CubaPorLaSalud \n#CubaPorLaVida https://t.co/Bkak4GcXZY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["CubaSalvaVidas", "CubaPorLaSalud", "CubaPorLaVida"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llega Soberana como un faro de luz, esperanza y alegr\u00eda a la tierra agramontina. Porque nuestros ni\u00f1os comienzan a recibir la primera dosis de esta vacuna. Un sue\u00f1o convertido en realidad gracias a la ciencia cubana. \ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"}, {"id": 1439625373663236102, "verified": false, "tweet_text": "@crhoycom Debe vacunarse a todas las personas que se presenten a vacunar, sea primera o segunda dosis. A utilizar al m\u00e1ximo las vacunas que tiene el pa\u00eds.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["crhoycom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Debe vacunarse a todas las personas que se presenten a vacunar, sea primera o segunda dosis. A utilizar al m\u00e1ximo las vacunas que tiene el pa\u00eds."}, {"id": 1439625367116029960, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Ashley Andrade, menor de edad que recibi\u00f3 hoy la primera dosis de la vacuna contra el COVID-19 en el @HospitalSV junto a su madre, no oculta su entusiasmo tras ser incluida dentro del grupo de beneficiarios de la vacuna. https://t.co/elyGIyFDjq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["HospitalSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Ashley Andrade, menor de edad que recibi\u00f3 hoy la primera dosis de la vacuna contra el COVID-19 en el junto a su madre, no oculta su entusiasmo tras ser incluida dentro del grupo de beneficiarios de la vacuna."}, {"id": 1439625164640202767, "verified": false, "tweet_text": "@roxanamr23 @rous_vegan Yo tuve fiebre de 39 despu\u00e9s de la primera dosis durante 24 hora. Pero prefiero eso a tener esa misma fiebre durante m\u00e1s tiempo, a que me asfixie y me manden a la UCI, a que me intuben y...a morirme.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["roxanamr23", "rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tuve fiebre de despu\u00e9s de la primera dosis durante hora. Pero prefiero eso a tener esa misma fiebre durante m\u00e1s tiempo, a que me asfixie y me manden a la UCI, a que me intuben y...a morirme."}, {"id": 1439625037514948608, "verified": false, "tweet_text": "Mi primera vacuna fue el 6 de junio 2021 \u00bfCuando me toca la segunda dosis? https://t.co/IGkMupDmRv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IGkMupDmRv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi primera vacuna fue el de junio \u00bfCuando me toca la segunda dosis?"}, {"id": 1439624971861565443, "verified": false, "tweet_text": "@DanielaBaarrios Jajaja ando exactamente en las mismas (tambi\u00e9n cumplo una semana de recibir la primera dosis ese d\u00eda y tambi\u00e9n he tenido antojo de cerveza). Sin embargo es mejor no hacerlo hasta luego de los 21 d\u00edas de la segunda dosis, pq sucede  q ingerir eso le resta efecto a la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DanielaBaarrios"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajaja ando exactamente en las mismas (tambi\u00e9n cumplo una semana de recibir la primera dosis ese d\u00eda y tambi\u00e9n he tenido antojo de cerveza). Sin embargo es mejor no hacerlo hasta luego de los d\u00edas de la segunda dosis, pq sucede q ingerir eso le resta efecto a la vacuna."}, {"id": 1439624773018005508, "verified": false, "tweet_text": "@DianaViscious \u00bfEs la primera o segunda dosis?", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DianaViscious"]}, {"id": 1439624668630159363, "verified": false, "tweet_text": "En el complejo deportivo Mayta Capac de San Martin de Porres las colas de primera y segunda dosis est\u00e1n cortas todav\u00eda, aprovechen para venir de una vez. Go go go https://t.co/wBg8iFciTe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En el complejo deportivo Mayta Capac de San Martin de Porres las colas de primera y segunda dosis est\u00e1n cortas todav\u00eda, aprovechen para venir de una vez. Go go go"}, {"id": 1439624523427500039, "verified": false, "tweet_text": "@rous_vegan Pfizer, herpes labial en la primera y tambie en la segunda dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer, herpes labial en la primera y tambie en la segunda dosis."}, {"id": 1439624457908277251, "verified": false, "tweet_text": "Reci\u00e9n mam\u00e1 de 79 a\u00f1os, primera dosis en la Usina del arte. Antes no lo hizo por miedo. La enfermera muy dulce le dijo \"si\u00e9ntese que vamos a charlar un ratito\". Y as\u00ed fue. Le pregunt\u00f3 sobre sus miedos, su salud, la revis\u00f3 y tranquiliz\u00f3. GENTE QUE S\u00cd \u2665\ufe0f\n@BASalud  @FernanQuirosBA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["BASalud", "FernanQuirosBA"], "tweet_emoticons": ["\u2665\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Reci\u00e9n mam\u00e1 de a\u00f1os, primera dosis en la Usina del arte. Antes no lo hizo por miedo. La enfermera muy dulce le dijo \"si\u00e9ntese que vamos a charlar un ratito\". Y as\u00ed fue. Le pregunt\u00f3 sobre sus miedos, su salud, la revis\u00f3 y tranquiliz\u00f3. GENTE QUE S\u00cd \u2665\ufe0f"}, {"id": 1439624411250888709, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdDesde ma\u00f1ana aplican la primera dosis a j\u00f3venes de 18 y 19 a\u00f1os cumplidos #1020AM \n\nhttps://t.co/0gAUg3nyxG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["1020AM"], "tweet_urls": ["https://t.co/0gAUg3nyxG"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdDesde ma\u00f1ana aplican la primera dosis a j\u00f3venes de y a\u00f1os cumplidos"}, {"id": 1439624082899804171, "verified": false, "tweet_text": "@AleksRayo A los gays nos va bien por nuestra superioridad ay si\n\nPues a lo que yo s\u00e9 es m\u00e1s como el pedo de que tu cuerpo identifique la enfermedad o haya generado suficientes anticuerpos en la primera dosis, as\u00ed en la segunda ya sabe que pedo. \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AleksRayo"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "A los gays nos va bien por nuestra superioridad ay si Pues a lo que yo s\u00e9 es m\u00e1s como el pedo de que tu cuerpo identifique la enfermedad o haya generado suficientes anticuerpos en la primera dosis, as\u00ed en la segunda ya sabe que pedo. \ud83e\udd14"}, {"id": 1439623927182073867, "verified": false, "tweet_text": "Por fin primera dosis de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por fin primera dosis de la vacuna"}, {"id": 1439623779857096708, "verified": false, "tweet_text": "Haciendo cuentas ,si la vacuna toca el 28 de septiembre a mis hermanos en Ecatepec y se la pusieron el 28 de junio la primera , ser\u00e1n entonces 92 d\u00edas entre una dosis y otra .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Haciendo cuentas ,si la vacuna toca el de septiembre a mis hermanos en Ecatepec y se la pusieron el de junio la primera , ser\u00e1n entonces d\u00edas entre una dosis y otra ."}, {"id": 1439623659539156992, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Lleg\u00f3 el momento!\n#Jaltoc\u00e1n\n\n\ud83d\udc89Primera dosis\n\nSi tienes de 18 a 29 a\u00f1os y vives en el municipio de Jaltoc\u00e1n, te toca vacunarte contra el #COVID19. \ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f https://t.co/PEXSRUH6r9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Jaltoc\u00e1n", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Lleg\u00f3 el momento! \ud83d\udc89Primera dosis Si tienes de a a\u00f1os y vives en el municipio de Jaltoc\u00e1n, te toca vacunarte contra el . \ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439623509743968256, "verified": false, "tweet_text": "la segunda dosis de Pfizer encontr\u00e1ndose ma\u00f1ana con la primera en mi cuerpo\nhttps://t.co/e1VjrIdRD0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "la segunda dosis de Pfizer encontr\u00e1ndose ma\u00f1ana con la primera en mi cuerpo"}, {"id": 1439623427451727872, "verified": false, "tweet_text": "@jorgealberto_ur Las primeras 2 veces no, la 3\u00b0 si ya estaba vacunado, pero solo con la primera dosis de aztraseneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["jorgealberto_ur"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las primeras veces no, la \u00b0 si ya estaba vacunado, pero solo con la primera dosis de aztraseneca"}, {"id": 1439623166100484100, "verified": false, "tweet_text": "En el hospital Blanco cervantes est\u00e1n poniendo primera dosis y no hay mucha fila", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En el hospital Blanco cervantes est\u00e1n poniendo primera dosis y no hay mucha fila"}, {"id": 1439623077940416517, "verified": false, "tweet_text": "Contin\u00faa la vacunaci\u00f3n en edades pedi\u00e1tricas, en esta ocasi\u00f3n nuestros ni\u00f1os del tercer grupo, asisten con la alegr\u00eda que los caracteriza para recibir su primera dosis de Soberana 02. \n\ud83c\udfb6 M\u00e1s protegido, m\u00e1s inmune, m\u00e1s feliz. \ud83c\udfb6\n#CubaSalva #ALaEducaci\u00f3nPonleCoraz\u00f3n @CubaMined. https://t.co/QBaTjsGtlU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["CubaSalva", "ALaEducaci\u00f3nPonleCoraz\u00f3n"], "mentions": ["CubaMined"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfb6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contin\u00faa la vacunaci\u00f3n en edades pedi\u00e1tricas, en esta ocasi\u00f3n nuestros ni\u00f1os del tercer grupo, asisten con la alegr\u00eda que los caracteriza para recibir su primera dosis de Soberana . \ud83c\udfb6 M\u00e1s protegido, m\u00e1s inmune, m\u00e1s feliz. \ud83c\udfb6 ."}, {"id": 1439622929512288256, "verified": false, "tweet_text": "@mauriciotapia_ Por favor!! Me puse la vacuna  primera dosis y me dijeron tienes que descansar, no te ba\u00f1es ese d\u00eda, NADA! No me pas\u00f2 nada de nada,  luego me dijeron ah pero la segunda dosis te v\u00e1 afectar NADA no me pas\u00f2 NADA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mauriciotapia_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor!! Me puse la vacuna primera dosis y me dijeron tienes que descansar, no te ba\u00f1es ese d\u00eda, NADA! No me pas\u00f2 nada de nada, luego me dijeron ah pero la segunda dosis te v\u00e1 afectar NADA no me pas\u00f2 NADA"}, {"id": 1439622823216095238, "verified": false, "tweet_text": "la primera regla despu\u00e9s de la segunda dosis\u2026 nada recomendado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "la primera regla despu\u00e9s de la segunda dosis\u2026 nada recomendado"}, {"id": 1439622789280018441, "verified": false, "tweet_text": "@clinicallarcat Hola me puse la primera dosis el 9 de agosto y la fecha q va no ne he puesto la segunda la puedo  poner o ya paso mi tiempo ser\u00e1 efectiva... tambi\u00e9n quer\u00eda preguntar es cierto q la  vacuna afecta los ciclos menstruales", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["clinicallarcat"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola me puse la primera dosis el de agosto y la fecha q va no ne he puesto la segunda la puedo poner o ya paso mi tiempo ser\u00e1 efectiva... tambi\u00e9n quer\u00eda preguntar es cierto q la vacuna afecta los ciclos menstruales"}, {"id": 1439622709047144449, "verified": false, "tweet_text": "@juniorj1810 @dirsaludbarinas @MinSaludVE @OficialBarinas Ya est\u00e1n siendo aplicadas las segundas dosis en el Materno Infantil, \u00fanicamente a personas que tienen primera dosis colocadas antes del 31 de Mayo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["juniorj1810", "dirsaludbarinas", "MinSaludVE", "OficialBarinas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya est\u00e1n siendo aplicadas las segundas dosis en el Materno Infantil, \u00fanicamente a personas que tienen primera dosis colocadas antes del de Mayo."}, {"id": 1439622598472650752, "verified": false, "tweet_text": "@gratwitteando @SantiOlsze Ahora cualquier mayor de edad puede ir a aplicarse la primera dosis en cualquier momento, solo hay que esperar la segunda que est\u00e1n llegando seg\u00fan el tiempo esperado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["gratwitteando", "SantiOlsze"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora cualquier mayor de edad puede ir a aplicarse la primera dosis en cualquier momento, solo hay que esperar la segunda que est\u00e1n llegando seg\u00fan el tiempo esperado"}, {"id": 1439622497012535300, "verified": true, "tweet_text": "Recuerda, \u00fanicamente se estar\u00e1 aplicando segunda dosis, por lo que se deber\u00e1 presentar comprobante de la primera. https://t.co/db5E09VeDn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Recuerda, \u00fanicamente se estar\u00e1 aplicando segunda dosis, por lo que se deber\u00e1 presentar comprobante de la primera."}, {"id": 1439622350690004995, "verified": false, "tweet_text": "@MinSaludNeuquen Est\u00e1n vacunando con la primera dosis de Sputnik!!! Una locura!!!. No la aceptan en los paises serios!!!. Dejen de seguir a este gobierno de locos y traigan vacunas de calidad.\n@davidsnqn @fsancheznqn @LetiEstevesNqn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MinSaludNeuquen", "davidsnqn", "fsancheznqn", "LetiEstevesNqn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1n vacunando con la primera dosis de Sputnik!!! Una locura!!!. No la aceptan en los paises serios!!!. Dejen de seguir a este gobierno de locos y traigan vacunas de calidad."}, {"id": 1439622035014029319, "verified": false, "tweet_text": "@TheInvi09664929 No me puse ni primera, ni la segunda y no voy a poner la tercera dosis de la vacuna contra el covid 19 por que Dios me cuida de plandemia sat\u00e1nica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["TheInvi09664929"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me puse ni primera, ni la segunda y no voy a poner la tercera dosis de la vacuna contra el covid por que Dios me cuida de plandemia sat\u00e1nica."}, {"id": 1439621915421945857, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Segunda dosis en otras alcald\u00edas y para Azcapotzalco ni la primera. Mucha gente haciendo trampa de irse d\u00f3nde no les toca y hay gente que no es tramposa que no tiene ni una dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis en otras alcald\u00edas y para Azcapotzalco ni la primera. Mucha gente haciendo trampa de irse d\u00f3nde no les toca y hay gente que no es tramposa que no tiene ni una dosis"}, {"id": 1439621830671732736, "verified": false, "tweet_text": "@ventayrentagdl @saludjalisco La segunda d\u00f3sis de Astra Zeneca se debe aplicar entre 8 y 12 semanas despu\u00e9s de la primera d\u00f3sis. Apenas pas\u00f3 un mes, as\u00ed que en otro mes podr\u00edan empezar a vacunarse con la segunda d\u00f3sis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ventayrentagdl", "saludjalisco"], "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda d\u00f3sis de Astra Zeneca se debe aplicar entre y semanas despu\u00e9s de la primera d\u00f3sis. Apenas pas\u00f3 un mes, as\u00ed que en otro mes podr\u00edan empezar a vacunarse con la segunda d\u00f3sis."}, {"id": 1439621820714557447, "verified": true, "tweet_text": "@ALEXISWSA Te pedimos contactar a Locatel al 5556581111 para que tomen tus datos como rezago de primera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ALEXISWSA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te pedimos contactar a Locatel al para que tomen tus datos como rezago de primera dosis."}, {"id": 1439621734844485636, "verified": true, "tweet_text": "@ALEXISWSA Por el momento no hay jornadas disponibles para rezagados de primera dosis. En pr\u00f3ximas semanas se estar\u00e1 brindando fechas para los de 30 a\u00f1os o m\u00e1s. El grupo de 18 a 29 a\u00f1os rezagados se les convocar\u00e1 hasta concluir con las 16 alcald\u00edas en ese rango de edad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ALEXISWSA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por el momento no hay jornadas disponibles para rezagados de primera dosis. En pr\u00f3ximas semanas se estar\u00e1 brindando fechas para los de a\u00f1os o m\u00e1s. El grupo de a a\u00f1os rezagados se les convocar\u00e1 hasta concluir con las alcald\u00edas en ese rango de edad."}, {"id": 1439621637192790017, "verified": false, "tweet_text": "En Coatzacoalcos, comienza la vacunaci\u00f3n para personas de 18 a 29 a\u00f1os y embarazadas, del 19 al 22 septiembre acude a recibir tu primera dosis del biol\u00f3gico PFIZER contra el Covid 19. \n\n\ud83d\udccd Conoce las sedes y horarios aqu\u00ed, el registro lo podr\u00e1s hacer desde https://t.co/d5VDHYFEAf https://t.co/IPZkbAR6qs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/d5VDHYFEAf"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Coatzacoalcos, comienza la vacunaci\u00f3n para personas de a a\u00f1os y embarazadas, del al septiembre acude a recibir tu primera dosis del biol\u00f3gico PFIZER contra el Covid . \ud83d\udccd Conoce las sedes y horarios aqu\u00ed, el registro lo podr\u00e1s hacer desde"}, {"id": 1439621555361882116, "verified": true, "tweet_text": "#Vacun\u00f3metroVen | En cuanto a la precisi\u00f3n de los datos de voceros oficiales, solo en 11 de 24 han informado la aplicaci\u00f3n de la primera dosis: en total se han suministrado 2.415.910 primeras dosis. \n\nhttps://t.co/BPzYntZPyH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacun\u00f3metroVen"], "tweet_urls": ["https://t.co/BPzYntZPyH"], "country": "MEXICO", "text_es": "| En cuanto a la precisi\u00f3n de los datos de voceros oficiales, solo en de han informado la aplicaci\u00f3n de la primera dosis: en total se han suministrado primeras dosis."}, {"id": 1439621524537946117, "verified": false, "tweet_text": "lo \u00fanico que espero de la segunda dosis de ma\u00f1ana es que no me vuelva a agarrar fiebre como la primera\ud83d\ude11", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude11"], "country": "MEXICO", "text_es": "lo \u00fanico que espero de la segunda dosis de ma\u00f1ana es que no me vuelva a agarrar fiebre como la primera\ud83d\ude11"}, {"id": 1439621468296450049, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Hola, soy de la alcald\u00eda GAM y no me pude vacunar la primera dosis, \u00bfQue puedo hacer ? (Ahorita est\u00e1 pero para la segunda dosis)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, soy de la alcald\u00eda GAM y no me pude vacunar la primera dosis, \u00bfQue puedo hacer ? (Ahorita est\u00e1 pero para la segunda dosis)"}, {"id": 1439621455873024001, "verified": false, "tweet_text": "@FelipeMiguelBA Buenos dias ! Por favor me podria decir Donde estan dando en CABA  2 (segunda) dosis de Sinopham?? Y como es la lnscripcion? Ya hace 3 meses de la primera dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["FelipeMiguelBA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos dias ! Por favor me podria decir Donde estan dando en CABA (segunda) dosis de Sinopham?? Y como es la lnscripcion? Ya hace meses de la primera dosis"}, {"id": 1439621440337293314, "verified": true, "tweet_text": "@PAT_acon Te pedimos contactar a Locatel 5556581111 para que tomen tus datos como rezago de primera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["PAT_acon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te pedimos contactar a Locatel para que tomen tus datos como rezago de primera dosis."}, {"id": 1439621409114820611, "verified": false, "tweet_text": "Todo funciona maravillosamente. \nMi hijo 21a\u00f1os sano, yo persona de riesgo, ambos esperando segunda dosis de vacuna. Yo con la primera aplicada antes que el. \nNos lleg\u00f3 el turno, a \u00e9l le toc\u00f3 primero... \nGenial el gobierno de kichi .. HDP...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Todo funciona maravillosamente. Mi hijo a\u00f1os sano, yo persona de riesgo, ambos esperando segunda dosis de vacuna. Yo con la primera aplicada antes que el. Nos lleg\u00f3 el turno, a \u00e9l le toc\u00f3 primero... Genial el gobierno de kichi .. HDP..."}, {"id": 1439621236200464385, "verified": true, "tweet_text": "@PAT_acon Por el momento no hay jornadas disponibles para rezagados de primera dosis. En pr\u00f3ximas semanas se estar\u00e1 brindando fechas para los de 30 a\u00f1os o m\u00e1s. El grupo de 18 a 29 a\u00f1os rezagados se les convocar\u00e1 hasta concluir con las 16 alcald\u00edas en ese rango de edad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["PAT_acon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por el momento no hay jornadas disponibles para rezagados de primera dosis. En pr\u00f3ximas semanas se estar\u00e1 brindando fechas para los de a\u00f1os o m\u00e1s. El grupo de a a\u00f1os rezagados se les convocar\u00e1 hasta concluir con las alcald\u00edas en ese rango de edad."}, {"id": 1439621176398172164, "verified": false, "tweet_text": "@metrodemedellin No esque sea hasta agotar existencias es que no la tienen. All\u00e1 mismo nos dijeron q est\u00e1n dando la informaci\u00f3n que no es.  As\u00ed las personas q se vaya. A ir a vacunar no hay vacunas ni primera ni 2da dosis de fitzer y Astrageneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["metrodemedellin"], "country": "MEXICO", "text_es": "No esque sea hasta agotar existencias es que no la tienen. All\u00e1 mismo nos dijeron q est\u00e1n dando la informaci\u00f3n que no es. As\u00ed las personas q se vaya. A ir a vacunar no hay vacunas ni primera ni da dosis de fitzer y Astrageneca"}, {"id": 1439621139043651600, "verified": false, "tweet_text": "@ilsevidov En mis dos dosis me estaba bajando \ud83e\udd74pero desde la primera tra\u00eda como una semana de retraso entonces apenas voy a ver qu\u00e9 onda, a ratos a mediados de mes siento que tengo PMS. Pero si he escuchado amigas que se les retrasa y luego se les adelanta y les baja much\u00edsimo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ilsevidov"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "En mis dos dosis me estaba bajando \ud83e\udd74pero desde la primera tra\u00eda como una semana de retraso entonces apenas voy a ver qu\u00e9 onda, a ratos a mediados de mes siento que tengo PMS. Pero si he escuchado amigas que se les retrasa y luego se les adelanta y les baja much\u00edsimo"}, {"id": 1439621058093633549, "verified": false, "tweet_text": "@DdanielaFfer @Claudio16224129 And\u00e1 al vacunatorio con el certificado de la primera dosis y tu DNI y contales lo que te pas\u00f3! !", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DdanielaFfer", "Claudio16224129"], "country": "MEXICO", "text_es": "And\u00e1 al vacunatorio con el certificado de la primera dosis y tu DNI y contales lo que te pas\u00f3! !"}, {"id": 1439620862878130186, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Buenos d\u00edas, \nPara rezagados de la primera dosis habr\u00e1 alg\u00fan horario pronto? Intent\u00e9 comunicarme a los n\u00fameros que facilitan pero nadie response. \nSaludos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas, Para rezagados de la primera dosis habr\u00e1 alg\u00fan horario pronto? Intent\u00e9 comunicarme a los n\u00fameros que facilitan pero nadie response. Saludos"}, {"id": 1439620828178616340, "verified": false, "tweet_text": "A vacunarse \ud83e\udd1c\ud83c\udffb\ud83e\udd1b\ud83c\udffb\nPrimera dosis de Pfizer, \u2705 lista https://t.co/MekVnG3G6B", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1b\ud83c\udffb", "\ud83e\udd1c\ud83c\udffb", "\u2705"]}, {"id": 1439620820742164483, "verified": false, "tweet_text": "@GobNau Yo ten\u00eda covid durante la primera dosis de 40 a 49 a\u00f1os me puedo vacunar ahora?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobNau"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ten\u00eda covid durante la primera dosis de a a\u00f1os me puedo vacunar ahora?"}, {"id": 1439620525916033029, "verified": false, "tweet_text": "@GobNau Buenos d\u00edas yo tenia COVID cuando me tocaba la primera dosis de 40 a 49 a\u00f1os me puedo vacunar ahora?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobNau"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas yo tenia COVID cuando me tocaba la primera dosis de a a\u00f1os me puedo vacunar ahora?"}, {"id": 1439620180951420932, "verified": false, "tweet_text": "@lialimon @GobCDMX Super Urge, no puede ser que en otras alcald\u00edas ya hasta la segunda dosis les van a poner a los de 18 a 29 a\u00f1os y en Alvaro Obreg\u00f3n ni la primera han puesto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["lialimon", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Super Urge, no puede ser que en otras alcald\u00edas ya hasta la segunda dosis les van a poner a los de a a\u00f1os y en Alvaro Obreg\u00f3n ni la primera han puesto."}, {"id": 1439619909760204803, "verified": false, "tweet_text": "Pos... Ya vacunado con segunda dosis... El brazo duele mucho... Y es curioso ya que no sent\u00ed nada cuando aplicaron la vacuna, a diferencia de la primera dosis, que el brazo se me durmi\u00f3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pos... Ya vacunado con segunda dosis... El brazo duele mucho... Y es curioso ya que no sent\u00ed nada cuando aplicaron la vacuna, a diferencia de la primera dosis, que el brazo se me durmi\u00f3"}, {"id": 1439619605975216131, "verified": false, "tweet_text": "\u270cMi peque recibe su primera dosis\ud83d\udc89 de #Soberana02\u270c \nEn sus palabras \" Coronavirus preparate para tu fin\" \ud83d\udc66\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\nLagrimitas aparte, vale.\nGracias #CienciaCubana \n#ACubaPonleCoraz\u00f3n\n#MasQueUnaVacuna https://t.co/wFKRdgrOUF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Soberana02", "CienciaCubana", "ACubaPonleCoraz\u00f3n", "MasQueUnaVacuna"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\u270c", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc66"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u270cMi peque recibe su primera dosis\ud83d\udc89 de \u270c En sus palabras \" Coronavirus preparate para tu fin\" \ud83d\udc66\ud83c\udde8\ud83c\uddfa Lagrimitas aparte, vale. Gracias"}, {"id": 1439619499897102337, "verified": false, "tweet_text": "@DdanielaFfer Daniela . Para referencia yo primera dosis 10 de mayo // 2da dosis 18 sept.  Grupo de riesgo.  GBA ZN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DdanielaFfer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Daniela . Para referencia yo primera dosis de mayo // da dosis sept. Grupo de riesgo. GBA ZN"}, {"id": 1439619467156369412, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Buenos d\u00edas, soy de la gam y sino me puse la primera dosis puedo asistir ahorita o en qu\u00e9 momento tengo que acudir?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas, soy de la gam y sino me puse la primera dosis puedo asistir ahorita o en qu\u00e9 momento tengo que acudir?"}, {"id": 1439619308800380929, "verified": false, "tweet_text": "Hecho ver\u00eddico.\nAyer me encontr\u00e9 con una amiga que hace tiempo no ve\u00eda. Casi sus primeras palabras fueron :te has vakunado? Yo:no-ella:x q? Debes hacerlo urgente, q no te de miedo, en la primera dosis me dio un ictus, en la 2 me tuvieron q ingresar 1 semana, pero aqu\u00ed estoy\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude31", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude31", "\ud83d\ude33"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hecho ver\u00eddico. Ayer me encontr\u00e9 con una amiga que hace tiempo no ve\u00eda. Casi sus primeras palabras fueron :te has vakunado? Yo:no-ella:x q? Debes hacerlo urgente, q no te de miedo, en la primera dosis me dio un ictus, en la me tuvieron q ingresar semana, pero aqu\u00ed estoy\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude31"}, {"id": 1439619184456085508, "verified": false, "tweet_text": "@Ecatepec @Edomex @GobiernoMX Que pasa si extravi\u00e9 mi comprobante de la primera dosis, me podr\u00e1n poner la segunda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Ecatepec", "Edomex", "GobiernoMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que pasa si extravi\u00e9 mi comprobante de la primera dosis, me podr\u00e1n poner la segunda"}, {"id": 1439619124049719300, "verified": false, "tweet_text": "Primera buena noticia de la semana, me he vacunado de la segunda dosis, lo q conlleva q mi esperanza de vida se ha reducido hasta los 30 y sufrir\u00e9 menos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Primera buena noticia de la semana, me he vacunado de la segunda dosis, lo q conlleva q mi esperanza de vida se ha reducido hasta los y sufrir\u00e9 menos"}, {"id": 1439618686109683724, "verified": false, "tweet_text": "@DeibLpz A m\u00ed esta vez ya no, con la primera dosis s\u00ed la pas\u00e9 peor \ud83d\ude1e\ud83d\ude1e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DeibLpz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed esta vez ya no, con la primera dosis s\u00ed la pas\u00e9 peor \ud83d\ude1e\ud83d\ude1e"}, {"id": 1439618645450240002, "verified": false, "tweet_text": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para la primera dosis de la vacuna contra Covid-19 para los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os, quiero invitar a quien a\u00fan no se ha vacunado acudir a uno de los diferentes puntos de vacunaci\u00f3n, recordemos que juntos saldremos de la pandemia.\n\nhttps://t.co/iyw8igg9Gx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iyw8igg9Gx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para la primera dosis de la vacuna contra Covid-19 para los j\u00f3venes de a a\u00f1os, quiero invitar a quien a\u00fan no se ha vacunado acudir a uno de los diferentes puntos de vacunaci\u00f3n, recordemos que juntos saldremos de la pandemia."}, {"id": 1439618629692178434, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Pregunta yo recib\u00ed la primera dosis el 21 de julio en la ciudad de Coatzacoalcos Veracruz pero por raz\u00f3n de trabajo ahora vivo en CDMX me podr\u00e1n aplicar la dosis ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pregunta yo recib\u00ed la primera dosis el de julio en la ciudad de Coatzacoalcos Veracruz pero por raz\u00f3n de trabajo ahora vivo en CDMX me podr\u00e1n aplicar la dosis ?"}, {"id": 1439618481465536514, "verified": false, "tweet_text": "@MartinaEztala Prefer\u00eda otra primera dosis de AstraZeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MartinaEztala"], "country": "MEXICO", "text_es": "Prefer\u00eda otra primera dosis de AstraZeneca"}, {"id": 1439618436666216448, "verified": false, "tweet_text": "Amix a ustedes como les fue con la vacuna y su per\u00edodo? En la primera me la adelanto 3 d\u00edas, pero con la 2da dosis ya tengo 6 d\u00edas de retraso. \nO deber\u00eda ir comprando pa\u00f1ales?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Amix a ustedes como les fue con la vacuna y su per\u00edodo? En la primera me la adelanto d\u00edas, pero con la da dosis ya tengo d\u00edas de retraso. O deber\u00eda ir comprando pa\u00f1ales?"}, {"id": 1439618400775516167, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Cuando Segunda dosis para la alcald\u00eda Cuauhtemoc??? Nos vacunaron en la primera semana De julio y siguen sin darnos fecha!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando Segunda dosis para la alcald\u00eda Cuauhtemoc??? Nos vacunaron en la primera semana De julio y siguen sin darnos fecha!!!!"}, {"id": 1439618225390620674, "verified": false, "tweet_text": "@SoyOscarJaen Hola, te aplicar\u00e1s la segunda dosis de Pfizer, o solo te quedar\u00e1s con la primera?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SoyOscarJaen"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, te aplicar\u00e1s la segunda dosis de Pfizer, o solo te quedar\u00e1s con la primera?"}, {"id": 1439618127566970880, "verified": false, "tweet_text": "Gracias A Dios Ya Tengo Mi Primera Dosis De La #VacunaCOVID19 https://t.co/eRZUx3qU1P", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias A Dios Ya Tengo Mi Primera Dosis De La"}, {"id": 1439618114778509312, "verified": false, "tweet_text": "No les voy a mentir me estoy por dar la 2da dosis y estoy aterrada porque no quiero pasarla tan mal como con la primera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No les voy a mentir me estoy por dar la da dosis y estoy aterrada porque no quiero pasarla tan mal como con la primera"}, {"id": 1439617914487906309, "verified": false, "tweet_text": "Ahora s\u00ed puedo decir que sobreviv\u00ed a la primera dosis de Astra Zeneca sin ninguna reacci\u00f3n \ud83d\ude01\ud83d\ude01", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora s\u00ed puedo decir que sobreviv\u00ed a la primera dosis de Astra Zeneca sin ninguna reacci\u00f3n \ud83d\ude01\ud83d\ude01"}, {"id": 1439617798368542721, "verified": false, "tweet_text": "Gracias A Dios Ya Tengo Mi Primera Dosis De La #VacunaCOVID19 https://t.co/84dendqPFa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias A Dios Ya Tengo Mi Primera Dosis De La"}, {"id": 1439617756664672263, "verified": false, "tweet_text": "Bieeeeeen! Primera dosis de la vacuna puesta :D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": [":D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bieeeeeen! Primera dosis de la vacuna puesta"}, {"id": 1439617485561647107, "verified": false, "tweet_text": "@judilerner Refua Shlema! Ya hab\u00edas tenido covid Obed la primera vez? Igual con tres dosis deber\u00eda ser muy leve. Alg\u00fan s\u00edntoma?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["judilerner"], "country": "MEXICO", "text_es": "Refua Shlema! Ya hab\u00edas tenido covid Obed la primera vez? Igual con tres dosis deber\u00eda ser muy leve. Alg\u00fan s\u00edntoma?"}, {"id": 1439617309866438656, "verified": false, "tweet_text": "@rourecentenari Pero es una mezcla disimilar: las muertes son s\u00f3lo usa+Europa, las dosis en todo el planeta.\nUK ha registrado 30.000 el solo.\nAdem\u00e1s tras la primera dosis si muertes antes de 14 d\u00edas te apuntan a no vacunado\nEn realidad el n\u00famero de muertes por la vacuna est\u00e1 muy lejos de saberse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["rourecentenari"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero es una mezcla disimilar: las muertes son s\u00f3lo usa+Europa, las dosis en todo el planeta. UK ha registrado el solo. Adem\u00e1s tras la primera dosis si muertes antes de d\u00edas te apuntan a no vacunado En realidad el n\u00famero de muertes por la vacuna est\u00e1 muy lejos de saberse"}, {"id": 1439617288282456064, "verified": false, "tweet_text": "@cloro_po @yurisasson @Joanbondia1 @JAC_Serj Genio, inmunidad primera dosis luego segunda luego tercera , luego ser\u00e1 recurrente como actualizar el antivirus \u2026 y adem\u00e1s te puedes contagiar y puedes transmitir .:. Eres un lince", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["cloro_po", "yurisasson", "Joanbondia1", "JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Genio, inmunidad primera dosis luego segunda luego tercera , luego ser\u00e1 recurrente como actualizar el antivirus \u2026 y adem\u00e1s te puedes contagiar y puedes transmitir .:. Eres un lince"}, {"id": 1439617093134073856, "verified": false, "tweet_text": "Primera dosis contra la COVID\u201319. Hace unos meses, un d\u00eda impensado, pero hoy tuve la oportunidad de vacunarme y en la plaza de Caraz\ud83c\udfe0, viendo a m\u00e1s gente joven con mucha esperanza de superar pronto esta crisis, conversando con muchos de ellos. Mucha gratitud. #YoPongoElHombro https://t.co/CXvZjiKHUK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["YoPongoElHombro"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfe0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primera dosis contra la COVID\u201319. Hace unos meses, un d\u00eda impensado, pero hoy tuve la oportunidad de vacunarme y en la plaza de Caraz\ud83c\udfe0, viendo a m\u00e1s gente joven con mucha esperanza de superar pronto esta crisis, conversando con muchos de ellos. Mucha gratitud."}, {"id": 1439617078781165572, "verified": false, "tweet_text": "Desde este lunes, aplicar\u00e1n primera dosis a personas de 18 y 19 a\u00f1os cumplidos https://t.co/VPv1HxS5vK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VPv1HxS5vK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde este lunes, aplicar\u00e1n primera dosis a personas de y a\u00f1os cumplidos"}, {"id": 1439617014415376386, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Rafael Paname\u00f1o recibi\u00f3 este domingo su primera dosis de la vacuna contra el COVID-19 en el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del @HospitalSV. El menor de edad recibi\u00f3 la vacuna de Sinopharm. https://t.co/QMxCH5nduT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["HospitalSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Rafael Paname\u00f1o recibi\u00f3 este domingo su primera dosis de la vacuna contra el COVID-19 en el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del . El menor de edad recibi\u00f3 la vacuna de Sinopharm."}, {"id": 1439616988813402113, "verified": false, "tweet_text": "@lialimon @GobCDMX Vacunas para los de 18 a 29, no tienen ni la PRIMERA DOSIS en #Coyoacan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Coyoacan"], "mentions": ["lialimon", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunas para los de a , no tienen ni la PRIMERA DOSIS en"}, {"id": 1439616900154236930, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru Mi hija con dni 44039872 ya recibio las 2 dosis y no hay certificado porque figura que solo recibio la primera dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hija con dni ya recibio las dosis y no hay certificado porque figura que solo recibio la primera dosis"}, {"id": 1439616827307532292, "verified": false, "tweet_text": "@Francis64093686 @RDSomosPueblo Que copien de Danilo Medina que ni siquiera se ha puesto la primera dosis de la vacuna por no sacar la cabeza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Francis64093686", "RDSomosPueblo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que copien de Danilo Medina que ni siquiera se ha puesto la primera dosis de la vacuna por no sacar la cabeza"}, {"id": 1439616390961549312, "verified": false, "tweet_text": "@ElSrSanto Aveces no est\u00e1 chido ser del Estado de M\u00e9xico, por que ni siquiera me han dado la primera dosis ayudaaaaaaa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ElSrSanto"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aveces no est\u00e1 chido ser del Estado de M\u00e9xico, por que ni siquiera me han dado la primera dosis ayudaaaaaaa"}, {"id": 1439616386939166721, "verified": false, "tweet_text": "@HLFrisbie @EsmyConstansa Qu\u00e9 discurso tan peligroso, es la antesala a la implementaci\u00f3n de pases sanitarios, que lo \u00fanico que logran es coartar libertades y tratar de parias a un sector de la poblaci\u00f3n. Y lo digo ya estando vacunado con primera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["HLFrisbie", "EsmyConstansa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 discurso tan peligroso, es la antesala a la implementaci\u00f3n de pases sanitarios, que lo \u00fanico que logran es coartar libertades y tratar de parias a un sector de la poblaci\u00f3n. Y lo digo ya estando vacunado con primera dosis."}, {"id": 1439616367540510721, "verified": false, "tweet_text": "@brayle_barroyo1 @crhoycom yo tengo mi primera dosis y a nadie le interesa m\u00e1s que a m\u00ed \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f, ahora las restricciones ya son otra cosa, repito es reponsabilidad de cada persona su cuido personal y eso deber\u00eda aplicarse en todo momento, si no lo haces debes afrontar las consecuencias.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["brayle_barroyo1", "crhoycom"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "yo tengo mi primera dosis y a nadie le interesa m\u00e1s que a m\u00ed \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f, ahora las restricciones ya son otra cosa, repito es reponsabilidad de cada persona su cuido personal y eso deber\u00eda aplicarse en todo momento, si no lo haces debes afrontar las consecuencias."}, {"id": 1439616307088003076, "verified": true, "tweet_text": "@edgar_avin 1/3 Buen d\u00eda, Edgar, le informamos que la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra COVID-19 en Cuajimalpa es \u00fanicamente para los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os que residen en dicha alcald\u00eda. \nhttps://t.co/cgEs5iXfjG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["edgar_avin"], "tweet_urls": ["https://t.co/cgEs5iXfjG"], "country": "MEXICO", "text_es": "/3 Buen d\u00eda, Edgar, le informamos que la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra COVID-19 en Cuajimalpa es \u00fanicamente para los j\u00f3venes de a a\u00f1os que residen en dicha alcald\u00eda."}, {"id": 1439616291627749381, "verified": false, "tweet_text": "#Coatzacoalcos \ud83d\udc89\nLargas filas se observaron en el Itesco y la Maza de Ju\u00e1rez para recibir la primera dosis de Pfizer.\nhttps://t.co/eSPMMiHenK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Coatzacoalcos"], "tweet_urls": ["https://t.co/eSPMMiHenK"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Largas filas se observaron en el Itesco y la Maza de Ju\u00e1rez para recibir la primera dosis de Pfizer."}, {"id": 1439616247780491267, "verified": false, "tweet_text": "#Vac\u00fanateYa | \u00a1Este domingo contin\u00faa la vacunaci\u00f3n para gestantes! \ud83e\udd30\ud83c\udffb\ud83d\udc93\n\nSi tienes 12 semanas a m\u00e1s de embarazo y requieres tu primera o segunda dosis, acude al centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano. Y este domingo, durante el #VacunaFest, ven con disfraz o con tu barriguita pintada. https://t.co/XqsfJYOZE4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanateYa", "VacunaFest"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc93", "\ud83e\udd30\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00a1Este domingo contin\u00faa la vacunaci\u00f3n para gestantes! \ud83e\udd30\ud83c\udffb\ud83d\udc93 Si tienes semanas a m\u00e1s de embarazo y requieres tu primera o segunda dosis, acude al centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano. Y este domingo, durante el , ven con disfraz o con tu barriguita pintada."}, {"id": 1439615941579403267, "verified": false, "tweet_text": "@AzcapotzalcoMx Irene primera dosis para los de 18+en otras alcald\u00edas ya les aplicaron hasta la segunda dosis!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AzcapotzalcoMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Irene primera dosis para los de +en otras alcald\u00edas ya les aplicaron hasta la segunda dosis!"}, {"id": 1439615695315259393, "verified": false, "tweet_text": "@El_Gallo666 @sergb__ En la primera dosis no hubo botarga, ya era justo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["El_Gallo666", "sergb__"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la primera dosis no hubo botarga, ya era justo."}, {"id": 1439615194905337861, "verified": false, "tweet_text": "@ESE_HEAD Para cu\u00e1ndo la primera dosis de pfizer???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ESE_HEAD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cu\u00e1ndo la primera dosis de pfizer???"}, {"id": 1439615097316519942, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 Varias cuentas que analizan la vacunaci\u00f3n, decidieron tomar las monodosis como \"Primera dosis\" (esquema iniciado)\n\nAc\u00e1 decid\u00ed tomarla como \"segunda dosis\" (esquema completo)\n\n\ud83e\udd14 \u00bfUstedes qu\u00e9 opinan?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Varias cuentas que analizan la vacunaci\u00f3n, decidieron tomar las monodosis como \"Primera dosis\" (esquema iniciado) Ac\u00e1 decid\u00ed tomarla como \"segunda dosis\" (esquema completo) \ud83e\udd14 \u00bfUstedes qu\u00e9 opinan?"}, {"id": 1439614992773521408, "verified": false, "tweet_text": "Desde el d\u00eda de hoy domingo 19 de septiembre personas est\u00e1n haciendo largas fila para vacunarse con la primera dosis de contra el covid-19 que se aplicar\u00e1 a partir de ma\u00f1ana 20 de septiembre en los departamentos de #Managua y #Carazo. \nVideo: Cortes\u00eda \n#Nicaragua #Nicarag\u00fcense https://t.co/i751kvGcms", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Managua", "Carazo", "Nicaragua", "Nicarag\u00fcense"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde el d\u00eda de hoy domingo de septiembre personas est\u00e1n haciendo largas fila para vacunarse con la primera dosis de contra el covid-19 que se aplicar\u00e1 a partir de ma\u00f1ana de septiembre en los departamentos de y . Video: Cortes\u00eda"}, {"id": 1439614988935651330, "verified": false, "tweet_text": "#ChecaElDato \ud83d\udc47\ud83c\udffc\n\nLas #vacunas contra el #coronavirus pueden tener #EfectosSecundarios leves tras la primera o segunda dosis, tales como: \n\n\u2022 Dolor, enrojecimiento o #hinchaz\u00f3n en el lugar donde se administr\u00f3 la inyecci\u00f3n \n\n\u2022 #Fiebre \ud83e\udd12\n\n\u2022 #Fatiga \ud83e\udd75 (1/3) https://t.co/uzYycKpM7C", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["ChecaElDato", "vacunas", "coronavirus", "EfectosSecundarios", "hinchaz\u00f3n", "Fiebre", "Fatiga"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd75", "\ud83e\udd12", "\ud83d\udc47\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc47\ud83c\udffc Las contra el pueden tener leves tras la primera o segunda dosis, tales como: \u2022 Dolor, enrojecimiento o en el lugar donde se administr\u00f3 la inyecci\u00f3n \u2022 \ud83e\udd12 \u2022 \ud83e\udd75 (1/3)"}, {"id": 1439614832337203201, "verified": false, "tweet_text": "No entiendo, yo con la primera dosis de la vacuna estuve al borde de la muerte por el Covid. Ahora mi pap\u00e1, con las dos vacunas tiene Covid. No es nada efectiva la vacuna china. Asumo mi responsabilidad al publicar esto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo, yo con la primera dosis de la vacuna estuve al borde de la muerte por el Covid. Ahora mi pap\u00e1, con las dos vacunas tiene Covid. No es nada efectiva la vacuna china. Asumo mi responsabilidad al publicar esto."}, {"id": 1439614801211281416, "verified": false, "tweet_text": "en los centros de salud #p\u00fablicos y #privados. Entrevistado en el programa \u201c#Aeromundo\u201d, que produce el periodista Guillermo G\u00f3mez @G_GomezJ, el funcionario que el 70 por ciento de la #poblaci\u00f3ndominicana ha recibido al menos la primera dosis,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["p\u00fablicos", "privados", "Aeromundo", "poblaci\u00f3ndominicana"], "mentions": ["G_GomezJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "en los centros de salud y . Entrevistado en el programa \u201c\u201d, que produce el periodista Guillermo G\u00f3mez , el funcionario que el por ciento de la ha recibido al menos la primera dosis,"}, {"id": 1439614655954104322, "verified": false, "tweet_text": "AS\u00cd TAMBI\u00c9N A PERSONAS DE 50 A\u00d1OS EN ADELANTE\n\nDesde ma\u00f1ana, vacunar\u00e1n a j\u00f3venes de 18 y 19 a\u00f1os con primera dosis\n\nhttps://t.co/8wJp45311C https://t.co/7mAQL2hZxX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8wJp45311C"], "country": "MEXICO", "text_es": "AS\u00cd TAMBI\u00c9N A PERSONAS DE A\u00d1OS EN ADELANTE Desde ma\u00f1ana, vacunar\u00e1n a j\u00f3venes de y a\u00f1os con primera dosis"}, {"id": 1439614537372733443, "verified": false, "tweet_text": "TE IVITAMOS A NUESTRA MEGA JORNADA DE VACUNACI\u00d3N. \u2611\ufe0f\n\nMa\u00f1ana estaremos facilitando la primera dosis de vacuna contra el Covid-19, ac\u00e9rcate a nuestra Plaza Municipal a partir de las 8:00 A.M.\n\n\u00a1TE ESPERAMOS! \ud83d\ude4f\n\n#Vac\u00fanate\n#NuevoCuscatl\u00e1n\n#LaNuevaCiudad https://t.co/1h5LzI1Odc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate", "NuevoCuscatl\u00e1n", "LaNuevaCiudad"], "tweet_emoticons": ["\u2611\ufe0f", "\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "TE IVITAMOS A NUESTRA MEGA JORNADA DE VACUNACI\u00d3N. \u2611\ufe0f Ma\u00f1ana estaremos facilitando la primera dosis de vacuna contra el Covid-19, ac\u00e9rcate a nuestra Plaza Municipal a partir de las :00 A.M. \u00a1TE ESPERAMOS! \ud83d\ude4f"}, {"id": 1439614455835471876, "verified": false, "tweet_text": "@SophiBerlusconi @dievalen Asi es Sophi. \nLa primera dosis en el Carrillo fue un lujo, eh. \nPero esto fue un desastre. Gente mandoneando y malos modos. Y los padres nos teniamos q quedar afuera. \nLa mayor\u00eda nos mandamos pero igual los chicos solos en un aula y los vacunaban 'en serie'. MENORES DE EDAD!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SophiBerlusconi", "dievalen"], "country": "MEXICO", "text_es": "Asi es Sophi. La primera dosis en el Carrillo fue un lujo, eh. Pero esto fue un desastre. Gente mandoneando y malos modos. Y los padres nos teniamos q quedar afuera. La mayor\u00eda nos mandamos pero igual los chicos solos en un aula y los vacunaban 'en serie'. MENORES DE EDAD!!!"}, {"id": 1439613883744935944, "verified": false, "tweet_text": "\u2705 A partir de este lunes 20 y hasta el domingo 26 de septiembre el Plan de Refuerzo de Vacunaci\u00f3n contra COVID-19 pondr\u00e1 en marcha Una semana de primera. \n\nVacunaci\u00f3n exclusiva de 1a dosis para personas de 18 a\u00f1os en adelante \ud83d\ude37\ud83d\udc89\ud83e\udda0 https://t.co/ZtcmPrOQbA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udc89", "\u2705", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2705 A partir de este lunes y hasta el domingo de septiembre el Plan de Refuerzo de Vacunaci\u00f3n contra COVID-19 pondr\u00e1 en marcha Una semana de primera. Vacunaci\u00f3n exclusiva de a dosis para personas de a\u00f1os en adelante \ud83d\ude37\ud83d\udc89\ud83e\udda0"}, {"id": 1439613500440072195, "verified": false, "tweet_text": "@FernanQuirosBA Yo sigo esperando por mi PRIMERA dosis siendo mayor de 45 a\u00f1os.... https://t.co/ccgrGVkhFN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["FernanQuirosBA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo sigo esperando por mi PRIMERA dosis siendo mayor de a\u00f1os...."}, {"id": 1439613422073782276, "verified": false, "tweet_text": "@alma_guatemala buen d\u00eda. Disculpe en oakland tieken disponible la spuknit de primera dosis? O me puede confirmar donde las tienen hoy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["alma_guatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "buen d\u00eda. Disculpe en oakland tieken disponible la spuknit de primera dosis? O me puede confirmar donde las tienen hoy"}, {"id": 1439613388766777353, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0f\ud83d\udd34 #URGENTE | Usuarios de redes sociales reportan que decenas de personas ya est\u00e1n haciendo fila para recibir la primera dosis de la vacuna AstrZeneca ma\u00f1ana lunes 20 de septiembre. El r\u00e9gimen anunci\u00f3 que los mayores de 30 a\u00f1os ya pod\u00edan acceder a la vacuna contra la COVID-19. https://t.co/PGnc9jvtlE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["URGENTE"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34", "\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0f\ud83d\udd34 | Usuarios de redes sociales reportan que decenas de personas ya est\u00e1n haciendo fila para recibir la primera dosis de la vacuna AstrZeneca ma\u00f1ana lunes de septiembre. El r\u00e9gimen anunci\u00f3 que los mayores de a\u00f1os ya pod\u00edan acceder a la vacuna contra la COVID-19."}, {"id": 1439613287272943621, "verified": false, "tweet_text": "@SGIRPC_CDMX @AlcCuajimalpa Para cuando la primera dosis para @AlcaldiaCoy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SGIRPC_CDMX", "AlcCuajimalpa", "AlcaldiaCoy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando la primera dosis para"}, {"id": 1439613210345226248, "verified": false, "tweet_text": "@Paracetamol0512 Doc, una pregunta, la segundas dosis (en este caso AZ) tienen componentes diferentes a la primera dosis? O es exactamente la misma?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Paracetamol0512"], "country": "MEXICO", "text_es": "Doc, una pregunta, la segundas dosis (en este caso AZ) tienen componentes diferentes a la primera dosis? O es exactamente la misma?"}, {"id": 1439613139935539207, "verified": false, "tweet_text": "#Zinacantepec\nAtenci\u00f3n para las personas de 30 a 39, estas son las sedes en las cuales se aplicara la segunda dosis de la vacuna contra #COVID19 que se llevara a cabo del 22 al 24 de Septiembre, No olvides llevar el comprobante de la primera dosis, INE y CURP. https://t.co/WAff7OR1TT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Zinacantepec", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Atenci\u00f3n para las personas de a , estas son las sedes en las cuales se aplicara la segunda dosis de la vacuna contra que se llevara a cabo del al de Septiembre, No olvides llevar el comprobante de la primera dosis, INE y CURP."}, {"id": 1439613063884427266, "verified": false, "tweet_text": "@VicCab4 @Bishubish @lopezobrador_ Gracias, hoy amanec\u00ed mejor, seguramente en mi aplic\u00f3 as\u00ed, la primera dosis no me hizo nada, pero esta segunda dosis s\u00ed estuvo fea.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["VicCab4", "Bishubish", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias, hoy amanec\u00ed mejor, seguramente en mi aplic\u00f3 as\u00ed, la primera dosis no me hizo nada, pero esta segunda dosis s\u00ed estuvo fea."}, {"id": 1439613013405822984, "verified": false, "tweet_text": "@SanAlatorre @alfredodelmazo Alguien sabe si se pueden Vacunar resagados ? Por primera dosis ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SanAlatorre", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien sabe si se pueden Vacunar resagados ? Por primera dosis ?"}, {"id": 1439612999829016578, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru Que las Pfizer tambi\u00e9n la usen para lima primera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que las Pfizer tambi\u00e9n la usen para lima primera dosis."}, {"id": 1439612696211640325, "verified": false, "tweet_text": "Pacientes que desarrollaron anafilaxia con la primera dosis no deben recibir la segunda dosis por ninguna causa...\n\nEn un rato hablar\u00e9 de las dem\u00e1s vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pacientes que desarrollaron anafilaxia con la primera dosis no deben recibir la segunda dosis por ninguna causa... En un rato hablar\u00e9 de las dem\u00e1s vacunas."}, {"id": 1439612353595781120, "verified": false, "tweet_text": "@Calihaug A m\u00ed me negaron la primera dosis por 15 d\u00edas \ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f para que a los 3 d\u00edas la abrieran para todos...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Calihaug"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed me negaron la primera dosis por d\u00edas \ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f para que a los d\u00edas la abrieran para todos..."}, {"id": 1439612158258601993, "verified": false, "tweet_text": "(100noticiasni) #Urgente| Desde tempranas horas de este domingo 19 de septiembre se observan largas filas en puestos de vacunaci\u00f3n de algunos municipios de Managua y Carazo para lograr obtener la primera dosis de la vacuna contra el covid-19 que s\u2026 https://t.co/PVaWOKCXju", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Urgente"], "tweet_urls": ["https://t.co/PVaWOKCXju"], "country": "MEXICO", "text_es": "(100noticiasni) | Desde tempranas horas de este domingo de septiembre se observan largas filas en puestos de vacunaci\u00f3n de algunos municipios de Managua y Carazo para lograr obtener la primera dosis de la vacuna contra el covid-19 que s\u2026"}, {"id": 1439612131419250689, "verified": true, "tweet_text": "#Urgente| Desde tempranas horas de este domingo 19 de septiembre se observan largas filas en puestos de vacunaci\u00f3n de algunos municipios de Managua y Carazo para lograr obtener la primera dosis de la vacuna contra el covid-19  que se aplicar\u00e1 este lunes\nhttps://t.co/yYXq8DNOGA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Urgente"], "tweet_urls": ["https://t.co/yYXq8DNOGA"], "tweet_emoticons": ["8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Desde tempranas horas de este domingo de septiembre se observan largas filas en puestos de vacunaci\u00f3n de algunos municipios de Managua y Carazo para lograr obtener la primera dosis de la vacuna contra el covid-19 que se aplicar\u00e1 este lunes"}, {"id": 1439611231984304133, "verified": false, "tweet_text": "Desde el lunes, primera dosis a personas de 18 y 19 a\u00f1os cumplidos\n@EspinolaEspnol1 @MariaLuzPy \nhttps://t.co/CvpiaTVWBl a trav\u00e9s de @OnLivePy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["EspinolaEspnol1", "MariaLuzPy", "onlivepy"], "tweet_urls": ["https://t.co/CvpiaTVWBl"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde el lunes, primera dosis a personas de y a\u00f1os cumplidos a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439611140288532483, "verified": false, "tweet_text": "Hoy se vacunaron mis hijos con la primera dosis de la vacuna contra la Covit 19 Gracias cuba. https://t.co/MQEQbXekeA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy se vacunaron mis hijos con la primera dosis de la vacuna contra la Covit Gracias cuba."}, {"id": 1439611054196154376, "verified": false, "tweet_text": "Pues nada, voy a tener que esperar a que salga la convocatoria para primera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pues nada, voy a tener que esperar a que salga la convocatoria para primera dosis."}, {"id": 1439611045396500482, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Las personas de 30 a 39 q viven en Benito Ju\u00e1rez y les aplicaron la primera vacuna de Astra Zeneca, para cuando les toca la segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las personas de a q viven en Benito Ju\u00e1rez y les aplicaron la primera vacuna de Astra Zeneca, para cuando les toca la segunda dosis?"}, {"id": 1439610847253434368, "verified": false, "tweet_text": "mucha no s\u00e9 si me inyectaron agua, pero ni la primera ni la segunda dosis me dieron efectos \ud83e\uddd0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddd0"], "country": "MEXICO", "text_es": "mucha no s\u00e9 si me inyectaron agua, pero ni la primera ni la segunda dosis me dieron efectos \ud83e\uddd0"}, {"id": 1439610807898284032, "verified": false, "tweet_text": "@FernanQuirosBA SIGO SIN TENER MI PRIMERA DOSIS. MIRE CUANDO ME CONTACTAN luego de 2 meses de reclamo por todos los medios disponibles. \u00bfC\u00f3mo puede ser? Me boludean todo el tiempo. Estoy a 5 cuadras de Comunicaciones, me acerco y me dicen q no me pueden vacunar sin turno porque est\u00e1n asignadas https://t.co/iYFc0A2yv7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["FernanQuirosBA"], "country": "MEXICO", "text_es": "SIGO SIN TENER MI PRIMERA DOSIS. MIRE CUANDO ME CONTACTAN luego de meses de reclamo por todos los medios disponibles. \u00bfC\u00f3mo puede ser? Me boludean todo el tiempo. Estoy a cuadras de Comunicaciones, me acerco y me dicen q no me pueden vacunar sin turno porque est\u00e1n asignadas"}, {"id": 1439610779179917312, "verified": false, "tweet_text": "Hoy me toca mi primera dosis de la #VacunaCOVID19, \u00e1monos! https://t.co/6SLYUIWxRZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me toca mi primera dosis de la , \u00e1monos!"}, {"id": 1439610706140221442, "verified": false, "tweet_text": "@FerVilchisMx @gonznavjia @SSalud_mx No puede ser posible que siendo el municipio m\u00e1s poblado @Edomex vayamos atrasados en vacunaci\u00f3n, es una verg\u00fcenza eres un p\u00e9simo gobernante en @TuAlcaldiaGAM ya est\u00e1n implementando la segunda dosis para los de 18 a 29 y t\u00fa ni la primera puedes proporcionar que ineptitud", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["FerVilchisMx", "gonznavjia", "SSalud_mx", "Edomex", "TuAlcaldiaGAM"], "country": "MEXICO", "text_es": "No puede ser posible que siendo el municipio m\u00e1s poblado vayamos atrasados en vacunaci\u00f3n, es una verg\u00fcenza eres un p\u00e9simo gobernante en ya est\u00e1n implementando la segunda dosis para los de a y t\u00fa ni la primera puedes proporcionar que ineptitud"}, {"id": 1439610689321062404, "verified": false, "tweet_text": "Con la primera dosis me fue DLV, dios mediante esta no me patear\u00e1 tan culero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Con la primera dosis me fue DLV, dios mediante esta no me patear\u00e1 tan culero"}, {"id": 1439610674808823808, "verified": false, "tweet_text": "@GeorgetteTop Buenos dias Georgette, entiendo: * quienes no se han vacunado con la segunda dosis de Sputnik deben\nesperar un mensaje *quienes se vacunaron con primera dosis de Sinofharm pueden ir por la segunda dosis sin recibir mensaje. Es asi?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GeorgetteTop"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos dias Georgette, entiendo: * quienes no se han vacunado con la segunda dosis de Sputnik deben esperar un mensaje *quienes se vacunaron con primera dosis de Sinofharm pueden ir por la segunda dosis sin recibir mensaje. Es asi?"}, {"id": 1439610640662990848, "verified": false, "tweet_text": "@ForjaEmpresas Hoy puedo recibir segunda dosis de Pfizer as\u00ed me hayan la hayan agendado 84 d\u00edas despu\u00e9s? Ya llevo 25 d\u00edas despu\u00e9s de la primera.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["ForjaEmpresas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy puedo recibir segunda dosis de Pfizer as\u00ed me hayan la hayan agendado d\u00edas despu\u00e9s? Ya llevo d\u00edas despu\u00e9s de la primera."}, {"id": 1439610613299302400, "verified": false, "tweet_text": "`-,' #TurnoSanMungo \u2a3e  \ud835\udc0e\ud835\udc1b\ud835\udc2c\ud835\udc1e\ud835\udc2b\ud835\udc2f\ud835\udc1a\ud835\udc1c\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc2c: Tener en cuenta no agobiar a la paciente con las visitas aunque sean en casa. La medicaci\u00f3n para la hipotensi\u00f3n debe ser tomada la primera dosis a las 8:00 am y la segunda dosis a las 8:00pm, por seis meses todos los d\u00edas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["TurnoSanMungo"], "country": "MEXICO", "text_es": "`-,' \u2a3e \ud835\udc0e\ud835\udc1b\ud835\udc2c\ud835\udc1e\ud835\udc2b\ud835\udc2f\ud835\udc1a\ud835\udc1c\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc2c: Tener en cuenta no agobiar a la paciente con las visitas aunque sean en casa. La medicaci\u00f3n para la hipotensi\u00f3n debe ser tomada la primera dosis a las :00 am y la segunda dosis a las :00pm, por seis meses todos los d\u00edas."}, {"id": 1439610473188573185, "verified": false, "tweet_text": "Desde este lunes, aplicar\u00e1n primera dosis a personas de 18 y 19 a\u00f1os\u00a0cumplidos https://t.co/qHO0izx9m6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qHO0izx9m6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde este lunes, aplicar\u00e1n primera dosis a personas de y a\u00f1os cumplidos"}, {"id": 1439610200525266945, "verified": false, "tweet_text": "@Alletta Concuerdo , la segunda dosis de AZ no da reacci\u00f3n ,  llega uno con miedo por la primera experiencia pero s\u00faper tranqui!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Alletta"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Concuerdo , la segunda dosis de AZ no da reacci\u00f3n , llega uno con miedo por la primera experiencia pero s\u00faper tranqui!!"}, {"id": 1439610075665084424, "verified": false, "tweet_text": "Ayer me pusieron mi primera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer me pusieron mi primera dosis."}, {"id": 1439609679366209540, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna se aplicar\u00e1 exclusivamente a las personas que recibieron la primera dosis, por lo que deber\u00e1n presentarse con su comprobante correspondiente,INE y reimprimir su expediente de vacunaci\u00f3n en https://t.co/Ez0EyUIJF1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ez0EyUIJF1"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna se aplicar\u00e1 exclusivamente a las personas que recibieron la primera dosis, por lo que deber\u00e1n presentarse con su comprobante correspondiente,INE y reimprimir su expediente de vacunaci\u00f3n en"}, {"id": 1439609463967784962, "verified": true, "tweet_text": "El puesto de vacunaci\u00f3n contra COVID-19 instalado en la Colonia El Lim\u00f3n, permanecer\u00e1 hasta el pr\u00f3ximo martes y estar\u00e1n realizando visitas de casa en casa. Est\u00e1n aplicando la primera dosis de AstraZeneca. https://t.co/EzdwiBHqkA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El puesto de vacunaci\u00f3n contra COVID-19 instalado en la Colonia El Lim\u00f3n, permanecer\u00e1 hasta el pr\u00f3ximo martes y estar\u00e1n realizando visitas de casa en casa. Est\u00e1n aplicando la primera dosis de AstraZeneca."}, {"id": 1439609291116322825, "verified": false, "tweet_text": "@BAProvincia 76 D\u00cdAS DE LA PRIMERA DOSIS DE ASTRAZENECA Y DE LA SEGUNDA DOSIS NI NOTICIA, FORROS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["BAProvincia"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00cdAS DE LA PRIMERA DOSIS DE ASTRAZENECA Y DE LA SEGUNDA DOSIS NI NOTICIA, FORROS"}, {"id": 1439609251895382018, "verified": false, "tweet_text": "@rous_vegan Tambi\u00e9n la hija de una amiga ha desarrollado una miocarditis tras la primera dosis... 33 a\u00f1os tiene.\nEn casa no hemos notado nada m\u00e1s all\u00e1 del cuerpo escombro que te deja unos d\u00edas...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n la hija de una amiga ha desarrollado una miocarditis tras la primera dosis... a\u00f1os tiene. En casa no hemos notado nada m\u00e1s all\u00e1 del cuerpo escombro que te deja unos d\u00edas..."}, {"id": 1439609238318424068, "verified": false, "tweet_text": "@abxsgm No es malo, y que bueno que ya tienes la primera dosis.\n\nTrata de aguantar sin tomar medicamentos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["abxsgm"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es malo, y que bueno que ya tienes la primera dosis. Trata de aguantar sin tomar medicamentos"}, {"id": 1439609112699015172, "verified": false, "tweet_text": "@Patrishk Yo nunca me hab\u00eda contagiado, y presum\u00eda que llevaba a\u00f1o y medio librado... Y zas el 27 de julio positivo.\nGracias a dios ya ten\u00eda primera dosis de sputnick, todo bien y sin secuelas porque me mediqu\u00e9 desde el primer d\u00eda, pero si se siente horrible.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Patrishk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo nunca me hab\u00eda contagiado, y presum\u00eda que llevaba a\u00f1o y medio librado... Y zas el de julio positivo. Gracias a dios ya ten\u00eda primera dosis de sputnick, todo bien y sin secuelas porque me mediqu\u00e9 desde el primer d\u00eda, pero si se siente horrible."}, {"id": 1439609096391512070, "verified": false, "tweet_text": "29/5 primera dosis de Sputnik y ac\u00e1 estamos; seguimos esperando!! Carlita ponete las pilas con las vacunas!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "/5 primera dosis de Sputnik y ac\u00e1 estamos; seguimos esperando!! Carlita ponete las pilas con las vacunas!!"}, {"id": 1439609085146566657, "verified": false, "tweet_text": "Ya indicaron a los que les toca vacuna la siguiente semana, pero \u00bfqu\u00e9 creen? a los de 18 a 29 de Azcapotzalco pura reata, ni siquiera la primera dosis. \ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya indicaron a los que les toca vacuna la siguiente semana, pero \u00bfqu\u00e9 creen? a los de a de Azcapotzalco pura reata, ni siquiera la primera dosis. \ud83e\udd72"}, {"id": 1439609073780072458, "verified": false, "tweet_text": "Todo Trujillo en eventos y fiestas con un mont\u00f3n de gente... Pero reci\u00e9n van por su primera dosis y ni siquiera la vacuna es 100% inmunizadora\ud83e\udd21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo Trujillo en eventos y fiestas con un mont\u00f3n de gente... Pero reci\u00e9n van por su primera dosis y ni siquiera la vacuna es % inmunizadora\ud83e\udd21"}, {"id": 1439608643243188228, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc49\ud83c\udffc Otro domingo de #vacunaci\u00f3nCOVID19. Si ten\u00e9s m\u00e1s de 18 a\u00f1os y a\u00fan no recibiste la primera dosis de la vacuna pod\u00e9s acercarte hoy al punto de vacunaci\u00f3n en Parque Este. https://t.co/qKjOdS1xzo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3nCOVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc49\ud83c\udffc Otro domingo de . Si ten\u00e9s m\u00e1s de a\u00f1os y a\u00fan no recibiste la primera dosis de la vacuna pod\u00e9s acercarte hoy al punto de vacunaci\u00f3n en Parque Este."}, {"id": 1439608324845182977, "verified": false, "tweet_text": "@xiomirb @LaVozDeEuropa Una amiga estuvo casi dos meses sin bajarle la regla despu\u00e9s de la primera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["xiomirb", "LaVozDeEuropa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una amiga estuvo casi dos meses sin bajarle la regla despu\u00e9s de la primera dosis."}, {"id": 1439608241474920462, "verified": false, "tweet_text": "3) jam\u00e1s me llamaron para darme la primera dosis de la vacuna. Fui el 7/7 por demanda espont\u00e1nea para docentes; 4) jam\u00e1s me llamaron para la segunda dosis. Tendr\u00e9 que esperar a la demanda espont\u00e1nea... 5) no quiero ni hablar de la universidad p\u00fablica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": ") jam\u00e1s me llamaron para darme la primera dosis de la vacuna. Fui el /7 por demanda espont\u00e1nea para docentes; ) jam\u00e1s me llamaron para la segunda dosis. Tendr\u00e9 que esperar a la demanda espont\u00e1nea... ) no quiero ni hablar de la universidad p\u00fablica."}, {"id": 1439608065532342275, "verified": false, "tweet_text": "estaba en la fila para la segunda dosis y al lado estaba la de la primera, sale un chico y uno le pregunta q cual estan dando y le dice q para la primera la sinopharm y el boludito agarro sus cosas y se fue kkkj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estaba en la fila para la segunda dosis y al lado estaba la de la primera, sale un chico y uno le pregunta q cual estan dando y le dice q para la primera la sinopharm y el boludito agarro sus cosas y se fue kkkj"}, {"id": 1439607545094680581, "verified": false, "tweet_text": "Comenz\u00f3 #hoy en #Manzanillo\ud83c\udde8\ud83c\uddfa la vacunaci\u00f3n de los peque\u00f1os de 2 a 5 a\u00f1os con la primera dosis de #Soberana02 . #MasInmune   #MasFeliz\n\ud83d\udcf8Eli\u00e9xer Pel\u00e1ez Pacheco https://t.co/NSqmeK0cml", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["hoy", "Manzanillo", "Soberana02", "MasInmune", "MasFeliz"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\ud83d\udcf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Comenz\u00f3 en \ud83c\udde8\ud83c\uddfa la vacunaci\u00f3n de los peque\u00f1os de a a\u00f1os con la primera dosis de . \ud83d\udcf8Eli\u00e9xer Pel\u00e1ez Pacheco"}, {"id": 1439607364131475456, "verified": false, "tweet_text": "@EduardoAnikama @juank23_7 Oh Gracias! Mi pregunta ahora es que fuimos dos personas juntas al mismo lugar( primera dosis/diferentes vacunadores/ hace 4 dias) y solo a la otra persona le aparece al menos la vacuna y aun no en mi caso. Ser\u00e1 habitual?  Gracias de nuevo!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["EduardoAnikama", "juank23_7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oh Gracias! Mi pregunta ahora es que fuimos dos personas juntas al mismo lugar( primera dosis/diferentes vacunadores/ hace dias) y solo a la otra persona le aparece al menos la vacuna y aun no en mi caso. Ser\u00e1 habitual? Gracias de nuevo!"}, {"id": 1439607171436716034, "verified": false, "tweet_text": "#CartagoSeVacuna\nAs\u00ed se encuentra el vacunatoriods la Bas\u00edlica de Los \u00c1ngeles. \n\u27a1\ufe0f\ud83d\udccdPlaza del Santuario, Bas\u00edlica Nuestra Se\u00f1ora de los \u00c1ngeles\nDomingo 19 de setiembre, 2021\nPrimera dosis \n\ud83d\udd57De 8 a. m. a 5 p. m.\nDe 18 a 58 a\u00f1os, todo el pa\u00eds.\n@CCSSdeCostaRica https://t.co/SweXbMmEF4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["CartagoSeVacuna"], "mentions": ["CCSSdeCostaRica"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd57", "\ud83d\udccd", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed se encuentra el vacunatoriods la Bas\u00edlica de Los \u00c1ngeles. \u27a1\ufe0f\ud83d\udccdPlaza del Santuario, Bas\u00edlica Nuestra Se\u00f1ora de los \u00c1ngeles Domingo de setiembre, Primera dosis \ud83d\udd57De a. m. a p. m. De a a\u00f1os, todo el pa\u00eds."}, {"id": 1439606989143805960, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n masiva en AUTOCITA ASTORGA 16 DE SEPTIEMBRE 2021 MAYORES DE 12 A\u00d1OS INCLUIDOS LOS QUE HAYAN PASADO LA ENFERMEDAD HACE M\u00c1S DE 4 SEMANAS PRIMERA DOSIS \n\u2139\ufe0f M\u00e1s info: https://t.co/eoiAZzgBuK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/eoiAZzgBuK"], "tweet_emoticons": ["\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n masiva en AUTOCITA ASTORGA DE SEPTIEMBRE MAYORES DE A\u00d1OS INCLUIDOS LOS QUE HAYAN PASADO LA ENFERMEDAD HACE M\u00c1S DE SEMANAS PRIMERA DOSIS \u2139\ufe0f M\u00e1s info:"}, {"id": 1439606986841149441, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n masiva en LA BA\u00d1EZA 13 DE AGOSTO 2021 MAYORES DE 12 A\u00d1OS INCLUIDOS LOS QUE HAYAN PASADO LA ENFERMEDAD HACE MAS DE 4 SEMANAS PRIMERA DOSIS \n\u2139\ufe0f M\u00e1s info: https://t.co/DbHP9ZlE9I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DbHP9ZlE9I"], "tweet_emoticons": ["\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n masiva en LA BA\u00d1EZA DE AGOSTO MAYORES DE A\u00d1OS INCLUIDOS LOS QUE HAYAN PASADO LA ENFERMEDAD HACE MAS DE SEMANAS PRIMERA DOSIS \u2139\ufe0f M\u00e1s info:"}, {"id": 1439606916645335044, "verified": false, "tweet_text": "En Manzanillo #ProvinciaGranma comenz\u00f3 hoy la vacunaci\u00f3n de los m\u00e1s peque\u00f1os, de 2 a 5 a\u00f1os, con la primera dosis de #Soberana02 \n#CubaPorLaVida https://t.co/jN3DdQa8rA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["ProvinciaGranma", "Soberana02", "CubaPorLaVida"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Manzanillo comenz\u00f3 hoy la vacunaci\u00f3n de los m\u00e1s peque\u00f1os, de a a\u00f1os, con la primera dosis de"}, {"id": 1439606625489281032, "verified": false, "tweet_text": "@DraMagdaAlonso @YonarquiM La canteada ser\u00eda ponerse la primera dosis y la siguiente 4 meses despu\u00e9s, que tan efectiva seria?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["DraMagdaAlonso", "YonarquiM"], "country": "MEXICO", "text_es": "La canteada ser\u00eda ponerse la primera dosis y la siguiente meses despu\u00e9s, que tan efectiva seria?"}, {"id": 1439606582694891520, "verified": false, "tweet_text": "@Alcaldia_Coy Urge por lo menos la primera dosis de 18 a 29 \ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Alcaldia_Coy"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Urge por lo menos la primera dosis de a \ud83d\ude14"}, {"id": 1439606438528159747, "verified": false, "tweet_text": "@Indira_RSO @MinSaludCol Como as\u00ed? Osea que los que tienen la primera dosis de moderna, les toca dentro de 84 d\u00edas la segunda dosis\nPero eso as\u00ed si tiene el mismo efecto???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Indira_RSO", "MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como as\u00ed? Osea que los que tienen la primera dosis de moderna, les toca dentro de d\u00edas la segunda dosis Pero eso as\u00ed si tiene el mismo efecto???"}, {"id": 1439606383305912322, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Lleg\u00f3 el momento!\n#Almoloya\n\n\ud83d\udc89Primera dosis\n\nSi tienes de 18 a 29 a\u00f1os y vives en el municipio de Almoloya, te toca vacunarte contra el #COVID19. \ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f https://t.co/aZr3vhLo6o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Almoloya", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Lleg\u00f3 el momento! \ud83d\udc89Primera dosis Si tienes de a a\u00f1os y vives en el municipio de Almoloya, te toca vacunarte contra el . \ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439606108159496195, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Lleg\u00f3 el momento!\n#EmilianoZapata\n\n\ud83d\udc89Primera dosis\n\nSi tienes de 18 a 29 a\u00f1os y vives en el municipio de Emiliano Zapara, te toca vacunarte contra el #COVID19. \ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f https://t.co/RBvJV68WAT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["EmilianoZapata", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Lleg\u00f3 el momento! \ud83d\udc89Primera dosis Si tienes de a a\u00f1os y vives en el municipio de Emiliano Zapara, te toca vacunarte contra el . \ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439606108050665477, "verified": false, "tweet_text": "@BAProvincia Buen d\u00eda ,a mi hija de RIESGO le dieron la primera dosis de Sputnik ,ya super\u00f3 los 3 meses de la primera dosis,tiene 25 a\u00f1os y todav\u00eda no llega la segunda  ,algun mail para consultar ya que amigos sin riesgo les llego su turno de segunda dosis tambi\u00e9n vacunados con Sputnik", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["BAProvincia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen d\u00eda ,a mi hija de RIESGO le dieron la primera dosis de Sputnik ,ya super\u00f3 los meses de la primera dosis,tiene a\u00f1os y todav\u00eda no llega la segunda ,algun mail para consultar ya que amigos sin riesgo les llego su turno de segunda dosis tambi\u00e9n vacunados con Sputnik"}, {"id": 1439606096247857155, "verified": false, "tweet_text": "@Jacobo_4jbg @VDcartagena @petrogustavo Viste! Todo es una negaci\u00f3n no sirve debatir contigo...se nota que eres una antivacuna porque no es posible que no te hayas colocado ni la primera dosis cuando ya el rango de edad est\u00e1 por los 15a\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Jacobo_4jbg", "VDcartagena", "petrogustavo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Viste! Todo es una negaci\u00f3n no sirve debatir contigo...se nota que eres una antivacuna porque no es posible que no te hayas colocado ni la primera dosis cuando ya el rango de edad est\u00e1 por los a\u00f1os"}, {"id": 1439605953645645830, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccc Arranca en 17 municipios vacunaci\u00f3n de segundas dosis y primera de 18 a\u00f1os en adelante\n\n\u27a1\ufe0f https://t.co/UCTK7F6mRi\n\n#ADN  #ElADNdeLaInformaci\u00f3n https://t.co/5ahoZuZcGL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["ADN", "ElADNdeLaInformaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/UCTK7F6mRi"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f", "\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccc Arranca en municipios vacunaci\u00f3n de segundas dosis y primera de a\u00f1os en adelante \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1439605847332581378, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Lleg\u00f3 el momento!\n#SanAgust\u00ednTlaxiaca\n\n\ud83d\udc89Primera dosis\n\nSi tienes de 18 a 29 a\u00f1os y vives en el municipio de San Agust\u00edn Tlaxiaca, te toca vacunarte contra el #COVID19. \ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f https://t.co/5VJMKklt6I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["SanAgust\u00ednTlaxiaca", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Lleg\u00f3 el momento! \ud83d\udc89Primera dosis Si tienes de a a\u00f1os y vives en el municipio de San Agust\u00edn Tlaxiaca, te toca vacunarte contra el . \ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439605601265389574, "verified": false, "tweet_text": "una compa\u00f1era se di\u00f3 la segunda dosis de la vacuna y yo no me di ni la primera.......", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "una compa\u00f1era se di\u00f3 la segunda dosis de la vacuna y yo no me di ni la primera......."}, {"id": 1439605450379497475, "verified": false, "tweet_text": "@SaludBAP @BAProvincia Con fecha 11/07/2021 me aplicaron primera dosis de Covishield aztrazeneca en el municipio de Esteban Echeverria , ya cumplimentados los d\u00edas correspondientes quisiera saber en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n los turnos de la segunda dosis ya que a la fecha no recib\u00ed el llamado , 36 a\u00f1os.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SaludBAP", "BAProvincia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con fecha /07/2021 me aplicaron primera dosis de Covishield aztrazeneca en el municipio de Esteban Echeverria , ya cumplimentados los d\u00edas correspondientes quisiera saber en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n los turnos de la segunda dosis ya que a la fecha no recib\u00ed el llamado , a\u00f1os."}, {"id": 1439605251477278720, "verified": false, "tweet_text": "\u2763\ufe0f\ud83d\udc89Segunda dosis libre. \n\nSi sos mayor de 60 a\u00f1os y cumpliste los plazos desde la primera dosis pod\u00e9s acercarte sin turno a cualquier vacunatorio a recibir la segunda \ud83d\ude4c\ud83c\udfe5 https://t.co/RkpIUqHrkb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RkpIUqHrkb"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4c", "\ud83d\udc89", "\u2763\ufe0f", "\ud83c\udfe5"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2763\ufe0f\ud83d\udc89Segunda dosis libre. Si sos mayor de a\u00f1os y cumpliste los plazos desde la primera dosis pod\u00e9s acercarte sin turno a cualquier vacunatorio a recibir la segunda \ud83d\ude4c\ud83c\udfe5"}, {"id": 1439605200382214151, "verified": true, "tweet_text": "Infect\u00f3logo, Xavier S\u00e1ez-Llorens (@xsaezll), explic\u00f3 que la FDA hizo dos votaciones, la primera para que se aprobara una dosis adicional para personas entre los 16 a los 64 a\u00f1os de edad que dio como resultado 16 votos en contra y 3 a favor. #NoticiasTVN https://t.co/Acf66pgjLI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["NoticiasTVN"], "mentions": ["xsaezll"], "tweet_urls": ["https://t.co/Acf66pgjLI"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Infect\u00f3logo, Xavier S\u00e1ez-Llorens (), explic\u00f3 que la FDA hizo dos votaciones, la primera para que se aprobara una dosis adicional para personas entre los a los a\u00f1os de edad que dio como resultado votos en contra y a favor."}, {"id": 1439605128127029258, "verified": false, "tweet_text": "@BAProvincia Buen d\u00eda ,a mi hija de RIESGO le dieron la primera dosis de Sputnik ,ya super\u00f3 los 3 meses de la primera dosis,tiene 25 a\u00f1os y todav\u00eda no llega la segunda  ,algun mail para consultar ya que amigos sin riesgo les llego su turno de segunda dosis tambi\u00e9n vacunados con Sputnik", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["BAProvincia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen d\u00eda ,a mi hija de RIESGO le dieron la primera dosis de Sputnik ,ya super\u00f3 los meses de la primera dosis,tiene a\u00f1os y todav\u00eda no llega la segunda ,algun mail para consultar ya que amigos sin riesgo les llego su turno de segunda dosis tambi\u00e9n vacunados con Sputnik"}, {"id": 1439605125061005320, "verified": false, "tweet_text": "Y t\u00fa \u00bfya te vacunaste? Diana I. Perez, nuestra coordinador estatal de gesti\u00f3n cultural, acudi\u00f3 a su primera dosis, comp\u00e1rtenos tu selfie \ud83e\udd33 \n@Ateneo_juventud \n#SomosAteneo #vac\u00fanate\u00a0\u00a0\u00a0#covid_19 https://t.co/SY4JDppQlB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["SomosAteneo", "vac\u00fanate", "covid_19"], "mentions": ["ateneo_juventud"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd33"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y t\u00fa \u00bfya te vacunaste? Diana I. Perez, nuestra coordinador estatal de gesti\u00f3n cultural, acudi\u00f3 a su primera dosis, comp\u00e1rtenos tu selfie \ud83e\udd33"}, {"id": 1439604927605575681, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Se jug\u00f3 y se gan\u00f3!\nPrimera dosis \u2611\ufe0f\n\n#VacunaCOVID19 #PfizerBiontech", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "PfizerBiontech"], "tweet_emoticons": ["\u2611\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Se jug\u00f3 y se gan\u00f3! Primera dosis \u2611\ufe0f"}, {"id": 1439604893556396037, "verified": false, "tweet_text": "Primera dosis \ud83d\udc89\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\u2714\ufe0f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2714\ufe0f", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udc89"]}, {"id": 1439604774656151552, "verified": false, "tweet_text": "Olman le dijo que de momento solamente ten\u00eda la primera dosis entonces ella le dijo que no aplicaba pero yo s\u00ed tengo las dos dosis, lo que le ense\u00f1\u00e9 fue el edus. https://t.co/XSrsFbUYDV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Olman le dijo que de momento solamente ten\u00eda la primera dosis entonces ella le dijo que no aplicaba pero yo s\u00ed tengo las dos dosis, lo que le ense\u00f1\u00e9 fue el edus."}, {"id": 1439604604157759494, "verified": false, "tweet_text": "Pregunta @MinSaludCol en d\u00f3nde puedo ubicar en BOGOT\u00c1 vacunas de primera dosis, ya estoy cansado de ir a hacer filas y me digan que no hay... Espero puedan responder, porque alardeamos que llegan y llegan vacunas y va uno y no hay primera dosis GRACIAS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pregunta en d\u00f3nde puedo ubicar en BOGOT\u00c1 vacunas de primera dosis, ya estoy cansado de ir a hacer filas y me digan que no hay... Espero puedan responder, porque alardeamos que llegan y llegan vacunas y va uno y no hay primera dosis GRACIAS"}, {"id": 1439604546922323968, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/onzxlC30PM y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/5A2n7i9HDP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/onzxlC30PM"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439604435051859977, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/Cc6pV1otCY y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/nlumhopaUc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/Cc6pV1otCY"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439604379812761607, "verified": false, "tweet_text": "bueno me di la segunda dosis, espero no sentirme tan para el orto como la primera porque la verdad que me mato si me pasa eso", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "bueno me di la segunda dosis, espero no sentirme tan para el orto como la primera porque la verdad que me mato si me pasa eso"}, {"id": 1439604334384361480, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @Claudiashein Y las dem\u00e1s? Las vas a seguir castigando por no haber votado por Morena el 6/6? Son 4 delegaciones que no tienen ni la primera dosis para el grupo 18-29, 9 meses despu\u00e9s de iniciada la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n. La perversidad de este gobierno es inaudita.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y las dem\u00e1s? Las vas a seguir castigando por no haber votado por Morena el /6? Son delegaciones que no tienen ni la primera dosis para el grupo -29, meses despu\u00e9s de iniciada la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n. La perversidad de este gobierno es inaudita."}, {"id": 1439604045510021126, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Y en Iztapalapa para la primera dosis de 18 a 29,\u00bf cuando?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y en Iztapalapa para la primera dosis de a ,\u00bf cuando?"}, {"id": 1439604035707940876, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Eso Til\u00edn, vac\u00fanate Til\u00edn! \ud83d\udc89\ud83d\ude04\n\nAs\u00ed se vive el #VacunaFest en el Polideportivo Limatambo, a donde cada vez m\u00e1s vecinos asisten para recibir su primera dosis de inmunizaci\u00f3n contra la #COVID19. \n\nTe esperamos hasta las 7:00 p.m., juntos venceremos a la COVID-19 \ud83d\udcaa. https://t.co/7f1tDkDagk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude04", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Eso Til\u00edn, vac\u00fanate Til\u00edn! \ud83d\udc89\ud83d\ude04 As\u00ed se vive el en el Polideportivo Limatambo, a donde cada vez m\u00e1s vecinos asisten para recibir su primera dosis de inmunizaci\u00f3n contra la . Te esperamos hasta las :00 p.m., juntos venceremos a la COVID-19 \ud83d\udcaa."}, {"id": 1439603880673923082, "verified": false, "tweet_text": "@alma_guatemala tengo 23 a\u00f1os y me ir\u00e9 a poner la primera dosis ma\u00f1ana, alguien sabe donde esta poniendo la moderna o la sputnik V?\nSoy de la capital Guatemala", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["alma_guatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "tengo a\u00f1os y me ir\u00e9 a poner la primera dosis ma\u00f1ana, alguien sabe donde esta poniendo la moderna o la sputnik V? Soy de la capital Guatemala"}, {"id": 1439603760452472836, "verified": false, "tweet_text": "@Ninii_Aponte89 @jodiaze1 Yo tengo la primera dosis y me tocaba el 6 de este mes y pregunto y nadie sabe nada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Ninii_Aponte89", "jodiaze1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tengo la primera dosis y me tocaba el de este mes y pregunto y nadie sabe nada"}, {"id": 1439603596606246919, "verified": false, "tweet_text": "CONTIN\u00daA VACUNANDO | As\u00ed el panorama en las instalaciones de la Reserva Militar, zona 3 de Xela, donde se aplica la primera dosis de la vacuna AstraZeneca.\n\ud83d\udcf1\ud83d\udcf7La Voz de Xela / Osmar Toc https://t.co/WvEvM4gbwQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf7", "\ud83d\udcf1"], "country": "MEXICO", "text_es": "CONTIN\u00daA VACUNANDO | As\u00ed el panorama en las instalaciones de la Reserva Militar, zona de Xela, donde se aplica la primera dosis de la vacuna AstraZeneca. \ud83d\udcf1\ud83d\udcf7La Voz de Xela / Osmar Toc"}, {"id": 1439603543657361418, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Y PARA CUANDO \u00c1LVARO OBREG\u00d3N PRIMERA DOSIS ????????", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y PARA CUANDO \u00c1LVARO OBREG\u00d3N PRIMERA DOSIS ????????"}, {"id": 1439603299485896712, "verified": false, "tweet_text": "@gcbuenosairess Mi mujer hace tres meses que no le reprogramar el turno para vacunarse primera dosis.. Viviana Pirsic\u200b\u200b.. Estamos cansados de hacer reclamos y nada.. Porque no ponen vacunaci\u00f3n libre primera dosis como en Provincia..Yaa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["gcbuenosairess"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi mujer hace tres meses que no le reprogramar el turno para vacunarse primera dosis.. Viviana Pirsic\u200b\u200b.. Estamos cansados de hacer reclamos y nada.. Porque no ponen vacunaci\u00f3n libre primera dosis como en Provincia..Yaa"}, {"id": 1439603194108293122, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @Claudiashein Hasta cuando la primera dosis a los de 18 a 29 en Iztapalapa, faltan varias alcald\u00edas m\u00e1s en ese rango de edad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta cuando la primera dosis a los de a en Iztapalapa, faltan varias alcald\u00edas m\u00e1s en ese rango de edad"}, {"id": 1439602908824317955, "verified": false, "tweet_text": "Esto no deja de ser importante. \nAdem\u00e1s ya hay 20 millones de personas con esquema completo y 30 millones con la primera dosis recibida y esperando la segunda. Se avanz\u00f3 a toda velocidad este a\u00f1o. https://t.co/3N0HHaNde1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esto no deja de ser importante. Adem\u00e1s ya hay millones de personas con esquema completo y millones con la primera dosis recibida y esperando la segunda. Se avanz\u00f3 a toda velocidad este a\u00f1o."}, {"id": 1439602851177709574, "verified": false, "tweet_text": "Hoy es un d\u00eda muy especial para la familia, reciben la primera dosis de Soberna 02 los m\u00e1s peque\u00f1os de casa.\n\n#CubaSalvaVidas\n#CubaPorLaSalud https://t.co/6Kl2Dkupk4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["CubaSalvaVidas", "CubaPorLaSalud"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy es un d\u00eda muy especial para la familia, reciben la primera dosis de Soberna los m\u00e1s peque\u00f1os de casa."}, {"id": 1439602757741187078, "verified": false, "tweet_text": "#Frecuencia de palabras en las noticias de #sociedad de #Pagina12 del 18.09.2021 \ud83d\udcca\n1.  #a\u00f1os 24\n2.  #Delta 14\n3.  #casos 12\n4.  #primera 12\n5.  #dosis 11\n6.  #obras 10\n7.  #segunda 9\n8.  #personas 8\n9.  #barrios 8\n10. #ola 7 https://t.co/215n2mVIq1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Frecuencia", "sociedad", "Pagina12", "a\u00f1os", "Delta", "casos", "primera", "dosis", "obras", "segunda", "personas", "barrios", "ola"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcca"], "country": "MEXICO", "text_es": "de palabras en las noticias de de del \ud83d\udcca . . . . . . . . . ."}, {"id": 1439602535195725825, "verified": false, "tweet_text": "\u201cUna dosis de refuerzo debe ser considerada a los trabajadores de la salud y otros de primera l\u00ednea que recibieron la vacuna de procedencia china\u201d.  https://t.co/70aXwderZi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/70aXwderZi"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cUna dosis de refuerzo debe ser considerada a los trabajadores de la salud y otros de primera l\u00ednea que recibieron la vacuna de procedencia china\u201d."}, {"id": 1439602342312218633, "verified": false, "tweet_text": "@JohnnyMoraCh aunque uno no se haya puesto ahi l primera dosis? \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["JohnnyMoraCh"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "aunque uno no se haya puesto ahi l primera dosis? \ud83e\udd14"}, {"id": 1439602193116565506, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Melissa Andrade y su hija, Ashley, recibieron este domingo su primera dosis de la vacuna contra el COVID-19 en el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del @HospitalSV. https://t.co/obF50zS7iF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["HospitalSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Melissa Andrade y su hija, Ashley, recibieron este domingo su primera dosis de la vacuna contra el COVID-19 en el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del ."}, {"id": 1439601927025614849, "verified": false, "tweet_text": "#Lerma\nAtenci\u00f3n para las personas de 30 a 39, estas son las sedes en las cuales se aplicara la segunda dosis de la vacuna contra #COVID19 que se llevara a cabo del 22 al 24 de Septiembre, No olvides llevar el comprobante de la primera dosis, INE y CURP. https://t.co/enai19sNpJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Lerma", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Atenci\u00f3n para las personas de a , estas son las sedes en las cuales se aplicara la segunda dosis de la vacuna contra que se llevara a cabo del al de Septiembre, No olvides llevar el comprobante de la primera dosis, INE y CURP."}, {"id": 1439601748398821378, "verified": false, "tweet_text": "@CarolinadeBlan1 @GeorgetteTop Buenos d\u00edas. Hoy ya cumplo 100 d\u00edas de la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna SPUTNIK , en los Bomberos del cafetal. Alguna informaci\u00f3n sobre la segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["CarolinadeBlan1", "GeorgetteTop"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas. Hoy ya cumplo d\u00edas de la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna SPUTNIK , en los Bomberos del cafetal. Alguna informaci\u00f3n sobre la segunda dosis?"}, {"id": 1439601706828980232, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc47\n\ud83d\udc89De acuerdo con el Monitor P\u00fablico de Vacunaci\u00f3n, hasta ayer a la tarde se distribuyeron 53.496.589 dosis en todo el territorio, al tiempo que las aplicaciones totalizan 48.830.206. A su vez, 28.987.830 personas recibieron la primera dosis y 19.842.376 ya tienen dos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc47 \ud83d\udc89De acuerdo con el Monitor P\u00fablico de Vacunaci\u00f3n, hasta ayer a la tarde se distribuyeron dosis en todo el territorio, al tiempo que las aplicaciones totalizan . A su vez, personas recibieron la primera dosis y ya tienen dos."}, {"id": 1439601440591339525, "verified": false, "tweet_text": "@user6551893 JAJAJJAAJA le mand\u00e9 sobre dosis  ,digo felicidades \ud83d\udc4d yo tengo la primera a\u00fan espero la segunda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["user6551893"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"], "country": "MEXICO", "text_es": "JAJAJJAAJA le mand\u00e9 sobre dosis ,digo felicidades \ud83d\udc4d yo tengo la primera a\u00fan espero la segunda"}, {"id": 1439601288333959168, "verified": false, "tweet_text": "@rous_vegan Mi padre con la segunda dosis de Moderna estuvo un par de d\u00edas fatal. La interina que est\u00e1 donde mi abuela el primer d\u00eda lo pas\u00f3 en cama. Y donde yo trabajaba, el marido de una usuaria estuvo hospitalizado con la primera dosis. Y a m\u00ed s\u00ed que me dio diarrea.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi padre con la segunda dosis de Moderna estuvo un par de d\u00edas fatal. La interina que est\u00e1 donde mi abuela el primer d\u00eda lo pas\u00f3 en cama. Y donde yo trabajaba, el marido de una usuaria estuvo hospitalizado con la primera dosis. Y a m\u00ed s\u00ed que me dio diarrea."}, {"id": 1439601213788626944, "verified": false, "tweet_text": "@Dra_Guaripete Mi mam\u00e1 esperando la segunda dosis de la rusa y nada que aparece por Los Pr\u00f3ceres (raro).\n\nMi familia es muy grande. Faltan algunos por vacunarse. Pero, creo una buena parte tiene la primera dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Dra_Guaripete"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi mam\u00e1 esperando la segunda dosis de la rusa y nada que aparece por Los Pr\u00f3ceres (raro). Mi familia es muy grande. Faltan algunos por vacunarse. Pero, creo una buena parte tiene la primera dosis"}, {"id": 1439601033034993666, "verified": false, "tweet_text": "@jjimenezc526 Creo que podemos concluir que quienes no tienen primera dosis es porque no la quieren del todo. Deber\u00edan habilitar segundas dosis para todo p\u00fablico para quienes llevan rato esper\u00e1ndola, no s\u00f3lo mayores de 30", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["jjimenezc526"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que podemos concluir que quienes no tienen primera dosis es porque no la quieren del todo. Deber\u00edan habilitar segundas dosis para todo p\u00fablico para quienes llevan rato esper\u00e1ndola, no s\u00f3lo mayores de"}, {"id": 1439600788926574600, "verified": false, "tweet_text": "Mientras los pa\u00edses desarrollados tienen guardados cientos de millones de vacunas y empiezan a ofrecer -uno tras otro- una tercera dosis a sus poblaciones, apenas el 5,8 % de la poblaci\u00f3n de #Africa \ud83c\udf0d ha recibido la primera. https://t.co/TC2Rt2cj0y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Africa"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mientras los pa\u00edses desarrollados tienen guardados cientos de millones de vacunas y empiezan a ofrecer -uno tras otro- una tercera dosis a sus poblaciones, apenas el % de la poblaci\u00f3n de \ud83c\udf0d ha recibido la primera."}, {"id": 1439600763135725577, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Nahomy recibi\u00f3 su primera dosis de la vacuna contra el COVID-19 sin presentar ning\u00fan tipo de reacci\u00f3n adversa. El Gobierno ha habilitado ya la vacunaci\u00f3n de salvadore\u00f1os y salvadore\u00f1as a partir de los 6 a\u00f1os. https://t.co/mFK3Qq3EbE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Nahomy recibi\u00f3 su primera dosis de la vacuna contra el COVID-19 sin presentar ning\u00fan tipo de reacci\u00f3n adversa. El Gobierno ha habilitado ya la vacunaci\u00f3n de salvadore\u00f1os y salvadore\u00f1as a partir de los a\u00f1os."}, {"id": 1439600727190552586, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfTienes la primera dosis de Sputnik V y no pueden acceder a la segunda? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 ahora? https://t.co/5jXbjNmU0k", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5jXbjNmU0k"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTienes la primera dosis de Sputnik V y no pueden acceder a la segunda? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 ahora?"}, {"id": 1439600374281814022, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein Hola cuando toca primera dosis en Iztapalapa para adultos de 18 a 29 a\u00f1os.?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola cuando toca primera dosis en Iztapalapa para adultos de a a\u00f1os.?"}, {"id": 1439600362869215237, "verified": false, "tweet_text": "Desde el Ministerio de Salud recuerdan que la poblaci\u00f3n de 18 y 19 a\u00f1os cumplidos, as\u00ed como tambi\u00e9n los mayores de 50 a\u00f1os en adelante, ser\u00e1n vacunados contra el COVID-19 desde ma\u00f1ana lunes hasta el mi\u00e9rcoles 22 de setiembre.\n\nhttps://t.co/YkvxQE0H4T", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YkvxQE0H4T"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde el Ministerio de Salud recuerdan que la poblaci\u00f3n de y a\u00f1os cumplidos, as\u00ed como tambi\u00e9n los mayores de a\u00f1os en adelante, ser\u00e1n vacunados contra el COVID-19 desde ma\u00f1ana lunes hasta el mi\u00e9rcoles de setiembre."}, {"id": 1439600344024207366, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis #SputnikV - \u2705 \u2026 Esperemos no nos pegue como lo hizo la primera \ud83d\ude1d\ud83e\udd15", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd15", "\ud83d\ude1d", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis - \u2705 \u2026 Esperemos no nos pegue como lo hizo la primera \ud83d\ude1d\ud83e\udd15"}, {"id": 1439600224725569536, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Sandra Guti\u00e9rrez acudi\u00f3 con su hija Nahomy al Megacentro de Vacunaci\u00f3n del @HospitalSV. La ni\u00f1a recibi\u00f3 hoy la primera dosis de la vacuna contra el COVID-19, luego que el Presidente @nayibbukele anunciara la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os entre 6 y 11 a\u00f1os. https://t.co/sway1Q9keh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["HospitalSV", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Sandra Guti\u00e9rrez acudi\u00f3 con su hija Nahomy al Megacentro de Vacunaci\u00f3n del . La ni\u00f1a recibi\u00f3 hoy la primera dosis de la vacuna contra el COVID-19, luego que el Presidente anunciara la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os entre y a\u00f1os."}, {"id": 1439600108136456194, "verified": false, "tweet_text": "la segunda dosis de la sinopharm me dio m\u00e1s sue\u00f1o que la primera, sale dormir todo el d\u00eda zzz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "la segunda dosis de la sinopharm me dio m\u00e1s sue\u00f1o que la primera, sale dormir todo el d\u00eda zzz"}, {"id": 1439600036166389764, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdTotal de dosis administradas durante los Ensayos Cl\u00ednicos: 149 364 \n\ud83d\udc49Primera dosis 55 707\n\ud83d\udc49Segunda dosis 54 286\n\ud83d\udc49Tercera dosis 39 371\n\n\ud83d\udccd11 474 dosis de Soberana Plus aplicadas a convalecientes como dosis \u00fanica\n\n#Cuba #COVID19 #VacunasCubanasCovid19 #CubaPorLaVida", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "COVID19", "VacunasCubanasCovid19", "CubaPorLaVida"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdTotal de dosis administradas durante los Ensayos Cl\u00ednicos: \ud83d\udc49Primera dosis \ud83d\udc49Segunda dosis \ud83d\udc49Tercera dosis \ud83d\udccd11 dosis de Soberana Plus aplicadas a convalecientes como dosis \u00fanica"}, {"id": 1439600025500327938, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdTotal de dosis administradas durante el Estudio de Intervenci\u00f3n: 452 511\n\ud83d\udc49Primera dosis 166 670\n\ud83d\udc49Segunda dosis 150 928\n\ud83d\udc49Tercera dosis 134 675", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdTotal de dosis administradas durante el Estudio de Intervenci\u00f3n: \ud83d\udc49Primera dosis \ud83d\udc49Segunda dosis \ud83d\udc49Tercera dosis"}, {"id": 1439600013957599236, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdTotal de dosis administradas durante la Intervenci\u00f3n Sanitaria: 9 585 639\n\ud83d\udc49Primera dosis 3 298 266\n\ud83d\udc49Segunda dosis 3 205 463\n\ud83d\udc49Tercera dosis 3 081 910", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc49"]}, {"id": 1439600008337281031, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdTotal de dosis administradas en Vacunaci\u00f3n: 7 578 757\n\ud83d\udc49Primera dosis 4 394 668\n\ud83d\udc49Segunda dosis 1 968 023\n\ud83d\udc49Tercera dosis 1 216 066", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc49"]}, {"id": 1439600004369424384, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89@MINSAPCuba informa al cierre del 17 de septiembre, 17 766 271 dosis han sido administradas con los candidatos vacunales cubanos.\n\ud83d\udc49Primera dosis 7 904 075\n\ud83d\udc49Segunda dosis 5 378 700\n\ud83d\udc49Tercera dosis 4 472 022\n\nVea las gr\u00e1ficas interactivas\n\ud83d\udc49https://t.co/3hoMX1KGUv\n#ACNreporta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["ACNreporta"], "mentions": ["MINSAPCuba"], "tweet_urls": ["https://t.co/3hoMX1KGUv"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 informa al cierre del de septiembre, dosis han sido administradas con los candidatos vacunales cubanos. \ud83d\udc49Primera dosis \ud83d\udc49Segunda dosis \ud83d\udc49Tercera dosis Vea las gr\u00e1ficas interactivas \ud83d\udc49"}, {"id": 1439599879903395851, "verified": false, "tweet_text": "Es el 28 de marzo para la segunda dosis o para la primera? Alguien sabe? https://t.co/IUY53cxI2w", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IUY53cxI2w"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es el de marzo para la segunda dosis o para la primera? Alguien sabe?"}, {"id": 1439599841030586373, "verified": false, "tweet_text": "OFICIALMENTE PRIMERA DOSIS DE PFIZER!!!!!! (\u25cd\u2022\u1d17\u2022\u25cd)\u2764", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764"]}, {"id": 1439599749561192449, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Buen d\u00eda, me contagie de covid un d\u00eda antes de mi vacuna, en el mes de julio, motivo por el cual no recib\u00ed primera dosis, regrese a mi trabajo soy servidor p\u00fablico todos los d\u00edas recibo gente atuendo firma electr\u00f3nica amen el SAT, en donde puedo vacunarme?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen d\u00eda, me contagie de covid un d\u00eda antes de mi vacuna, en el mes de julio, motivo por el cual no recib\u00ed primera dosis, regrese a mi trabajo soy servidor p\u00fablico todos los d\u00edas recibo gente atuendo firma electr\u00f3nica amen el SAT, en donde puedo vacunarme?"}, {"id": 1439599171997216771, "verified": false, "tweet_text": "@horaciorlarreta Mi esposa Claudia y yo hace 2 meses que estamos esperando turno para la primera dosis y nada. Estamos en el padron. Ponemos: \u201cyo no me vacune\u201d en el Bot y siempre nos dice lo mismo: \u201cpronto te citaremos\u201dy asi nos tienen hace 2 meses!! #PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "mentions": ["horaciorlarreta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi esposa Claudia y yo hace meses que estamos esperando turno para la primera dosis y nada. Estamos en el padron. Ponemos: \u201cyo no me vacune\u201d en el Bot y siempre nos dice lo mismo: \u201cpronto te citaremos\u201dy asi nos tienen hace meses!!"}, {"id": 1439599158843920394, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 #Cuba \ud83c\udde8\ud83c\uddfa | El @MINSAPCuba informa al cierre del #17Septiembre, 17 766 271 dosis han sido administradas con los candidatos vacunales cubanos.\n\n\ud83d\udc89 Primera dosis 7 904 075\n\ud83d\udc89 Segunda dosis 5 378 700\n\ud83d\udc89 Tercera dosis 4 472 022\n#CubaSalvaVidas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "17Septiembre", "CubaSalvaVidas"], "mentions": ["MINSAPCuba"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 \ud83c\udde8\ud83c\uddfa | El informa al cierre del , dosis han sido administradas con los candidatos vacunales cubanos. \ud83d\udc89 Primera dosis \ud83d\udc89 Segunda dosis \ud83d\udc89 Tercera dosis"}, {"id": 1439599130012262401, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex cuando nos toca la segunda dosis para los de 30-39 en ecatapec?? La primera dosis fue el 18 de julio y ya estamos en septiembre @alfredodelmazo @Ecatepec", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Edomex", "alfredodelmazo", "Ecatepec"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando nos toca la segunda dosis para los de -39 en ecatapec?? La primera dosis fue el de julio y ya estamos en septiembre"}, {"id": 1439599074974605320, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\uddd3 \u00a1Hoy domingo 19 de septiembre #BaqunaTuVida! \ud83d\udce3 Acude por tu primera o segunda dosis en los puntos y horarios habilitados. \n\ud83d\udc89 \ud83d\udc89 Completa tu esquema en el mismo punto de la primera dosis y ten en cuenta informaci\u00f3n importante\u00a0 \ud83d\udc47 https://t.co/KwmtKducWk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["BaqunaTuVida"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\uddd3", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udce3", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\uddd3 \u00a1Hoy domingo de septiembre ! \ud83d\udce3 Acude por tu primera o segunda dosis en los puntos y horarios habilitados. \ud83d\udc89 \ud83d\udc89 Completa tu esquema en el mismo punto de la primera dosis y ten en cuenta informaci\u00f3n importante \ud83d\udc47"}, {"id": 1439598977335300097, "verified": false, "tweet_text": "@GabygonzaAr Que bueno eso Gaby, por aqu\u00ed pas\u00f3 la segunda dosis de la vacuna m\u00e1s fuerte que la primera.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GabygonzaAr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que bueno eso Gaby, por aqu\u00ed pas\u00f3 la segunda dosis de la vacuna m\u00e1s fuerte que la primera."}, {"id": 1439598929025245184, "verified": false, "tweet_text": "@patty21_rincon @shiryu1983 @andrearoae En que te afecta que alguien no se vacune si t\u00fa ya te vacunaste. Osea para que, la primera la segunda y depronto la tercera y cuarta dosis de la \"vacuna experimental\". Los que No creemos este cuento respetamos los que lo creen es cuesti\u00f3n de libertades.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["patty21_rincon", "shiryu1983", "andrearoae"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "En que te afecta que alguien no se vacune si t\u00fa ya te vacunaste. Osea para que, la primera la segunda y depronto la tercera y cuarta dosis de la \"vacuna experimental\". Los que No creemos este cuento respetamos los que lo creen es cuesti\u00f3n de libertades."}, {"id": 1439598920296972289, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis fue peor que la primera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis fue peor que la primera"}, {"id": 1439598872674934788, "verified": false, "tweet_text": "Yo se que iztapalapa es una alcald\u00eda que tal vez no les importe mucho; pero tambi\u00e9n necesitamos estar protegidos del covid, mi pregunta es:\n\u00bfA donde van mis impuestos si a\u00fan no me han puesto ni a mi ni a mi familia la primera dosis?\n@EduardoClark @Claudiashein @GobCDMX @ClaraBrug", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["EduardoClark", "Claudiashein", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo se que iztapalapa es una alcald\u00eda que tal vez no les importe mucho; pero tambi\u00e9n necesitamos estar protegidos del covid, mi pregunta es: \u00bfA donde van mis impuestos si a\u00fan no me han puesto ni a mi ni a mi familia la primera dosis?"}, {"id": 1439597879367282694, "verified": false, "tweet_text": "@Marcetrejoscoro \u00bfPara la primera dosis, cu\u00e1l vacuna est\u00e1n poniendo? \u00bfPuede ir alguien que no est\u00e9 en ninguna \u00e1rea de salud?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Marcetrejoscoro"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPara la primera dosis, cu\u00e1l vacuna est\u00e1n poniendo? \u00bfPuede ir alguien que no est\u00e9 en ninguna \u00e1rea de salud?"}, {"id": 1439597769329713154, "verified": false, "tweet_text": "@msalnacion D\u00f3nde est\u00e1n que no las veo? Hoy fui a 5 vacunatorios y de primera dosis sin turno, s\u00f3lo ofrecen la Sputnik. Estoy secuestrada por un gobierno de ineptos. Necesito ir a Europa y esa no la aceptan ah\u00ed! D\u00f3nde est\u00e1n las Sinopharm? D\u00f3nde est\u00e1n las Pfizer?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["msalnacion"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00f3nde est\u00e1n que no las veo? Hoy fui a vacunatorios y de primera dosis sin turno, s\u00f3lo ofrecen la Sputnik. Estoy secuestrada por un gobierno de ineptos. Necesito ir a Europa y esa no la aceptan ah\u00ed! D\u00f3nde est\u00e1n las Sinopharm? D\u00f3nde est\u00e1n las Pfizer?"}, {"id": 1439597648743383045, "verified": true, "tweet_text": "#LoM\u00e1sVisto |\u00a1La espera termin\u00f3! #Zulma, la ni\u00f1a de 12 a\u00f1os que gan\u00f3 un #amparo para ser vacunada contra #Covid19, al fin recibi\u00f3 la primera dosis de Pfizer en #Veracruz, adem\u00e1s de ella, otros 11 menores fueron inmunizados. \n\n#DePisaYCorreTV con @PamCerdeira y @ponchovpof https://t.co/45fii9MwTI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["LoM\u00e1sVisto", "Zulma", "amparo", "Covid19", "Veracruz", "DePisaYCorreTV"], "mentions": ["PamCerdeira", "ponchovpof"], "country": "MEXICO", "text_es": "|\u00a1La espera termin\u00f3! , la ni\u00f1a de a\u00f1os que gan\u00f3 un para ser vacunada contra , al fin recibi\u00f3 la primera dosis de Pfizer en , adem\u00e1s de ella, otros menores fueron inmunizados. con y"}, {"id": 1439597647522930695, "verified": false, "tweet_text": "#LiberalDelSurLoNuestro\u2026\nM\u00e1s de 60 mil j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os recibir\u00e1n la primera dosis contra Covid-19 en Coatzacoalcos del 19 al 22 de septiembre.\u2026\u00a1Clic para continuar leyendo!\n\nhttps://t.co/GgKybSQ6mn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["LiberalDelSurLoNuestro"], "tweet_urls": ["https://t.co/GgKybSQ6mn"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2026 M\u00e1s de mil j\u00f3venes de a a\u00f1os recibir\u00e1n la primera dosis contra Covid-19 en Coatzacoalcos del al de septiembre.\u2026\u00a1Clic para continuar leyendo!"}, {"id": 1439597377493553155, "verified": false, "tweet_text": "#Bolivia \nLa vacuna Sputnik-V es la primera registrada del mundo basada en una plataforma bien estudiada de vectores adenovirales humanos. \nhttps://t.co/EvYasvtyzT", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Bolivia"], "tweet_urls": ["https://t.co/EvYasvtyzT"]}, {"id": 1439597321596047363, "verified": false, "tweet_text": "Primera dosis lista \u2714\ufe0f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2714\ufe0f"]}, {"id": 1439597267523100677, "verified": false, "tweet_text": "@Steppenwolf_528 Mi primera dosis fue el 14 de julio y la segunda dosis fue ayer, 18 de septiembre. As\u00ed que igual depende de tu ciudad que tan larga te la hacen, mejor no desesperar, llegan de un d\u00eda a otro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Steppenwolf_528"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi primera dosis fue el de julio y la segunda dosis fue ayer, de septiembre. As\u00ed que igual depende de tu ciudad que tan larga te la hacen, mejor no desesperar, llegan de un d\u00eda a otro."}, {"id": 1439597257813381122, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx @Vyridiana En Cuauht\u00e9moc vacunaron en la misma semana con primera dosis que en Xochimilco\u2026 por que no hacen lo mismo para segundas dosis??!! Es una delegaci\u00f3n con much\u00edsimo movimiento!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx", "Vyridiana"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Cuauht\u00e9moc vacunaron en la misma semana con primera dosis que en Xochimilco\u2026 por que no hacen lo mismo para segundas dosis??!! Es una delegaci\u00f3n con much\u00edsimo movimiento!!"}, {"id": 1439597199088918531, "verified": false, "tweet_text": "@TuAlcaldiaGAM @mina_usagi Una pregunta \u00bfQu\u00e9 vacuna les aplicar\u00e1n a los j\u00f3venes que no les pusieron la primera d\u00f3sis de Sputnik? Recuerden que se acab\u00f3 antes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["TuAlcaldiaGAM", "mina_usagi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una pregunta \u00bfQu\u00e9 vacuna les aplicar\u00e1n a los j\u00f3venes que no les pusieron la primera d\u00f3sis de Sputnik? Recuerden que se acab\u00f3 antes"}, {"id": 1439597194156421126, "verified": false, "tweet_text": "Yo ni la primera dosis tengo. Per\u00fa bonito \ud83d\udd2b https://t.co/2t6TomKvJA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2t6TomKvJA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd2b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ni la primera dosis tengo. Per\u00fa bonito \ud83d\udd2b"}, {"id": 1439596852026953731, "verified": false, "tweet_text": "#Bolivia | COVID-19: Suman 3.346.502 inmunizados con la primera dosis y 3.042.201 con la segunda\nLea la nota aqu\u00ed: https://t.co/bVICVMT4Ay https://t.co/LBvcgnQEC0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Bolivia"], "tweet_urls": ["https://t.co/bVICVMT4Ay"], "country": "MEXICO", "text_es": "| COVID-19: Suman inmunizados con la primera dosis y con la segunda Lea la nota aqu\u00ed:"}, {"id": 1439596764185731072, "verified": false, "tweet_text": "@Gob_Tlalne @RacielPerezC_  Si uds dicen que el tiempo entre aplicaciones de dosis de la vacuna es de 56 a 84 despu\u00e9s de la primera \u00bfcuando para los de 40 a 49? Ya van 75 d\u00edas y no avisan cuando llegar\u00e1, ayer anunciaron municipios, de Tlalne, ni sus luces. URGE ATENCI\u00d3N.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Gob_Tlalne", "RacielPerezC_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si uds dicen que el tiempo entre aplicaciones de dosis de la vacuna es de a despu\u00e9s de la primera \u00bfcuando para los de a ? Ya van d\u00edas y no avisan cuando llegar\u00e1, ayer anunciaron municipios, de Tlalne, ni sus luces. URGE ATENCI\u00d3N."}, {"id": 1439596718157357071, "verified": false, "tweet_text": "mala idea ponerme la primera dosis con resaca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "mala idea ponerme la primera dosis con resaca"}, {"id": 1439596245912326144, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @locatel_mx \u00bfCu\u00e1ndo va a haber vacunaci\u00f3n para rezagados de primera dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "locatel_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1ndo va a haber vacunaci\u00f3n para rezagados de primera dosis?"}, {"id": 1439595745347309573, "verified": false, "tweet_text": "@SaludBAP @Kicillofok @nkreplak Qu\u00e9 les parece sin de primera dosis dan otra que no sea la Sputnik? Estoy secuestrada por un gobierno de ineptos que por puro negocio pol\u00edtico s\u00f3lo ofrecen la Sputnik como primera dosis SIN TURNO. QUITEN LOS TURNOS!! Necesito viajar a Europa y con la Sputnik no puedo!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["SaludBAP", "Kicillofok", "nkreplak"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 les parece sin de primera dosis dan otra que no sea la Sputnik? Estoy secuestrada por un gobierno de ineptos que por puro negocio pol\u00edtico s\u00f3lo ofrecen la Sputnik como primera dosis SIN TURNO. QUITEN LOS TURNOS!! Necesito viajar a Europa y con la Sputnik no puedo!"}, {"id": 1439595550697996289, "verified": false, "tweet_text": "@IPParaguay Y que pas\u00f3 con la vacunaci\u00f3n de la primera dosis para las personas de 36 a 49 a\u00f1os que no pudieron vacunarse porque en los vacunatorios se acabaron las dosis de las vacunas, a caso no son personas?!!!..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["IPParaguay"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y que pas\u00f3 con la vacunaci\u00f3n de la primera dosis para las personas de a a\u00f1os que no pudieron vacunarse porque en los vacunatorios se acabaron las dosis de las vacunas, a caso no son personas?!!!.."}, {"id": 1439595175978930177, "verified": false, "tweet_text": "Hoy gracias a Dios me pusieron la primera dosis \ud83d\ude4f\ud83c\udffb\u2764\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy gracias a Dios me pusieron la primera dosis \ud83d\ude4f\ud83c\udffb\u2764\ufe0f"}, {"id": 1439595001336451076, "verified": false, "tweet_text": "@alma_guatemala buenos d\u00edas, serian tan amables cumpli los 61 d\u00edas ayer de la aplicaci\u00f3n de sputnik,  primera dosis, me dirijo hacia mariscal zavala seg\u00fan la informaci\u00f3n de la p\u00e1gina, quer\u00eda confirmar si est\u00e1n permitiendo la vacunacion con este requisito", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["alma_guatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "buenos d\u00edas, serian tan amables cumpli los d\u00edas ayer de la aplicaci\u00f3n de sputnik, primera dosis, me dirijo hacia mariscal zavala seg\u00fan la informaci\u00f3n de la p\u00e1gina, quer\u00eda confirmar si est\u00e1n permitiendo la vacunacion con este requisito"}, {"id": 1439594821052731399, "verified": false, "tweet_text": "@BroeseBarbara @todonoticias \nMi hija tiene casi 19 a\u00f1os y ya hoy pasaron 51 d\u00edas de la primera dosis de Sinopharm y no le llega el segundo turno en Lomas de Zamora! Le sirve continuar el esquema o ya no sirve de nada?, no eran 28 dias?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["BroeseBarbara", "todonoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hija tiene casi a\u00f1os y ya hoy pasaron d\u00edas de la primera dosis de Sinopharm y no le llega el segundo turno en Lomas de Zamora! Le sirve continuar el esquema o ya no sirve de nada?, no eran dias?"}, {"id": 1439594589304852485, "verified": false, "tweet_text": "@alcaldiabquilla por favor pueden informar si hoy est\u00e1n colocando primera dosis de biol\u00f3gico que no sea AstraZeneca?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["alcaldiabquilla"], "country": "MEXICO", "text_es": "por favor pueden informar si hoy est\u00e1n colocando primera dosis de biol\u00f3gico que no sea AstraZeneca?"}, {"id": 1439593738309939206, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfQu\u00e9 no se debe hacer entre la primera y segunda dosis de la vacuna contra la COVID-19? https://t.co/6DYEpYGq2u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6DYEpYGq2u"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 no se debe hacer entre la primera y segunda dosis de la vacuna contra la COVID-19?"}, {"id": 1439593675697360896, "verified": false, "tweet_text": "@Pi5Cr6 @Zakymata Mis condolencias para usted @Pi5Cr6 \nNo estoy tan seguro de lo de las 2 vacunas. Much\u00edsimos a nivel mundial est\u00e1n colapsando a pesar de tener ambos shots.\nSolo digo que, si el hombre antes de la primera dosis NO hab\u00eda tenido el virus ese, la primera dosis tiene mucho que ver...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Pi5Cr6", "Zakymata", "Pi5Cr6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mis condolencias para usted No estoy tan seguro de lo de las vacunas. Much\u00edsimos a nivel mundial est\u00e1n colapsando a pesar de tener ambos shots. Solo digo que, si el hombre antes de la primera dosis NO hab\u00eda tenido el virus ese, la primera dosis tiene mucho que ver..."}, {"id": 1439593665488461835, "verified": false, "tweet_text": "@MartaRGJM @JAC_Serj Los m\u00edos 15 y 17 a\u00f1os ni efectos secundarios ni nada de nada, ni la primera ni la segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["MartaRGJM", "JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los m\u00edos y a\u00f1os ni efectos secundarios ni nada de nada, ni la primera ni la segunda dosis"}, {"id": 1439593236570558464, "verified": false, "tweet_text": "Buenos d\u00edas, saben si hoy ya est\u00e1n colocando biol\u00f3gico de las nuevas vacunas que llegaron al pa\u00eds para primera dosis en Barranquilla? Que no sea AstraZeneca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas, saben si hoy ya est\u00e1n colocando biol\u00f3gico de las nuevas vacunas que llegaron al pa\u00eds para primera dosis en Barranquilla? Que no sea AstraZeneca."}, {"id": 1439592859418628099, "verified": false, "tweet_text": "Alguien puede explicarme por qu\u00e9 acud\u00ed a mi alcald\u00eda correspondiente, como rezagada de primera dosis y me mandaron al cuerno??? Cu\u00e1ndo me voy a poder vacunar??? @Claudiashein @AlcaldiaMHmx @GobCDMX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein", "AlcaldiaMHmx", "GobCDMX"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien puede explicarme por qu\u00e9 acud\u00ed a mi alcald\u00eda correspondiente, como rezagada de primera dosis y me mandaron al cuerno??? Cu\u00e1ndo me voy a poder vacunar???"}, {"id": 1439592678916767746, "verified": false, "tweet_text": "@waniIlance la primera dosis de la moderna", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["waniIlance"]}, {"id": 1439592614752313348, "verified": false, "tweet_text": "@SaludEdomex Y para los rezagados de 50 en adelante primera dosis ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y para los rezagados de en adelante primera dosis ?"}, {"id": 1439592586008748033, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\uddd3 Este domingo 19 de septiembre #BaqunaTuVida. \ud83d\udce3 Asiste por tu primera o segunda dosis en los puntos y horarios habilitados. \ud83d\udc89Si ya debes completar el esquema de vacunaci\u00f3n dir\u00edgete al sitio donde recibiste el biol\u00f3gico por primera vez, pero antes ten en cuenta esta info \ud83d\udc47 https://t.co/5R4S0ymKGS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["BaqunaTuVida"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\uddd3", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udce3", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\uddd3 Este domingo de septiembre . \ud83d\udce3 Asiste por tu primera o segunda dosis en los puntos y horarios habilitados. \ud83d\udc89Si ya debes completar el esquema de vacunaci\u00f3n dir\u00edgete al sitio donde recibiste el biol\u00f3gico por primera vez, pero antes ten en cuenta esta info \ud83d\udc47"}, {"id": 1439592288250908684, "verified": false, "tweet_text": "Es que no es posible que tengo amigos que ya tienen su primera dosis desde julio y yo la voy a recibir hasta octubre\u2026.: VETE A LA VERGA @Claudiashein", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que no es posible que tengo amigos que ya tienen su primera dosis desde julio y yo la voy a recibir hasta octubre\u2026.: VETE A LA VERGA"}, {"id": 1439592254491009027, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Santiago, en pa\u00edses vecinos Colombia y Per\u00fa, est\u00e1n sin vacunas, gente se quedo solo con la primera dosis y no llegan ni al 40% de vacunados con dos dosis, lo logrado en el pa\u00eds es un Hito hist\u00f3rico un proeza. Conf\u00edo en la capacidad de tu padre y transformaciones para nuestro pa\u00eds", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Santiago, en pa\u00edses vecinos Colombia y Per\u00fa, est\u00e1n sin vacunas, gente se quedo solo con la primera dosis y no llegan ni al % de vacunados con dos dosis, lo logrado en el pa\u00eds es un Hito hist\u00f3rico un proeza. Conf\u00edo en la capacidad de tu padre y transformaciones para nuestro pa\u00eds"}, {"id": 1439592067081121796, "verified": false, "tweet_text": "@MaytaTristan Ya van varios d\u00edas y no hay correcci\u00f3n ninguna.  Tenemos j\u00f3venes peruanos que tienen una primera dosis y viajan a pa\u00edses cercanos y seg\u00fan Minsa no pueden entrar. Qu\u00e9 hacer con un incompetente gobierno como el actual", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["MaytaTristan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya van varios d\u00edas y no hay correcci\u00f3n ninguna. Tenemos j\u00f3venes peruanos que tienen una primera dosis y viajan a pa\u00edses cercanos y seg\u00fan Minsa no pueden entrar. Qu\u00e9 hacer con un incompetente gobierno como el actual"}, {"id": 1439591975003508737, "verified": false, "tweet_text": "Si ya pasaron 21 d\u00edas de haber recibido tu primera dosis con la vacuna Sinopharm, completa tu protecci\u00f3n este 20 y 21 de setiembre.\n\n\u2705 Lleva tu consentimiento informado lleno.\n\n\u27a1 Consentimiento informado: https://t.co/FkqeqniBWe\n#PongoElHombro https://t.co/ab8UqCMvZR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["PongoElHombro"], "tweet_urls": ["https://t.co/FkqeqniBWe"], "tweet_emoticons": ["\u27a1", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si ya pasaron d\u00edas de haber recibido tu primera dosis con la vacuna Sinopharm, completa tu protecci\u00f3n este y de setiembre. \u2705 Lleva tu consentimiento informado lleno. \u27a1 Consentimiento informado:"}, {"id": 1439591870141771782, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @Claudiashein Y las dem\u00e1s alcald\u00edas cuando??\nEn algunas alcald\u00edas ni la primera dosis han puesto!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y las dem\u00e1s alcald\u00edas cuando?? En algunas alcald\u00edas ni la primera dosis han puesto!"}, {"id": 1439591838277570561, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx \u00bfque hacer si cuando aplicaron primera dosis de la vacuna A. Z. en mi alcald\u00eda yo ten\u00eda covid? Edad 18 a 29 @ALaMagdalenaC @locatel_mx #DondeMeVacuno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["DondeMeVacuno"], "mentions": ["SSaludCdMx", "ALaMagdalenaC", "locatel_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfque hacer si cuando aplicaron primera dosis de la vacuna A. Z. en mi alcald\u00eda yo ten\u00eda covid? Edad a"}, {"id": 1439591739854139399, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/yNOsobKQwM", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/yNOsobKQwM"]}, {"id": 1439591532919656450, "verified": false, "tweet_text": "@ezesilber Cansancio y fiebre, la primera dosis no me hab\u00eda pegado as\u00ed \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["ezesilber"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansancio y fiebre, la primera dosis no me hab\u00eda pegado as\u00ed \ud83e\udd74"}, {"id": 1439591396109950984, "verified": false, "tweet_text": "@alezasuarez @Liliana70603676 @Fruizgomez @MinSaludCol @infopresidencia \u00danicamente aztraceneca para primera dosis en mallplaza.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["alezasuarez", "Liliana70603676", "Fruizgomez", "MinSaludCol", "infopresidencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00danicamente aztraceneca para primera dosis en mallplaza."}, {"id": 1439591340384342023, "verified": true, "tweet_text": "La poblaci\u00f3n de 18 y 19 a\u00f1os cumplidos, y los mayores de 50 a\u00f1os en adelante, ser\u00e1n #inmunizados contra #covid-19, desde ma\u00f1ana y hasta el mi\u00e9rcoles 23 de septiembre. https://t.co/rGauBPm2Zx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["inmunizados", "covid"], "tweet_urls": ["https://t.co/rGauBPm2Zx"], "country": "MEXICO", "text_es": "La poblaci\u00f3n de y a\u00f1os cumplidos, y los mayores de a\u00f1os en adelante, ser\u00e1n contra , desde ma\u00f1ana y hasta el mi\u00e9rcoles de septiembre."}, {"id": 1439591234327269379, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada con la primera dosis.\u270c\ud83c\udffc https://t.co/czx28X6vhJ", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u270c\ud83c\udffc"]}, {"id": 1439591157592432642, "verified": false, "tweet_text": "Cuando vas por tu segunda dosis al vacunatorio y te toca esperar con los veintea\u00f1eros que llegan por la primera... https://t.co/EM3KR9NRCL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando vas por tu segunda dosis al vacunatorio y te toca esperar con los veintea\u00f1eros que llegan por la primera..."}, {"id": 1439591075987877897, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Lleg\u00f3 el momento!\n#MixquiahualaDeJu\u00e1rez\n\n\ud83d\udc89Primera dosis\n\nSi tienes de 18 a 29 a\u00f1os y vives en el municipio de Mixquiahuala, te toca vacunarte contra el #COVID19 https://t.co/IKIgOXiioF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["MixquiahualaDeJu\u00e1rez", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Lleg\u00f3 el momento! \ud83d\udc89Primera dosis Si tienes de a a\u00f1os y vives en el municipio de Mixquiahuala, te toca vacunarte contra el"}, {"id": 1439590960321736707, "verified": false, "tweet_text": "Lo bueno de vacunarme es que no tuve casi s\u00edntomas como en la primera dosis.. genial!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lo bueno de vacunarme es que no tuve casi s\u00edntomas como en la primera dosis.. genial!!!"}, {"id": 1439590813193883656, "verified": false, "tweet_text": "@TuAlcaldiaGAM La primera dosis fue sputnik", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["TuAlcaldiaGAM"]}, {"id": 1439590737428066307, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein pinche desmadre para una puta vacuna capacita bien a la gente no puede ser posible que te recojan un papel de la primera dosis y con el de la segunda te tienen que checar si realmente estas vacunado puras mamadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "pinche desmadre para una puta vacuna capacita bien a la gente no puede ser posible que te recojan un papel de la primera dosis y con el de la segunda te tienen que checar si realmente estas vacunado puras mamadas"}, {"id": 1439590679483756547, "verified": false, "tweet_text": "@Salud_Hidalgo Buenos d\u00edas ami se me pas\u00f3 la fecha de mi segunda dosis cuando puedo tomarla tengo la primera dosis nada m\u00e1s de la sinovac", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Salud_Hidalgo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas ami se me pas\u00f3 la fecha de mi segunda dosis cuando puedo tomarla tengo la primera dosis nada m\u00e1s de la sinovac"}, {"id": 1439590656196894722, "verified": false, "tweet_text": "@Evayflork1 En la primera dosis me doli\u00f3 ca\u00f1\u00f3n el brazo por varios d\u00edas. \ud83e\udd75", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Evayflork1"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd75"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la primera dosis me doli\u00f3 ca\u00f1\u00f3n el brazo por varios d\u00edas. \ud83e\udd75"}, {"id": 1439590392337506308, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/E3h0KeujCR https://t.co/oBlTw9HnZI", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/E3h0KeujCR"]}, {"id": 1439590250041561091, "verified": false, "tweet_text": "Mi pibito hoy tiene turno para la primera dosis \ud83c\udf08\n#LaVidaQueQueremos https://t.co/3oYIm4LZe1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["LaVidaQueQueremos"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf08"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi pibito hoy tiene turno para la primera dosis \ud83c\udf08"}, {"id": 1439590074484609030, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Lleg\u00f3 el momento!\n#Tlahuelilpan\n\n\ud83d\udc89Primera dosis\n\nSi tienes de 18 a 29 a\u00f1os y vives en el municipio de Tlahuelilpan, te toca vacunarte contra el #COVID19. \ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f https://t.co/Y2MSZ3HMkc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Tlahuelilpan", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Lleg\u00f3 el momento! \ud83d\udc89Primera dosis Si tienes de a a\u00f1os y vives en el municipio de Tlahuelilpan, te toca vacunarte contra el . \ud83d\ude4b\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4e\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439589794963603471, "verified": false, "tweet_text": "@STaboadaMx estimado alcalde, el d\u00eda de hoy me presente en el WTC para recibir\u00e1 la vacuna, me la negaron debido a que por cuestiones de salud no pude asistir a la primera dosis,soy personal de salud de la delegaci\u00f3n BJ.  Gracias por su orientaci\u00f3n @BJAlcaldia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["STaboadaMx", "BJAlcaldia"], "country": "MEXICO", "text_es": "estimado alcalde, el d\u00eda de hoy me presente en el WTC para recibir\u00e1 la vacuna, me la negaron debido a que por cuestiones de salud no pude asistir a la primera dosis,soy personal de salud de la delegaci\u00f3n BJ. Gracias por su orientaci\u00f3n"}, {"id": 1439589595776262145, "verified": false, "tweet_text": "3. M\u00e1s all\u00e1 de las \"creencias\" o argumentos, en los hechos, las vacunas marcan la diferencia. Mi madre ten\u00eda la primera dosis de Sputnik y, aunque fue quien peor estuvo, su saturaci\u00f3n nunca baj\u00f3 de 92.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": ". M\u00e1s all\u00e1 de las \"creencias\" o argumentos, en los hechos, las vacunas marcan la diferencia. Mi madre ten\u00eda la primera dosis de Sputnik y, aunque fue quien peor estuvo, su saturaci\u00f3n nunca baj\u00f3 de ."}, {"id": 1439589295514324993, "verified": false, "tweet_text": "@Prodigi0_1 A mi le sent\u00f3 mal la primera dosis de Pfizer, la segunda no. Pero desde entonces estoy siempre cansado, incluso probando a dormir m\u00e1s que lo acostumbrado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Prodigi0_1"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi le sent\u00f3 mal la primera dosis de Pfizer, la segunda no. Pero desde entonces estoy siempre cansado, incluso probando a dormir m\u00e1s que lo acostumbrado."}, {"id": 1439589290808389633, "verified": false, "tweet_text": "A las 9 me hice vacunar con la primera dosis de pfizer, desde esa hora que tengo el pito parado. Que onda man", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A las me hice vacunar con la primera dosis de pfizer, desde esa hora que tengo el pito parado. Que onda man"}, {"id": 1439588590632284166, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @Claudiashein @lopezobrador_ Iztapalapa para cuando la primera dosis o ser\u00e1 que no tienen parientes en Iztapalapa? Qu\u00e9 opinas @LuisCardenasMx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "Claudiashein", "lopezobrador_", "LuisCardenasMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Iztapalapa para cuando la primera dosis o ser\u00e1 que no tienen parientes en Iztapalapa? Qu\u00e9 opinas"}, {"id": 1439588444838191105, "verified": false, "tweet_text": "Desde ma\u00f1ana, primera dosis a personas de 18 y 19 a\u00f1os cumplidos https://t.co/N1aYW9ggPy v\u00eda @lavozdigital_py https://t.co/IEKz35useX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["lavozdigital_py"], "tweet_urls": ["https://t.co/N1aYW9ggPy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde ma\u00f1ana, primera dosis a personas de y a\u00f1os cumplidos v\u00eda"}, {"id": 1439588276801884164, "verified": false, "tweet_text": "Segunda d\u00f3sis, esperemos que no tenga mayor reacci\u00f3n como en la.primera aplicaci\u00f3n https://t.co/GWVw2tX3wS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/GWVw2tX3wS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda d\u00f3sis, esperemos que no tenga mayor reacci\u00f3n como en la.primera aplicaci\u00f3n"}, {"id": 1439588160837668864, "verified": false, "tweet_text": "Vengo de ponerme ya mi primera dosis de la vacuna\ud83d\ude4c\ud83c\udffb\ud83d\udc95", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc95", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vengo de ponerme ya mi primera dosis de la vacuna\ud83d\ude4c\ud83c\udffb\ud83d\udc95"}, {"id": 1439588075433304067, "verified": true, "tweet_text": "\ud83e\udd16Actualic\u00e9 los datos que muestran el avance en la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n #YoMeVacuno de hoy \ud83d\udcab, gracias a APS y DIPLAS, @ministeriosalud. Van 14116438 vacunados con primera dosis en \ud83c\udde8\ud83c\uddf1. Mira espec\u00edficamente qu\u00e9 actualic\u00e9 en la imagen y clona el github https://t.co/c7Ob9Dq0MO https://t.co/ONDf3db1fv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno"], "mentions": ["ministeriosalud"], "tweet_urls": ["https://t.co/c7Ob9Dq0MO"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcab", "\ud83e\udd16", "\ud83c\udde8\ud83c\uddf1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd16Actualic\u00e9 los datos que muestran el avance en la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de hoy \ud83d\udcab, gracias a APS y DIPLAS, . Van vacunados con primera dosis en \ud83c\udde8\ud83c\uddf1. Mira espec\u00edficamente qu\u00e9 actualic\u00e9 en la imagen y clona el github"}, {"id": 1439587771564371973, "verified": false, "tweet_text": "@GeorgetteTop Mis padres, de 91 y 92 a\u00f1os, fueron convocados el viernes 17 a Los Bomberos del Cafetal  para la segunda dosis de Sputnik.  All\u00ed recibieron la primera dosis. No hab\u00eda Sputnik II. \u00bfQu\u00e9 deben hacer?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["GeorgetteTop"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mis padres, de y a\u00f1os, fueron convocados el viernes a Los Bomberos del Cafetal para la segunda dosis de Sputnik. All\u00ed recibieron la primera dosis. No hab\u00eda Sputnik II. \u00bfQu\u00e9 deben hacer?"}, {"id": 1439587075750342660, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana me ponen la segunda dosis espero no tener s\u00edntomas porque como m pierda la primera clase te\u00f3rica de griego tendr\u00e9 s\u00edntomas pero de suspender esta asignatura me tiene cagada XD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana me ponen la segunda dosis espero no tener s\u00edntomas porque como m pierda la primera clase te\u00f3rica de griego tendr\u00e9 s\u00edntomas pero de suspender esta asignatura me tiene cagada XD"}, {"id": 1439586991709040645, "verified": false, "tweet_text": "Hombre, igual tiene que ver que los que pasamos el COVID tras la primera dosis y nos lo detectaron con ant\u00edgenos NO TENEMOS NINGUNA OPCI\u00d3N de conseguir el certificado por mucho que lo hayamos pasado. https://t.co/xXrFmf7fkK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xXrFmf7fkK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hombre, igual tiene que ver que los que pasamos el COVID tras la primera dosis y nos lo detectaron con ant\u00edgenos NO TENEMOS NINGUNA OPCI\u00d3N de conseguir el certificado por mucho que lo hayamos pasado."}, {"id": 1439586703270948867, "verified": false, "tweet_text": "ma\u00f1ana me aplican la primera dosis de la vacuna, quiero parecer sorprendida pero MAND\u00c9 UN MENSAJE CON MI N\u00daMERO DE C\u00c9DULA DESDE HACE COMO 15 D\u00cdAS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ma\u00f1ana me aplican la primera dosis de la vacuna, quiero parecer sorprendida pero MAND\u00c9 UN MENSAJE CON MI N\u00daMERO DE C\u00c9DULA DESDE HACE COMO D\u00cdAS"}, {"id": 1439586331831771136, "verified": false, "tweet_text": "@ETagliazucchi Yo preguntar\u00eda si fuera vos, a mi y a mis amigos nos dieron la primera dosis a principio de julio y tenemos turno para esta semana (Lan\u00fas)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["ETagliazucchi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo preguntar\u00eda si fuera vos, a mi y a mis amigos nos dieron la primera dosis a principio de julio y tenemos turno para esta semana (Lan\u00fas)"}, {"id": 1439585710806339591, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Sr @alfredodelmazo  Ecatepec para cuando le toca pues seguimos esperando la primera dosis de 18 a 29 y no a llegado si as\u00ed van a estar mejor ya no quiero nada  \ud83d\ude1cjajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["alfredodelmazo", "alfredodelmazo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sr Ecatepec para cuando le toca pues seguimos esperando la primera dosis de a y no a llegado si as\u00ed van a estar mejor ya no quiero nada \ud83d\ude1cjajaja"}, {"id": 1439585370988032005, "verified": true, "tweet_text": "Una las posibles explicaciones es el periodo de tiempo entre la primera y la segunda dosis, que en la vacuna de Moderna es de cuatro semanas y en la de Pfizer es de tres semanas https://t.co/7XGpCCdHps", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7XGpCCdHps"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una las posibles explicaciones es el periodo de tiempo entre la primera y la segunda dosis, que en la vacuna de Moderna es de cuatro semanas y en la de Pfizer es de tres semanas"}, {"id": 1439585064682147847, "verified": false, "tweet_text": "Sindicato Venezolano de Maestros afirma que solo el 5% de los docentes han sido vacunados con la primera dosis de Sputnik V \ud83d\udd0a | #Nacionales https://t.co/gwN7lCkb7q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Nacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/gwN7lCkb7q"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sindicato Venezolano de Maestros afirma que solo el % de los docentes han sido vacunados con la primera dosis de Sputnik V \ud83d\udd0a |"}, {"id": 1439584775409475586, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Y si me contagie de covid cuando apenas me iban a aplicar la primera dosis, a d\u00f3nde puedo acudir ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y si me contagie de covid cuando apenas me iban a aplicar la primera dosis, a d\u00f3nde puedo acudir ?"}, {"id": 1439584733789368320, "verified": false, "tweet_text": "El 70.6% de la poblaci\u00f3n ya tiene la primera dosis de la vacuna puesta \u2764 y 11 474 personas ya tienen su dosis \u00fanica de #SoberanaPlus", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["SoberanaPlus"], "tweet_emoticons": ["\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de la poblaci\u00f3n ya tiene la primera dosis de la vacuna puesta \u2764 y personas ya tienen su dosis \u00fanica de"}, {"id": 1439584723433672705, "verified": false, "tweet_text": "@FicoXL En mi primera dosis me toc\u00f3 ir como a esta hora y tampoco estaban ):", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["FicoXL"], "country": "MEXICO", "text_es": "En mi primera dosis me toc\u00f3 ir como a esta hora y tampoco estaban ):"}, {"id": 1439584636955414529, "verified": false, "tweet_text": "Bueno, despu\u00e9s de mi primera dosis de la vacuna, debo decir que por salud y por respeto a los dem\u00e1s, vayan a vacunarse, PERO...\n\nSi pudieran elegir... Si est\u00e1 en sus manos decidir cu\u00e1l vacuna les ponen NO SE PONGAN ASTRAZENECA ESAMIERDACASIMEMATAMAMAGUEEEEVOOOOOO \ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, despu\u00e9s de mi primera dosis de la vacuna, debo decir que por salud y por respeto a los dem\u00e1s, vayan a vacunarse, PERO... Si pudieran elegir... Si est\u00e1 en sus manos decidir cu\u00e1l vacuna les ponen NO SE PONGAN ASTRAZENECA ESAMIERDACASIMEMATAMAMAGUEEEEVOOOOOO \ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e"}, {"id": 1439584521549139971, "verified": false, "tweet_text": "@sugarkilleer est\u00e1 de pinga, ayer le subio la presi\u00f3n en los pulmones, creo que se llama as\u00ed. Pero hoy ya baj\u00f3 a niveles normales. Aparte tiene la primera dosis de Sputnik.\nVa a estar bien, hoy amaneci\u00f3 normal, solo con nose bleed. No s\u00e9 como se le dice en espa\u00f1ol", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["sugarkilleer"], "country": "MEXICO", "text_es": "est\u00e1 de pinga, ayer le subio la presi\u00f3n en los pulmones, creo que se llama as\u00ed. Pero hoy ya baj\u00f3 a niveles normales. Aparte tiene la primera dosis de Sputnik. Va a estar bien, hoy amaneci\u00f3 normal, solo con nose bleed. No s\u00e9 como se le dice en espa\u00f1ol"}, {"id": 1439584490427494411, "verified": false, "tweet_text": "Ya voy a que me pongan mi primera dosis de Astra zeneca. Oren por m\u00ed. \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya voy a que me pongan mi primera dosis de Astra zeneca. Oren por m\u00ed. \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439584225640865792, "verified": false, "tweet_text": "Oigan pues ya me toc\u00f3 la primera dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Oigan pues ya me toc\u00f3 la primera dosis"}, {"id": 1439584167176642564, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis y me siento m\u00e1s para la mierda que la primera\n\nMaldita sea", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis y me siento m\u00e1s para la mierda que la primera Maldita sea"}, {"id": 1439583907154960386, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfTienes la primera dosis de Sputnik V y no pueden acceder a la segunda? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 ahora? https://t.co/5jXbjNmU0k", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5jXbjNmU0k"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTienes la primera dosis de Sputnik V y no pueden acceder a la segunda? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 ahora?"}, {"id": 1439583862569508870, "verified": false, "tweet_text": "Chiapas y #Puebla contin\u00faan siendo las entidades m\u00e1s rezagadas en la Estrategia Nacional de Vacunaci\u00f3n que impuls\u00f3 el gobierno federal, con el 47 y 48 por ciento respectivamente, es decir este sector de la poblaci\u00f3n solo ha recibido la primera dosis contra la #COVID19. https://t.co/a3p4OdvXZ7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Puebla", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Chiapas y contin\u00faan siendo las entidades m\u00e1s rezagadas en la Estrategia Nacional de Vacunaci\u00f3n que impuls\u00f3 el gobierno federal, con el y por ciento respectivamente, es decir este sector de la poblaci\u00f3n solo ha recibido la primera dosis contra la ."}, {"id": 1439583578485104645, "verified": false, "tweet_text": "@_Champagne19 @Jose50747620058 @elcuaracom Que twit m\u00e1s Lindo...Eres de los q merecen 10 dosis al a\u00f1o...debe ser q tu vida vale tanta V..Q apenas estaban poniendo el experimento..tabas en primera fila. Sin preguntar NADA...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["_Champagne19", "Jose50747620058", "elcuaracom"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que twit m\u00e1s Lindo...Eres de los q merecen dosis al a\u00f1o...debe ser q tu vida vale tanta V..Q apenas estaban poniendo el experimento..tabas en primera fila. Sin preguntar NADA..."}, {"id": 1439583570759143428, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Buen d\u00eda, para la primera dosis tambi\u00e9n podemos vacunarnos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen d\u00eda, para la primera dosis tambi\u00e9n podemos vacunarnos?"}, {"id": 1439583436340146177, "verified": false, "tweet_text": "Primera dosis, check", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z"}, {"id": 1439582887330959369, "verified": false, "tweet_text": "@rous_vegan La primera dosis de Pfizer me produzco un hormigueo en la palma de la mano que me fue ascendiendo hasta el lado izquierdo de la cara y despu\u00e9s un cansancio incre\u00edble. La segunda s\u00f3lo agotamiento y mucha sed. Aparte de eso, nada m\u00e1s. Como nuevo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "La primera dosis de Pfizer me produzco un hormigueo en la palma de la mano que me fue ascendiendo hasta el lado izquierdo de la cara y despu\u00e9s un cansancio incre\u00edble. La segunda s\u00f3lo agotamiento y mucha sed. Aparte de eso, nada m\u00e1s. Como nuevo."}, {"id": 1439582823929761800, "verified": false, "tweet_text": "@FelipeMiguelBA Hola alguno sabe qu\u00e9 vacuna aplican en la rural primera dosis hoy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["FelipeMiguelBA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola alguno sabe qu\u00e9 vacuna aplican en la rural primera dosis hoy"}, {"id": 1439582435549892614, "verified": false, "tweet_text": "Encima la vieja q me atendi\u00f3 me pregunta \u201cy c\u00f3mo te peg\u00f3 la primera dosis?\u201d, le respondo que me hizo mierda y me tira un \u201cah entonces preparate xq esta te va a pegar igual\u201d https://t.co/cfnKaafQsW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Encima la vieja q me atendi\u00f3 me pregunta \u201cy c\u00f3mo te peg\u00f3 la primera dosis?\u201d, le respondo que me hizo mierda y me tira un \u201cah entonces preparate xq esta te va a pegar igual\u201d"}, {"id": 1439582123686563841, "verified": false, "tweet_text": "@rous_vegan Yo he tenido problemas de salud. El lunes pasado 13/09, me colocaron la primera dosis. Ese mismo d\u00edas en la noche no dorm\u00ed, tenia mucha ansiedad, mi estomago ard\u00eda, mi ves\u00edcula se inflam\u00f3, y el brazo donde colocaron la vacuna empez\u00f3 a desmayarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo he tenido problemas de salud. El lunes pasado /09, me colocaron la primera dosis. Ese mismo d\u00edas en la noche no dorm\u00ed, tenia mucha ansiedad, mi estomago ard\u00eda, mi ves\u00edcula se inflam\u00f3, y el brazo donde colocaron la vacuna empez\u00f3 a desmayarse."}, {"id": 1439582119240548355, "verified": false, "tweet_text": "@luislaraXC @adri4nx Si pues pero ya tengo la 1era dosis as\u00ed que vivir\u00e9 tranquila con 15% , 30% o no s\u00e9 cu\u00e1nto de protecci\u00f3n tenga la primera dosis jajajaj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["luislaraXC", "adri4nx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si pues pero ya tengo la era dosis as\u00ed que vivir\u00e9 tranquila con % , % o no s\u00e9 cu\u00e1nto de protecci\u00f3n tenga la primera dosis jajajaj"}, {"id": 1439582110680068098, "verified": false, "tweet_text": "This queen got her first dosage. \n\nSi no los han llamado para la primera dosis ac\u00e9rquense a cualquier centro de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 seguramente algo paso en el sistema que los deshabilit\u00f3. Let\u2019s goooo \ud83d\udd25 https://t.co/Ov7eRnbsX2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd25", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "This queen got her first dosage. Si no los han llamado para la primera dosis ac\u00e9rquense a cualquier centro de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 seguramente algo paso en el sistema que los deshabilit\u00f3. Let\u2019s goooo \ud83d\udd25"}, {"id": 1439581739119169545, "verified": false, "tweet_text": "@CosmicManik O entre la primera y segunda dosis \ud83d\ude11", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["CosmicManik"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude11"], "country": "MEXICO", "text_es": "O entre la primera y segunda dosis \ud83d\ude11"}, {"id": 1439581207122092032, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 En mi casa solo mi hijo de 19 a\u00f1os se dio la primera dosis, sabiendo todo lo que esto acarrea yo no comparto pero es grande no puedo impedirlo. El resto nadie se pondr\u00e1 ese veneno resistirnos eso haremos \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "En mi casa solo mi hijo de a\u00f1os se dio la primera dosis, sabiendo todo lo que esto acarrea yo no comparto pero es grande no puedo impedirlo. El resto nadie se pondr\u00e1 ese veneno resistirnos eso haremos \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa"}, {"id": 1439580695056240640, "verified": false, "tweet_text": "Planteo una peque\u00f1a encuesta sobre la aceptaci\u00f3n de la tercera dosis (refuerzo) a los seis meses de la segunda dosis de vacuna Covid. Por edades. Primera pregunta: \u00bfsi tienes m\u00e1s de 65 a\u00f1os o factores de riesgo de covid grave a cualquier edad te la pondr\u00edas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Planteo una peque\u00f1a encuesta sobre la aceptaci\u00f3n de la tercera dosis (refuerzo) a los seis meses de la segunda dosis de vacuna Covid. Por edades. Primera pregunta: \u00bfsi tienes m\u00e1s de a\u00f1os o factores de riesgo de covid grave a cualquier edad te la pondr\u00edas?"}, {"id": 1439580592643903491, "verified": false, "tweet_text": "@cesauesma @JAIMERO39285935 @andrearoae -Ya estoy vacunado, no he muerto, no he estado en UCI, estoy haciendo bien o mal?\n-Es mi sistema inmune mejor por estar vacunado?\n-Quienes murieron teniendo primera y segunda dosis los cremaron....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["cesauesma", "JAIMERO39285935", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "-Ya estoy vacunado, no he muerto, no he estado en UCI, estoy haciendo bien o mal? -Es mi sistema inmune mejor por estar vacunado? -Quienes murieron teniendo primera y segunda dosis los cremaron...."}, {"id": 1439580481322897408, "verified": false, "tweet_text": "@PercevalTebar @rous_vegan La 1\u00aa de Astra S\u00e9neca me dio unos dolores musculares y una flojera de piernas de la hostia, la 2\u00aa poca cosa.\n\nHe visto efectos secundarios de Pifzer y Moderna.. pero como los de la la gripe\n\nEl d\u00eda de la primera dosis estaba yo graciosillo (sin beber, todavia)\n\n(Abro madeja)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["PercevalTebar", "rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "La \u00aa de Astra S\u00e9neca me dio unos dolores musculares y una flojera de piernas de la hostia, la \u00aa poca cosa. He visto efectos secundarios de Pifzer y Moderna.. pero como los de la la gripe El d\u00eda de la primera dosis estaba yo graciosillo (sin beber, todavia) (Abro madeja)"}, {"id": 1439580417477185537, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Llevo preguntando muchas veces para cuando la primera dosis de 18 a. 29 en \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y nadie contesta porque, porque la alcald\u00eda no es de Morena? @Claudiashein, @lopezobrador_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx", "Claudiashein", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llevo preguntando muchas veces para cuando la primera dosis de a. en \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y nadie contesta porque, porque la alcald\u00eda no es de Morena? ,"}, {"id": 1439580220848230401, "verified": false, "tweet_text": "Yo hice fila 20 minutos a las 10am para la primera d\u00f3sis y la segunda me la apliqu\u00e9 en Multiplaza a la 1pm y en 10 minutos. Hay gente con historias de horas de fila. \u00bfPor qu\u00e9? https://t.co/fjfLZHTAWK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo hice fila minutos a las am para la primera d\u00f3sis y la segunda me la apliqu\u00e9 en Multiplaza a la pm y en minutos. Hay gente con historias de horas de fila. \u00bfPor qu\u00e9?"}, {"id": 1439579886167920642, "verified": false, "tweet_text": "La Primera Dosis Que Quiero Es Un Bailaso De La Konga \ud83d\udc83\u2764\ufe0f\u200d\ud83d\udd25", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc83", "\u2764\ufe0f\u200d\ud83d\udd25"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Primera Dosis Que Quiero Es Un Bailaso De La Konga \ud83d\udc83\u2764\ufe0f\u200d\ud83d\udd25"}, {"id": 1439579747353309192, "verified": false, "tweet_text": "el 23 me ponen la segunda dosis y ya lo pas\u00e9 mal con la primera veras con esta anyways", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "el me ponen la segunda dosis y ya lo pas\u00e9 mal con la primera veras con esta anyways"}, {"id": 1439579716143493126, "verified": true, "tweet_text": "En #Texcoco hoy es el \u00faltimo d\u00eda que se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. Consulta sedes y horarios: #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/7CmYztwuT6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "Covid_19mx", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "En hoy es el \u00faltimo d\u00eda que se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas. Consulta sedes y horarios:"}, {"id": 1439579472257224707, "verified": false, "tweet_text": "@ISP_Bolivar @GobJustoNoguera @NicolasMaduro @MinSaludVE @AlvaradoC_Salud @sec_gob @secdespachogob1 @_PrensaGobol ENTENDIDO !\nCon Respecto a la Primera Dosis de la Sputnik V, \u00bfCuando Se Estar\u00e1n aplicando Nuevamente ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["ISP_Bolivar", "GobJustoNoguera", "NicolasMaduro", "MinSaludVE", "AlvaradoC_Salud", "sec_gob", "secdespachogob1", "_PrensaGobol"], "country": "MEXICO", "text_es": "ENTENDIDO ! Con Respecto a la Primera Dosis de la Sputnik V, \u00bfCuando Se Estar\u00e1n aplicando Nuevamente ?"}, {"id": 1439579231256727553, "verified": true, "tweet_text": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para aplicarte la primera dosis del biol\u00f3gico contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/Bj7gsqlvoA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para aplicarte la primera dosis del biol\u00f3gico contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de ."}, {"id": 1439579144698871810, "verified": false, "tweet_text": "@metrodemedellin buenos d\u00edas, quer\u00eda preguntar si hoy est\u00e1n poniendo primera dosis en alguna estaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["metrodemedellin"], "country": "MEXICO", "text_es": "buenos d\u00edas, quer\u00eda preguntar si hoy est\u00e1n poniendo primera dosis en alguna estaci\u00f3n."}, {"id": 1439579064390541312, "verified": false, "tweet_text": "Como cuando te vacunas para la primera dosis un lunes y s\u00e1bado sales positivo a covid. :')", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_emoticons": [":')"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como cuando te vacunas para la primera dosis un lunes y s\u00e1bado sales positivo a covid. :')"}, {"id": 1439579051593764871, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosJoaquin @SESA_QROO Buen d\u00eda, como pregunta cuando toca la segunda dosis de Astrazaneca de 30-39 en Puerto Morelos, ya que ya pasaron m\u00e1s de 2 meses desde la primera dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["CarlosJoaquin", "SESA_QROO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen d\u00eda, como pregunta cuando toca la segunda dosis de Astrazaneca de -39 en Puerto Morelos, ya que ya pasaron m\u00e1s de meses desde la primera dosis"}, {"id": 1439578908983181315, "verified": true, "tweet_text": "La aplicaci\u00f3n de la primera dosis contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco contin\u00faa. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/6Qfm2a4jYy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "La aplicaci\u00f3n de la primera dosis contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y contin\u00faa."}, {"id": 1439578877706313728, "verified": false, "tweet_text": "El lunes cumplo una semana con la primera dosis de la vacuna y queriendo un plan que incluya cervecitas, en fin \ud83d\ude43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "El lunes cumplo una semana con la primera dosis de la vacuna y queriendo un plan que incluya cervecitas, en fin \ud83d\ude43"}, {"id": 1439578278973648900, "verified": false, "tweet_text": "@ampasmo @gmnzgerard Igual que cambiaron de criterio con la vacuna de Astra Zeneca, desaconsej\u00e1ndola a los menores de 60 a\u00f1os, cuando muchos ya hab\u00edan recibido la primera dosis. Pero nooooooo, no es experimental, nooooooo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["ampasmo", "gmnzgerard"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Igual que cambiaron de criterio con la vacuna de Astra Zeneca, desaconsej\u00e1ndola a los menores de a\u00f1os, cuando muchos ya hab\u00edan recibido la primera dosis. Pero nooooooo, no es experimental, nooooooo."}, {"id": 1439578241380007937, "verified": false, "tweet_text": "@DraRosarina @dzapatillas Hola buen d\u00eda\nHablaste de Ciencias Medicas,tema Vacunas.Mi hija del medio de 36 a\u00f1os,primera dosis Spunik,2da Moderna,ahora  estoy re,re preocupada x que aparecieron  ganglios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["DraRosarina", "dzapatillas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola buen d\u00eda Hablaste de Ciencias Medicas,tema Vacunas.Mi hija del medio de a\u00f1os,primera dosis Spunik,2da Moderna,ahora estoy re,re preocupada x que aparecieron ganglios"}, {"id": 1439577608933498881, "verified": false, "tweet_text": "@seeledaft8 @juank23_7 Luego de 4 d\u00edas aproximadamente, de incluso solo la primera dosis, ya est\u00e1 el certificado digital, obviamente se debe esperar a tener las dos, pero puedes entrar a ver y ya sale que recibiste al menos una.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["seeledaft8", "juank23_7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Luego de d\u00edas aproximadamente, de incluso solo la primera dosis, ya est\u00e1 el certificado digital, obviamente se debe esperar a tener las dos, pero puedes entrar a ver y ya sale que recibiste al menos una."}, {"id": 1439577545800929285, "verified": false, "tweet_text": "@Rox_Garzaa Pero ya tenemos la primera dosis \ud83e\udd70", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["Rox_Garzaa"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero ya tenemos la primera dosis \ud83e\udd70"}, {"id": 1439577514670575617, "verified": true, "tweet_text": "#ResumenSemanal \u00abA partir del lunes 13 de septiembre deben acudir al Centro Piloto Hospital Oncol\u00f3gico para recibir la segunda dosis de Sputnik V las personas que recibieron su primera dosis antes del 8 de Junio\u00bb\n https://t.co/V3paMuNhQj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["ResumenSemanal"], "tweet_urls": ["https://t.co/V3paMuNhQj"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00abA partir del lunes de septiembre deben acudir al Centro Piloto Hospital Oncol\u00f3gico para recibir la segunda dosis de Sputnik V las personas que recibieron su primera dosis antes del de Junio\u00bb"}, {"id": 1439577357837275137, "verified": false, "tweet_text": "Atenci\u00f3n #Coatzacoalcos \n\n#TomaNota \nHoy inicia la jornada de vacunaci\u00f3n contra Covid-19 (Primera dosis) para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas mayores de edad y con 9 semanas de t https://t.co/m9OeyMLgao", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Coatzacoalcos", "TomaNota"], "country": "MEXICO", "text_es": "Atenci\u00f3n Hoy inicia la jornada de vacunaci\u00f3n contra Covid-19 (Primera dosis) para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas mayores de edad y con semanas de t"}, {"id": 1439576662962839554, "verified": false, "tweet_text": "Avanza en #LasTunas el proceso de vacunaci\u00f3n. Primera dosis de #Soberana02 en infantes de entre 2 y 10 a\u00f1os. #CubaPorLaVida https://t.co/g8isPFnjkn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["LasTunas", "Soberana02", "CubaPorLaVida"], "tweet_urls": ["https://t.co/g8isPFnjkn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Avanza en el proceso de vacunaci\u00f3n. Primera dosis de en infantes de entre y a\u00f1os."}, {"id": 1439576041287204874, "verified": false, "tweet_text": "ya tengo la primera dosis y 20pe q sale", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ya tengo la primera dosis y pe q sale"}, {"id": 1439575505423015940, "verified": false, "tweet_text": "@msaludpy Y que pas\u00f3 con la vacunaci\u00f3n de la primera dosis para las personas de 36 a 49 a\u00f1os que no pudieron vacunarse porque en los vacunatorios se acabaron las dosis de las vacunas, a caso no son personas?!!!..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["msaludpy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y que pas\u00f3 con la vacunaci\u00f3n de la primera dosis para las personas de a a\u00f1os que no pudieron vacunarse porque en los vacunatorios se acabaron las dosis de las vacunas, a caso no son personas?!!!.."}, {"id": 1439575447080259584, "verified": false, "tweet_text": "@MDArturoRdz Doctor, lo ideal en estos casos ser\u00eda repetir la misma vacuna que en la primera y segunda dosis? O cambiarla?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["MDArturoRdz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Doctor, lo ideal en estos casos ser\u00eda repetir la misma vacuna que en la primera y segunda dosis? O cambiarla?"}, {"id": 1439575281866616834, "verified": false, "tweet_text": "#Educaci\u00f3nHolgu\u00edn #Educaci\u00f3nAntilla #CubaPorLaSalud \nJulio Escalona Herrera estudiante del Centro Mixto \"Desembarco del Perrit\" expresa al recibir la primera dosis de la vacuna #Soberana02 sentirse feliz, protegido. \n#Cuba #CubaMined #ALaEducaci\u00f3nPonleCoraz\u00f3n #CubaSalvaVidas https://t.co/qqWYMtFOHW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Educaci\u00f3nHolgu\u00edn", "Educaci\u00f3nAntilla", "CubaPorLaSalud", "Soberana02", "Cuba", "CubaMined", "ALaEducaci\u00f3nPonleCoraz\u00f3n", "CubaSalvaVidas"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Julio Escalona Herrera estudiante del Centro Mixto \"Desembarco del Perrit\" expresa al recibir la primera dosis de la vacuna sentirse feliz, protegido."}, {"id": 1439575005164195842, "verified": false, "tweet_text": "#SomosSaludCentral || Compartimos con ustedes \ud83d\udcc5calendario de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89para la semana entre el 20 y 24 de septiembre\n\n\u2705 Primera dosis adolescentes de 12 a 13 a\u00f1os\n\u2705 2\u00b0 dosis poblaci\u00f3n vacunada con Sinovac, Pfizer y AstraZeneca\n\u2705 1\u00b0 dosis rezagados mayores de 18 a\u00f1os https://t.co/QLvRRRyxTd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["SomosSaludCentral"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2705", "\ud83d\udcc5"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| Compartimos con ustedes \ud83d\udcc5calendario de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89para la semana entre el y de septiembre \u2705 Primera dosis adolescentes de a a\u00f1os \u2705 \u00b0 dosis poblaci\u00f3n vacunada con Sinovac, Pfizer y AstraZeneca \u2705 \u00b0 dosis rezagados mayores de a\u00f1os"}, {"id": 1439575003561795587, "verified": false, "tweet_text": "#SiTeLoPerdiste | Hijos de trabajadores de empresas maquiladoras recibieron la primera dosis de Pfizer en territorio estadounidense. @GobDeCoahuila  https://t.co/jUngRS1K24", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["SiTeLoPerdiste"], "mentions": ["GobDeCoahuila"], "tweet_urls": ["https://t.co/jUngRS1K24"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Hijos de trabajadores de empresas maquiladoras recibieron la primera dosis de Pfizer en territorio estadounidense."}, {"id": 1439574952374583296, "verified": false, "tweet_text": "@drhuerta estimado Dr. Fu\u00ed hospitalizado con Covid. En Abril de 2021 y recib\u00ed mi primera dosis de Aztra Zenica el 10 de Julio tres meses despues de mi alta, en espera a\u00fan de la segunda Dosis, \u00bfPuedo desarrollar Covid nuevamente en la espera de mis seg\u00fanda dosis ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["drhuerta"], "country": "MEXICO", "text_es": "estimado Dr. Fu\u00ed hospitalizado con Covid. En Abril de y recib\u00ed mi primera dosis de Aztra Zenica el de Julio tres meses despues de mi alta, en espera a\u00fan de la segunda Dosis, \u00bfPuedo desarrollar Covid nuevamente en la espera de mis seg\u00fanda dosis ?"}, {"id": 1439574793737621506, "verified": false, "tweet_text": "@gobdecordoba @minsaludcba Quiero me registren m\u00ed primera dosis as\u00ede puedo colocar la segunda , ya pasaron 3 meses y 12 d\u00edas !!! Ni Cidi ni el ministerio te dan bola", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["gobdecordoba", "minsaludcba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quiero me registren m\u00ed primera dosis as\u00ede puedo colocar la segunda , ya pasaron meses y d\u00edas !!! Ni Cidi ni el ministerio te dan bola"}, {"id": 1439574160162885633, "verified": false, "tweet_text": "Argentina supera a USA en vacunados en primera dosis.\nA este ritmo, pronto lo superar\u00e1 tambi\u00e9n en la segunda dosis. https://t.co/F4VjvPzJOw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Argentina supera a USA en vacunados en primera dosis. A este ritmo, pronto lo superar\u00e1 tambi\u00e9n en la segunda dosis."}, {"id": 1439573767840223238, "verified": false, "tweet_text": "Vean este #valiente ....recibe hoy su primera dosis #Soberana02 \nMi lista de agradecimiento: \n1. Revoluci\u00f3n \ud83c\udde8\ud83c\uddfa\n2. #FidelCastro \n3. @FinlayInstituto \n4. @DagmarGarciaCub \n5. @BencomoVerez \n6. Y Much\u00edsimos mas https://t.co/S2eUFOjgiF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["valiente", "Soberana02", "FidelCastro"], "mentions": ["FinlayInstituto", "DagmarGarciaCub", "BencomoVerez"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vean este ....recibe hoy su primera dosis Mi lista de agradecimiento: . Revoluci\u00f3n \ud83c\udde8\ud83c\uddfa . . . . . Y Much\u00edsimos mas"}, {"id": 1439573190825725956, "verified": false, "tweet_text": "Cuando fui a ponerme la primera dosis fui haciendome la canchera, y la pas\u00e9 tan como el ogt que  ahora tengo que ir a ponerme la segunda y tengo un sustooo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando fui a ponerme la primera dosis fui haciendome la canchera, y la pas\u00e9 tan como el ogt que ahora tengo que ir a ponerme la segunda y tengo un sustooo"}, {"id": 1439573075348140035, "verified": false, "tweet_text": "@DorisGarcia4912 @SSalud_Tab No, yo fui el viernes a la CD Deportiva y no quisieron ponerme la segunda de Pfizer por tener yo la primera dosis de Aztra-Zeneca. \ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["DorisGarcia4912", "SSalud_Tab"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, yo fui el viernes a la CD Deportiva y no quisieron ponerme la segunda de Pfizer por tener yo la primera dosis de Aztra-Zeneca. \ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14"}, {"id": 1439572511251906564, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Ya no entend\u00ed soy de la Gam y para la primera dosis no alcance sputnik me pusieron a la mera hr Aztra por gente que fue de otros lados osea que tendr\u00e9 que ir hasta Xochimilco ayuda \ud83d\ude28", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude28"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya no entend\u00ed soy de la Gam y para la primera dosis no alcance sputnik me pusieron a la mera hr Aztra por gente que fue de otros lados osea que tendr\u00e9 que ir hasta Xochimilco ayuda \ud83d\ude28"}, {"id": 1439572388123922435, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_Tab Yo me apliqu\u00e9 mi primera dosis de Aztra-Zeneca en julio, tienen alguna fecha programada para aplicar la segunda dosis para rezagados?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["SSalud_Tab"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo me apliqu\u00e9 mi primera dosis de Aztra-Zeneca en julio, tienen alguna fecha programada para aplicar la segunda dosis para rezagados?"}, {"id": 1439572183064383497, "verified": true, "tweet_text": "#19Sep| Llegan a Bolivia 370.000 segundas dosis de la @sputnikvaccine, en las siguientes horas ser\u00e1n distribuidas a los Sedes para garantizar la vacunaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que ya recibi\u00f3 su primera vacuna.\n\n#UnidosContraElCovid https://t.co/6wmZoAIM7s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["19Sep", "UnidosContraElCovid"], "mentions": ["sputnikvaccine"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Llegan a Bolivia segundas dosis de la , en las siguientes horas ser\u00e1n distribuidas a los Sedes para garantizar la vacunaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que ya recibi\u00f3 su primera vacuna."}, {"id": 1439571749704802307, "verified": false, "tweet_text": "Bns d\u00edas\u00bfAlgui\u00e9n sabe si en Bogot\u00e1 hoy est\u00e1n aplicando vacunas de Pizer o Sinovac Primera Dosis para persona de 60 a\u00f1os y en q puntos?Solo consigo Astrazeneca\u00bfDonde est\u00e1n las dem\u00e1s vacunas @SectorSalud @AlejandroGL2014 @ZuluagaCamila @CABLENOTICIAS @Citytv @MinSaludCol @CaracolTV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["SectorSalud", "AlejandroGL2014", "ZuluagaCamila", "CABLENOTICIAS", "Citytv", "MinSaludCol", "CaracolTV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bns d\u00edas\u00bfAlgui\u00e9n sabe si en Bogot\u00e1 hoy est\u00e1n aplicando vacunas de Pizer o Sinovac Primera Dosis para persona de a\u00f1os y en q puntos?Solo consigo Astrazeneca\u00bfDonde est\u00e1n las dem\u00e1s vacunas"}, {"id": 1439571266541953034, "verified": false, "tweet_text": "@SGIRPC_CDMX @BJAlcaldia @AlcaldiaMHmx @Alc_Tlahuac Pa cuando primera dosis en @AlcaldiaCoy ?? No nos olviden", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["SGIRPC_CDMX", "BJAlcaldia", "AlcaldiaMHmx", "Alc_Tlahuac", "AlcaldiaCoy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pa cuando primera dosis en ?? No nos olviden"}, {"id": 1439571086711173120, "verified": false, "tweet_text": "@Jaimegarpez @FrayJosepho El tiempo es el \u00fanico que quita y da razones...A\u00fan falta mucho por ver...La madre de la chica de 16 a\u00f1os que muri\u00f3 despu\u00e9s de la primera dosis de la vacuna,debe estar destrozada por tomar la misma decisi\u00f3n que t\u00fa...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["Jaimegarpez", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "El tiempo es el \u00fanico que quita y da razones...A\u00fan falta mucho por ver...La madre de la chica de a\u00f1os que muri\u00f3 despu\u00e9s de la primera dosis de la vacuna,debe estar destrozada por tomar la misma decisi\u00f3n que t\u00fa..."}, {"id": 1439570853876928515, "verified": false, "tweet_text": "@nkreplak Esta semana se cumplen los 90 d\u00edas de la primera dosis de AstraZeneca @nkreplak.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["nkreplak", "nkreplak"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta semana se cumplen los d\u00edas de la primera dosis de AstraZeneca ."}, {"id": 1439569964944396301, "verified": true, "tweet_text": "#Testimonio A Naylet Blanco, quien llev\u00f3 a su abuela de 80 a\u00f1os (en silla de ruedas y vacunada con la primera dosis el #30May), le explicaron que solo vacunar\u00edan a los que hubieran recibido la primera dosis antes del #15Jun. Lea m\u00e1s aqu\u00ed\u23ec https://t.co/XOZb5rIP9r", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Testimonio", "30May", "15Jun"], "tweet_urls": ["https://t.co/XOZb5rIP9r"], "tweet_emoticons": ["\u23ec", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "A Naylet Blanco, quien llev\u00f3 a su abuela de a\u00f1os (en silla de ruedas y vacunada con la primera dosis el ), le explicaron que solo vacunar\u00edan a los que hubieran recibido la primera dosis antes del . Lea m\u00e1s aqu\u00ed\u23ec"}, {"id": 1439569835072135172, "verified": false, "tweet_text": "Y los de 25 para arriba que tienen la primera dosis de Sputnik para cuando la segunda ? Nos olvidaron 2 meses ya pasaron https://t.co/VP3HKO4rLt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VP3HKO4rLt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y los de para arriba que tienen la primera dosis de Sputnik para cuando la segunda ? Nos olvidaron meses ya pasaron"}, {"id": 1439569748744970241, "verified": false, "tweet_text": "Otro de mis #valientes ....recibe hoy su primera dosis #Soberana02 \nMi lista de agradecimiento: \n1. Revoluci\u00f3n \ud83c\udde8\ud83c\uddfa\n2. #FidelCastro \n3. @FinlayInstituto \n4. @DagmarGarciaCub \n5. @BencomoVerez \n6. Much\u00edsimos mas https://t.co/byUuTnMP8u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["valientes", "Soberana02", "FidelCastro"], "mentions": ["FinlayInstituto", "DagmarGarciaCub", "BencomoVerez"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otro de mis ....recibe hoy su primera dosis Mi lista de agradecimiento: . Revoluci\u00f3n \ud83c\udde8\ud83c\uddfa . . . . . Much\u00edsimos mas"}, {"id": 1439569461695090688, "verified": false, "tweet_text": "Anuncian primera dosis exclusivamente para j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os de Jalapa y Teapa.\n\nhttps://t.co/RvjSzgaPG5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RvjSzgaPG5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anuncian primera dosis exclusivamente para j\u00f3venes de a a\u00f1os de Jalapa y Teapa."}, {"id": 1439569370775183363, "verified": false, "tweet_text": "@eddya_torres @TelenoticiasPR S\u00f3lo la primera dosis indica el reportaje", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["eddya_torres", "TelenoticiasPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00f3lo la primera dosis indica el reportaje"}, {"id": 1439569239422214146, "verified": false, "tweet_text": "\u2705 #Ahora | Llegan 370 mil segundas dosis de la vacuna Sputnik V al pa\u00eds, con este lote, se garantiza el esquema completo para la poblaci\u00f3n que recibi\u00f3 la primera dosis de la vacuna rusa.\n\u2705 #EstamosSaliendoAdelante \n\u2705 #UnidosContraElCovid \n\u2705 #DosisDeEsperanza https://t.co/GKBLfHn7wW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Ahora", "EstamosSaliendoAdelante", "UnidosContraElCovid", "DosisDeEsperanza"], "tweet_emoticons": ["\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2705 | Llegan mil segundas dosis de la vacuna Sputnik V al pa\u00eds, con este lote, se garantiza el esquema completo para la poblaci\u00f3n que recibi\u00f3 la primera dosis de la vacuna rusa. \u2705 \u2705 \u2705"}, {"id": 1439568919396761602, "verified": true, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n. Personal de salud de la @CCSSdeCostaRica hace un llamado a que las personas asistan este domingo a recibir su primera dosis, en una jornada que se extender\u00e1 desde las 8 de la ma\u00f1ana hasta las 8 de la noche en todo el pa\u00eds.\nhttps://t.co/qR6WRN7bBi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "mentions": ["CCSSdeCostaRica"], "tweet_urls": ["https://t.co/qR6WRN7bBi"], "country": "MEXICO", "text_es": ". Personal de salud de la hace un llamado a que las personas asistan este domingo a recibir su primera dosis, en una jornada que se extender\u00e1 desde las de la ma\u00f1ana hasta las de la noche en todo el pa\u00eds."}, {"id": 1439568807828365312, "verified": true, "tweet_text": "#Bolivia \nEste domingo arribaron al aeropuerto de Cochabamba 370.000 segundas dosis de la vacuna rusa #SputnikV. \"Con esto ya completamos lo que necesitamos para todos los que han cumplido 90 d\u00edas desde la primera dosis\", dijo el viceministro Benjam\u00edn Blanco. https://t.co/GFdafeTgpk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Bolivia", "SputnikV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este domingo arribaron al aeropuerto de Cochabamba segundas dosis de la vacuna rusa . \"Con esto ya completamos lo que necesitamos para todos los que han cumplido d\u00edas desde la primera dosis\", dijo el viceministro Benjam\u00edn Blanco."}, {"id": 1439568731634556935, "verified": true, "tweet_text": "No se tendr\u00e1 en cuenta la terminaci\u00f3n de la C\u00e9dula de Identidad, sin embargo, se solicita estar previamente inscriptos en la p\u00e1gina Vacunate.\n\n\ud83d\udcf2 #TodoEst\u00e1EnLN\nhttps://t.co/UkEV7ZIubw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["TodoEst\u00e1EnLN"], "tweet_urls": ["https://t.co/UkEV7ZIubw"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf2"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se tendr\u00e1 en cuenta la terminaci\u00f3n de la C\u00e9dula de Identidad, sin embargo, se solicita estar previamente inscriptos en la p\u00e1gina Vacunate. \ud83d\udcf2"}, {"id": 1439567875409207300, "verified": false, "tweet_text": "@SaludEdomex Y para el grupo etario entre 40 y 49 a\u00f1os en el municipio de Tultitl\u00e1n?, igual ya se van a cumplir las 12 semanas de haberse aplicado la primera dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y para el grupo etario entre y a\u00f1os en el municipio de Tultitl\u00e1n?, igual ya se van a cumplir las semanas de haberse aplicado la primera dosis"}, {"id": 1439567669859074049, "verified": true, "tweet_text": "#VacunatePy Desde ma\u00f1ana, primera dosis a personas de 18 y 19 a\u00f1os cumplidos.\n\n\ud83d\udc49No se tendr\u00e1 en cuenta la terminaci\u00f3n de CI, sin embargo, se solicita estar previamente inscriptos en la p\u00e1gina https://t.co/v9SOWibQDF.\n\n\ud83d\udd17https://t.co/XJYhxpLpVj https://t.co/EUDb3LDeDm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["VacunatePy"], "tweet_urls": ["https://t.co/v9SOWibQDF", "https://t.co/XJYhxpLpVj"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd17", "\ud83d\udc49", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde ma\u00f1ana, primera dosis a personas de y a\u00f1os cumplidos. \ud83d\udc49No se tendr\u00e1 en cuenta la terminaci\u00f3n de CI, sin embargo, se solicita estar previamente inscriptos en la p\u00e1gina . \ud83d\udd17"}, {"id": 1439567210586984450, "verified": false, "tweet_text": "@rparrawong @Minsa_Peru @pcmperu @HCevallosFlores Rodrigo, ya vacunada y en la web esta el registro  solo de mi primera dosis y la segunda fue el 7 de agosto y lo mismo sucede con algunas amistades, van como 6 semanas sin la actualizaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["rparrawong", "Minsa_Peru", "pcmperu", "HCevallosFlores"], "country": "MEXICO", "text_es": "Rodrigo, ya vacunada y en la web esta el registro solo de mi primera dosis y la segunda fue el de agosto y lo mismo sucede con algunas amistades, van como semanas sin la actualizaci\u00f3n."}, {"id": 1439565887284121604, "verified": false, "tweet_text": "#CaracolRadioManizales1180AM #Atenci\u00f3n Hoy en #Manizales jornada de vacunaci\u00f3n contra #COVID\u30fc19 para mayores de 18 a\u00f1os que a\u00fan no han recibido su primera dosis.  @AssbasaludESE aplicar\u00e1 700 bi\u00f3logicos de #AstraZeneca \n\n@CiudadManizales \n@SecSaludMzles \n\nhttps://t.co/mctGBUs76i", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["CaracolRadioManizales1180AM", "Atenci\u00f3n", "Manizales", "COVID\u30fc19", "AstraZeneca"], "mentions": ["AssbasaludESE", "CiudadManizales", "SecSaludMzles"], "tweet_urls": ["https://t.co/mctGBUs76i"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy en jornada de vacunaci\u00f3n contra para mayores de a\u00f1os que a\u00fan no han recibido su primera dosis. aplicar\u00e1 bi\u00f3logicos de"}, {"id": 1439565819751641090, "verified": false, "tweet_text": "@Bren_ViVa @MaxPaAg Ac\u00e1 en san Miguel ni la primera dosis han puesto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Bren_ViVa", "MaxPaAg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ac\u00e1 en san Miguel ni la primera dosis han puesto"}, {"id": 1439565624322236417, "verified": false, "tweet_text": "@msaludpy Y que pas\u00f3 con la vacunaci\u00f3n de la primera dosis para las personas de 36 a 49 a\u00f1os que no pudieron vacunarse porque en los vacunatorios se acabaron las dosis de las vacunas, a caso no son personas?!!!..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["msaludpy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y que pas\u00f3 con la vacunaci\u00f3n de la primera dosis para las personas de a a\u00f1os que no pudieron vacunarse porque en los vacunatorios se acabaron las dosis de las vacunas, a caso no son personas?!!!.."}, {"id": 1439565493736820741, "verified": false, "tweet_text": "#Cochabamba | Con el arribo de las 370.000 segundas dosis de la vacuna #SputnikV, el Gobierno nacional garantiz\u00f3 la cobertura para todas las bolivianas y bolivianos que recibieron la primera dosis de esta inyecci\u00f3n antiCovid. #DosisDeEsperanza https://t.co/qwbRVOYWGq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["Cochabamba", "SputnikV", "DosisDeEsperanza"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Con el arribo de las segundas dosis de la vacuna , el Gobierno nacional garantiz\u00f3 la cobertura para todas las bolivianas y bolivianos que recibieron la primera dosis de esta inyecci\u00f3n antiCovid."}, {"id": 1439564879602626564, "verified": false, "tweet_text": "primera vacuna para mi hija menor una alegria inmensa y de paso mi segunda dosis un \u00e9xito inmenso,gracias a todos lo que hicieron posible y la organizaci\u00f3n  perfecta feliz de la vida", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "primera vacuna para mi hija menor una alegria inmensa y de paso mi segunda dosis un \u00e9xito inmenso,gracias a todos lo que hicieron posible y la organizaci\u00f3n perfecta feliz de la vida"}, {"id": 1439563782284578818, "verified": false, "tweet_text": "@cesarbravo2710 As\u00ed es querido Cesar. Aqu\u00ed prepar\u00e1ndonos para llevar a mi hija por su primera dosis de vacuna \ud83d\ude0a\u2600\ufe0f\ud83e\udd17", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["cesarbravo2710"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd17", "\ud83d\ude0a", "\u2600\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed es querido Cesar. Aqu\u00ed prepar\u00e1ndonos para llevar a mi hija por su primera dosis de vacuna \ud83d\ude0a\u2600\ufe0f\ud83e\udd17"}, {"id": 1439563411168403464, "verified": false, "tweet_text": "Parece que piensan que primera dosis es igual a inmunidad al 100%\ud83d\ude27", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude27"], "country": "MEXICO", "text_es": "Parece que piensan que primera dosis es igual a inmunidad al %\ud83d\ude27"}, {"id": 1439563012810035207, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_Tab Pueden ir los que tienen la primera vacuna Aztra s\u00e9neca  para la segunda dosis.... ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["SSalud_Tab"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pueden ir los que tienen la primera vacuna Aztra s\u00e9neca para la segunda dosis.... ?"}, {"id": 1439562967427817472, "verified": false, "tweet_text": "@Marcetrejoscoro @BarqueroPb segundas dosis aunque uno no se haya puesto la primera dosis ahi?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Marcetrejoscoro", "BarqueroPb"], "country": "MEXICO", "text_es": "segundas dosis aunque uno no se haya puesto la primera dosis ahi?"}, {"id": 1439562618126184451, "verified": false, "tweet_text": "@marzhe62 Me acuerdo de la primera dosis.  Espero que ahora  se te haga m\u00e1s f\u00e1cil. Yo mandar\u00eda a tu hijo al vacunatorio y averiguar in situ...abz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["marzhe62"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me acuerdo de la primera dosis. Espero que ahora se te haga m\u00e1s f\u00e1cil. Yo mandar\u00eda a tu hijo al vacunatorio y averiguar in situ...abz"}, {"id": 1439561739859812352, "verified": false, "tweet_text": "@Cuba\n@Maria_laviste \n@Educa_Gtmo \n@ACubaPonleCoraz\u00f3n\nAvanza proceso de vacunaci\u00f3n en edades pedi\u00e1trica, la familia acuden a los sitios de vacunaci\u00f3n felices de que  sus hijos reciben su primera dosis de Sobera. Gracias al esfuerzo y sacrificio de nuestros m\u00e9dicos y cient\u00edficos. https://t.co/iG882257IF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["cuba", "maria_laviste", "Educa_Gtmo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Avanza proceso de vacunaci\u00f3n en edades pedi\u00e1trica, la familia acuden a los sitios de vacunaci\u00f3n felices de que sus hijos reciben su primera dosis de Sobera. Gracias al esfuerzo y sacrificio de nuestros m\u00e9dicos y cient\u00edficos."}, {"id": 1439561487824134152, "verified": false, "tweet_text": "@carlosoporto Conozco UN caso que dieron cita, no fue la persona a vacunarse, pero aparece como vacunada con primera dosis.\nSolicitan cambio de status para poder vacunarse y no dan respuesta.\n\nCu\u00e1ntos casos similares ser\u00edan?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["carlosoporto"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conozco UN caso que dieron cita, no fue la persona a vacunarse, pero aparece como vacunada con primera dosis. Solicitan cambio de status para poder vacunarse y no dan respuesta. Cu\u00e1ntos casos similares ser\u00edan?"}, {"id": 1439561219845902342, "verified": false, "tweet_text": "@Josegraterol_30 Buenos d\u00edas Jos\u00e9, es importante que la gente se vacune, yo voy por la primera dosis, saludos y feliz domingo!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Josegraterol_30"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas Jos\u00e9, es importante que la gente se vacune, yo voy por la primera dosis, saludos y feliz domingo!"}, {"id": 1439560917516263429, "verified": false, "tweet_text": "Cuba, primeros en el mundo en vacunacion.\n\nhttps://t.co/eryph5lEs2 @cubadebatecu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["cubadebatecu"], "tweet_urls": ["https://t.co/eryph5lEs2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuba, primeros en el mundo en vacunacion."}, {"id": 1439559908022706185, "verified": false, "tweet_text": "#PorSiTeLoPerdiste | Al menos 18 menores en #Oaxaca lograron que este viernes les aplicaran la vacuna #Pfizer contra #COVID19, luego de obtener un amparo para recibir la primera dosis.\n\nhttps://t.co/HYzTaxYCYh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["PorSiTeLoPerdiste", "Oaxaca", "Pfizer", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/HYzTaxYCYh"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Al menos menores en lograron que este viernes les aplicaran la vacuna contra , luego de obtener un amparo para recibir la primera dosis."}, {"id": 1439559907787919361, "verified": false, "tweet_text": "Plan de dosis de refuerzo en EEUU enfrenta primera prueba seria\n\nhttps://t.co/9IrMrRyNRx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/9IrMrRyNRx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Plan de dosis de refuerzo en EEUU enfrenta primera prueba seria"}, {"id": 1439559898828783620, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Contin\u00faa el #VacunaFest hoy domingo 19! Si perteneces a uno de estos grupos, no dejes de asistir por tu primera o segunda dosis. #Vac\u00fanateYa \ud83d\udcaa\ud83d\udc89\ud83d\udee1\ud83c\uddf5\ud83c\uddea https://t.co/YGeAV65FYs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vac\u00fanateYa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udee1", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Contin\u00faa el hoy domingo ! Si perteneces a uno de estos grupos, no dejes de asistir por tu primera o segunda dosis. \ud83d\udcaa\ud83d\udc89\ud83d\udee1\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"}, {"id": 1439558355526295561, "verified": false, "tweet_text": "@lugoic @ferinconccs @Yunisherndez1 @luisbeltranf @luischumaceiro @federicoalves @wjtovar @lanegrapaz @lrinconlinares @michell2345 @XabierCosco @MayelaR02456078 Y d\u00f3nde se puso usted la primera dosis, esa respuesta le dieron a una amiga que se puso la primera dosis en Puerto Ordaz y cuando le toc\u00f3 la segunda estaba en Caracas y fue a colocarsela, deber\u00edan estar m\u00e1s coordinados y que la persona se vacune d\u00f3nde sea", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["lugoic", "ferinconccs", "Yunisherndez1", "luisbeltranf", "luischumaceiro", "federicoalves", "wjtovar", "lanegrapaz", "lrinconlinares", "michell2345", "XabierCosco", "MayelaR02456078"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y d\u00f3nde se puso usted la primera dosis, esa respuesta le dieron a una amiga que se puso la primera dosis en Puerto Ordaz y cuando le toc\u00f3 la segunda estaba en Caracas y fue a colocarsela, deber\u00edan estar m\u00e1s coordinados y que la persona se vacune d\u00f3nde sea"}, {"id": 1439558196889329667, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana se cumplen 3 meses de mi primera dosis \ud83e\udd72 https://t.co/x41v7w8MtE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana se cumplen meses de mi primera dosis \ud83e\udd72"}, {"id": 1439557398960738306, "verified": true, "tweet_text": "#Nacionales | El presidente del ISP Bol\u00edvar inform\u00f3 que comenzar\u00e1n a aplicar las segundas dosis de Sputnik V para los que recibieron la primera vacuna entre el 1\u00ba de mayo y 7 de junio. https://t.co/p7OpcGLmr8 | V\u00eda @jhoalys #Salud", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["Nacionales", "Salud"], "mentions": ["Jhoalys"], "tweet_urls": ["https://t.co/p7OpcGLmr8"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El presidente del ISP Bol\u00edvar inform\u00f3 que comenzar\u00e1n a aplicar las segundas dosis de Sputnik V para los que recibieron la primera vacuna entre el \u00ba de mayo y de junio. | V\u00eda"}, {"id": 1439556020603432961, "verified": false, "tweet_text": "@TelenoticiasPR Solo primera dosis. Medios irresponsables.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["TelenoticiasPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo primera dosis. Medios irresponsables."}, {"id": 1439555803007131654, "verified": false, "tweet_text": "@JulioRazona Estos de Misiones on line no saben nada de vacunas hablan de inmunizados con la primera e inmunizados con la segunda dosis. Sin saber que \u00e9sto no los inmuniza......", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["JulioRazona"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos de Misiones on line no saben nada de vacunas hablan de inmunizados con la primera e inmunizados con la segunda dosis. Sin saber que \u00e9sto no los inmuniza......"}, {"id": 1439554999181320192, "verified": false, "tweet_text": "Gracias Presidente Pedro Castillo por priorizar la salud de nuestro pueblo. \u00c9xitos en M\u00e9xico y EEUU junto con nuestra primera dama Lilia Paredes. \nhttps://t.co/NTHM8oZXmJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NTHM8oZXmJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias Presidente Pedro Castillo por priorizar la salud de nuestro pueblo. \u00c9xitos en M\u00e9xico y EEUU junto con nuestra primera dama Lilia Paredes."}, {"id": 1439554659941818369, "verified": false, "tweet_text": "@90Homerjs @CarliRih @Guaje_95 @Niiltorrell @NereaVaquerizo Su sistema inmune ha nedrado con la primera dosis. Dentro de un a\u00f1o ser\u00e1 m\u00e1s seguro para ellos.\nTercero, existe todo un campo dentro de la medicina llamado Estad\u00edstica Medica que determina estudios en tiempo real sobre la poblaci\u00f3n humana, orientados a conocer la enfermedad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["90Homerjs", "CarliRih", "Guaje_95", "Niiltorrell", "NereaVaquerizo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Su sistema inmune ha nedrado con la primera dosis. Dentro de un a\u00f1o ser\u00e1 m\u00e1s seguro para ellos. Tercero, existe todo un campo dentro de la medicina llamado Estad\u00edstica Medica que determina estudios en tiempo real sobre la poblaci\u00f3n humana, orientados a conocer la enfermedad"}, {"id": 1439554573891522564, "verified": false, "tweet_text": "@ancivetta @SaludBAP @BAProvincia Hola, todav\u00eda ten\u00e9s tiempo, aproximadamente te dan el 2do turno entre los 2 y  3 meses de la primera dosis. Igual, ojal\u00e1 te llegue pronto. Saludos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["ancivetta", "SaludBAP", "BAProvincia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, todav\u00eda ten\u00e9s tiempo, aproximadamente te dan el do turno entre los y meses de la primera dosis. Igual, ojal\u00e1 te llegue pronto. Saludos"}, {"id": 1439554287160467458, "verified": false, "tweet_text": "@90Homerjs @CarliRih @Guaje_95 @Niiltorrell @NereaVaquerizo Veo que eres todo un referente en inmunolog\u00eda y bioingenier\u00eda, \u00bfeh?\n\nTe faltan varias cosas. La primera, el porcentaje de vacunaci\u00f3n ahora y dentro de un a\u00f1o no es el mismo, h\u00e1ztelo mirar.\nSegunda, se est\u00e1 estudiando la posibilidad de dar una tercera dosis a los abueletes porque", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["90Homerjs", "CarliRih", "Guaje_95", "Niiltorrell", "NereaVaquerizo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Veo que eres todo un referente en inmunolog\u00eda y bioingenier\u00eda, \u00bfeh? Te faltan varias cosas. La primera, el porcentaje de vacunaci\u00f3n ahora y dentro de un a\u00f1o no es el mismo, h\u00e1ztelo mirar. Segunda, se est\u00e1 estudiando la posibilidad de dar una tercera dosis a los abueletes porque"}, {"id": 1439552808240418816, "verified": false, "tweet_text": "Fiaros del estado de Israel como hicisteis con la primera dosis y la segunda.\ud83d\udc0d https://t.co/LNOxFdndLN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LNOxFdndLN"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fiaros del estado de Israel como hicisteis con la primera dosis y la segunda.\ud83d\udc0d"}, {"id": 1439551602923347970, "verified": false, "tweet_text": "@HitoshiPolar As\u00ed se hace!\ud83d\ude0d\ud83d\ude4c\ud83c\udffd M\u00e1ndale muchas buenas vibras a tu hermana Demi parte!\n...YO hasta AHORAAAA man.y se me olvid\u00f3 decirte\ud83e\udd23\u2764\ufe0f..ya me vacune o mejor dicho,nos vacunamos..con la primera dosis mi novio y YO..ya por fin! Se pudo!.\ud83e\udd7a\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f https://t.co/zFgdEiQdnh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["HitoshiPolar"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffd", "\u2764\ufe0f", "\ud83e\udd7a", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed se hace!\ud83d\ude0d\ud83d\ude4c\ud83c\udffd M\u00e1ndale muchas buenas vibras a tu hermana Demi parte! ...YO hasta AHORAAAA man.y se me olvid\u00f3 decirte\ud83e\udd23\u2764\ufe0f..ya me vacune o mejor dicho,nos vacunamos..con la primera dosis mi novio y YO..ya por fin! Se pudo!.\ud83e\udd7a\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f"}, {"id": 1439551118401589249, "verified": false, "tweet_text": "24 d\u00edas sin segunda dosis de Moderna. 51 d\u00edas desde la primera dosis. \n\"Esta semana llegan m\u00e1s de un millon de dosis de Moderna\" dec\u00edan... Nunca llegaron. https://t.co/mVzA8MANdi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mVzA8MANdi"], "country": "MEXICO", "text_es": "d\u00edas sin segunda dosis de Moderna. d\u00edas desde la primera dosis. \"Esta semana llegan m\u00e1s de un millon de dosis de Moderna\" dec\u00edan... Nunca llegaron."}, {"id": 1439550481639034883, "verified": false, "tweet_text": "@rafaellacava10 No soy politica, pero mi prima su esposo y su hija ya se vacunaron con la primera dosis en Valencia, les gusto la organizacion, rapidez con que fue el proceso, sera que usted Rafael da sugerencias en Caracas, es un completo desorden, mi vecina de 78 a\u00f1os tuvo que devolverse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["rafaellacava10"], "country": "MEXICO", "text_es": "No soy politica, pero mi prima su esposo y su hija ya se vacunaron con la primera dosis en Valencia, les gusto la organizacion, rapidez con que fue el proceso, sera que usted Rafael da sugerencias en Caracas, es un completo desorden, mi vecina de a\u00f1os tuvo que devolverse."}, {"id": 1439549973335613443, "verified": false, "tweet_text": "@gobdecordoba @minsaludcba Hace m\u00e1s de dos meses que me aplicaron la primera dosis de AstraZeneca y la segunda? Tengo comorbilidades... Y est\u00e1n usando las vacunas en mayores de 18 sin comorbilidades?!!! Quien organiza?!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["gobdecordoba", "minsaludcba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hace m\u00e1s de dos meses que me aplicaron la primera dosis de AstraZeneca y la segunda? Tengo comorbilidades... Y est\u00e1n usando las vacunas en mayores de sin comorbilidades?!!! Quien organiza?!!!!"}, {"id": 1439549770897534976, "verified": false, "tweet_text": "@elmundoes Lo que si esta claro es que nosotros estamos pensando en la 3a dosis y en el tercer mundo no llegan al 10% los que se han puesto la primera dosis. https://t.co/hxAOgVcCWD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["elmundoes"], "tweet_urls": ["https://t.co/hxAOgVcCWD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que si esta claro es que nosotros estamos pensando en la a dosis y en el tercer mundo no llegan al % los que se han puesto la primera dosis."}, {"id": 1439549572687224834, "verified": false, "tweet_text": "@TelenoticiasPR Muy triste.   A pesar q x su trabajo estaba expuesto al COVID solamente contaba con la primera dosis.   Senores vacunense", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["TelenoticiasPR"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy triste. A pesar q x su trabajo estaba expuesto al COVID solamente contaba con la primera dosis. Senores vacunense"}, {"id": 1439548700330795009, "verified": false, "tweet_text": "Si esto fuera verdad, la OMS no podr\u00e1 detener la actual tercera ola de vacunaciones en los paises desarrollados, mientra \u00c1frica y decenas de pa\u00edses no han entrado a\u00fan ni a la primera dosis. Sigamos comprando que la competencia va a estar dura. \ud83e\udd1e https://t.co/0jZ0xDNtc7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0jZ0xDNtc7"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1e", "xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si esto fuera verdad, la OMS no podr\u00e1 detener la actual tercera ola de vacunaciones en los paises desarrollados, mientra \u00c1frica y decenas de pa\u00edses no han entrado a\u00fan ni a la primera dosis. Sigamos comprando que la competencia va a estar dura. \ud83e\udd1e"}, {"id": 1439547535375413248, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Tras la primera dosis me ha aparecido el factor reumatoide en suero por las nubes. Jam\u00e1s hab\u00eda tenido ese valor. Quiere decir que he tenido una respuesta de autoinmunizacion y mi cuerpo va ahora a producir artritis reumatoide? Agradecer\u00eda su orientaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tras la primera dosis me ha aparecido el factor reumatoide en suero por las nubes. Jam\u00e1s hab\u00eda tenido ese valor. Quiere decir que he tenido una respuesta de autoinmunizacion y mi cuerpo va ahora a producir artritis reumatoide? Agradecer\u00eda su orientaci\u00f3n"}, {"id": 1439547204184813573, "verified": false, "tweet_text": "@sputnikvaccine Buenos d\u00edas, yo me coloqu\u00e9 la vacuna el 17 de Junio, solo la primera dosis. Cu\u00e1nto tiempo dura su efectividad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["sputnikvaccine"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas, yo me coloqu\u00e9 la vacuna el de Junio, solo la primera dosis. Cu\u00e1nto tiempo dura su efectividad."}, {"id": 1439545935810473984, "verified": false, "tweet_text": "@PlazadlAmericas hola buenos d\u00edas hoy tienen pico y c\u00e9dula para vacunaci\u00f3n primera dosis de un menor de 15 a\u00f1os con cita", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["PlazadlAmericas"], "country": "MEXICO", "text_es": "hola buenos d\u00edas hoy tienen pico y c\u00e9dula para vacunaci\u00f3n primera dosis de un menor de a\u00f1os con cita"}, {"id": 1439545495324594177, "verified": false, "tweet_text": "No pens\u00e9 que pod\u00eda sentirme peor que cuando me pusieron la primera dosis, hasta ayer que me pusieron la segunda :((((", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "No pens\u00e9 que pod\u00eda sentirme peor que cuando me pusieron la primera dosis, hasta ayer que me pusieron la segunda"}, {"id": 1439545395349176321, "verified": false, "tweet_text": "@elmundoes Vamos a suponer que es verdad. Como no puede ser mas del 100% eso significa que la segunda dosis daba una protecci\u00f3n del 10% \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02. Y la primera ya ni te cuento. Y le segu\u00eds llamando vacuna? Hab\u00e9is mirado la definici\u00f3n de vacuna en el diccionario RAE?\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["elmundoes"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos a suponer que es verdad. Como no puede ser mas del % eso significa que la segunda dosis daba una protecci\u00f3n del % \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02. Y la primera ya ni te cuento. Y le segu\u00eds llamando vacuna? Hab\u00e9is mirado la definici\u00f3n de vacuna en el diccionario RAE?\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439544969363132418, "verified": false, "tweet_text": "#COVID-19 \ud83c\uddf5\ud83c\uddea\ud83d\udc89 La Red de Salud Barranca-Cajatambo inform\u00f3 que un bus de la Universidad Nacional de #Barranca trasladar\u00e1 hoy gratis al Vacunat\u00f3n del distrito de Paramonga - de 8 am a 2 pm - a los mayores de 18 a\u00f1os que necesiten su primera o segunda dosis de la vacuna. https://t.co/ji6CxDL5PT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "Barranca"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea", "xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea\ud83d\udc89 La Red de Salud Barranca-Cajatambo inform\u00f3 que un bus de la Universidad Nacional de trasladar\u00e1 hoy gratis al Vacunat\u00f3n del distrito de Paramonga - de am a pm - a los mayores de a\u00f1os que necesiten su primera o segunda dosis de la vacuna."}, {"id": 1439544386979725313, "verified": false, "tweet_text": "Mta madre con sus pinches retrasos \ud83d\ude44. No entiendo por qu\u00e9, si la Cuauht\u00e9moc fue de las primeras alcald\u00edas en recibir la primera dosis, no se lleva la misma secuencia. Iban, considero, bastante bien organizados, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3? \u00bfSe les sali\u00f3 de control? \u00bfO faltan vacunas? \ud83e\udd28 https://t.co/b9CDDtn9kz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/b9CDDtn9kz"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd28", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mta madre con sus pinches retrasos \ud83d\ude44. No entiendo por qu\u00e9, si la Cuauht\u00e9moc fue de las primeras alcald\u00edas en recibir la primera dosis, no se lleva la misma secuencia. Iban, considero, bastante bien organizados, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3? \u00bfSe les sali\u00f3 de control? \u00bfO faltan vacunas? \ud83e\udd28"}, {"id": 1439542843274584069, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias Hola Dr en primera aplicaci\u00f3n de vacuna Astra s\u00edntomas graves como baja de presi\u00f3n arterial 54/32, taquicardia,falta de aire,temperatura mi m\u00e9dico opina no aplicar segunda dosis,Ud que opina", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola Dr en primera aplicaci\u00f3n de vacuna Astra s\u00edntomas graves como baja de presi\u00f3n arterial /32, taquicardia,falta de aire,temperatura mi m\u00e9dico opina no aplicar segunda dosis,Ud que opina"}, {"id": 1439541398265634817, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeChayebM1 Ya transcurrido el plazo de los 90 d\u00edas, el efecto de la primera dosis comienza a decaer r\u00e1pidamente. As\u00ed lo comprueban los estudios realizados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["JorgeChayebM1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya transcurrido el plazo de los d\u00edas, el efecto de la primera dosis comienza a decaer r\u00e1pidamente. As\u00ed lo comprueban los estudios realizados."}, {"id": 1439540776187441157, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1ENT\u00c9RESE! Comenz\u00f3 aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de la Sputnik V en la Universidad Bolivariana de Venezuela a quienes se pusieron la primera a principios de junio #19Sep #Venezuela  https://t.co/qbqOTJATHp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "hashtags": ["19Sep", "Venezuela"], "tweet_urls": ["https://t.co/qbqOTJATHp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1ENT\u00c9RESE! Comenz\u00f3 aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de la Sputnik V en la Universidad Bolivariana de Venezuela a quienes se pusieron la primera a principios de junio"}, {"id": 1439540078360080385, "verified": false, "tweet_text": "@iescolar Basura humana todos aquellos pa\u00edses que tras pasarse un a\u00f1o hablando de inmunidad colectiva o de reba\u00f1o pretenden dar terceras dosis absurdas cuando hay pa\u00edses incapaces de dar la primera a gran parte de la poblaci\u00f3n por falta de recursos. Los virus no entienden de fronteras.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["iescolar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Basura humana todos aquellos pa\u00edses que tras pasarse un a\u00f1o hablando de inmunidad colectiva o de reba\u00f1o pretenden dar terceras dosis absurdas cuando hay pa\u00edses incapaces de dar la primera a gran parte de la poblaci\u00f3n por falta de recursos. Los virus no entienden de fronteras."}, {"id": 1439539056954707970, "verified": false, "tweet_text": "Buen d\u00eda Ernesto @ernestorr \u00bfcomo ve usted la posibilidad de una tercera dosis de sinopharm en mayores de 60 con problemas de salud una vez transcurridos 6 meses de la primera? Conozco casos de personas con otras vacunas que se vacunaron en USA y  adem\u00e1s dos dosis ac\u00e1. Gracias!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["ernestorr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen d\u00eda Ernesto \u00bfcomo ve usted la posibilidad de una tercera dosis de sinopharm en mayores de con problemas de salud una vez transcurridos meses de la primera? Conozco casos de personas con otras vacunas que se vacunaron en USA y adem\u00e1s dos dosis ac\u00e1. Gracias!"}, {"id": 1439538543999823875, "verified": false, "tweet_text": "Un di\u00e1logo entre madre e hijo sobre la vacuna, la enfermera Yudy poniendo la primera dosis al ni\u00f1o, la madre orgullosa grabando ese momento, dando las gracias a la revoluci\u00f3n Cuba Salva, los ni\u00f1os son la esperanza del mundo https://t.co/Gc4sOi0rEJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Un di\u00e1logo entre madre e hijo sobre la vacuna, la enfermera Yudy poniendo la primera dosis al ni\u00f1o, la madre orgullosa grabando ese momento, dando las gracias a la revoluci\u00f3n Cuba Salva, los ni\u00f1os son la esperanza del mundo"}, {"id": 1439537944256262145, "verified": false, "tweet_text": "28.992.925 con primera dosis:\n\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591\u2591\u2591 63.89%\n\n19.901.707 con segunda dosis:\n\u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591 43.86%\n\nTotal de dosis aplicadas: 48.894.632", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z"}, {"id": 1439537584791752704, "verified": false, "tweet_text": "Se aplicaron en Argentina 48.643.176 vacunas contra el coronavirus, de las cuales 28.958.206 corresponden a la primera dosis y 19.684.970 a la segunda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se aplicaron en Argentina vacunas contra el coronavirus, de las cuales corresponden a la primera dosis y a la segunda."}, {"id": 1439536250235523076, "verified": false, "tweet_text": "@Nopanaden @ssantiruizg \"No se necesitan\" en j\u00f3venes que no sean de riesgo muy probablemente no se necesitan ni la tercera ni la primera dosis, pero la pela es la pela.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["Nopanaden", "ssantiruizg"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"No se necesitan\" en j\u00f3venes que no sean de riesgo muy probablemente no se necesitan ni la tercera ni la primera dosis, pero la pela es la pela."}, {"id": 1439534505535098883, "verified": false, "tweet_text": "(19/septiembre) Vacunados #COVID19 #PuertoRico:\n\n\u20222,308,146 personas vacunadas con primera dosis (Pfizer y Moderna)\n\n\u2022Del grupo de personas vacunadas con la primera dosis, 2,162,523 completaron su vacunaci\u00f3n con la segunda dosis.\n\n\u2022126,730 inoculados con Janssen (de una dosis) https://t.co/hVlkHfEWmE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "PuertoRico"], "country": "MEXICO", "text_es": "(19/septiembre) Vacunados : \u20222,308,146 personas vacunadas con primera dosis (Pfizer y Moderna) \u2022Del grupo de personas vacunadas con la primera dosis, completaron su vacunaci\u00f3n con la segunda dosis. \u2022126,730 inoculados con Janssen (de una dosis)"}, {"id": 1439533883712802816, "verified": false, "tweet_text": "Aller fue la primera dosis de Soberana de mi bb, y eso sin contar el trat\u00f3 especial y la buena atenci\u00f3n brindada por m\u00e9dicos enfermeras y hasta trabajadores sociales, los cuales sacaban las risas de los ni\u00f1os despu\u00e9s de recibir un pinchasito... A cuba ponle CORAZ\u00d3N. https://t.co/cf6O3kulJf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Aller fue la primera dosis de Soberana de mi bb, y eso sin contar el trat\u00f3 especial y la buena atenci\u00f3n brindada por m\u00e9dicos enfermeras y hasta trabajadores sociales, los cuales sacaban las risas de los ni\u00f1os despu\u00e9s de recibir un pinchasito... A cuba ponle CORAZ\u00d3N."}, {"id": 1439533625477840898, "verified": false, "tweet_text": "@Kicillofok hace 4 meses q me dieorn primera dosis x ser de riesgo y todav\u00eda espero turno para segunda !! Nadie da repuesta. El 148 un desastre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["Kicillofok"], "country": "MEXICO", "text_es": "hace meses q me dieorn primera dosis x ser de riesgo y todav\u00eda espero turno para segunda !! Nadie da repuesta. El un desastre"}, {"id": 1439533155036372998, "verified": false, "tweet_text": "@sweetievallejxs Si, es que ac\u00e1 cuando te ponen la primera dosis ese mismo d\u00eda te dan cita para la segunda :v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["sweetievallejxs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, es que ac\u00e1 cuando te ponen la primera dosis ese mismo d\u00eda te dan cita para la segunda :v"}, {"id": 1439532323960201217, "verified": false, "tweet_text": "@lucasvassili @aflorrick77 @Buenrollo13 Mi amiga muri\u00f3 despu\u00e9s de la primera dosis de P f a...r.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["lucasvassili", "aflorrick77", "Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi amiga muri\u00f3 despu\u00e9s de la primera dosis de P f a...r."}, {"id": 1439532079885262849, "verified": false, "tweet_text": "@Nopanaden @SiberetSiberet El \u00faltima de las veces que se le\u00ed ese mismo y repetido mensaje que se prolong\u00f3 durante meses fue algo fabuloso. Como iba dirigido a los m\u00e1s j\u00f3venes (el sector que quedaba por vacunar), puso algo as\u00ed como: \"Tengo un subid\u00f3n incre\u00edble!!! Ma\u00f1ana me pongo la primera dosis!!!\"\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["Nopanaden", "SiberetSiberet"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "El \u00faltima de las veces que se le\u00ed ese mismo y repetido mensaje que se prolong\u00f3 durante meses fue algo fabuloso. Como iba dirigido a los m\u00e1s j\u00f3venes (el sector que quedaba por vacunar), puso algo as\u00ed como: \"Tengo un subid\u00f3n incre\u00edble!!! Ma\u00f1ana me pongo la primera dosis!!!\"\ud83d\ude02"}, {"id": 1439530211335409669, "verified": false, "tweet_text": "@Nopanaden @SiberetSiberet En realidad, lo entiendo pero s\u00f3lo porque ha sido la t\u00f3nica desde el principio. Con decir que a Gorka Orive le le\u00ed decir lo euf\u00f3rico que estaba porque iba a vacunarse con la primera dosis al d\u00eda siguiente en 3 meses distintos..... (versi\u00f3n vacunera de \"El D\u00eda de la Marmota\") \ud83d\ude03", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["Nopanaden", "SiberetSiberet"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude03"], "country": "MEXICO", "text_es": "En realidad, lo entiendo pero s\u00f3lo porque ha sido la t\u00f3nica desde el principio. Con decir que a Gorka Orive le le\u00ed decir lo euf\u00f3rico que estaba porque iba a vacunarse con la primera dosis al d\u00eda siguiente en meses distintos..... (versi\u00f3n vacunera de \"El D\u00eda de la Marmota\") \ud83d\ude03"}, {"id": 1439529211853737984, "verified": false, "tweet_text": "@LibreDemocrata @NoticiasCaracol Jajajaj lo estafaron porque todo es una fachada, la \u00fanica econom\u00eda que est\u00e1 pendiente es la de los que financiaron su campa\u00f1a, como L.C.S.A, las vacunas es una farsa solo ha vacunado a 35 millones primera dosis y 10 solo con segunda dosis, dejo a m\u00e1s de 20 millones sin vacunas https://t.co/9JILVIpRnV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["LibreDemocrata", "NoticiasCaracol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajaj lo estafaron porque todo es una fachada, la \u00fanica econom\u00eda que est\u00e1 pendiente es la de los que financiaron su campa\u00f1a, como L.C.S.A, las vacunas es una farsa solo ha vacunado a millones primera dosis y solo con segunda dosis, dejo a m\u00e1s de millones sin vacunas"}, {"id": 1439528358811947014, "verified": false, "tweet_text": "@andresgoma @MarssMendoza @GobCDMX Dude la sputnik se debe poner la segunda dosis  a los 21 d\u00edas despu\u00e9s de la primera dosis, y la est\u00e1n poniendo mucho despu\u00e9s jajaja todos estamos jodidos,pero m\u00e1s los que nos vacunamos con la sputnik \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["andresgoma", "MarssMendoza", "GobCDMX"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dude la sputnik se debe poner la segunda dosis a los d\u00edas despu\u00e9s de la primera dosis, y la est\u00e1n poniendo mucho despu\u00e9s jajaja todos estamos jodidos,pero m\u00e1s los que nos vacunamos con la sputnik \ud83e\udd23"}, {"id": 1439527237951234049, "verified": false, "tweet_text": "Ok, ma\u00f1ana sale primera dosis.\n\nLos que me conocen saben que soy pro ciencia... Y al mismo tiempo la \u00faltima vez que me puse una vacuna habr\u00e1 sido hace como 20 a\u00f1os atr\u00e1s. \ud83d\ude43\n\nGracias inmunidad de reba\u00f1o!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ok, ma\u00f1ana sale primera dosis. Los que me conocen saben que soy pro ciencia... Y al mismo tiempo la \u00faltima vez que me puse una vacuna habr\u00e1 sido hace como a\u00f1os atr\u00e1s. \ud83d\ude43 Gracias inmunidad de reba\u00f1o!"}, {"id": 1439524676821307397, "verified": false, "tweet_text": "Argentina aplic\u00f3 48.868.300 vacunas de las 53.496.589 dosis distribuidas.\n\n28.992.925 de primera dosis\n\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591\u2591\u2591 63,89%\n\n19.875.375 de segunda dosis\n\u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591 43,80%", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Argentina aplic\u00f3 vacunas de las dosis distribuidas. de primera dosis \u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591\u2591\u2591 % de segunda dosis \u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591 %"}, {"id": 1439523861796642826, "verified": false, "tweet_text": "@gorka_orive A mi hija de 12 a\u00f1os le pusieron la primera dosis de Pfizer.. Corrientes- Argentina. Cual es ser\u00eda su opini\u00f3n en base a sus estudios?. gracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["gorka_orive"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi hija de a\u00f1os le pusieron la primera dosis de Pfizer.. Corrientes- Argentina. Cual es ser\u00eda su opini\u00f3n en base a sus estudios?. gracias"}, {"id": 1439522517551665157, "verified": false, "tweet_text": "@patriota_1972 Mi madre, con la primera dosis, comenz\u00f3 con fuertes dolores en una pierna, la llevaron a urgencia, le diagnosticaron trombos, tiene 80 a\u00f1os sana no toma medicamentos, no continu\u00f3 con el calendario de vacunacion, ahora est\u00e1 bien gracias a Dios!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["patriota_1972"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi madre, con la primera dosis, comenz\u00f3 con fuertes dolores en una pierna, la llevaron a urgencia, le diagnosticaron trombos, tiene a\u00f1os sana no toma medicamentos, no continu\u00f3 con el calendario de vacunacion, ahora est\u00e1 bien gracias a Dios!!"}, {"id": 1439520300522217476, "verified": false, "tweet_text": "@Lapolo_87 Me pusieron la vacuna y al otro d\u00eda me lleg\u00f3 (apenas hab\u00edan pasado 2 semanas desde mi \u00faltima menstruaci\u00f3n), y desde esa primera dosis me llega cada 11 d\u00edas \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["Lapolo_87"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me pusieron la vacuna y al otro d\u00eda me lleg\u00f3 (apenas hab\u00edan pasado semanas desde mi \u00faltima menstruaci\u00f3n), y desde esa primera dosis me llega cada d\u00edas \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439519941833764864, "verified": false, "tweet_text": "@pocopelo23 @Claudiashein @m_ebrard Hijole, antes debe cumplir al menos con el programa de vacunaci\u00f3n. Lleva varias semanas sin dar siquiera un indicio de cu\u00e1ndo pondr\u00e1n la primera dosis a los de 18 a 29 a\u00f1os de edad en la alcald\u00eda Coyoacan. Ya en varias est\u00e1n poniendo segundas dosis a los de ese bloque de edad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["pocopelo23", "Claudiashein", "m_ebrard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hijole, antes debe cumplir al menos con el programa de vacunaci\u00f3n. Lleva varias semanas sin dar siquiera un indicio de cu\u00e1ndo pondr\u00e1n la primera dosis a los de a a\u00f1os de edad en la alcald\u00eda Coyoacan. Ya en varias est\u00e1n poniendo segundas dosis a los de ese bloque de edad"}, {"id": 1439516663683158017, "verified": false, "tweet_text": "Primera dosis en marzo, segunda en mayo. Andaluc\u00eda.  No s\u00e9, Rick... a m\u00ed no me encaja https://t.co/OuYrouC2lf https://t.co/FxZLFJpk7b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OuYrouC2lf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primera dosis en marzo, segunda en mayo. Andaluc\u00eda. No s\u00e9, Rick... a m\u00ed no me encaja"}, {"id": 1439512921114095618, "verified": false, "tweet_text": "La primera y segunda dosis de la vacuna contra el covid-19 me la pelaron\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La primera y segunda dosis de la vacuna contra el covid-19 me la pelaron\u2026"}, {"id": 1439511983561248772, "verified": false, "tweet_text": "Felices los mios, al recibir la primera dosis de la vacuna #cubana #Soberana02 contra la #COVID19  \nGracias #Cuba \ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa #CubaSalvaVidas \n#PasionXCuba #IslaRebelde https://t.co/lr2SCs1mUw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "hashtags": ["cubana", "Soberana02", "COVID19", "Cuba", "CubaSalvaVidas", "PasionXCuba", "IslaRebelde"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Felices los mios, al recibir la primera dosis de la vacuna contra la Gracias \ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"}, {"id": 1439508933958414337, "verified": false, "tweet_text": "@lydianipo @IsabelGarcaPre6 @maytegrc @javigarcia7587 @EXNdigital Noticia de marzo\nhttps://t.co/tgzp5aBQVs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["lydianipo", "IsabelGarcaPre6", "maytegrc", "javigarcia7587", "EXNdigital"], "tweet_urls": ["https://t.co/tgzp5aBQVs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Noticia de marzo"}, {"id": 1439507165497249795, "verified": false, "tweet_text": "El @IberoquinoaABM consigue su primera victoria liguera tras una buena primera parte. Dosis de motivaci\u00f3n\u2026 https://t.co/lTVZ9VC5fr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["IberoquinoaABM"], "tweet_urls": ["https://t.co/lTVZ9VC5fr"], "country": "MEXICO", "text_es": "El consigue su primera victoria liguera tras una buena primera parte. Dosis de motivaci\u00f3n\u2026"}, {"id": 1439507050346729477, "verified": false, "tweet_text": "Sindicato Venezolano de Maestros afirma que solo el 5% de los docentes han sido vacunados con la primera dosis de Sputnik V \ud83d\udd0a | #Nacionales https://t.co/gwN7lCkb7q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "hashtags": ["Nacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/gwN7lCkb7q"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sindicato Venezolano de Maestros afirma que solo el % de los docentes han sido vacunados con la primera dosis de Sputnik V \ud83d\udd0a |"}, {"id": 1439502806117982208, "verified": false, "tweet_text": "@01ayalacarlos @SSaludCdMx Debes estar al pendiente de la fase d\u00f3nde vacunen a los de 18-29 en primera dosis, seguramente ah\u00ed dar\u00e1n fecha para rezagados para 1a dosis (no creo que falte mucho para eso). C\u00f3mo est\u00e1 ocasi\u00f3n es la segunda dosis, no creo que ahora te vacunen. Suerte.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["01ayalacarlos", "SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Debes estar al pendiente de la fase d\u00f3nde vacunen a los de -29 en primera dosis, seguramente ah\u00ed dar\u00e1n fecha para rezagados para a dosis (no creo que falte mucho para eso). C\u00f3mo est\u00e1 ocasi\u00f3n es la segunda dosis, no creo que ahora te vacunen. Suerte."}, {"id": 1439502258123722752, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Si no pude aplicarme la primera dosis de la vacuna por enfermedad \u00bfque d\u00eda y d\u00f3nde podr\u00eda asistir? Soy de la alcald\u00eda Venustiano Carranza y tengo 26 a\u00f1os. \u00a1Ayuda!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si no pude aplicarme la primera dosis de la vacuna por enfermedad \u00bfque d\u00eda y d\u00f3nde podr\u00eda asistir? Soy de la alcald\u00eda Venustiano Carranza y tengo a\u00f1os. \u00a1Ayuda!"}, {"id": 1439501778425421824, "verified": false, "tweet_text": "Les lleg\u00f3 por fin la segundaa dosis de la vacuna para los de la Banda Criminal de la Primera L\u00ednea. https://t.co/I1GOEyd04I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Les lleg\u00f3 por fin la segundaa dosis de la vacuna para los de la Banda Criminal de la Primera L\u00ednea."}, {"id": 1439500953737105413, "verified": false, "tweet_text": "@todoliderazgo @CienciaGob @sanidadgob Si preparan 4 y 5\u00b0 dosis; es que nos mentian con la eficacia de la primera dosis.\nDesde un placebo para calmar a la poblaci\u00f3n hasta eficacias inferiores al 50%.\nY explica tanto contagio entre vacunados con la 1\u00b0 y 2\u00b0 dosi.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["todoliderazgo", "CienciaGob", "sanidadgob"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si preparan y \u00b0 dosis; es que nos mentian con la eficacia de la primera dosis. Desde un placebo para calmar a la poblaci\u00f3n hasta eficacias inferiores al %. Y explica tanto contagio entre vacunados con la \u00b0 y \u00b0 dosi."}, {"id": 1439500363518906370, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein @GobCDMX Mejor de un informe por favor de las alcald\u00edas en donde los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os no llevan ni la primera dosis, no?  Como Iztapalapa, qu\u00e9 nom\u00e1s no nos pelan se\u00f1ora @Claudiashein", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein", "GobCDMX", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mejor de un informe por favor de las alcald\u00edas en donde los j\u00f3venes de a a\u00f1os no llevan ni la primera dosis, no? Como Iztapalapa, qu\u00e9 nom\u00e1s no nos pelan se\u00f1ora"}, {"id": 1439499678521901058, "verified": false, "tweet_text": "@BivianaRiveiro @prodominicana @PresidenciaRD @vacunaterd @RaquelPenaVice @SaludPublicaRD Yo no he visto y no s\u00e9 t\u00fa @BivianaRiveiro a @SaludPublicaRD dar detalles de los fallecidos, nos explicamos, fallecen 20 entre ellos 7 con la primera dosis, 4 con la segunda, 2 con la tercera y 7 sin vacunar, no darlo de esa forma es manipulaci\u00f3n de los datos, falta de transparenc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["BivianaRiveiro", "prodominicana", "PresidenciaRD", "vacunaterd", "RaquelPenaVice", "SaludPublicaRD", "BivianaRiveiro", "SaludPublicaRD"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no he visto y no s\u00e9 t\u00fa a dar detalles de los fallecidos, nos explicamos, fallecen entre ellos con la primera dosis, con la segunda, con la tercera y sin vacunar, no darlo de esa forma es manipulaci\u00f3n de los datos, falta de transparenc"}, {"id": 1439499622263795717, "verified": false, "tweet_text": "Creo que mi \u00fanica reacci\u00f3n es que se me va el sue\u00f1o, con la primera dosis me paso y hoy tambi\u00e9n . . . Chale sputnik en mi mero mole me atacas !!! Eres cruel \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que mi \u00fanica reacci\u00f3n es que se me va el sue\u00f1o, con la primera dosis me paso y hoy tambi\u00e9n . . . Chale sputnik en mi mero mole me atacas !!! Eres cruel \ud83e\udd23"}, {"id": 1439499613254393857, "verified": false, "tweet_text": "VACUNADA DE LA PRIMERA DOSIS (que penita expocoru\u00f1a todo medicalizado)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "VACUNADA DE LA PRIMERA DOSIS (que penita expocoru\u00f1a todo medicalizado)"}, {"id": 1439498330124472320, "verified": false, "tweet_text": "Tiempo sin pasar por aqu\u00ed, anoche despu\u00e9s del d\u00eda de mi segunda dosis de vacuna dorm\u00ed s\u00faper temprano, esta vez me fue muy bien, nada que ver con la primera vez. Y hoy me acord\u00e9 de twitter, alguna vez me acompa\u00f1\u00e9 de esta red en las noches de insomnio, hace mucho, hoy solo record\u00e9.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tiempo sin pasar por aqu\u00ed, anoche despu\u00e9s del d\u00eda de mi segunda dosis de vacuna dorm\u00ed s\u00faper temprano, esta vez me fue muy bien, nada que ver con la primera vez. Y hoy me acord\u00e9 de twitter, alguna vez me acompa\u00f1\u00e9 de esta red en las noches de insomnio, hace mucho, hoy solo record\u00e9."}, {"id": 1439497816309739522, "verified": false, "tweet_text": "a mi todav\u00eda no me dieron ni la primera dosis de la vacuna https://t.co/oWntNQYgW8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "a mi todav\u00eda no me dieron ni la primera dosis de la vacuna"}, {"id": 1439496651018838017, "verified": false, "tweet_text": "@velardedaoiz2 Entiendo que en Londres, con multitud de distritos en los que no se llega al 60% de poblaci\u00f3n con primera dosis, el sistema ha colapsado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["velardedaoiz2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entiendo que en Londres, con multitud de distritos en los que no se llega al % de poblaci\u00f3n con primera dosis, el sistema ha colapsado."}, {"id": 1439496089330143234, "verified": false, "tweet_text": "@contracultural Con raz\u00f3n te dol\u00eda el poto en la primera dosis y estabas con sue\u00f1o \ud83d\ude2a\ud83d\ude34", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["contracultural"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2a", "\ud83d\ude34"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con raz\u00f3n te dol\u00eda el poto en la primera dosis y estabas con sue\u00f1o \ud83d\ude2a\ud83d\ude34"}, {"id": 1439494711430062082, "verified": false, "tweet_text": "Para este \"virus\" hace falta otro tipo de \"vacunas\", cuya primera dosis se debe aplicar en educaci\u00f3n infantil, con dosis de recuerdo sucesivas a lo largo del proceso educativo... https://t.co/I8z1pbNHZe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/I8z1pbNHZe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para este \"virus\" hace falta otro tipo de \"vacunas\", cuya primera dosis se debe aplicar en educaci\u00f3n infantil, con dosis de recuerdo sucesivas a lo largo del proceso educativo..."}, {"id": 1439493455160430593, "verified": false, "tweet_text": "NadMorettitl: @CarlosJoaquin Las segundas dosis de AstraZeneca en solidaridad!!!! Ya casi son 12 semanas no habr\u00e1 servido de nada la primera \ud83d\ude23\ud83d\ude23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["CarlosJoaquin"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude23"], "country": "MEXICO", "text_es": "NadMorettitl: Las segundas dosis de AstraZeneca en solidaridad!!!! Ya casi son semanas no habr\u00e1 servido de nada la primera \ud83d\ude23\ud83d\ude23"}, {"id": 1439491627031179458, "verified": false, "tweet_text": "@MuniVillaMaria Se colocar\u00e1 las 2 dosis de sinopharm esperando su tiempo entre dosis a pesar de tener spunnik V como primera dosis para completar el esquema?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["MuniVillaMaria"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se colocar\u00e1 las dosis de sinopharm esperando su tiempo entre dosis a pesar de tener spunnik V como primera dosis para completar el esquema?"}, {"id": 1439489545813254144, "verified": false, "tweet_text": "#YoPongoElHombro s\u00edntoma post primera dosis\u2026insomnio #VacunateYa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["YoPongoElHombro", "VacunateYa"], "country": "MEXICO", "text_es": "s\u00edntoma post primera dosis\u2026insomnio"}, {"id": 1439483385907453953, "verified": false, "tweet_text": "Me sorprende la habilidad de familia para que ninguno nos hayamos contagiado y ahora ya hasta tenemos la primera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me sorprende la habilidad de familia para que ninguno nos hayamos contagiado y ahora ya hasta tenemos la primera dosis."}, {"id": 1439481151417167873, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd M\u00e9xico\n\"Jovem morre horas depois de receber a vacina covid-19 em Los Mochis, Sinaloa.\"\n\nhttps://t.co/D6uwHwsKPZ", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/D6uwHwsKPZ"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd"]}, {"id": 1439479154253041667, "verified": false, "tweet_text": "@olvrod Rey, ya est\u00e1s creando defensa propia y mejor, para cuando te pongan la primera dosis el siguiente mes, estar\u00e1s full aunq apenas sea la primera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Rey, ya est\u00e1s creando defensa propia y mejor, para cuando te pongan la primera dosis el siguiente mes, estar\u00e1s full aunq apenas sea la primera"}, {"id": 1439478348405743617, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Y la primera dosis para los j\u00f3venes de Iztapalapa??   Ya chole, no?   Ya estuvo bueno de tanta negligencia !! \ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la primera dosis para los j\u00f3venes de Iztapalapa?? Ya chole, no? Ya estuvo bueno de tanta negligencia !! \ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21"}, {"id": 1439477510748659712, "verified": false, "tweet_text": "Pas\u00f3 lo que dije que pasar\u00eda. Anunciaron la primera dosis para mi edad en mi pueblo despu\u00e9s de tanto tiempo y JUSTO CUANDO TENGO COVID Y YA NO ME LA PUEDO PONER. \ud83d\ude21\ud83d\ude21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pas\u00f3 lo que dije que pasar\u00eda. Anunciaron la primera dosis para mi edad en mi pueblo despu\u00e9s de tanto tiempo y JUSTO CUANDO TENGO COVID Y YA NO ME LA PUEDO PONER. \ud83d\ude21\ud83d\ude21"}, {"id": 1439476982375387137, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Yeeeh! Hoy recibir\u00e1 su primera dosis la ni\u00f1a de mis ojos, mi hermanita. \nCu\u00e1nta alegr\u00eda siento por ella \ud83e\udd0d\u2728", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2728", "\ud83e\udd0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Yeeeh! Hoy recibir\u00e1 su primera dosis la ni\u00f1a de mis ojos, mi hermanita. Cu\u00e1nta alegr\u00eda siento por ella \ud83e\udd0d\u2728"}, {"id": 1439476860501512197, "verified": false, "tweet_text": "El Ministerio de Salud de la provincia dio a conocer el cronograma que iniciar\u00e1 este domingo con la primera dosis de Pfizer para adolescentes con turno programado. https://t.co/pzj5iGia2V", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pzj5iGia2V"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Salud de la provincia dio a conocer el cronograma que iniciar\u00e1 este domingo con la primera dosis de Pfizer para adolescentes con turno programado."}, {"id": 1439474938092589057, "verified": false, "tweet_text": "Hip\u00f3tesis: las c\u00e9lulas T CD4 + de memoria efectora expandidas por la primera dosis de vacuna en individuos recuperados de COVID-19 pueden ser propensas a la muerte celular inducida por activaci\u00f3n (AICD) despu\u00e9s de la segunda dosis de vacunaci\u00f3n. https://t.co/xnzBSHB6Qn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xnzBSHB6Qn"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hip\u00f3tesis: las c\u00e9lulas T CD4 + de memoria efectora expandidas por la primera dosis de vacuna en individuos recuperados de COVID-19 pueden ser propensas a la muerte celular inducida por activaci\u00f3n (AICD) despu\u00e9s de la segunda dosis de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439474769418653697, "verified": false, "tweet_text": "@Amadoelquelolea El biol\u00f3gico sputnik V utiliza adenovirus Ad5 y Ad26. Y los viales de la primera dosis son Azules y rojos la segunda dosis. Y es la \u00fanica vacuna que utiliza dos componentes distintos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Amadoelquelolea"], "country": "MEXICO", "text_es": "El biol\u00f3gico sputnik V utiliza adenovirus Ad5 y Ad26. Y los viales de la primera dosis son Azules y rojos la segunda dosis. Y es la \u00fanica vacuna que utiliza dos componentes distintos."}, {"id": 1439474420700131329, "verified": false, "tweet_text": "@samibeagle @HLGatell Falso! No se pod\u00eda que te vacunaras si no eras part del calendario Hasta nuestro presidente se vacun\u00f3 cuando le correspond\u00eda y no desde el inicio! Pero ahorita ya est\u00e1 empezando la segunda dosis de 30 a 39 y la primera de 18 a 29! Con eso te muestro que mientes y no te documentas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["samibeagle", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Falso! No se pod\u00eda que te vacunaras si no eras part del calendario Hasta nuestro presidente se vacun\u00f3 cuando le correspond\u00eda y no desde el inicio! Pero ahorita ya est\u00e1 empezando la segunda dosis de a y la primera de a ! Con eso te muestro que mientes y no te documentas"}, {"id": 1439474142202503168, "verified": false, "tweet_text": "@eddya_torres @TelenoticiasPR PRIMERA DOSIS DE LA VACUNA", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["eddya_torres", "TelenoticiasPR"]}, {"id": 1439473626990927875, "verified": false, "tweet_text": "@annie_324 \u00bfPeor que la primera dosis? :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["annie_324"], "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPeor que la primera dosis?"}, {"id": 1439473190074523648, "verified": false, "tweet_text": "@KarenSixtos En la primera dosis no sufr\u00ed nada, y ahorita siento como se me va la vida en lapsos JAJAJAJA TQMMMM\ud83d\udc9c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["KarenSixtos"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9c"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la primera dosis no sufr\u00ed nada, y ahorita siento como se me va la vida en lapsos JAJAJAJA TQMMMM\ud83d\udc9c"}, {"id": 1439471912317489154, "verified": false, "tweet_text": "Es gracioso como por momentos estoy bien y por otros creo que me llevar\u00e1 mam\u00e1 Coco. No me pego tan fuerte como la primera dosis pero esta segunda igual ha hecho lo que quiere. xD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es gracioso como por momentos estoy bien y por otros creo que me llevar\u00e1 mam\u00e1 Coco. No me pego tan fuerte como la primera dosis pero esta segunda igual ha hecho lo que quiere. xD"}, {"id": 1439470574170955778, "verified": false, "tweet_text": "@Mariana29233216 @Claudiashein No porque t\u00fa necesitas segunda dosis y est\u00e1n aplicando la primera, debes de estar pendiente cuando apliquen segunda dosis entu estado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Mariana29233216", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "No porque t\u00fa necesitas segunda dosis y est\u00e1n aplicando la primera, debes de estar pendiente cuando apliquen segunda dosis entu estado."}, {"id": 1439470560229036037, "verified": true, "tweet_text": "#Vacun\u00f3metroVen | En cuanto a la precisi\u00f3n de los datos de voceros oficiales, solo en 11 de 24 han informado la aplicaci\u00f3n de la primera dosis: en total se han suministrado 2.415.910 primeras dosis. \n\nhttps://t.co/BPzYnuhqqf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Vacun\u00f3metroVen"], "tweet_urls": ["https://t.co/BPzYnuhqqf"], "country": "MEXICO", "text_es": "| En cuanto a la precisi\u00f3n de los datos de voceros oficiales, solo en de han informado la aplicaci\u00f3n de la primera dosis: en total se han suministrado primeras dosis."}, {"id": 1439470270255882240, "verified": false, "tweet_text": "@Karladominv Buena noche, solo se aplicar\u00e1 segunda dosis, rezagados de primera deber\u00e1n asistir a jornada de primera dosis, te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y medios oficiales para conocer las siguientes fechas de aplicaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Karladominv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buena noche, solo se aplicar\u00e1 segunda dosis, rezagados de primera deber\u00e1n asistir a jornada de primera dosis, te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y medios oficiales para conocer las siguientes fechas de aplicaci\u00f3n."}, {"id": 1439469434268233729, "verified": false, "tweet_text": "@Mariana29233216 @Claudiashein No porque est\u00e1n poniendo primera dosis y t\u00fa necesitas la segunda dosis, tienes que estar pendiente en d\u00f3nde  van a aplicar segunda dosis en tu estado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Mariana29233216", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "No porque est\u00e1n poniendo primera dosis y t\u00fa necesitas la segunda dosis, tienes que estar pendiente en d\u00f3nde van a aplicar segunda dosis en tu estado."}, {"id": 1439469152532578311, "verified": false, "tweet_text": "@chanwi_s El tiempo efectivo para la segunda dosis es de 8 a 12 semanas. Es decir entre el d\u00eda 56 a 84 despu\u00e9s de la primera dosis, el Gobierno de M\u00e9xico considera ese periodo para asignar la jornada, en cuanto se confirme la aplicaci\u00f3n lo publicaremos por este medio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["chanwi_s"], "country": "MEXICO", "text_es": "El tiempo efectivo para la segunda dosis es de a semanas. Es decir entre el d\u00eda a despu\u00e9s de la primera dosis, el Gobierno de M\u00e9xico considera ese periodo para asignar la jornada, en cuanto se confirme la aplicaci\u00f3n lo publicaremos por este medio."}, {"id": 1439466117370613764, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Cuando habr\u00e1 primera dosis para j\u00f3venes de 18 a 29???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando habr\u00e1 primera dosis para j\u00f3venes de a ???"}, {"id": 1439465693389496324, "verified": false, "tweet_text": "Y si, primera dosis de la vacuna, a lado de todos los que ya nos hab\u00eda dado coronabicho jajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y si, primera dosis de la vacuna, a lado de todos los que ya nos hab\u00eda dado coronabicho jajaja"}, {"id": 1439465636606980096, "verified": false, "tweet_text": "@Lapolo_87 La primera dosis me retras\u00f3 el per\u00edodo mes y medio y en el siguiente ciclo, el flujo fue muy poco.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Lapolo_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "La primera dosis me retras\u00f3 el per\u00edodo mes y medio y en el siguiente ciclo, el flujo fue muy poco."}, {"id": 1439465479723180036, "verified": false, "tweet_text": "@OctavioSL92 Buena noche, esta jornada ser\u00e1 solo de segunda dosis, te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y medios oficiales para conocer las siguientes fechas de primera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["OctavioSL92"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buena noche, esta jornada ser\u00e1 solo de segunda dosis, te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y medios oficiales para conocer las siguientes fechas de primera dosis."}, {"id": 1439465140886425602, "verified": false, "tweet_text": "@shulleyma @Teleantioquia Ni los vacunados, porque un vecino m\u00edo se puso la primera dosis y a las horas muri\u00f3 por trombosis. No ten\u00eda enfermedades preexistentes y ni siquiera pasaba de los 60 a\u00f1os de edad y as\u00ed como \u00e9l, tristemente s\u00e9 de varios casos cercanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["shulleyma", "Teleantioquia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni los vacunados, porque un vecino m\u00edo se puso la primera dosis y a las horas muri\u00f3 por trombosis. No ten\u00eda enfermedades preexistentes y ni siquiera pasaba de los a\u00f1os de edad y as\u00ed como \u00e9l, tristemente s\u00e9 de varios casos cercanos."}, {"id": 1439464927660544005, "verified": false, "tweet_text": "@LuisOPiza @MauricioContigo Buena noche, el tiempo efectivo para la segunda dosis es de 8 a 12 semanas. Es decir entre el d\u00eda 56 a 84 despu\u00e9s de la primera dosis, el Gobierno de M\u00e9xico considera ese periodo para asignar la jornada, en cuanto se confirme la aplicaci\u00f3n lo publicaremos por este medio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["LuisOPiza", "MauricioContigo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buena noche, el tiempo efectivo para la segunda dosis es de a semanas. Es decir entre el d\u00eda a despu\u00e9s de la primera dosis, el Gobierno de M\u00e9xico considera ese periodo para asignar la jornada, en cuanto se confirme la aplicaci\u00f3n lo publicaremos por este medio."}, {"id": 1439463478503297025, "verified": false, "tweet_text": "@EPS_Famisanar @acemi_gremio A lo bien a la fecha No tienen primera dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["EPS_Famisanar", "acemi_gremio"], "country": "MEXICO", "text_es": "A lo bien a la fecha No tienen primera dosis"}, {"id": 1439463291592531979, "verified": false, "tweet_text": "@RbRb_S1 Te toco la primera dosis de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["RbRb_S1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te toco la primera dosis de la vacuna?"}, {"id": 1439463063229538308, "verified": false, "tweet_text": "@Marcetrejoscoro Holaa! Tambi\u00e9n pueden ir las personas que recibieron la primera dosis antes del 24 de julio?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Marcetrejoscoro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Holaa! Tambi\u00e9n pueden ir las personas que recibieron la primera dosis antes del de julio?"}, {"id": 1439462675092844545, "verified": false, "tweet_text": "@babyofshadows Con su primera dosis ya se juran inmunes :v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["babyofshadows"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con su primera dosis ya se juran inmunes :v"}]