[{"id": 1439483711406415885, "verified": false, "tweet_text": "@Sandiaretranki Tiene efectos secundarios, como quedar pre\u00f1ado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["Sandiaretranki"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tiene efectos secundarios, como quedar pre\u00f1ado."}, {"id": 1439483668368613381, "verified": false, "tweet_text": "@pequena_roca @gmnzgerard Se le podr\u00e1n atribuir efectos secundarios a la vacuna cuando se DEMUESTRE que se deben a la vacuna, NO cuando a alguien vacunado le pase algo de lo que le suele pasar a la gente https://t.co/1Qf3eoWZNp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["pequena_roca", "gmnzgerard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se le podr\u00e1n atribuir efectos secundarios a la vacuna cuando se DEMUESTRE que se deben a la vacuna, NO cuando a alguien vacunado le pase algo de lo que le suele pasar a la gente"}, {"id": 1439483286175293442, "verified": false, "tweet_text": "Que dice el Banco de Espa\u00f1a que el alza del SMI perjudica al empleo juvenil, y que hay que alertar de los \"efectos secundarios\" que trae la subida de sueldos, y... No, de los 12.000 eurazos que cobra al mes el Gobernador no ha dicho nada, oye. https://t.co/igdirkMDNy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que dice el Banco de Espa\u00f1a que el alza del SMI perjudica al empleo juvenil, y que hay que alertar de los \"efectos secundarios\" que trae la subida de sueldos, y... No, de los eurazos que cobra al mes el Gobernador no ha dicho nada, oye."}, {"id": 1439483018016657409, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 @RaulSequeira O a vender carisma la medicina que \"cura los efectos secundarios\" de la vacuna porque hubo un \"peque\u00f1o  c\u00e1lculo mal hecho y resulta que s\u00ed hay efectos secundarios \"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13", "RaulSequeira"], "country": "MEXICO", "text_es": "O a vender carisma la medicina que \"cura los efectos secundarios\" de la vacuna porque hubo un \"peque\u00f1o c\u00e1lculo mal hecho y resulta que s\u00ed hay efectos secundarios \""}, {"id": 1439482391656026112, "verified": false, "tweet_text": "@_inkaholik Yo no soy tan atrevida, creo q son efectos secundarios de la cafe\u00edna, decir exactamente lo que me viene a la cabeza, por ende, te doy \ud83d\ude42", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["_inkaholik"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no soy tan atrevida, creo q son efectos secundarios de la cafe\u00edna, decir exactamente lo que me viene a la cabeza, por ende, te doy \ud83d\ude42"}, {"id": 1439480679146921987, "verified": false, "tweet_text": "@Minchondro Que tiene k ver el aborto aqui? Tampoco hablas tu de los alimentos que se comen y que igual tienen mas mierda que una vacuna, pero bueno que una vacuna k da efectos secundarios al 0,01% de los vacunados es muy grave\u2026..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["Minchondro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que tiene k ver el aborto aqui? Tampoco hablas tu de los alimentos que se comen y que igual tienen mas mierda que una vacuna, pero bueno que una vacuna k da efectos secundarios al % de los vacunados es muy grave\u2026.."}, {"id": 1439480108302098434, "verified": false, "tweet_text": "@MingoDpg Solo tienes q entrar en la pagina web del ministerio q ahi estan los datos. No te metes tanto contra los abortos, si hay gente q no queremos probar si un liquido experimental puede causarnos efectos secundarios es nuestro problema", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["MingoDpg"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo tienes q entrar en la pagina web del ministerio q ahi estan los datos. No te metes tanto contra los abortos, si hay gente q no queremos probar si un liquido experimental puede causarnos efectos secundarios es nuestro problema"}, {"id": 1439480060692553730, "verified": false, "tweet_text": "Muerte.\nFin.\nhttps://t.co/0oeCETV59H", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0oeCETV59H"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muerte. Fin."}, {"id": 1439479499582812163, "verified": false, "tweet_text": "Hay ca\u00eddas por un barranco con efectos secundarios irreversibles... https://t.co/pVVLMpwtBj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pVVLMpwtBj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay ca\u00eddas por un barranco con efectos secundarios irreversibles..."}, {"id": 1439478948895858694, "verified": false, "tweet_text": "@Minchondro Yo no conozco a nadie que aya muerto ni tenido efectos secundarios por la vacuna, evidentemente existen riesgos como toda vacuna o medicamento, otra cosa es manipular datos como hace cierto sector, estas en tu derecho de no vacunarte por supuesto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["Minchondro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no conozco a nadie que aya muerto ni tenido efectos secundarios por la vacuna, evidentemente existen riesgos como toda vacuna o medicamento, otra cosa es manipular datos como hace cierto sector, estas en tu derecho de no vacunarte por supuesto"}, {"id": 1439476557517664264, "verified": false, "tweet_text": "Me quiero dormir pero tampoco me quiero dormir (efectos secundarios de ser Stay)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me quiero dormir pero tampoco me quiero dormir (efectos secundarios de ser Stay)"}, {"id": 1439475966686941187, "verified": false, "tweet_text": "LIFTING CON L\u00c1SER PLASMA (PLAXPOT) FIBROBLASTIC \n\n\u00a1Adi\u00f3s a los a\u00f1os!\nSin efectos secundarios y altamente efectivo.\nQU\u00c9 CONSEGUIREMOS?\n\nPrevenci\u00f3n...\n\nM\u00e1s info: https://t.co/qbn7kFTSzA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "LIFTING CON L\u00c1SER PLASMA (PLAXPOT) FIBROBLASTIC \u00a1Adi\u00f3s a los a\u00f1os! Sin efectos secundarios y altamente efectivo. QU\u00c9 CONSEGUIREMOS? Prevenci\u00f3n... M\u00e1s info:"}, {"id": 1439472409950752770, "verified": false, "tweet_text": "@marcelitarin28 @patty21_rincon @shiryu1983 @andrearoae previenen la muerte??? usd ha investigado los fatales efectos secundarios??? Paros card\u00edacos, derrames cerebrales, da\u00f1os al coraz\u00f3n severos, migra\u00f1as, etc... que no aparezca en noticias no quiere decir que eso no est\u00e9 pasando... respete a los que no se vacunan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["marcelitarin28", "patty21_rincon", "shiryu1983", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "previenen la muerte??? usd ha investigado los fatales efectos secundarios??? Paros card\u00edacos, derrames cerebrales, da\u00f1os al coraz\u00f3n severos, migra\u00f1as, etc... que no aparezca en noticias no quiere decir que eso no est\u00e9 pasando... respete a los que no se vacunan."}, {"id": 1439471431708991493, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/ppP829QAwJ", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ppP829QAwJ"]}, {"id": 1439471396850184192, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/vtY7z8QtZy", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vtY7z8QtZy"]}, {"id": 1439471351866220545, "verified": false, "tweet_text": "@Antiprogre_10 @KiwiQueenieTw @doctormacias Es m\u00e1s f\u00e1cil que una trombosis por Covid-19 te mat\u00e9 a que lo haga una por vacunas. Ahora, que si \u00bfEs necesario vacunar a los j\u00f3venes? No lo creo, ellos no necesitan vacunarse. Pero si lo hacen, es seguro, los casos de efectos secundarios son contados. Y muchos no han demostrado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Antiprogre_10", "KiwiQueenieTw", "doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es m\u00e1s f\u00e1cil que una trombosis por Covid-19 te mat\u00e9 a que lo haga una por vacunas. Ahora, que si \u00bfEs necesario vacunar a los j\u00f3venes? No lo creo, ellos no necesitan vacunarse. Pero si lo hacen, es seguro, los casos de efectos secundarios son contados. Y muchos no han demostrado"}, {"id": 1439471143816241152, "verified": false, "tweet_text": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen\nLa Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento public\u00f3 su octavo informe de farmacovigilancia y revela nuevas patolog\u00edas que podr\u00edan estar asociadas a las vacunas.\n\ud83d\udc89\ud83d\udc89 https://t.co/Apc0Hpg0c6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Apc0Hpg0c6"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen La Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento public\u00f3 su octavo informe de farmacovigilancia y revela nuevas patolog\u00edas que podr\u00edan estar asociadas a las vacunas. \ud83d\udc89\ud83d\udc89"}, {"id": 1439470879424106496, "verified": false, "tweet_text": "@nacho_lq @benditamisuerte @pbarbieri @JavierTimerman Claramente s\u00ed. Pero por qu\u00e9 obligar? \n\nNo se saben los efectos secundarios porque todav\u00eda no pas\u00f3 ning\u00fan tiempo prudencial para ello. Y la tasa de mortalidad de los que no son de riesgo es del 0,02%...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["nacho_lq", "benditamisuerte", "pbarbieri", "JavierTimerman"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claramente s\u00ed. Pero por qu\u00e9 obligar? No se saben los efectos secundarios porque todav\u00eda no pas\u00f3 ning\u00fan tiempo prudencial para ello. Y la tasa de mortalidad de los que no son de riesgo es del %..."}, {"id": 1439470866887233539, "verified": false, "tweet_text": "@Antiprogre_10 @KiwiQueenieTw @doctormacias Desconozco los conceptos inmunidad natural o por vacunas, pero usando mi l\u00f3gica, las vacunas solo entrenan al sistema inmune, este es el que aprende a responder a lo que viene de afuera. Los medicamentos siempre han tenido efectos secundarios. https://t.co/TZ8Dh1vu0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Antiprogre_10", "KiwiQueenieTw", "doctormacias"], "tweet_emoticons": ["8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desconozco los conceptos inmunidad natural o por vacunas, pero usando mi l\u00f3gica, las vacunas solo entrenan al sistema inmune, este es el que aprende a responder a lo que viene de afuera. Los medicamentos siempre han tenido efectos secundarios."}, {"id": 1439469831049330689, "verified": false, "tweet_text": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen https://t.co/8HsJy2Dk6M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8HsJy2Dk6M"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen"}, {"id": 1439468274153136128, "verified": false, "tweet_text": "@dannafranco13 Todo los efectos secundarios los padecemos nosotras y lo hacemos por evitar embarazos. \u00bfQu\u00e9 har\u00edas si tu m\u00e9todo falla ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["dannafranco13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo los efectos secundarios los padecemos nosotras y lo hacemos por evitar embarazos. \u00bfQu\u00e9 har\u00edas si tu m\u00e9todo falla ?"}, {"id": 1439468218159091712, "verified": false, "tweet_text": "@HeartOfRuby1 \u2014Solo espero no ser v\u00edctima de efectos secundarios propios de alg\u00fan problema t\u00e9cnico.\n\nNo est\u00e1 de m\u00e1s estar precavido, mas usted parece ser lo suficientemente confiable para esperar que no suceda.\u2014", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["HeartOfRuby1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2014Solo espero no ser v\u00edctima de efectos secundarios propios de alg\u00fan problema t\u00e9cnico. No est\u00e1 de m\u00e1s estar precavido, mas usted parece ser lo suficientemente confiable para esperar que no suceda.\u2014"}, {"id": 1439467167536271363, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Cuando lo hagan como toca (revisi\u00f3n d historial m\u00e9dico, prescripci\u00f3n por escrito del m\u00e9dico motivando la necesidad y conveniencia de recibir la vacuna, informaci\u00f3n real de pros y contras sobre los efectos secundarios/beneficios) el d\u00eda q valoren mi caso particular me la pongo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando lo hagan como toca (revisi\u00f3n d historial m\u00e9dico, prescripci\u00f3n por escrito del m\u00e9dico motivando la necesidad y conveniencia de recibir la vacuna, informaci\u00f3n real de pros y contras sobre los efectos secundarios/beneficios) el d\u00eda q valoren mi caso particular me la pongo"}, {"id": 1439467080148000770, "verified": false, "tweet_text": "No son contagios.Son efectos secundarios ,no es tan dif\u00edcil ver correlaci\u00f3n.Los PCR no sirven ,entonces con que criterio \"diagnostican\" covid? Con criterio del \u20ac$, porque cobran por enfermos positivos. Israel\u00edes est\u00e1n enfermando por la vacuna,no hay que ser un ejperto. https://t.co/MfUWhAdYQT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MfUWhAdYQT"], "country": "MEXICO", "text_es": "No son contagios.Son efectos secundarios ,no es tan dif\u00edcil ver correlaci\u00f3n.Los PCR no sirven ,entonces con que criterio \"diagnostican\" covid? Con criterio del \u20ac$, porque cobran por enfermos positivos. Israel\u00edes est\u00e1n enfermando por la vacuna,no hay que ser un ejperto."}, {"id": 1439465042383151104, "verified": false, "tweet_text": "@fremadse Si amigo,pobrecita lo que sea que le pase merece respeto. Y s\u00ed todas las vacunas tienen efectos secundarios.\ud83d\ude4f\ud83d\ude0a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["fremadse"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f", "\ud83d\ude0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si amigo,pobrecita lo que sea que le pase merece respeto. Y s\u00ed todas las vacunas tienen efectos secundarios.\ud83d\ude4f\ud83d\ude0a"}, {"id": 1439464611250647040, "verified": false, "tweet_text": "@GbQuiroz Y a\u00fan as\u00ed, da un miedo tremendo quedar embarazada. Planific\u00f3 con implante y uno de los efectos secundarios es que no baje regular, me da mucho estr\u00e9s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["GbQuiroz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y a\u00fan as\u00ed, da un miedo tremendo quedar embarazada. Planific\u00f3 con implante y uno de los efectos secundarios es que no baje regular, me da mucho estr\u00e9s"}, {"id": 1439464217971675143, "verified": false, "tweet_text": "@lala111116 \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Dra. Nadiya Popel. M\u00e9dico de urgencias:\n\n\u201cA el 50% de la poblaci\u00f3n la poblaci\u00f3n le inyectan un placebo\u201d\n\u201cLos efectos secundarios est\u00e1n siendo aberrantes\u201d\n\n(Suspendida por denunciar los efectos que ve\u00eda en \"vacunados\")\n\nS\u00edgueme: https://t.co/fA7nOcrNL3 https://t.co/MNtBaPPZfT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["lala111116"], "tweet_urls": ["https://t.co/fA7nOcrNL3"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddea\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Dra. Nadiya Popel. M\u00e9dico de urgencias: \u201cA el % de la poblaci\u00f3n la poblaci\u00f3n le inyectan un placebo\u201d \u201cLos efectos secundarios est\u00e1n siendo aberrantes\u201d (Suspendida por denunciar los efectos que ve\u00eda en \"vacunados\") S\u00edgueme:"}, {"id": 1439464193279905795, "verified": false, "tweet_text": "@hrtorob @unzdiadeesperan @andrearoae eso es problema se cada cual... quien quita que los que se vacunaron empiecen a morir??? a quien le van a reclamar si firmaron un documento antes de vacunarse en el cual nadie se hace responsable de efectos secundarios?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["hrtorob", "unzdiadeesperan", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "eso es problema se cada cual... quien quita que los que se vacunaron empiecen a morir??? a quien le van a reclamar si firmaron un documento antes de vacunarse en el cual nadie se hace responsable de efectos secundarios?"}, {"id": 1439463920717160452, "verified": false, "tweet_text": "Lo purro tienen que dar cancer, porque nada es tan bueno sin tener efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lo purro tienen que dar cancer, porque nada es tan bueno sin tener efectos secundarios."}, {"id": 1439463897778503683, "verified": false, "tweet_text": "@eL3CT10n @UliBetty @AndreaSilvin TRabajo cara al p\u00fablico y con mucha gente de otros pa\u00edses , ES ALUCINANTE TODA LA INF QUE ME LLEGA DE GENTE FALLECIDA Y CON EFECTOS SECUNDARIOS DESPU\u00c9S DE INYECTARSE LA DICHA \u201c VACUNA\u201d !!! ESTOY FLIPANDO !!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["eL3CT10n", "UliBetty", "AndreaSilvin"], "country": "MEXICO", "text_es": "TRabajo cara al p\u00fablico y con mucha gente de otros pa\u00edses , ES ALUCINANTE TODA LA INF QUE ME LLEGA DE GENTE FALLECIDA Y CON EFECTOS SECUNDARIOS DESPU\u00c9S DE INYECTARSE LA DICHA \u201c VACUNA\u201d !!! ESTOY FLIPANDO !!"}, {"id": 1439463423364960258, "verified": false, "tweet_text": "@Nenasin En dado caso que sea un trombo, es un posible efecto secundario que ya es p\u00fablico por las mismas farmac\u00e9uticas. No solo la vacuna COVID tiene esa pre indicaci\u00f3n, hace uno d\u00edas tuve que ponerme la del t\u00e9tano y tiene posibles efectos secundarios de trombos y guillan barr\u00e9.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Nenasin"], "country": "MEXICO", "text_es": "En dado caso que sea un trombo, es un posible efecto secundario que ya es p\u00fablico por las mismas farmac\u00e9uticas. No solo la vacuna COVID tiene esa pre indicaci\u00f3n, hace uno d\u00edas tuve que ponerme la del t\u00e9tano y tiene posibles efectos secundarios de trombos y guillan barr\u00e9."}, {"id": 1439461389710528514, "verified": false, "tweet_text": "@Paracetamol0512 Se\u00f1or presidente, se\u00f1or presidente!\nUsted se hace responsable por los posibles efectos secundarios en p\u00fablicos susceptibles?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Paracetamol0512"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1or presidente, se\u00f1or presidente! Usted se hace responsable por los posibles efectos secundarios en p\u00fablicos susceptibles?"}, {"id": 1439460264861179904, "verified": false, "tweet_text": "@adriianaamm Chale solo a mi no me dan esos efectos secundarios ya comp\u00f3nganse ustedes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["adriianaamm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Chale solo a mi no me dan esos efectos secundarios ya comp\u00f3nganse ustedes"}, {"id": 1439460096095002624, "verified": false, "tweet_text": "@jquintanilla_90 Jajajajaja son los efectos secundarios de la vida fit mi gran amigo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["jquintanilla_90"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajajaja son los efectos secundarios de la vida fit mi gran amigo"}, {"id": 1439459799146565634, "verified": false, "tweet_text": "; m siento de la v3rga, quiero amanecer tiesa o algo, odio los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "; m siento de la v3rga, quiero amanecer tiesa o algo, odio los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439459508154245125, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna, en teor\u00eda, no dede tener los efectos secundarios del covid. Seg\u00fan el origen de los f\u00e1rmacos que dicen que nos inyectan, no habr\u00eda posibilidad puesto que no hay virus ni vivo, ni muerto ni atenuado en el suero.\nNo s\u00e9 c\u00f3mo el gremio cient\u00edfico tolera esta mentira!!! https://t.co/ijsXQzfSK5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ijsXQzfSK5"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna, en teor\u00eda, no dede tener los efectos secundarios del covid. Seg\u00fan el origen de los f\u00e1rmacos que dicen que nos inyectan, no habr\u00eda posibilidad puesto que no hay virus ni vivo, ni muerto ni atenuado en el suero. No s\u00e9 c\u00f3mo el gremio cient\u00edfico tolera esta mentira!!!"}, {"id": 1439457676770037762, "verified": false, "tweet_text": "@NicoDuRo32 @kimvsheen @1A_n_d_r_e_s_ @andrearoae y usd como sabe qui\u00e9n a muerto y qui\u00e9n no de efectos secundarios si en los medios de comunicaci\u00f3n no se informa eso? solo se cuentan casos de hospitalizados y muertes en UCI... c\u00f3mo sabe de migra\u00f1as, de palpitaciones, de fiebres, de miocarditis, muertes subitas y dem\u00e1s??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["NicoDuRo32", "kimvsheen", "1A_n_d_r_e_s_", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "y usd como sabe qui\u00e9n a muerto y qui\u00e9n no de efectos secundarios si en los medios de comunicaci\u00f3n no se informa eso? solo se cuentan casos de hospitalizados y muertes en UCI... c\u00f3mo sabe de migra\u00f1as, de palpitaciones, de fiebres, de miocarditis, muertes subitas y dem\u00e1s??"}, {"id": 1439457473740500992, "verified": false, "tweet_text": "Dejar de fumar en 7 d\u00edas.\n\u00bfQuiere Conocer El Revolucionario M\u00e9todo Para Dejar de Fumar En Tiempo R\u00e9cord, Sin Efectos Secundarios, Sin Grandes Inversiones de Dinero y Sin Reca\u00eddas?\nhttps://t.co/Lap9Hb40QI https://t.co/2FFtPn3oA8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Lap9Hb40QI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dejar de fumar en d\u00edas. \u00bfQuiere Conocer El Revolucionario M\u00e9todo Para Dejar de Fumar En Tiempo R\u00e9cord, Sin Efectos Secundarios, Sin Grandes Inversiones de Dinero y Sin Reca\u00eddas?"}, {"id": 1439457283755360261, "verified": false, "tweet_text": "@mehersa_ Porque hay una idea de que con AZ le va peor, queriendo decir que tiene peores efectos secundarios, porque Pfizer se percibe m\u00e1s segura.\n\nMe parece un buen ejemplo de cuando el exceso de informaci\u00f3n se vuelve en algo negativo porque evita en vez de propiciar vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["mehersa_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque hay una idea de que con AZ le va peor, queriendo decir que tiene peores efectos secundarios, porque Pfizer se percibe m\u00e1s segura. Me parece un buen ejemplo de cuando el exceso de informaci\u00f3n se vuelve en algo negativo porque evita en vez de propiciar vacunarse."}, {"id": 1439457077961936896, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udde3\ufe0fYa hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un enfermo por los efectos secundarios \ud83d\udc89\ud83d\udca5\n\u26a0\ufe0fPARTE 2 DE 2\u26a0\ufe0f\n\ud83c\uddf2\ud83c\uddfdDra.Karina Acebedo:\n\ud83d\udde3\ufe0fEs fundamental que se practiquen pruebas en sangre IGG-IGM, tanto para spike, como para nucleocapsid. https://t.co/ETdnc3U4lQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca5", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "\ud83d\udde3\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udde3\ufe0fYa hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un enfermo por los efectos secundarios \ud83d\udc89\ud83d\udca5 \u26a0\ufe0fPARTE DE \u26a0\ufe0f \ud83c\uddf2\ud83c\uddfdDra.Karina Acebedo: \ud83d\udde3\ufe0fEs fundamental que se practiquen pruebas en sangre IGG-IGM, tanto para spike, como para nucleocapsid."}, {"id": 1439456834734145539, "verified": false, "tweet_text": "Estuve en casa de @goldietp_ale esperando efectos secundarios y pues lo \u00fanico que nos pas\u00f3 fue terminar el d\u00eda viendo este v\u00eddeo donde Katy Perry est\u00e1 s\u00faper sad, con el cora rot\u00edsimo y nosotras casi chillando al verla as\u00ed. Estuvo cagada la Sputnik. https://t.co/rFoJ6mneVs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["goldietp_ale"], "tweet_urls": ["https://t.co/rFoJ6mneVs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estuve en casa de esperando efectos secundarios y pues lo \u00fanico que nos pas\u00f3 fue terminar el d\u00eda viendo este v\u00eddeo donde Katy Perry est\u00e1 s\u00faper sad, con el cora rot\u00edsimo y nosotras casi chillando al verla as\u00ed. Estuvo cagada la Sputnik."}, {"id": 1439456803209756673, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udde3\ufe0fYa hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un enfermo por los efectos secundarios \ud83d\udc89\ud83d\udca5\n\u26a0\ufe0fPARTE 1 DE 2\u26a0\ufe0f\n\ud83c\uddf2\ud83c\uddfdDra.Karina Acebedo:\n\ud83d\udde3\ufe0fEs fundamental que se practiquen pruebas en sangre IGG-IGM, tanto para spike, como para nucleocapsid. https://t.co/XzTMDQfTBX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca5", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "\ud83d\udde3\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udde3\ufe0fYa hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un enfermo por los efectos secundarios \ud83d\udc89\ud83d\udca5 \u26a0\ufe0fPARTE DE \u26a0\ufe0f \ud83c\uddf2\ud83c\uddfdDra.Karina Acebedo: \ud83d\udde3\ufe0fEs fundamental que se practiquen pruebas en sangre IGG-IGM, tanto para spike, como para nucleocapsid."}, {"id": 1439456358131245059, "verified": false, "tweet_text": "Habemus ganadooorrrr \ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc89\ud83e\udda0\ud83e\udd96\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\nD\u00edganle a este zombie que para sus efectos secundarios por la vacuna contra el covid podr\u00e1 estar reposando viendo pel\u00edculas \ud83c\udfa5\ud83c\udfac\ud83c\udfa5 \n\n#coronarex #Ixtapaluca #Vacunaci\u00f3n #SinMiedoAl\u00c9xito #COVID19 https://t.co/loXjjdh77S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["coronarex", "Ixtapaluca", "Vacunaci\u00f3n", "SinMiedoAl\u00c9xito", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd96", "\ud83c\udfac", "\ud83c\udfa5", "\ud83d\udc89", "\ud83e\udd73", "\ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Habemus ganadooorrrr \ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc89\ud83e\udda0\ud83e\udd96\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73 D\u00edganle a este zombie que para sus efectos secundarios por la vacuna contra el covid podr\u00e1 estar reposando viendo pel\u00edculas \ud83c\udfa5\ud83c\udfac\ud83c\udfa5"}, {"id": 1439456269073534978, "verified": false, "tweet_text": "ya me tronaron los efectos secundarios de mi 2a dosis y adem\u00e1s tengo c\u00f3licos, hoy s\u00ed me siento dlv. \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya me tronaron los efectos secundarios de mi a dosis y adem\u00e1s tengo c\u00f3licos, hoy s\u00ed me siento dlv. \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439454936371245056, "verified": false, "tweet_text": "@ixtapaluca_ayu Me siento s\u00faper mal, de 6 de mi familia que fuimos 5 tuvimos efectos secundarios fuertes...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ixtapaluca_ayu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me siento s\u00faper mal, de de mi familia que fuimos tuvimos efectos secundarios fuertes..."}, {"id": 1439454839944134659, "verified": false, "tweet_text": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen https://t.co/YZvb3sMYOn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YZvb3sMYOn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen"}, {"id": 1439453209324621825, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udf4f Antibi\u00f3ticos, realidades sobre sus efectos secundarios y c\u00f3mo minimizarlos... https://t.co/at5AgcN36u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/at5AgcN36u"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf4f Antibi\u00f3ticos, realidades sobre sus efectos secundarios y c\u00f3mo minimizarlos..."}, {"id": 1439452588743737352, "verified": false, "tweet_text": "@ericahenriquezo @elescorpiano76 \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Dra. Nadiya Popel. M\u00e9dico de urgencias:\n\n\u201cA el 50% de la poblaci\u00f3n la poblaci\u00f3n le inyectan un placebo\u201d\n\u201cLos efectos secundarios est\u00e1n siendo aberrantes\u201d\n\n(Suspendida por denunciar los efectos que ve\u00eda en \"vacunados\")\n\nS\u00edgueme: https://t.co/fA7nOcrNL3 https://t.co/MNtBaPPZfT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ericahenriquezo", "elescorpiano76"], "tweet_urls": ["https://t.co/fA7nOcrNL3"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddea\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Dra. Nadiya Popel. M\u00e9dico de urgencias: \u201cA el % de la poblaci\u00f3n la poblaci\u00f3n le inyectan un placebo\u201d \u201cLos efectos secundarios est\u00e1n siendo aberrantes\u201d (Suspendida por denunciar los efectos que ve\u00eda en \"vacunados\") S\u00edgueme:"}, {"id": 1439451971426078721, "verified": false, "tweet_text": "@lala111116 \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Dra. Nadiya Popel. M\u00e9dico de urgencias:\n\n\u201cA el 50% de la poblaci\u00f3n la poblaci\u00f3n le inyectan un placebo\u201d\n\u201cLos efectos secundarios est\u00e1n siendo aberrantes\u201d\n\n(Suspendida por denunciar los efectos que ve\u00eda en \"vacunados\")\n\nS\u00edgueme: https://t.co/fA7nOcrNL3 https://t.co/MNtBaPPZfT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lala111116"], "tweet_urls": ["https://t.co/fA7nOcrNL3"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddea\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Dra. Nadiya Popel. M\u00e9dico de urgencias: \u201cA el % de la poblaci\u00f3n la poblaci\u00f3n le inyectan un placebo\u201d \u201cLos efectos secundarios est\u00e1n siendo aberrantes\u201d (Suspendida por denunciar los efectos que ve\u00eda en \"vacunados\") S\u00edgueme:"}, {"id": 1439451314057007106, "verified": false, "tweet_text": "@nicolasbustosm jajajaja.... todo ello efectos secundarios de los medicamentos que a esa edad ya tomas, jajajaja.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["nicolasbustosm"], "country": "MEXICO", "text_es": "jajajaja.... todo ello efectos secundarios de los medicamentos que a esa edad ya tomas, jajajaja."}, {"id": 1439451288396345344, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 @AnaMValeroLite @Santi_ABASCAL Salva vidas?Pues mi vecino , la t\u00eda de mi amiga ,y el abuelo de un amigo no ha podido decir lo mismo !y Puedo seguir \n; una conocida a perdido a su beb\u00e9 de 6 meses de embarazo ..para intentar salvar 4 vidas del Covid 2 terminan falleciendo o con efectos secundarios dsp d inyectar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50", "AnaMValeroLite", "Santi_ABASCAL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Salva vidas?Pues mi vecino , la t\u00eda de mi amiga ,y el abuelo de un amigo no ha podido decir lo mismo !y Puedo seguir ; una conocida a perdido a su beb\u00e9 de meses de embarazo ..para intentar salvar vidas del Covid terminan falleciendo o con efectos secundarios dsp d inyectar"}, {"id": 1439451127720910854, "verified": false, "tweet_text": "@UnidosLiberales @alerav78 @IsabaelMayor @CCSSdeCostaRica \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Dra. Nadiya Popel. M\u00e9dico de urgencias:\n\n\u201cA el 50% de la poblaci\u00f3n la poblaci\u00f3n le inyectan un placebo\u201d\n\u201cLos efectos secundarios est\u00e1n siendo aberrantes\u201d\n\n(Suspendida por denunciar los efectos que ve\u00eda en \"vacunados\")\n\nS\u00edgueme: https://t.co/fA7nOcrNL3 https://t.co/MNtBaPPZfT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["UnidosLiberales", "alerav78", "IsabaelMayor", "CCSSdeCostaRica"], "tweet_urls": ["https://t.co/fA7nOcrNL3"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddea\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 Dra. Nadiya Popel. M\u00e9dico de urgencias: \u201cA el % de la poblaci\u00f3n la poblaci\u00f3n le inyectan un placebo\u201d \u201cLos efectos secundarios est\u00e1n siendo aberrantes\u201d (Suspendida por denunciar los efectos que ve\u00eda en \"vacunados\") S\u00edgueme:"}, {"id": 1439451120003338240, "verified": false, "tweet_text": "@abril_fleites Ya tienes anticuerpos naturales, creo que est\u00e9s bien, sin efectos secundarios y con una dosis de vacuna es mucho avance.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["abril_fleites"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya tienes anticuerpos naturales, creo que est\u00e9s bien, sin efectos secundarios y con una dosis de vacuna es mucho avance."}, {"id": 1439450611817271299, "verified": false, "tweet_text": "Fueron un alivio los efectos secundarios a las 24hrs.\n\n(Si alguien sabe de alguna ag\u00fcita que d\u00e9 s\u00edntomas a las 24hrs.: Shhhhhh). https://t.co/INcCBFyaWw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/INcCBFyaWw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fueron un alivio los efectos secundarios a las hrs. (Si alguien sabe de alguna ag\u00fcita que d\u00e9 s\u00edntomas a las hrs.: Shhhhhh)."}, {"id": 1439450268110835712, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Solo hay que ver lo bien que funcionan en las residencias, todos vacunados por cierto.\n\nY ahora en Israel a por la cuarta dosis. En serio se cree que me voy a poner esa mierda en el cuerpo que no sirve de nada y encima provoca muertes y cientos de miles de efectos secundarios?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo hay que ver lo bien que funcionan en las residencias, todos vacunados por cierto. Y ahora en Israel a por la cuarta dosis. En serio se cree que me voy a poner esa mierda en el cuerpo que no sirve de nada y encima provoca muertes y cientos de miles de efectos secundarios?"}, {"id": 1439448890990899200, "verified": false, "tweet_text": "Una semana despu\u00e9s y seguimos con efectos secundarios de la Moderna \ud83d\ude14\ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14", "\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una semana despu\u00e9s y seguimos con efectos secundarios de la Moderna \ud83d\ude14\ud83d\ude29"}, {"id": 1439448842009726979, "verified": false, "tweet_text": "@biobio Con el 80% de la poblaci\u00f3n vacunada?? Qu\u00e9 es esto?? Y cuanta gente con efectos secundarios??? Por favor hagan bien la pega investiguen e informennos la realidad de esta vacunacion \"esquizoide\",  voluntaria y a la vez exigida. (pase de movilidad)?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["biobio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con el % de la poblaci\u00f3n vacunada?? Qu\u00e9 es esto?? Y cuanta gente con efectos secundarios??? Por favor hagan bien la pega investiguen e informennos la realidad de esta vacunacion \"esquizoide\", voluntaria y a la vez exigida. (pase de movilidad)?"}, {"id": 1439448540678328320, "verified": false, "tweet_text": "@JL_MoralesArt @IsaacJhonatanSM @AlfonsoJOGV Agradezco que un profesional est\u00e9 en la posici\u00f3n de informar por desgracia los chairos JAMAS aceptar\u00e1n el error que coment\u00e9 su mierda #AMLO saliendo con su excusa idiota \"tu te har\u00e1s responsable de los efectos secundarios\" TODAS LAS VACUNAS TIENEN ESE RIEGO, M\u00cdNIMO PERO LO HAY \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["AMLO"], "mentions": ["JL_MoralesArt", "IsaacJhonatanSM", "AlfonsoJOGV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Agradezco que un profesional est\u00e9 en la posici\u00f3n de informar por desgracia los chairos JAMAS aceptar\u00e1n el error que coment\u00e9 su mierda saliendo con su excusa idiota \"tu te har\u00e1s responsable de los efectos secundarios\" TODAS LAS VACUNAS TIENEN ESE RIEGO, M\u00cdNIMO PERO LO HAY \ud83d\ude44"}, {"id": 1439448530591133698, "verified": false, "tweet_text": "@rodal2 @Santi_ABASCAL Por todo esto, me parece que llamar a eso vacuna es actuar muy a la ligera.\nHasta ahora, estos tratamientos experimentales no han logrado ninguna inmunidad, v\u00e9ase Israel.\nPor otro lado, se oyen muchos casos de efectos secundarios inmediatos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["rodal2", "Santi_ABASCAL"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por todo esto, me parece que llamar a eso vacuna es actuar muy a la ligera. Hasta ahora, estos tratamientos experimentales no han logrado ninguna inmunidad, v\u00e9ase Israel. Por otro lado, se oyen muchos casos de efectos secundarios inmediatos."}, {"id": 1439445944752300034, "verified": false, "tweet_text": "comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\"...\n\nFuente=&gt;https://t.co/gCpqg8OkmJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gCpqg8OkmJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\"... Fuente=&gt;"}, {"id": 1439445531965763584, "verified": false, "tweet_text": "Rezando para que no me den los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Rezando para que no me den los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude4f\ud83c\udffb"}, {"id": 1439445163256975361, "verified": false, "tweet_text": "iba a seguir viendo gintama y riendome de kondo y secuaces pero la vacuna y sus efectos secundarios quisieron romperme los huevos y ahora estoy mareada y con dolor de cabeza. OJALA no haya 3er dosis con sinopharm porque sino rompo un teclado con la cabeza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "iba a seguir viendo gintama y riendome de kondo y secuaces pero la vacuna y sus efectos secundarios quisieron romperme los huevos y ahora estoy mareada y con dolor de cabeza. OJALA no haya er dosis con sinopharm porque sino rompo un teclado con la cabeza"}, {"id": 1439445155208179718, "verified": false, "tweet_text": "#MVZ confundes al due\u00f1@ (pap\u00e1s) del paciente, l@s haces dudar, agravas un padecimiento dando un medicamento tras otro, adem\u00e1s, cada uno tiene efectos secundarios. Es frustrante y desgastante luchar contra alguien q supones debe ser un apoyo. Q poca #etica y q poco profesionalismo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["MVZ", "etica"], "country": "MEXICO", "text_es": "confundes al due\u00f1 (pap\u00e1s) del paciente, l haces dudar, agravas un padecimiento dando un medicamento tras otro, adem\u00e1s, cada uno tiene efectos secundarios. Es frustrante y desgastante luchar contra alguien q supones debe ser un apoyo. Q poca y q poco profesionalismo"}, {"id": 1439444719109607436, "verified": false, "tweet_text": "Lo que haga con estos efectos secundarios de la AstraZeneca no me definen como persona, ok?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que haga con estos efectos secundarios de la AstraZeneca no me definen como persona, ok?"}, {"id": 1439443473703358464, "verified": false, "tweet_text": "@AndrsSevilla4 @xaviermad83 @ximopuig M\u00e1s muertes y efectos secundarios \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["AndrsSevilla4", "xaviermad83", "ximopuig"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s muertes y efectos secundarios \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439440985675665413, "verified": false, "tweet_text": "@Pooortland @macheflores Jajajaja en pleno concierto con efectos secundarios \ud83d\ude02 y lo peor es que tuvimos que correr para llegar a tiempo y estaba haciendo fr\u00edo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Pooortland", "macheflores"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajaja en pleno concierto con efectos secundarios \ud83d\ude02 y lo peor es que tuvimos que correr para llegar a tiempo y estaba haciendo fr\u00edo"}, {"id": 1439440649531662340, "verified": false, "tweet_text": "@PitukoR @lilimarcantoni3 @Danielitao_0 @Silvanapellegr5 \ud83d\ude02\ud83d\ude02 efectos secundarios que le dicen .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["PitukoR", "lilimarcantoni3", "Danielitao_0", "Silvanapellegr5"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02 efectos secundarios que le dicen ."}, {"id": 1439438721816973315, "verified": false, "tweet_text": "Recibo mi segunda dosis de la vacuna covid el lunes y el estr\u00e9s me est\u00e1 carcomiendo por dentro \ud83d\ude22 No le temo a la picadura, sino a los efectos secundarios. Mi primera dosis provoc\u00f3 que me hospitalizaran ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recibo mi segunda dosis de la vacuna covid el lunes y el estr\u00e9s me est\u00e1 carcomiendo por dentro \ud83d\ude22 No le temo a la picadura, sino a los efectos secundarios. Mi primera dosis provoc\u00f3 que me hospitalizaran ..."}, {"id": 1439437448438853639, "verified": false, "tweet_text": "@serrch_os @AlfonsoJOGV \u00bfCu\u00e1les efectos secundarios? \u00bfMe los podr\u00edas enlistar aqu\u00ed abajo? Y no se si sepas, pero ya hay autorizaci\u00f3n de Pfizer en menores de 12-17 a\u00f1os aqu\u00ed en M\u00e9xico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["serrch_os", "AlfonsoJOGV"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1les efectos secundarios? \u00bfMe los podr\u00edas enlistar aqu\u00ed abajo? Y no se si sepas, pero ya hay autorizaci\u00f3n de Pfizer en menores de -17 a\u00f1os aqu\u00ed en M\u00e9xico."}, {"id": 1439437220553887750, "verified": false, "tweet_text": "Hoy le gane la batalla a los efectos secundarios de la vacuna. Me siento fuerte \ud83d\udcaa https://t.co/vOV9mh7M8c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vOV9mh7M8c"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy le gane la batalla a los efectos secundarios de la vacuna. Me siento fuerte \ud83d\udcaa"}, {"id": 1439436920946364419, "verified": false, "tweet_text": "@hongfiIms no quiere arriesgarme a efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["hongfiIms"], "country": "MEXICO", "text_es": "no quiere arriesgarme a efectos secundarios"}, {"id": 1439436884145414144, "verified": false, "tweet_text": "Tramadol de una vena antes de que comiencen los efectos secundarios m\u00e1s duros, no tengo ganas de quedare en cama otra vez 2 semanas por una reacci\u00f3n al\u00e9rgica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tramadol de una vena antes de que comiencen los efectos secundarios m\u00e1s duros, no tengo ganas de quedare en cama otra vez semanas por una reacci\u00f3n al\u00e9rgica."}, {"id": 1439436860246446080, "verified": false, "tweet_text": "Suscribo. Previo a vacunar a Enzo quiero leer la evidencia cient\u00edfica que me asegure que no hay efectos secundarios en los ni\u00f1os menores de dos a\u00f1os. Por el momento, respetan las medidas sanitarias, no asistan a fiestas, bodas, etc\u00e9tera. https://t.co/HeEVcoo7Lj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HeEVcoo7Lj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Suscribo. Previo a vacunar a Enzo quiero leer la evidencia cient\u00edfica que me asegure que no hay efectos secundarios en los ni\u00f1os menores de dos a\u00f1os. Por el momento, respetan las medidas sanitarias, no asistan a fiestas, bodas, etc\u00e9tera."}, {"id": 1439436205284892672, "verified": false, "tweet_text": "Ojal\u00e1 que los efectos secundarios de la vacuna sea que me crezcan las chichis y no fiebre\ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1 que los efectos secundarios de la vacuna sea que me crezcan las chichis y no fiebre\ud83e\udd7a"}, {"id": 1439436200436244482, "verified": false, "tweet_text": "@IsaacJhonatanSM @AlfonsoJOGV \u00bfEfectos secundarios? Ya est\u00e1 autorizada la vacuna de Pfizer en ni\u00f1os de 12-17 a\u00f1os y el efecto adverso m\u00e1s grave ha sido una miocarditis leve de buena evoluci\u00f3n. Precisamente, hazle caso a tus palabras y si no sabes no hables.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["IsaacJhonatanSM", "AlfonsoJOGV"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios? Ya est\u00e1 autorizada la vacuna de Pfizer en ni\u00f1os de -17 a\u00f1os y el efecto adverso m\u00e1s grave ha sido una miocarditis leve de buena evoluci\u00f3n. Precisamente, hazle caso a tus palabras y si no sabes no hables."}, {"id": 1439435793148387328, "verified": false, "tweet_text": "@Antonio_Huesa \u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/B602uXJT50", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Antonio_Huesa"], "tweet_urls": ["https://t.co/B602uXJT50"], "tweet_emoticons": ["\u2796", "\u26ab"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1439435680862679042, "verified": false, "tweet_text": "@Covidiota8M \u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/B602uXJT50", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Covidiota8M"], "tweet_urls": ["https://t.co/B602uXJT50"], "tweet_emoticons": ["\u2796", "\u26ab"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1439435600755630080, "verified": false, "tweet_text": "@EdFiCa \u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/B602uXJT50", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["EdFiCa"], "tweet_urls": ["https://t.co/B602uXJT50"], "tweet_emoticons": ["\u2796", "\u26ab"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1439435455041359877, "verified": false, "tweet_text": "@yagodream No, es cierto no s\u00e9 lo que quieres decir con el seguimiento cercano de vacunas, se hace con todas las vacunas y tambi\u00e9n hay servicios de farmacovigilancia para detectar nuevos efectos secundarios de farmacia muy probados con mucho tiempo en el mercado. No hay nada 100% seguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["yagodream"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, es cierto no s\u00e9 lo que quieres decir con el seguimiento cercano de vacunas, se hace con todas las vacunas y tambi\u00e9n hay servicios de farmacovigilancia para detectar nuevos efectos secundarios de farmacia muy probados con mucho tiempo en el mercado. No hay nada % seguro"}, {"id": 1439435430915608583, "verified": false, "tweet_text": "@antropomilenial \u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/B602uXJT50", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["antropomilenial"], "tweet_urls": ["https://t.co/B602uXJT50"], "tweet_emoticons": ["\u2796", "\u26ab"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1439435103134957568, "verified": false, "tweet_text": "@AVPassport @BreesAnna \u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/B602uXJT50", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["AVPassport", "BreesAnna"], "tweet_urls": ["https://t.co/B602uXJT50"], "tweet_emoticons": ["\u2796", "\u26ab"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1439434430532227075, "verified": false, "tweet_text": "@rebntltc Sisisi, los energizantes dice que te dan energ\u00eda, pero como efectos secundarios est\u00e1n que te aceleran los latidos y luego cuando termina el efecto, te baja todo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["rebntltc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sisisi, los energizantes dice que te dan energ\u00eda, pero como efectos secundarios est\u00e1n que te aceleran los latidos y luego cuando termina el efecto, te baja todo."}, {"id": 1439434271861714948, "verified": false, "tweet_text": "@andalemanyto Son los efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["andalemanyto"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son los efectos secundarios"}, {"id": 1439434151061491716, "verified": false, "tweet_text": "@AlfonsoJOGV Y t\u00fa te vas a hacer responsable de los posibles efectos secundarios? O s\u00f3lo das el amparo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["AlfonsoJOGV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y t\u00fa te vas a hacer responsable de los posibles efectos secundarios? O s\u00f3lo das el amparo?"}, {"id": 1439432468701057024, "verified": false, "tweet_text": "La industria farmac\u00e9utica tiene una enorme influencia en la pol\u00edtica sanitaria. Algunas corporaciones logran obtener dinero p\u00fablico para promover sus medicamentos m\u00e1s caros. Otras, como se demostr\u00f3, ocultaron efectos secundarios graves.\nhttps://t.co/p5wLOMscDF https://t.co/qmgCwDg6CK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/p5wLOMscDF"], "country": "MEXICO", "text_es": "La industria farmac\u00e9utica tiene una enorme influencia en la pol\u00edtica sanitaria. Algunas corporaciones logran obtener dinero p\u00fablico para promover sus medicamentos m\u00e1s caros. Otras, como se demostr\u00f3, ocultaron efectos secundarios graves."}, {"id": 1439431888213528580, "verified": false, "tweet_text": "@_AleR7 Son los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["_AleR7"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd2a"}, {"id": 1439430872739074051, "verified": false, "tweet_text": "@AlfonsoJOGV Y tambi\u00e9n hazte responsable por los efectos secundarios, las vacunas disponibles no han sido estudiadas en menores de 16 a\u00f1os. Hagan caso a los expertos en salud como @HLGatell, no a abog\u00e1ngsters que s\u00f3lo les interesa golpear a la 4T.\n\n#VacunaCOVID19\n#Vacuna\n#AmloLiderMundial", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "Vacuna", "AmloLiderMundial"], "mentions": ["AlfonsoJOGV", "HLGatell"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y tambi\u00e9n hazte responsable por los efectos secundarios, las vacunas disponibles no han sido estudiadas en menores de a\u00f1os. Hagan caso a los expertos en salud como , no a abog\u00e1ngsters que s\u00f3lo les interesa golpear a la T."}, {"id": 1439428655680266241, "verified": false, "tweet_text": "crudas que te recuerdan a los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "crudas que te recuerdan a los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439427059449835520, "verified": false, "tweet_text": "Pues... tal parece que si tengo efectos secundarios. Me siento afiebrada, dolor de cabeza positivo, aunque soportable, y un ligero dolor en la espalda. \u00bfPero mi brazo? 100% okish. Qu\u00e9 cosas, eh.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pues... tal parece que si tengo efectos secundarios. Me siento afiebrada, dolor de cabeza positivo, aunque soportable, y un ligero dolor en la espalda. \u00bfPero mi brazo? % okish. Qu\u00e9 cosas, eh."}, {"id": 1439426339770142720, "verified": false, "tweet_text": "@AlfonsoJOGV Me imagino que tu regalo trae tu responsabilidad en caso de que alguno de tus amparados salga con efectos secundarios. Ya que usted es experto en su materia. Dejemos a los expertos en salud hacer su trabajo. No sea vil y cara dura. No juegue con los sentimientos de los padres.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["AlfonsoJOGV"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me imagino que tu regalo trae tu responsabilidad en caso de que alguno de tus amparados salga con efectos secundarios. Ya que usted es experto en su materia. Dejemos a los expertos en salud hacer su trabajo. No sea vil y cara dura. No juegue con los sentimientos de los padres."}, {"id": 1439425652621459456, "verified": false, "tweet_text": "Con sus #vacunast\u00f3xicas me extra\u00f1a @HomoExNovo  t\u00fa hablaste el a\u00f1o pasado del peligro que #Gates estuviera detr\u00e1s de las inoculaciones \u00a1Y lo est\u00e1! Ahora no dices nada, \u00bfNo cuestionas al gobierno? Ya se pusieron investigar de los efectos secundarios de esas porquer\u00edas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["vacunast\u00f3xicas", "Gates"], "mentions": ["HomoExNovo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con sus me extra\u00f1a t\u00fa hablaste el a\u00f1o pasado del peligro que estuviera detr\u00e1s de las inoculaciones \u00a1Y lo est\u00e1! Ahora no dices nada, \u00bfNo cuestionas al gobierno? Ya se pusieron investigar de los efectos secundarios de esas porquer\u00edas?"}, {"id": 1439425176781955081, "verified": false, "tweet_text": "Ayudaaaaaa me duele todo !!! \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2dno quer\u00eda que me diera efectos secundarios la \u00faltima dosis #AstraZeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["AstraZeneca"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayudaaaaaa me duele todo !!! \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2dno quer\u00eda que me diera efectos secundarios la \u00faltima dosis"}, {"id": 1439424751567523846, "verified": false, "tweet_text": "Cuando no te da efectos secundarios si lo mega pensas \ud83e\udd72\ud83e\udd23 https://t.co/cp4HV6wSel", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cp4HV6wSel"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando no te da efectos secundarios si lo mega pensas \ud83e\udd72\ud83e\udd23"}, {"id": 1439424710631174151, "verified": false, "tweet_text": "Los bakunados no quieren contagiarse de CoVard\u00eda-19,eso es que no conf\u00edan en la inmunidad de la Bakuna ni en su disminuci\u00f3n de los efectos secundarios,pero eso s\u00ed, pretenden que t\u00fa te bakunes para que no les contagies.\n\nGlorioso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los bakunados no quieren contagiarse de CoVard\u00eda-19,eso es que no conf\u00edan en la inmunidad de la Bakuna ni en su disminuci\u00f3n de los efectos secundarios,pero eso s\u00ed, pretenden que t\u00fa te bakunes para que no les contagies. Glorioso."}, {"id": 1439424105728684035, "verified": false, "tweet_text": "-\"\u00bfSe puede chimar con efectos secundarios de la vacuna\"?\n*Google voy a tener suerte*", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "-\"\u00bfSe puede chimar con efectos secundarios de la vacuna\"? *Google voy a tener suerte*"}, {"id": 1439423561035358208, "verified": false, "tweet_text": "A \u00e9stos perros que estudian para ser m\u00e1s perros de los perros desgraciados de los mismos de siempre, la drogadicci\u00f3n y alcoholismo los trae en pura alucinaci\u00f3n, efectos secundarios de el consumo de sustancias ilegales y legales, paranoia y delirium tremens!!!\nLos hongos de agosto https://t.co/kUU7sZPxEm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kUU7sZPxEm"], "country": "MEXICO", "text_es": "A \u00e9stos perros que estudian para ser m\u00e1s perros de los perros desgraciados de los mismos de siempre, la drogadicci\u00f3n y alcoholismo los trae en pura alucinaci\u00f3n, efectos secundarios de el consumo de sustancias ilegales y legales, paranoia y delirium tremens!!! Los hongos de agosto"}, {"id": 1439423546527305731, "verified": false, "tweet_text": "@Valbun_ Bueno, solo es cuestion de tiempo para los efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Valbun_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, solo es cuestion de tiempo para los efectos secundarios"}, {"id": 1439423376242749441, "verified": false, "tweet_text": "Vacunas Covid y otros efectos secundarios https://t.co/8itmuzZFMy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8itmuzZFMy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunas Covid y otros efectos secundarios"}, {"id": 1439422843905888259, "verified": false, "tweet_text": "Alabado sea Putin y los efectos secundarios de la Sputnik \ud83e\udd74 https://t.co/XZUdNfHEad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alabado sea Putin y los efectos secundarios de la Sputnik \ud83e\udd74"}, {"id": 1439422724804386818, "verified": false, "tweet_text": "Deben ser los efectos secundarios de la abstinencia por la sal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Deben ser los efectos secundarios de la abstinencia por la sal"}, {"id": 1439420595872075776, "verified": false, "tweet_text": "Cuando soy el \u00fanico de la familia al que los efectos secundarios de la vacuna lo est\u00e1n volviendo mierda https://t.co/c3ulCmxXwb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando soy el \u00fanico de la familia al que los efectos secundarios de la vacuna lo est\u00e1n volviendo mierda"}, {"id": 1439420590667046915, "verified": false, "tweet_text": "Ah\u00ed est\u00e1, ella no puede con la verdad y se retira.\nLa kacuna y los miles de muertes por sus efectos secundarios. https://t.co/JQJQJyjuEM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JQJQJyjuEM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah\u00ed est\u00e1, ella no puede con la verdad y se retira. La kacuna y los miles de muertes por sus efectos secundarios."}, {"id": 1439420444352950274, "verified": false, "tweet_text": "@ErDeva2 Yo le encuentro simbolismos a todo, supongo que son efectos secundarios de ver FMAB 7 veces.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["ErDeva2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo le encuentro simbolismos a todo, supongo que son efectos secundarios de ver FMAB veces."}, {"id": 1439418566290382848, "verified": false, "tweet_text": "Oigan, qu\u00e9 pasa si en ninguna de las dos dosis me dieron efectos secundarios??? | Yahoo! Respuestas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Oigan, qu\u00e9 pasa si en ninguna de las dos dosis me dieron efectos secundarios??? | Yahoo! Respuestas"}, {"id": 1439416285805355008, "verified": false, "tweet_text": "Aclaraci\u00f3n:\nGracias al cielo yo no he visto efectos secundarios graves.\nPej. Algunos antibioticos no hacen su efecto como es esperado o producen mucha m\u00e1s diarrea o son muy poco tolerados.\nDicho eso, sigue siendo una responsabilidad muy grande para el cl\u00ednico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Aclaraci\u00f3n: Gracias al cielo yo no he visto efectos secundarios graves. Pej. Algunos antibioticos no hacen su efecto como es esperado o producen mucha m\u00e1s diarrea o son muy poco tolerados. Dicho eso, sigue siendo una responsabilidad muy grande para el cl\u00ednico."}, {"id": 1439416267996372992, "verified": false, "tweet_text": "Video de youtube: la escuela es una manera de acostumbrarte a la explotacion laboral\nYo con efectos secundarios de la vacuna y con 30 tareas pendientes: https://t.co/jGXqLGQOlF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Video de youtube: la escuela es una manera de acostumbrarte a la explotacion laboral Yo con efectos secundarios de la vacuna y con tareas pendientes:"}, {"id": 1439416159561035780, "verified": false, "tweet_text": "@TelenoticiasPR Prohibido olvidar,q siempre q ha habido una pandemia o epidemia,las farmac\u00e9uticas de inmediato sacan un medicamento para las condiciones y ning\u00fan medicamento esta exento de precauciones,efectos secundarios y muertes. La Escuela de Medicina paga para aprovar medicamentos\u00a1Despierta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["TelenoticiasPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Prohibido olvidar,q siempre q ha habido una pandemia o epidemia,las farmac\u00e9uticas de inmediato sacan un medicamento para las condiciones y ning\u00fan medicamento esta exento de precauciones,efectos secundarios y muertes. La Escuela de Medicina paga para aprovar medicamentos\u00a1Despierta"}, {"id": 1439415216840839175, "verified": false, "tweet_text": "@jcleforever @yajadiaz7 @YeseniaBalza @luisfer16145140 @juliocastrom 1vermectina Y DI\u00d3XIDO de clo4o es mas efectivo que el experimento vakuna y sin efectos secundarios .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["jcleforever", "yajadiaz7", "YeseniaBalza", "luisfer16145140", "juliocastrom"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "vermectina Y DI\u00d3XIDO de clo4o es mas efectivo que el experimento vakuna y sin efectos secundarios ."}, {"id": 1439415171252953092, "verified": false, "tweet_text": "Hoy no s\u00e9 sale, sigo con los efectos secundarios de hoy en la madrugada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy no s\u00e9 sale, sigo con los efectos secundarios de hoy en la madrugada"}, {"id": 1439414961931960320, "verified": false, "tweet_text": "Todo pintaba bien hasta que empieza a haber efectos secundarios como agresividad, cambio en la forma del cuerpo, parecen anfibios. Tienen que tomar unas pastillas para no morir.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Todo pintaba bien hasta que empieza a haber efectos secundarios como agresividad, cambio en la forma del cuerpo, parecen anfibios. Tienen que tomar unas pastillas para no morir."}, {"id": 1439414313874300931, "verified": false, "tweet_text": "Y yo con los efectos secundarios y hecha un caos porque almorc\u00e9 huevo y me ha ca\u00eddo p\u00e9simo. Entonces m\u00e1s all\u00e1 de la migra\u00f1a, el dolor terrible de la nariz y de los efectos secundarios, est\u00e1n las n\u00e1useas. La gran noche de hoy.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y yo con los efectos secundarios y hecha un caos porque almorc\u00e9 huevo y me ha ca\u00eddo p\u00e9simo. Entonces m\u00e1s all\u00e1 de la migra\u00f1a, el dolor terrible de la nariz y de los efectos secundarios, est\u00e1n las n\u00e1useas. La gran noche de hoy."}, {"id": 1439413955219365894, "verified": false, "tweet_text": "@rafsanher @Alex70002710 @marimarher @Fenix_Deep Menuda tonter\u00eda hablar de un caso puntual, que no sabemos fijo si fue por covid o por un positivo en un test que no sirve como prueba diagn\u00f3stica.Porqu\u00e9 no hablas de todos los inoculados ingresados positivos o los que est\u00e1n falleciendo por los efectos secundarios de las vacunas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["rafsanher", "Alex70002710", "marimarher", "Fenix_Deep"], "country": "MEXICO", "text_es": "Menuda tonter\u00eda hablar de un caso puntual, que no sabemos fijo si fue por covid o por un positivo en un test que no sirve como prueba diagn\u00f3stica.Porqu\u00e9 no hablas de todos los inoculados ingresados positivos o los que est\u00e1n falleciendo por los efectos secundarios de las vacunas?"}, {"id": 1439413296088633350, "verified": false, "tweet_text": "@marisolva @Lapolo_87 Esos son efectos secundarios muy comunes en pacientes que usan la T de cobre.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["marisolva", "Lapolo_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esos son efectos secundarios muy comunes en pacientes que usan la T de cobre."}, {"id": 1439413249011642370, "verified": false, "tweet_text": "Por favor tengan cuidado. Especialmente con los nenes.\nEn Gt la medicina es tan cara y la gente tan pobre que hemos tenido que ver efectos secundarios indeseables en ni\u00f1os que han tomado medicina \"gen\u00e9rica\"\n\u00bfC\u00f3mo le aseguramos al pap\u00e1 que la medicina le caer\u00e1 bien? https://t.co/ByI237PA4o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ByI237PA4o"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor tengan cuidado. Especialmente con los nenes. En Gt la medicina es tan cara y la gente tan pobre que hemos tenido que ver efectos secundarios indeseables en ni\u00f1os que han tomado medicina \"gen\u00e9rica\" \u00bfC\u00f3mo le aseguramos al pap\u00e1 que la medicina le caer\u00e1 bien?"}, {"id": 1439413174172889092, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna incluyen conversaciones oscuras https://t.co/Z3mZSBCGNM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna incluyen conversaciones oscuras"}, {"id": 1439411416759480320, "verified": false, "tweet_text": "@DaniWolv @Buenrollo13 Que hay de la Sputnik V, siento que esa vacuna es la menos letal, no he visto casos de efectos secundarios.. alguien tiene informaci\u00f3n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["DaniWolv", "Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que hay de la Sputnik V, siento que esa vacuna es la menos letal, no he visto casos de efectos secundarios.. alguien tiene informaci\u00f3n?"}, {"id": 1439410653022851075, "verified": false, "tweet_text": "Les dije que solo a la raza d\u00e9bil les daba covid y efectos secundarios de la astrazeneca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Les dije que solo a la raza d\u00e9bil les daba covid y efectos secundarios de la astrazeneca."}, {"id": 1439409140770742287, "verified": false, "tweet_text": "Hoy me pusieron la segunda dosis de la vacuna (con la jeringa chata por supuesto) contra el sida chino y ya me voy a poner mamado, creen que tenga efectos secundarios? https://t.co/D7r7ZHjAOs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me pusieron la segunda dosis de la vacuna (con la jeringa chata por supuesto) contra el sida chino y ya me voy a poner mamado, creen que tenga efectos secundarios?"}, {"id": 1439409052342267905, "verified": false, "tweet_text": "#Ent\u00e9rate Un panel de la FDA advirti\u00f3 que podr\u00eda generar efectos secundarios, como miocarditis, principalmente en los m\u00e1s j\u00f3venes. \nhttps://t.co/mIcGYAeKca  https://t.co/wxjgizFJif", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Ent\u00e9rate"], "tweet_urls": ["https://t.co/mIcGYAeKca", "https://t.co/wxjgizFJif"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un panel de la FDA advirti\u00f3 que podr\u00eda generar efectos secundarios, como miocarditis, principalmente en los m\u00e1s j\u00f3venes."}, {"id": 1439409022294241280, "verified": false, "tweet_text": "@1A_n_d_r_e_s_ @andrearoae Usted dice cualquier cosa sin argumentos cient\u00edficos como una burla,veremos los efectos secundarios en poco tiempo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["1A_n_d_r_e_s_", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "Usted dice cualquier cosa sin argumentos cient\u00edficos como una burla,veremos los efectos secundarios en poco tiempo"}, {"id": 1439408696422014976, "verified": false, "tweet_text": "@FitoCanuto02 @Antonio87964567 @andrearoae Eso no es cierto,esperemos en un tiempo no muy largo los efectos secundarios,dos pacientes m\u00edos murieron despu\u00e9s de la vacuna y un chico de 17 a\u00f1os  tiene una pierna gangrenada,una chica de 32 a\u00f1os con convulsiones,que no le pase a usted no quiere  decir nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["FitoCanuto02", "Antonio87964567", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso no es cierto,esperemos en un tiempo no muy largo los efectos secundarios,dos pacientes m\u00edos murieron despu\u00e9s de la vacuna y un chico de a\u00f1os tiene una pierna gangrenada,una chica de a\u00f1os con convulsiones,que no le pase a usted no quiere decir nada."}, {"id": 1439408395006709763, "verified": false, "tweet_text": "Ahora s\u00ed que ando sobreviviendo a los efectos secundarios de la vacuna :'v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora s\u00ed que ando sobreviviendo a los efectos secundarios de la vacuna :'v"}, {"id": 1439407694184652803, "verified": false, "tweet_text": "@GipsyGastello @BilbaoRangel @RoiLopezRivas @dcabellor @Smmar4F @alejabolivarian @CoralTeresa @eeilems @indhriana @jaarreaza @JFjusticiafuser @OdaniePinto Padre Dios Todopoderoso, fuente de salud, tu eres  Dios sanador. Ten piedad Se\u00f1or de los que est\u00e1n sin fuerza, devuelve la salud y quedaran sanos. Has efectivos los tratamientos m\u00e9dicos. L\u00edbrale de los efectos secundarios y has lo que la medicina no puede hacer. Amen \ud83d\ude4f\u2764\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["GipsyGastello", "BilbaoRangel", "RoiLopezRivas", "dcabellor", "Smmar4F", "alejabolivarian", "CoralTeresa", "eeilems", "indhriana", "jaarreaza", "JFjusticiafuser", "OdaniePinto"], "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f", "\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Padre Dios Todopoderoso, fuente de salud, tu eres Dios sanador. Ten piedad Se\u00f1or de los que est\u00e1n sin fuerza, devuelve la salud y quedaran sanos. Has efectivos los tratamientos m\u00e9dicos. L\u00edbrale de los efectos secundarios y has lo que la medicina no puede hacer. Amen \ud83d\ude4f\u2764\ufe0f"}, {"id": 1439405964369793024, "verified": false, "tweet_text": "Todos quej\u00e1ndose por los efectos secundarios de la AstraZeneca!! \nYo: \ud83e\udd72\ud83d\udc47\ud83c\udffc https://t.co/VHJKuKJjwK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffc", "\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos quej\u00e1ndose por los efectos secundarios de la AstraZeneca!! Yo: \ud83e\udd72\ud83d\udc47\ud83c\udffc"}, {"id": 1439405954622279680, "verified": false, "tweet_text": "A pesar de eso y de la marcada necesidad de tomar como punto importante dentro de la investigaci\u00f3n y la ciencia a la mujer y de los posibles efectos secundarios no previstos de la vacuna en nosotras, que alegr\u00eda la ciencia y el desarrollo de las vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A pesar de eso y de la marcada necesidad de tomar como punto importante dentro de la investigaci\u00f3n y la ciencia a la mujer y de los posibles efectos secundarios no previstos de la vacuna en nosotras, que alegr\u00eda la ciencia y el desarrollo de las vacunas."}, {"id": 1439405731527155719, "verified": false, "tweet_text": "@alex56gt Ojo\nEn H. nacionales a menudo se reporta meds que no hace bien su efecto o que tiene + efectos secundarios de lo esperado. Compradas por ser las m\u00e1s baratas usualmente \"gen\u00e9ricas\"\nNo defiendo los precios elevados. Solo que en gt NO hay control de calidad en med. gen\u00e9rica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["alex56gt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojo En H. nacionales a menudo se reporta meds que no hace bien su efecto o que tiene + efectos secundarios de lo esperado. Compradas por ser las m\u00e1s baratas usualmente \"gen\u00e9ricas\" No defiendo los precios elevados. Solo que en gt NO hay control de calidad en med. gen\u00e9rica."}, {"id": 1439404544090312708, "verified": false, "tweet_text": "@fabri_xeneize98 @LeoNuez89338216 @DavooXeneizeJRR A algunas gallinas les afecta la 2da vacuna Russa!!!!! Les da efectos secundarios \ud83e\udd71", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["fabri_xeneize98", "LeoNuez89338216", "DavooXeneizeJRR"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd71"], "country": "MEXICO", "text_es": "A algunas gallinas les afecta la da vacuna Russa!!!!! Les da efectos secundarios \ud83e\udd71"}, {"id": 1439404396887085067, "verified": false, "tweet_text": "El baj\u00f3n emocional es parte de los efectos secundarios de la Pfizer? \ud83d\ude47\ud83c\udffd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude47\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "El baj\u00f3n emocional es parte de los efectos secundarios de la Pfizer? \ud83d\ude47\ud83c\udffd"}, {"id": 1439404262165987329, "verified": false, "tweet_text": "Cuando la vacuna sea obligatoria en #Polombia me la pongo, mientras tanto seguir\u00e9 como espectadora viendo como salen efectos secundarios en cada vacuna. \n\u00a1Ahi va uno viendo cual de pone!..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Polombia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando la vacuna sea obligatoria en me la pongo, mientras tanto seguir\u00e9 como espectadora viendo como salen efectos secundarios en cada vacuna. \u00a1Ahi va uno viendo cual de pone!.."}, {"id": 1439403866815188995, "verified": false, "tweet_text": "@carmenj666 @catolico_rey @marimarher Peor!!... por automedicarse con una sustancia experimental q nadie receta y de la q nadie se hace responsable, autorizada (q no aprobada) y de la q desconocen los posibles efectos secundarios porq se han rellenando sobre la marcha (cosa q conoc\u00edan y asumieron libremente).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["carmenj666", "catolico_rey", "marimarher"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Peor!!... por automedicarse con una sustancia experimental q nadie receta y de la q nadie se hace responsable, autorizada (q no aprobada) y de la q desconocen los posibles efectos secundarios porq se han rellenando sobre la marcha (cosa q conoc\u00edan y asumieron libremente)."}, {"id": 1439403610383818761, "verified": false, "tweet_text": "a qu\u00e9 hora se apagan los efectos secundarios de la vacuna porque ya me hart\u00f3 el dolor de cabeza :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "a qu\u00e9 hora se apagan los efectos secundarios de la vacuna porque ya me hart\u00f3 el dolor de cabeza"}, {"id": 1439403508902543366, "verified": false, "tweet_text": "@baruchdom Si es preocupante, ya que aunque se ingiera prep, sigues siendo vulnerable a otras ETS\u2019s y algunas como la sifilis son igual o peor de da\u00f1inas que el VIH ... por qu\u00e9 dejan efectos secundarios de por vida y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["baruchdom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si es preocupante, ya que aunque se ingiera prep, sigues siendo vulnerable a otras ETS\u2019s y algunas como la sifilis son igual o peor de da\u00f1inas que el VIH ... por qu\u00e9 dejan efectos secundarios de por vida y"}, {"id": 1439402782809862145, "verified": false, "tweet_text": "@catolico_rey @marimarher O eres muy joven,o no has trabajado nunca.\nEn\ud83c\uddea\ud83c\udde6la atenci\u00f3n sanitaria la pagamos entre todos(o casi todos),ya q se financia a base de impuestos.\nY seg\u00fan tu comentario,tendria m\u00e1s l\u00f3gica,q los q pagaran sean los\ud83d\udc89q sufran efectos secundarios,x automedicarse con una\ud83d\udc89experimental.\ud83d\ude09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["catolico_rey", "marimarher"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude09", "\ud83c\uddea\ud83c\udde6", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "O eres muy joven,o no has trabajado nunca. En\ud83c\uddea\ud83c\udde6la atenci\u00f3n sanitaria la pagamos entre todos(o casi todos),ya q se financia a base de impuestos. Y seg\u00fan tu comentario,tendria m\u00e1s l\u00f3gica,q los q pagaran sean los\ud83d\udc89q sufran efectos secundarios,x automedicarse con una\ud83d\udc89experimental.\ud83d\ude09"}, {"id": 1439402479230328833, "verified": false, "tweet_text": "D\u00eda 2 de efectos secundarios de la vacuna de la fiebre amarilla \ud83e\udd12\nExtra\u00f1o tanto a mi abuelita Sarita, ella era la \u00fanica q siempre me consinti\u00f3, atendi\u00f3 y cuid\u00f3! \nHubiese querido q fuera eterna!\nSin duda alguna el amor de mi abuelita fue y siempre ser\u00e1 \u00fanico e incondicional! \ud83d\udc95", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc95", "\ud83e\udd12"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00eda de efectos secundarios de la vacuna de la fiebre amarilla \ud83e\udd12 Extra\u00f1o tanto a mi abuelita Sarita, ella era la \u00fanica q siempre me consinti\u00f3, atendi\u00f3 y cuid\u00f3! Hubiese querido q fuera eterna! Sin duda alguna el amor de mi abuelita fue y siempre ser\u00e1 \u00fanico e incondicional! \ud83d\udc95"}, {"id": 1439400343419465729, "verified": false, "tweet_text": "Hoy anduve pedido de tuister xd, sorry, pegaron fuerte los efectos secundarios de la vacuna.\n\nLos veo ma\u00f1ana wapos https://t.co/yTBGlV1Rvn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy anduve pedido de tuister xd, sorry, pegaron fuerte los efectos secundarios de la vacuna. Los veo ma\u00f1ana wapos"}, {"id": 1439400132231974912, "verified": false, "tweet_text": "Meztoy muriendo con los efectos secundarios \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Meztoy muriendo con los efectos secundarios \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439399608447377412, "verified": false, "tweet_text": "Estoy vacunada desde inicios de abril y hasta hora estoy notando efectos secundarios de la vacuna Pfizer \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy vacunada desde inicios de abril y hasta hora estoy notando efectos secundarios de la vacuna Pfizer \ud83e\udd14"}, {"id": 1439399541246148609, "verified": false, "tweet_text": "@WomanDelCalao Es algo que pienso cuando recuerdo la postura de la medicina con las p\u00edldoras anticonceptivas masculinas, por ejemplo. Sus efectos secundarios ser\u00edan menores que los de las femeninas, y a\u00fan as\u00ed les parece un riesgo enorme lanzarlas al mercado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["WomanDelCalao"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es algo que pienso cuando recuerdo la postura de la medicina con las p\u00edldoras anticonceptivas masculinas, por ejemplo. Sus efectos secundarios ser\u00edan menores que los de las femeninas, y a\u00fan as\u00ed les parece un riesgo enorme lanzarlas al mercado."}, {"id": 1439398724057321476, "verified": false, "tweet_text": "@Santex71 @Formalhaut_ @Kenshin_my_love @KuroeNao @jazzpepe01 Efectos de haber hablado con Asier anteriormente, son solo efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Santex71", "Formalhaut_", "Kenshin_my_love", "KuroeNao", "jazzpepe01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos de haber hablado con Asier anteriormente, son solo efectos secundarios"}, {"id": 1439397413840691201, "verified": false, "tweet_text": "@ChuliChulenga prefer\u00eds atribuir los efectos secundarios previstos en las vacunas en gente sana a \"casualidades\" o tomar consciencia de lo que est\u00e1 pasando?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ChuliChulenga"], "country": "MEXICO", "text_es": "prefer\u00eds atribuir los efectos secundarios previstos en las vacunas en gente sana a \"casualidades\" o tomar consciencia de lo que est\u00e1 pasando?"}, {"id": 1439397243212156929, "verified": false, "tweet_text": "@familiasPLV evidencias de efectos secundarios de la incoulacion experimental GENOCIDA de la elite masonica luciferina", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["familiasPLV"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "evidencias de efectos secundarios de la incoulacion experimental GENOCIDA de la elite masonica luciferina"}, {"id": 1439396988412387329, "verified": false, "tweet_text": "@ChuliChulenga cuando una persona joven, sin enf preex, sana, vacunada, sufre un ictus, trombos, acv, q est\u00e1n previstos como posibles efectos secundarios, la asociaci\u00f3n con la vacuna como causa visibiliza lo q laboratorios, m\u00e9dicos, sanitaristas, medios y gobiernos tapan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ChuliChulenga"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando una persona joven, sin enf preex, sana, vacunada, sufre un ictus, trombos, acv, q est\u00e1n previstos como posibles efectos secundarios, la asociaci\u00f3n con la vacuna como causa visibiliza lo q laboratorios, m\u00e9dicos, sanitaristas, medios y gobiernos tapan"}, {"id": 1439396233005699074, "verified": false, "tweet_text": "@loveuchrisbot Tranquii fueron los efectos secundarios de estar escuchando love poem mientras leia el mensajito \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["loveuchrisbot"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tranquii fueron los efectos secundarios de estar escuchando love poem mientras leia el mensajito \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439395581907120129, "verified": false, "tweet_text": "@Lapolo_87 secundario, pero eso no existe.\n\nTambi\u00e9n es cierto que la industria farmac\u00e9utica ha sido \u2018flexible\u2019 con los efectos secundarios al comercializar los anticonceptivos para mujeres al no comercializar los de hombres, apesar de que estos \u00faltimos tienen menos efectos y en menor", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Lapolo_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "secundario, pero eso no existe. Tambi\u00e9n es cierto que la industria farmac\u00e9utica ha sido \u2018flexible\u2019 con los efectos secundarios al comercializar los anticonceptivos para mujeres al no comercializar los de hombres, apesar de que estos \u00faltimos tienen menos efectos y en menor"}, {"id": 1439395419876962310, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udf4f Antibi\u00f3ticos, realidades sobre sus efectos secundarios y c\u00f3mo minimizarlos... https://t.co/bY8DVe1Jqp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bY8DVe1Jqp"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf4f", "8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf4f Antibi\u00f3ticos, realidades sobre sus efectos secundarios y c\u00f3mo minimizarlos..."}, {"id": 1439395221922586624, "verified": false, "tweet_text": "@MarceloPradoSz Que efectos secundarios severos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["MarceloPradoSz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que efectos secundarios severos?"}, {"id": 1439394608081997824, "verified": false, "tweet_text": "@astrosuke efectos secundarios al verme", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["astrosuke"], "country": "MEXICO", "text_es": "efectos secundarios al verme"}, {"id": 1439392774055399427, "verified": false, "tweet_text": "Los sanitarios se piran de los Hospitales. Fuera de Espa\u00f1a es \"trending topic\". (Espa\u00f1a es m\u00e1s de contracturas musculares y depresiones en medio de la \"pandemia\"). \nM\u00e1s efectos secundarios de las vacunas: hospitales medio vac\u00edos por obligar a vacunar. M\u00e1s enfermos a dejar morir. https://t.co/72BCtHSnXC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/72BCtHSnXC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los sanitarios se piran de los Hospitales. Fuera de Espa\u00f1a es \"trending topic\". (Espa\u00f1a es m\u00e1s de contracturas musculares y depresiones en medio de la \"pandemia\"). M\u00e1s efectos secundarios de las vacunas: hospitales medio vac\u00edos por obligar a vacunar. M\u00e1s enfermos a dejar morir."}, {"id": 1439392745194467330, "verified": false, "tweet_text": "Primera y Segunda Dosis sin Efectos  Secundarios \ud83d\ude0e https://t.co/mXDaQnPQDs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0e", "XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primera y Segunda Dosis sin Efectos Secundarios \ud83d\ude0e"}, {"id": 1439392354264305668, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQu\u00e9 efectos secundarios post vacuna son estas ganas de llorar?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 efectos secundarios post vacuna son estas ganas de llorar?"}, {"id": 1439391220933988357, "verified": false, "tweet_text": "Resulta que quedan cient\u00edficos honestos preocupados con los efectos secundarios de las vacunas experimentales en agencias como el FDA.Mientras tanto el tirano criollo de Salud ya le meti\u00f3 la tercera vacuna no aprobada a miles de victimas.Pierluisi,vas a tener q responder por esto https://t.co/8zt9OyJDP3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8zt9OyJDP3"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Resulta que quedan cient\u00edficos honestos preocupados con los efectos secundarios de las vacunas experimentales en agencias como el FDA.Mientras tanto el tirano criollo de Salud ya le meti\u00f3 la tercera vacuna no aprobada a miles de victimas.Pierluisi,vas a tener q responder por esto"}, {"id": 1439391045813407744, "verified": false, "tweet_text": "Leer estas respuestas me repite lo que el uso de anticonceptivas ya me hab\u00eda dicho. \n\nA la medicina le importan un culo los efectos secundarios de los medicamentos, cuando de mujeres se trata.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Leer estas respuestas me repite lo que el uso de anticonceptivas ya me hab\u00eda dicho. A la medicina le importan un culo los efectos secundarios de los medicamentos, cuando de mujeres se trata."}, {"id": 1439389614045859845, "verified": false, "tweet_text": "Mi medicamento me hizo sentir con much\u00edsimo sue\u00f1o y mareo TT Dios osio los efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mi medicamento me hizo sentir con much\u00edsimo sue\u00f1o y mareo TT Dios osio los efectos secundarios"}, {"id": 1439388773851205634, "verified": false, "tweet_text": "..., o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la \ud83d\udc89...\"\n\n\u26a0\ufe0f Si los \u221aa\u00a9unados comienzan a exigir estas pruebas... comenzar\u00e1 a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las \ud83d\udc89.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u26a0\ufe0f", "\u00a9"], "country": "MEXICO", "text_es": "..., o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la \ud83d\udc89...\" \u26a0\ufe0f Si los \u221aa\u00a9unados comienzan a exigir estas pruebas... comenzar\u00e1 a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las \ud83d\udc89."}, {"id": 1439388672953098244, "verified": false, "tweet_text": "La neta prefiero traer la peor cruda del mundo a esto llamado \"efectos secundarios de la AstraZeneca\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La neta prefiero traer la peor cruda del mundo a esto llamado \"efectos secundarios de la AstraZeneca\""}, {"id": 1439388620322787332, "verified": false, "tweet_text": "No se como vergas le hare para poder ir a ponerme la vacuna y trabajar sin colapsar y sufrir un ataque de efectos secundarios\n\nMas les vale no me pidan nada pesado en el trabajo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No se como vergas le hare para poder ir a ponerme la vacuna y trabajar sin colapsar y sufrir un ataque de efectos secundarios Mas les vale no me pidan nada pesado en el trabajo"}, {"id": 1439387683588018178, "verified": false, "tweet_text": "A mis ovarios les ha dado por ovular y yo me quiero morir del dolor \u270c\n\nMe dice mi madre \"Ya sab\u00edas que cuando dejases de tomar anticonceptivos te iba a doler\" y es que s\u00ed, pero prefiero eso a todos los efectos secundarios que me empezaron a dar hace poco. En fin -", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u270c"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mis ovarios les ha dado por ovular y yo me quiero morir del dolor \u270c Me dice mi madre \"Ya sab\u00edas que cuando dejases de tomar anticonceptivos te iba a doler\" y es que s\u00ed, pero prefiero eso a todos los efectos secundarios que me empezaron a dar hace poco. En fin -"}, {"id": 1439387107588464647, "verified": false, "tweet_text": "Venezuela: \u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la Sputnik V?  https://t.co/7yR2mldzI4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7yR2mldzI4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Venezuela: \u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la Sputnik V?"}, {"id": 1439386898380857348, "verified": false, "tweet_text": "@joridliverbirs bueno, es que desde su primera temporada que yo no le ve\u00eda a este nivel. Y esta muy participativo. Y si, su a\u00f1o 21 en general es espectacular, por ahi los efectos secundarios de la vacuna le vinieron bien(?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["joridliverbirs"], "country": "MEXICO", "text_es": "bueno, es que desde su primera temporada que yo no le ve\u00eda a este nivel. Y esta muy participativo. Y si, su a\u00f1o en general es espectacular, por ahi los efectos secundarios de la vacuna le vinieron bien(?"}, {"id": 1439386831141867523, "verified": true, "tweet_text": "#Curiosidades\u200d\u00a0| \u00bfQu\u00e9 personas no deben tomar vitamina D?\n\nAqu\u00ed m\u00e1s detalles\n\nhttps://t.co/Ts2XFKWu8z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Curiosidades\u200d"], "tweet_urls": ["https://t.co/Ts2XFKWu8z"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u200d | \u00bfQu\u00e9 personas no deben tomar vitamina D? Aqu\u00ed m\u00e1s detalles"}, {"id": 1439386179724451840, "verified": false, "tweet_text": "@BeaTurquesa @Wizengamot90 @Davix1812 @JoaquimBoschGra Cuenteselo a los que han muerto con la vacuna, deber\u00eda de saber que las vacunas no impiden el contagio ni la transmisi\u00f3n y tiene algunos efectos secundarios muy muy graves, la informaci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed para todos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["BeaTurquesa", "Wizengamot90", "Davix1812", "JoaquimBoschGra"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuenteselo a los que han muerto con la vacuna, deber\u00eda de saber que las vacunas no impiden el contagio ni la transmisi\u00f3n y tiene algunos efectos secundarios muy muy graves, la informaci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed para todos"}, {"id": 1439384581489242113, "verified": false, "tweet_text": "\u2026y + efectos secundarios\u2026.\n\nhttps://t.co/kjcmwLhwCu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kjcmwLhwCu"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2026y + efectos secundarios\u2026."}, {"id": 1439384579501133824, "verified": false, "tweet_text": "@p0rros Lo m\u00e1s habitual es que no te pase absolutamente nada.\nPor supuesto que puedes tener alguno de los efectos secundarios, pero lo m\u00e1s probable es que no te suceda nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["p0rros"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo m\u00e1s habitual es que no te pase absolutamente nada. Por supuesto que puedes tener alguno de los efectos secundarios, pero lo m\u00e1s probable es que no te suceda nada."}, {"id": 1439384269936340993, "verified": false, "tweet_text": "Estoy agotada pero quiero agradecerle a mi vacuna por no haberme dado efectos secundarios, la qm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy agotada pero quiero agradecerle a mi vacuna por no haberme dado efectos secundarios, la qm"}, {"id": 1439384062184022020, "verified": false, "tweet_text": "#Lacalle reconoci\u00f3 p\u00fablicamente el consumo espor\u00e1dico de drogas il\u00edcitas en su adolescencia,coca\u00edna\u00a0y la\u00a0marihuana,aunque aclar\u00f3 no tuvo ning\u00fan problema de adicci\u00f3n...Wikipedia\n\nAhora entiendo...\ud83e\udd17\nEl uso de drogas deja efectos secundarios, inmoralidad-irracionalidad-sumisi\u00f3n. https://t.co/d8BQuLbqn3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Lacalle"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd17"], "country": "MEXICO", "text_es": "reconoci\u00f3 p\u00fablicamente el consumo espor\u00e1dico de drogas il\u00edcitas en su adolescencia,coca\u00edna y la marihuana,aunque aclar\u00f3 no tuvo ning\u00fan problema de adicci\u00f3n...Wikipedia Ahora entiendo...\ud83e\udd17 El uso de drogas deja efectos secundarios, inmoralidad-irracionalidad-sumisi\u00f3n."}, {"id": 1439383787641597962, "verified": false, "tweet_text": "@mccarriona1 @JoaquimBoschGra Las vacunas occidentales ( seg\u00fan la ciencia) no son seguras, debe prevalecer el derecho a la salud, estoy de a cuerdo, la vacuna Sputnik V no tiene efectos secundarios, pero esa no la traen por temas pol\u00edticos... Deve prevalecer el derecho a la salud, o no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["mccarriona1", "JoaquimBoschGra"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas occidentales ( seg\u00fan la ciencia) no son seguras, debe prevalecer el derecho a la salud, estoy de a cuerdo, la vacuna Sputnik V no tiene efectos secundarios, pero esa no la traen por temas pol\u00edticos... Deve prevalecer el derecho a la salud, o no?"}, {"id": 1439383242898124800, "verified": false, "tweet_text": "Hoy en un momento de lucidez causado por los efectos secundarios de la vacuna (estaba grogui por la febr\u00edcula) he llegado a la conclusi\u00f3n de que el Pok\u00e9mon m\u00e1s eficaz es el de tipo lucha porque lo arregla todo con dos yoyas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy en un momento de lucidez causado por los efectos secundarios de la vacuna (estaba grogui por la febr\u00edcula) he llegado a la conclusi\u00f3n de que el Pok\u00e9mon m\u00e1s eficaz es el de tipo lucha porque lo arregla todo con dos yoyas."}, {"id": 1439382730903638016, "verified": false, "tweet_text": "@Raul_Alejandroe Pero he escuchado que tiene hartos efectos secundarios?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Raul_Alejandroe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero he escuchado que tiene hartos efectos secundarios?"}, {"id": 1439382451638308866, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 papel\u00f3n de las autoridades que dictan (lo que les dicen) para la salud p\u00fablica, pues que sostengan eso, tanta gente que les cree, se fueron a vacunar y ahora no quieren debatir, la gente vacunada est\u00e1 teniendo efectos secundarios graves, para acabar pronto NO SIRVE SU \ud83d\udc89 https://t.co/wd87l3i8s7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wd87l3i8s7"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 papel\u00f3n de las autoridades que dictan (lo que les dicen) para la salud p\u00fablica, pues que sostengan eso, tanta gente que les cree, se fueron a vacunar y ahora no quieren debatir, la gente vacunada est\u00e1 teniendo efectos secundarios graves, para acabar pronto NO SIRVE SU \ud83d\udc89"}, {"id": 1439382159169622016, "verified": false, "tweet_text": "@OrianaGrumosa Ni yo sab\u00eda que exist\u00edan tantos efectos secundarios JAJA, pobreeee", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["OrianaGrumosa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni yo sab\u00eda que exist\u00edan tantos efectos secundarios JAJA, pobreeee"}, {"id": 1439381743593791490, "verified": false, "tweet_text": "Reacciones de un t\u00edpico espectador viendo a Walter White en la primer temporada lidiando contra el c\u00e1ncer y los efectos secundarios de las quimioterapias: \ud83d\ude25\ud83e\udd72\ud83e\udd7a\ud83d\ude14\n\nReacciones de un t\u00edpico espectador viendo a Walter White cuando deja morir a Jane: \ud83d\ude21\ud83e\udd2c\ud83d\ude20\ud83d\ude31\ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2c", "\ud83d\ude25", "\ud83e\udd72", "\ud83d\ude14", "\ud83d\ude20", "\ud83e\udd74", "\ud83e\udd7a", "\ud83d\ude21", "\ud83d\ude31"], "country": "MEXICO", "text_es": "Reacciones de un t\u00edpico espectador viendo a Walter White en la primer temporada lidiando contra el c\u00e1ncer y los efectos secundarios de las quimioterapias: \ud83d\ude25\ud83e\udd72\ud83e\udd7a\ud83d\ude14 Reacciones de un t\u00edpico espectador viendo a Walter White cuando deja morir a Jane: \ud83d\ude21\ud83e\udd2c\ud83d\ude20\ud83d\ude31\ud83e\udd74"}, {"id": 1439380854116134912, "verified": false, "tweet_text": "@Raymond_Lee_ @GovPierluisi @PR51_EMM @desaludpr Todo medicamento tiene alguna complicacion o alerta pero son mas lo que se curan y salvan que los que tienen efectos secundarios. Para dudas visiten a su m\u00e9dico con licencia no los rumores de las redes sociales y cuando este le oriente decida si se vacuna o no.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Raymond_Lee_", "GovPierluisi", "PR51_EMM", "desaludpr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo medicamento tiene alguna complicacion o alerta pero son mas lo que se curan y salvan que los que tienen efectos secundarios. Para dudas visiten a su m\u00e9dico con licencia no los rumores de las redes sociales y cuando este le oriente decida si se vacuna o no."}, {"id": 1439379963224879104, "verified": false, "tweet_text": "\u00abEsta dosis adicional no se recomend\u00f3 para toda la poblaci\u00f3n porque vieron posibles efectos secundarios como riesgos de miocarditis; los especialistas tambi\u00e9n dieron luz verde para personas vulnerables y personal de salud.\u00bb\n\nhttps://t.co/fq9V57zwZM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fq9V57zwZM"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00abEsta dosis adicional no se recomend\u00f3 para toda la poblaci\u00f3n porque vieron posibles efectos secundarios como riesgos de miocarditis; los especialistas tambi\u00e9n dieron luz verde para personas vulnerables y personal de salud.\u00bb"}, {"id": 1439379629647798285, "verified": false, "tweet_text": "El af\u00e1n de lucro no es importante para Pfizer , es nuestra salud. Claro que si. En un par de a\u00f1os veremos a los vacunados experimentando los efectos secundarios de la vacuna experimental, condiciones cardiacas en ni\u00f1os y adultos, problemas de fertilidad. Conejillos de india. https://t.co/FDifPMQjgP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FDifPMQjgP"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El af\u00e1n de lucro no es importante para Pfizer , es nuestra salud. Claro que si. En un par de a\u00f1os veremos a los vacunados experimentando los efectos secundarios de la vacuna experimental, condiciones cardiacas en ni\u00f1os y adultos, problemas de fertilidad. Conejillos de india."}, {"id": 1439378907099275264, "verified": false, "tweet_text": "@ChichaChina Si, tranqui. El estr\u00e9s no ayuda al cuerpo a combatir esos efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ChichaChina"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, tranqui. El estr\u00e9s no ayuda al cuerpo a combatir esos efectos secundarios."}, {"id": 1439378792061935618, "verified": false, "tweet_text": "Es horrible querer silenciar a la gente que habla de como se siente tras la vacuna y efectos secundarios que ha experimentado, tach\u00e1ndoles de antivax. \n\nademas es il\u00f3gico, no puedo ser antivax si estoy vacunada, DUH.\ud83e\udd2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es horrible querer silenciar a la gente que habla de como se siente tras la vacuna y efectos secundarios que ha experimentado, tach\u00e1ndoles de antivax. ademas es il\u00f3gico, no puedo ser antivax si estoy vacunada, DUH.\ud83e\udd2a"}, {"id": 1439378653813649415, "verified": false, "tweet_text": "El creador de las Vakuana ARN mensajero \u00a1Teme por su vida, porque advierte efectos secundarios de las inoculaciones! d\u00edgame me a quien le vamos a creer @HLGatell  @lopezobrador_  #Plandemia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Plandemia"], "mentions": ["HLGatell", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "El creador de las Vakuana ARN mensajero \u00a1Teme por su vida, porque advierte efectos secundarios de las inoculaciones! d\u00edgame me a quien le vamos a creer"}, {"id": 1439378609651822600, "verified": false, "tweet_text": "@renatomeva @KeikoFujimori Ser\u00eda un caso para un Congreso Mundial de Psicolog\u00eda \"El resentimiento y los efectos secundarios de su exacerbaci\u00f3n\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["renatomeva", "KeikoFujimori"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ser\u00eda un caso para un Congreso Mundial de Psicolog\u00eda \"El resentimiento y los efectos secundarios de su exacerbaci\u00f3n\""}, {"id": 1439378490671960065, "verified": false, "tweet_text": "Ya me vacunaron y los efectos secundarios est\u00e1n haciendo estragos \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me vacunaron y los efectos secundarios est\u00e1n haciendo estragos \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a."}, {"id": 1439378106121400320, "verified": false, "tweet_text": "@MenesesJuan @parosemena Buen trabajo, l\u00e1stima que los efectos secundarios los suframos los cuencanos. Siempre que se dan operativos intensos en GYE la delincuencia migra a Cuenca. @mattabad por favor que se coordine con @parosemena el plan de seguridad y evitar ese problema en el Azuay.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["MenesesJuan", "parosemena", "mattabad", "parosemena"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen trabajo, l\u00e1stima que los efectos secundarios los suframos los cuencanos. Siempre que se dan operativos intensos en GYE la delincuencia migra a Cuenca. por favor que se coordine con el plan de seguridad y evitar ese problema en el Azuay."}, {"id": 1439378103839625222, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios como problemas en en sistema nervios, par\u00e1lisis, se infectan otra vez del bicho porque tiene el sistema inmune comprometido \u00a1Problemas hormonales! Y creo que nos tratamos ese cuento y para rematar, la cerecita del pastel....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios como problemas en en sistema nervios, par\u00e1lisis, se infectan otra vez del bicho porque tiene el sistema inmune comprometido \u00a1Problemas hormonales! Y creo que nos tratamos ese cuento y para rematar, la cerecita del pastel...."}, {"id": 1439377420897984516, "verified": false, "tweet_text": "@xOscar_AvilaIG La mayoria del tiempo la 1ra dosis no causa nada mas que dolor en el brazo inyectado, la 2da dosis es la que por lo general causa mas efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["xOscar_AvilaIG"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mayoria del tiempo la ra dosis no causa nada mas que dolor en el brazo inyectado, la da dosis es la que por lo general causa mas efectos secundarios"}, {"id": 1439376919338921989, "verified": false, "tweet_text": "@anaarco36594394 Hola Anita, lo s\u00e9,  pero al menos a alguien le puede servir para q dude y busque informaci\u00f3n antes de https://t.co/hMbMBXZFbZ una locura,  cualquier kakuna con las muertes y tantos efectos secundarios, ya la hubieran prohibido .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["anaarco36594394"], "tweet_urls": ["https://t.co/hMbMBXZFbZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola Anita, lo s\u00e9, pero al menos a alguien le puede servir para q dude y busque informaci\u00f3n antes de una locura, cualquier kakuna con las muertes y tantos efectos secundarios, ya la hubieran prohibido ."}, {"id": 1439376500697051147, "verified": false, "tweet_text": "@chotoatope @Borjetus_ Ha demostrado una infecci\u00f3n de menor gravedad en personas de riesgo, y es verdad que ha causado efectos secundarios pero ha evitado muertes y hospitalizaciones . No sabemos a largo plazo lo que nos tiene preparado , pero merece la pena morir hoy de COVID ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["chotoatope", "Borjetus_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ha demostrado una infecci\u00f3n de menor gravedad en personas de riesgo, y es verdad que ha causado efectos secundarios pero ha evitado muertes y hospitalizaciones . No sabemos a largo plazo lo que nos tiene preparado , pero merece la pena morir hoy de COVID ?"}, {"id": 1439376324997562375, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfPuede la vacuna contra el covid-19 afectar los ciclos menstruales? https://t.co/fw0ZGQYNNg v\u00eda @cnnee", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["CNNEE"], "tweet_urls": ["https://t.co/fw0ZGQYNNg"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPuede la vacuna contra el covid-19 afectar los ciclos menstruales? v\u00eda"}, {"id": 1439376186761793537, "verified": false, "tweet_text": "@alejferrer @DrWilfredoBello Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/LGZYP89Bsb https://t.co/z3mUHd8npD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["alejferrer", "DrWilfredoBello"], "tweet_urls": ["https://t.co/LGZYP89Bsb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1439375514679001088, "verified": false, "tweet_text": "@8aura8 @marimarher @ccarballo50 Pues dado que la vacuna no evita ni hospitalizacion ni muerte por covid, no habr\u00eda ninguna diferencia con no estar vacunado. Pero al menos no te expones a efectos secundarios e incluso muerte por otraa causas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["8aura8", "marimarher", "ccarballo50"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues dado que la vacuna no evita ni hospitalizacion ni muerte por covid, no habr\u00eda ninguna diferencia con no estar vacunado. Pero al menos no te expones a efectos secundarios e incluso muerte por otraa causas"}, {"id": 1439375438996987905, "verified": false, "tweet_text": "#Coronavirus \ud83d\ude37 | \u00bfCu\u00e1les son los nuevos efectos secundarios detectados en algunas vacunas contra el covid-19?\nhttps://t.co/NFPpAN8e1x", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Coronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/NFPpAN8e1x"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 | \u00bfCu\u00e1les son los nuevos efectos secundarios detectados en algunas vacunas contra el covid-19?"}, {"id": 1439374778163466240, "verified": false, "tweet_text": "@Ladypimienta @patriota_1972 Claro, por se un proceso experimental el c\u00f3digo junto a tu nombre va a base de datos , luego se extrapolan los datos en caso de efectos secundarios. De qu\u00e9 hay placebo , las hay \ud83d\udc89En caso de vacunas privadas a no ser un proceso en estudio no es necesario , ya est\u00e1 probada \ud83d\udc4d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Ladypimienta", "patriota_1972"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc4d", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro, por se un proceso experimental el c\u00f3digo junto a tu nombre va a base de datos , luego se extrapolan los datos en caso de efectos secundarios. De qu\u00e9 hay placebo , las hay \ud83d\udc89En caso de vacunas privadas a no ser un proceso en estudio no es necesario , ya est\u00e1 probada \ud83d\udc4d"}, {"id": 1439373617482059776, "verified": false, "tweet_text": "Estuve enfermo todo el d\u00eda por los efectos secundarios de la vacuna y ahora por fin medio reviv\u00ed", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estuve enfermo todo el d\u00eda por los efectos secundarios de la vacuna y ahora por fin medio reviv\u00ed"}, {"id": 1439373345674432514, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis completa. Ya estoy preparada mentalmente para los efectos secundarios. \n\nSeguir\u00e9 informando.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis completa. Ya estoy preparada mentalmente para los efectos secundarios. Seguir\u00e9 informando."}, {"id": 1439372096375775238, "verified": false, "tweet_text": "En EEUU la FDA rechaz\u00f3 la 3ra Dosis Pfizer.!\nAc\u00e1 no conozco a nadie que no haya tenido efectos secundarios como dolor de brazo, dolor de cuerpo, fiebre alta por la 3ra dosia de refuerzo Pfizer y conozco un caso de cerca de Muerte un par de d\u00edas despu\u00e9s 3ra dosis Astrazeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En EEUU la FDA rechaz\u00f3 la ra Dosis Pfizer.! Ac\u00e1 no conozco a nadie que no haya tenido efectos secundarios como dolor de brazo, dolor de cuerpo, fiebre alta por la ra dosia de refuerzo Pfizer y conozco un caso de cerca de Muerte un par de d\u00edas despu\u00e9s ra dosis Astrazeneca"}, {"id": 1439372051635220480, "verified": false, "tweet_text": "@JoseMJG @yesicasc Has visto la parte donde se dice que por cada muerte que se evita por la vacuna se producen 5 por efectos secundarios?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["JoseMJG", "yesicasc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Has visto la parte donde se dice que por cada muerte que se evita por la vacuna se producen por efectos secundarios?"}, {"id": 1439371689385672704, "verified": false, "tweet_text": "@manenitabrzovic @GobiernodeChile La sinovac es virus completo inactivado, casi no causa efectos secundarios, y parece que esta funcionando mejor contra mutaciones que las muy especificas quimeras o arnm. De pasada, las arnm son experimentales . Y se compro lo que hab\u00eda disponible. Saludos!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["manenitabrzovic", "GobiernodeChile"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La sinovac es virus completo inactivado, casi no causa efectos secundarios, y parece que esta funcionando mejor contra mutaciones que las muy especificas quimeras o arnm. De pasada, las arnm son experimentales . Y se compro lo que hab\u00eda disponible. Saludos!"}, {"id": 1439371572238819337, "verified": false, "tweet_text": "@Logon771 @esCesarVidal @FrayJosepho @eslamananadeFJL Lo siento no he podido resistirme, si a esto le sumas las casualidades dan muchos miles de muertos y a eso sumar los efectos secundarios muy chungos sin llegar a morir https://t.co/9hD7JKoqAQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Logon771", "esCesarVidal", "FrayJosepho", "eslamananadeFJL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo siento no he podido resistirme, si a esto le sumas las casualidades dan muchos miles de muertos y a eso sumar los efectos secundarios muy chungos sin llegar a morir"}, {"id": 1439370809101987847, "verified": false, "tweet_text": "Tuve m\u00e1s efectos secundarios por conocerte que por la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tuve m\u00e1s efectos secundarios por conocerte que por la vacuna"}, {"id": 1439370518843609093, "verified": false, "tweet_text": "@lfjara @Alexilla86 @velardedaoiz2 @ccarballo50 Teniendo en cuenta que la vacuna no inmuniza ni impide la transmisi\u00f3n, y encima estas expuesto a efectos secundarios desconocidos, igual la gilipollez es vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["lfjara", "Alexilla86", "velardedaoiz2", "ccarballo50"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Teniendo en cuenta que la vacuna no inmuniza ni impide la transmisi\u00f3n, y encima estas expuesto a efectos secundarios desconocidos, igual la gilipollez es vacunarse"}, {"id": 1439370300802707460, "verified": false, "tweet_text": "Todos los pro-vacunas est\u00e1n muy seguros hasta que les propones que te firmen un documento haci\u00e9ndose responsables de los efectos secundarios o de que no te morir\u00e1s por el COVID si te vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Todos los pro-vacunas est\u00e1n muy seguros hasta que les propones que te firmen un documento haci\u00e9ndose responsables de los efectos secundarios o de que no te morir\u00e1s por el COVID si te vacunas."}, {"id": 1439370220326506511, "verified": false, "tweet_text": "Se me ha hinchao un ganglio linf\u00e1tico de la clav\u00edcula, he buscao ma relaci\u00f3n con la vacuna y dice q pasa en el 7-8% de los casos VAMOS A VER VOY A TENER TODOS LOS EFECTOS SECUNDARIOS??? PREGUNTO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se me ha hinchao un ganglio linf\u00e1tico de la clav\u00edcula, he buscao ma relaci\u00f3n con la vacuna y dice q pasa en el -8% de los casos VAMOS A VER VOY A TENER TODOS LOS EFECTOS SECUNDARIOS??? PREGUNTO"}, {"id": 1439370175288168456, "verified": false, "tweet_text": "Mala m\u00fasica, mal ambiente y efectos secundarios dlv JAJAJA https://t.co/pBSZNVfo2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pBSZNVfo2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mala m\u00fasica, mal ambiente y efectos secundarios dlv JAJAJA"}, {"id": 1439369931712352256, "verified": false, "tweet_text": "#RosaVientos Bueno. Mejor vacunarse que, aunque no impida que te infectes ni que contagies, s\u00ed hace m\u00e1s dif\u00edcil ir a la UCI, d\u00f3nde probar\u00e1n retrovirales random que pueden generar peores efectos secundarios. C\u00f3mo ya dije, prefiero usar el D20 para otras cosas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["RosaVientos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno. Mejor vacunarse que, aunque no impida que te infectes ni que contagies, s\u00ed hace m\u00e1s dif\u00edcil ir a la UCI, d\u00f3nde probar\u00e1n retrovirales random que pueden generar peores efectos secundarios. C\u00f3mo ya dije, prefiero usar el D20 para otras cosas."}, {"id": 1439368864706531328, "verified": false, "tweet_text": "@estetalivan Interesante los efectos secundarios del aumento de la testosterona https://t.co/F8GA9qix2L", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["estetalivan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Interesante los efectos secundarios del aumento de la testosterona"}, {"id": 1439368821572255744, "verified": false, "tweet_text": "@KarlaRiveraMX como por que?\nde verdad la vacuna esta suficientemente probada como para garantizar que sus efectos secundarios a mediano y largo plazo no afectaran la vida de esos ni\u00f1os de hoy?\ncreo que no garantizan nada y por ello recuerda que hacian firmar a los paises que no habria demandas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["KarlaRiveraMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "como por que? de verdad la vacuna esta suficientemente probada como para garantizar que sus efectos secundarios a mediano y largo plazo no afectaran la vida de esos ni\u00f1os de hoy? creo que no garantizan nada y por ello recuerda que hacian firmar a los paises que no habria demandas"}, {"id": 1439368799904583680, "verified": false, "tweet_text": "@cdelotero @Barandaand De Pfizer ni agua.estos cabrones son los que han distribuido un veneno como Champix por todo el mundo sabiendo que sus efectos secundarios son depresi\u00f3n y suicidio", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["cdelotero", "Barandaand"], "country": "MEXICO", "text_es": "De Pfizer ni agua.estos cabrones son los que han distribuido un veneno como Champix por todo el mundo sabiendo que sus efectos secundarios son depresi\u00f3n y suicidio"}, {"id": 1439368637727617024, "verified": false, "tweet_text": "PREGUNTA, \n\u00bfPorqu\u00e9 las farmac\u00e9uticas eluden responsabilidad por efectos secundarios?\nPorqu\u00e9 censuran incluso a cient\u00edficos o afines cuando demuestran lo contrario? https://t.co/aHRNiYGr0m", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aHRNiYGr0m"], "country": "MEXICO", "text_es": "PREGUNTA, \u00bfPorqu\u00e9 las farmac\u00e9uticas eluden responsabilidad por efectos secundarios? Porqu\u00e9 censuran incluso a cient\u00edficos o afines cuando demuestran lo contrario?"}, {"id": 1439368603883692039, "verified": false, "tweet_text": "@CristinaSegui_ \u00bfYa os hab\u00e9is puesto vuestras dos dosis de Pfizer?. Mira que el COVID es muy peligroso. Creo que @vox_es tiene una bodega de ellas donde ponen una gran reserva, de esas que no matan ni dejan efectos secundarios, sobre todo a pol\u00edticos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["CristinaSegui_", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfYa os hab\u00e9is puesto vuestras dos dosis de Pfizer?. Mira que el COVID es muy peligroso. Creo que tiene una bodega de ellas donde ponen una gran reserva, de esas que no matan ni dejan efectos secundarios, sobre todo a pol\u00edticos."}, {"id": 1439368233677688836, "verified": false, "tweet_text": "Estoy aprovechando que la Jefa est\u00e1 en un Regional de Nataci\u00f3n en #Cuman\u00e1 y me estoy zumbando un intensivo del capit\u00e1n am\u00e9rica v\u00eda streaming. Tremendo somn\u00edfero sin efectos secundarios!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Cuman\u00e1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy aprovechando que la Jefa est\u00e1 en un Regional de Nataci\u00f3n en y me estoy zumbando un intensivo del capit\u00e1n am\u00e9rica v\u00eda streaming. Tremendo somn\u00edfero sin efectos secundarios!"}, {"id": 1439366509013446658, "verified": false, "tweet_text": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen https://t.co/puH57q16TG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/puH57q16TG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen"}, {"id": 1439364546074972168, "verified": false, "tweet_text": "me acaban de indicar que s\u00ed tuve efectos secundarios y que NO es normal sentir que me atropellaron diario cada que me levanto o que diario me duela la cabeza \ud83e\uddd8\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd30\ud83c\udffb https://t.co/BJ6hgbAYIs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BJ6hgbAYIs"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd30\ud83c\udffb", "\ud83e\uddd8\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "me acaban de indicar que s\u00ed tuve efectos secundarios y que NO es normal sentir que me atropellaron diario cada que me levanto o que diario me duela la cabeza \ud83e\uddd8\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd30\ud83c\udffb"}, {"id": 1439364247935410184, "verified": false, "tweet_text": "@walteriomano Ya las vengo tomando y no tengo efectos secundarios, as\u00ed que creo que va bien \ud83d\ude03.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["walteriomano"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude03"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya las vengo tomando y no tengo efectos secundarios, as\u00ed que creo que va bien \ud83d\ude03."}, {"id": 1439363856917217280, "verified": false, "tweet_text": "@Gueritachula503 @clinaliciaare @cinnamon01112 @s Lorena es una desicion bien dif\u00edcil por los efectos secundarios que est\u00e1n generando las vacunas, en mi caso sufro de problemas card\u00edacos desde que me la apliqu\u00e9 \ud83d\ude25 pi\u00e9nselo muy bien antes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Gueritachula503", "clinaliciaare", "cinnamon01112", "s"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude25"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lorena es una desicion bien dif\u00edcil por los efectos secundarios que est\u00e1n generando las vacunas, en mi caso sufro de problemas card\u00edacos desde que me la apliqu\u00e9 \ud83d\ude25 pi\u00e9nselo muy bien antes"}, {"id": 1439363828534349826, "verified": false, "tweet_text": "Esto es uno de los efectos secundarios. Hasta los animales se est\u00e1n viendo afectados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esto es uno de los efectos secundarios. Hasta los animales se est\u00e1n viendo afectados."}, {"id": 1439363796775194630, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Queremos que ud se haga responsable de efectos secundarios post vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Queremos que ud se haga responsable de efectos secundarios post vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439363727262953477, "verified": false, "tweet_text": "[18/9 7:38 p.\u00a0m.] Piliii: Tienen alg\u00fan s\u00edntoma?\n[18/9 7:45 p.\u00a0m.] Valenn: me agarraron ganas de ir al bar, a bailar,\n   \n     Los efectos secundarios de la vacuna.. https://t.co/3T937HZZAV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3T937HZZAV"], "tweet_emoticons": [":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "[18/9 :38 p. m.] Piliii: Tienen alg\u00fan s\u00edntoma? [18/9 :45 p. m.] Valenn: me agarraron ganas de ir al bar, a bailar, Los efectos secundarios de la vacuna.."}, {"id": 1439363473591394306, "verified": false, "tweet_text": "@MaiaLevyDaniel Debemos ser nosotras. El agua debe tener alguna sustancia rara. O tal vez los anti vacunas ten\u00edan raz\u00f3n y estamos sufriendo los efectos secundarios \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude03", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["MaiaLevyDaniel"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude03", "\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Debemos ser nosotras. El agua debe tener alguna sustancia rara. O tal vez los anti vacunas ten\u00edan raz\u00f3n y estamos sufriendo los efectos secundarios \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude03"}, {"id": 1439363351746912259, "verified": false, "tweet_text": "juguemos a son efectos secundarios de la vacuna, la atomoxetina o de ser c\u00e1ncer \ud83e\udd29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd29"], "country": "MEXICO", "text_es": "juguemos a son efectos secundarios de la vacuna, la atomoxetina o de ser c\u00e1ncer \ud83e\udd29"}, {"id": 1439363004831838213, "verified": true, "tweet_text": "5 efectos secundarios de tomar suplementos de vitamina D despu\u00e9s de los 50 a\u00f1os\n\nhttps://t.co/Ts2XFKWu8z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ts2XFKWu8z"], "country": "MEXICO", "text_es": "efectos secundarios de tomar suplementos de vitamina D despu\u00e9s de los a\u00f1os"}, {"id": 1439362736647979008, "verified": false, "tweet_text": "@escovargabriela Para terminar: me dio una gripe fort\u00edsima que me dur\u00f3 como 5 d\u00edas y los efectos secundarios (moquera y tos espor\u00e1dica con flema) tardaron como 2 semanas en irse. aunque varios m\u00e9dicos me dijeron que esa era una reacci\u00f3n normal del cuerpo a la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["escovargabriela"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para terminar: me dio una gripe fort\u00edsima que me dur\u00f3 como d\u00edas y los efectos secundarios (moquera y tos espor\u00e1dica con flema) tardaron como semanas en irse. aunque varios m\u00e9dicos me dijeron que esa era una reacci\u00f3n normal del cuerpo a la vacuna."}, {"id": 1439362116478279686, "verified": false, "tweet_text": "@afotoquimico @YouTube Eso sin contar los efectos secundarios...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["afotoquimico", "YouTube"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso sin contar los efectos secundarios..."}, {"id": 1439361616299102211, "verified": false, "tweet_text": "Mis efectos secundarios van directo al sistema nervioso y a articulaciones. No puedo estar de pie ni caminar \ud83d\ude13", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mis efectos secundarios van directo al sistema nervioso y a articulaciones. No puedo estar de pie ni caminar \ud83d\ude13"}, {"id": 1439361477186576389, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 \u00bfEst\u00e1s esperando a qu\u00e9 los canales de tv \ud83d\udcfa te digan qu\u00e9 est\u00e1n matando con las hackunas a varias miles de personas? \u00bfTambi\u00e9n qu\u00e9 te digan qu\u00e9 est\u00e1n causando millones de v\u00edctimas con efectos secundarios graves? Ellos TAMBI\u00c9N est\u00e1n implicados \u00a1Despierta! https://t.co/2IxOJUyB6u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEst\u00e1s esperando a qu\u00e9 los canales de tv \ud83d\udcfa te digan qu\u00e9 est\u00e1n matando con las hackunas a varias miles de personas? \u00bfTambi\u00e9n qu\u00e9 te digan qu\u00e9 est\u00e1n causando millones de v\u00edctimas con efectos secundarios graves? Ellos TAMBI\u00c9N est\u00e1n implicados \u00a1Despierta!"}, {"id": 1439361430394912771, "verified": false, "tweet_text": "-Siento que me estoy muriendo\ud83e\udddf\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f... Dijo ixtapaluquense al empezar a sentir efectos secundarios \ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\n-Hasta aqu\u00ed mi reporte Joaqu\u00edn volvemos al estudio... \nCu\u00e9ntanos c\u00f3mo te sientes, y manda tu video \ud83e\udda0\ud83d\udc89\ud83e\udd96\ud83e\udd12\ud83e\udd15\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\n#CoronaRex #ixtapaluca #COVID #vacunacion #Vacunate https://t.co/xu1IsLp5OM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["CoronaRex", "ixtapaluca", "COVID", "vacunacion", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd96", "\ud83e\udd2d", "\ud83e\udddf\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83e\udd12", "\ud83e\udd7a", "\ud83e\udda0", "\ud83e\udd15"], "country": "MEXICO", "text_es": "-Siento que me estoy muriendo\ud83e\udddf\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f... Dijo ixtapaluquense al empezar a sentir efectos secundarios \ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d -Hasta aqu\u00ed mi reporte Joaqu\u00edn volvemos al estudio... Cu\u00e9ntanos c\u00f3mo te sientes, y manda tu video \ud83e\udda0\ud83d\udc89\ud83e\udd96\ud83e\udd12\ud83e\udd15\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a"}, {"id": 1439361141898108928, "verified": false, "tweet_text": "@iiehsoll Al de los efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["iiehsoll"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al de los efectos secundarios."}, {"id": 1439360977804333056, "verified": false, "tweet_text": "@jcbm72 @PerujoMaria Hospitales llenos de gente vacunada con dureos efectos secundarios... Funcionan cojonudamente!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["jcbm72", "PerujoMaria"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hospitales llenos de gente vacunada con dureos efectos secundarios... Funcionan cojonudamente!"}, {"id": 1439360761768329216, "verified": false, "tweet_text": "@AzaOrdom Pues me acabas de dar una idea. \u00bfQu\u00e9 tal si acompa\u00f1amos nuestros libros de un prospecto? Composici\u00f3n, indicaciones, posolog\u00eda, efectos secundarios, contraindicaciones... Eso s\u00ed, para que sea digno de llamarse as\u00ed, una vez desplegado tiene que ser imposible volver a plegarlo. \ud83d\ude09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["AzaOrdom"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues me acabas de dar una idea. \u00bfQu\u00e9 tal si acompa\u00f1amos nuestros libros de un prospecto? Composici\u00f3n, indicaciones, posolog\u00eda, efectos secundarios, contraindicaciones... Eso s\u00ed, para que sea digno de llamarse as\u00ed, una vez desplegado tiene que ser imposible volver a plegarlo. \ud83d\ude09"}, {"id": 1439360725273743360, "verified": false, "tweet_text": "@iFernyan Suerte fer, toma paracetamol antes de la vavuna y luego cada 6 horas para que no te agarren feos los efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["iFernyan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Suerte fer, toma paracetamol antes de la vavuna y luego cada horas para que no te agarren feos los efectos secundarios"}, {"id": 1439360386252230662, "verified": false, "tweet_text": "@Tierraymadera2 @marimarher Disfruta de los efectos secundarios, primo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Tierraymadera2", "marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "Disfruta de los efectos secundarios, primo."}, {"id": 1439359284689649664, "verified": false, "tweet_text": "@A3Noticias Y eso s\u00f3lo es la punta del iceberg. Todos los efectos secundarios de los \"negacionistas\" son ciertos, la pena es que la gente lo descubrir\u00e1 por ella misma que se han equivocado de lleno al meterse el veneno de la bakuna porque lo dijo Bel\u00e9n Esteban.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["A3Noticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y eso s\u00f3lo es la punta del iceberg. Todos los efectos secundarios de los \"negacionistas\" son ciertos, la pena es que la gente lo descubrir\u00e1 por ella misma que se han equivocado de lleno al meterse el veneno de la bakuna porque lo dijo Bel\u00e9n Esteban."}, {"id": 1439358870489636865, "verified": false, "tweet_text": "@patriota_1972 Hay que tener en cuenta que un gran n\u00famero de estas inyecciones experimentales son soluciones salinas, no te protejen de nada ni producen efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["patriota_1972"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay que tener en cuenta que un gran n\u00famero de estas inyecciones experimentales son soluciones salinas, no te protejen de nada ni producen efectos secundarios."}, {"id": 1439358779116728333, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la 2da dosis? Necesidad de mimitos full time \ud83e\udd7a\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la da dosis? Necesidad de mimitos full time \ud83e\udd7a\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439357468103032835, "verified": false, "tweet_text": "@SharahKasny https://t.co/2qOc5Glex8\n\nNo s\u00e9 si habr\u00e1 visto ud esto... Dsd oct/2020 saben todos los efectos secundarios q provocaria la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["SharahKasny"], "tweet_urls": ["https://t.co/2qOc5Glex8"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 si habr\u00e1 visto ud esto... Dsd oct/2020 saben todos los efectos secundarios q provocaria la vacuna"}, {"id": 1439356524376338435, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE.  \n\nYa hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\" =&gt; https://t.co/UULTff0j2r", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UULTff0j2r"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\" =&gt;"}, {"id": 1439356505942331396, "verified": false, "tweet_text": "Nada como tener consulta todo el s\u00e1bado en progreso bajo los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\udc89\ud83d\ude43 #AmoralArte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["AmoralArte"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nada como tener consulta todo el s\u00e1bado en progreso bajo los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\udc89\ud83d\ude43"}, {"id": 1439356280758587396, "verified": false, "tweet_text": "@omarmaluk @Efuentesec @Lenin @LassoGuillermo El FMI s\u00ed inyecta y con efectos secundarios #comprobado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["comprobado"], "mentions": ["omarmaluk", "Efuentesec", "Lenin", "LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El FMI s\u00ed inyecta y con efectos secundarios"}, {"id": 1439356018006405123, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 @servicalca @TomasCanoTrans Ya y miles de muertos por c\u00e1ncer tb. yo el a\u00f1o cog\u00ed covid y lo pas\u00e9 , me vacun\u00e9 por desgracia con las dos pautas , por cierto con unos efectos secundarios fuertes y varios d\u00edas y he vuelto a coger el COVID a los 3 meses de estar vacunado con los mis efectos que el a\u00f1o pasado ,\ud83d\ude45\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50", "servicalca", "TomasCanoTrans"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude45\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya y miles de muertos por c\u00e1ncer tb. yo el a\u00f1o cog\u00ed covid y lo pas\u00e9 , me vacun\u00e9 por desgracia con las dos pautas , por cierto con unos efectos secundarios fuertes y varios d\u00edas y he vuelto a coger el COVID a los meses de estar vacunado con los mis efectos que el a\u00f1o pasado ,\ud83d\ude45\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439355434662563840, "verified": false, "tweet_text": "@CarMar0611 Es como probar con un nuevo pseudofarmaco, se lo pone y puede morir como otros, quedarse con severos efectos secundarios\n\nY a\u00fan dir\u00e1:\nNo importa,pudo ser peor\n\nLo fan\u00e1tico le vuelve imb\u00e9cil y reduce a nada su intelectualidad\n\nX eso inteligencia y sabidur\u00eda no siempre coincidencia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["CarMar0611"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es como probar con un nuevo pseudofarmaco, se lo pone y puede morir como otros, quedarse con severos efectos secundarios Y a\u00fan dir\u00e1: No importa,pudo ser peor Lo fan\u00e1tico le vuelve imb\u00e9cil y reduce a nada su intelectualidad X eso inteligencia y sabidur\u00eda no siempre coincidencia"}, {"id": 1439355181460824072, "verified": false, "tweet_text": "El estudio demostr\u00f3 que hasta el 80 por ciento de los ni\u00f1os desarrollan efectos secundarios que pueden provocar un trauma severo.\n\nhttps://t.co/cChOOuwPPI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cChOOuwPPI"], "country": "MEXICO", "text_es": "El estudio demostr\u00f3 que hasta el por ciento de los ni\u00f1os desarrollan efectos secundarios que pueden provocar un trauma severo."}, {"id": 1439354187809239046, "verified": false, "tweet_text": "@EvaVaras3 @JBG_2021 @marimarher Cada d\u00eda hay m\u00e1s efectos secundarios y m\u00e1s graves.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["EvaVaras3", "JBG_2021", "marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cada d\u00eda hay m\u00e1s efectos secundarios y m\u00e1s graves."}, {"id": 1439353651194118144, "verified": false, "tweet_text": "Secretaria ejecutiva de Sanidad y Consumo y no ha sido capaz de argumentar absolutamente nada en el debate con algunos m\u00e9dicos sobre las muerte y efectos secundarios de las v4cunas. Estamos tirando el dinero para mantener a estos vividores. https://t.co/EQa7qdrdf2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EQa7qdrdf2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Secretaria ejecutiva de Sanidad y Consumo y no ha sido capaz de argumentar absolutamente nada en el debate con algunos m\u00e9dicos sobre las muerte y efectos secundarios de las v4cunas. Estamos tirando el dinero para mantener a estos vividores."}, {"id": 1439353417399418883, "verified": false, "tweet_text": "@rsarille4 @malapiuspana El terror est\u00e1 sembrado.\nUnos tienen miedo al virus y se vacunan sin pensar en los graves efectos secundarios.\nLos otros tienen miedo de que alg\u00fan d\u00eda sean obligados A vacunarse o si no, no se van a poder mover de casa.\n\nTristemente, lo han conseguido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["rsarille4", "malapiuspana"], "country": "MEXICO", "text_es": "El terror est\u00e1 sembrado. Unos tienen miedo al virus y se vacunan sin pensar en los graves efectos secundarios. Los otros tienen miedo de que alg\u00fan d\u00eda sean obligados A vacunarse o si no, no se van a poder mover de casa. Tristemente, lo han conseguido."}, {"id": 1439353378031734787, "verified": false, "tweet_text": "@opinasintapujos @cabedena @ccarballo50 Cualquier medicamento necesita de  tiempo para saber si es seguro, los efectos secundarios, contraindicationes, etc\nDa igual la rapidez, la t\u00e9cnica o el dinero.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["opinasintapujos", "cabedena", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cualquier medicamento necesita de tiempo para saber si es seguro, los efectos secundarios, contraindicationes, etc Da igual la rapidez, la t\u00e9cnica o el dinero."}, {"id": 1439353220934119429, "verified": false, "tweet_text": "@MartaOfelia4 Qu\u00e9 perjuicios nos dara? Que efectos secundarios tendr\u00eda?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["MartaOfelia4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 perjuicios nos dara? Que efectos secundarios tendr\u00eda?"}, {"id": 1439353049877819393, "verified": false, "tweet_text": "OJO!\nAnte receta m\u00e9dica, haz preguntas.\nPor qu\u00e9 la necesitas, Cuanto tiempo tomarla?\nC\u00f3mo tomarla, hora, relaci\u00f3n con alimentos o bebidas?\nEfectos secundarios comunes?\nQue hacer si olvidas una dosis?\nDile otras medicinas que tomas, para evitar interacciones o repeticiones\n #VEA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["VEA"], "country": "MEXICO", "text_es": "OJO! Ante receta m\u00e9dica, haz preguntas. Por qu\u00e9 la necesitas, Cuanto tiempo tomarla? C\u00f3mo tomarla, hora, relaci\u00f3n con alimentos o bebidas? Efectos secundarios comunes? Que hacer si olvidas una dosis? Dile otras medicinas que tomas, para evitar interacciones o repeticiones"}, {"id": 1439352958420914176, "verified": false, "tweet_text": "@VaAserQueNop @Lordfree9 Digo todos porque en ese tiempo hab\u00eda mucha preocupaci\u00f3n, co\u00e1gulos, efectos secundarios, edades, etc. Dif\u00edcil que a alguien no le llegara alguna noticia. Yo, siendo de alto riesgo me lo pens\u00e9 muy bien, pero la alternativa era bastante peor.\nCoincido contigo: Seamos libres. \ud83d\ude03", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["VaAserQueNop", "Lordfree9"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude03"], "country": "MEXICO", "text_es": "Digo todos porque en ese tiempo hab\u00eda mucha preocupaci\u00f3n, co\u00e1gulos, efectos secundarios, edades, etc. Dif\u00edcil que a alguien no le llegara alguna noticia. Yo, siendo de alto riesgo me lo pens\u00e9 muy bien, pero la alternativa era bastante peor. Coincido contigo: Seamos libres. \ud83d\ude03"}, {"id": 1439352841190223875, "verified": false, "tweet_text": "@Doctor_meona @leadyneu @RaulBlancoRueda Mire Dinamarca es un pa\u00eds de 5 millones de habitantes estas son las cifras de vacunaci\u00f3n. Los muertos son por covit? Efectos secundarios? Veamos m\u00e1s datos de Dinamarca https://t.co/nIXcJvZleZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Doctor_meona", "leadyneu", "RaulBlancoRueda"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mire Dinamarca es un pa\u00eds de millones de habitantes estas son las cifras de vacunaci\u00f3n. Los muertos son por covit? Efectos secundarios? Veamos m\u00e1s datos de Dinamarca"}, {"id": 1439352373806260234, "verified": false, "tweet_text": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen | actualidad https://t.co/gRIVEnUvl4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gRIVEnUvl4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen | actualidad"}, {"id": 1439352318047236096, "verified": false, "tweet_text": "Me pusieron la primera dosis de Pfizer, ya estoy empezando a sentir los efectos secundarios \ud83e\udd27", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd27"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me pusieron la primera dosis de Pfizer, ya estoy empezando a sentir los efectos secundarios \ud83e\udd27"}, {"id": 1439352295087607821, "verified": false, "tweet_text": "@Yvid_ @WilniadyS Ten precauci\u00f3n con el Voltaren, especialmente si existen problemas estomacales previos. Tiene muchos efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Yvid_", "WilniadyS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ten precauci\u00f3n con el Voltaren, especialmente si existen problemas estomacales previos. Tiene muchos efectos secundarios."}, {"id": 1439352045237121030, "verified": false, "tweet_text": "@Francis61470479 @prom3teus Mirate el v\u00eddeo y luego me hablas de porcentajes. Esas son las reconocidas que muchas otras ni se reportan y los efectos secundarios ya ni hablemos.\nhttps://t.co/HspeAZe2bE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Francis61470479", "prom3teus"], "tweet_urls": ["https://t.co/HspeAZe2bE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mirate el v\u00eddeo y luego me hablas de porcentajes. Esas son las reconocidas que muchas otras ni se reportan y los efectos secundarios ya ni hablemos."}, {"id": 1439351525537722375, "verified": false, "tweet_text": "@batmancatbat Como a mi me pasan siempre los efectos secundarios de todo, no s\u00e9 qu\u00e9 decirte. \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["batmancatbat"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como a mi me pasan siempre los efectos secundarios de todo, no s\u00e9 qu\u00e9 decirte. \ud83d\ude02"}, {"id": 1439351061760946180, "verified": false, "tweet_text": "Gracias a Dios sin efectos secundarios fuertes \ud83d\ude01\ud83d\udc89\n#Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias a Dios sin efectos secundarios fuertes \ud83d\ude01\ud83d\udc89"}, {"id": 1439351019088060416, "verified": false, "tweet_text": "@kookiiixbts la ducha d agua hirviendo tiene efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["kookiiixbts"], "country": "MEXICO", "text_es": "la ducha d agua hirviendo tiene efectos secundarios"}, {"id": 1439350910426226691, "verified": false, "tweet_text": "@clockfresh AstraZeneca y los efectos secundarios me pegaron con todo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["clockfresh"], "country": "MEXICO", "text_es": "AstraZeneca y los efectos secundarios me pegaron con todo"}, {"id": 1439350704380989445, "verified": false, "tweet_text": "#HablemosDeCancer y sus mitos. No hay ninguna hierba medicinal que pueda curar el c\u00e1ncer, aunque algunas ayuden a tolerar los efectos secundarios de los tratamientos orientados a la patolog\u00eda. https://t.co/JXI0CLF8gn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["HablemosDeCancer"], "tweet_urls": ["https://t.co/JXI0CLF8gn"], "country": "MEXICO", "text_es": "y sus mitos. No hay ninguna hierba medicinal que pueda curar el c\u00e1ncer, aunque algunas ayuden a tolerar los efectos secundarios de los tratamientos orientados a la patolog\u00eda."}, {"id": 1439349995711369219, "verified": false, "tweet_text": "@laubaan Uff! Qu\u00e9 te vaya bien con los efectos secundarios Lau! \u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["laubaan"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uff! Qu\u00e9 te vaya bien con los efectos secundarios Lau! \u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\ud83c\udffb"}, {"id": 1439348177904209923, "verified": false, "tweet_text": "@RaulBlancoRueda Pues no son grandes. Si se prevee una cascada de efectos secundarios y/o gripes en oto\u00f1o y coincide con la relajaci\u00f3n de medidas ya sab\u00e9is a qu\u00e9 le echar\u00e1n la culpa y esto ser\u00e1 excusa para imponer m\u00e1s medidas. Espero equivocarme. Pero despu\u00e9s de ver el \" debate\" veo que no se", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["RaulBlancoRueda"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues no son grandes. Si se prevee una cascada de efectos secundarios y/o gripes en oto\u00f1o y coincide con la relajaci\u00f3n de medidas ya sab\u00e9is a qu\u00e9 le echar\u00e1n la culpa y esto ser\u00e1 excusa para imponer m\u00e1s medidas. Espero equivocarme. Pero despu\u00e9s de ver el \" debate\" veo que no se"}, {"id": 1439348174892802049, "verified": false, "tweet_text": "Indignante es que nos hayan hecho poner 2 vacunas con efectos secundarios para que encima no podamos hacer vida normal, vaya enga\u00f1abobo https://t.co/cwpUp1QXdH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cwpUp1QXdH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Indignante es que nos hayan hecho poner vacunas con efectos secundarios para que encima no podamos hacer vida normal, vaya enga\u00f1abobo"}, {"id": 1439348117925683203, "verified": false, "tweet_text": "@lawichis @jrgonzalezm Es un medicamento experimental en fase III, tiene efectos secundarios graves para algunas personas y absolutamente nadie conoce sus efectos a largo plazo.  Es ignorante y pomposo creer que sabemos qu\u00e9 es lo mejor para los dem\u00e1s e imponerlo. Una l\u00e1stima lo que est\u00e1 pasando.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["lawichis", "jrgonzalezm"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es un medicamento experimental en fase III, tiene efectos secundarios graves para algunas personas y absolutamente nadie conoce sus efectos a largo plazo. Es ignorante y pomposo creer que sabemos qu\u00e9 es lo mejor para los dem\u00e1s e imponerlo. Una l\u00e1stima lo que est\u00e1 pasando."}, {"id": 1439347881480175623, "verified": false, "tweet_text": "Dra.KARINA ACEVEDO, \nBVMS. MSc, PhD respetada Invs. \nen Unv. Aut\u00f3noma de Queretaro Facultad de Ciencias Nat.\n\n\u201cYa hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\" es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\" https://t.co/ABOb03pei9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ABOb03pei9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dra.KARINA ACEVEDO, BVMS. MSc, PhD respetada Invs. en Unv. Aut\u00f3noma de Queretaro Facultad de Ciencias Nat. \u201cYa hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\" es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\""}, {"id": 1439347747325464576, "verified": false, "tweet_text": "@Francis61470479 @prom3teus Si hay las suficientes muertes o efectos secundarios s\u00ed. Aunque a veces la retirada es tard\u00eda. https://t.co/P9fd4I2z2L", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Francis61470479", "prom3teus"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si hay las suficientes muertes o efectos secundarios s\u00ed. Aunque a veces la retirada es tard\u00eda."}, {"id": 1439347460158238724, "verified": false, "tweet_text": "@Goliadx @Dr_PaulinoVigil @simonsdlj El que est\u00e9 interesado en conocer los efectos secundarios puede seguir en Tweeter a este doctor. Excelente informaci\u00f3n. \nhttps://t.co/6NYbdcUoem", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Goliadx", "Dr_PaulinoVigil", "simonsdlj"], "tweet_urls": ["https://t.co/6NYbdcUoem"], "country": "MEXICO", "text_es": "El que est\u00e9 interesado en conocer los efectos secundarios puede seguir en Tweeter a este doctor. Excelente informaci\u00f3n."}, {"id": 1439345447538208768, "verified": false, "tweet_text": "@cocosimmeryt Yo ya la tengo y todo bieen!! Aunque la segunda dosis suele dar efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["cocosimmeryt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ya la tengo y todo bieen!! Aunque la segunda dosis suele dar efectos secundarios"}, {"id": 1439344291806068740, "verified": true, "tweet_text": "Muchos que cuestionan la vacunas aluden sus efectos secundarios. En este estudio, publicado en NEJM, se muestra la proporci\u00f3n y el balance de riesgo de COVID vs efectos de vacuna Pfizer. La grafica habla por si sola. Ben\u00e9fico de vacunas. https://t.co/zucSgzvsrD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Muchos que cuestionan la vacunas aluden sus efectos secundarios. En este estudio, publicado en NEJM, se muestra la proporci\u00f3n y el balance de riesgo de COVID vs efectos de vacuna Pfizer. La grafica habla por si sola. Ben\u00e9fico de vacunas."}, {"id": 1439344162202132483, "verified": false, "tweet_text": "@ezikusia @Vikingo8641 @kefas_mason @farmafilico @NightHowl11 @EvaristoLPR @Eva_Angelina_79 @unduca @Berto_MP @ad_identitatem @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio la forma de demostrar que los efectos secundarios estan vinculados a la vacuna, es acreditar que estad\u00edsticamente ocurren de forma m\u00e1s frecuente en los vacunados, si solo hay gente vacunada, pues no hay forma de demostrarlo, y cuando lo demuestren, ya no puedes desvacunar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ezikusia", "Vikingo8641", "kefas_mason", "farmafilico", "NightHowl11", "EvaristoLPR", "Eva_Angelina_79", "unduca", "Berto_MP", "ad_identitatem", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio"], "country": "MEXICO", "text_es": "la forma de demostrar que los efectos secundarios estan vinculados a la vacuna, es acreditar que estad\u00edsticamente ocurren de forma m\u00e1s frecuente en los vacunados, si solo hay gente vacunada, pues no hay forma de demostrarlo, y cuando lo demuestren, ya no puedes desvacunar."}, {"id": 1439343215073808390, "verified": false, "tweet_text": "@AngelGarciaMon8 @Vikingo8641 @kefas_mason @farmafilico @NightHowl11 @EvaristoLPR @Eva_Angelina_79 @unduca @Berto_MP @ad_identitatem @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio Pero que la fase 4 no se hace con un grupo control. La fase 4, en la que se estudian la mayor\u00eda de efectos secundarios, se hace estudiando solo los casos y si ves que hay muchos entonces empiezas un ensayo bueno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["AngelGarciaMon8", "Vikingo8641", "kefas_mason", "farmafilico", "NightHowl11", "EvaristoLPR", "Eva_Angelina_79", "unduca", "Berto_MP", "ad_identitatem", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero que la fase no se hace con un grupo control. La fase , en la que se estudian la mayor\u00eda de efectos secundarios, se hace estudiando solo los casos y si ves que hay muchos entonces empiezas un ensayo bueno."}, {"id": 1439343043979714565, "verified": false, "tweet_text": "@Marisol16586099 Tome en cuenta que la tal vacuna fue autorizada de emergencia como un tratamiento experimental, esta no inmuniza y adem\u00e1s a la fecha hay miles de reportes en EEUU y Europa de los efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n provocando muchas enfermedades graves y muertes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Marisol16586099"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tome en cuenta que la tal vacuna fue autorizada de emergencia como un tratamiento experimental, esta no inmuniza y adem\u00e1s a la fecha hay miles de reportes en EEUU y Europa de los efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n provocando muchas enfermedades graves y muertes."}, {"id": 1439343002137337858, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 @RaquelDiazMart6 Como los que ya le pusieron a Trump?? Esta claro que hay personas en este planeta que juegan en otra liga...cuantos efectos secundarios de las vacunas por no mover estos tratamiento antes...penoso....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50", "RaquelDiazMart6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como los que ya le pusieron a Trump?? Esta claro que hay personas en este planeta que juegan en otra liga...cuantos efectos secundarios de las vacunas por no mover estos tratamiento antes...penoso...."}, {"id": 1439342767973584901, "verified": false, "tweet_text": "@proceso Por favor chequen efectos secundarios de las vacunas mucha responsabilidad !!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["proceso"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor chequen efectos secundarios de las vacunas mucha responsabilidad !!!!!"}, {"id": 1439342117776723971, "verified": false, "tweet_text": "Seg\u00fan FDA (Administraci\u00f3n de Medicamentos y Alimentos) de EE.UU., en concreto su Comit\u00e9 Asesor de v2c4n3s y Productos Biol\u00f3gicos, tras comparativa sobre la incidencia de sus efectos secundarios entre inoculados, concluye que el engendro mata a 5 personas por una que salva.\ud83d\udc40\ud83d\udc89\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 https://t.co/9LLehZK8uY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc40"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan FDA (Administraci\u00f3n de Medicamentos y Alimentos) de EE.UU., en concreto su Comit\u00e9 Asesor de v2c4n3s y Productos Biol\u00f3gicos, tras comparativa sobre la incidencia de sus efectos secundarios entre inoculados, concluye que el engendro mata a personas por una que salva.\ud83d\udc40\ud83d\udc89\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8"}, {"id": 1439342081886064644, "verified": false, "tweet_text": "@EmisorasUnidas ahora resulta que uno de los efectos secundarios de la vacuna es la p\u00e9rdida de la memoria, la conciencia, la verg\u00fcenza y aumenta la mentira.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["EmisorasUnidas"], "country": "MEXICO", "text_es": "ahora resulta que uno de los efectos secundarios de la vacuna es la p\u00e9rdida de la memoria, la conciencia, la verg\u00fcenza y aumenta la mentira."}, {"id": 1439341700716142593, "verified": false, "tweet_text": "@adi_garcia47 @romerodiario Se\u00f1ora, llame a urgencias y h\u00e1gase ver, parece que est\u00e1 teniendo efectos secundarios de algo, no s\u00e9.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["adi_garcia47", "romerodiario"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1ora, llame a urgencias y h\u00e1gase ver, parece que est\u00e1 teniendo efectos secundarios de algo, no s\u00e9."}, {"id": 1439341476337573905, "verified": false, "tweet_text": "@peru21noticias Qui\u00e9n se hace responsable de los efectos secundarios?  Vacuna de ensayo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["peru21noticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qui\u00e9n se hace responsable de los efectos secundarios? Vacuna de ensayo."}, {"id": 1439341389607735305, "verified": false, "tweet_text": "@chrisbustc @AccidentalSutep Los efectos secundarios de lavarte las manos con pichi...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["chrisbustc", "AccidentalSutep"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de lavarte las manos con pichi..."}, {"id": 1439341009633255427, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Cuanto cobras de Pfizer, peque\u00f1o s\u00e1trapa?? Por casualidad, est\u00e1 publicado en el portal de transparencia de la empresa, de ah\u00ed tus mensajes induciendo al miedo. Podr\u00edas prescribir la inoculaci\u00f3n? Y los efectos secundarios, ictus, pericarditis, esterilidad, etc.. qu\u00e9 dices???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuanto cobras de Pfizer, peque\u00f1o s\u00e1trapa?? Por casualidad, est\u00e1 publicado en el portal de transparencia de la empresa, de ah\u00ed tus mensajes induciendo al miedo. Podr\u00edas prescribir la inoculaci\u00f3n? Y los efectos secundarios, ictus, pericarditis, esterilidad, etc.. qu\u00e9 dices???"}, {"id": 1439340684587175937, "verified": false, "tweet_text": "Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\" https://t.co/UULTff0j2r La Doctora mexicana Karina Acebedo lo explica: \"Es fundamental que se practiquen pruebas en sangre IGG-IGM,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UULTff0j2r"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\" La Doctora mexicana Karina Acebedo lo explica: \"Es fundamental que se practiquen pruebas en sangre IGG-IGM,"}, {"id": 1439340375303495684, "verified": false, "tweet_text": "@DiariodeYucatan Pericarditis e hipertensi\u00f3n son efectos secundarios pero de LAS VACUNAS!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["DiariodeYucatan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pericarditis e hipertensi\u00f3n son efectos secundarios pero de LAS VACUNAS!!!"}, {"id": 1439339041367986180, "verified": false, "tweet_text": "El Banco de Espa\u00f1a llama \"a la prudencia\" ante la subida del SMI, que tiene \"efectos secundarios\" https://t.co/KQiVvFKAES v\u00eda @elEconomistaes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["elEconomistaes"], "tweet_urls": ["https://t.co/KQiVvFKAES"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Banco de Espa\u00f1a llama \"a la prudencia\" ante la subida del SMI, que tiene \"efectos secundarios\" v\u00eda"}, {"id": 1439339004361646081, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna Pfizer contra SARS-COV2: dolor muscular, dolor de cabeza, cambios en ciclos menstruales, cansancio, fiebre. \nEfecto de la vacuna en mi: Ganas de DEGENERE!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna Pfizer contra SARS-COV2: dolor muscular, dolor de cabeza, cambios en ciclos menstruales, cansancio, fiebre. Efecto de la vacuna en mi: Ganas de DEGENERE!!!"}, {"id": 1439338256039096325, "verified": true, "tweet_text": "#Curiosidades  | \u00bfQu\u00e9 personas no deben tomar vitamina D? \n\nAqu\u00ed m\u00e1s detalles\n\ud83d\udc47\nhttps://t.co/Ts2XFKWu8z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Curiosidades"], "tweet_urls": ["https://t.co/Ts2XFKWu8z"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00bfQu\u00e9 personas no deben tomar vitamina D? Aqu\u00ed m\u00e1s detalles \ud83d\udc47"}, {"id": 1439337295258214407, "verified": false, "tweet_text": "@baruchdom He pensado mucho en ese tema. Me he dado cuenta igual hace 10 anos. Creo que el tratamiento arv ha desrollado mucho y ahora es tan accesible y hay muy pocos efectos secundarios. Creo que eso puede cambiar mucho la necesidad usar cond\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["baruchdom"], "country": "MEXICO", "text_es": "He pensado mucho en ese tema. Me he dado cuenta igual hace anos. Creo que el tratamiento arv ha desrollado mucho y ahora es tan accesible y hay muy pocos efectos secundarios. Creo que eso puede cambiar mucho la necesidad usar cond\u00f3n."}, {"id": 1439336533329334277, "verified": false, "tweet_text": "Puro show con qu\u00e9 hay efectos secundarios por la vacuna \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puro show con qu\u00e9 hay efectos secundarios por la vacuna \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439336261324615689, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios del f\u00fatbol. https://t.co/5YDyG75hPc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios del f\u00fatbol."}, {"id": 1439335224861765636, "verified": false, "tweet_text": "@tulinssen @MariolySosaP Creo q lo peor es q siguen poniendo el brazo teniendo casos cercanos de muerte y efectos secundarios muy llamativos \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["tulinssen", "MariolySosaP"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo q lo peor es q siguen poniendo el brazo teniendo casos cercanos de muerte y efectos secundarios muy llamativos \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439334806471520257, "verified": true, "tweet_text": "Omeprazol: C\u00f3mo tomarlo para que tenga un mejor efecto contra la acidez https://t.co/WP8yFCU1nr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WP8yFCU1nr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Omeprazol: C\u00f3mo tomarlo para que tenga un mejor efecto contra la acidez"}, {"id": 1439334224860008449, "verified": false, "tweet_text": "@CeliaMatrona @brunocardenosa @davidgarciaf76 No soy antivacunas, todo lo contrario. Pero las vacunas tienen que tener menos riesgos que la enfermedad, y en ni\u00f1os el Covid es una enfermedad leve o ni siquiera, en un mayor porcentaje, para los efectos secundarios que si causa la vacuna en ellos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["CeliaMatrona", "brunocardenosa", "davidgarciaf76"], "country": "MEXICO", "text_es": "No soy antivacunas, todo lo contrario. Pero las vacunas tienen que tener menos riesgos que la enfermedad, y en ni\u00f1os el Covid es una enfermedad leve o ni siquiera, en un mayor porcentaje, para los efectos secundarios que si causa la vacuna en ellos."}, {"id": 1439333499278876687, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 ASEGURAME AL 100% QUE NO ME CONTAGIO Y QUE NO TENDRE EFECTOS SECUNDARIOS TODO X ESCRITO CLARO.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "ASEGURAME AL % QUE NO ME CONTAGIO Y QUE NO TENDRE EFECTOS SECUNDARIOS TODO X ESCRITO CLARO."}, {"id": 1439331515687739393, "verified": false, "tweet_text": "@Miriamgrauvila1 @NuriaCSopena @feministes_cat @AbolitionGpa @Omnia_Somnia @FrontPv @StopSubrogacion @anatrejopulido @nurygglez @MujeresRivas @AbolicionMadrid @NoSomosVasijas Creo recordar que era una chica que era compositora, su madre ha intentado que se haga un registro de donantes en EEUU y que se investiguen los efectos secundarios, sin \u00e9xito.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Miriamgrauvila1", "NuriaCSopena", "feministes_cat", "AbolitionGpa", "Omnia_Somnia", "FrontPv", "StopSubrogacion", "anatrejopulido", "nurygglez", "MujeresRivas", "AbolicionMadrid", "NoSomosVasijas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo recordar que era una chica que era compositora, su madre ha intentado que se haga un registro de donantes en EEUU y que se investiguen los efectos secundarios, sin \u00e9xito."}, {"id": 1439330781722251268, "verified": false, "tweet_text": "@mite_dole efectos secundarios de coger sol \ud83e\udd72 perd\u00f3name", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["mite_dole"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "efectos secundarios de coger sol \ud83e\udd72 perd\u00f3name"}, {"id": 1439330386350252036, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna\nhttps://t.co/sutoYxtOdx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sutoYxtOdx"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna"}, {"id": 1439330302657241089, "verified": false, "tweet_text": "Taylor Swift habr\u00e1 tenido efectos secundarios de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Taylor Swift habr\u00e1 tenido efectos secundarios de la vacuna?"}, {"id": 1439329245919072259, "verified": false, "tweet_text": "@AngelGarciaMon8 @Vikingo8641 @kefas_mason @farmafilico @NightHowl11 @EvaristoLPR @Eva_Angelina_79 @unduca @Berto_MP @ad_identitatem @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio Ser\u00eda muy raro que no se haya detectado eso en ning\u00fan ensayo cl\u00ednico. Los efectos secundarios que se detectan en fase 4 son o los muy raros o los que ocurren a largo plazo y no hay razones para pensar que vaya a producir grandes da\u00f1os a largo plazo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["AngelGarciaMon8", "Vikingo8641", "kefas_mason", "farmafilico", "NightHowl11", "EvaristoLPR", "Eva_Angelina_79", "unduca", "Berto_MP", "ad_identitatem", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ser\u00eda muy raro que no se haya detectado eso en ning\u00fan ensayo cl\u00ednico. Los efectos secundarios que se detectan en fase son o los muy raros o los que ocurren a largo plazo y no hay razones para pensar que vaya a producir grandes da\u00f1os a largo plazo."}, {"id": 1439328407205126144, "verified": false, "tweet_text": "@masanpra Eso esperamos masan, quienes padecemos efectos secundarios tras vacuna, q sus efectos terminen y nos dejen vivir como antes \ud83d\ude0a. Ojal\u00e1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["masanpra"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso esperamos masan, quienes padecemos efectos secundarios tras vacuna, q sus efectos terminen y nos dejen vivir como antes \ud83d\ude0a. Ojal\u00e1"}, {"id": 1439328389337333767, "verified": false, "tweet_text": "@drpaolandmd @AleCamargoOrt @DeLaCalleHum \"superaron ese paso\"... Cu\u00e1ndo ?  Si la poblaci\u00f3n mundial se convirti\u00f3 en conejillo de indias de un producto que se aprob\u00f3 de emergencia..... D\u00f3nde est\u00e1n los estudios de efectos secundarios a largo plazo? D\u00f3nde hay estad\u00edsticas de efectividad que no cambien a diario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["drpaolandmd", "AleCamargoOrt", "DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"superaron ese paso\"... Cu\u00e1ndo ? Si la poblaci\u00f3n mundial se convirti\u00f3 en conejillo de indias de un producto que se aprob\u00f3 de emergencia..... D\u00f3nde est\u00e1n los estudios de efectos secundarios a largo plazo? D\u00f3nde hay estad\u00edsticas de efectividad que no cambien a diario?"}, {"id": 1439328081131577354, "verified": false, "tweet_text": "@vanessa7410 @CancerIntegral Capaces son de negar los efectos secundarios de la inyecci\u00f3n en los cr\u00edos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["vanessa7410", "CancerIntegral"], "country": "MEXICO", "text_es": "Capaces son de negar los efectos secundarios de la inyecci\u00f3n en los cr\u00edos."}, {"id": 1439327729539862535, "verified": false, "tweet_text": "@madgaming1988 @alang002 @AristeguiOnline Esas cosas son experimentales a\u00fan ,no estoy negando la efectividad de  las vacunas que ya han sido probadas ,es muy temprano para ver los efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["madgaming1988", "alang002", "AristeguiOnline"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esas cosas son experimentales a\u00fan ,no estoy negando la efectividad de las vacunas que ya han sido probadas ,es muy temprano para ver los efectos secundarios"}, {"id": 1439326474692141060, "verified": false, "tweet_text": "Si no saben la fecha de caducidad del t\u00f3xico...\u00bfcomo van a saber sus efectos secundarios?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si no saben la fecha de caducidad del t\u00f3xico...\u00bfcomo van a saber sus efectos secundarios?"}, {"id": 1439326368307814407, "verified": false, "tweet_text": "@MikaelaRosasF @gethsema_ni Fuentes: una revista no cient\u00edfica y un estudio de 1968 de los efectos secundarios de la penicilina. Lo m\u00e1s curioso es que la hip\u00f3crita esa quej\u00e1ndose de las fuentes de Lupe y ella usando una de 1968 y una revista con rigur cient\u00edfico nulo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["MikaelaRosasF", "gethsema_ni"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fuentes: una revista no cient\u00edfica y un estudio de de los efectos secundarios de la penicilina. Lo m\u00e1s curioso es que la hip\u00f3crita esa quej\u00e1ndose de las fuentes de Lupe y ella usando una de y una revista con rigur cient\u00edfico nulo."}, {"id": 1439325536795385859, "verified": false, "tweet_text": "@Valk6 @laraf87 Ahi esta. Una cosa es manufactura bla. En ambos documentos se hace hincapi\u00e9 en efectos secundarios miocarditis Pericarditis. Se baja a edad de 12 a\u00f1os. Sigue siendo uso de emergencia. Cualquiera puede entenderlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Valk6", "laraf87"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahi esta. Una cosa es manufactura bla. En ambos documentos se hace hincapi\u00e9 en efectos secundarios miocarditis Pericarditis. Se baja a edad de a\u00f1os. Sigue siendo uso de emergencia. Cualquiera puede entenderlo."}, {"id": 1439324580754169860, "verified": false, "tweet_text": "@ATCoco2017 @sheltonclyde9 @eslamananadeFJL Bueno los dos tienen raz\u00f3n no veo yo nada raro,yo no me vacuno un hijo m\u00edo mayor se quiso vacunar \nlas pase putas pensando que igual  pasaba algo y cuando veo ,efectos secundarios ya ves t\u00fa , me pongo mala ,pero tiene 30 a\u00f1os y se quiso vacunar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["ATCoco2017", "sheltonclyde9", "eslamananadeFJL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno los dos tienen raz\u00f3n no veo yo nada raro,yo no me vacuno un hijo m\u00edo mayor se quiso vacunar las pase putas pensando que igual pasaba algo y cuando veo ,efectos secundarios ya ves t\u00fa , me pongo mala ,pero tiene a\u00f1os y se quiso vacunar"}, {"id": 1439323883035889664, "verified": false, "tweet_text": "@rafrsr Qui\u00e9n sabe los efectos secundarios a largo plazo que pueden producir esas vacunas, los ni\u00f1os no la necesitan, por Dios!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["rafrsr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qui\u00e9n sabe los efectos secundarios a largo plazo que pueden producir esas vacunas, los ni\u00f1os no la necesitan, por Dios!"}, {"id": 1439323879089086468, "verified": false, "tweet_text": "@MemeYamelCA @Claudiashein Me preocupa m\u00e1s el trabajo de todos ustedes Meme @MemeYamelCA , no est\u00e1n reportando nada sobre efectos secundarios y muertes por la inyecci\u00f3n experimental. La salud es primero. Acaso tienen l\u00ednea?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["MemeYamelCA", "Claudiashein", "MemeYamelCA"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me preocupa m\u00e1s el trabajo de todos ustedes Meme , no est\u00e1n reportando nada sobre efectos secundarios y muertes por la inyecci\u00f3n experimental. La salud es primero. Acaso tienen l\u00ednea?"}, {"id": 1439323496513998848, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES Ya no ser\u00eda negocio , 1 positivo de covid hospitalizado es un past\u00f3n , habr\u00e1 que esperar a los fondos europeos de efectos secundarios de las \"bakunas\" y ah\u00ed si.\nsi eso ya se har\u00e1.\n\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya no ser\u00eda negocio , positivo de covid hospitalizado es un past\u00f3n , habr\u00e1 que esperar a los fondos europeos de efectos secundarios de las \"bakunas\" y ah\u00ed si. si eso ya se har\u00e1. \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439322682357657607, "verified": false, "tweet_text": "@isaacj Es gracioso que ahora se descubra los terribles efectos secundarios de Champix cuando llevan con eso mas de una d\u00e9cada .y esta noticia es del 2008 viene de lejos lo venenoso que es\n\nhttps://t.co/PaPgygaHtT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["isaacj"], "tweet_urls": ["https://t.co/PaPgygaHtT"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es gracioso que ahora se descubra los terribles efectos secundarios de Champix cuando llevan con eso mas de una d\u00e9cada .y esta noticia es del viene de lejos lo venenoso que es"}, {"id": 1439322668864528384, "verified": false, "tweet_text": "@SomosMasRD809 @HazimNoelia Mi hijo tiene una mam\u00e1,\nno 8 millones de mam\u00e1s.\nTengo efectos secundarios de la vacuna Noelia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["SomosMasRD809", "HazimNoelia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hijo tiene una mam\u00e1, no millones de mam\u00e1s. Tengo efectos secundarios de la vacuna Noelia."}, {"id": 1439322583468437507, "verified": false, "tweet_text": "@CalcUru @lo_monti Nos autoexcluimos de varias cosas: 1)no enfermar o morir por efectos secundarios de un experimento, 2) de tener un toxico o simplemente substancia extra\u00f1a a nuestro cuerpo, 3) de ser controlados por agentes extra\u00f1os a nosotros mismos, 4)de dejarnos presionar por la discriminacion", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["CalcUru", "lo_monti"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nos autoexcluimos de varias cosas: )no enfermar o morir por efectos secundarios de un experimento, ) de tener un toxico o simplemente substancia extra\u00f1a a nuestro cuerpo, ) de ser controlados por agentes extra\u00f1os a nosotros mismos, )de dejarnos presionar por la discriminacion"}, {"id": 1439322428098945024, "verified": false, "tweet_text": "@alaisierra Normal que se queje de los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["alaisierra"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Normal que se queje de los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude02"}, {"id": 1439322427918540802, "verified": false, "tweet_text": "Y eso que se reporta menos de 10% de efectos secundarios https://t.co/u7oCHxxzRe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/u7oCHxxzRe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y eso que se reporta menos de % de efectos secundarios"}, {"id": 1439322393688875022, "verified": false, "tweet_text": "@Llegaremosalas2 @Domadora76 Porque creen q los salvan, pero no ven graves los efectos secundarios!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Llegaremosalas2", "Domadora76"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque creen q los salvan, pero no ven graves los efectos secundarios!!!"}, {"id": 1439322121327595523, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES Si se dijesen lo efectos secundarios de las vacunas... Y hasta aqu\u00ed puede decir.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si se dijesen lo efectos secundarios de las vacunas... Y hasta aqu\u00ed puede decir."}, {"id": 1439321041189302279, "verified": false, "tweet_text": "Que no los enga\u00f1en el tal ESAVI solo reporta los efectos secundarios a muy corto plazo, una tomadura de pelo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que no los enga\u00f1en el tal ESAVI solo reporta los efectos secundarios a muy corto plazo, una tomadura de pelo."}, {"id": 1439319686169174024, "verified": false, "tweet_text": "La EMA investiga tres posibles nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer y Moderna https://t.co/Dy0pl6fa0Y via @ABC_Conocer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Dy0pl6fa0Y"], "country": "MEXICO", "text_es": "La EMA investiga tres posibles nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer y Moderna via"}, {"id": 1439319449719484421, "verified": false, "tweet_text": "@hugoguionista Google search:\"efectos secundarios de uso del helio\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["hugoguionista"], "country": "MEXICO", "text_es": "Google search:\"efectos secundarios de uso del helio\""}, {"id": 1439317632105263112, "verified": false, "tweet_text": "@Haterinna Es importante conocer que reacci\u00f3n han tenido y divulgarlo. Se que peor, es tener el coronavirus pero hay que investigar estos efectos secundarios. Es tambi\u00e9n de salud p\u00fablica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Haterinna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es importante conocer que reacci\u00f3n han tenido y divulgarlo. Se que peor, es tener el coronavirus pero hay que investigar estos efectos secundarios. Es tambi\u00e9n de salud p\u00fablica."}, {"id": 1439317386180562944, "verified": false, "tweet_text": "@mjdelrio O el caso del myolastan, por poner un ejemplo, comercializado durante 46 a\u00f1os y retirado de la cadena de distribuci\u00f3n en 2013 por la AEM por los efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["mjdelrio"], "country": "MEXICO", "text_es": "O el caso del myolastan, por poner un ejemplo, comercializado durante a\u00f1os y retirado de la cadena de distribuci\u00f3n en por la AEM por los efectos secundarios."}, {"id": 1439317368132423680, "verified": false, "tweet_text": "@enriquesnyder @tadei Nada de efectos secundarios adversos a mediano y largo plazo, todos a corto plazo. Informaci\u00f3n sesgada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["enriquesnyder", "tadei"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nada de efectos secundarios adversos a mediano y largo plazo, todos a corto plazo. Informaci\u00f3n sesgada."}, {"id": 1439316857840881670, "verified": false, "tweet_text": "o tambi\u00e9n se puede consumir (1 gramo de curcumina) con un gramo de Omega-3 de aceite de pescado\n\nesa combinaci\u00f3n debe ser todav\u00eda m\u00e1s potente\n\nsi lo tomas 2-3 veces al d\u00eda, puede quitarte casi cualquier tipo de dolor\n\nsin los efectos secundarios de las medicinas (ibuprofeno, etc)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "o tambi\u00e9n se puede consumir (1 gramo de curcumina) con un gramo de Omega-3 de aceite de pescado esa combinaci\u00f3n debe ser todav\u00eda m\u00e1s potente si lo tomas -3 veces al d\u00eda, puede quitarte casi cualquier tipo de dolor sin los efectos secundarios de las medicinas (ibuprofeno, etc)"}, {"id": 1439315747097006082, "verified": false, "tweet_text": "@unduca @Vikingo8641 @farmafilico @EvaristoLPR @Berto_MP @ad_identitatem @kefas_mason @NightHowl11 @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio @AngelGarciaMon8 Y ahora te voy a contar una cosa, que quiz\u00e1s te importe una \ud83d\udca9, pero bueno...\nTengo migra\u00f1as cr\u00f3nicas desde los 14 a\u00f1os.\nDecid\u00ed ir a ver que se pod\u00eda hacer. Me ponen un tratamiento preventivo, 1 pasti diaria. Me dan efectos secundarios, somnolencia, etc. Iba como drogada...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["unduca", "Vikingo8641", "farmafilico", "EvaristoLPR", "Berto_MP", "ad_identitatem", "kefas_mason", "NightHowl11", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio", "AngelGarciaMon8"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y ahora te voy a contar una cosa, que quiz\u00e1s te importe una \ud83d\udca9, pero bueno... Tengo migra\u00f1as cr\u00f3nicas desde los a\u00f1os. Decid\u00ed ir a ver que se pod\u00eda hacer. Me ponen un tratamiento preventivo, pasti diaria. Me dan efectos secundarios, somnolencia, etc. Iba como drogada..."}, {"id": 1439315719230038020, "verified": false, "tweet_text": "Ya me pusieron la segunda dosis. Estoy asustado por los efectos secundarios, ojal\u00e1 no sean tan fuertes como la primera vez. Ahora tengo que esperar 20 d\u00edas para el m\u00e1ximo efecto para estar inmunizaditto. Ha pasado a\u00f1o y medio desde que nos encerramos y por fin se acaba para mi.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me pusieron la segunda dosis. Estoy asustado por los efectos secundarios, ojal\u00e1 no sean tan fuertes como la primera vez. Ahora tengo que esperar d\u00edas para el m\u00e1ximo efecto para estar inmunizaditto. Ha pasado a\u00f1o y medio desde que nos encerramos y por fin se acaba para mi."}, {"id": 1439315286876950536, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna\nhttps://t.co/0klLVt6gw8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0klLVt6gw8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna"}, {"id": 1439315209173278726, "verified": false, "tweet_text": "En mi municipio todo muy \u00e1gil. Pr\u00e1cticamente llegu\u00e9 y me pincharon. \nFue m\u00e1s el tiempo que esper\u00e9 para vigilia efectos secundarios, que lo que tardaron en llegar a vacunarme.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En mi municipio todo muy \u00e1gil. Pr\u00e1cticamente llegu\u00e9 y me pincharon. Fue m\u00e1s el tiempo que esper\u00e9 para vigilia efectos secundarios, que lo que tardaron en llegar a vacunarme."}, {"id": 1439315052788658178, "verified": false, "tweet_text": "@unduca @Vikingo8641 @farmafilico @EvaristoLPR @Berto_MP @ad_identitatem @kefas_mason @NightHowl11 @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio @AngelGarciaMon8 Los efectos secundarios de las vacunas que he visto han sido leves. 1 d\u00eda de reposo con fiebre en casa y dolor de brazo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["unduca", "Vikingo8641", "farmafilico", "EvaristoLPR", "Berto_MP", "ad_identitatem", "kefas_mason", "NightHowl11", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio", "AngelGarciaMon8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de las vacunas que he visto han sido leves. d\u00eda de reposo con fiebre en casa y dolor de brazo."}, {"id": 1439313689853763596, "verified": false, "tweet_text": "@FloresconVeneno Sin dudarlo, pero los efectos secundarios s\u00ed que son m\u00e1s jodidos\u2026 bueno, si es que te da", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["FloresconVeneno"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sin dudarlo, pero los efectos secundarios s\u00ed que son m\u00e1s jodidos\u2026 bueno, si es que te da"}, {"id": 1439313512464011265, "verified": false, "tweet_text": "@Alletta Generalmente la segunda te causa menos efectos secundarios que la primera. A mi la segunda no me hizo ni cosquillas. Con la primera dolor de cabeza y cansancio", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Alletta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Generalmente la segunda te causa menos efectos secundarios que la primera. A mi la segunda no me hizo ni cosquillas. Con la primera dolor de cabeza y cansancio"}, {"id": 1439312902247354374, "verified": false, "tweet_text": "@Vikingo8641 @farmafilico @EvaristoLPR @Eva_Angelina_79 @unduca @Berto_MP @ad_identitatem @kefas_mason @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio @AngelGarciaMon8 \u00bfY qu\u00e9 me quieres decir con esto? Escalar de 40 000 voluntarios por ensayo a varios miles de millones de dosis acaba por descubrir nuevos efectos secundarios. Pero esto pasa con todos los medicamentos y todas las vacunas. Y adem\u00e1s, es lo que te he contado en mi tuit.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Vikingo8641", "farmafilico", "EvaristoLPR", "Eva_Angelina_79", "unduca", "Berto_MP", "ad_identitatem", "kefas_mason", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio", "AngelGarciaMon8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY qu\u00e9 me quieres decir con esto? Escalar de voluntarios por ensayo a varios miles de millones de dosis acaba por descubrir nuevos efectos secundarios. Pero esto pasa con todos los medicamentos y todas las vacunas. Y adem\u00e1s, es lo que te he contado en mi tuit."}, {"id": 1439312552387874817, "verified": false, "tweet_text": "@Axelpsc @Agherosh @racsol123 @NereaVaquerizo Lo que he le\u00eddo son las miles de muertes que est\u00e1n causando en Europa y los efectos secundarios graves como miocarditis, problemas de visi\u00f3n , desarreglos en la menstruaci\u00f3n , trombosis , co\u00e1gulos de sangre etc .. aparte de que es sabido que no inmunizan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Axelpsc", "Agherosh", "racsol123", "NereaVaquerizo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que he le\u00eddo son las miles de muertes que est\u00e1n causando en Europa y los efectos secundarios graves como miocarditis, problemas de visi\u00f3n , desarreglos en la menstruaci\u00f3n , trombosis , co\u00e1gulos de sangre etc .. aparte de que es sabido que no inmunizan"}, {"id": 1439312211512598536, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Para proteger a los ni\u00f1os MEJOR NO INYECTARLES ALGO QUE LES MATE o les provoque graves efectos secundarios, asustando a sus padres a que les vacunen con algo que NO SIRVE PARA NADA, ante un virus QUE NO AFECTA APENAS A NI\u00d1OS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para proteger a los ni\u00f1os MEJOR NO INYECTARLES ALGO QUE LES MATE o les provoque graves efectos secundarios, asustando a sus padres a que les vacunen con algo que NO SIRVE PARA NADA, ante un virus QUE NO AFECTA APENAS A NI\u00d1OS"}, {"id": 1439311817159938048, "verified": false, "tweet_text": "Cuando la cosa se ponga fea y los efectos secundarios empiecen a aflorar , mucho m\u00e1s de lo que ya lo est\u00e1n haciendo , se arrepentir\u00e1n de haber dado una patada a esos \u201c\u00e1ngeles \u201c que siempre  estuvieron en los malos momentos d\u00e1ndolo todo .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando la cosa se ponga fea y los efectos secundarios empiecen a aflorar , mucho m\u00e1s de lo que ya lo est\u00e1n haciendo , se arrepentir\u00e1n de haber dado una patada a esos \u201c\u00e1ngeles \u201c que siempre estuvieron en los malos momentos d\u00e1ndolo todo ."}, {"id": 1439311682761805833, "verified": false, "tweet_text": "@Vikingo8641 @farmafilico @EvaristoLPR @Eva_Angelina_79 @unduca @Berto_MP @ad_identitatem @kefas_mason @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio @AngelGarciaMon8 Los ensayos no acaban en 2023. En 2023 est\u00e1 previsto una modificaci\u00f3n de los efectos secundarios observados durante la fase de farmacovigilancia. Y una mejora de las mismas si es necesaria.\n\nNo es una terapia de ARNm. Son vacunas de ARNm. \u00bfSabes c\u00f3mo funcionan?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Vikingo8641", "farmafilico", "EvaristoLPR", "Eva_Angelina_79", "unduca", "Berto_MP", "ad_identitatem", "kefas_mason", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio", "AngelGarciaMon8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los ensayos no acaban en . En est\u00e1 previsto una modificaci\u00f3n de los efectos secundarios observados durante la fase de farmacovigilancia. Y una mejora de las mismas si es necesaria. No es una terapia de ARNm. Son vacunas de ARNm. \u00bfSabes c\u00f3mo funcionan?"}, {"id": 1439311449260703750, "verified": false, "tweet_text": "@grizz_111 @cristinarumenov @maxkleba @ferduarte05 @floreal_landa jsjsjsjsjsjsjsjs querida se tiene q aceptar la haya. hay m\u00e1s posibilidades de morirme de coronavirus a q me d\u00e9 un efecto secundario la vacuna.\nah, reina por si no lo sab\u00edas hasta la tintura q te pon\u00e9s tiene efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["grizz_111", "cristinarumenov", "maxkleba", "ferduarte05", "floreal_landa"], "country": "MEXICO", "text_es": "jsjsjsjsjsjsjsjs querida se tiene q aceptar la haya. hay m\u00e1s posibilidades de morirme de coronavirus a q me d\u00e9 un efecto secundario la vacuna. ah, reina por si no lo sab\u00edas hasta la tintura q te pon\u00e9s tiene efectos secundarios."}, {"id": 1439311013720084480, "verified": false, "tweet_text": "@dulcessarcasmo Efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["dulcessarcasmo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439310473929924609, "verified": false, "tweet_text": "Creo que uno de los efectos secundarios de usar twitter es que algunas  personas desarrollan brotes psic\u00f3ticos. Empiezan a creerse psic\u00f3logos, ingenieros, analistas pol\u00edticos, economistas y celebridades.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que uno de los efectos secundarios de usar twitter es que algunas personas desarrollan brotes psic\u00f3ticos. Empiezan a creerse psic\u00f3logos, ingenieros, analistas pol\u00edticos, economistas y celebridades."}, {"id": 1439309975185133570, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna me est\u00e1n haciendo que te extra\u00f1e \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude05 jajajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna me est\u00e1n haciendo que te extra\u00f1e \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude05 jajajaja"}, {"id": 1439309910852898828, "verified": false, "tweet_text": "@rampotea @carwomynmaria @coraIitos P\u00e1same esos datos porque varios pa\u00edses han echado marcha atr\u00e1s por los casos que ha habido, el \u00faltimo de ellos Suecia. Y cuando no se conoce a largo plazo esos efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["rampotea", "carwomynmaria", "coraIitos"], "country": "MEXICO", "text_es": "P\u00e1same esos datos porque varios pa\u00edses han echado marcha atr\u00e1s por los casos que ha habido, el \u00faltimo de ellos Suecia. Y cuando no se conoce a largo plazo esos efectos secundarios."}, {"id": 1439308961094639616, "verified": false, "tweet_text": "Que chingue su madre la enferma que me vacun\u00f3 y me dijo que si me daban efectos secundarios solo me aguantara y ya.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que chingue su madre la enferma que me vacun\u00f3 y me dijo que si me daban efectos secundarios solo me aguantara y ya."}, {"id": 1439308678373466113, "verified": false, "tweet_text": "@A24COM \nFarsante c\u00f3mplice ... Hay milesssss de efectos secundarios adversos incluida muertes por \ud83d\udc89\u2620\ufe0f https://t.co/d5FY77IZub", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["A24COM"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2620\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Farsante c\u00f3mplice ... Hay milesssss de efectos secundarios adversos incluida muertes por \ud83d\udc89\u2620\ufe0f"}, {"id": 1439307922249560066, "verified": false, "tweet_text": "@SaludStrategica Estoy 100% de acuerdo. Cuando se trata de padecimientos cr\u00f3nico - degenerativos, la mejor opci\u00f3n son tratamientos complementarios sin efectos secundarios y la nutrici\u00f3n. Por desgracia la gente ve la nutrici\u00f3n solo como una opci\u00f3n para bajar de peso \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["SaludStrategica"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy % de acuerdo. Cuando se trata de padecimientos cr\u00f3nico - degenerativos, la mejor opci\u00f3n son tratamientos complementarios sin efectos secundarios y la nutrici\u00f3n. Por desgracia la gente ve la nutrici\u00f3n solo como una opci\u00f3n para bajar de peso \ud83d\ude44"}, {"id": 1439307574025891843, "verified": false, "tweet_text": "@spiritum2020 Y para todos, es ESPECIALMENTE terrible en ancianos y personas de riesgo, ya que son los M\u00c1S l\u00e1biles con los efectos mortales secundarios\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["spiritum2020"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y para todos, es ESPECIALMENTE terrible en ancianos y personas de riesgo, ya que son los M\u00c1S l\u00e1biles con los efectos mortales secundarios\u2026"}, {"id": 1439307214301302784, "verified": false, "tweet_text": "@shollyholliday @cristinarumenov @maxkleba @ferduarte05 @floreal_landa Varios pa\u00edses de Europa prohibieron esa vacuna, pq presenta diversos efectos secundarios, adem\u00e1s q fue creada para adultos mayores, que ac\u00e1 te pongan cualquier mierda y personas como vos la acepten es otra cosa!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["shollyholliday", "cristinarumenov", "maxkleba", "ferduarte05", "floreal_landa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Varios pa\u00edses de Europa prohibieron esa vacuna, pq presenta diversos efectos secundarios, adem\u00e1s q fue creada para adultos mayores, que ac\u00e1 te pongan cualquier mierda y personas como vos la acepten es otra cosa!"}, {"id": 1439306942145568772, "verified": false, "tweet_text": "@MSinyakevich_ @Oespinar1 @IosefStealer Yo, provacunas, entiendo a las embarazadas,el riesgo es real y hay efectos secundarios, incluso muertes, eso no puedo negarlo, pero  mueren millones m\u00e1s por la enfermedad. Y creo que debe existir la libre elecci\u00f3n, cada uno que valore lo.mejor para cada cual.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["MSinyakevich_", "Oespinar1", "IosefStealer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo, provacunas, entiendo a las embarazadas,el riesgo es real y hay efectos secundarios, incluso muertes, eso no puedo negarlo, pero mueren millones m\u00e1s por la enfermedad. Y creo que debe existir la libre elecci\u00f3n, cada uno que valore lo.mejor para cada cual."}, {"id": 1439306493891911689, "verified": false, "tweet_text": "dej\u00e9 la medicaci\u00f3n y estoy teniendo efectos secundarios, en cualquier momento me desmayo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "dej\u00e9 la medicaci\u00f3n y estoy teniendo efectos secundarios, en cualquier momento me desmayo"}, {"id": 1439306452393414656, "verified": false, "tweet_text": "@Oespinar1 @TERESA10107122 @IosefStealer Lo van a pagar y de sus bolsillos,por persuadir a la gente que se vacune , porque las aseguradoras se limpian las manos con sanitarios por demandas por efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Oespinar1", "TERESA10107122", "IosefStealer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo van a pagar y de sus bolsillos,por persuadir a la gente que se vacune , porque las aseguradoras se limpian las manos con sanitarios por demandas por efectos secundarios"}, {"id": 1439306004240519174, "verified": false, "tweet_text": "@JALGUERRERO @SextaNocheTV Vd sabe la diferencia entre efectos secundarios y reacciones adversas???\nLos primeros quiz\u00e1 lo ser\u00e1n, pero estas \u00faltimas no son pasajeras\u2026\nQue no son tan frecuentes???\nLo que le he dicho, que le toque a uno de los suyos o a Vd, a ver qu\u00e9 le parece\u2026\nY revise cu\u00e1ntos hay en EEUU!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["JALGUERRERO", "SextaNocheTV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vd sabe la diferencia entre efectos secundarios y reacciones adversas??? Los primeros quiz\u00e1 lo ser\u00e1n, pero estas \u00faltimas no son pasajeras\u2026 Que no son tan frecuentes??? Lo que le he dicho, que le toque a uno de los suyos o a Vd, a ver qu\u00e9 le parece\u2026 Y revise cu\u00e1ntos hay en EEUU!"}, {"id": 1439305899244498946, "verified": false, "tweet_text": "excelente servicio de la pfizer con cero efectos secundarios en mi cuerpa \ud83e\udd29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd29"], "country": "MEXICO", "text_es": "excelente servicio de la pfizer con cero efectos secundarios en mi cuerpa \ud83e\udd29"}, {"id": 1439305531483688972, "verified": false, "tweet_text": ".... el dolor de cabeza me est\u00e1 volviendo loca. Lo cierto es que \u00a1Vayan a vacunarse, carajo!. Los efectos secundarios son m\u00ednimos, yo vengo de otro planeta y pues, me peg\u00f3 distinto!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": ".... el dolor de cabeza me est\u00e1 volviendo loca. Lo cierto es que \u00a1Vayan a vacunarse, carajo!. Los efectos secundarios son m\u00ednimos, yo vengo de otro planeta y pues, me peg\u00f3 distinto!"}, {"id": 1439305508628934656, "verified": false, "tweet_text": "@DirectoAnalisis @MariellyFlowers @laraf87 No existe ning\u00fan medicamento que tenga cero efectos secundarios adversos. NINGUNO. Hasta un paracetamol y una aspirina tienen esas fichas y advertencias porque a un porcentaje min\u00fasculo de la poblaci\u00f3n les van a causar efectos adversos graves\n\nHay gente a la que el trigo los da\u00f1a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["DirectoAnalisis", "MariellyFlowers", "laraf87"], "country": "MEXICO", "text_es": "No existe ning\u00fan medicamento que tenga cero efectos secundarios adversos. NINGUNO. Hasta un paracetamol y una aspirina tienen esas fichas y advertencias porque a un porcentaje min\u00fasculo de la poblaci\u00f3n les van a causar efectos adversos graves Hay gente a la que el trigo los da\u00f1a"}, {"id": 1439305249416679430, "verified": false, "tweet_text": "@raulcarlosmd @doctormacias \u00bfLos vacunados no contagian? \u00bfPuede usted prescribir la vacuna a un paciente y garantizarle que no tendr\u00e1 efectos secundarios? \u00bfEn caso de efectos adverso se har\u00eda usted responsable ante el paciente o sus familiares?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["raulcarlosmd", "doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLos vacunados no contagian? \u00bfPuede usted prescribir la vacuna a un paciente y garantizarle que no tendr\u00e1 efectos secundarios? \u00bfEn caso de efectos adverso se har\u00eda usted responsable ante el paciente o sus familiares?"}, {"id": 1439304709643325443, "verified": false, "tweet_text": "@JFdB75 @VEVEKA6 @VIRILA5 Evidentemente, la gente que muere por los efectos secundarios de la vacuna es sensiblemente inferior a la que mor\u00edan de covid.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["JFdB75", "VEVEKA6", "VIRILA5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Evidentemente, la gente que muere por los efectos secundarios de la vacuna es sensiblemente inferior a la que mor\u00edan de covid."}, {"id": 1439304205030862851, "verified": true, "tweet_text": "#Curiosidades | \u00bfQu\u00e9 personas no deben tomar vitamina D?\n\nAqu\u00ed m\u00e1s detalles\n\ud83d\udc47\nhttps://t.co/Ts2XFKWu8z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Curiosidades"], "tweet_urls": ["https://t.co/Ts2XFKWu8z"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00bfQu\u00e9 personas no deben tomar vitamina D? Aqu\u00ed m\u00e1s detalles \ud83d\udc47"}, {"id": 1439304084964642826, "verified": false, "tweet_text": "Solo falta ver si los efectos secundarios son parte de completar mi esquema de vacunaci\u00f3n. Ya se dejan sentir los escalofr\u00edos y mareos...#SputnikV #vacunacioncovid19 bravo por la organizaci\u00f3n en #centromedico", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV", "vacunacioncovid19", "centromedico"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo falta ver si los efectos secundarios son parte de completar mi esquema de vacunaci\u00f3n. Ya se dejan sentir los escalofr\u00edos y mareos... bravo por la organizaci\u00f3n en"}, {"id": 1439301931848159240, "verified": false, "tweet_text": "@anyrmontes28 Totalmente de acuerdo contigo, Any, son muy diferentes, tanto en sabor y aroma, como en sus efectos secundarios, jeje \ud83d\ude01\ud83c\udf7b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["anyrmontes28"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf7b", "\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Totalmente de acuerdo contigo, Any, son muy diferentes, tanto en sabor y aroma, como en sus efectos secundarios, jeje \ud83d\ude01\ud83c\udf7b"}, {"id": 1439301798175649792, "verified": false, "tweet_text": "@oguratrebic_2 Lo demostr\u00f3 con a\u00f1os de investigaci\u00f3n. Estudia m\u00e1s sobre el or\u00edgen de los 1ros estudios de la Viruela en animales y los efectos secundarios y como fueron las investigaciones en humanos. \n\nTal vez te sorprenda. No jugaban con experimentos como ahora ni hab\u00eda tanto poder econ\u00f3mico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["oguratrebic_2"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo demostr\u00f3 con a\u00f1os de investigaci\u00f3n. Estudia m\u00e1s sobre el or\u00edgen de los ros estudios de la Viruela en animales y los efectos secundarios y como fueron las investigaciones en humanos. Tal vez te sorprenda. No jugaban con experimentos como ahora ni hab\u00eda tanto poder econ\u00f3mico."}, {"id": 1439301784942563331, "verified": true, "tweet_text": "\ud835\udc0b\ud835\udc0e \ud835\udc10\ud835\udc14\ud835\udc04 \ud835\udc03\ud835\udc04\ud835\udc01\ud835\udc04\ud835\udc12 \ud835\udc12\ud835\udc00\ud835\udc01\ud835\udc04\ud835\udc11 \u2022 La vacuna AstraZeneca, ser\u00e1 la que se administrar\u00e1 a las personas en el rango de edad de 30 a\u00f1os a m\u00e1s, que en el caso del Tri\u00e1ngulo Minero, esta prevista para el 30 de septiembre. https://t.co/RLZuY80TLs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RLZuY80TLs"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud835\udc0b\ud835\udc0e \ud835\udc10\ud835\udc14\ud835\udc04 \ud835\udc03\ud835\udc04\ud835\udc01\ud835\udc04\ud835\udc12 \ud835\udc12\ud835\udc00\ud835\udc01\ud835\udc04\ud835\udc11 \u2022 La vacuna AstraZeneca, ser\u00e1 la que se administrar\u00e1 a las personas en el rango de edad de a\u00f1os a m\u00e1s, que en el caso del Tri\u00e1ngulo Minero, esta prevista para el de septiembre."}, {"id": 1439301693859053574, "verified": false, "tweet_text": "@Goliadx @Dr_PaulinoVigil @simonsdlj Uy que miedo! La vacuna tiene un efecto protector de 4 meses despu\u00e9s de eso habr\u00e1 que seguir vacunandose para el resto de la vida y arriesgandose a sus efectos secundarios. Ni madres! Abran los ojos. https://t.co/FJnvN4gSkC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Goliadx", "Dr_PaulinoVigil", "simonsdlj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uy que miedo! La vacuna tiene un efecto protector de meses despu\u00e9s de eso habr\u00e1 que seguir vacunandose para el resto de la vida y arriesgandose a sus efectos secundarios. Ni madres! Abran los ojos."}, {"id": 1439301556248137737, "verified": false, "tweet_text": "Por cierto, seg\u00fan datos oficiales han muerto 300 personas por la vacuna. Supongamos que es cierto. Y menores de 40? Cu\u00e1ntos por Covid? Y agrego. Se animar\u00e1n a publicar los casos de efectos secundarios? Con esos datos no deber\u00edan respetar a qui\u00e9n no quiera vacunarse?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por cierto, seg\u00fan datos oficiales han muerto personas por la vacuna. Supongamos que es cierto. Y menores de ? Cu\u00e1ntos por Covid? Y agrego. Se animar\u00e1n a publicar los casos de efectos secundarios? Con esos datos no deber\u00edan respetar a qui\u00e9n no quiera vacunarse?"}, {"id": 1439301277385695239, "verified": false, "tweet_text": "@N_P_Junior @MariaStilosa0 Es una buena pregunta. \nPero hay varios niveles en el problema\n1\u00ba la ineficacia en si misma de las vacunas, que se excusar\u00e1 con el escape a otras cepas o una gripe del milenio\n2\u00ba Los efectos secundarios de las vacunas. Eso pueden ser mas dif\u00edcil de enmascarar seg\u00fan sus dimensi\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["N_P_Junior", "MariaStilosa0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es una buena pregunta. Pero hay varios niveles en el problema \u00ba la ineficacia en si misma de las vacunas, que se excusar\u00e1 con el escape a otras cepas o una gripe del milenio \u00ba Los efectos secundarios de las vacunas. Eso pueden ser mas dif\u00edcil de enmascarar seg\u00fan sus dimensi\u00f3n"}, {"id": 1439300770697027594, "verified": false, "tweet_text": "@ndrsrobls Jajajajajajaja efectos secundarios que valen la pena", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["ndrsrobls"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajajajajaja efectos secundarios que valen la pena"}, {"id": 1439300660613328901, "verified": false, "tweet_text": "@delafuenteaboga @CarlosAraujo213 @elhigadodmarita Y el Estado acepta que las farmaceuticas no se hacen cargo de efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["delafuenteaboga", "CarlosAraujo213", "elhigadodmarita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y el Estado acepta que las farmaceuticas no se hacen cargo de efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439300020457541638, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna\nhttps://t.co/0klLVsOF7y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0klLVsOF7y"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna"}, {"id": 1439300006599700486, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna\nhttps://t.co/CTHv2uEBeq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CTHv2uEBeq"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna"}, {"id": 1439299544567668739, "verified": false, "tweet_text": "@delafuenteaboga @chicozanahoria1 @elhigadodmarita Y si me vacuno, el estado asume los efectos secundarios!? Quien se hace responsable?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["delafuenteaboga", "chicozanahoria1", "elhigadodmarita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y si me vacuno, el estado asume los efectos secundarios!? Quien se hace responsable?"}, {"id": 1439299289012920320, "verified": false, "tweet_text": "Venezuela:  \u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la Sputnik V?  https://t.co/7yR2mldzI4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7yR2mldzI4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Venezuela: \u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la Sputnik V?"}, {"id": 1439298513872035842, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 Dime un solo medicamento que no pueda tener efectos secundarios o adversos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dime un solo medicamento que no pueda tener efectos secundarios o adversos."}, {"id": 1439298158589267971, "verified": false, "tweet_text": "\u2800\n\u2800\u2750 \u275b \u00a1Lulu ha visto unicornios!\n...\u02e2\u1d52\u02e1\u1d52 \u1d49\u02e2\u1d56\u1d49\u02b3\u1d43 \u1d60\u1d58\u1d49 \u207f\u1d52 \u02b0\u1d43\u02b8\u1d43\u207f \u02e2\u2071\u1d48\u1d52 \u1d49\u1da0\u1d49\u1d9c\u1d57\u1d52\u02e2 \u02e2\u1d49\u1d9c\u1d58\u207f\u1d48\u1d43\u02b3\u2071\u1d52\u02e2 \u1d48\u1d49 \u1d58\u207f\u1d52\u02e2 \u02b0\u1d52\u207f\u1d4d\u1d52\u02e2..\nLulu considera que Narvales si son unicornios marinos.\n\u00a1Busquemos un unicornio! https://t.co/2O2FDduj0X", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2O2FDduj0X"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2800 \u2800\u2750 \u275b \u00a1Lulu ha visto unicornios! ...\u02e2\u1d52\u02e1\u1d52 \u1d49\u02e2\u1d56\u1d49\u02b3\u1d43 \u1d60\u1d58\u1d49 \u207f\u1d52 \u02b0\u1d43\u02b8\u1d43\u207f \u02e2\u2071\u1d48\u1d52 \u1d49\u1da0\u1d49\u1d9c\u1d57\u1d52\u02e2 \u02e2\u1d49\u1d9c\u1d58\u207f\u1d48\u1d43\u02b3\u2071\u1d52\u02e2 \u1d48\u1d49 \u1d58\u207f\u1d52\u02e2 \u02b0\u1d52\u207f\u1d4d\u1d52\u02e2.. Lulu considera que Narvales si son unicornios marinos. \u00a1Busquemos un unicornio!"}, {"id": 1439296284117147654, "verified": false, "tweet_text": "@Grinnnch Lo que haces el fernet jajajajajajaja efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Grinnnch"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que haces el fernet jajajajajajaja efectos secundarios"}, {"id": 1439296101773975557, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfAfecta la vacuna contra el covid-19 el ciclo menstrual? https://t.co/oub1nzepIv via @CNNEE", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["CNNEE"], "tweet_urls": ["https://t.co/oub1nzepIv"]}, {"id": 1439295250116263936, "verified": false, "tweet_text": "@MundoOjos @fridademoran @sallelorier evidencias de los efectos secundarios de la inoculaci\u00f3n experimental genocida de la elite mas\u00f3nica luciferina", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["MundoOjos", "fridademoran", "sallelorier"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "evidencias de los efectos secundarios de la inoculaci\u00f3n experimental genocida de la elite mas\u00f3nica luciferina"}, {"id": 1439295148739936265, "verified": false, "tweet_text": "@fsanchez1983 @LeonEconomista Entonces si no tiene dinero que no tenga agua? , Y las enfermedades? Y las medidas de prevenci\u00f3n e higiene? Los efectos secundarios por la ausencia de agua debido a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica precaria ser\u00edan terribles para toda la sociedad, habr\u00eda brotes epidemiol\u00f3gicos \ud83d\ude31", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["fsanchez1983", "LeonEconomista"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude31"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces si no tiene dinero que no tenga agua? , Y las enfermedades? Y las medidas de prevenci\u00f3n e higiene? Los efectos secundarios por la ausencia de agua debido a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica precaria ser\u00edan terribles para toda la sociedad, habr\u00eda brotes epidemiol\u00f3gicos \ud83d\ude31"}, {"id": 1439294789351006209, "verified": false, "tweet_text": "Y estuve deprimidisima despu\u00e9s x sus efectos secundarios (aparte de todo el maltrato y abusos que sufri en el psiqui\u00e1trico que era peor que una carcel) y mi madre me la quit\u00f3 ya en casa. Mejore. Tuve que seguir en aquel instituto infernal. Los a\u00f1os posteriores", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y estuve deprimidisima despu\u00e9s x sus efectos secundarios (aparte de todo el maltrato y abusos que sufri en el psiqui\u00e1trico que era peor que una carcel) y mi madre me la quit\u00f3 ya en casa. Mejore. Tuve que seguir en aquel instituto infernal. Los a\u00f1os posteriores"}, {"id": 1439294238575976458, "verified": false, "tweet_text": "15h he dormido... y luego no ten\u00eda efectos secundarios la vacuna... la madre que os pari\u00f3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "h he dormido... y luego no ten\u00eda efectos secundarios la vacuna... la madre que os pari\u00f3"}, {"id": 1439293449166020613, "verified": false, "tweet_text": "2da dosis \u2611\ufe0f\nEfectos secundarios:\u2611\ufe0f\u2611\ufe0f\u2611\ufe0f\u2611\ufe0f\u2611\ufe0f\u2611\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2611\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "da dosis \u2611\ufe0f Efectos secundarios:\u2611\ufe0f\u2611\ufe0f\u2611\ufe0f\u2611\ufe0f\u2611\ufe0f\u2611\ufe0f"}, {"id": 1439293405490728969, "verified": false, "tweet_text": "@te_la_cantoBis @Energiasagradas No dicen cuanta gente est\u00e1 vacunada con 2 dosis. Ahora solo dicen que han administrado 66 millones. \nAs\u00ed los muertos y efectos secundarios se ven menores.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["te_la_cantoBis", "Energiasagradas"], "country": "MEXICO", "text_es": "No dicen cuanta gente est\u00e1 vacunada con dosis. Ahora solo dicen que han administrado millones. As\u00ed los muertos y efectos secundarios se ven menores."}, {"id": 1439293178738270210, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfPuede la vacuna contra el covid-19 afectar los ciclos menstruales?\n\nhttps://t.co/gQbT6DmZGA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gQbT6DmZGA"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPuede la vacuna contra el covid-19 afectar los ciclos menstruales?"}, {"id": 1439290482484523013, "verified": false, "tweet_text": "@JanerJoan Es como si yo digo ahora, que los que teng\u00e1is efectos secundarios por la vacuna que tambi\u00e9n os lo pag\u00e9is vosotros. Si es que vaya mentes tan vac\u00edas, co\u00f1o.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["JanerJoan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es como si yo digo ahora, que los que teng\u00e1is efectos secundarios por la vacuna que tambi\u00e9n os lo pag\u00e9is vosotros. Si es que vaya mentes tan vac\u00edas, co\u00f1o."}, {"id": 1439290367292186624, "verified": false, "tweet_text": "@alvarosenju Y estuve deprimidisima despu\u00e9s x sus efectos secundarios (aparte de todo el maltrato y abusos que sufri en el psiqui\u00e1trico que era peor que una carcel) y mi madre me la quit\u00f3 ya en casa. Mejore. Tuve que seguir en aquel instituto infernal. Los a\u00f1os posteriores *", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["alvarosenju"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y estuve deprimidisima despu\u00e9s x sus efectos secundarios (aparte de todo el maltrato y abusos que sufri en el psiqui\u00e1trico que era peor que una carcel) y mi madre me la quit\u00f3 ya en casa. Mejore. Tuve que seguir en aquel instituto infernal. Los a\u00f1os posteriores *"}, {"id": 1439289861656223744, "verified": false, "tweet_text": "Las muertes son al azar, los s\u00edntomas igual y los efectos secundarios. Qu\u00e9 fortuna poseer buena suerte.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Las muertes son al azar, los s\u00edntomas igual y los efectos secundarios. Qu\u00e9 fortuna poseer buena suerte."}, {"id": 1439289799576375299, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de vacuna sin haber tenido covid  ni efectos secundarios. Ya me creo la muy muy.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis de vacuna sin haber tenido covid ni efectos secundarios. Ya me creo la muy muy."}, {"id": 1439289734421962753, "verified": false, "tweet_text": "@alvarosenju Mi hija lleva desde los dos a\u00f1os tomando medicamentos para su epilepsia y da miedo leer los efectos secundarios, donde la primera l\u00ednea es tener ideas suicidas...incluso tomando medicamentos que no est\u00e1n adecuados a su edad porque no dan con el que funcione", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["alvarosenju"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hija lleva desde los dos a\u00f1os tomando medicamentos para su epilepsia y da miedo leer los efectos secundarios, donde la primera l\u00ednea es tener ideas suicidas...incluso tomando medicamentos que no est\u00e1n adecuados a su edad porque no dan con el que funcione"}, {"id": 1439289352622837763, "verified": false, "tweet_text": "@Mixwell @GambitEsports Hoy me he vacunado, los efectos secundarios+tristeza por esta p\u00e9rdida=ida de este mundo \ud83d\ude1e\ud83d\ude1e\ud83d\ude1e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Mixwell", "GambitEsports"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me he vacunado, los efectos secundarios+tristeza por esta p\u00e9rdida=ida de este mundo \ud83d\ude1e\ud83d\ude1e\ud83d\ude1e"}, {"id": 1439288785892696064, "verified": false, "tweet_text": "@LaRosaAzul4 @PilotoPerenquen @marimarher Todos sabemos que cualquier vacuna tiene efectos secundarios, lo siento pero yo prefiero eso a morir", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["LaRosaAzul4", "PilotoPerenquen", "marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos sabemos que cualquier vacuna tiene efectos secundarios, lo siento pero yo prefiero eso a morir"}, {"id": 1439288099893358605, "verified": false, "tweet_text": "@Lpez4V @_ZKalay @alvarosenju Hay dudas?\nPor parte de qui\u00e9n?\nLos m\u00e9dicos no tienen dudas sobre la vacuna. Los cientifcos tampoco.\nSeguramente los antidepresivos tengan m\u00e1s efectos secundarios q la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Lpez4V", "_ZKalay", "alvarosenju"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay dudas? Por parte de qui\u00e9n? Los m\u00e9dicos no tienen dudas sobre la vacuna. Los cientifcos tampoco. Seguramente los antidepresivos tengan m\u00e1s efectos secundarios q la vacuna"}, {"id": 1439287747987005447, "verified": false, "tweet_text": "@cesarmongedura @willaxtv Es una fuente completa de Calcio y no tiene efectos secundarios.\nLa coca\u00edna si es nociva, lo sabes no?? \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["cesarmongedura", "willaxtv"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es una fuente completa de Calcio y no tiene efectos secundarios. La coca\u00edna si es nociva, lo sabes no?? \ud83d\ude44"}, {"id": 1439287739954962434, "verified": false, "tweet_text": "@PlanaBogota Esos son los efectos secundarios del virus televisivo...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["PlanaBogota"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esos son los efectos secundarios del virus televisivo..."}, {"id": 1439287613723222027, "verified": false, "tweet_text": "@MTranquilidad @roslemusmartin Se ha alcanzado la inmunidad de reba\u00f1o en otras enfermedades con vacunas e incluso erraficarlas y no hay pruebas de efectos secundarios graves o permanentes que te incapacite en algo.  La mayor\u00eda tenemos un esquema de vacunaci\u00f3n desde peque\u00f1os y ha evitado morir por sarampi\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["MTranquilidad", "roslemusmartin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se ha alcanzado la inmunidad de reba\u00f1o en otras enfermedades con vacunas e incluso erraficarlas y no hay pruebas de efectos secundarios graves o permanentes que te incapacite en algo. La mayor\u00eda tenemos un esquema de vacunaci\u00f3n desde peque\u00f1os y ha evitado morir por sarampi\u00f3n"}, {"id": 1439287277155504130, "verified": false, "tweet_text": "Venezuela: \u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la Sputnik V?  https://t.co/7yR2mldzI4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7yR2mldzI4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Venezuela: \u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la Sputnik V?"}, {"id": 1439286275048148992, "verified": false, "tweet_text": "@vanessayesteran Me alegra\ud83d\ude4c\ud83c\udffd que hayas podido obtener tu 2da dosis de Sputnik V. \nEspero que no tengas efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["vanessayesteran"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4c\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me alegra\ud83d\ude4c\ud83c\udffd que hayas podido obtener tu da dosis de Sputnik V. Espero que no tengas efectos secundarios."}, {"id": 1439286234057162753, "verified": false, "tweet_text": "@Valbun_ Yo le puse el jueves la pfizer, descansa todo el d\u00eda o ma\u00f1ana te va a pegar duro los efectos secundarios XD te lo digo por experiencia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Valbun_"], "tweet_emoticons": ["XD", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo le puse el jueves la pfizer, descansa todo el d\u00eda o ma\u00f1ana te va a pegar duro los efectos secundarios XD te lo digo por experiencia"}, {"id": 1439286111935864836, "verified": false, "tweet_text": "Dicen que el dolor es inevitable, pero el sufrimiento opcional.\n\nPero creo que no aplica para efectos secundarios de la vacuna. \n\nSend paracetamol.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Dicen que el dolor es inevitable, pero el sufrimiento opcional. Pero creo que no aplica para efectos secundarios de la vacuna. Send paracetamol."}, {"id": 1439285760423759874, "verified": false, "tweet_text": "@angelmartin_nc La enfermedad de \u00c1ngel Mart\u00edn le hace sufrir todos los efectos secundarios de la p\u00edldora anticonceptiva.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["angelmartin_nc"], "country": "MEXICO", "text_es": "La enfermedad de \u00c1ngel Mart\u00edn le hace sufrir todos los efectos secundarios de la p\u00edldora anticonceptiva."}, {"id": 1439284130672480259, "verified": false, "tweet_text": "@femigangsta Cetirizina, es mejor y ademas tiene muchos menos efectos secundarios que la loratadina. Yo tomo Alernix 24", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["femigangsta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cetirizina, es mejor y ademas tiene muchos menos efectos secundarios que la loratadina. Yo tomo Alernix"}, {"id": 1439283274262667266, "verified": false, "tweet_text": "@A3Noticias @MarJungle Venga ya, no nos reconocen como sanitarios ni a los farmac\u00e9uticos que somos los \u00fanicos especialistas en el medicamento (s\u00edntesis, formulaci\u00f3n, fabricaci\u00f3n, mecanismo de acci\u00f3n, posolog\u00eda, biodisponibilidad, farmacocin\u00e9tica, efectos secundarios, etc, etc).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["A3Noticias", "MarJungle"], "country": "MEXICO", "text_es": "Venga ya, no nos reconocen como sanitarios ni a los farmac\u00e9uticos que somos los \u00fanicos especialistas en el medicamento (s\u00edntesis, formulaci\u00f3n, fabricaci\u00f3n, mecanismo de acci\u00f3n, posolog\u00eda, biodisponibilidad, farmacocin\u00e9tica, efectos secundarios, etc, etc)."}, {"id": 1439281952297738240, "verified": false, "tweet_text": "@darkfllings La vacuna m di\u00f3 doble d efectos secundarios. \ud83d\ude14\ud83e\udd19", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["darkfllings"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd19", "\ud83d\ude14"]}, {"id": 1439281773213626375, "verified": false, "tweet_text": "@ATCoco2017 @sheltonclyde9 @eslamananadeFJL Deberia denunciarlo ya..\nNo se precisan efectos secundarios..eso es ILEGAL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["ATCoco2017", "sheltonclyde9", "eslamananadeFJL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Deberia denunciarlo ya.. No se precisan efectos secundarios..eso es ILEGAL"}, {"id": 1439280757017653249, "verified": false, "tweet_text": "\u201cSi hay un compromiso pol\u00edtico sobre el incremento gradual del SMI y se aceptan los efectos secundarios, se debe poner el foco en la formaci\u00f3n y en el incremento de la productividad\u201d, ha asegurado Hern\u00e1ndez de Cos. \nhttps://t.co/6kGCJ6Gxoq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6kGCJ6Gxoq"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cSi hay un compromiso pol\u00edtico sobre el incremento gradual del SMI y se aceptan los efectos secundarios, se debe poner el foco en la formaci\u00f3n y en el incremento de la productividad\u201d, ha asegurado Hern\u00e1ndez de Cos."}, {"id": 1439280719981862915, "verified": false, "tweet_text": "@micuentamedica A me la hicieron a los 10 a\u00f1os, efectos secundarios, no puedo cantar fuerte porque me quedo af\u00f3nico y al correr se me reseca la garganta y tengo q tomar agua muy continuamente. Efecto Positivo: Dej\u00e9 d padecer enfermedades respiratorias y desde los 16 a\u00f1os corro Maratones \ud83d\ude42", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["micuentamedica"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "A me la hicieron a los a\u00f1os, efectos secundarios, no puedo cantar fuerte porque me quedo af\u00f3nico y al correr se me reseca la garganta y tengo q tomar agua muy continuamente. Efecto Positivo: Dej\u00e9 d padecer enfermedades respiratorias y desde los a\u00f1os corro Maratones \ud83d\ude42"}, {"id": 1439279743287889924, "verified": false, "tweet_text": "@RicardoAlvarezC Igual como se han normalizado los efectos secundarios de miles de medicamentos Dr . La cura desgraciadamente no es negocio . La Farmafia y sus ac\u00f3litos aprueban y despu\u00e9s reculan. Obvio, cuando ya es demasiado tarde \u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["RicardoAlvarezC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Igual como se han normalizado los efectos secundarios de miles de medicamentos Dr . La cura desgraciadamente no es negocio . La Farmafia y sus ac\u00f3litos aprueban y despu\u00e9s reculan. Obvio, cuando ya es demasiado tarde \u2026"}, {"id": 1439279282476523521, "verified": false, "tweet_text": "@misterBATIDOS Eso es verdad....conozco un kbron disq manni q anda hablando mal de la vacuna y efectos secundarios y este mismo. O le ve efecto cuando anda en lo suyo bajo el puebte de transismica. Metiendose cosas en la boca y que le recuelvan los porotos por la puerta trasera. Q va.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["misterBATIDOS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es verdad....conozco un kbron disq manni q anda hablando mal de la vacuna y efectos secundarios y este mismo. O le ve efecto cuando anda en lo suyo bajo el puebte de transismica. Metiendose cosas en la boca y que le recuelvan los porotos por la puerta trasera. Q va."}, {"id": 1439279264877236228, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna molestan, pero m\u00e1s molesta darle un trago a tu juguito de naranja natural y descubrir que no es natural, sino de cart\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna molestan, pero m\u00e1s molesta darle un trago a tu juguito de naranja natural y descubrir que no es natural, sino de cart\u00f3n."}, {"id": 1439279013063798792, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosNogueras4 @NelsonRAlbino @prsecsalud Menos letal? En una probabilidad de mortalidad de menos de 5% o sea que la vacuna te defiende en ese 5%. Pero no tenemos c\u00f3mo definir efectos secundarios a largo plazo. Si sus probabilidades de vivir son del 95% sin vacunarse se vacunar\u00eda?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["CarlosNogueras4", "NelsonRAlbino", "prsecsalud"], "country": "MEXICO", "text_es": "Menos letal? En una probabilidad de mortalidad de menos de % o sea que la vacuna te defiende en ese %. Pero no tenemos c\u00f3mo definir efectos secundarios a largo plazo. Si sus probabilidades de vivir son del % sin vacunarse se vacunar\u00eda?"}, {"id": 1439279009850871810, "verified": false, "tweet_text": "\u00bf Alguien sabe ya las cifras de fallecidos por los efectos secundarios de las vacunas desde que empezaron a inocular ? https://t.co/Rk7gXz9mXC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bf Alguien sabe ya las cifras de fallecidos por los efectos secundarios de las vacunas desde que empezaron a inocular ?"}, {"id": 1439278118347362307, "verified": false, "tweet_text": "@hiphapfreaky @DanStrider_ @GobCDMX @Claudiashein El nombre verdadero de esta segun vacuna es vacuna inyeccion experimetal trasgenica, NO es vacuna por que no reune las pruebas para ser vacuna, una vacuna requiere de 10 a 15 a\u00f1os para ser aprobada y para ver los efectos secundarios a corto y largo plazo en los seres humanos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["hiphapfreaky", "DanStrider_", "GobCDMX", "Claudiashein"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El nombre verdadero de esta segun vacuna es vacuna inyeccion experimetal trasgenica, NO es vacuna por que no reune las pruebas para ser vacuna, una vacuna requiere de a a\u00f1os para ser aprobada y para ver los efectos secundarios a corto y largo plazo en los seres humanos"}, {"id": 1439278101473767426, "verified": false, "tweet_text": "Sigo teniendo s\u00edntomas de efectos secundarios xD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigo teniendo s\u00edntomas de efectos secundarios xD"}, {"id": 1439277066634018819, "verified": false, "tweet_text": "@SmilesFPS Yo ya me vacuna hace como 2 semanas pero ufff en la fila esperamos como 5 horas, y hasta que por fin ya nos vacunaron, no tuve efectos secundarios, bueno solo un poco mareada pero eso creo que fue por estar mucho tiempo en el sol\nPosdata: Me fui vestida con mi pijama de Sonic XD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["SmilesFPS"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ya me vacuna hace como semanas pero ufff en la fila esperamos como horas, y hasta que por fin ya nos vacunaron, no tuve efectos secundarios, bueno solo un poco mareada pero eso creo que fue por estar mucho tiempo en el sol Posdata: Me fui vestida con mi pijama de Sonic XD"}, {"id": 1439276673166454786, "verified": false, "tweet_text": "@enriquedediegov Don @enriquedediegov mire esto.\nEl ministro de Salud de Ghana, Hunama Madita, ha rechazado la vacuna del COVID-19 en su pa\u00eds debido a los efectos secundarios devastadores y alta mortalidad de la vacuna. Pide al resto de paises que detengan la inoculaci\u00f3n. https://t.co/B8YXme1gO0 https://t.co/DVJrk0B6Rz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["enriquedediegov", "enriquedediegov"], "tweet_urls": ["https://t.co/B8YXme1gO0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Don mire esto. El ministro de Salud de Ghana, Hunama Madita, ha rechazado la vacuna del COVID-19 en su pa\u00eds debido a los efectos secundarios devastadores y alta mortalidad de la vacuna. Pide al resto de paises que detengan la inoculaci\u00f3n."}, {"id": 1439276527611482112, "verified": false, "tweet_text": "@antonio790602 Me temo lo peor, ya no hay vacunas nuevas, las investigaciones se han quedado paradas en las 4 primeras experimentales versi\u00f3n Punto Cero. Con toda la poblaci\u00f3n mundial como cobayas, da mucho que pensar. No hay informes sobre efectos secundarios, qu\u00e9 ocultan?. Sobran humanos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["antonio790602"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me temo lo peor, ya no hay vacunas nuevas, las investigaciones se han quedado paradas en las primeras experimentales versi\u00f3n Punto Cero. Con toda la poblaci\u00f3n mundial como cobayas, da mucho que pensar. No hay informes sobre efectos secundarios, qu\u00e9 ocultan?. Sobran humanos?"}, {"id": 1439276469037928450, "verified": false, "tweet_text": "Yo ayer diciendo que no sent\u00eda efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd21\n\nYo toda la noche: https://t.co/RqEfSBPzAD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ayer diciendo que no sent\u00eda efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd21 Yo toda la noche:"}, {"id": 1439275876911390722, "verified": false, "tweet_text": "Que vaina tan compleja es encontrar informaci\u00f3n fiable sobre las vacunas y sus efectos secundarios. Demasiada desinformaci\u00f3n y demasiado pendejo regando bulos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que vaina tan compleja es encontrar informaci\u00f3n fiable sobre las vacunas y sus efectos secundarios. Demasiada desinformaci\u00f3n y demasiado pendejo regando bulos."}, {"id": 1439275627975221251, "verified": false, "tweet_text": "@ABenavidesPSUV @Mippcivzla @PresidencialVen @VTVcanal8 @PartidoPSUV @dcabellor @nicmaduroguerra @delcyrodriguezv ojala Antonio no decreten una ley obligando a la gente a vacunarse con algo que aun esta por demostrar sus efectos secundarios a corto mediano y largo plazo y las muestras estadisticas dejan muchas dudas No impongan ley para esto que solo beneficia a las farmaceuticas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["ABenavidesPSUV", "Mippcivzla", "PresidencialVen", "VTVcanal8", "PartidoPSUV", "dcabellor", "nicmaduroguerra", "delcyrodriguezv"], "country": "MEXICO", "text_es": "ojala Antonio no decreten una ley obligando a la gente a vacunarse con algo que aun esta por demostrar sus efectos secundarios a corto mediano y largo plazo y las muestras estadisticas dejan muchas dudas No impongan ley para esto que solo beneficia a las farmaceuticas"}, {"id": 1439275008077991940, "verified": false, "tweet_text": "ojal\u00e1 me muera por los efectos secundarios okno hsjshsh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ojal\u00e1 me muera por los efectos secundarios okno hsjshsh"}, {"id": 1439274729425285124, "verified": false, "tweet_text": "@TreeckoEl No pasar\u00e1 nada Bro -w- \nSi no le tienes miedo a los piquetes todo relax. Espero no tengas efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["TreeckoEl"], "country": "MEXICO", "text_es": "No pasar\u00e1 nada Bro -w- Si no le tienes miedo a los piquetes todo relax. Espero no tengas efectos secundarios"}, {"id": 1439274050837176321, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Me la receta usted?? Me pone por escrito todos los efectos secundarios, todos sus componentes, y su responsabilidad como m\u00e9dico k dice ser, ya k soy paciente tratada de linfoedema por masectomia maligna, medicada por otras patolog\u00edas, y se hace responsable?? Pf sea serio\ud83d\ude14\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f", "\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me la receta usted?? Me pone por escrito todos los efectos secundarios, todos sus componentes, y su responsabilidad como m\u00e9dico k dice ser, ya k soy paciente tratada de linfoedema por masectomia maligna, medicada por otras patolog\u00edas, y se hace responsable?? Pf sea serio\ud83d\ude14\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f"}, {"id": 1439274042318524425, "verified": false, "tweet_text": "@elhigadodmarita Ojal\u00e1 alg\u00fan congresista sea valiente para levantar estas restricciones y a\u00fan m\u00e1s para investigar los efectos secundarios de esta \ud83d\udc89.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["elhigadodmarita"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1 alg\u00fan congresista sea valiente para levantar estas restricciones y a\u00fan m\u00e1s para investigar los efectos secundarios de esta \ud83d\udc89."}, {"id": 1439273658917269508, "verified": false, "tweet_text": "@Kaldeatherapist Solo unos peque\u00f1os efectos secundarios, a\u00fan puedo mantenerme de pie~", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Kaldeatherapist"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo unos peque\u00f1os efectos secundarios, a\u00fan puedo mantenerme de pie~"}, {"id": 1439272955603820548, "verified": false, "tweet_text": "@MrGoldSilver1 Que a los laboratorios se les exime de toda responsabilidad de los efectos secundarios de la vacuna. Y, por ende, el paciente es el responsable. Por eso te dan un papelito para que sepas los posibles efectos.\nQue Bruselas se hace cargo es una cortina de humo. Nunca fue as\u00ed.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["MrGoldSilver1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que a los laboratorios se les exime de toda responsabilidad de los efectos secundarios de la vacuna. Y, por ende, el paciente es el responsable. Por eso te dan un papelito para que sepas los posibles efectos. Que Bruselas se hace cargo es una cortina de humo. Nunca fue as\u00ed."}, {"id": 1439271760822685700, "verified": false, "tweet_text": "@haescyn son los efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["haescyn"], "country": "MEXICO", "text_es": "son los efectos secundarios"}, {"id": 1439271290146332672, "verified": false, "tweet_text": "@Isabelraro1 @Berrotarin Por qu\u00e9 compara churras con merinas? qu\u00e9 tiene que ver una vacuna ampliamente probada a lo largo de los a\u00f1os y con recorrido suficiente para conocer sus efectos secundarios con un experimento gen\u00e9tico que nunca se ha probado antes en humanos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Isabelraro1", "Berrotarin"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 compara churras con merinas? qu\u00e9 tiene que ver una vacuna ampliamente probada a lo largo de los a\u00f1os y con recorrido suficiente para conocer sus efectos secundarios con un experimento gen\u00e9tico que nunca se ha probado antes en humanos?"}, {"id": 1439270831155261442, "verified": false, "tweet_text": "@MSinyakevich_ @Oespinar1 @IosefStealer Hombre, eso de que no me entero siendo enfermera y trabajando en urgencias, es mucho suponer, no sereis vosotros los que no os inform\u00e1is bien o os mal inform\u00e1is. Yo he visto efectos secundarios en personas que tienen un problema grave de base, \u00fanicamente de la vacuna, nadie.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["MSinyakevich_", "Oespinar1", "IosefStealer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hombre, eso de que no me entero siendo enfermera y trabajando en urgencias, es mucho suponer, no sereis vosotros los que no os inform\u00e1is bien o os mal inform\u00e1is. Yo he visto efectos secundarios en personas que tienen un problema grave de base, \u00fanicamente de la vacuna, nadie."}, {"id": 1439270323174756355, "verified": false, "tweet_text": "@sparedbythanos Entonces no cuenta como vacuna chida \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\nY que tal los efectos secundarios?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["sparedbythanos"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces no cuenta como vacuna chida \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 Y que tal los efectos secundarios?"}, {"id": 1439270016013246476, "verified": false, "tweet_text": "Una estaci\u00f3n de noticias en Chicago pidi\u00f3 que mandaran historias relacionadas con la vacuna, esperando humillar a los no vacunados. Pero se inund\u00f3 de historias de horror de efectos secundarios y muertes debido a la vacuna. https://t.co/I8BMM9lZzc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una estaci\u00f3n de noticias en Chicago pidi\u00f3 que mandaran historias relacionadas con la vacuna, esperando humillar a los no vacunados. Pero se inund\u00f3 de historias de horror de efectos secundarios y muertes debido a la vacuna."}, {"id": 1439268308616949770, "verified": false, "tweet_text": "@__63M36 Que se vaya con su #Ramad\u00e1n \n\ny sus \u00eddolos globalistas muy lejos \n\nde #Espa\u00f1a. \n\nLa #vacunacioncovid19 cada vez tiene m\u00e1s muertos y efectos secundarios.\n\nSus pel\u00edculas una \ud83d\udca9, y lo que dice m\u00e1s.\n\n#NoTeVacunes \ud83d\udeab\ud83d\udc89\n#NoMeVacuno \ud83d\udc89\ud83d\udeab https://t.co/Wrag3WGkWG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Ramad\u00e1n", "Espa\u00f1a", "vacunacioncovid19", "NoTeVacunes", "NoMeVacuno"], "mentions": ["__63M36"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca9", "\ud83d\udeab", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que se vaya con su y sus \u00eddolos globalistas muy lejos de . La cada vez tiene m\u00e1s muertos y efectos secundarios. Sus pel\u00edculas una \ud83d\udca9, y lo que dice m\u00e1s. \ud83d\udeab\ud83d\udc89 \ud83d\udc89\ud83d\udeab"}, {"id": 1439267567600820225, "verified": false, "tweet_text": "@EliJustice_XX_ @pertotwittea Negacionismo, es negacionismo, aqu\u00ed y en la China popular.\nSi quieres y no puedes o no quieres por miedo a que te d\u00e9 algo o efectos secundarios...no es ser negacionista.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["EliJustice_XX_", "pertotwittea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Negacionismo, es negacionismo, aqu\u00ed y en la China popular. Si quieres y no puedes o no quieres por miedo a que te d\u00e9 algo o efectos secundarios...no es ser negacionista."}, {"id": 1439267189710901250, "verified": false, "tweet_text": "@kickstartlt que tal con los efectos secundarios? todo bien?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["kickstartlt"], "country": "MEXICO", "text_es": "que tal con los efectos secundarios? todo bien?"}, {"id": 1439267017668841477, "verified": false, "tweet_text": "@JavierPardoMar1 @LolaneuroMD Del 2018, no se refiere al covid. Ya son obligatorias las vacunas infantiles y son vacunas que est\u00e1n dentro del programa de vacunaci\u00f3n infantil y que salvan la vida de miles de ni\u00f1os y sin efectos secundarios graves.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["JavierPardoMar1", "LolaneuroMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del , no se refiere al covid. Ya son obligatorias las vacunas infantiles y son vacunas que est\u00e1n dentro del programa de vacunaci\u00f3n infantil y que salvan la vida de miles de ni\u00f1os y sin efectos secundarios graves."}, {"id": 1439266901084020742, "verified": false, "tweet_text": "@AndreaSilvin Yo le preguntar\u00eda a esa m\u00e9dica, se\u00f1ora usted conoce la composici\u00f3n de las \u201cvacunas\u201d ? Que contienen? Porque hay que vacunarse sobre las secuelas de un virus que tengo 99% de chancea de salvarme? El virus fue aislado correctamente? Usted se hace cargo de los efectos secundarios?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["AndreaSilvin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo le preguntar\u00eda a esa m\u00e9dica, se\u00f1ora usted conoce la composici\u00f3n de las \u201cvacunas\u201d ? Que contienen? Porque hay que vacunarse sobre las secuelas de un virus que tengo % de chancea de salvarme? El virus fue aislado correctamente? Usted se hace cargo de los efectos secundarios?"}, {"id": 1439266750361739274, "verified": false, "tweet_text": "Lo de la ciudad universitaria en Madrid\u2026 Todos los v\u00eddeos que he visto son gente subi\u00e9ndose a farolas, edificios, \u00e1rboles\u2026 Llamarme viejo pero no entiendo los botellones actuales, o acaso son efectos secundarios de las vacunas? \ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo de la ciudad universitaria en Madrid\u2026 Todos los v\u00eddeos que he visto son gente subi\u00e9ndose a farolas, edificios, \u00e1rboles\u2026 Llamarme viejo pero no entiendo los botellones actuales, o acaso son efectos secundarios de las vacunas? \ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439266741419495434, "verified": true, "tweet_text": "5 efectos secundarios de tomar suplementos de vitamina D despu\u00e9s de los 50 a\u00f1os\n\nhttps://t.co/Ts2XFKWu8z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ts2XFKWu8z"], "country": "MEXICO", "text_es": "efectos secundarios de tomar suplementos de vitamina D despu\u00e9s de los a\u00f1os"}, {"id": 1439266494022569985, "verified": false, "tweet_text": "@pirataderio09 @FLMIRONES Porque ponen como covid cualquier gripe, resfr\u00edo, amigdalitis, etc. Y en vacunados ponen covid a muchos de sus efectos secundarios. De esa manera habr\u00e1 pandemia hasta el fin de los tiempos si quieren. El motivo es el control social.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["pirataderio09", "FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque ponen como covid cualquier gripe, resfr\u00edo, amigdalitis, etc. Y en vacunados ponen covid a muchos de sus efectos secundarios. De esa manera habr\u00e1 pandemia hasta el fin de los tiempos si quieren. El motivo es el control social."}, {"id": 1439266401919852549, "verified": false, "tweet_text": "@LarrySnowman1 @lady_mymi @RasyRod @Inconforme75 Jajajaja co\u00f1o no sab\u00eda que los placebos tuvieran efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["LarrySnowman1", "lady_mymi", "RasyRod", "Inconforme75"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajaja co\u00f1o no sab\u00eda que los placebos tuvieran efectos secundarios."}, {"id": 1439265592331038725, "verified": false, "tweet_text": "@eleenaa1111 @geoduque \u00bfY usted piensa que los estudios al respecto son muy concluyentes? Los m\u00e9dicos le sugieren la vacuna a todos y los meses entre el contagio y la vacuna son para evitar los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["eleenaa1111", "geoduque"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY usted piensa que los estudios al respecto son muy concluyentes? Los m\u00e9dicos le sugieren la vacuna a todos y los meses entre el contagio y la vacuna son para evitar los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439265195059200001, "verified": true, "tweet_text": "#Curiosidades\u200d\u00a0| \u00bfQu\u00e9 personas no deben tomar vitamina D?\n\nAqu\u00ed m\u00e1s detalles\n\nhttps://t.co/Ts2XFKWu8z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Curiosidades\u200d"], "tweet_urls": ["https://t.co/Ts2XFKWu8z"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u200d | \u00bfQu\u00e9 personas no deben tomar vitamina D? Aqu\u00ed m\u00e1s detalles"}, {"id": 1439265006428766208, "verified": false, "tweet_text": "Yo, despertando, luego de una noche de perros por los efectos secundarios de la Sputnik V. https://t.co/J5spTvp2kD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo, despertando, luego de una noche de perros por los efectos secundarios de la Sputnik V."}, {"id": 1439264245468876801, "verified": false, "tweet_text": "@salutcat Por responsabilidad? Pues efectivamente una persona responsable primero se informa de que efectos secundarios tiene este experimento g\u00e9nico , y sobre todo que sin prescripci\u00f3n m\u00e9dica no me pondr\u00eda nada y menos est\u00e1 p\u00f3cima de la que si te mueres ,nadie se hace responsable", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["salutcat"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por responsabilidad? Pues efectivamente una persona responsable primero se informa de que efectos secundarios tiene este experimento g\u00e9nico , y sobre todo que sin prescripci\u00f3n m\u00e9dica no me pondr\u00eda nada y menos est\u00e1 p\u00f3cima de la que si te mueres ,nadie se hace responsable"}, {"id": 1439262912883855360, "verified": false, "tweet_text": "Fui la \u00fanica que lloro con los efectos secundarios de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Fui la \u00fanica que lloro con los efectos secundarios de la vacuna?"}, {"id": 1439262559685722125, "verified": false, "tweet_text": "Ser\u00e1 depresi\u00f3n  o ser\u00e1n efectos secundarios de estarme desintoxicando", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ser\u00e1 depresi\u00f3n o ser\u00e1n efectos secundarios de estarme desintoxicando"}, {"id": 1439262553620811784, "verified": false, "tweet_text": "@manhattan_2 @forzavenezuela1 Le precuntaron a Federico si se hac\u00eda responsable por efectos secundarios de las vacunas y era capaz de dejarlo por escrito", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["manhattan_2", "forzavenezuela1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Le precuntaron a Federico si se hac\u00eda responsable por efectos secundarios de las vacunas y era capaz de dejarlo por escrito"}, {"id": 1439262422309744644, "verified": false, "tweet_text": "@josevico4 @sanchezdelreal @vitoquiles @cakealatake @JavierVillamor A ver, las drogas tienen efectos secundarios, entre ellos, desajustes neuroqu\u00edmicos en el cerebro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["josevico4", "sanchezdelreal", "vitoquiles", "cakealatake", "JavierVillamor"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ver, las drogas tienen efectos secundarios, entre ellos, desajustes neuroqu\u00edmicos en el cerebro."}, {"id": 1439262323429060612, "verified": false, "tweet_text": "@Carlatoledano Que alegr\u00eda \nQue salgan pronto y no tengan molestos efectos secundarios\n\ud83c\udf40\ud83d\udc99", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Carlatoledano"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc99", "\ud83c\udf40"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que alegr\u00eda Que salgan pronto y no tengan molestos efectos secundarios \ud83c\udf40\ud83d\udc99"}, {"id": 1439261707034054669, "verified": false, "tweet_text": "Venezuela: \u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la Sputnik V?  https://t.co/7yR2mldzI4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7yR2mldzI4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Venezuela: \u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la Sputnik V?"}, {"id": 1439261086130245638, "verified": false, "tweet_text": "Si alguien les pregunta d\u00edganle que los efectos secundarios de la vacuna me pelaron la verga, ahora a mimir para siempre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si alguien les pregunta d\u00edganle que los efectos secundarios de la vacuna me pelaron la verga, ahora a mimir para siempre"}, {"id": 1439260691744047110, "verified": false, "tweet_text": "Ptm pinches efectos secundarios de la vacuna me siento dlv \ud83e\udd27\ud83e\udd27\ud83e\udd27\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd27", "\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ptm pinches efectos secundarios de la vacuna me siento dlv \ud83e\udd27\ud83e\udd27\ud83e\udd27\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439260528661176330, "verified": false, "tweet_text": "@Llegaremosalas2 Si todo quisqui se vacuna ya no queda ning\u00fan grupo sin vacunar para comparar. Imposible saber entonces si existen o no efectos secundarios. Al menos ser\u00eda muy dif\u00edcil investigarlo y a nadie le convendr\u00eda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Llegaremosalas2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si todo quisqui se vacuna ya no queda ning\u00fan grupo sin vacunar para comparar. Imposible saber entonces si existen o no efectos secundarios. Al menos ser\u00eda muy dif\u00edcil investigarlo y a nadie le convendr\u00eda."}, {"id": 1439260302273650693, "verified": false, "tweet_text": "@AcaFlora siempre pasa!!! igual es mas un dolor en el brazo, no te preocupes, no tiene efectos secundarios!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["AcaFlora"], "country": "MEXICO", "text_es": "siempre pasa!!! igual es mas un dolor en el brazo, no te preocupes, no tiene efectos secundarios!!!"}, {"id": 1439260244132171779, "verified": false, "tweet_text": "@ArtemisaVtuber Con la primera dosis no hay mucha reacci\u00f3n pero si te recomiendo tomarte vitamina c con las dos dosis que me di\u00f3 si me ayud\u00f3 a que los efectos secundarios sean muy suaves y casi nulos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["ArtemisaVtuber"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con la primera dosis no hay mucha reacci\u00f3n pero si te recomiendo tomarte vitamina c con las dos dosis que me di\u00f3 si me ayud\u00f3 a que los efectos secundarios sean muy suaves y casi nulos"}, {"id": 1439259833623007238, "verified": false, "tweet_text": "@Skeptoidius @Rincewi93043536 @mianrey L\u00ed que no les pondr\u00eda es una vacuna que no ha funcionado con mayores padres proteger a los mayores.  Ha visto los efectos secundarios?  Ya hay alguno con marcapasos. https://t.co/7E1FlNvqbX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Skeptoidius", "Rincewi93043536", "mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "L\u00ed que no les pondr\u00eda es una vacuna que no ha funcionado con mayores padres proteger a los mayores. Ha visto los efectos secundarios? Ya hay alguno con marcapasos."}, {"id": 1439259403002200073, "verified": false, "tweet_text": "La verdad es que a\u00fan tengo efectos secundarios de mi felicidad de ayer \u263a\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u263a\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "La verdad es que a\u00fan tengo efectos secundarios de mi felicidad de ayer \u263a\ufe0f"}, {"id": 1439258575910604801, "verified": false, "tweet_text": "Que feo es sentir los efectos secundarios de la vacuna contra el covid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que feo es sentir los efectos secundarios de la vacuna contra el covid"}, {"id": 1439258519090384899, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEfectos secundarios?\n\n\u00a1Ganas intensas de beber!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios? \u00a1Ganas intensas de beber!"}, {"id": 1439258203125174272, "verified": false, "tweet_text": "Experta sugiere investigar los cambios menstruales tras la vacuna \nhttps://t.co/YCWdkNey0B \n\nLos cambios menstruales no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n contra la covid-19, pero la ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YCWdkNey0B"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Experta sugiere investigar los cambios menstruales tras la vacuna Los cambios menstruales no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n contra la covid-19, pero la ..."}, {"id": 1439257963424792580, "verified": false, "tweet_text": "s\u00f3lo a mi se me juntan en el tiempo los efectos secundarios de la vacuna con un dolor infernal de enc\u00edas porque me est\u00e1 saliendo una esquina de la muela del juicio\n\nsoy una desgrasiada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "s\u00f3lo a mi se me juntan en el tiempo los efectos secundarios de la vacuna con un dolor infernal de enc\u00edas porque me est\u00e1 saliendo una esquina de la muela del juicio soy una desgrasiada"}, {"id": 1439257929547460612, "verified": false, "tweet_text": "@Gerardo4372 @dacolon Te recomiendo que no te sigas metiendo m\u00e1s dosis, tiene efectos secundarios. En tu caso es evidente el decrecimiento sin\u00e1ptico. Cu\u00eddate.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Gerardo4372", "dacolon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te recomiendo que no te sigas metiendo m\u00e1s dosis, tiene efectos secundarios. En tu caso es evidente el decrecimiento sin\u00e1ptico. Cu\u00eddate."}, {"id": 1439257835603386374, "verified": false, "tweet_text": "Tengo miedo de los efectos secundarios, la primera dosis casi me mata \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo miedo de los efectos secundarios, la primera dosis casi me mata \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439257345394188289, "verified": false, "tweet_text": "&lt;--- efectos secundarios de gastar su quirk para matenerse en pie", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "&lt;--- efectos secundarios de gastar su quirk para matenerse en pie"}, {"id": 1439257273600122890, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfPor qu\u00e9 no informar\u00e1n sobre los efectos secundarios? \ud83e\udd14 https://t.co/BhRuESqYpx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BhRuESqYpx"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPor qu\u00e9 no informar\u00e1n sobre los efectos secundarios? \ud83e\udd14"}, {"id": 1439256847253479433, "verified": false, "tweet_text": "Humberto y que pasar\u00eda si a futuro se descubren efectos secundarios y negativos de alguna vacuna?  Si es obligatorio quien responder\u00eda por estos da\u00f1os colaterales? https://t.co/Ht70iOvA0H", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ht70iOvA0H"], "country": "MEXICO", "text_es": "Humberto y que pasar\u00eda si a futuro se descubren efectos secundarios y negativos de alguna vacuna? Si es obligatorio quien responder\u00eda por estos da\u00f1os colaterales?"}, {"id": 1439256671440842759, "verified": false, "tweet_text": "@eljimmytoledo Imag\u00ednate laborar 8, 10 , 12 horas todo puteado con los efectos secundarios de la vacuna; aparte las empresas mierdas que ni a vacunar dejan ir a la banda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["eljimmytoledo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Imag\u00ednate laborar , , horas todo puteado con los efectos secundarios de la vacuna; aparte las empresas mierdas que ni a vacunar dejan ir a la banda"}, {"id": 1439255497543196673, "verified": false, "tweet_text": "@elchascas Anti vacuna no es ignorancia mientras exista efectos secundarios uno tiene derecho q decidir si se pone una vacuna desarrollada en contratiempo con un virus que era desconocido eso no tiene nada de ignorancia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["elchascas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anti vacuna no es ignorancia mientras exista efectos secundarios uno tiene derecho q decidir si se pone una vacuna desarrollada en contratiempo con un virus que era desconocido eso no tiene nada de ignorancia"}, {"id": 1439254817080233986, "verified": false, "tweet_text": "@Eva_Angelina_79 @farmafilico @EvaristoLPR @ad_identitatem @kefas_mason @unduca @NightHowl11 @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio @AngelGarciaMon8 Por cierto, supongo que no has mirado los efectos secundarios de eso que se recomienda para casi todo no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Eva_Angelina_79", "farmafilico", "EvaristoLPR", "ad_identitatem", "kefas_mason", "unduca", "NightHowl11", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio", "AngelGarciaMon8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por cierto, supongo que no has mirado los efectos secundarios de eso que se recomienda para casi todo no?"}, {"id": 1439254457892679683, "verified": false, "tweet_text": "Ese viernes empec\u00e9 a tomar tratamiento y pues creo que nos trat\u00f3 bien el bicho. Fue leve. A todos nos fue bien. Nunca pensamos en ponernos peor, seguimos como si fuera gripe pero usando todos los f\u00e1rmacos. As\u00ed el miercoles siguiente todos negativos. Efectos secundarios pocos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ese viernes empec\u00e9 a tomar tratamiento y pues creo que nos trat\u00f3 bien el bicho. Fue leve. A todos nos fue bien. Nunca pensamos en ponernos peor, seguimos como si fuera gripe pero usando todos los f\u00e1rmacos. As\u00ed el miercoles siguiente todos negativos. Efectos secundarios pocos."}, {"id": 1439254292196732939, "verified": false, "tweet_text": "Nadie me dijo que uno de los efectos secundarios de la vacuna era estar todo el d\u00eda checho \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nadie me dijo que uno de los efectos secundarios de la vacuna era estar todo el d\u00eda checho \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439254102417059843, "verified": false, "tweet_text": "@Willie_Wanker @mjean2 Esa es una asumsi\u00f3n ignorante. Los que leen y se educan tienen el derecho a hacer sus propias decisiones. Dato: en Israel el 80% est\u00e1 vacunado y est\u00e1 empezando la pandemia otra vez. La vacuna no protege, alivia los s\u00edntomas y tiene efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Willie_Wanker", "mjean2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa es una asumsi\u00f3n ignorante. Los que leen y se educan tienen el derecho a hacer sus propias decisiones. Dato: en Israel el % est\u00e1 vacunado y est\u00e1 empezando la pandemia otra vez. La vacuna no protege, alivia los s\u00edntomas y tiene efectos secundarios."}, {"id": 1439253217825726467, "verified": false, "tweet_text": "@Pedro64834503 @Mortimer_Fu no mencion\u00e9 aqu\u00ed que antes de hacer los estudios en grupos de voluntarios las vacunas pasan por varios estudios previos donde se evalua de forma muy profunda y precisa en otros sistemas la eficacia y efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Pedro64834503", "Mortimer_Fu"], "country": "MEXICO", "text_es": "no mencion\u00e9 aqu\u00ed que antes de hacer los estudios en grupos de voluntarios las vacunas pasan por varios estudios previos donde se evalua de forma muy profunda y precisa en otros sistemas la eficacia y efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439252660838932484, "verified": false, "tweet_text": "Todo medicamento tiene efectos secundarios... https://t.co/RLRSPnqHTb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RLRSPnqHTb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo medicamento tiene efectos secundarios..."}, {"id": 1439252458908356610, "verified": false, "tweet_text": "Venezuela: \u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la Sputnik V?  https://t.co/7yR2mldzI4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7yR2mldzI4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Venezuela: \u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la Sputnik V?"}, {"id": 1439252424120750096, "verified": false, "tweet_text": "@ASTR0L0GYLADY | suerte con los efectos secundarios y recuerda beber agua, \u00e1nimo &lt;3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["ASTR0L0GYLADY"], "country": "MEXICO", "text_es": "| suerte con los efectos secundarios y recuerda beber agua, \u00e1nimo &lt;3"}, {"id": 1439252295208816641, "verified": false, "tweet_text": "Nuevos efectos secundarios en sospecha de las vacuna de Pfizer y Moderna - https://t.co/9gLyvkmtCt https://t.co/GPA1crwqQz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/9gLyvkmtCt", "https://t.co/GPA1crwqQz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuevos efectos secundarios en sospecha de las vacuna de Pfizer y Moderna -"}, {"id": 1439252158633811970, "verified": false, "tweet_text": "En conclusi\u00f3n, las v*cunas tambi\u00e9n tienen efectos secundarios hormonales.\n\nen conclusi\u00f3n mas concluyente, no son efectos nocivos y definitivamente no son comparables a lo que te podr\u00eda pasar si no lo haces, vacunate si no lo has hecho. https://t.co/8kZBEwtAf8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8kZBEwtAf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "En conclusi\u00f3n, las v*cunas tambi\u00e9n tienen efectos secundarios hormonales. en conclusi\u00f3n mas concluyente, no son efectos nocivos y definitivamente no son comparables a lo que te podr\u00eda pasar si no lo haces, vacunate si no lo has hecho."}, {"id": 1439251862268661762, "verified": false, "tweet_text": "@Pedro64834503 @Mortimer_Fu todas las vacunas, sean tipo ARN o de otro tipo pasan por ensayos cl\u00ednicos donde se prueban dosis, tiempo entre dosis, efectos secundarios etc en grupos de poblaci\u00f3n (voluntarios) a los cuales se les asigna de forma ciega la vacuna o un placebo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Pedro64834503", "Mortimer_Fu"], "country": "MEXICO", "text_es": "todas las vacunas, sean tipo ARN o de otro tipo pasan por ensayos cl\u00ednicos donde se prueban dosis, tiempo entre dosis, efectos secundarios etc en grupos de poblaci\u00f3n (voluntarios) a los cuales se les asigna de forma ciega la vacuna o un placebo."}, {"id": 1439251700779528204, "verified": false, "tweet_text": "@Flamencantada Por lo menos no tiene efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Flamencantada"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por lo menos no tiene efectos secundarios."}, {"id": 1439250645714931715, "verified": false, "tweet_text": "@RosaFregos Todo en orden! Sin efectos secundarios \ud83d\udc4c\ud83c\udffe\ud83d\udc4c\ud83c\udffe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["RosaFregos"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4c\ud83c\udffe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo en orden! Sin efectos secundarios \ud83d\udc4c\ud83c\udffe\ud83d\udc4c\ud83c\udffe"}, {"id": 1439250375446568960, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udf4f Antibi\u00f3ticos, realidades sobre sus efectos secundarios y c\u00f3mo minimizarlos... https://t.co/81HB4pt9I1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/81HB4pt9I1"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf4f Antibi\u00f3ticos, realidades sobre sus efectos secundarios y c\u00f3mo minimizarlos..."}, {"id": 1439250282899296260, "verified": false, "tweet_text": "no me vacuno si la segunda dosis viene con esos efectos secundarios OTRA VEZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "no me vacuno si la segunda dosis viene con esos efectos secundarios OTRA VEZ"}, {"id": 1439250235285557250, "verified": false, "tweet_text": "Vacunarse es una obligaci\u00f3n moral, por la que se puede tener la esperanza de menores restricciones, pero en ning\u00fan caso una heroica haza\u00f1a con la que se pueda pedir ning\u00fan tipo de contraprestaci\u00f3n. Hab\u00e9is dedicado media hora a un pinchazo con leves efectos secundarios, nada m\u00e1s. https://t.co/cHGxbJu2h0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cHGxbJu2h0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunarse es una obligaci\u00f3n moral, por la que se puede tener la esperanza de menores restricciones, pero en ning\u00fan caso una heroica haza\u00f1a con la que se pueda pedir ning\u00fan tipo de contraprestaci\u00f3n. Hab\u00e9is dedicado media hora a un pinchazo con leves efectos secundarios, nada m\u00e1s."}, {"id": 1439249912219250690, "verified": false, "tweet_text": "@opsargentina Lo que viene a decir este rid\u00edculo tweet: tanto si tienes efectos secundarios como si no, no te preocupes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["opsargentina"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que viene a decir este rid\u00edculo tweet: tanto si tienes efectos secundarios como si no, no te preocupes"}, {"id": 1439249888277979137, "verified": false, "tweet_text": "@pedrosola Te explico pedritooo, nueva vacuna, \u201cvacuna\u201d que no es vacuna es TRATAMIENTO EXPERIMENTAL (en el papel de consentimiento que firmaste para vacunarte dice) y mayor efectos secundarios que otras \u201cvacunas\u201d pero pues no es vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["pedrosola"], "tweet_emoticons": ["xp", "XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te explico pedritooo, nueva vacuna, \u201cvacuna\u201d que no es vacuna es TRATAMIENTO EXPERIMENTAL (en el papel de consentimiento que firmaste para vacunarte dice) y mayor efectos secundarios que otras \u201cvacunas\u201d pero pues no es vacuna"}, {"id": 1439249565220233221, "verified": false, "tweet_text": "@Guerra27Rosas Los efectos secundarios de pinga que ten\u00eda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Guerra27Rosas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de pinga que ten\u00eda."}, {"id": 1439249404502945801, "verified": false, "tweet_text": "@Llegaremosalas2 @Vadodecaza1 Efectivamente, no quieren ser los \u00fanicos que se expongan a los efectos secundarios. Por eso nos llaman insolidarios, nos odian por tener huevos de decir NO.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Llegaremosalas2", "Vadodecaza1"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectivamente, no quieren ser los \u00fanicos que se expongan a los efectos secundarios. Por eso nos llaman insolidarios, nos odian por tener huevos de decir NO."}, {"id": 1439249283006533645, "verified": false, "tweet_text": "@MPensas2 @Buenrollo13 @BlanesLeni @abellandenton @Perrytinco Vaya, que te da miedito ense\u00f1ar el texto ese en el que t\u00fa has entendido que dice q en Espa\u00f1a ha habido \"300 muertos por los efectos secundarios de la vacuna\"\nControla esos nervios https://t.co/lC5MBrh4A4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["MPensas2", "Buenrollo13", "BlanesLeni", "abellandenton", "Perrytinco"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vaya, que te da miedito ense\u00f1ar el texto ese en el que t\u00fa has entendido que dice q en Espa\u00f1a ha habido \"300 muertos por los efectos secundarios de la vacuna\" Controla esos nervios"}, {"id": 1439248686949838852, "verified": false, "tweet_text": "El omeprazol es medicamento controlado y con efectos secundarios severos, que irresponsable. https://t.co/p9zqTAl0NS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/p9zqTAl0NS"], "country": "MEXICO", "text_es": "El omeprazol es medicamento controlado y con efectos secundarios severos, que irresponsable."}, {"id": 1439247848361668610, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0f Si los vacunados comienzan a exigir estas pruebas (o los m\u00e9dicos por su propio criterio comienzan a hacerlas), y comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\", @Salud_Ec @XimenaGarzon11 @CapiZapataEC @Vice_Ec", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Salud_Ec", "XimenaGarzon11", "CapiZapataEC", "Vice_Ec"], "tweet_emoticons": ["\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0f Si los vacunados comienzan a exigir estas pruebas (o los m\u00e9dicos por su propio criterio comienzan a hacerlas), y comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\","}, {"id": 1439247454726238217, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \n\n\ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/lSUkk97vTZ\n\n\ud83d\udfe2 La Doctora mexicana Karina Acebedo lo explica: \"Es fundamental", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lSUkk97vTZ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udfe2", "\ud83d\udca3", "\ud83e\udde8", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt; \ud83d\udfe2 La Doctora mexicana Karina Acebedo lo explica: \"Es fundamental"}, {"id": 1439246941083381760, "verified": false, "tweet_text": "@ chan, c\u00f3mo te explico que sigo teniendo efectos secundarios desde el d\u00eda en el que sali\u00f3 el mv\u00bf Y NI TE IMAGINAS LO QUE FUE ESE D\u00cdA *sillazo*", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "chan, c\u00f3mo te explico que sigo teniendo efectos secundarios desde el d\u00eda en el que sali\u00f3 el mv\u00bf Y NI TE IMAGINAS LO QUE FUE ESE D\u00cdA *sillazo*"}, {"id": 1439246342828744708, "verified": false, "tweet_text": "@la_otra_madre @Dascano2 @Car_Se_Me @Aso_Liberum Pueden ni deber\u00edan exigir vacunaci\u00f3n en ninguna parte, porque estamos ante un f\u00e1rmaco experimental que no es una vacuna que est\u00e1 dejando efectos secundarios terribles (muertes incluida) por todo el mundo, lo \u00fanico que hacen es presionar restringiendo derechos fundamentales", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["la_otra_madre", "Dascano2", "Car_Se_Me", "Aso_Liberum"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pueden ni deber\u00edan exigir vacunaci\u00f3n en ninguna parte, porque estamos ante un f\u00e1rmaco experimental que no es una vacuna que est\u00e1 dejando efectos secundarios terribles (muertes incluida) por todo el mundo, lo \u00fanico que hacen es presionar restringiendo derechos fundamentales"}, {"id": 1439246181738106882, "verified": false, "tweet_text": "@alexelgriego @davideivid32 @el_pais Se ha inyecyado un medicamento experimental con ARN de cuyos efectos secundarios nadie sabe nada y de los que nadie se hace responsable, por miedo a un virus que s\u00f3lo existe en la tele. \u00bfQue esperas? \u00bfQue sea un adalid de la cultura y la educaci\u00f3n? \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["alexelgriego", "davideivid32", "el_pais"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se ha inyecyado un medicamento experimental con ARN de cuyos efectos secundarios nadie sabe nada y de los que nadie se hace responsable, por miedo a un virus que s\u00f3lo existe en la tele. \u00bfQue esperas? \u00bfQue sea un adalid de la cultura y la educaci\u00f3n? \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439245510712254465, "verified": false, "tweet_text": "@samuel_garcias Oye Sam... Y, al final el protocolo de evaluaci\u00f3n y estudio de efectos secundarios derivados de la vacuna en poblaci\u00f3n menor a 12 a\u00f1os llev\u00e1ndose a cabo por la FDA, concluy\u00f3 ya?  Est\u00e1n ya vacunando menor de 12 a\u00f1os?  \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["samuel_garcias"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oye Sam... Y, al final el protocolo de evaluaci\u00f3n y estudio de efectos secundarios derivados de la vacuna en poblaci\u00f3n menor a a\u00f1os llev\u00e1ndose a cabo por la FDA, concluy\u00f3 ya? Est\u00e1n ya vacunando menor de a\u00f1os? \ud83e\udd14"}, {"id": 1439245479196430339, "verified": false, "tweet_text": "@OPSOMSRD WTF preoc\u00fapense si tienen efectos secundarios!!!!! Pero qu\u00e9 ridiculez de tweet y qu\u00e9 forma de manipular a la gente. Si uno lee este tweet puede interpretar que, tener efectos secundarios es lo normal y com\u00fan, incluso que eso es un buen indicador de que funciona la vacuna!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["OPSOMSRD"], "country": "MEXICO", "text_es": "WTF preoc\u00fapense si tienen efectos secundarios!!!!! Pero qu\u00e9 ridiculez de tweet y qu\u00e9 forma de manipular a la gente. Si uno lee este tweet puede interpretar que, tener efectos secundarios es lo normal y com\u00fan, incluso que eso es un buen indicador de que funciona la vacuna!!!"}, {"id": 1439244940098289664, "verified": false, "tweet_text": "Las CREENCIAS las tuyas, que crees todo lo que lees. Un f\u00e1rmaco jam\u00e1s es inocuo (la ASPIRINA es muy efectiva, se emplea 150 a\u00f1os y tiene muchos efectos secundarios).\nYo no niego la efectividad del IVERMECTIN. S\u00f3lo pregunto (ya que sabes tanto) si conoces sus efectos secundarios. https://t.co/4EceA0JbE3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4EceA0JbE3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las CREENCIAS las tuyas, que crees todo lo que lees. Un f\u00e1rmaco jam\u00e1s es inocuo (la ASPIRINA es muy efectiva, se emplea a\u00f1os y tiene muchos efectos secundarios). Yo no niego la efectividad del IVERMECTIN. S\u00f3lo pregunto (ya que sabes tanto) si conoces sus efectos secundarios."}, {"id": 1439244782367301637, "verified": false, "tweet_text": "Cuando aflore la verdad , sobre la mentira de la   plandemia , con pruebas irrefutables de corrupci\u00f2n , muertes por efectos secundarios de f\u00e0rmacos en fase 2 de investigaci\u00f2n , persecuci\u00f2n de cient\u00ecficos o profesionales de la medicina por las cloacas  globalistas ; que hareis ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando aflore la verdad , sobre la mentira de la plandemia , con pruebas irrefutables de corrupci\u00f2n , muertes por efectos secundarios de f\u00e0rmacos en fase de investigaci\u00f2n , persecuci\u00f2n de cient\u00ecficos o profesionales de la medicina por las cloacas globalistas ; que hareis ?"}, {"id": 1439244585079803911, "verified": false, "tweet_text": "@ashadaxa Muchas gracias.Totalmente. Los efectos secundarios son otro cap\u00edtulo...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["ashadaxa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muchas gracias.Totalmente. Los efectos secundarios son otro cap\u00edtulo..."}, {"id": 1439243645144731655, "verified": false, "tweet_text": "Como sois muy fan de @mianrey, os paso estad\u00edsticas sobre pacientes ingresados en las UCIs de mi hospital a causa de los efectos secundarios de la vacuna en los \u00faltimos 3 meses.\nCasos totales: 0 \ud83d\udfe2\nOcupaci\u00f3n total: 0%\ud83d\udfe2\nIA: 0/100.000 habitantes\ud83d\udfe2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["mianrey"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udfe2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como sois muy fan de , os paso estad\u00edsticas sobre pacientes ingresados en las UCIs de mi hospital a causa de los efectos secundarios de la vacuna en los \u00faltimos meses. Casos totales: \ud83d\udfe2 Ocupaci\u00f3n total: %\ud83d\udfe2 IA: /100.000 habitantes\ud83d\udfe2"}, {"id": 1439243575695454215, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfAlguien me explica pq las pastis para la ansiedad te producen los mismos efectos secundarios que la ansiedad?\ud83d\ude43\u2639\ufe0f\ud83d\ude43\nGracias\ud83d\ude4f\ud83d\udc95", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc95", "\ud83d\ude43", "\ud83d\ude4f", "\u2639\ufe0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfAlguien me explica pq las pastis para la ansiedad te producen los mismos efectos secundarios que la ansiedad?\ud83d\ude43\u2639\ufe0f\ud83d\ude43 Gracias\ud83d\ude4f\ud83d\udc95"}, {"id": 1439243413312913418, "verified": false, "tweet_text": "@Charly03433740 @Capitan02627102 @CelucaM Pues a m\u00ed me ha pasado lo contrario: he visto morir despu\u00e9s de la inoculaci\u00f3n a varios conocidos, no digamos con efectos secundarios graves, y s\u00f3lo a uno por el covid.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Charly03433740", "Capitan02627102", "CelucaM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues a m\u00ed me ha pasado lo contrario: he visto morir despu\u00e9s de la inoculaci\u00f3n a varios conocidos, no digamos con efectos secundarios graves, y s\u00f3lo a uno por el covid."}, {"id": 1439243191425843202, "verified": false, "tweet_text": "@rim202008 @Liberal_23 @mfer078 @Roberde57132544 @Lordfree9 As\u00ed es, pero creo q todos somos ignorantes en este tema, yo respeto la decisi\u00f3n de cada uno,estoy vacunada y si,no tengo ni idea de lo q me han inyectado ni d los efectos secundarios que pueda tener.Pero si por desgracia he sufrido el fallecimiento d personas cercanas por Covid.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["rim202008", "Liberal_23", "mfer078", "Roberde57132544", "Lordfree9"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed es, pero creo q todos somos ignorantes en este tema, yo respeto la decisi\u00f3n de cada uno,estoy vacunada y si,no tengo ni idea de lo q me han inyectado ni d los efectos secundarios que pueda tener.Pero si por desgracia he sufrido el fallecimiento d personas cercanas por Covid."}, {"id": 1439243132168773633, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiotter Me dieron todos los efectos secundarios seguidos, pero por poco rato \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Claudiotter"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me dieron todos los efectos secundarios seguidos, pero por poco rato \ud83e\udd23"}, {"id": 1439242965793349636, "verified": false, "tweet_text": "@supergocho20111 Yo estoy convencida que la primera ola de vacunaciones fue con placebos para que al no tener efectos secundarios la gente se animar\u00e1 a vacunarse...cuando comenzaron a poner la vacuna real, se destap\u00f3 la olla...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["supergocho20111"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo estoy convencida que la primera ola de vacunaciones fue con placebos para que al no tener efectos secundarios la gente se animar\u00e1 a vacunarse...cuando comenzaron a poner la vacuna real, se destap\u00f3 la olla..."}, {"id": 1439242759198629891, "verified": false, "tweet_text": "@MPensas2 @Buenrollo13 @BlanesLeni @abellandenton @Perrytinco \u00bfPuede ense\u00f1ar el texto en el que diga que en Espa\u00f1a ha habido \"300 muertos por los efectos secundarios de la vacuna\"?\ud83d\ude33\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\n  Por ver su comprensi\u00f3n lectora", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["MPensas2", "Buenrollo13", "BlanesLeni", "abellandenton", "Perrytinco"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83d\ude33"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPuede ense\u00f1ar el texto en el que diga que en Espa\u00f1a ha habido \"300 muertos por los efectos secundarios de la vacuna\"?\ud83d\ude33\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f Por ver su comprensi\u00f3n lectora"}, {"id": 1439242644874481666, "verified": false, "tweet_text": "No con la primera ni segunda dosis tuve efectos secundarios de la vacuna covid 19 Sputnik v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No con la primera ni segunda dosis tuve efectos secundarios de la vacuna covid Sputnik v"}, {"id": 1439242617934553097, "verified": false, "tweet_text": "@Girlfriend_deNJ Yo tambi\u00e9n te extra\u00f1o mucho\ud83d\ude2d\ud83d\udc97 quisiera activar m\u00e1s \nComo estas no te hizo efectos secundarios??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Girlfriend_deNJ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc97", "\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tambi\u00e9n te extra\u00f1o mucho\ud83d\ude2d\ud83d\udc97 quisiera activar m\u00e1s Como estas no te hizo efectos secundarios??"}, {"id": 1439242502435901446, "verified": false, "tweet_text": "@hollowtaku @nanasickomode Cypro es m\u00e1s ponente pero los efectos secundarios son chungos. El problema de los antiandrigenos es que por s\u00ed solos no hacen casi nada deseable y los endocrinos los recetan como caramelos aunque muchas veces sean innecesarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["hollowtaku", "nanasickomode"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cypro es m\u00e1s ponente pero los efectos secundarios son chungos. El problema de los antiandrigenos es que por s\u00ed solos no hacen casi nada deseable y los endocrinos los recetan como caramelos aunque muchas veces sean innecesarios"}, {"id": 1439242323574022148, "verified": true, "tweet_text": "#Curiosidades  | \u00bfQu\u00e9 personas no deben tomar vitamina D? \n\nAqu\u00ed m\u00e1s detalles\n\nhttps://t.co/Ts2XFKWu8z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Curiosidades"], "tweet_urls": ["https://t.co/Ts2XFKWu8z"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00bfQu\u00e9 personas no deben tomar vitamina D? Aqu\u00ed m\u00e1s detalles"}, {"id": 1439242233459449863, "verified": false, "tweet_text": "@LokiLovesAri Felicidades por ya tener el chip 5G amiwi, espero no te den efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["LokiLovesAri"], "country": "MEXICO", "text_es": "Felicidades por ya tener el chip G amiwi, espero no te den efectos secundarios"}, {"id": 1439241964726145024, "verified": false, "tweet_text": "Que los ni\u00f1os tomen medicamentos de forma masiva: \ud83d\ude21\ud83e\udd2c\ud83d\ude24\ud83e\udd2f\ud83d\ude35\ud83d\udc4a\n(Que conste que estoy de acuerdo)\n\nQue se les meta una vacuna experimental salt\u00e1ndose los protocolos y efectos secundarios desconocidos para un virus que es inofensivo para ellos y no evita transmisi\u00f3n:\ud83d\udc4c\ud83c\udffb\u263a\ufe0f\ud83d\ude0c\ud83d\ude0e\ud83d\ude0d https://t.co/vGPn8rpibg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vGPn8rpibg"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4a", "\ud83d\ude0c", "\ud83d\ude35", "\u263a\ufe0f", "\ud83e\udd2c", "\ud83d\udc4c\ud83c\udffb", "\ud83d\ude0d", "\ud83d\ude0e", "\ud83e\udd2f", "\ud83d\ude24", "\ud83d\ude21", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que los ni\u00f1os tomen medicamentos de forma masiva: \ud83d\ude21\ud83e\udd2c\ud83d\ude24\ud83e\udd2f\ud83d\ude35\ud83d\udc4a (Que conste que estoy de acuerdo) Que se les meta una vacuna experimental salt\u00e1ndose los protocolos y efectos secundarios desconocidos para un virus que es inofensivo para ellos y no evita transmisi\u00f3n:\ud83d\udc4c\ud83c\udffb\u263a\ufe0f\ud83d\ude0c\ud83d\ude0e\ud83d\ude0d"}]