[{"id": 1439656061074563073, "verified": false, "tweet_text": "Buenas noticias para el turismo internacional con UK: a partir de finales de octubre no ser\u00e1 necesario un test antes de venir si se est\u00e1 completamente vacunado, y la PCR a la llegada se sustituye por un ant\u00edgenos ps: los vuelos a Manchester est\u00e1n baratos en noviembre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas noticias para el turismo internacional con UK: a partir de finales de octubre no ser\u00e1 necesario un test antes de venir si se est\u00e1 completamente vacunado, y la PCR a la llegada se sustituye por un ant\u00edgenos ps: los vuelos a Manchester est\u00e1n baratos en noviembre"}, {"id": 1439653078949584897, "verified": false, "tweet_text": "El Departamento de Salud ha confirmado tres muertes adicionales relacionadas con COVID-19 en el condado de Tom Green:\n\n- Mujer, 50s, condado de Tom Green: no vacunada\n\n- Hombre, 60s, condado de Tom Green: no vacunado\n\n- Mujer, 80s, condado de Tom Green: completamente vacunada https://t.co/zVzdWXQGLi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El Departamento de Salud ha confirmado tres muertes adicionales relacionadas con COVID-19 en el condado de Tom Green: - Mujer, s, condado de Tom Green: no vacunada - Hombre, s, condado de Tom Green: no vacunado - Mujer, s, condado de Tom Green: completamente vacunada"}, {"id": 1439648635470303237, "verified": false, "tweet_text": "@lisseteer83 @hug_olivo @ecuadorenvivo Antes gritaban los ecuatorianos por qu\u00e9 no exist\u00edan vacunas en el pa\u00eds, ahora los corre\u00edstas quieren llorar porque la mitad del pueblo est\u00e1 completamente vacunado. Son excusas pendejas que tienen los corre\u00edstas para proteger a un delincuente y desacreditar a Lasso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["lisseteer83", "hug_olivo", "ecuadorenvivo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Antes gritaban los ecuatorianos por qu\u00e9 no exist\u00edan vacunas en el pa\u00eds, ahora los corre\u00edstas quieren llorar porque la mitad del pueblo est\u00e1 completamente vacunado. Son excusas pendejas que tienen los corre\u00edstas para proteger a un delincuente y desacreditar a Lasso."}, {"id": 1439647865186439171, "verified": false, "tweet_text": "@Iberia Hola, soy peruano y me he vacunado completamente contra el COVID en USA. Solo tengo carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n. Es v\u00e1lido para ingresar a Espa\u00f1a?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Iberia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, soy peruano y me he vacunado completamente contra el COVID en USA. Solo tengo carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n. Es v\u00e1lido para ingresar a Espa\u00f1a?"}, {"id": 1439607034136051714, "verified": false, "tweet_text": "Una vez que hayan vacunado completamente a los menores por v\u00eda de amparo, les pedir\u00e9 que nos desistamos del amparo.\n\nTambi\u00e9n hay que saber dar gracias a las y los Jueces de Distrito de una forma en que ellos lo necesitan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una vez que hayan vacunado completamente a los menores por v\u00eda de amparo, les pedir\u00e9 que nos desistamos del amparo. Tambi\u00e9n hay que saber dar gracias a las y los Jueces de Distrito de una forma en que ellos lo necesitan."}, {"id": 1439606250799501312, "verified": false, "tweet_text": "Impresionante, China\ud83c\udde8\ud83c\uddf3 ha vacunado completamente a mil millones de personas, es decir a inoculado al 72,37% de su poblaci\u00f3n https://t.co/3AwqpvhD6X", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddf3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Impresionante, China\ud83c\udde8\ud83c\uddf3 ha vacunado completamente a mil millones de personas, es decir a inoculado al % de su poblaci\u00f3n"}, {"id": 1439605444486565891, "verified": false, "tweet_text": "@PapiNostra Simple, dejarlos as\u00ed. Si yo estoy en un cine o en un estadio que est\u00e1 completamente vacunado, me vale 3 hect\u00e1reas de verga lo que est\u00e9 haciendo el antivacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["PapiNostra"], "country": "MEXICO", "text_es": "Simple, dejarlos as\u00ed. Si yo estoy en un cine o en un estadio que est\u00e1 completamente vacunado, me vale hect\u00e1reas de verga lo que est\u00e9 haciendo el antivacuna."}, {"id": 1439594762777026564, "verified": false, "tweet_text": "@mnesefilo @frandevox @gutenterre Yo le respeto absolutamente. Pero debe usted saber que estar vacunado no va a impedir que contraria el virus y lo transmita. De hecho, mi hija que acaba de venir de Escocia unos d\u00edas y est\u00e1 completamente vacunada, antes de salir de Espa\u00f1a necesitaba un test negativo y dentro de", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["mnesefilo", "frandevox", "gutenterre"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo le respeto absolutamente. Pero debe usted saber que estar vacunado no va a impedir que contraria el virus y lo transmita. De hecho, mi hija que acaba de venir de Escocia unos d\u00edas y est\u00e1 completamente vacunada, antes de salir de Espa\u00f1a necesitaba un test negativo y dentro de"}, {"id": 1439592643860779016, "verified": false, "tweet_text": "@A3Noticias Cu\u00e1ntas veces vais a publicar la misma noticia y en todos los canales y en todos los diarios, cuando alguien que se ha vacunado completamente se mueren de COVID no lo dec\u00eds eso", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["A3Noticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cu\u00e1ntas veces vais a publicar la misma noticia y en todos los canales y en todos los diarios, cuando alguien que se ha vacunado completamente se mueren de COVID no lo dec\u00eds eso"}, {"id": 1439589019130765314, "verified": false, "tweet_text": "#AduanadeCuba Vacunacion en #Cuba\nDosis administradas 17,7 millones Completamente vacunadas 4,46  millones 39,9% de la poblaci\u00f3n completamente vacunado el mundo dosis administradas 5 920 millones Completamente vacunadas 2 470 millones 31,7 % de la poblaci\u00f3n completamente vacunado https://t.co/I8hecceSoy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["AduanadeCuba", "Cuba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunacion en Dosis administradas millones Completamente vacunadas millones % de la poblaci\u00f3n completamente vacunado el mundo dosis administradas millones Completamente vacunadas millones % de la poblaci\u00f3n completamente vacunado"}, {"id": 1439586639282573313, "verified": false, "tweet_text": "Quien venga a Per\u00fa tiene que estar vacunado completamente. https://t.co/z15DYVWnEt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Quien venga a Per\u00fa tiene que estar vacunado completamente."}, {"id": 1439585365984219137, "verified": false, "tweet_text": "Vacunacion en #Cuba\nDosis administradas 17,7 millones\nCompletamente vacunadas 4,46  millones\n39,9% de la poblaci\u00f3n completamente vacunado\n\nEn el mundo\nDosis administradas 5 920 millones\nCompletamente vacunadas 2 470 millones\n31,7 % de la poblaci\u00f3n completamente vacunado https://t.co/yba01s42Nc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Cuba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunacion en Dosis administradas millones Completamente vacunadas millones % de la poblaci\u00f3n completamente vacunado En el mundo Dosis administradas millones Completamente vacunadas millones % de la poblaci\u00f3n completamente vacunado"}, {"id": 1439579231760027648, "verified": false, "tweet_text": "Durante las \u00faltimas 5 semanas me he enterado de la muerte de 6 personas conocidas. Todas han fallecido por complicaciones de #COVID19 y ya ten\u00edan al menos la 1era dosis de la vacuna. El m\u00e1s reciente de 40 a\u00f1os estaba completamente vacunado. CUID\u00c9MONOS POR FAVOR \ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Durante las \u00faltimas semanas me he enterado de la muerte de personas conocidas. Todas han fallecido por complicaciones de y ya ten\u00edan al menos la era dosis de la vacuna. El m\u00e1s reciente de a\u00f1os estaba completamente vacunado. CUID\u00c9MONOS POR FAVOR \ud83d\ude4f\ud83c\udffb"}, {"id": 1439554343397699584, "verified": false, "tweet_text": "@Moluskein @ALBERTOSTYLEE En ese v\u00eddeo no explica nada, solo que Dios dispone y que en otra ocasi\u00f3n ser\u00e1\ud83d\ude44Si es pq no estaba completamente vacunado, bendito sea Dios, est\u00e1 claro, los eventos son para vacunados full. Ese show se lleva anunciando mucho tiempo, tiempo tuvo para hacerlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Moluskein", "ALBERTOSTYLEE"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "En ese v\u00eddeo no explica nada, solo que Dios dispone y que en otra ocasi\u00f3n ser\u00e1\ud83d\ude44Si es pq no estaba completamente vacunado, bendito sea Dios, est\u00e1 claro, los eventos son para vacunados full. Ese show se lleva anunciando mucho tiempo, tiempo tuvo para hacerlo."}, {"id": 1439527434886524930, "verified": false, "tweet_text": "@NoTeVacunes @medxverdperu Quiere eso decir que si Casillo no est\u00e1 completamente vacunado no puede ingresar al pa\u00eds ?? Eso quiro ver ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["NoTeVacunes", "medxverdperu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quiere eso decir que si Casillo no est\u00e1 completamente vacunado no puede ingresar al pa\u00eds ?? Eso quiro ver ..."}, {"id": 1439507228952772609, "verified": false, "tweet_text": "AAA ESTOY TAN FELIZ QUE MI HOHO ESTE YA VACUNADO COMPLETAMENTE https://t.co/kJJGduWpgY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kJJGduWpgY"], "country": "MEXICO", "text_es": "AAA ESTOY TAN FELIZ QUE MI HOHO ESTE YA VACUNADO COMPLETAMENTE"}, {"id": 1439472338026827777, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfY qu\u00e9 pasar\u00e1 cuando el \"completamente vacunado\" se de cuenta que no estar\u00e1 completamente vacunado? https://t.co/fPXdPtwmFH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fPXdPtwmFH"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY qu\u00e9 pasar\u00e1 cuando el \"completamente vacunado\" se de cuenta que no estar\u00e1 completamente vacunado?"}, {"id": 1439441479882129411, "verified": false, "tweet_text": "Risible, pero cierto.\n\"Todo aquel que a\u00fan tiene miedo del K0ViT est\u00e1 completamente vacunado\". https://t.co/rZ9AQP30fQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rZ9AQP30fQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Risible, pero cierto. \"Todo aquel que a\u00fan tiene miedo del K0ViT est\u00e1 completamente vacunado\"."}, {"id": 1439422833738780674, "verified": false, "tweet_text": "@GuauGua97442191 @ginadeporte1 @MinSaludCol @Fruizgomez @ViceColombia @MinInterior @Supersalud @UNGRD @IvanDuque @urnadecristal @infopresidencia Le invito a que investigue bien c\u00f3mo son los contagios y posibilidades de esto cuando dos personas est\u00e1n completamente vacunadas, adem\u00e1s no podemos estar toda la vida usando tapabocas ya con los s\u00edntomas de una simple gripa cuando se est\u00e1 vacunado, es absurdo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["GuauGua97442191", "ginadeporte1", "MinSaludCol", "Fruizgomez", "ViceColombia", "MinInterior", "Supersalud", "UNGRD", "IvanDuque", "urnadecristal", "infopresidencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Le invito a que investigue bien c\u00f3mo son los contagios y posibilidades de esto cuando dos personas est\u00e1n completamente vacunadas, adem\u00e1s no podemos estar toda la vida usando tapabocas ya con los s\u00edntomas de una simple gripa cuando se est\u00e1 vacunado, es absurdo"}, {"id": 1439385893257809920, "verified": false, "tweet_text": "Israel fue el primer pa\u00eds en inocular completamente (ambas dosis) a la mayor\u00eda de sus ciudadanos. En agosto la Dra Sharon Alroy, directora de los Servicios de Salud P\u00fablica admiti\u00f3 que conservan una de las tasas m\u00e1s altas de infecci\u00f3n.\nEl 50% estaba completamente  vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Israel fue el primer pa\u00eds en inocular completamente (ambas dosis) a la mayor\u00eda de sus ciudadanos. En agosto la Dra Sharon Alroy, directora de los Servicios de Salud P\u00fablica admiti\u00f3 que conservan una de las tasas m\u00e1s altas de infecci\u00f3n. El % estaba completamente vacunado."}, {"id": 1439378535492296709, "verified": false, "tweet_text": "@EuniceEsterAcos @gi_giron El Reino Unido declar\u00f3 como \"NO VACUNADO\" a todo el que haya sido completamente vacunado con cualquiera de las vacunas existentes y obliga a 10 d\u00edas de cuarentena a todo mundo. Pregunta seria: Cree ud. que el personal de salud est\u00e1 protegido solo por haberse puesto las vacunas??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["EuniceEsterAcos", "gi_giron"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Reino Unido declar\u00f3 como \"NO VACUNADO\" a todo el que haya sido completamente vacunado con cualquiera de las vacunas existentes y obliga a d\u00edas de cuarentena a todo mundo. Pregunta seria: Cree ud. que el personal de salud est\u00e1 protegido solo por haberse puesto las vacunas??"}, {"id": 1439372381462667265, "verified": false, "tweet_text": "@UntalBryan @AstudilloAv Para ingresar a Ecuador, si est\u00e1s vacunado completamente con 14 d\u00edas de anticipaci\u00f3n, no requieres prueba PCR..!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["UntalBryan", "AstudilloAv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para ingresar a Ecuador, si est\u00e1s vacunado completamente con d\u00edas de anticipaci\u00f3n, no requieres prueba PCR..!"}, {"id": 1439364945565700096, "verified": false, "tweet_text": "@plsoteldo @telediariomty A ver!! parece que no entendi\u00f3 mi comentario, nadie est\u00e1 diciendo que las vacunas no sean efectivas, pero la nota dice que murieron por no vacunarse por lo que es completamente amarillista ya que de ser cierto nadie vacunado morir\u00eda!! Capt\u00f3?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["plsoteldo", "telediariomty"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ver!! parece que no entendi\u00f3 mi comentario, nadie est\u00e1 diciendo que las vacunas no sean efectivas, pero la nota dice que murieron por no vacunarse por lo que es completamente amarillista ya que de ser cierto nadie vacunado morir\u00eda!! Capt\u00f3?"}, {"id": 1439352150337916928, "verified": false, "tweet_text": "@ElisaEFS pues para eso nos hemos vacunado, llegar\u00e1 un momento que el covid ser\u00e1 como la gripe y ser\u00e1 completamente normal tenerlo, estar dos o tres d\u00edas pachucho y listo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ElisaEFS"], "country": "MEXICO", "text_es": "pues para eso nos hemos vacunado, llegar\u00e1 un momento que el covid ser\u00e1 como la gripe y ser\u00e1 completamente normal tenerlo, estar dos o tres d\u00edas pachucho y listo."}, {"id": 1439350340860715013, "verified": false, "tweet_text": "#NOTICIAS @Be1Radio | Juez de Quebec rechaza la solicitud de jurado completamente vacunado en el juicio de Montreal https://t.co/J4F3u1RiuG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["NOTICIAS"], "mentions": ["be1radio"], "tweet_urls": ["https://t.co/J4F3u1RiuG"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Juez de Quebec rechaza la solicitud de jurado completamente vacunado en el juicio de Montreal"}, {"id": 1439305026078400512, "verified": false, "tweet_text": "@eduserrano_ @xavy051 @dacolon Me lo hubieras preguntado antes yo te lo hubiera dicho, con mucho orgullo y por conocimiento soy ANTI-VACUNAS!\n\nSuerte con los boosters que te est\u00e1n preparando s\u00f3lo es cuesti\u00f3n de tiempo!\n\nSi no los aceptas no contar\u00e1s como completamente \u201cvacunado\u201d!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["eduserrano_", "xavy051", "dacolon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me lo hubieras preguntado antes yo te lo hubiera dicho, con mucho orgullo y por conocimiento soy ANTI-VACUNAS! Suerte con los boosters que te est\u00e1n preparando s\u00f3lo es cuesti\u00f3n de tiempo! Si no los aceptas no contar\u00e1s como completamente \u201cvacunado\u201d!"}, {"id": 1439299825615441928, "verified": false, "tweet_text": "@legado @YofuiaEGB Te decia completamente en serio lo del contagio una vez vacunado, es un tema que desconozco.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["legado", "YofuiaEGB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te decia completamente en serio lo del contagio una vez vacunado, es un tema que desconozco."}, {"id": 1439295478739394565, "verified": false, "tweet_text": "Mi pap\u00e1 no me dej\u00f3 ir a una peda chiquita porque no me han vacunado pero se fue de vacaciones a Acapulco con mis hermanos y cuando regresaron se quedaron en mi casa y no se quisieron aislar completamente de m\u00ed y mi mam\u00e1. \nMy dad, there's no one else like my dad \ud83e\udd21\u270c\ud83c\udffd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u270c\ud83c\udffd", "\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi pap\u00e1 no me dej\u00f3 ir a una peda chiquita porque no me han vacunado pero se fue de vacaciones a Acapulco con mis hermanos y cuando regresaron se quedaron en mi casa y no se quisieron aislar completamente de m\u00ed y mi mam\u00e1. My dad, there's no one else like my dad \ud83e\udd21\u270c\ud83c\udffd"}, {"id": 1439274724241072129, "verified": false, "tweet_text": "Viaje desde el resto del mundo a partir de las 4 a.m. del lunes 4 octubre, si ha estado completamente vacunado durante al menos 14 d\u00edas:\n\n\u2022 bajo un programa de vacunaci\u00f3n aprobado en el Reino Unido, Europa, EE. UU. o el programa de vacunaci\u00f3n del R. Unido en el extranjero.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Viaje desde el resto del mundo a partir de las a.m. del lunes octubre, si ha estado completamente vacunado durante al menos d\u00edas: \u2022 bajo un programa de vacunaci\u00f3n aprobado en el Reino Unido, Europa, EE. UU. o el programa de vacunaci\u00f3n del R. Unido en el extranjero."}, {"id": 1439267833746239493, "verified": false, "tweet_text": "me parece excelente que para ingresar a Peru ahora debes estar completamente vacunado y ADEM\u00c1S, presentar PCR negativa\ud83d\udc9c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9c"], "country": "MEXICO", "text_es": "me parece excelente que para ingresar a Peru ahora debes estar completamente vacunado y ADEM\u00c1S, presentar PCR negativa\ud83d\udc9c"}, {"id": 1439247765356388353, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral 251 veces mayor que los trabajadores no vacunados. \nhttps://t.co/lmtrabvi43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lmtrabvi43"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral veces mayor que los trabajadores no vacunados."}, {"id": 1439240931782402051, "verified": false, "tweet_text": "\u201cEl 95% de los pacientes graves est\u00e1n vacunados. El 85-90% de las hospitalizaciones son en personas completamente vacunadas\u201d.\nDr. Kobi Haviv, director del hospital Herzoq de Israel.\n\nhttps://t.co/OoUkpf3BcA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OoUkpf3BcA"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cEl % de los pacientes graves est\u00e1n vacunados. El -90% de las hospitalizaciones son en personas completamente vacunadas\u201d. Dr. Kobi Haviv, director del hospital Herzoq de Israel."}, {"id": 1439231360070205443, "verified": false, "tweet_text": "Ya estoy completamente vacunado, quien para unos besasos ahorita.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy completamente vacunado, quien para unos besasos ahorita."}, {"id": 1439207059736645633, "verified": false, "tweet_text": "@Car_Se_Me @Aso_Liberum Completamente ilegal y discriminatorio una manera de poder tantear qui\u00e9n esta vacunado y quien no, m\u00e1s presi\u00f3n barata para seguir \ud83d\udc89 surrealista", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["Car_Se_Me", "Aso_Liberum"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Completamente ilegal y discriminatorio una manera de poder tantear qui\u00e9n esta vacunado y quien no, m\u00e1s presi\u00f3n barata para seguir \ud83d\udc89 surrealista"}, {"id": 1439109020732768257, "verified": false, "tweet_text": "Estar completamente vacunado no te quita que te puedas contagiar, llevan meses diciendo eso as\u00ed que deben seguirse cuidando. Aparte, si te est\u00e1s metiendo 7 l\u00edneas de coca al d\u00eda pues creo que algunas complicaciones si tendr\u00e1s. https://t.co/X0PfCve6Fu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/X0PfCve6Fu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estar completamente vacunado no te quita que te puedas contagiar, llevan meses diciendo eso as\u00ed que deben seguirse cuidando. Aparte, si te est\u00e1s metiendo l\u00edneas de coca al d\u00eda pues creo que algunas complicaciones si tendr\u00e1s."}, {"id": 1439061449503019009, "verified": false, "tweet_text": "@LATAM_PER Est\u00e1n malinfirnando se\u00f1ores \nLa norma dice claramente PCR  o completamente vacunado. No y!!! https://t.co/1GkobWrLcq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["LATAM_PER"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1n malinfirnando se\u00f1ores La norma dice claramente PCR o completamente vacunado. No y!!!"}, {"id": 1439053687045951493, "verified": false, "tweet_text": "@drmiguelmarcos @Botaglio1 @Lanotaria @ari_arifu Dr , le pregunto . A Un vacunado completo que entra enfermo se dice q no es covid por estar vacunado completamente? .\nHe le\u00eddo art\u00edculos q a los no vacunados se les hacen tests para q den positivo con otras patolog\u00edas y luego de dice q es la pandemia de los no vacunados. Es asi?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["drmiguelmarcos", "Botaglio1", "Lanotaria", "ari_arifu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr , le pregunto . A Un vacunado completo que entra enfermo se dice q no es covid por estar vacunado completamente? . He le\u00eddo art\u00edculos q a los no vacunados se les hacen tests para q den positivo con otras patolog\u00edas y luego de dice q es la pandemia de los no vacunados. Es asi?"}, {"id": 1439043143530332160, "verified": true, "tweet_text": "COVID-19: Personas que ingresen a Per\u00fa deber\u00e1n tener vacunaci\u00f3n completa y prueba negativa https://t.co/zNDsjMEKDn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/zNDsjMEKDn"], "country": "MEXICO", "text_es": "COVID-19: Personas que ingresen a Per\u00fa deber\u00e1n tener vacunaci\u00f3n completa y prueba negativa"}, {"id": 1439031420517683204, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Recuerde de usar su cubre bocas y vacunese si aun no lo ha hecho! Siga tomando precauciones hasta que est\u00e9 completamente vacunado. Lee m\u00e1s en https://t.co/hOhFwqxKqG #QuitaleLaCorona #RollUpYourSleeve\n\n\u00a1Uber a tu pr\u00f3xima vacuna! #UberGratis Ll\u00e1manos\n\ud83d\udc49\u260e\ufe0f 887-881-8281 https://t.co/UM1DVWRdvx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["QuitaleLaCorona", "RollUpYourSleeve", "UberGratis"], "tweet_urls": ["https://t.co/hOhFwqxKqG"], "tweet_emoticons": ["\u260e\ufe0f", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Recuerde de usar su cubre bocas y vacunese si aun no lo ha hecho! Siga tomando precauciones hasta que est\u00e9 completamente vacunado. Lee m\u00e1s en \u00a1Uber a tu pr\u00f3xima vacuna! Ll\u00e1manos \ud83d\udc49\u260e\ufe0f -881-8281"}, {"id": 1439016939452604416, "verified": false, "tweet_text": "Quienes ingresen al Per\u00fa deben tener vacunaci\u00f3n completa y presentar prueba molecular negativa https://t.co/GG0KaD4aF6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/GG0KaD4aF6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quienes ingresen al Per\u00fa deben tener vacunaci\u00f3n completa y presentar prueba molecular negativa"}, {"id": 1438992979377770499, "verified": false, "tweet_text": "@ivonnemelgar @DeniseDresserG Uruguay tiene 3 millones de habitantes \ud83d\ude12, la poblaci\u00f3n de chile es similar a solo la CDMX y area metropolitana y M\u00e9xico ha vacunado completamente a 41 millones de mexicanos, con esto ya se abr\u00eda vacunado a toda la poblaci\u00f3n adulta de Colombia. Pat\u00e9tica. https://t.co/gsRxcO7LKH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["ivonnemelgar", "DeniseDresserG"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude12"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uruguay tiene millones de habitantes \ud83d\ude12, la poblaci\u00f3n de chile es similar a solo la CDMX y area metropolitana y M\u00e9xico ha vacunado completamente a millones de mexicanos, con esto ya se abr\u00eda vacunado a toda la poblaci\u00f3n adulta de Colombia. Pat\u00e9tica."}, {"id": 1438986133778599941, "verified": false, "tweet_text": "NO TIENE NINGUN SENTIDO EL SALUDO ANTISOCIAL COMPLETAMENTE ANTISOCIAL, ANTI SER HUMANO, NO EXISTE NADA MAS APATICO !!\n\nNo existe ning\u00fan fundamento cient\u00edfico para que un individuo, vacunado o no, discrimine contra los contactos con cualquier persona sana vacunada o no vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "NO TIENE NINGUN SENTIDO EL SALUDO ANTISOCIAL COMPLETAMENTE ANTISOCIAL, ANTI SER HUMANO, NO EXISTE NADA MAS APATICO !! No existe ning\u00fan fundamento cient\u00edfico para que un individuo, vacunado o no, discrimine contra los contactos con cualquier persona sana vacunada o no vacunada."}, {"id": 1438985969101901832, "verified": false, "tweet_text": "@Painglue No, si ahora est\u00e1 mejor. Hasta el 4 de octubre, se necesitaba test en origen, y test en destino. Ahora han quitado el test en origen si est\u00e1s vacunado completamente, pero mantienen el de destino. Yo me voy el d\u00eda 9 ^^", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["Painglue"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, si ahora est\u00e1 mejor. Hasta el de octubre, se necesitaba test en origen, y test en destino. Ahora han quitado el test en origen si est\u00e1s vacunado completamente, pero mantienen el de destino. Yo me voy el d\u00eda ^^"}, {"id": 1438972279929638913, "verified": false, "tweet_text": "ahora que ya estoy completamente vacunado puedo continuar con mi pasatiempo favorito: lamer los barandales del metro \ud83e\udd70", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "ahora que ya estoy completamente vacunado puedo continuar con mi pasatiempo favorito: lamer los barandales del metro \ud83e\udd70"}, {"id": 1438959941742628865, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral 251 veces mayor que los trabajadores no vacunados. \nhttps://t.co/lmtrabvi43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lmtrabvi43"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral veces mayor que los trabajadores no vacunados."}, {"id": 1438939838359785476, "verified": false, "tweet_text": "@ArturoVilla_ Os cuento mi caso como info... mis nietos (son muy peque\u00f1os) pasaron el COVID con alta carga viral completamente asintom\u00e1ticos (obviamente sin vacuna), los padres vacunados una noche mala, fiebre y algo de tos, malestar general etc. y yo vacunado tambi\u00e9n solo fatiga... la verdad+", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["ArturoVilla_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Os cuento mi caso como info... mis nietos (son muy peque\u00f1os) pasaron el COVID con alta carga viral completamente asintom\u00e1ticos (obviamente sin vacuna), los padres vacunados una noche mala, fiebre y algo de tos, malestar general etc. y yo vacunado tambi\u00e9n solo fatiga... la verdad+"}, {"id": 1438917634658013194, "verified": false, "tweet_text": "@elClubOlimpia aprovecho para consultar, por si puedan responderme, me registr\u00e9 en la plataforma, estoy completamente vacunado(Janssen) pero me otorgaron el carnet naranja, cual es entonces el requisito para acceder al verde??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "mentions": ["elClubOlimpia"], "country": "MEXICO", "text_es": "aprovecho para consultar, por si puedan responderme, me registr\u00e9 en la plataforma, estoy completamente vacunado(Janssen) pero me otorgaron el carnet naranja, cual es entonces el requisito para acceder al verde??"}, {"id": 1438916632471121925, "verified": false, "tweet_text": "@Greevilr @SansonExtreme @mjdelrio @AngelGarciaMon8 No vacunarte tampoco te hace inmortal. Y lo de morir de COVID por no estar vacunado... tendr\u00eda que haber pa\u00edses completamente diezmados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "mentions": ["Greevilr", "SansonExtreme", "mjdelrio", "AngelGarciaMon8"], "country": "MEXICO", "text_es": "No vacunarte tampoco te hace inmortal. Y lo de morir de COVID por no estar vacunado... tendr\u00eda que haber pa\u00edses completamente diezmados."}, {"id": 1438899485749481472, "verified": false, "tweet_text": "estoy completamente vacunado y adem\u00e1s me saqu\u00e9 foto con pandemio https://t.co/Ly7MqHjijg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estoy completamente vacunado y adem\u00e1s me saqu\u00e9 foto con pandemio"}, {"id": 1438898779348942848, "verified": true, "tweet_text": "ACTUALIZACI\u00d3N \u2708\ufe0f \ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83d\udc89A partir del lunes 4 de octubre, si est\u00e1s completamente vacunado, no necesitar\u00e1s una prueba previa a tu llegada a Inglaterra desde un pa\u00eds que no este en sem\u00e1foro\ud83d\udd34A partir de octubre , podr\u00e1s reemplazar la PCR del d\u00eda 2 con una de flujo lateral m\u00e1s econ\u00f3mica https://t.co/hmWV2voSLE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hmWV2voSLE"], "tweet_emoticons": ["\u2708\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\ud83c\uddec\ud83c\udde7", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "ACTUALIZACI\u00d3N \u2708\ufe0f \ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83d\udc89A partir del lunes de octubre, si est\u00e1s completamente vacunado, no necesitar\u00e1s una prueba previa a tu llegada a Inglaterra desde un pa\u00eds que no este en sem\u00e1foro\ud83d\udd34A partir de octubre , podr\u00e1s reemplazar la PCR del d\u00eda con una de flujo lateral m\u00e1s econ\u00f3mica"}, {"id": 1438896614580576262, "verified": false, "tweet_text": "@raulcarlosmd @aranzzamx @rafa_rafa889 @doctormacias Por otro lado y con esto termino, decime como hizo Uttar Pradesh con menos de 15% vacunado para dominar completamente el delta y declararse estado libre de Covid?\nhttps://t.co/7ek90YuUs8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["raulcarlosmd", "aranzzamx", "rafa_rafa889", "doctormacias"], "tweet_urls": ["https://t.co/7ek90YuUs8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por otro lado y con esto termino, decime como hizo Uttar Pradesh con menos de % vacunado para dominar completamente el delta y declararse estado libre de Covid?"}, {"id": 1438896145443528712, "verified": false, "tweet_text": "@yeshebcn @cesarlopez1791 M\u00e1s bien tiene que ver con la respuesta inmunitaria del vacunado y del no vacunado que es completamente distinta y el posterior desarrollo de la COVID.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["yeshebcn", "cesarlopez1791"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s bien tiene que ver con la respuesta inmunitaria del vacunado y del no vacunado que es completamente distinta y el posterior desarrollo de la COVID."}, {"id": 1438889799524433922, "verified": false, "tweet_text": "@Fruizgomez @MinSaludCol @infopresidencia No funciona bien el certificado digital por que la secretaria de salud de Medell\u00edn por ejemplo no ha cargado lis lotes de vacunas completamente y solo sale en mi caso el registro de la primera dosis y fui vacunado desde mayo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["Fruizgomez", "MinSaludCol", "infopresidencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "No funciona bien el certificado digital por que la secretaria de salud de Medell\u00edn por ejemplo no ha cargado lis lotes de vacunas completamente y solo sale en mi caso el registro de la primera dosis y fui vacunado desde mayo"}, {"id": 1438885830441963526, "verified": false, "tweet_text": "Completamente vacunado, se logr\u00f3.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Completamente vacunado, se logr\u00f3."}, {"id": 1438876376191414284, "verified": false, "tweet_text": "En el grupo de personas mayores de 50 a\u00f1os, el 70 % est\u00e1 parcial o completamente \"vacunado\" no podemos confiar en los datos de Estados Unidos para entender c\u00f3mo funcionan las vacunas ya que los CDC optaron por rastrear \u00fanicamente casos de COVID https://t.co/pbQtW9o3cm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En el grupo de personas mayores de a\u00f1os, el % est\u00e1 parcial o completamente \"vacunado\" no podemos confiar en los datos de Estados Unidos para entender c\u00f3mo funcionan las vacunas ya que los CDC optaron por rastrear \u00fanicamente casos de COVID"}, {"id": 1438864936868982784, "verified": false, "tweet_text": "@Robert__Neville @Buenrollo13 Las puedo sacar tambi\u00e9n con los pa\u00edses m\u00e1s vacunados (con m\u00e1s contagios y muertes) y tambi\u00e9n con Australia por ejemplo, solo el 31% vacunado y mayor\u00eda de los hospitalizados lo est\u00e1n. No hay que ser Einstein. Se supone que la vacuna evitar\u00eda esto, no s\u00e9... https://t.co/qNxGKzBd5R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["Robert__Neville", "Buenrollo13"], "tweet_urls": ["https://t.co/qNxGKzBd5R"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las puedo sacar tambi\u00e9n con los pa\u00edses m\u00e1s vacunados (con m\u00e1s contagios y muertes) y tambi\u00e9n con Australia por ejemplo, solo el % vacunado y mayor\u00eda de los hospitalizados lo est\u00e1n. No hay que ser Einstein. Se supone que la vacuna evitar\u00eda esto, no s\u00e9..."}, {"id": 1438853647316701189, "verified": false, "tweet_text": "@lictuslictus Gracias, pronto t\u00fa tambi\u00e9n estar\u00e1s completamente vacunado \ud83d\ude42", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["lictuslictus"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias, pronto t\u00fa tambi\u00e9n estar\u00e1s completamente vacunado \ud83d\ude42"}, {"id": 1438765947247120385, "verified": false, "tweet_text": "@pablo_carba @pablooubi @MCeleste1923 Hay gente que relaciona vacuna con no contagiarse ni contagiar, cuando ambas cosas son completamente posibles, lo que cambia son los efectos para el vacunado, nada m\u00e1s. Dicen que los vacunados no tienen que hacer la cuarentena de 10 d\u00edas, lo le\u00ed el otro d\u00eda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "mentions": ["pablo_carba", "pablooubi", "MCeleste1923"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay gente que relaciona vacuna con no contagiarse ni contagiar, cuando ambas cosas son completamente posibles, lo que cambia son los efectos para el vacunado, nada m\u00e1s. Dicen que los vacunados no tienen que hacer la cuarentena de d\u00edas, lo le\u00ed el otro d\u00eda"}, {"id": 1438716843544436736, "verified": true, "tweet_text": "#ReporteCoronavirus | El Ministerio de Educaci\u00f3n de China anunci\u00f3 que el pa\u00eds asi\u00e1tico ha vacunado completamente contra la covid al 91 % de los estudiantes entre 12 y 17 a\u00f1os y al 95 % de estudiantes mayores de 18 a\u00f1os\n\nhttps://t.co/HXo2cYASWs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "hashtags": ["ReporteCoronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/HXo2cYASWs"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El Ministerio de Educaci\u00f3n de China anunci\u00f3 que el pa\u00eds asi\u00e1tico ha vacunado completamente contra la covid al % de los estudiantes entre y a\u00f1os y al % de estudiantes mayores de a\u00f1os"}, {"id": 1438687753772883971, "verified": false, "tweet_text": "\"El Ministerio de Educaci\u00f3n de China anunci\u00f3 que el pa\u00eds asi\u00e1tico ha vacunado completamente contra la covid al 91 % de los estudiantes entre 12 y 17 a\u00f1os y al 95 % de estudiantes mayores de 18 a\u00f1os\".No lo dudo, runrunes, no lo dudo para nada. Todos voluntariamente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"El Ministerio de Educaci\u00f3n de China anunci\u00f3 que el pa\u00eds asi\u00e1tico ha vacunado completamente contra la covid al % de los estudiantes entre y a\u00f1os y al % de estudiantes mayores de a\u00f1os\".No lo dudo, runrunes, no lo dudo para nada. Todos voluntariamente."}, {"id": 1438686644580716548, "verified": true, "tweet_text": "#ReporteCoronavirus | El Ministerio de Educaci\u00f3n de China anunci\u00f3 que el pa\u00eds asi\u00e1tico ha vacunado completamente contra la covid al 91 % de los estudiantes entre 12 y 17 a\u00f1os y al 95 % de estudiantes mayores de 18 a\u00f1os\n\nhttps://t.co/HXo2cYjhxS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["ReporteCoronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/HXo2cYjhxS"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El Ministerio de Educaci\u00f3n de China anunci\u00f3 que el pa\u00eds asi\u00e1tico ha vacunado completamente contra la covid al % de los estudiantes entre y a\u00f1os y al % de estudiantes mayores de a\u00f1os"}, {"id": 1438686644488790016, "verified": true, "tweet_text": "#ReporteCoronavirus | El Ministerio de Educaci\u00f3n de China anunci\u00f3 que el pa\u00eds asi\u00e1tico ha vacunado completamente contra la covid al 91 % de los estudiantes entre 12 y 17 a\u00f1os y al 95 % de estudiantes mayores de 18 a\u00f1os\n\nhttps://t.co/HXo2cYBqM0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["ReporteCoronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/HXo2cYBqM0"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El Ministerio de Educaci\u00f3n de China anunci\u00f3 que el pa\u00eds asi\u00e1tico ha vacunado completamente contra la covid al % de los estudiantes entre y a\u00f1os y al % de estudiantes mayores de a\u00f1os"}, {"id": 1438673137936252932, "verified": false, "tweet_text": "Seg\u00fan los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades de EE. UU., No se considera que est\u00e1 completamente vacunado hasta que hayan transcurrido 14 d\u00edas completos desde su segunda inyecci\u00f3n en el caso de Pfizer o Moderna, o 14 d\u00edas despu\u00e9s de su primera dosis de Janssen https://t.co/RzjzHRJuKd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades de EE. UU., No se considera que est\u00e1 completamente vacunado hasta que hayan transcurrido d\u00edas completos desde su segunda inyecci\u00f3n en el caso de Pfizer o Moderna, o d\u00edas despu\u00e9s de su primera dosis de Janssen"}, {"id": 1438671581576900608, "verified": false, "tweet_text": "Las razones para lo que se observa en Israel son diversas. Las vacunas funcionan y eso no est\u00e1 en duda. Muchos que no se han vacunado, no han querido o no han podido, pero tambi\u00e9n personas vacunadas completamente\nIsrael a\u00fan parece en alza, dif\u00edcil no proyectar otras 1.000 muertes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Las razones para lo que se observa en Israel son diversas. Las vacunas funcionan y eso no est\u00e1 en duda. Muchos que no se han vacunado, no han querido o no han podido, pero tambi\u00e9n personas vacunadas completamente Israel a\u00fan parece en alza, dif\u00edcil no proyectar otras muertes"}, {"id": 1438670391510192134, "verified": false, "tweet_text": "YO, VACUNADO COMPLETAMENTE....8 D\u00cdAS CON S\u00cdNTOMAS.....DOLOR DE GARGANTA, DIFICULTAD PARA TRAGAR, NAFTAS (LLAGAS) EN LAS ENC\u00cdAS, 3 CORTOS EPISODIOS FEBRILES, DESALIENTO, TOS, DOLORES MUSCULARES.....S\u00cd, TOM\u00c9 AZITROMICINA POR 6 D\u00cdAS....ME ENCERR\u00c9, NO CONSULT\u00c9....ME SIENTO BIEN....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "YO, VACUNADO COMPLETAMENTE....8 D\u00cdAS CON S\u00cdNTOMAS.....DOLOR DE GARGANTA, DIFICULTAD PARA TRAGAR, NAFTAS (LLAGAS) EN LAS ENC\u00cdAS, CORTOS EPISODIOS FEBRILES, DESALIENTO, TOS, DOLORES MUSCULARES.....S\u00cd, TOM\u00c9 AZITROMICINA POR D\u00cdAS....ME ENCERR\u00c9, NO CONSULT\u00c9....ME SIENTO BIEN...."}, {"id": 1438670379065692164, "verified": false, "tweet_text": "@AerolineasE Hoy fui v\u00edctima de un atropello al exigirme el PCR para viajar a Panam\u00e1, cuando en dicho pa\u00eds no se exige dicha prueba si la persona est\u00e1 completamente vacunado con m\u00e1s de 14 d\u00edas , esto vigente desde el 31 de agosto que personal tan calificado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "mentions": ["AerolineasE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy fui v\u00edctima de un atropello al exigirme el PCR para viajar a Panam\u00e1, cuando en dicho pa\u00eds no se exige dicha prueba si la persona est\u00e1 completamente vacunado con m\u00e1s de d\u00edas , esto vigente desde el de agosto que personal tan calificado"}, {"id": 1438626246854905856, "verified": true, "tweet_text": "#ReporteCoronavirus | El Ministerio de Educaci\u00f3n de China anunci\u00f3 que el pa\u00eds asi\u00e1tico ha vacunado completamente contra la covid al 91 % de los estudiantes entre 12 y 17 a\u00f1os y al 95 % de estudiantes mayores de 18 a\u00f1os\n\nhttps://t.co/HXo2cYASWs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "hashtags": ["ReporteCoronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/HXo2cYASWs"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El Ministerio de Educaci\u00f3n de China anunci\u00f3 que el pa\u00eds asi\u00e1tico ha vacunado completamente contra la covid al % de los estudiantes entre y a\u00f1os y al % de estudiantes mayores de a\u00f1os"}, {"id": 1438625702799151107, "verified": false, "tweet_text": "@thisisninive @PabsRY @DaniMaldonaado @LuDht @lasinsabor Se genera cuando entras al sistema del HIS MINSA, independientemente de si tienes una o las dos dosis. Lo recomendable es obtenerlo cuando ya pasaron al menos 14 d\u00edas desde que se aplic\u00f3 la segunda dosis, cuando ya se considera completamente vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["thisisninive", "PabsRY", "DaniMaldonaado", "LuDht", "lasinsabor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se genera cuando entras al sistema del HIS MINSA, independientemente de si tienes una o las dos dosis. Lo recomendable es obtenerlo cuando ya pasaron al menos d\u00edas desde que se aplic\u00f3 la segunda dosis, cuando ya se considera completamente vacunado."}, {"id": 1438624079137886208, "verified": false, "tweet_text": "#China ha vacunado completamente a m\u00e1s de 1.000 millones de personas contra #Covid-19 a\u00f1os, m\u00e1s del 70% de su poblaci\u00f3n total, superior a Estados Unidos y Europa, aunque no hay planes inmediatos para aliviar algunas de las duras medidas del mundo contra la epidemia. https://t.co/pw3EoYX4gs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "hashtags": ["China", "Covid"], "country": "MEXICO", "text_es": "ha vacunado completamente a m\u00e1s de millones de personas contra a\u00f1os, m\u00e1s del % de su poblaci\u00f3n total, superior a Estados Unidos y Europa, aunque no hay planes inmediatos para aliviar algunas de las duras medidas del mundo contra la epidemia."}, {"id": 1438621803329556487, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis tambi\u00e9n va en memoria de mi pap\u00e1, la tarea est\u00e1 hecha, completamente vacunado, sigamos salvando vidas.\n\nCentro de Vacunaci\u00f3n La Videna\n\n#pongoelhombro #lavacunaesvida #sinopharm #covid19 #covid19peru #getvaccinated https://t.co/nDoyiEMnyA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "hashtags": ["pongoelhombro", "lavacunaesvida", "sinopharm", "covid19", "covid19peru", "getvaccinated"], "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis tambi\u00e9n va en memoria de mi pap\u00e1, la tarea est\u00e1 hecha, completamente vacunado, sigamos salvando vidas. Centro de Vacunaci\u00f3n La Videna"}, {"id": 1438610991038832642, "verified": false, "tweet_text": "#DeltaVariant es m\u00e1s peligroso que otras variantes del virus que causa #COVID19 .\n\n Vac\u00fanese lo antes posible. Si se encuentra en un \u00e1rea de transmisi\u00f3n considerable o alta, use una m\u00e1scara en lugares p\u00fablicos en lugares cerrados, incluso si est\u00e1 completamente vacunado. https://t.co/VlbONoCzqJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "hashtags": ["DeltaVariant", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/VlbONoCzqJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "es m\u00e1s peligroso que otras variantes del virus que causa . Vac\u00fanese lo antes posible. Si se encuentra en un \u00e1rea de transmisi\u00f3n considerable o alta, use una m\u00e1scara en lugares p\u00fablicos en lugares cerrados, incluso si est\u00e1 completamente vacunado."}, {"id": 1438593799874297859, "verified": false, "tweet_text": "Al menos una dosis es el resultado de primeras dosis + Janssen. Lo l\u00f3gico es presentar ese dato, ya que los que recibieron la unidosis forman parte tanto de este grupo como del que est\u00e1 completamente vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Al menos una dosis es el resultado de primeras dosis + Janssen. Lo l\u00f3gico es presentar ese dato, ya que los que recibieron la unidosis forman parte tanto de este grupo como del que est\u00e1 completamente vacunado."}, {"id": 1438590725009072133, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral 251 veces mayor que los trabajadores no vacunados. \nhttps://t.co/lmtrabvi43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lmtrabvi43"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral veces mayor que los trabajadores no vacunados."}, {"id": 1438574098125361157, "verified": false, "tweet_text": "Ya me he cambiado el nombre, y como sab\u00e9is, eso significa que estoy completamente vacunado en principio.\n\nMe siento muy agradecido a la #SanidadP\u00fablica y mucho m\u00e1s seguro una vez todos estamos inmunizados.\n\nUn abrazo fuerte a todos... \u00a1ya queda menos! \ud83d\ude0a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "hashtags": ["SanidadP\u00fablica"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me he cambiado el nombre, y como sab\u00e9is, eso significa que estoy completamente vacunado en principio. Me siento muy agradecido a la y mucho m\u00e1s seguro una vez todos estamos inmunizados. Un abrazo fuerte a todos... \u00a1ya queda menos! \ud83d\ude0a"}, {"id": 1438573447194501120, "verified": false, "tweet_text": "Cirujano famoso completamente vacunado muere de covid\nhttps://t.co/rOB7be0opQ\n\nUn conocido m\u00e9dico de Kavala, que estaba completamente vacunado, muri\u00f3 de coronavirus. A pesar de la aparentemente \u00abprotecci\u00f3n completa\u00bb, comenz\u00f3 a desarrollar complicaciones de Covid-19. El famoso ... https://t.co/mNbH6pJuaN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rOB7be0opQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cirujano famoso completamente vacunado muere de covid Un conocido m\u00e9dico de Kavala, que estaba completamente vacunado, muri\u00f3 de coronavirus. A pesar de la aparentemente \u00abprotecci\u00f3n completa\u00bb, comenz\u00f3 a desarrollar complicaciones de Covid-19. El famoso ..."}, {"id": 1438570062047236105, "verified": false, "tweet_text": "@elvishenriquez Tengo un amigo en florida luchando por su vida y est\u00e1 completamente vacunado su oxigenaci\u00f3n no sube de 70  sus familiares dicen que lo ven muy mal y la probabilidades que salga con vida es nula.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["elvishenriquez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo un amigo en florida luchando por su vida y est\u00e1 completamente vacunado su oxigenaci\u00f3n no sube de sus familiares dicen que lo ven muy mal y la probabilidades que salga con vida es nula."}, {"id": 1438568973742837762, "verified": false, "tweet_text": "Enjuage y repita: Aunque est\u00e9 completamente vacunado, debo seguir usando cubre bocas.  https://t.co/41FjvfpKRx #COVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/41FjvfpKRx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Enjuage y repita: Aunque est\u00e9 completamente vacunado, debo seguir usando cubre bocas."}, {"id": 1438563593662959635, "verified": false, "tweet_text": "Ya soy un hombre completamente vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya soy un hombre completamente vacunado"}, {"id": 1438547908660506625, "verified": false, "tweet_text": "Se vende ex\u00f3tico cachorro de tigre de bengala, completamente vacunado\u2026\nA veces ladra pero es porque est\u00e1 peque\u00f1o. Con un buen entrenamiento, seguro se le quita.\n\nSi Ud no sabe de animales ex\u00f3ticos, no me j0da el negocio. https://t.co/EsxvDPGXYi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se vende ex\u00f3tico cachorro de tigre de bengala, completamente vacunado\u2026 A veces ladra pero es porque est\u00e1 peque\u00f1o. Con un buen entrenamiento, seguro se le quita. Si Ud no sabe de animales ex\u00f3ticos, no me j0da el negocio."}, {"id": 1438539782909538311, "verified": false, "tweet_text": "@elmundoes Ma\u00f1ana pondr\u00e9is alguna noticia de alguien vacunado \u00bf verdad?\nDigo, para ser completamente imparciales y objetivos, porque tambi\u00e9n se dan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana pondr\u00e9is alguna noticia de alguien vacunado \u00bf verdad? Digo, para ser completamente imparciales y objetivos, porque tambi\u00e9n se dan."}, {"id": 1438527226106941443, "verified": false, "tweet_text": "\"#Venezuela apenas ha vacunado con doble dosis el 11.6% de su poblaci\u00f3n y con una dosis al 9,3%, superando solo a Guatemala que registra el 9.5% completamente vacunada\" @hjimenezjg \n\nNadie est\u00e1 a salvo hasta que todos y todas est\u00e9n a salvo \ud83d\udc89\nhttps://t.co/oiAPMFF9vB\n\n@SurHbs https://t.co/dvY2KnW5VQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "hashtags": ["Venezuela"], "mentions": ["hjimenezjg", "SurHbs"], "tweet_urls": ["https://t.co/oiAPMFF9vB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\" apenas ha vacunado con doble dosis el % de su poblaci\u00f3n y con una dosis al %, superando solo a Guatemala que registra el % completamente vacunada\" Nadie est\u00e1 a salvo hasta que todos y todas est\u00e9n a salvo \ud83d\udc89"}, {"id": 1438513000487407623, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfCu\u00e1nta gente se ha vacunado en Chile y el mundo?\n\nEn Chile, el 87,49% de la poblaci\u00f3n objetivo est\u00e1 completamente inmunizada. Revise aqu\u00ed la situaci\u00f3n nacional e internacional de este proceso \u2192 https://t.co/jb4cXVJb36 https://t.co/o9FJYVBII3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jb4cXVJb36"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1nta gente se ha vacunado en Chile y el mundo? En Chile, el % de la poblaci\u00f3n objetivo est\u00e1 completamente inmunizada. Revise aqu\u00ed la situaci\u00f3n nacional e internacional de este proceso \u2192"}, {"id": 1438504434783305732, "verified": false, "tweet_text": "Los CDC ahora enumeran las muertes por vacunaci\u00f3n como no vacunadas: no se cuenta como completamente vacunado hasta que hayan transcurrido 14 d\u00edas desde su segunda dosis en el caso de Pfizer o Moderna, o 14 d\u00edas despu\u00e9s de primera dosis de Janssen https://t.co/dLkkP68vEm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los CDC ahora enumeran las muertes por vacunaci\u00f3n como no vacunadas: no se cuenta como completamente vacunado hasta que hayan transcurrido d\u00edas desde su segunda dosis en el caso de Pfizer o Moderna, o d\u00edas despu\u00e9s de primera dosis de Janssen"}, {"id": 1438497099465830403, "verified": false, "tweet_text": "\u2022El 90% de la adultos j\u00f3venes en UK \ud83c\uddec\ud83c\udde7 (16-24) se han infectado o han adquirido la vacuna.\n\n\u202270% de la poblaci\u00f3n china \ud83c\udde8\ud83c\uddf3 est\u00e1 completamente vacunada (1Bn de personas).\n\n\u2022Francia \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 le suspende el pago a 3.000  trabajadores de la salud que no se han vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddf3", "\ud83c\uddec\ud83c\udde7", "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2022El % de la adultos j\u00f3venes en UK \ud83c\uddec\ud83c\udde7 (16-24) se han infectado o han adquirido la vacuna. \u202270% de la poblaci\u00f3n china \ud83c\udde8\ud83c\uddf3 est\u00e1 completamente vacunada (1Bn de personas). \u2022Francia \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 le suspende el pago a trabajadores de la salud que no se han vacunado."}, {"id": 1438492748949172234, "verified": false, "tweet_text": "CHANTAJE\nLas residencias de ancianos de Inglaterra \"pueden verse obligadas a cerrar\" a medida que se acerca la fecha l\u00edmite de covid.\nEl gobierno dictamina que el personal debe estar completamente vacunado el jueves, \u00faltimo d\u00eda para el primer pinchazo. https://t.co/h09sTDXftk https://t.co/oHdlJtdB6d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/h09sTDXftk"], "country": "MEXICO", "text_es": "CHANTAJE Las residencias de ancianos de Inglaterra \"pueden verse obligadas a cerrar\" a medida que se acerca la fecha l\u00edmite de covid. El gobierno dictamina que el personal debe estar completamente vacunado el jueves, \u00faltimo d\u00eda para el primer pinchazo."}, {"id": 1438486738217877511, "verified": false, "tweet_text": "@ministeriosalud @pdazan @24HorasTVN Completamente vacunado, PCR negativo, y aun la gente se tiene que comer 5 dias en un hotel sin salir? Malisimo el plan! Con esa porqueria nadie va ir a Chile", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "mentions": ["ministeriosalud", "pdazan", "24HorasTVN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Completamente vacunado, PCR negativo, y aun la gente se tiene que comer dias en un hotel sin salir? Malisimo el plan! Con esa porqueria nadie va ir a Chile"}, {"id": 1438472058241945607, "verified": false, "tweet_text": "@LDanieri Falso, completamente falso, aqu\u00ed en T\u00e1chira no se ha vacunado a los maestros, la \u00fanica vez que convocaron a vacunarse solo lo hicieron los directivos y zona educativa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T12:00:00Z", "mentions": ["LDanieri"], "country": "MEXICO", "text_es": "Falso, completamente falso, aqu\u00ed en T\u00e1chira no se ha vacunado a los maestros, la \u00fanica vez que convocaron a vacunarse solo lo hicieron los directivos y zona educativa."}, {"id": 1438467292069826560, "verified": true, "tweet_text": "El Ministerio de Educaci\u00f3n de #China inform\u00f3 que en el pa\u00eds se ha vacunado completamente contra el #Covid19 al 91% de los estudiantes de entre 12 y 17 a\u00f1os y al 95% de estudiantes mayores de 18 a\u00f1os, as\u00ed como a profesores y trabajadores de la educaci\u00f3n. oh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T12:00:00Z", "hashtags": ["China", "Covid19"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Educaci\u00f3n de inform\u00f3 que en el pa\u00eds se ha vacunado completamente contra el al % de los estudiantes de entre y a\u00f1os y al % de estudiantes mayores de a\u00f1os, as\u00ed como a profesores y trabajadores de la educaci\u00f3n. oh"}, {"id": 1438445851454722048, "verified": false, "tweet_text": "@ArturoVilla_ @abc_es Si ha recibido solo una dosis no est\u00e1 completamente vacunado. No?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T10:00:00Z", "mentions": ["ArturoVilla_", "abc_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si ha recibido solo una dosis no est\u00e1 completamente vacunado. No?"}, {"id": 1438440514517454853, "verified": false, "tweet_text": "Gente de Twitter, a ver si pod\u00e9is ayudarme \u00bfAlguno sabr\u00eda decirme qu\u00e9 requisitos COVID son necesarios para ir de viaje a Reino Unido estando completamente vacunado?\nEstoy mirando y preguntando y me estoy encontrando con respuestas diferentes \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gente de Twitter, a ver si pod\u00e9is ayudarme \u00bfAlguno sabr\u00eda decirme qu\u00e9 requisitos COVID son necesarios para ir de viaje a Reino Unido estando completamente vacunado? Estoy mirando y preguntando y me estoy encontrando con respuestas diferentes \ud83e\udd14"}, {"id": 1438408813325991938, "verified": false, "tweet_text": "#China ha anunciado que ha vacunado completamente contra la #COVID19 al 91 % de los estudiantes entre 12 y 17 a\u00f1os y al 95 % de estudiantes mayores de 18 a\u00f1os, as\u00ed como a profesores y trabajadores de la educaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T08:00:00Z", "hashtags": ["China", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "ha anunciado que ha vacunado completamente contra la al % de los estudiantes entre y a\u00f1os y al % de estudiantes mayores de a\u00f1os, as\u00ed como a profesores y trabajadores de la educaci\u00f3n"}, {"id": 1438401012340076545, "verified": true, "tweet_text": "China ha anunciado que ha vacunado completamente contra la COVID al 91 % de los estudiantes entre 12 y 17 a\u00f1os y al 95 % de estudiantes mayores de 18 a\u00f1os, as\u00ed como a profesores y trabajadores de la educaci\u00f3n https://t.co/cdMqXfk8C9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cdMqXfk8C9"], "country": "MEXICO", "text_es": "China ha anunciado que ha vacunado completamente contra la COVID al % de los estudiantes entre y a\u00f1os y al % de estudiantes mayores de a\u00f1os, as\u00ed como a profesores y trabajadores de la educaci\u00f3n"}, {"id": 1438321774509318146, "verified": false, "tweet_text": "Ya completamente vacunado. Y me tom\u00e9 la foto con Vacuna \ud83d\udc2e y Pandemio \ud83d\udc3c para que quede en la posteridad.\nhttps://t.co/f5yVgFvyaq https://t.co/p0Miku9EvS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/f5yVgFvyaq"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc2e", "\ud83d\udc3c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya completamente vacunado. Y me tom\u00e9 la foto con Vacuna \ud83d\udc2e y Pandemio \ud83d\udc3c para que quede en la posteridad."}, {"id": 1438312931419119619, "verified": false, "tweet_text": "Completamente vacunado \u270c\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u270c\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Completamente vacunado \u270c\ud83c\udffb"}, {"id": 1438309004816572422, "verified": false, "tweet_text": "En Alberta seg\u00fan la p\u00e1gina oficial del estado el 80% de +12 ha recibido al menos una dosis de la vacuna y 71% ya est\u00e1 completamente vacunado y desde hace una semana el ritmo de vacunaci\u00f3n parece incrementar\n\u00bfAlguien me explica el trino o la decisi\u00f3n de Alberta? https://t.co/EI4NzFN9QP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EI4NzFN9QP"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Alberta seg\u00fan la p\u00e1gina oficial del estado el % de +12 ha recibido al menos una dosis de la vacuna y % ya est\u00e1 completamente vacunado y desde hace una semana el ritmo de vacunaci\u00f3n parece incrementar \u00bfAlguien me explica el trino o la decisi\u00f3n de Alberta?"}, {"id": 1438306640936144898, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Recuerde de usar su cubre bocas y vacunese si aun no lo ha hecho! Siga tomando precauciones hasta que est\u00e9 completamente vacunado. Lee m\u00e1s en https://t.co/hOhFwqxKqG #QuitaleLaCorona #RollUpYourSleeve\n\n\u00a1Uber a tu pr\u00f3xima vacuna! #UberGratis Ll\u00e1manos\n\ud83d\udc49\u260e\ufe0f 887-881-8281 https://t.co/SvGsmWqwSx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "hashtags": ["QuitaleLaCorona", "RollUpYourSleeve", "UberGratis"], "tweet_urls": ["https://t.co/hOhFwqxKqG"], "tweet_emoticons": ["\u260e\ufe0f", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Recuerde de usar su cubre bocas y vacunese si aun no lo ha hecho! Siga tomando precauciones hasta que est\u00e9 completamente vacunado. Lee m\u00e1s en \u00a1Uber a tu pr\u00f3xima vacuna! Ll\u00e1manos \ud83d\udc49\u260e\ufe0f -881-8281"}, {"id": 1438304155290963975, "verified": true, "tweet_text": "#ElDato Seg\u00fan la OPS, Venezuela solo ha vacunado completamente contra #COVID19 a 11,62% de la poblaci\u00f3n: 3.326.547 personas \u27a1\ufe0f https://t.co/VPzn6bcSIi https://t.co/8htHf48LSY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "hashtags": ["ElDato", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/VPzn6bcSIi"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan la OPS, Venezuela solo ha vacunado completamente contra a % de la poblaci\u00f3n: personas \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1438265063907991554, "verified": false, "tweet_text": "\ud83e\udd14 EN ESPA\u00d1A, DURANTE ESTE VERANO DE 2021 Y CON EL 70% DE LA POBLACI\u00d3N COMPLETAMENTE \u201cVACUNADA\u201d, HA HABIDO CINCO VECES M\u00c1S FALLECIDOS CON DIAGN\u00d3STICO COVID QUE EN EL PASADO VERANO DE 2020, CUANDO A\u00daN NO HAB\u00cdA NADIE \u201cVACUNADO\u201d\n\nFuente: Ministerio de Sanidad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd14 EN ESPA\u00d1A, DURANTE ESTE VERANO DE Y CON EL % DE LA POBLACI\u00d3N COMPLETAMENTE \u201cVACUNADA\u201d, HA HABIDO CINCO VECES M\u00c1S FALLECIDOS CON DIAGN\u00d3STICO COVID QUE EN EL PASADO VERANO DE , CUANDO A\u00daN NO HAB\u00cdA NADIE \u201cVACUNADO\u201d Fuente: Ministerio de Sanidad"}, {"id": 1438257938146152453, "verified": false, "tweet_text": "Listo, ahora estoy completamente vacunado \ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Listo, ahora estoy completamente vacunado \ud83d\udc89"}, {"id": 1438257315732328449, "verified": false, "tweet_text": "Una investigaci\u00f3n dirigida por el King's College de #Londres, asegura que estar completamente #vacunado contra #COVID19, no solo reduce el riesgo de infectarse con el virus, sino tambi\u00e9n que una infecci\u00f3n se convierta en un covid de larga duraci\u00f3n. \n\n\u27a1 https://t.co/Wh18gq41yw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z", "hashtags": ["Londres", "vacunado", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/Wh18gq41yw"], "tweet_emoticons": ["\u27a1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una investigaci\u00f3n dirigida por el King's College de , asegura que estar completamente contra , no solo reduce el riesgo de infectarse con el virus, sino tambi\u00e9n que una infecci\u00f3n se convierta en un covid de larga duraci\u00f3n. \u27a1"}, {"id": 1438256648716529669, "verified": false, "tweet_text": "- Al menos una dosis = primeras dosis + Janssen\n- Completamente vacunado = segundas dosis + Janssen", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "- Al menos una dosis = primeras dosis + Janssen - Completamente vacunado = segundas dosis + Janssen"}, {"id": 1438233082960793601, "verified": false, "tweet_text": "Creo que el segundo piquete ruso me doli\u00f3 m\u00e1s que el primero, pero al menos ya estoy completamente vacunado https://t.co/s2n5T3EJXV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que el segundo piquete ruso me doli\u00f3 m\u00e1s que el primero, pero al menos ya estoy completamente vacunado"}, {"id": 1438225577194950657, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral 251 veces mayor que los trabajadores no vacunados. \nhttps://t.co/lmtrabvi43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lmtrabvi43"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral veces mayor que los trabajadores no vacunados."}, {"id": 1438224617315909634, "verified": false, "tweet_text": "Mi mejor regalo de este 15 \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd\nOficialmente vacunado completamente y sin enfermarme de covid, vali\u00f3 la pena cada segundo que me guard\u00e9 en casa y tuve cuidado \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi mejor regalo de este \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd Oficialmente vacunado completamente y sin enfermarme de covid, vali\u00f3 la pena cada segundo que me guard\u00e9 en casa y tuve cuidado \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f"}, {"id": 1438224096823758854, "verified": false, "tweet_text": "\"M\u00e1s del 30% de las personas en #Am\u00e9ricaLatina y el Caribe se han vacunado completamente contra la #COVID19 \ud83e\udda0 \n\nPero como estas dosis no se han distribuido de manera equitativa \ud83d\udc89, a\u00fan queda mucho por hacer para llegar a todos los que necesitan una vacuna\", dijo @DirOPSPAHO.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "hashtags": ["Am\u00e9ricaLatina", "COVID19"], "mentions": ["DirOPSPAHO"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"M\u00e1s del % de las personas en y el Caribe se han vacunado completamente contra la \ud83e\udda0 Pero como estas dosis no se han distribuido de manera equitativa \ud83d\udc89, a\u00fan queda mucho por hacer para llegar a todos los que necesitan una vacuna\", dijo ."}, {"id": 1438223421859680257, "verified": false, "tweet_text": "@Elihuhu2 @RojoTruman @FLMIRONES Yo ya estoy completamente vacunado. Tengo un papel que lo certifica. Mis probabilidades de enfermar han disminuido m\u00e1s que en tu caso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "mentions": ["Elihuhu2", "RojoTruman", "FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ya estoy completamente vacunado. Tengo un papel que lo certifica. Mis probabilidades de enfermar han disminuido m\u00e1s que en tu caso."}, {"id": 1438218363151405058, "verified": true, "tweet_text": "\u203c\ufe0f EFECTIVO: 1 de octubre de 2021\n\n\u00a1Recuerde de usar su cubre bocas y vacunese si aun no lo ha hecho! Siga tomando precauciones hasta que est\u00e9 completamente vacunado. Lee m\u00e1s en https://t.co/hOhFwqxKqG #QuitaleLaCorona #RollUpYourSleeve\n\n\u00a1Haga su cit hoy!\n\ud83d\udc49\u260e\ufe0f 887-881-8281 https://t.co/aK6N3yT5O9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "hashtags": ["QuitaleLaCorona", "RollUpYourSleeve"], "tweet_urls": ["https://t.co/hOhFwqxKqG"], "tweet_emoticons": ["\u203c\ufe0f", "\u260e\ufe0f", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u203c\ufe0f EFECTIVO: de octubre de \u00a1Recuerde de usar su cubre bocas y vacunese si aun no lo ha hecho! Siga tomando precauciones hasta que est\u00e9 completamente vacunado. Lee m\u00e1s en \u00a1Haga su cit hoy! \ud83d\udc49\u260e\ufe0f -881-8281"}, {"id": 1438212337559871491, "verified": false, "tweet_text": "Araguaney cuenta con planta el\u00e9ctrica, lavamanos en nuestras \u00e1reas externas, se\u00f1alizaciones del distanciamiento social y medidas de bioseguridad \ud83d\ude37 a su vez con un personal completamente vacunado \ud83c\udfe5 https://t.co/gLMH4qaCa3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gLMH4qaCa3"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfe5", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Araguaney cuenta con planta el\u00e9ctrica, lavamanos en nuestras \u00e1reas externas, se\u00f1alizaciones del distanciamiento social y medidas de bioseguridad \ud83d\ude37 a su vez con un personal completamente vacunado \ud83c\udfe5"}, {"id": 1438209189596311553, "verified": false, "tweet_text": "@julianaoxenford Las vacunas no son la solucion absoluta. Por favor sigan cuidandose como si no se hubieran vacunado. Sigan Los concejos dados x El ministerio de salud y no se confien de nada. Mucha Gente de ESTA contagiando de covid estando completamente vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "mentions": ["julianaoxenford"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas no son la solucion absoluta. Por favor sigan cuidandose como si no se hubieran vacunado. Sigan Los concejos dados x El ministerio de salud y no se confien de nada. Mucha Gente de ESTA contagiando de covid estando completamente vacunada."}, {"id": 1438202989798256640, "verified": false, "tweet_text": "Ahora ya estoy completamente vacunado, ahora si me disculpan, procedo a dormir a mi cama susurrando weas rusas\npermiso", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora ya estoy completamente vacunado, ahora si me disculpan, procedo a dormir a mi cama susurrando weas rusas permiso"}, {"id": 1438190533063626752, "verified": false, "tweet_text": "Preguntas para los empleadores que exigen la vacuna COVID \u00bfC\u00f3mo explica el aumento en las muertes en Israel casi completamente vacunado? \nhttps://t.co/f0VP3qxl8O", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/f0VP3qxl8O"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Preguntas para los empleadores que exigen la vacuna COVID \u00bfC\u00f3mo explica el aumento en las muertes en Israel casi completamente vacunado?"}, {"id": 1438167945574854665, "verified": false, "tweet_text": "Sinceramente no cre\u00ed llegar completamente vacunado a mi cumplea\u00f1os \ud83d\ude0e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sinceramente no cre\u00ed llegar completamente vacunado a mi cumplea\u00f1os \ud83d\ude0e"}, {"id": 1438164022961090567, "verified": false, "tweet_text": "Araguaney cuenta con: planta el\u00e9ctrica, lavamanos en nuestras \u00e1reas externas, se\u00f1alizaciones del distanciamiento social y medidas de bioseguridad y a su vez con un personal completamente vacunado. https://t.co/SWoRLi9B2l", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/SWoRLi9B2l"], "country": "MEXICO", "text_es": "Araguaney cuenta con: planta el\u00e9ctrica, lavamanos en nuestras \u00e1reas externas, se\u00f1alizaciones del distanciamiento social y medidas de bioseguridad y a su vez con un personal completamente vacunado."}, {"id": 1438148097897467906, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfCu\u00e1nta gente se ha vacunado en Chile y el mundo?\n\nEn Chile, el 87,24% de la poblaci\u00f3n objetivo est\u00e1 completamente inmunizada. Revise aqu\u00ed la situaci\u00f3n nacional e internacional de este proceso \u2192 https://t.co/jb4cXVJb36 https://t.co/gEuAo9wHuR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jb4cXVJb36"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1nta gente se ha vacunado en Chile y el mundo? En Chile, el % de la poblaci\u00f3n objetivo est\u00e1 completamente inmunizada. Revise aqu\u00ed la situaci\u00f3n nacional e internacional de este proceso \u2192"}, {"id": 1438139406192365573, "verified": false, "tweet_text": "Se\u00f1oras, es 2021, es hora de dejar de fingir orgasmos y encontrar un hombre completamente vacunado.\n\n#consejitoslocosdeSu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "hashtags": ["consejitoslocosdeSu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1oras, es , es hora de dejar de fingir orgasmos y encontrar un hombre completamente vacunado."}, {"id": 1438133496195784705, "verified": false, "tweet_text": "@morphine122 @CancerIntegral @Incognoscible_ @adolfCP @balkraix \u00bfCon cuantas dosis considera usted que decidir\u00e1n que estar\u00e1 \"completamente vacunado\" antes de darse cuenta de la broma? https://t.co/47Bdda9dte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "mentions": ["morphine122", "CancerIntegral", "Incognoscible_", "adolfCP", "balkraix"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCon cuantas dosis considera usted que decidir\u00e1n que estar\u00e1 \"completamente vacunado\" antes de darse cuenta de la broma?"}, {"id": 1438132650548596740, "verified": false, "tweet_text": "Ya estoy vacunado completamente del covi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy vacunado completamente del covi"}, {"id": 1438132396017299465, "verified": false, "tweet_text": "@drhuerta hola, vivo en Venezuela y me he vacunado completamente Co Sinopharm, cu\u00e1nto tiempo debo esperar para ponerme otra marca,vya que con esta no puedo ingresar a Alemania?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "mentions": ["drhuerta"], "country": "MEXICO", "text_es": "hola, vivo en Venezuela y me he vacunado completamente Co Sinopharm, cu\u00e1nto tiempo debo esperar para ponerme otra marca,vya que con esta no puedo ingresar a Alemania?"}, {"id": 1438131603557994503, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfSe acuerdan cuando en 2019, cuando todav\u00eda no empezaba el plan de vacunaci\u00f3n contra el COVID una pol\u00edtica de Morena presum\u00eda que ella ya se hab\u00eda vacunado?, bueno pues el personal de salud aun sigue sin vacunar completamente y para pol\u00edticos 4T SI hay vacunas y para ni\u00f1os no. https://t.co/hrrYO97tFv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfSe acuerdan cuando en , cuando todav\u00eda no empezaba el plan de vacunaci\u00f3n contra el COVID una pol\u00edtica de Morena presum\u00eda que ella ya se hab\u00eda vacunado?, bueno pues el personal de salud aun sigue sin vacunar completamente y para pol\u00edticos T SI hay vacunas y para ni\u00f1os no."}, {"id": 1438114960941461513, "verified": false, "tweet_text": "el gobierno deberia condicionar a la entrega d elos bonos  a que  la persona que recibe bono este completamente vacunado de esta manera insentivar la vacunacion", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "el gobierno deberia condicionar a la entrega d elos bonos a que la persona que recibe bono este completamente vacunado de esta manera insentivar la vacunacion"}, {"id": 1438103743493459972, "verified": false, "tweet_text": "@David_R_G_ @Jose83cb @salutcat Pero es que esa proporci\u00f3n es imposible que se d\u00e9 en estos momentos en Espa\u00f1a. Pr\u00e1cticamente el 100% de la poblaci\u00f3n diana (no nos olvidemos que no afecta por igual a todos los rangos) est\u00e1 vacunado con doble pauta. Es completamente innecesario \"asegurar\" m\u00e1s.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "mentions": ["David_R_G_", "Jose83cb", "salutcat"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero es que esa proporci\u00f3n es imposible que se d\u00e9 en estos momentos en Espa\u00f1a. Pr\u00e1cticamente el % de la poblaci\u00f3n diana (no nos olvidemos que no afecta por igual a todos los rangos) est\u00e1 vacunado con doble pauta. Es completamente innecesario \"asegurar\" m\u00e1s."}, {"id": 1438102704434425860, "verified": false, "tweet_text": "@Binary_File @inesmoranr @DiverGenciaTV M\u00e1s bobo puede ser usted que no se documenta.Mire la historia del boxeador \u00d3scar de la Hoya,que a pesar de estar completamente vacunado,contrajo covid y necesito asistencia de ox\u00edgeno.Entonces por Por eso mi pregunta \ud83e\udd14 https://t.co/IJ21lC43Yx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T11:00:00Z", "mentions": ["Binary_File", "inesmoranr", "DiverGenciaTV"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s bobo puede ser usted que no se documenta.Mire la historia del boxeador \u00d3scar de la Hoya,que a pesar de estar completamente vacunado,contrajo covid y necesito asistencia de ox\u00edgeno.Entonces por Por eso mi pregunta \ud83e\udd14"}, {"id": 1438004918858620929, "verified": false, "tweet_text": "@javierbaez_ Pero ya est\u00e1s vacunado completamente \ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T05:00:00Z", "mentions": ["javierbaez_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero ya est\u00e1s vacunado completamente \ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc"}, {"id": 1437981058151108611, "verified": false, "tweet_text": "@jocortazar Te pod\u00e9s morir tambi\u00e9n vacunado completamente...por eso lo mejor es seguir cuidandose.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T03:00:00Z", "mentions": ["jocortazar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te pod\u00e9s morir tambi\u00e9n vacunado completamente...por eso lo mejor es seguir cuidandose."}, {"id": 1437969975818530827, "verified": false, "tweet_text": "Completamente vacunado mi gente, permanezcan a salvo y no olviden vacunarse y seguir cuid\u00e1ndose mucho \ud83e\udd0d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Completamente vacunado mi gente, permanezcan a salvo y no olviden vacunarse y seguir cuid\u00e1ndose mucho \ud83e\udd0d"}, {"id": 1437959686863654921, "verified": false, "tweet_text": "@Pollitodgranja @Minsa_Peru Creo que ese mensaje es para toda la poblaci\u00f3n en general. Hasta lo recibo estando completamente vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "mentions": ["Pollitodgranja", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que ese mensaje es para toda la poblaci\u00f3n en general. Hasta lo recibo estando completamente vacunado."}, {"id": 1437958185994887176, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral 251 veces mayor que los trabajadores no vacunados. \nhttps://t.co/lmtrabvi43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lmtrabvi43"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral veces mayor que los trabajadores no vacunados."}, {"id": 1437949737672462337, "verified": false, "tweet_text": "GATELL TUITEA QUE CASI TODOS LOS HOSPITALIZADOS POR COVID-19 NO EST\u00c1N VACUNADOS \u00bfBUSCA CREAR CONCIENCIA O ES ACUSACI\u00d3N?\n\nEn M\u00e9xico s\u00f3lo el 30% de la poblaci\u00f3n est\u00e1 completamente vacunado y @HLGatell, en \u201cbuen momento\u201d tuitea que el 95% de las personas que est\u00e1n hospitalizadas no https://t.co/zCAFvg65PW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T01:00:00Z", "mentions": ["HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "GATELL TUITEA QUE CASI TODOS LOS HOSPITALIZADOS POR COVID-19 NO EST\u00c1N VACUNADOS \u00bfBUSCA CREAR CONCIENCIA O ES ACUSACI\u00d3N? En M\u00e9xico s\u00f3lo el % de la poblaci\u00f3n est\u00e1 completamente vacunado y , en \u201cbuen momento\u201d tuitea que el % de las personas que est\u00e1n hospitalizadas no"}, {"id": 1437933410840887297, "verified": false, "tweet_text": "@IvanDuque @MinSaludCol solo el 33% de los colombianos ha sido vacunado completamente y somos el d\u00e9cimo pa\u00eds de Latinoam\u00e9rica en aplicaci\u00f3n de vacunas. \nXq no nos dicen si dejaron de prestarle atenci\u00f3n a la pandemia? o es necesario un cuarto pico para que retomen los esfuerzos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "mentions": ["IvanDuque", "MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "solo el % de los colombianos ha sido vacunado completamente y somos el d\u00e9cimo pa\u00eds de Latinoam\u00e9rica en aplicaci\u00f3n de vacunas. Xq no nos dicen si dejaron de prestarle atenci\u00f3n a la pandemia? o es necesario un cuarto pico para que retomen los esfuerzos?"}, {"id": 1437907646518992899, "verified": false, "tweet_text": "y ahora que ya estoy completamente vacunado, qu\u00e9 procede, a qu\u00e9 hora inicia el 5ge? https://t.co/Zfr5VXIhsE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "y ahora que ya estoy completamente vacunado, qu\u00e9 procede, a qu\u00e9 hora inicia el ge?"}, {"id": 1437888791533047812, "verified": false, "tweet_text": ".@sanchezcastejon est\u00e1s completamente loco!\nUn presidente de \u00e9ste pa\u00eds diciendo \u201chemos vacunado a todos sin preguntar a qui\u00e9n votaban\u201d. Hay que ser muy desgraciado y sin verg\u00fcenza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "mentions": ["sanchezcastejon"], "country": "MEXICO", "text_es": ". est\u00e1s completamente loco! Un presidente de \u00e9ste pa\u00eds diciendo \u201chemos vacunado a todos sin preguntar a qui\u00e9n votaban\u201d. Hay que ser muy desgraciado y sin verg\u00fcenza"}, {"id": 1437885831600033794, "verified": false, "tweet_text": "@clinaliciaare @sagitario_57 Despu\u00e9s de 3 meses de estar vacunado completamente, me sigo protegiendo y cuidando como si no tuviera ninguna vacuna,,,,, no hay que confiarse!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "mentions": ["clinaliciaare", "sagitario_57"], "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s de meses de estar vacunado completamente, me sigo protegiendo y cuidando como si no tuviera ninguna vacuna,,,,, no hay que confiarse!!!"}, {"id": 1437876305882755073, "verified": false, "tweet_text": "Si te est\u00e1s preguntando:\n\ud83d\udd34\u00bfCu\u00e1nto falta para que todo M\u00e9xico est\u00e9 vacunado?\n\ud83d\udd34\u00bfCu\u00e1ntas personas ya est\u00e1n completamente vacunadas?\nAqu\u00ed puedes explorar nuestras visualizaciones de estos datos. \u00a1Visita nuestro micrositio! \u2b07\ufe0f\n\nhttps://t.co/2dJG3KRTlA https://t.co/jPNnc6kDrN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2dJG3KRTlA"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f", "\ud83d\udd34", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si te est\u00e1s preguntando: \ud83d\udd34\u00bfCu\u00e1nto falta para que todo M\u00e9xico est\u00e9 vacunado? \ud83d\udd34\u00bfCu\u00e1ntas personas ya est\u00e1n completamente vacunadas? Aqu\u00ed puedes explorar nuestras visualizaciones de estos datos. \u00a1Visita nuestro micrositio! \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1437876002542268419, "verified": false, "tweet_text": "@BaldomeroSerra3 @Alvisepf @jlsteeg @vox_es La mentira est\u00e1 en que \"la mayor\u00eda de los fallecidos no est\u00e1 vacunado\" algo que es completamente falso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "mentions": ["BaldomeroSerra3", "Alvisepf", "jlsteeg", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mentira est\u00e1 en que \"la mayor\u00eda de los fallecidos no est\u00e1 vacunado\" algo que es completamente falso."}, {"id": 1437865546121351186, "verified": false, "tweet_text": "@TariroAnton @CrazyFeelingFB Pues claro que tiene relaci\u00f3n. Esa frase sobra completamente porque da a entender que son \u201cbuenos\u201d por haber vacunado a todo el mundo, y eso no les hace buenos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "mentions": ["TariroAnton", "CrazyFeelingFB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues claro que tiene relaci\u00f3n. Esa frase sobra completamente porque da a entender que son \u201cbuenos\u201d por haber vacunado a todo el mundo, y eso no les hace buenos."}, {"id": 1437865435622526978, "verified": false, "tweet_text": "Bueno, completamente vacunado, dir\u00eda que estoy listo para los besos de 3, pero la verdad es que ni antes de la pandemia he tenido oportunidad de dar uno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, completamente vacunado, dir\u00eda que estoy listo para los besos de , pero la verdad es que ni antes de la pandemia he tenido oportunidad de dar uno."}, {"id": 1437852665145405442, "verified": false, "tweet_text": "Completamente vacunado \u263a\ufe0f\u2665\ufe0f\n#SputnikV #pepsicenter https://t.co/QqHKXuVScV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV", "pepsicenter"], "tweet_emoticons": ["\u2665\ufe0f", "\u263a\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Completamente vacunado \u263a\ufe0f\u2665\ufe0f"}, {"id": 1437834347722141696, "verified": false, "tweet_text": "El Departamento de Salud ha confirmado una muerte adicional relacionada con COVID-19 en el condado de Tom Green:\n\n- Hombre, 80s, condado de Tom Green: completamente vacunado https://t.co/nc99K9HzYl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El Departamento de Salud ha confirmado una muerte adicional relacionada con COVID-19 en el condado de Tom Green: - Hombre, s, condado de Tom Green: completamente vacunado"}, {"id": 1437824806569889797, "verified": false, "tweet_text": "@ECBaron Tu regresaste a operar hasta estar completamente vacunado? Los ni\u00f1os se adaptan m\u00e1s, requieren espejeo con pares. Me queda claro que a su edad entiende mejor c\u00f3mo cuidarse que muchos adultos con posgrado. Es adaptarnos y ayudarlos en el proceso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["ECBaron"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu regresaste a operar hasta estar completamente vacunado? Los ni\u00f1os se adaptan m\u00e1s, requieren espejeo con pares. Me queda claro que a su edad entiende mejor c\u00f3mo cuidarse que muchos adultos con posgrado. Es adaptarnos y ayudarlos en el proceso."}, {"id": 1437820488445726726, "verified": true, "tweet_text": "#ElDato Seg\u00fan la OPS, Venezuela solo ha vacunado completamente contra #COVID19 a 11,62% de la poblaci\u00f3n: 3.326.547 personas \u27a1\ufe0f https://t.co/VPzn6bcSIi https://t.co/dJ4YwxcThg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "hashtags": ["ElDato", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/VPzn6bcSIi"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan la OPS, Venezuela solo ha vacunado completamente contra a % de la poblaci\u00f3n: personas \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1437820422926573570, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Al fin completamente vacunado! \u2764\u200d\ud83d\udd25#TeamSputnikV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "hashtags": ["TeamSputnikV"], "tweet_emoticons": ["\u2764\u200d\ud83d\udd25"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Al fin completamente vacunado! \u2764\u200d\ud83d\udd25"}, {"id": 1437818659884478476, "verified": false, "tweet_text": "@LANACION Ustedes solo publican los que no se vacunan y le da el virus. Pero no publican todos los que se mueren completamente vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["LANACION"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ustedes solo publican los que no se vacunan y le da el virus. Pero no publican todos los que se mueren completamente vacunado"}, {"id": 1437811670643052553, "verified": false, "tweet_text": "T\u00e9cnicamente est\u00e1s completamente vacunado 2 semanas despu\u00e9s de tu segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "T\u00e9cnicamente est\u00e1s completamente vacunado semanas despu\u00e9s de tu segunda dosis"}, {"id": 1437808264339722242, "verified": true, "tweet_text": "@PabloGarciaB Por partes: sobre lo del 90%, evitar que la gente entre a bares sin estar vacunado no va a hacer que la gente se vacune m\u00e1s. A lo sumo, que se cabreen.\n\nLa discriminaci\u00f3n por la mascarilla es, y aqu\u00ed s\u00ed es completamente opini\u00f3n, una discriminaci\u00f3n \"activa\". No afecta en nada...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "mentions": ["PabloGarciaB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por partes: sobre lo del %, evitar que la gente entre a bares sin estar vacunado no va a hacer que la gente se vacune m\u00e1s. A lo sumo, que se cabreen. La discriminaci\u00f3n por la mascarilla es, y aqu\u00ed s\u00ed es completamente opini\u00f3n, una discriminaci\u00f3n \"activa\". No afecta en nada..."}, {"id": 1437807611672465416, "verified": true, "tweet_text": "Ayude a detener la propagaci\u00f3n de #COVID19 en Miami-Dade: vac\u00fanese y use una mascarilla en todos los entornos p\u00fablicos, al aire libre en grandes multitudes, incluso si est\u00e1 completamente vacunado. Encuentre un centro de vacunaci\u00f3n de COVID-19 m\u00e1s cercano: https://t.co/9uWY2Fkkqz https://t.co/Xc8u6PPn02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/9uWY2Fkkqz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayude a detener la propagaci\u00f3n de en Miami-Dade: vac\u00fanese y use una mascarilla en todos los entornos p\u00fablicos, al aire libre en grandes multitudes, incluso si est\u00e1 completamente vacunado. Encuentre un centro de vacunaci\u00f3n de COVID-19 m\u00e1s cercano:"}, {"id": 1437794209432588302, "verified": false, "tweet_text": "@Signatuss @elmundoes Por supuesto. No vaya a ser que una persona completamente sana sin vacunar contagie la salud a un vacunado. Ah, no, que los vacunados tambi\u00e9n se contagian y contagian a su vez. \u00a1C\u00f3mo ten\u00e9is la cabeza?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "mentions": ["Signatuss", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por supuesto. No vaya a ser que una persona completamente sana sin vacunar contagie la salud a un vacunado. Ah, no, que los vacunados tambi\u00e9n se contagian y contagian a su vez. \u00a1C\u00f3mo ten\u00e9is la cabeza?"}, {"id": 1437793267899199488, "verified": true, "tweet_text": "Grecia est\u00e1 haciendo que todos los trabajadores no vacunados paguen pruebas semanales de #COVID19 para ir a trabajar.\n\nSolo el 55% del pa\u00eds est\u00e1 completamente vacunado. Este mes, el gobierno suspendi\u00f3 a 6 mil trabajadores de la salud por no vacunarse antes de una fecha l\u00edmite. https://t.co/PB0OkKR4or", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Grecia est\u00e1 haciendo que todos los trabajadores no vacunados paguen pruebas semanales de para ir a trabajar. Solo el % del pa\u00eds est\u00e1 completamente vacunado. Este mes, el gobierno suspendi\u00f3 a mil trabajadores de la salud por no vacunarse antes de una fecha l\u00edmite."}, {"id": 1437785959928451072, "verified": false, "tweet_text": "Nuevos datos muestran que 26 estados de #EEUU han vacunado completamente a m\u00e1s de la mitad de sus residentes, y los que tienen las tasas de #vacunaci\u00f3n m\u00e1s altas registran los niveles m\u00e1s bajos de contagios por #covid19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "hashtags": ["EEUU", "vacunaci\u00f3n", "covid19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuevos datos muestran que estados de han vacunado completamente a m\u00e1s de la mitad de sus residentes, y los que tienen las tasas de m\u00e1s altas registran los niveles m\u00e1s bajos de contagios por"}, {"id": 1437782267812843523, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfCu\u00e1nta gente se ha vacunado en Chile y el mundo?\n\nEn Chile, el 87,08% de la poblaci\u00f3n objetivo est\u00e1 completamente inmunizada. Revise aqu\u00ed la situaci\u00f3n nacional e internacional de este proceso \u2192 https://t.co/jb4cXW0MrG https://t.co/1mLjkjRtpQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jb4cXW0MrG"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1nta gente se ha vacunado en Chile y el mundo? En Chile, el % de la poblaci\u00f3n objetivo est\u00e1 completamente inmunizada. Revise aqu\u00ed la situaci\u00f3n nacional e internacional de este proceso \u2192"}, {"id": 1437770429624733698, "verified": false, "tweet_text": "Yo auguraba estar completamente vacunado para fin de a\u00f1o, sin embargo mi pusieron la segunda dosis de SinoVac este pasado domingo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo auguraba estar completamente vacunado para fin de a\u00f1o, sin embargo mi pusieron la segunda dosis de SinoVac este pasado domingo."}, {"id": 1437757881403707392, "verified": false, "tweet_text": "El escrito detall\u00f3 que, el riesgo de contraer COVID-19 y desarrollar s\u00edntomas graves puede ser menor si est\u00e1 completamente vacunado con una vacuna autorizada por la FDA.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El escrito detall\u00f3 que, el riesgo de contraer COVID-19 y desarrollar s\u00edntomas graves puede ser menor si est\u00e1 completamente vacunado con una vacuna autorizada por la FDA."}, {"id": 1437731746074832898, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeBustos1 Lo primero: Son las comunidades las que han vacunado. Lo segundo: ve como un logro vacunar sin preguntar qu\u00e9 han votado? Lo l\u00f3gico para \u00e9l hubiera sido vacunar solo a los que le votan? Est\u00e1 completamente pirado este t\u00edo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "mentions": ["JorgeBustos1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo primero: Son las comunidades las que han vacunado. Lo segundo: ve como un logro vacunar sin preguntar qu\u00e9 han votado? Lo l\u00f3gico para \u00e9l hubiera sido vacunar solo a los que le votan? Est\u00e1 completamente pirado este t\u00edo."}, {"id": 1437691872382685185, "verified": false, "tweet_text": "@PuebloDespertar @Chusbrave @HemerotecaFilm Ciertamente ahora ya se ha entrado en la etapa de ser vacunado por narices, algo completamente ilegal e injusto que nos priva de nuestra libertad. Si, esto ya  se ha salido de madre.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T08:00:00Z", "mentions": ["PuebloDespertar", "Chusbrave", "HemerotecaFilm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ciertamente ahora ya se ha entrado en la etapa de ser vacunado por narices, algo completamente ilegal e injusto que nos priva de nuestra libertad. Si, esto ya se ha salido de madre."}, {"id": 1437675004053889025, "verified": true, "tweet_text": "Nuevos datos muestran que 26 estados de EE.UU. han vacunado completamente a m\u00e1s de la mitad de sus residentes, y los que tienen las tasas de vacunaci\u00f3n m\u00e1s altas registran los niveles m\u00e1s bajos de contagios por covid-19. https://t.co/q0HY9i3VGb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/q0HY9i3VGb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuevos datos muestran que estados de EE.UU. han vacunado completamente a m\u00e1s de la mitad de sus residentes, y los que tienen las tasas de vacunaci\u00f3n m\u00e1s altas registran los niveles m\u00e1s bajos de contagios por covid-19."}, {"id": 1437661599473577984, "verified": false, "tweet_text": "@tenedorplastica De nada \ud83d\udc9b As\u00ed es, por el momento cualquiera puede vacunarse en determinados centros. Reci\u00e9n va el 62% aprox completamente vacunado y quieren que la gente lo haga.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T06:00:00Z", "mentions": ["tenedorplastica"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9b"], "country": "MEXICO", "text_es": "De nada \ud83d\udc9b As\u00ed es, por el momento cualquiera puede vacunarse en determinados centros. Reci\u00e9n va el % aprox completamente vacunado y quieren que la gente lo haga."}, {"id": 1437601448922058754, "verified": false, "tweet_text": "Bts ya est\u00e1 completamente vacunado pq quieren dar concierto lo m\u00e1s pronto posible y TU pinche pendejo no te quieres vacunar pq \"me ponen chip y me rastrean\" no mames desde q naciste te tienen vigilado para que salgas con tanta mamada. En fin vacunate :)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T02:00:00Z", "tweet_emoticons": [":)"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bts ya est\u00e1 completamente vacunado pq quieren dar concierto lo m\u00e1s pronto posible y TU pinche pendejo no te quieres vacunar pq \"me ponen chip y me rastrean\" no mames desde q naciste te tienen vigilado para que salgas con tanta mamada. En fin vacunate"}, {"id": 1437600765678325760, "verified": false, "tweet_text": "@RoyerAtamirano Durante toda la pandemia completamente sano. En mi trabajo PM cada mes al ingresar y di negativo en todas, ahora ya vacunado con 2 dosis estoy esperando resultado para ingresar este mes nuevamente a trabajar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T02:00:00Z", "mentions": ["RoyerAtamirano"], "country": "MEXICO", "text_es": "Durante toda la pandemia completamente sano. En mi trabajo PM cada mes al ingresar y di negativo en todas, ahora ya vacunado con dosis estoy esperando resultado para ingresar este mes nuevamente a trabajar"}, {"id": 1437593676775976961, "verified": false, "tweet_text": "Estar completamente vacunado \ud83d\udc89fue uno de los requisitos para asistir al #MetGala  #MetGala2021", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T02:00:00Z", "hashtags": ["MetGala", "MetGala2021"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estar completamente vacunado \ud83d\udc89fue uno de los requisitos para asistir al"}, {"id": 1437591084696231940, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral 251 veces mayor que los trabajadores no vacunados. \nhttps://t.co/cVUH1T3wNv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cVUH1T3wNv"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral veces mayor que los trabajadores no vacunados."}, {"id": 1437588612816723971, "verified": false, "tweet_text": "@angelrippah Nuuuu \ud83d\ude2b... Pero claro, para la segunda dosis, te tomas tu foto y la publicas. Completamente vacunado \ud83d\ude09.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T01:00:00Z", "mentions": ["angelrippah"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09", "\ud83d\ude2b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuuuu \ud83d\ude2b... Pero claro, para la segunda dosis, te tomas tu foto y la publicas. Completamente vacunado \ud83d\ude09."}, {"id": 1437585013198016518, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral 251 veces mayor que los trabajadores no vacunados. \nhttps://t.co/lmtrabvi43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lmtrabvi43"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral veces mayor que los trabajadores no vacunados."}, {"id": 1437581865884422150, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Recuerde de usar su cubre bocas y vacunese si aun no lo ha hecho! Siga tomando precauciones hasta que est\u00e9 completamente vacunado. Lee m\u00e1s en https://t.co/hOhFwqxKqG #QuitaleLaCorona #RollUpYourSleeve\n\n\u00a1Uber a tu pr\u00f3xima vacuna! Llama para m\u00e1s informaci\u00f3n \n\ud83d\udc49\u260e\ufe0f 887-881-8281 https://t.co/r944ViAQ9K", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T01:00:00Z", "hashtags": ["QuitaleLaCorona", "RollUpYourSleeve"], "tweet_urls": ["https://t.co/hOhFwqxKqG"], "tweet_emoticons": ["\u260e\ufe0f", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Recuerde de usar su cubre bocas y vacunese si aun no lo ha hecho! Siga tomando precauciones hasta que est\u00e9 completamente vacunado. Lee m\u00e1s en \u00a1Uber a tu pr\u00f3xima vacuna! Llama para m\u00e1s informaci\u00f3n \ud83d\udc49\u260e\ufe0f -881-8281"}, {"id": 1437567226249453568, "verified": false, "tweet_text": "Buenisimo que les pase por borregos..\n\nComo Israel est\u00e1 completamente vacunado, ahora la excusa es que la Delta les quit\u00f3 la inmunidad..\n\nOjal\u00e5 se joroben todos.. Somos demasiado gente ya en este mundo, que se mueran unos cuantos con la vacuna no nos caer\u00eda nada mal. https://t.co/IXn6YBR5IR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IXn6YBR5IR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenisimo que les pase por borregos.. Como Israel est\u00e1 completamente vacunado, ahora la excusa es que la Delta les quit\u00f3 la inmunidad.. Ojal\u00e5 se joroben todos.. Somos demasiado gente ya en este mundo, que se mueran unos cuantos con la vacuna no nos caer\u00eda nada mal."}, {"id": 1437563463543533570, "verified": false, "tweet_text": "\u201cOur World in Data (OWID), seg\u00fan ellos el 29,4% de la poblaci\u00f3n mundial ha recibido al menos una dosis de la vacuna Covid-19 y el 15% est\u00e1 completamente vacunado. Se han administrado poco m\u00e1s 4 mil 320 millones de dosis en todo el mundo\u201d. Y para cuando se transforman? \ud83d\ude01 https://t.co/HUD6LJGevs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cOur World in Data (OWID), seg\u00fan ellos el % de la poblaci\u00f3n mundial ha recibido al menos una dosis de la vacuna Covid-19 y el % est\u00e1 completamente vacunado. Se han administrado poco m\u00e1s mil millones de dosis en todo el mundo\u201d. Y para cuando se transforman? \ud83d\ude01"}, {"id": 1437561398628859904, "verified": false, "tweet_text": "@SamMemesss @Robert_DeCoito Es que los comepingas de Canada son muy finos\ud83e\udd21y no se monta en el avion el que no este completamente vacunado con una de esas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "mentions": ["SamMemesss", "Robert_DeCoito"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que los comepingas de Canada son muy finos\ud83e\udd21y no se monta en el avion el que no este completamente vacunado con una de esas"}, {"id": 1437544211541381123, "verified": false, "tweet_text": "@WilmerAlbertoV4 @CNNEE El cuidador que lo alimenta, completamente vacunado,  con todo el equipo de  protecci\u00f3n y lo contagi\u00f3 \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T23:00:00Z", "mentions": ["WilmerAlbertoV4", "CNNEE"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "El cuidador que lo alimenta, completamente vacunado, con todo el equipo de protecci\u00f3n y lo contagi\u00f3 \ud83d\ude44"}, {"id": 1437496144444133385, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral 251 veces mayor que los trabajadores no vacunados\n\nhttps://t.co/lmtrabvi43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lmtrabvi43"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLO LE\u00cdSTE? Varios art\u00edculos publicados en Internet rese\u00f1aron que supuestamente un estudio de la Universidad de Oxford demostr\u00f3 que el personal m\u00e9dico completamente vacunado ten\u00eda una carga viral veces mayor que los trabajadores no vacunados"}, {"id": 1437476652418752514, "verified": false, "tweet_text": "@el_pais No se ha vacunado completamente ni el 50%. No hagan caso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T18:00:00Z", "mentions": ["el_pais"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se ha vacunado completamente ni el %. No hagan caso."}, {"id": 1437474562237685771, "verified": false, "tweet_text": "Oiga @LassoGuillermo\nUn ni\u00f1o de 12 a 16 a\u00f1os se considera completamente vacunado cuando recibe *2* DOS  dosis Pfizer.\n\u00bfA quien se le ocurri\u00f3 que s\u00f3lo reciban 1 dosis y dejarlos medio inmunizados y lanzarlos a clases ?\nLes est\u00e1 asesorando trump acaso?\nhttps://t.co/IwQwHbymzd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T18:00:00Z", "mentions": ["LassoGuillermo"], "tweet_urls": ["https://t.co/IwQwHbymzd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oiga Un ni\u00f1o de a a\u00f1os se considera completamente vacunado cuando recibe *2* DOS dosis Pfizer. \u00bfA quien se le ocurri\u00f3 que s\u00f3lo reciban dosis y dejarlos medio inmunizados y lanzarlos a clases ? Les est\u00e1 asesorando trump acaso?"}, {"id": 1437469745377333260, "verified": false, "tweet_text": "@OsmaniArminFS @erneZurdo @ClauMCuba @reyes_medinilla @BrendaGlezA1 @ShadowsOfGreys @Deborahlopez06 @julioacosta1701 @FalconCuervo2 @el_manbi @PaolaSCruz1990 @BauzaCuba \ud83d\ude02\ud83d\ude025 vacunas completamente ineficaces.Hospitales colapsados.\nHay gente muri\u00e9ndose hasta despu\u00e9s de Vacunado ..Tu est\u00e1s loco..\nTodos los pa\u00edses de Europa del este que eran Comunistas no quiere saber mas de esa Kk.. Dime uno que vaya mal?\nDime una cosa que funcione bien en Cuba?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T18:00:00Z", "mentions": ["OsmaniArminFS", "erneZurdo", "ClauMCuba", "reyes_medinilla", "BrendaGlezA1", "ShadowsOfGreys", "Deborahlopez06", "julioacosta1701", "FalconCuervo2", "el_manbi", "PaolaSCruz1990", "BauzaCuba"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude02\ud83d\ude025 vacunas completamente ineficaces.Hospitales colapsados. Hay gente muri\u00e9ndose hasta despu\u00e9s de Vacunado ..Tu est\u00e1s loco.. Todos los pa\u00edses de Europa del este que eran Comunistas no quiere saber mas de esa Kk.. Dime uno que vaya mal? Dime una cosa que funcione bien en Cuba?"}, {"id": 1437468208366239744, "verified": false, "tweet_text": "Ya completamente vacunado \ud83d\udc89\ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya completamente vacunado \ud83d\udc89\ud83e\udd7a"}, {"id": 1437455876659548161, "verified": false, "tweet_text": "Vivo en un albergue. Todos los que viven conmigo est\u00e1n vacunados. Todos est\u00e1n tomando medicamentos para ciertas dolencias. Yo no estoy vacunado. Soy el \u00fanico de la casa completamente sano. #Yonomevacuno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "hashtags": ["Yonomevacuno"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vivo en un albergue. Todos los que viven conmigo est\u00e1n vacunados. Todos est\u00e1n tomando medicamentos para ciertas dolencias. Yo no estoy vacunado. Soy el \u00fanico de la casa completamente sano."}, {"id": 1437443934112866304, "verified": false, "tweet_text": "Mejor conciertos al aire libre que aperrados en un teatro chiquito. \n\nPero bueno, apenas el 30% de los mexicanos est\u00e1 vacunado completamente. Y menores de 18 no tienen acceso a vacunas. Es mucho pedir que \u201cobliguen\u201d estar vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mejor conciertos al aire libre que aperrados en un teatro chiquito. Pero bueno, apenas el % de los mexicanos est\u00e1 vacunado completamente. Y menores de no tienen acceso a vacunas. Es mucho pedir que \u201cobliguen\u201d estar vacunado."}, {"id": 1437441628528996352, "verified": false, "tweet_text": "Nuevos datos muestran que 26 estados han vacunado completamente a m\u00e1s de la mitad de sus residentes, y los que tienen las tasas de vacunaci\u00f3n m\u00e1s altas registran los niveles m\u00e1s bajos de contagios por covid-19\nhttps://t.co/7Y621GEzce", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7Y621GEzce"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuevos datos muestran que estados han vacunado completamente a m\u00e1s de la mitad de sus residentes, y los que tienen las tasas de vacunaci\u00f3n m\u00e1s altas registran los niveles m\u00e1s bajos de contagios por covid-19"}, {"id": 1437439813557293063, "verified": false, "tweet_text": "#WQNoticias\ud83d\udd34| Nuevos datos muestran que 26 estados han vacunado completamente a m\u00e1s de la mitad de sus residentes, y los que tienen las tasas de vacunaci\u00f3n m\u00e1s altas registran los niveles m\u00e1s bajos de contagios por covid-19.\n.\n\n.\n#Covid_19 #EEUU #Vacunaci\u00f3n #WQRadio https://t.co/4lc4t43CF3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "hashtags": ["WQNoticias", "Covid_19", "EEUU", "Vacunaci\u00f3n", "WQRadio"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34| Nuevos datos muestran que estados han vacunado completamente a m\u00e1s de la mitad de sus residentes, y los que tienen las tasas de vacunaci\u00f3n m\u00e1s altas registran los niveles m\u00e1s bajos de contagios por covid-19. . ."}, {"id": 1437430949877256197, "verified": false, "tweet_text": "En total 26 estados en #EEUU han vacunado contra el #coronavirus completamente a m\u00e1s de la mitad de sus residentes, logrando tasas de contagio m\u00e1s bajas. \nPero en otros lugares del pa\u00eds los hospitales est\u00e1n desbordados por los pacientes no inmunizados contra el #Covid_19.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "hashtags": ["EEUU", "coronavirus", "Covid_19"], "country": "MEXICO", "text_es": "En total estados en han vacunado contra el completamente a m\u00e1s de la mitad de sus residentes, logrando tasas de contagio m\u00e1s bajas. Pero en otros lugares del pa\u00eds los hospitales est\u00e1n desbordados por los pacientes no inmunizados contra el ."}, {"id": 1437425931421900807, "verified": true, "tweet_text": "En total 26 estados en EE.UU. han vacunado completamente a m\u00e1s de de la mitad de sus residentes, logrando tasas de contagio m\u00e1s bajas. Pero en otros lugares del pa\u00eds los hospitales est\u00e1n desbordados por los pacientes no inmunizados contra el covid-19\nhttps://t.co/EEhc4f925S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EEhc4f925S"], "country": "MEXICO", "text_es": "En total estados en EE.UU. han vacunado completamente a m\u00e1s de de la mitad de sus residentes, logrando tasas de contagio m\u00e1s bajas. Pero en otros lugares del pa\u00eds los hospitales est\u00e1n desbordados por los pacientes no inmunizados contra el covid-19"}, {"id": 1437420803738542088, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfCu\u00e1nta gente se ha vacunado en Chile y el mundo?\n\nEn Chile, el 87,08% de la poblaci\u00f3n objetivo est\u00e1 completamente inmunizada. Revise aqu\u00ed la situaci\u00f3n nacional e internacional de este proceso \u2192 https://t.co/jb4cXW0MrG https://t.co/z0Nzf8HrVf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jb4cXW0MrG"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1nta gente se ha vacunado en Chile y el mundo? En Chile, el % de la poblaci\u00f3n objetivo est\u00e1 completamente inmunizada. Revise aqu\u00ed la situaci\u00f3n nacional e internacional de este proceso \u2192"}, {"id": 1437407886758526979, "verified": false, "tweet_text": "No tuve p\u00e9rdida del gusto ni del olfato, tampoco tuve flema ni dificultad para respirar, ni fiebre. Atribuyo la levedad de mis s\u00edntomas al hecho de estar completamente vacunado (3/17).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No tuve p\u00e9rdida del gusto ni del olfato, tampoco tuve flema ni dificultad para respirar, ni fiebre. Atribuyo la levedad de mis s\u00edntomas al hecho de estar completamente vacunado (3/17)."}, {"id": 1437407381152014344, "verified": false, "tweet_text": "Si han pasado menos de dos semanas desde que se vacun\u00f3, o si a\u00fan tiene que recibir la segunda dosis, NO est\u00e1 totalmente protegido. Siga\u00a0tomando medidas para protegerse y proteger a los dem\u00e1s\u00a0hasta que est\u00e9 completamente vacunado (dos semanas despu\u00e9s de la \u00faltima dosis).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si han pasado menos de dos semanas desde que se vacun\u00f3, o si a\u00fan tiene que recibir la segunda dosis, NO est\u00e1 totalmente protegido. Siga tomando medidas para protegerse y proteger a los dem\u00e1s hasta que est\u00e9 completamente vacunado (dos semanas despu\u00e9s de la \u00faltima dosis)."}, {"id": 1437406907803832322, "verified": false, "tweet_text": "Una dosis:\u00a0si recibe una vacuna contra el COVID-19 que requiere la administraci\u00f3n de una dosis, se considera que est\u00e1 completamente vacunado dos semanas despu\u00e9s de la\u00a0vacunaci\u00f3n. La vacuna contra el COVID-19\u00a0Janssen de\u00a0Johnson &amp; Johnson\u00a0solo requiere una dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una dosis: si recibe una vacuna contra el COVID-19 que requiere la administraci\u00f3n de una dosis, se considera que est\u00e1 completamente vacunado dos semanas despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n. La vacuna contra el COVID-19 Janssen de Johnson &amp; Johnson solo requiere una dosis."}, {"id": 1437406777973383168, "verified": false, "tweet_text": "Dos dosis:Si recibe una vacuna contra el COVID-19 q requiere la administraci\u00f3n de 2 dosis, se considera que est\u00e1 completamente vacunado dos semanas despu\u00e9s de la segunda dosis. Las vacunas contra el COVID-19 de\u00a0Pfizer-BioNTech\u00a0y\u00a0Moderna\u00a0requieren la administraci\u00f3n de dos dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "tweet_emoticons": [":S"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dos dosisi recibe una vacuna contra el COVID-19 q requiere la administraci\u00f3n de dosis, se considera que est\u00e1 completamente vacunado dos semanas despu\u00e9s de la segunda dosis. Las vacunas contra el COVID-19 de Pfizer-BioNTech y Moderna requieren la administraci\u00f3n de dos dosis."}, {"id": 1437400636589477891, "verified": false, "tweet_text": "@SubotaiBaatur @El__Yayo Pues a mi s\u00ed las de mis tres hijos en las tres escuelas en las que estudiaron. Es m\u00e1s, a uno, para un grado biosanitario, no s\u00f3lo le exigieron la cartilla sino tambi\u00e9n que estuviese completamente vacunado de todo. Sin vacunas, no pod\u00eda cursar el grado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "mentions": ["SubotaiBaatur", "El__Yayo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues a mi s\u00ed las de mis tres hijos en las tres escuelas en las que estudiaron. Es m\u00e1s, a uno, para un grado biosanitario, no s\u00f3lo le exigieron la cartilla sino tambi\u00e9n que estuviese completamente vacunado de todo. Sin vacunas, no pod\u00eda cursar el grado."}, {"id": 1437393244606930948, "verified": false, "tweet_text": "[#Internacionales] El gobierno estima que se alcanzar\u00e1 el 60% para finales de mes. https://t.co/7f4XlDlzxq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/7f4XlDlzxq"], "country": "MEXICO", "text_es": "[] El gobierno estima que se alcanzar\u00e1 el % para finales de mes."}, {"id": 1437366882013745153, "verified": true, "tweet_text": "@UrMrMario Hola, si est\u00e1s completamente vacunado, con una vacuna aprobada por la  EMA/OMS no necesitar\u00edas presentar ya la prueba. Respecto al certificado, entendemos que puede ser tanto impreso como digital, pero quiz\u00e1s lo mejor es que confirmes directamente con autoridades checas. Saludos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T11:00:00Z", "mentions": ["UrMrMario"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, si est\u00e1s completamente vacunado, con una vacuna aprobada por la EMA/OMS no necesitar\u00edas presentar ya la prueba. Respecto al certificado, entendemos que puede ser tanto impreso como digital, pero quiz\u00e1s lo mejor es que confirmes directamente con autoridades checas. Saludos."}, {"id": 1437357797906202634, "verified": false, "tweet_text": "Completamente vacunado \ud83d\udee1\ufe0f\u2694\ufe0f\u2728", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2694\ufe0f", "\u2728", "\ud83d\udee1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Completamente vacunado \ud83d\udee1\ufe0f\u2694\ufe0f\u2728"}, {"id": 1437299295934353408, "verified": true, "tweet_text": "#ElDato Seg\u00fan la OPS, Venezuela solo ha vacunado completamente contra #COVID19 a 11,62% de la poblaci\u00f3n: 3.326.547 personas \u27a1\ufe0f https://t.co/VPzn6bcSIi https://t.co/cJBlE57tNZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T06:00:00Z", "hashtags": ["ElDato", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/VPzn6bcSIi"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan la OPS, Venezuela solo ha vacunado completamente contra a % de la poblaci\u00f3n: personas \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1437270627489132546, "verified": false, "tweet_text": "Gorilla en Zoo de EU da positivo al covid. Contagiado por cuidador completamente vacunado \ud83e\udd14\ud83e\udd23 https://t.co/4mUKldd4HX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4mUKldd4HX"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gorilla en Zoo de EU da positivo al covid. Contagiado por cuidador completamente vacunado \ud83e\udd14\ud83e\udd23"}, {"id": 1437216273872691202, "verified": false, "tweet_text": "N/ Se considera completamente vacunado 2 semanas despu\u00e9s Despu\u00e9s de la segunda dosis de la vacuna contra el SarsCov2.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "N/ Se considera completamente vacunado semanas despu\u00e9s Despu\u00e9s de la segunda dosis de la vacuna contra el SarsCov2."}, {"id": 1437190939466993666, "verified": false, "tweet_text": "@EliBarrenechea Bien pero su hermana se fue con los fujis ensuciando completamente el apellido. Como sea, AGR fue asesinado. Las muerte por Covid estando en c\u00e1rcel de m\u00e1xima seguridad y supuestamente vacunado es por lo menos negligencia. La marina sigue metido en corruptelas y AGR sab\u00eda mucho.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T23:00:00Z", "mentions": ["EliBarrenechea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bien pero su hermana se fue con los fujis ensuciando completamente el apellido. Como sea, AGR fue asesinado. Las muerte por Covid estando en c\u00e1rcel de m\u00e1xima seguridad y supuestamente vacunado es por lo menos negligencia. La marina sigue metido en corruptelas y AGR sab\u00eda mucho."}, {"id": 1437178182524866565, "verified": false, "tweet_text": "@Oliva59771826 @locobalonmano @IosefStealer @esCesarVidal No, es completamente real, suena muy cre\u00edble, un resbal\u00f3n fatal, nos puede pasar a todos, que el d\u00eda anterior te hayas vacunado no tiene nada que ver.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T22:00:00Z", "mentions": ["Oliva59771826", "locobalonmano", "IosefStealer", "esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, es completamente real, suena muy cre\u00edble, un resbal\u00f3n fatal, nos puede pasar a todos, que el d\u00eda anterior te hayas vacunado no tiene nada que ver."}, {"id": 1437163590222589952, "verified": false, "tweet_text": "Estadios llenos: \"Muchos gritos sin mascarilla significa esparcir el virus\"\nexpertos en salud p\u00fablica consultados por Kaiser Health News, reportan todav\u00eda no es seguro concurrir a eventos, incluso estando completamente vacunado. USO MASCARILLA OBLIGATORIO Y DISTANCIA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estadios llenos: \"Muchos gritos sin mascarilla significa esparcir el virus\" expertos en salud p\u00fablica consultados por Kaiser Health News, reportan todav\u00eda no es seguro concurrir a eventos, incluso estando completamente vacunado. USO MASCARILLA OBLIGATORIO Y DISTANCIA"}, {"id": 1437153586702688268, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna no es una vacuna.   Es un esfuerzo por sustituir la tecnolog\u00eda de ARN experimental por una vacuna, y ha fracasado a lo grande.   Lo que ayer estaba \u201ccompletamente vacunado\u201d hoy no est\u00e1 vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna no es una vacuna. Es un esfuerzo por sustituir la tecnolog\u00eda de ARN experimental por una vacuna, y ha fracasado a lo grande. Lo que ayer estaba \u201ccompletamente vacunado\u201d hoy no est\u00e1 vacunado"}, {"id": 1437148716868067332, "verified": false, "tweet_text": "@higiniob29Jr @lopezobrador_ Y cu\u00e1ntos se han vacunado completamente? A c\u00f3mo est\u00e1 la gasolina? A c\u00f3mo dijo que estar\u00eda? A c\u00f3mo va el IMSS como en Canad\u00e1 o Finlandia? C\u00f3mo va la inflaci\u00f3n jajaja yo veo que todo aumenta canasta b\u00e1sica, frutas, verduras, servicios! Jajaja chairos m\u00e1s atoleros", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "mentions": ["higiniob29Jr", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y cu\u00e1ntos se han vacunado completamente? A c\u00f3mo est\u00e1 la gasolina? A c\u00f3mo dijo que estar\u00eda? A c\u00f3mo va el IMSS como en Canad\u00e1 o Finlandia? C\u00f3mo va la inflaci\u00f3n jajaja yo veo que todo aumenta canasta b\u00e1sica, frutas, verduras, servicios! Jajaja chairos m\u00e1s atoleros"}, {"id": 1437144591220707335, "verified": false, "tweet_text": "Si est\u00e1s completamente vacunado, est\u00e1s m\u00e1s protegido contra covid-19, lo que proporciona cierta flexibilidad con respecto a algunas actividades que podr\u00e1s retomar...\n\nNOTA COMPLETA \ud83d\udc49 https://t.co/u3AxMEwbQ9\n\n#reunionfamiliar #COVID19 #pandemia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "hashtags": ["reunionfamiliar", "COVID19", "pandemia"], "tweet_urls": ["https://t.co/u3AxMEwbQ9"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si est\u00e1s completamente vacunado, est\u00e1s m\u00e1s protegido contra covid-19, lo que proporciona cierta flexibilidad con respecto a algunas actividades que podr\u00e1s retomar... NOTA COMPLETA \ud83d\udc49"}, {"id": 1437144069617164288, "verified": false, "tweet_text": "Parce no puedo creer que ya lleve 1 mes completamente vacunado y nunca me haya dado Covid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Parce no puedo creer que ya lleve mes completamente vacunado y nunca me haya dado Covid"}, {"id": 1437137688251957250, "verified": false, "tweet_text": "\u00abEl estudio tambi\u00e9n revel\u00f3 que quien da positivo despu\u00e9s de ser vacunado con esquema completo tiene casi el doble de probabilidades de ser completamente asintom\u00e1tico.\u00bb\n\nhttps://t.co/GGBazlJZxt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/GGBazlJZxt"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00abEl estudio tambi\u00e9n revel\u00f3 que quien da positivo despu\u00e9s de ser vacunado con esquema completo tiene casi el doble de probabilidades de ser completamente asintom\u00e1tico.\u00bb"}, {"id": 1437109750303428608, "verified": false, "tweet_text": "@YJosea @xavy051 @SharyTorres5 @LcdoCorona pero tampoco sucedi\u00f3 sino que cada vez m\u00e1s los completamente vacunados se infectan e infectan a otros; la excusa para el tercer shot, en Israel si no tienes la tercera dosis no est\u00e1s completamente \u201cvacunado\u201d y ya est\u00e1n hablando d la cuarta la cual ya tienen disponible en Turqu\u00eda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "mentions": ["YJosea", "xavy051", "SharyTorres5", "LcdoCorona"], "country": "MEXICO", "text_es": "pero tampoco sucedi\u00f3 sino que cada vez m\u00e1s los completamente vacunados se infectan e infectan a otros; la excusa para el tercer shot, en Israel si no tienes la tercera dosis no est\u00e1s completamente \u201cvacunado\u201d y ya est\u00e1n hablando d la cuarta la cual ya tienen disponible en Turqu\u00eda"}, {"id": 1437087769214558211, "verified": false, "tweet_text": "@alexalexc2015 C\u00f3mo puedes sacar esa conclusi\u00f3n cuando solo se han vacunado completamente el 37% de la poblaci\u00f3n, me parece que es un poco apresurado ese an\u00e1lisis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "mentions": ["alexalexc2015"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo puedes sacar esa conclusi\u00f3n cuando solo se han vacunado completamente el % de la poblaci\u00f3n, me parece que es un poco apresurado ese an\u00e1lisis."}, {"id": 1437064969762263043, "verified": false, "tweet_text": "@eldaviddemadrid @MostTuitero @FDaviddc @adolfCP @SharahKasny @Santipv78 @Nopanaden @FrayJosepho https://t.co/47DqDVIEm8\n\nAzul claro: no vacunados\nVerde claro: parcialmente vacunado\nVerde oscuro: completamente vacunado https://t.co/yKACq6UUqx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "mentions": ["eldaviddemadrid", "MostTuitero", "FDaviddc", "adolfCP", "SharahKasny", "Santipv78", "Nopanaden", "FrayJosepho"], "tweet_urls": ["https://t.co/47DqDVIEm8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Azul claro: no vacunados Verde claro: parcialmente vacunado Verde oscuro: completamente vacunado"}, {"id": 1437048592255143936, "verified": false, "tweet_text": "Completamente vacunado con dos dosis de @kanygarcia - el refuerzo ser\u00e1 en Puerto Rico en Enero 2022!!! #DPM #KanyGarcia https://t.co/2J6i2Qevjr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T14:00:00Z", "hashtags": ["DPM", "KanyGarcia"], "mentions": ["kanygarcia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Completamente vacunado con dos dosis de - el refuerzo ser\u00e1 en Puerto Rico en Enero !!!"}, {"id": 1437045345817665537, "verified": false, "tweet_text": "@JMCarzolio @sallelorier @JMCarzolio, analizamos ISRAEL( del 4 al 31 de Julio), casos completamente vacunados  15634, \nCasos no vacunados 3038.\n\u00bfCu\u00e1l es en realidad el objetivo de las vacunas ARNm, discriminando al no Vacunado, sin ning\u00fan fundamento Cient\u00edfico?https://t.co/dzvMjQ3CpD https://t.co/rMfMEfKXgK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T13:00:00Z", "mentions": ["JMCarzolio", "sallelorier", "JMCarzolio"], "tweet_urls": ["https://t.co/dzvMjQ3CpD"], "country": "MEXICO", "text_es": ", analizamos ISRAEL( del al de Julio), casos completamente vacunados , Casos no vacunados . \u00bfCu\u00e1l es en realidad el objetivo de las vacunas ARNm, discriminando al no Vacunado, sin ning\u00fan fundamento Cient\u00edfico?"}, {"id": 1437043368983412752, "verified": false, "tweet_text": "@gonzamoratorio, analizamos ISRAEL( del 4 al 31 de Julio), casos completamente vacunados  15634, \nCasos no vacunados 3038.\n\u00bfCu\u00e1l es en realidad el objetivo de las vacunas ARNm, discriminando al no Vacunado, sin ning\u00fan fundamento Cient\u00edfico?\nhttps://t.co/dzvMjQ3CpD https://t.co/pkmar9JChJ https://t.co/XWLmRy5xrr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T13:00:00Z", "mentions": ["gonzamoratorio"], "tweet_urls": ["https://t.co/dzvMjQ3CpD", "https://t.co/pkmar9JChJ"], "country": "MEXICO", "text_es": ", analizamos ISRAEL( del al de Julio), casos completamente vacunados , Casos no vacunados . \u00bfCu\u00e1l es en realidad el objetivo de las vacunas ARNm, discriminando al no Vacunado, sin ning\u00fan fundamento Cient\u00edfico?"}, {"id": 1437027613516701704, "verified": false, "tweet_text": "@MinGobiernoEc soy brasile\u00f1a y voy a per\u00fa por 10 d\u00edas.  Llego el 09/10 y voy. He estado completamente vacunado durante m\u00e1s de 14 d\u00edas. Si voy salir de Lima 20/10, tendr\u00e9 que presentar una prueba de PCR negativa cuando llegue a Ecuador?  Y estando vacunado, necesito estar aislado?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T12:00:00Z", "mentions": ["MinGobiernoEc"], "country": "MEXICO", "text_es": "soy brasile\u00f1a y voy a per\u00fa por d\u00edas. Llego el /10 y voy. He estado completamente vacunado durante m\u00e1s de d\u00edas. Si voy salir de Lima /10, tendr\u00e9 que presentar una prueba de PCR negativa cuando llegue a Ecuador? Y estando vacunado, necesito estar aislado?"}, {"id": 1436991926784438273, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfHab\u00e9is trabajado o tenido alg\u00fan ingreso u os hab\u00e9is vacunado en el Zendal? Pues eso. Que ya no es que no haya laboratorio o quir\u00f3fanos, es que hab\u00e9is visto con vuestros ojos han hecho un \"hospital\" completamente abierto para atender a pacientes con un virus de transmisi\u00f3n a\u00e9rea. https://t.co/9MrujOBT1L", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/9MrujOBT1L"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfHab\u00e9is trabajado o tenido alg\u00fan ingreso u os hab\u00e9is vacunado en el Zendal? Pues eso. Que ya no es que no haya laboratorio o quir\u00f3fanos, es que hab\u00e9is visto con vuestros ojos han hecho un \"hospital\" completamente abierto para atender a pacientes con un virus de transmisi\u00f3n a\u00e9rea."}, {"id": 1436965745607561225, "verified": false, "tweet_text": "@luismi078 @ccarballo50 En agosto ya no te daban la baja si estabas vacunado completamente. Esto que plantea @ccarballo50 noe parece ninguna tonter\u00eda porque en cualquier momento nos puede pasar a cualquiera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T08:00:00Z", "mentions": ["luismi078", "ccarballo50", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "En agosto ya no te daban la baja si estabas vacunado completamente. Esto que plantea noe parece ninguna tonter\u00eda porque en cualquier momento nos puede pasar a cualquiera"}, {"id": 1436938239605096449, "verified": false, "tweet_text": "@Alma_vieja_T @Enrique_975 La poblaci\u00f3n en Usa no esta 100% vacunada as\u00ed que es normal que haya muchos infectados, ya que el virus se contagia mas f\u00e1cilmente de uno no vacunado a uno que si se vacuno, para que se logre la inmunizaci\u00f3n de reba\u00f1o se necesita una poblaci\u00f3n completamente inmunizada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T06:00:00Z", "mentions": ["Alma_vieja_T", "Enrique_975"], "country": "MEXICO", "text_es": "La poblaci\u00f3n en Usa no esta % vacunada as\u00ed que es normal que haya muchos infectados, ya que el virus se contagia mas f\u00e1cilmente de uno no vacunado a uno que si se vacuno, para que se logre la inmunizaci\u00f3n de reba\u00f1o se necesita una poblaci\u00f3n completamente inmunizada"}, {"id": 1436929338973302786, "verified": true, "tweet_text": "#ElDato Seg\u00fan la OPS, Venezuela solo ha vacunado completamente contra #COVID19 a 11,62% de la poblaci\u00f3n: 3.326.547 personas \u27a1\ufe0f https://t.co/VPzn6bcSIi https://t.co/ZTFnFIcV9U", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T06:00:00Z", "hashtags": ["ElDato", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/VPzn6bcSIi"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan la OPS, Venezuela solo ha vacunado completamente contra a % de la poblaci\u00f3n: personas \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1436903652170604544, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude37 Casi 70% De Aquellos Elegibles Para La Vacuna Contra El COVID-19 En Travis Se Han Vacunado Completamente - KUT Austin \ud83d\udc49 https://t.co/qmeppzSMsb \ud83d\udc8a #Medical #GroupZirigoza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T04:00:00Z", "hashtags": ["Medical", "GroupZirigoza"], "tweet_urls": ["https://t.co/qmeppzSMsb"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udc49", "\ud83d\udc8a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 Casi % De Aquellos Elegibles Para La Vacuna Contra El COVID-19 En Travis Se Han Vacunado Completamente - KUT Austin \ud83d\udc49 \ud83d\udc8a"}, {"id": 1436887095218515968, "verified": false, "tweet_text": "Al 10/9/21 el 58% de la poblaci\u00f3n total de ESA ha recibido al menos una dosis de vac contra COVID-19 y el 47% ha recibido dos dosis. A\u00fan hay 1.4 millones de personas =&gt; 12 a\u00f1os sin recibir 1a dosis. IHME proyecta que al 1/12/21 ESA habr\u00e1 vacunado completamente al 62% de su pob. https://t.co/RlAcW87sAF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Al /9/21 el % de la poblaci\u00f3n total de ESA ha recibido al menos una dosis de vac contra COVID-19 y el % ha recibido dos dosis. A\u00fan hay millones de personas =&gt; a\u00f1os sin recibir a dosis. IHME proyecta que al /12/21 ESA habr\u00e1 vacunado completamente al % de su pob."}, {"id": 1436844506305892361, "verified": true, "tweet_text": "El estudio tambi\u00e9n revel\u00f3 que quien da positivo despu\u00e9s de ser vacunado con esquema completo tiene casi el doble de probabilidades de ser completamente asintom\u00e1tico. https://t.co/DDgtPWACef", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DDgtPWACef"], "country": "MEXICO", "text_es": "El estudio tambi\u00e9n revel\u00f3 que quien da positivo despu\u00e9s de ser vacunado con esquema completo tiene casi el doble de probabilidades de ser completamente asintom\u00e1tico."}, {"id": 1436788144830091274, "verified": false, "tweet_text": "Ya que X FIN puedo decirlo: Estoy completamente vacunado \ud83d\udc89. Las vacunas FUNCIONAN, JAM\u00c1S me dio #Covid. Tener la seguridad de q NO ME VOY A MORIR x salir a la calle ha ayudado de sobremanera a mis problemas de ansiedad y depresi\u00f3n.\n\nVac\u00fanate, si no es por ti hazlo x quienes amas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T20:00:00Z", "hashtags": ["Covid"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya que X FIN puedo decirlo: Estoy completamente vacunado \ud83d\udc89. Las vacunas FUNCIONAN, JAM\u00c1S me dio . Tener la seguridad de q NO ME VOY A MORIR x salir a la calle ha ayudado de sobremanera a mis problemas de ansiedad y depresi\u00f3n. Vac\u00fanate, si no es por ti hazlo x quienes amas"}, {"id": 1436780919667503106, "verified": true, "tweet_text": "@12Esteban Hola Esteban, si est\u00e1s completamente vacunado podr\u00edas entrar, ya que la vacuna que mencionas se encuentra entre la lista de vacunas aprobadas por las autoridades correspondientes. Puedes consultar m\u00e1s detalles en nuestra web https://t.co/EZ0R1Wi6J1 . Saludos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T20:00:00Z", "mentions": ["12Esteban"], "tweet_urls": ["https://t.co/EZ0R1Wi6J1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola Esteban, si est\u00e1s completamente vacunado podr\u00edas entrar, ya que la vacuna que mencionas se encuentra entre la lista de vacunas aprobadas por las autoridades correspondientes. Puedes consultar m\u00e1s detalles en nuestra web . Saludos."}, {"id": 1436765420057513986, "verified": false, "tweet_text": "Alguien completamente vacunado me dijo que no cre\u00eda en la 3era dosis y de verdad que no entiendo a la sociedad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien completamente vacunado me dijo que no cre\u00eda en la era dosis y de verdad que no entiendo a la sociedad"}, {"id": 1436734884245028874, "verified": false, "tweet_text": "El Departamento de Salud ha confirmado tres muertes adicionales relacionadas con COVID-19 en el condado de Tom Green:\n\n- Mujer, 60s, condado de Tom Green: no vacunada\n- Hombre, 80s, condado de Tom Green: completamente vacunado\n- Hombre, 40s, condado de Tom Green: no vacunado https://t.co/x7766r98xQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El Departamento de Salud ha confirmado tres muertes adicionales relacionadas con COVID-19 en el condado de Tom Green: - Mujer, s, condado de Tom Green: no vacunada - Hombre, s, condado de Tom Green: completamente vacunado - Hombre, s, condado de Tom Green: no vacunado"}, {"id": 1436713299941511172, "verified": false, "tweet_text": "@aperezriverol Dr. que fuentes de datos confiables existen sobre la protecci\u00f3n de Abdala (esquema completo + 15 d\u00edas) - completamente vacunado-) contra hospitalizaciones y muertes? Donde podr\u00eda buscar m\u00e1s informaci\u00f3n al respecto? Gracias de antemano.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T15:00:00Z", "mentions": ["aperezriverol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr. que fuentes de datos confiables existen sobre la protecci\u00f3n de Abdala (esquema completo + d\u00edas) - completamente vacunado-) contra hospitalizaciones y muertes? Donde podr\u00eda buscar m\u00e1s informaci\u00f3n al respecto? Gracias de antemano."}, {"id": 1436708568833695753, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado completamente, claro que s\u00ed\ud83d\ude3c\ud83e\udd19\ud83c\udffc https://t.co/ywOSArkXlI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd19\ud83c\udffc", "\ud83d\ude3c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado completamente, claro que s\u00ed\ud83d\ude3c\ud83e\udd19\ud83c\udffc"}, {"id": 1436707536325988361, "verified": false, "tweet_text": "@micheleconunaL DEP \ud83d\ude4f\ud83c\udffc Si falleces estando completamente vacunado es xq la vacuna no es infalible y se tiene ese riesgo (el cual nadie se hace responsable)pero si mueres sin estar vacunado es \ud83d\udcaf tu culpa por ser irresponsable y no vacunarte \ud83d\ude14algo as\u00ed es el guion cierto? \ud83d\ude05Gracias x compartir \ud83d\udc4d\ud83c\udffc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T15:00:00Z", "mentions": ["micheleconunaL"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05", "\ud83d\udcaf", "\ud83d\ude14", "\ud83d\udc4d\ud83c\udffc", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "DEP \ud83d\ude4f\ud83c\udffc Si falleces estando completamente vacunado es xq la vacuna no es infalible y se tiene ese riesgo (el cual nadie se hace responsable)pero si mueres sin estar vacunado es \ud83d\udcaf tu culpa por ser irresponsable y no vacunarte \ud83d\ude14algo as\u00ed es el guion cierto? \ud83d\ude05Gracias x compartir \ud83d\udc4d\ud83c\udffc"}, {"id": 1436696729915731971, "verified": false, "tweet_text": "@ManzanaDori Yo s\u00ed estoy vacunado,y si ponen 3\u00aa dosis,me la pondr\u00e9, seguro. Y estoy  completamente de acuerdo con tu decisi\u00f3n. Cada uno es libre de sus actos y decisiones,la libertad es hacer lo que cada cual considere mejor. Suerte para los(y los no), vacunados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T14:00:00Z", "mentions": ["ManzanaDori"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo s\u00ed estoy vacunado,y si ponen \u00aa dosis,me la pondr\u00e9, seguro. Y estoy completamente de acuerdo con tu decisi\u00f3n. Cada uno es libre de sus actos y decisiones,la libertad es hacer lo que cada cual considere mejor. Suerte para los(y los no), vacunados."}, {"id": 1436693094905176069, "verified": false, "tweet_text": "completamente vacunado, se lavaba todo el d\u00eda las manos y usaba siempre mascarilla. Muere a los 36 a\u00f1os (DEP):\n- Haciendo caso a la OMS y a los \"expertos\" de TV se \"vacuna\", por lo que entra en su cuerpo el t\u00f3xico de la PROTEINA DE PICO. Siempre usa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "completamente vacunado, se lavaba todo el d\u00eda las manos y usaba siempre mascarilla. Muere a los a\u00f1os (DEP): - Haciendo caso a la OMS y a los \"expertos\" de TV se \"vacuna\", por lo que entra en su cuerpo el t\u00f3xico de la PROTEINA DE PICO. Siempre usa"}, {"id": 1436686640810954753, "verified": false, "tweet_text": "Vacunacion en #Cuba y en el Mundo vs #COVID19\nCuba\nDosis administradas 15.5 millones\nCompletamente vacunadas 4.2 millones\n37,7% de la poblaci\u00f3n completamente vacunado\nTodo el mundo\nDosis que se administraron 5 660 M\nCompletamente vacunadas 2 330 M\n29.9 % completamente vacunado https://t.co/Ios3ieKyRW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T14:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunacion en y en el Mundo vs Cuba Dosis administradas millones Completamente vacunadas millones % de la poblaci\u00f3n completamente vacunado Todo el mundo Dosis que se administraron M Completamente vacunadas M % completamente vacunado"}, {"id": 1436652200848207872, "verified": false, "tweet_text": "Duda para viajeros a Londres que ya hayan pasado por esto. \u00bfAlguien conoce exactamente la forma m\u00e1s eficiente y econ\u00f3mica de hacerse la PCR del \"D\u00eda 2\" (\u00e1mbar y completamente vacunado) en Londres?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Duda para viajeros a Londres que ya hayan pasado por esto. \u00bfAlguien conoce exactamente la forma m\u00e1s eficiente y econ\u00f3mica de hacerse la PCR del \"D\u00eda \" (\u00e1mbar y completamente vacunado) en Londres?"}, {"id": 1436644233193140227, "verified": false, "tweet_text": "@fgildiez Que para entrar en UK desde Espa\u00f1a te siguen pidiendo ant\u00edgenos antes de volar y otra prueba despu\u00e9s aunque est\u00e9s completamente vacunado y teniendo much\u00edsimos menos casos aqu\u00ed que all\u00ed. No tiene sentido ninguno si encima all\u00ed no hay restricciones", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T11:00:00Z", "mentions": ["fgildiez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que para entrar en UK desde Espa\u00f1a te siguen pidiendo ant\u00edgenos antes de volar y otra prueba despu\u00e9s aunque est\u00e9s completamente vacunado y teniendo much\u00edsimos menos casos aqu\u00ed que all\u00ed. No tiene sentido ninguno si encima all\u00ed no hay restricciones"}, {"id": 1436633970121265156, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Completamente vacunado!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Completamente vacunado!"}]