[{"id": 1439450481533857793, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/NNoHUDbLNF", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NNoHUDbLNF"]}, {"id": 1439449890443177984, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias No s\u00e9 erradicar\u00e1, pero conforme transcurre el tiempo mayor n\u00famero de poblaci\u00f3n tiene acceso a la aplicaci\u00f3n de las dosis de inmunizaci\u00f3n. Esperemos que el gobierno federal sea sensible y adopte las mismas medidas que EUA en la aplicaci\u00f3n a menores de edad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 erradicar\u00e1, pero conforme transcurre el tiempo mayor n\u00famero de poblaci\u00f3n tiene acceso a la aplicaci\u00f3n de las dosis de inmunizaci\u00f3n. Esperemos que el gobierno federal sea sensible y adopte las mismas medidas que EUA en la aplicaci\u00f3n a menores de edad."}, {"id": 1439448044362215425, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83c\udde6\ud83c\uddf7 En la noche del s\u00e1bado, lleg\u00f3 a la Argentina 1.536.000 dosis de vacunas Sinopharm. \n\nCon este nuevo cargamento, permitir\u00e1 intensificar la inmunizaci\u00f3n en todo el pa\u00eds y acelerar el env\u00edo de turnos en todos los distritos. https://t.co/4oiTE6jZwR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde6\ud83c\uddf7", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83c\udde6\ud83c\uddf7 En la noche del s\u00e1bado, lleg\u00f3 a la Argentina dosis de vacunas Sinopharm. Con este nuevo cargamento, permitir\u00e1 intensificar la inmunizaci\u00f3n en todo el pa\u00eds y acelerar el env\u00edo de turnos en todos los distritos."}, {"id": 1439444316225691658, "verified": false, "tweet_text": "@BomberoSalsero @doctormacias Dr cuando habr\u00e1 inmunizaci\u00f3n de reba\u00f1o sabiendo que todos los datos de muertos , infectados y vacunados nos son hoy, confiables ??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["BomberoSalsero", "doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr cuando habr\u00e1 inmunizaci\u00f3n de reba\u00f1o sabiendo que todos los datos de muertos , infectados y vacunados nos son hoy, confiables ??"}, {"id": 1439444029565931525, "verified": false, "tweet_text": "Pol\u00edtica:  Minsa aclara que vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n - RPP Noticias https://t.co/oQ7JHBOw75 #Minsa #vacunaci\u00f3n #COVID19 #coronavirus #HernandoCevallos https://t.co/R5lZcFq4XU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Minsa", "vacunaci\u00f3n", "COVID19", "coronavirus", "HernandoCevallos"], "tweet_urls": ["https://t.co/oQ7JHBOw75"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pol\u00edtica: Minsa aclara que vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n - RPP Noticias"}, {"id": 1439441433266728960, "verified": false, "tweet_text": "Pfizer y Moderna justifican la necesidad de un tercer pinchazo con estudios que avalar\u00edan el declive de la eficacia de sus productos,pero los expertos los  cuestionan por falta de datos e insisten en que es necesario extender primero la inmunizaci\u00f3n global https://t.co/JsX2oknXAt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JsX2oknXAt"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer y Moderna justifican la necesidad de un tercer pinchazo con estudios que avalar\u00edan el declive de la eficacia de sus productos,pero los expertos los cuestionan por falta de datos e insisten en que es necesario extender primero la inmunizaci\u00f3n global"}, {"id": 1439441388584771585, "verified": false, "tweet_text": "#AxelGobernador https://t.co/QvngsHEJrE", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["AxelGobernador"], "tweet_urls": ["https://t.co/QvngsHEJrE"]}, {"id": 1439440138887704576, "verified": false, "tweet_text": "Desde mi punto de vista, la exposici\u00f3n de esas chicas, estando en una pandemia y muy vacunada que est\u00e9s. Todos saben las vacunas tienen solo unos meses de inmunizaci\u00f3n y que igual te puedes infectar. Pero claro que les va a importar, si su fanatismo est\u00e1 por lo aires +", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde mi punto de vista, la exposici\u00f3n de esas chicas, estando en una pandemia y muy vacunada que est\u00e9s. Todos saben las vacunas tienen solo unos meses de inmunizaci\u00f3n y que igual te puedes infectar. Pero claro que les va a importar, si su fanatismo est\u00e1 por lo aires +"}, {"id": 1439439275947446273, "verified": false, "tweet_text": "Brasil suspende la vacunaci\u00f3n de adolescentes por \u201cdesorden\u201d en la inmunizaci\u00f3n https://t.co/SSQr3oln3S v\u00eda @argentina_today", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["argentina_today"], "tweet_urls": ["https://t.co/SSQr3oln3S"], "country": "MEXICO", "text_es": "Brasil suspende la vacunaci\u00f3n de adolescentes por \u201cdesorden\u201d en la inmunizaci\u00f3n v\u00eda"}, {"id": 1439436895763714048, "verified": false, "tweet_text": "Una noticia buena y una mala que ponen en evidencia las dificultades en las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas para conseguir una inmunizaci\u00f3n contra este pat\u00f3geno.\n\nUna vacuna contra VIH sufre nuevo rev\u00e9s pero nuevos ensayos comienzan https://t.co/qvgR6OqOqx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qvgR6OqOqx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una noticia buena y una mala que ponen en evidencia las dificultades en las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas para conseguir una inmunizaci\u00f3n contra este pat\u00f3geno. Una vacuna contra VIH sufre nuevo rev\u00e9s pero nuevos ensayos comienzan"}, {"id": 1439435154620026881, "verified": false, "tweet_text": "Un nuevo lote arribar\u00e1 el lunes para continuar los esquemas de inmunizaci\u00f3n.\n https://t.co/YWbaVcRICf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YWbaVcRICf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un nuevo lote arribar\u00e1 el lunes para continuar los esquemas de inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439430837284528130, "verified": false, "tweet_text": "Con amor y vocaci\u00f3n nuestros equipos de @SaludAraguaP recorren las comunidades para colocar la vacuna contra el Covid-19 a las personas en condici\u00f3n de encamadas y garantizar as\u00ed su inmunizaci\u00f3n desde casa como lo orienta el Pdte @NicolasMaduro\n#MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC https://t.co/U4epGx7RSW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC"], "mentions": ["SaludAraguaP", "NicolasMaduro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con amor y vocaci\u00f3n nuestros equipos de recorren las comunidades para colocar la vacuna contra el Covid-19 a las personas en condici\u00f3n de encamadas y garantizar as\u00ed su inmunizaci\u00f3n desde casa como lo orienta el Pdte"}, {"id": 1439429869490814977, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/hgCTMNbVvK\nExperto en inmunizaci\u00f3n: 'Las personas no vacunadas no son peligrosas; las personas vacunadas son peligrosas para los dem\u00e1s '", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hgCTMNbVvK"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Experto en inmunizaci\u00f3n: 'Las personas no vacunadas no son peligrosas; las personas vacunadas son peligrosas para los dem\u00e1s '"}, {"id": 1439427039233118215, "verified": false, "tweet_text": "SAN JUAN, Intibuc\u00e1. Salvaguardando sus vidas y las de sus familiares, pobladores de los municipios de Yamaranguila y San Juan, ambos del departamento de Intibuc\u00e1, acudieron hoy a los diferentes... https://t.co/Y2UH66xYBl #Bioseguridad #Coronavirus #COVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["Bioseguridad", "Coronavirus", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/Y2UH66xYBl"], "country": "MEXICO", "text_es": "SAN JUAN, Intibuc\u00e1. Salvaguardando sus vidas y las de sus familiares, pobladores de los municipios de Yamaranguila y San Juan, ambos del departamento de Intibuc\u00e1, acudieron hoy a los diferentes..."}, {"id": 1439426715902791684, "verified": false, "tweet_text": "Miren yo soy muy pro vacunas pero se me olvidan datos as\u00ed que necesito que alguien me recuerde a las cu\u00e1ntas semanas se logra la inmunizaci\u00f3n con las dos dosis de la rusa. Dos semanas o cuatro???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Miren yo soy muy pro vacunas pero se me olvidan datos as\u00ed que necesito que alguien me recuerde a las cu\u00e1ntas semanas se logra la inmunizaci\u00f3n con las dos dosis de la rusa. Dos semanas o cuatro???"}, {"id": 1439422753732452353, "verified": true, "tweet_text": "#ElSalvador sigue posicionado en Centroam\u00e9rica con la mayor cantidad de personas completamente vacunadas contra COVID-19.\n\nAdem\u00e1s, se ubica en cuarto lugar en pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y forma parte de la lista de 50 pa\u00edses con el mejor proceso de inmunizaci\u00f3n, seg\u00fan @JohnsHopkins https://t.co/tVVOiKk9G8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["ElSalvador"], "mentions": ["JohnsHopkins"], "country": "MEXICO", "text_es": "sigue posicionado en Centroam\u00e9rica con la mayor cantidad de personas completamente vacunadas contra COVID-19. Adem\u00e1s, se ubica en cuarto lugar en pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y forma parte de la lista de pa\u00edses con el mejor proceso de inmunizaci\u00f3n, seg\u00fan"}, {"id": 1439422707301588995, "verified": false, "tweet_text": "@LATAM_PER @Jose99092853 Vean esto\nhttps://t.co/UhEWbuIm9e https://t.co/2MEkw7fFDj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["LATAM_PER", "Jose99092853"], "tweet_urls": ["https://t.co/UhEWbuIm9e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vean esto"}, {"id": 1439421486465433604, "verified": false, "tweet_text": "@meiermq Requerimos 2 dosis para iniciar la inmunizaci\u00f3n y 1 dosis de refuerzo entre 6 a 9 meses posteriores para recuperar el nivel de anticuerpos. Asumimos 4 dosis por persona en promedio para simplificar el c\u00e1lculo. En total 132 millones de vacunas en los primeros 2 a\u00f1os de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["meiermq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Requerimos dosis para iniciar la inmunizaci\u00f3n y dosis de refuerzo entre a meses posteriores para recuperar el nivel de anticuerpos. Asumimos dosis por persona en promedio para simplificar el c\u00e1lculo. En total millones de vacunas en los primeros a\u00f1os de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439420886575194113, "verified": false, "tweet_text": "@LATAM_PER @___glacr Pero el ministro de salud inform\u00f3 que la cartilla de vacunaci\u00f3n para entrar al Per\u00fa se aplicar\u00e1 solo a pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n \nhttps://t.co/UhEWbuIm9e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["LATAM_PER", "___glacr"], "tweet_urls": ["https://t.co/UhEWbuIm9e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero el ministro de salud inform\u00f3 que la cartilla de vacunaci\u00f3n para entrar al Per\u00fa se aplicar\u00e1 solo a pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439419581693579267, "verified": false, "tweet_text": "Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n #CELAC2021 #CubaEsSalud #Cuba", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["CELAC2021", "CubaEsSalud", "Cuba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n"}, {"id": 1439417529433083904, "verified": false, "tweet_text": "#ANF Este s\u00e1bado se aplicaron 6.042 dosis de vacuna contra el #COVID19 en todo el pa\u00eds, desde la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n se suministr\u00f3 un total de 6.388.703 vacunas entre la primera y segunda dosis. https://t.co/NcShTrIyov", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["ANF", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este s\u00e1bado se aplicaron dosis de vacuna contra el en todo el pa\u00eds, desde la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n se suministr\u00f3 un total de vacunas entre la primera y segunda dosis."}, {"id": 1439417489587384320, "verified": false, "tweet_text": "Debutamos con nada m\u00e1s y nada menos que la inmunizaci\u00f3n natural\n\nhttps://t.co/gjGjm3qb8L", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gjGjm3qb8L"], "country": "MEXICO", "text_es": "Debutamos con nada m\u00e1s y nada menos que la inmunizaci\u00f3n natural"}, {"id": 1439411964648775681, "verified": false, "tweet_text": "@cingolani_oscar @ZinClaudio @Marianaarias @dr_rdebbag @masaludlanacion @lanacionmas No haber tenido covid, sin vacuna, es porque seguramente se tiene un muy buen sistema inmunol\u00f3gico y se han extremado los cuidados. Haber tenido covid con las vacunas es que a pesar de la inmunizaci\u00f3n nuestro sistema inmunol\u00f3gico no logr\u00f3 crear buenos anticuerpos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["cingolani_oscar", "ZinClaudio", "Marianaarias", "dr_rdebbag", "masaludlanacion", "lanacionmas"], "country": "MEXICO", "text_es": "No haber tenido covid, sin vacuna, es porque seguramente se tiene un muy buen sistema inmunol\u00f3gico y se han extremado los cuidados. Haber tenido covid con las vacunas es que a pesar de la inmunizaci\u00f3n nuestro sistema inmunol\u00f3gico no logr\u00f3 crear buenos anticuerpos."}, {"id": 1439411221862756354, "verified": false, "tweet_text": "@TheShapingSick \u00bfFalta de informaci\u00f3n apropiada? Contagiados, hospitalizados, muertos, vacunados ... Tasas de conyagio, niveles de inmunizaci\u00f3n seg\u00fan tipo dw vacuna y esquema. \u00bfQu\u00e9 necesitan que les expliquen? \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["TheShapingSick"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfFalta de informaci\u00f3n apropiada? Contagiados, hospitalizados, muertos, vacunados ... Tasas de conyagio, niveles de inmunizaci\u00f3n seg\u00fan tipo dw vacuna y esquema. \u00bfQu\u00e9 necesitan que les expliquen? \ud83e\udd14"}, {"id": 1439409192922664963, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd34 \ud83d\udc89 Ciudad de M\u00e9xico aplica la segunda dosis de la vacuna a j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os en Gustavo A. Madero y Xochimilco. Tambi\u00e9n pondr\u00e1 la \u00faltima inmunizaci\u00f3n para los adultos de entre 30 a 39 a\u00f1os en las alcald\u00edas \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Cuajimalpa y Xochimilco https://t.co/1WGpLxcIS1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1WGpLxcIS1"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 \ud83d\udc89 Ciudad de M\u00e9xico aplica la segunda dosis de la vacuna a j\u00f3venes de a a\u00f1os en Gustavo A. Madero y Xochimilco. Tambi\u00e9n pondr\u00e1 la \u00faltima inmunizaci\u00f3n para los adultos de entre a a\u00f1os en las alcald\u00edas \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Cuajimalpa y Xochimilco"}, {"id": 1439408516113047554, "verified": true, "tweet_text": "#Actualidad | El Gobierno destin\u00f3  4,4 millones de d\u00f3lares para inmunizar a ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os: https://t.co/u27KNdX5qC https://t.co/e9sEcKqC7R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Actualidad"], "tweet_urls": ["https://t.co/u27KNdX5qC"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El Gobierno destin\u00f3 millones de d\u00f3lares para inmunizar a ni\u00f1os menores de a\u00f1os:"}, {"id": 1439407343045906437, "verified": false, "tweet_text": "# Actualidad | El Gobierno destin\u00f3 4,4 millones de d\u00f3lares para inmunizar a ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os: https://t.co/nuvdlGYxmQ https://t.co/G2TgTSiXjM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nuvdlGYxmQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Actualidad | El Gobierno destin\u00f3 millones de d\u00f3lares para inmunizar a ni\u00f1os menores de a\u00f1os:"}, {"id": 1439406961699794949, "verified": false, "tweet_text": "#ATENCI\u00d3N | Ecuador invirti\u00f3 algo m\u00e1s de 4,4 millones de d\u00f3lares en la compra de unos 1,5 millones de vacunas para incorporarlas al esquema regular de inmunizaci\u00f3n, inform\u00f3 este s\u00e1bado el Ministerio de Salud P\u00fablica. \n\nM\u00e1s detalles: https://t.co/D4I1pJYDtt https://t.co/9c81iJpps3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["ATENCI\u00d3N"], "tweet_urls": ["https://t.co/D4I1pJYDtt"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Ecuador invirti\u00f3 algo m\u00e1s de millones de d\u00f3lares en la compra de unos millones de vacunas para incorporarlas al esquema regular de inmunizaci\u00f3n, inform\u00f3 este s\u00e1bado el Ministerio de Salud P\u00fablica. M\u00e1s detalles:"}, {"id": 1439406785752965127, "verified": false, "tweet_text": "@LATAM_PER @miliuuu https://t.co/Wp8IU6zXAP", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["LATAM_PER", "miliuuu"], "tweet_urls": ["https://t.co/Wp8IU6zXAP"]}, {"id": 1439404225851760644, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcdd Ingreso al Per\u00fa con vacunaci\u00f3n completa se aplicar\u00e1 para pa\u00edses con mayor \u00edndice de inmunizaci\u00f3n\nhttps://t.co/E5etFSVRxC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/E5etFSVRxC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcdd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcdd Ingreso al Per\u00fa con vacunaci\u00f3n completa se aplicar\u00e1 para pa\u00edses con mayor \u00edndice de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439401284663119873, "verified": false, "tweet_text": "@CarJFar @jjj_torres Eso no es garant\u00eda de inmunizacion total , las condiciones ni remotamente est\u00e1n dadas es una decisi\u00f3n muy delicada .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["CarJFar", "jjj_torres"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso no es garant\u00eda de inmunizacion total , las condiciones ni remotamente est\u00e1n dadas es una decisi\u00f3n muy delicada ."}, {"id": 1439401006241046528, "verified": false, "tweet_text": "Importante que en Cundinamarca hagan una revisi\u00f3n excautiva del avance del PNV y se equilibren los niveles de inmunizaci\u00f3n entre todos los municipios, poco se logra en el objetivo con esas diferencias tan grandes. Los mas protegidos quedaran vulnerables ante una nueva ola https://t.co/cLqm4JYCom https://t.co/ARls0RDI83", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cLqm4JYCom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Importante que en Cundinamarca hagan una revisi\u00f3n excautiva del avance del PNV y se equilibren los niveles de inmunizaci\u00f3n entre todos los municipios, poco se logra en el objetivo con esas diferencias tan grandes. Los mas protegidos quedaran vulnerables ante una nueva ola"}, {"id": 1439400645115711493, "verified": false, "tweet_text": "Recibo mi segunda dosis, espero mis 15 d\u00edas para que le inmunizaci\u00f3n haga efecto. Y juro por Diosito que no me encuentran sobria, voy beber todo lo que no beb\u00ed en el 2020 y lo que lleva el 2021 \ud83e\udd42", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recibo mi segunda dosis, espero mis d\u00edas para que le inmunizaci\u00f3n haga efecto. Y juro por Diosito que no me encuentran sobria, voy beber todo lo que no beb\u00ed en el y lo que lleva el \ud83e\udd42"}, {"id": 1439397459579621383, "verified": false, "tweet_text": "En Lim\u00f3n, el personal de #salud sali\u00f3 a los barrios con el #vacunaton contra el #Covid_19: \u00a1excelente estrategia! En la zona rural, principalmente, se debe facilitar el acceso a la inmunizaci\u00f3n. https://t.co/yB6nuRNmWt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["salud", "vacunaton", "Covid_19"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Lim\u00f3n, el personal de sali\u00f3 a los barrios con el contra el : \u00a1excelente estrategia! En la zona rural, principalmente, se debe facilitar el acceso a la inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439396422533660673, "verified": true, "tweet_text": "#ElPuebloPresidente\u26a1\ufe0f\nEl Ministerio de Salud (Minsa) avanza con la \ud835\ude5f\ud835\ude64\ud835\ude67\ud835\ude63\ud835\ude56\ud835\ude59\ud835\ude56 \ud835\ude59\ud835\ude5a \ud835\ude6b\ud835\ude56\ud835\ude58\ud835\ude6a\ud835\ude63\ud835\ude56\ud835\ude58\ud835\ude5e\u00f3\ud835\ude63 \ud835\ude6b\ud835\ude64\ud835\ude61\ud835\ude6a\ud835\ude63\ud835\ude69\ud835\ude56\ud835\ude67\ud835\ude5e\ud835\ude56 \ud835\ude58\ud835\ude64\ud835\ude63\ud835\ude69\ud835\ude67\ud835\ude56 \ud835\ude61\ud835\ude56 #\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude6b\ud835\ude5e\ud835\ude59-19\ud83e\udda0, asegurando la segunda dosis\ud83d\udc89a las personas mayores de 45 a\u00f1os del departamento de Carazo.\u2199\ufe0f\nhttps://t.co/BrKHkCmuWb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["ElPuebloPresidente", "\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude6b\ud835\ude5e\ud835\ude59"], "tweet_urls": ["https://t.co/BrKHkCmuWb"], "tweet_emoticons": ["\u2199\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\u26a1", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a1\ufe0f El Ministerio de Salud (Minsa) avanza con la \ud835\ude5f\ud835\ude64\ud835\ude67\ud835\ude63\ud835\ude56\ud835\ude59\ud835\ude56 \ud835\ude59\ud835\ude5a \ud835\ude6b\ud835\ude56\ud835\ude58\ud835\ude6a\ud835\ude63\ud835\ude56\ud835\ude58\ud835\ude5e\u00f3\ud835\ude63 \ud835\ude6b\ud835\ude64\ud835\ude61\ud835\ude6a\ud835\ude63\ud835\ude69\ud835\ude56\ud835\ude67\ud835\ude5e\ud835\ude56 \ud835\ude58\ud835\ude64\ud835\ude63\ud835\ude69\ud835\ude67\ud835\ude56 \ud835\ude61\ud835\ude56 \ud83e\udda0, asegurando la segunda dosis\ud83d\udc89a las personas mayores de a\u00f1os del departamento de Carazo.\u2199\ufe0f"}, {"id": 1439395331402313728, "verified": false, "tweet_text": "1.5 millones de vacunas adquiere MSP para inmunizaci\u00f3n a infantes https://t.co/TtaocK1sQz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TtaocK1sQz"], "country": "MEXICO", "text_es": "millones de vacunas adquiere MSP para inmunizaci\u00f3n a infantes"}, {"id": 1439395254013206528, "verified": false, "tweet_text": "#Salud | Desde el 13 de septiembre comenz\u00f3 la inmunizaci\u00f3n contra el Covid-19 para los adolescentes de entre 12 y 15 a\u00f1os. Conoce qu\u00e9 puedes hacer si tienes molestias luego de la inyecci\u00f3n \u25b6 https://t.co/PLQOzvT0O1 https://t.co/QKLQyKMzzq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Salud"], "tweet_urls": ["https://t.co/PLQOzvT0O1"], "tweet_emoticons": ["\u25b6"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Desde el de septiembre comenz\u00f3 la inmunizaci\u00f3n contra el Covid-19 para los adolescentes de entre y a\u00f1os. Conoce qu\u00e9 puedes hacer si tienes molestias luego de la inyecci\u00f3n \u25b6"}, {"id": 1439394121676951555, "verified": false, "tweet_text": "Per\u00fa exigir\u00e1 pauta completa de vacunaci\u00f3n a viajeros de pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n \nhttps://t.co/ag6uIpuqKv \n\nLos ciudadanos que ingresen al Per\u00fa procedentes de pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n contra la covid-19 deber\u00e1n presentar a pa...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ag6uIpuqKv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Per\u00fa exigir\u00e1 pauta completa de vacunaci\u00f3n a viajeros de pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n Los ciudadanos que ingresen al Per\u00fa procedentes de pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n contra la covid-19 deber\u00e1n presentar a pa..."}, {"id": 1439391181872451587, "verified": true, "tweet_text": "Acaban de llegar a la Argentina 1.536.000 dosis de vacunas Sinopharm. \n\nEste nuevo cargamento nos permitir\u00e1 intensificar la inmunizaci\u00f3n en todo el pa\u00eds y acelerar el env\u00edo de turnos en todos los distritos. https://t.co/94VmCC8nV2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Acaban de llegar a la Argentina dosis de vacunas Sinopharm. Este nuevo cargamento nos permitir\u00e1 intensificar la inmunizaci\u00f3n en todo el pa\u00eds y acelerar el env\u00edo de turnos en todos los distritos."}, {"id": 1439391174784020484, "verified": false, "tweet_text": "Pol\u00edtica:  Ministro Cevallos: Vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 a pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n - El Comercio Per\u00fa https://t.co/TVv76tE0lM #COVID19 #Coronavirus #vacunaci\u00f3n #vacunas #Minsa https://t.co/fq2dVpQygR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Coronavirus", "vacunaci\u00f3n", "vacunas", "Minsa"], "tweet_urls": ["https://t.co/TVv76tE0lM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pol\u00edtica: Ministro Cevallos: Vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 a pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n - El Comercio Per\u00fa"}, {"id": 1439390347394756610, "verified": false, "tweet_text": "El ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave."}, {"id": 1439390342135037952, "verified": false, "tweet_text": "Experto en inmunizaci\u00f3n, Profesor Christian Perronne: \u201cLas personas no vacunadas no son peligrosas; las personas vacunadas son peligrosas para los dem\u00e1s \"\nhttps://t.co/2sJsjNCSko", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2sJsjNCSko"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Experto en inmunizaci\u00f3n, Profesor Christian Perronne: \u201cLas personas no vacunadas no son peligrosas; las personas vacunadas son peligrosas para los dem\u00e1s \""}, {"id": 1439390321058750467, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccc\u2192 Al comprar cientos de millones de terceras dosis para aplicar refuerzos, los pa\u00edses ricos penalizan a los m\u00e1s pobres, que ya estaban privados de acceso a la inmunizaci\u00f3n\n#Disecciones por Anis Chowdhury y Jomo Kwame Sundaram / @ipsnoticias  https://t.co/NqV3yzWDO9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Disecciones"], "mentions": ["ipsnoticias"], "tweet_urls": ["https://t.co/NqV3yzWDO9"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccc\u2192 Al comprar cientos de millones de terceras dosis para aplicar refuerzos, los pa\u00edses ricos penalizan a los m\u00e1s pobres, que ya estaban privados de acceso a la inmunizaci\u00f3n por Anis Chowdhury y Jomo Kwame Sundaram /"}, {"id": 1439389609784446981, "verified": true, "tweet_text": "Dando continuidad al Plan Estrat\u00e9gico de Inmunizaci\u00f3n #COVID19 informamos que el d\u00eda martes 21 de septiembre estar\u00e1n recibiendo la segunda dosis de la vacuna ASTRAZENECA las clases 1974 y anteriores residentes en las localidades de El Colorado, Colonia El Alba,... https://t.co/0Tm20kICHK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dando continuidad al Plan Estrat\u00e9gico de Inmunizaci\u00f3n informamos que el d\u00eda martes de septiembre estar\u00e1n recibiendo la segunda dosis de la vacuna ASTRAZENECA las clases y anteriores residentes en las localidades de El Colorado, Colonia El Alba,..."}, {"id": 1439389575072423942, "verified": false, "tweet_text": "Invitamos a padres, madres y cuidadores de ni\u00f1os y ni\u00f1as entre 1 y 10 a\u00f1os para que acudan a los puntos de vacunaci\u00f3n para recibir la dosis adicional contra el sarampi\u00f3n y la rub\u00e9ola, con el prop\u00f3sito de reforzar la inmunizaci\u00f3n contra estas enfermedades. https://t.co/1lkSlhMDL4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Invitamos a padres, madres y cuidadores de ni\u00f1os y ni\u00f1as entre y a\u00f1os para que acudan a los puntos de vacunaci\u00f3n para recibir la dosis adicional contra el sarampi\u00f3n y la rub\u00e9ola, con el prop\u00f3sito de reforzar la inmunizaci\u00f3n contra estas enfermedades."}, {"id": 1439388900636639234, "verified": false, "tweet_text": "para que se acelere ese proceso.\n\n\"Si no se liberan las patentes, si no se comparte la tecnolog\u00eda, no llegaremos a la inmunizaci\u00f3n en tiempo oportuno y la pandemia terminar\u00e1 por llevarse m\u00e1s vidas, colapsar nuestras econom\u00edas y trastocar nuestra sociedad y el \u00e1mbito pol\u00edtico\",", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "para que se acelere ese proceso. \"Si no se liberan las patentes, si no se comparte la tecnolog\u00eda, no llegaremos a la inmunizaci\u00f3n en tiempo oportuno y la pandemia terminar\u00e1 por llevarse m\u00e1s vidas, colapsar nuestras econom\u00edas y trastocar nuestra sociedad y el \u00e1mbito pol\u00edtico\","}, {"id": 1439387518542229504, "verified": true, "tweet_text": "Los puntos de inmunizaci\u00f3n funcionar\u00e1n desde este s\u00e1bado entre las 8:00 a.m. hasta las 3:00 p.m. Conozca su ubicaci\u00f3n y cu\u00e1les biol\u00f3gicos estar\u00e1n suministrando.\nhttps://t.co/wHUBCQ2GOU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wHUBCQ2GOU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los puntos de inmunizaci\u00f3n funcionar\u00e1n desde este s\u00e1bado entre las :00 a.m. hasta las :00 p.m. Conozca su ubicaci\u00f3n y cu\u00e1les biol\u00f3gicos estar\u00e1n suministrando."}, {"id": 1439386629995642886, "verified": false, "tweet_text": "Experto en inmunizaci\u00f3n: \"Las personas no vacunadas no son peligrosas; las personas vacunadas son peligrosas para los dem\u00e1s\" - America's Frontline Doctors https://t.co/x0YFCvRwtN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/x0YFCvRwtN"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Experto en inmunizaci\u00f3n: \"Las personas no vacunadas no son peligrosas; las personas vacunadas son peligrosas para los dem\u00e1s\" - America's Frontline Doctors"}, {"id": 1439386150389665792, "verified": false, "tweet_text": "\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC2021 en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n. @DiazCanelB @PresidenciaCuba https://t.co/NEZBwpXZIr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB", "PresidenciaCuba"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439385908751609857, "verified": false, "tweet_text": "No existe evidencia a la fecha que se requiera una tercera dosis en aquellos que recibieron el protocolo completo. Es m\u00e1s beneficioso para todos, vacunar a quienes no han recibido inmunizaci\u00f3n. Los inmunocomprometidos si podr\u00edan recibir una tercera dosis. #LasVacunasFuncionan https://t.co/JJhLdPPFd5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["LasVacunasFuncionan"], "tweet_urls": ["https://t.co/JJhLdPPFd5"], "country": "MEXICO", "text_es": "No existe evidencia a la fecha que se requiera una tercera dosis en aquellos que recibieron el protocolo completo. Es m\u00e1s beneficioso para todos, vacunar a quienes no han recibido inmunizaci\u00f3n. Los inmunocomprometidos si podr\u00edan recibir una tercera dosis."}, {"id": 1439385768946982913, "verified": false, "tweet_text": "Mana\u00f1a inicia la Jornada de Vacunaci\u00f3n para los de 18 a 29 a\u00f1os en Coatzacoalcos.\nSupervisa las sedes de la inmunizaci\u00f3n. \n#Vacuna #Covid https://t.co/tPR3I2ax0b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Vacuna", "Covid"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mana\u00f1a inicia la Jornada de Vacunaci\u00f3n para los de a a\u00f1os en Coatzacoalcos. Supervisa las sedes de la inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439382488032456715, "verified": false, "tweet_text": "Ecuador invirti\u00f3 algo m\u00e1s de 4,4 millones de d\u00f3lares en la compra de unos 1,5 millones de vacunas para incorporarlas al esquema regular de inmunizaci\u00f3n. https://t.co/7gJTGSZDEi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7gJTGSZDEi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ecuador invirti\u00f3 algo m\u00e1s de millones de d\u00f3lares en la compra de unos millones de vacunas para incorporarlas al esquema regular de inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439381815941283840, "verified": false, "tweet_text": "@agencia_sinc @clinicogranada @ibsGRANADA \"Inmunizaci\u00f3n\". Ten\u00e9is la jeta de usar esa palabra para definir la situaci\u00f3n de personas que estaban sanas y que tras la primera inoculaci\u00f3n no tienen otra cosa en el horizonte que repetir \"refuerzo\" tras \"refuerzo\". Y no se conocen aun los efectos a medio y largo plazo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["agencia_sinc", "clinicogranada", "ibsGRANADA"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Inmunizaci\u00f3n\". Ten\u00e9is la jeta de usar esa palabra para definir la situaci\u00f3n de personas que estaban sanas y que tras la primera inoculaci\u00f3n no tienen otra cosa en el horizonte que repetir \"refuerzo\" tras \"refuerzo\". Y no se conocen aun los efectos a medio y largo plazo."}, {"id": 1439381255024529410, "verified": false, "tweet_text": "El Universo: 1,5 millones de vacunas se destinar\u00edan al esquema regular de inmunizaci\u00f3n para menores de 5 a\u00f1os.\nhttps://t.co/NhXfCRPt3m\n\na trav\u00e9s de @GoogleNews", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["googlenews"], "tweet_urls": ["https://t.co/NhXfCRPt3m"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Universo: millones de vacunas se destinar\u00edan al esquema regular de inmunizaci\u00f3n para menores de a\u00f1os. a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439379339729059841, "verified": false, "tweet_text": "#SolosEnLaPandemia\n\ud83d\udea8 39,881 casos activos \"estimados\"\n\u26a0\ufe0f 12,999 personas fallecidas \"registradas\"\n\nLa poblaci\u00f3n sigue: \n\u27a1\ufe0f Con medidas laxas\n\u27a1\ufe0f Hospitales sin espacio y m\u00e9dicos agotados\n\u27a1\ufe0f Lejos de alcanzar la inmunizaci\u00f3n en TODO el pa\u00eds https://t.co/y0hMfXe1ZI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["SolosEnLaPandemia"], "tweet_urls": ["https://t.co/y0hMfXe1ZI"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8", "\u26a0\ufe0f", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8 casos activos \"estimados\" \u26a0\ufe0f personas fallecidas \"registradas\" La poblaci\u00f3n sigue: \u27a1\ufe0f Con medidas laxas \u27a1\ufe0f Hospitales sin espacio y m\u00e9dicos agotados \u27a1\ufe0f Lejos de alcanzar la inmunizaci\u00f3n en TODO el pa\u00eds"}, {"id": 1439378854573920257, "verified": false, "tweet_text": "Conozca aqu\u00ed el caso de San Lorenzo, Suchitep\u00e9quez que por falta de informaci\u00f3n y acceso a herramientas tecnol\u00f3gicas registra uno de los m\u00e1s bajos porcentajes de inmunizaci\u00f3n en el pa\u00eds.\ud83d\udc47 https://t.co/Lb0LaGVFFJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Lb0LaGVFFJ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conozca aqu\u00ed el caso de San Lorenzo, Suchitep\u00e9quez que por falta de informaci\u00f3n y acceso a herramientas tecnol\u00f3gicas registra uno de los m\u00e1s bajos porcentajes de inmunizaci\u00f3n en el pa\u00eds.\ud83d\udc47"}, {"id": 1439378744037281794, "verified": true, "tweet_text": "Ecuador invirti\u00f3 algo m\u00e1s de 4,4 millones de d\u00f3lares en la compra de unos 1,5 millones de vacunas para incorporarlas al esquema regular de inmunizaci\u00f3n, inform\u00f3 este s\u00e1bado el Ministerio de Salud P\u00fablica. https://t.co/hpmB1JNx2T", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hpmB1JNx2T"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ecuador invirti\u00f3 algo m\u00e1s de millones de d\u00f3lares en la compra de unos millones de vacunas para incorporarlas al esquema regular de inmunizaci\u00f3n, inform\u00f3 este s\u00e1bado el Ministerio de Salud P\u00fablica."}, {"id": 1439378493414907907, "verified": false, "tweet_text": "\"Reiteramos que se trabajar\u00e1 en un acuerdo para la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de vacunas como contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\" dijo @DiazCanelB. #CELAC2021 @Notimex @Notimex_TV https://t.co/DxHrCYgwRB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB", "Notimex", "Notimex_TV"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Reiteramos que se trabajar\u00e1 en un acuerdo para la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de vacunas como contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\" dijo ."}, {"id": 1439378422996811781, "verified": false, "tweet_text": "A todo el personal de salud que viene realizando, contra el reloj, un trabajo impecable y arduo para avanzar con la inmunizaci\u00f3n de todos los peruanos: infinitas gracias por su labor \u2764\ufe0f. Foto de la Vacunat\u00f3n que se viene realizando en la I.E Faustino Maldonado de Pucallpa \ud83e\udd29. https://t.co/wEFplt6sBb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f", "\ud83e\udd29"], "country": "MEXICO", "text_es": "A todo el personal de salud que viene realizando, contra el reloj, un trabajo impecable y arduo para avanzar con la inmunizaci\u00f3n de todos los peruanos: infinitas gracias por su labor \u2764\ufe0f. Foto de la Vacunat\u00f3n que se viene realizando en la I.E Faustino Maldonado de Pucallpa \ud83e\udd29."}, {"id": 1439377961707360261, "verified": true, "tweet_text": "#Internacionales | EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n  \ud83d\uddde https://t.co/5m7z67MaCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/5m7z67MaCx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n \ud83d\uddde"}, {"id": 1439377514267357184, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH Con las dosis estas nuevas dosis m\u00e1s personas podr\u00e1n contar con su inmunizacion", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con las dosis estas nuevas dosis m\u00e1s personas podr\u00e1n contar con su inmunizacion"}, {"id": 1439376818319118342, "verified": true, "tweet_text": "El informe del Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n (PAI), de este s\u00e1bado 18 de septiembre, revela que en Panam\u00e1 se han aplicado 5 millones 332 mil 582 dosis de la vacuna contra la Covid-19. #LaPrensaSecuestrada informa:  https://t.co/YxWYaarikU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["LaPrensaSecuestrada"], "tweet_urls": ["https://t.co/YxWYaarikU"], "country": "MEXICO", "text_es": "El informe del Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n (PAI), de este s\u00e1bado de septiembre, revela que en Panam\u00e1 se han aplicado millones mil dosis de la vacuna contra la Covid-19. informa:"}, {"id": 1439376398955671554, "verified": true, "tweet_text": "Minsa: cartilla de vacunaci\u00f3n, para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n https://t.co/dZeKH4Gz6R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dZeKH4Gz6R"], "country": "MEXICO", "text_es": "Minsa: cartilla de vacunaci\u00f3n, para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439375051787227136, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\" - El Diestro https://t.co/WsFUaiTWP8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WsFUaiTWP8"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\" - El Diestro"}, {"id": 1439374336578752514, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH Ser\u00e1n m\u00e1s los que se sumen al proceso de inmunizaci\u00f3n a trav\u00e9s de este donativo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ser\u00e1n m\u00e1s los que se sumen al proceso de inmunizaci\u00f3n a trav\u00e9s de este donativo"}, {"id": 1439373686088273924, "verified": false, "tweet_text": "Hernando Cevallos: \"Ingreso al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n\" \u25ba https://t.co/PkZemEkMBF https://t.co/vvmcd849oW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PkZemEkMBF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hernando Cevallos: \"Ingreso al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n\" \u25ba"}, {"id": 1439373641125441538, "verified": false, "tweet_text": "@GabiPizarro12 Inmunizaci\u00f3n contra el embarazo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["GabiPizarro12"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inmunizaci\u00f3n contra el embarazo"}, {"id": 1439372962193461256, "verified": false, "tweet_text": "Y d\u00f3nde queda la responsabilidad de inmunizaci\u00f3n colectiva si te queres meter a cualquier lado as\u00ed nomas??? https://t.co/8xVCVxAIas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8xVCVxAIas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y d\u00f3nde queda la responsabilidad de inmunizaci\u00f3n colectiva si te queres meter a cualquier lado as\u00ed nomas???"}, {"id": 1439371876166406147, "verified": false, "tweet_text": "Recuerda este Lunes 20 de Septiembre tienes que asistir a nuestra Plaza Municipal y as\u00ed poder adquirir tu dosis de inmunizaci\u00f3n\ud83d\ude01. \n\n#NuevoCuscatl\u00e1n\n#LaNuevaCiudad https://t.co/5KPzAYIi98", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["NuevoCuscatl\u00e1n", "LaNuevaCiudad"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recuerda este Lunes de Septiembre tienes que asistir a nuestra Plaza Municipal y as\u00ed poder adquirir tu dosis de inmunizaci\u00f3n\ud83d\ude01."}, {"id": 1439371461265969152, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89 El @minsaludcba informa que hoy se colocaron 17.980 vacunas. Hasta la fecha se aplicaron 4.287.029 vacunas: 2.452.913 corresponden a primeras dosis y 1.834.116 a personas que completaron el esquema de inmunizaci\u00f3n con la segunda dosis. #VacunaCOVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19"], "mentions": ["minsaludcba"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 El informa que hoy se colocaron vacunas. Hasta la fecha se aplicaron vacunas: corresponden a primeras dosis y a personas que completaron el esquema de inmunizaci\u00f3n con la segunda dosis."}, {"id": 1439370432210247680, "verified": false, "tweet_text": "ENTREGA DE PARTIDAS DE NACIMIENTO PARA NI\u00d1OS Y ADOLESCENTES DE 6 A 17 A\u00d1OS. \u2611\ufe0f\n\nSeguimos enfocados en la salud de nuestro municipio y estamos facilitando herramientas para que todos puedan cumplir con su dosis de inmunizaci\u00f3n. https://t.co/npMA4BBzc5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2611\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "ENTREGA DE PARTIDAS DE NACIMIENTO PARA NI\u00d1OS Y ADOLESCENTES DE A A\u00d1OS. \u2611\ufe0f Seguimos enfocados en la salud de nuestro municipio y estamos facilitando herramientas para que todos puedan cumplir con su dosis de inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439370425797128199, "verified": false, "tweet_text": "@LcdoCorona Y si sumas los que tuvieron Covid y se recuperaron y tienen la inmunidad natural son casi 90% de inmunizaci\u00f3n pero ya no hablan de la m\u00edtica inmunidad de reba\u00f1o.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["LcdoCorona"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y si sumas los que tuvieron Covid y se recuperaron y tienen la inmunidad natural son casi % de inmunizaci\u00f3n pero ya no hablan de la m\u00edtica inmunidad de reba\u00f1o."}, {"id": 1439370226924142592, "verified": true, "tweet_text": "El informe del Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n (PAI), de este s\u00e1bado 18 de septiembre, revela que en Panam\u00e1 se han aplicado 5 millones 332 mil 582 dosis de la vacuna contra la Covid-19. #LaPrensaSecuestrada sigue informando. https://t.co/YxWYaarikU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["LaPrensaSecuestrada"], "tweet_urls": ["https://t.co/YxWYaarikU"], "country": "MEXICO", "text_es": "El informe del Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n (PAI), de este s\u00e1bado de septiembre, revela que en Panam\u00e1 se han aplicado millones mil dosis de la vacuna contra la Covid-19. sigue informando."}, {"id": 1439369690959257606, "verified": false, "tweet_text": "@lizbethcita La inmunizaci\u00f3n natural es m\u00e1s seguro q la artificial,las\ud83d\udc89q aplican no es con el v1rvs atenuado,es una SUSTANCIA G\u00c9NICA,ARN MENSAJERO.\nUsada x 1era vez en humanos,si eso te da garant\u00eda para TU vida,es ok,el taxista hace bien,el es una persona SANA,Lo mismo no podr\u00e1n decir los\ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["lizbethcita"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "La inmunizaci\u00f3n natural es m\u00e1s seguro q la artificial,las\ud83d\udc89q aplican no es con el v1rvs atenuado,es una SUSTANCIA G\u00c9NICA,ARN MENSAJERO. Usada x era vez en humanos,si eso te da garant\u00eda para TU vida,es ok,el taxista hace bien,el es una persona SANA,Lo mismo no podr\u00e1n decir los\ud83d\udc89"}, {"id": 1439369384506662914, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udcf2#SiempreTransparente | Si deseas conocer el informe detallado por municipios, accede aqu\u00ed: \u2b07\ufe0f\nhttps://t.co/Y0mloacbYF https://t.co/BkoYOZ2Uiu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["SiempreTransparente"], "tweet_urls": ["https://t.co/Y0mloacbYF"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf2", "\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcf2 | Si deseas conocer el informe detallado por municipios, accede aqu\u00ed: \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1439368367719190538, "verified": false, "tweet_text": "Ecuador compra 1,5 millones de vacunas para inmunizaci\u00f3n de menores de 5\u00a0a\u00f1os https://t.co/uT3P7gjVFv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uT3P7gjVFv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ecuador compra millones de vacunas para inmunizaci\u00f3n de menores de a\u00f1os"}, {"id": 1439368365357871105, "verified": false, "tweet_text": "Ecuador compra 1,5 millones de vacunas para inmunizaci\u00f3n de menores de 5\u00a0a\u00f1os https://t.co/BqarFWpcSH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BqarFWpcSH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ecuador compra millones de vacunas para inmunizaci\u00f3n de menores de a\u00f1os"}, {"id": 1439367706818621440, "verified": false, "tweet_text": "No creo que se deba a la \"inmunizaci\u00f3n\", sino a la vacunaci\u00f3n.\nTen\u00e9is menos verg\u00fcenza que una cabra de un circo. https://t.co/98aXoFb38t", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/98aXoFb38t"], "country": "MEXICO", "text_es": "No creo que se deba a la \"inmunizaci\u00f3n\", sino a la vacunaci\u00f3n. Ten\u00e9is menos verg\u00fcenza que una cabra de un circo."}, {"id": 1439367477167853570, "verified": true, "tweet_text": "#Internacionales | EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n https://t.co/pXaHPpI7Ht", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/pXaHPpI7Ht"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439366946697498625, "verified": false, "tweet_text": "Pobladores de Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuc\u00e1, completan su ciclo de inmunizaci\u00f3n a trav\u00e9s del #Vacunat\u00f3n realizado este fin de semana en esos departamentos. #HondurasSeVacuna https://t.co/xwDYh3Rei8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pobladores de Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuc\u00e1, completan su ciclo de inmunizaci\u00f3n a trav\u00e9s del realizado este fin de semana en esos departamentos."}, {"id": 1439366586847072261, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Mamma Mia, Mario ya puso el hombro por el Per\u00fa! \ud83d\udcaa\ud83c\uddf5\ud83c\uddea\n\nMario y Luigi asistieron al Vacunatorio Modelo del Polideportivo Limatambo y lograron uno de sus m\u00e1s grandes objetivos: recibir la primera dosis de inmunizaci\u00f3n contra la #COVID19. Conoce m\u00e1s aqu\u00ed \ud83d\udc47\n\n#SanBorjaPoneElHombro https://t.co/8VZCubHTJM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "SanBorjaPoneElHombro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "\ud83d\udcaa", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Mamma Mia, Mario ya puso el hombro por el Per\u00fa! \ud83d\udcaa\ud83c\uddf5\ud83c\uddea Mario y Luigi asistieron al Vacunatorio Modelo del Polideportivo Limatambo y lograron uno de sus m\u00e1s grandes objetivos: recibir la primera dosis de inmunizaci\u00f3n contra la . Conoce m\u00e1s aqu\u00ed \ud83d\udc47"}, {"id": 1439366149444145152, "verified": false, "tweet_text": "@FerVilchisMx @SSalud_mx M\u00e1s vale tarde que nunca muchas gracias sr Alcalde ahora s\u00ed acompletar la inmunizaci\u00f3n contra este terrible virus que Muy pronto venceremos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["FerVilchisMx", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s vale tarde que nunca muchas gracias sr Alcalde ahora s\u00ed acompletar la inmunizaci\u00f3n contra este terrible virus que Muy pronto venceremos"}, {"id": 1439365775425429507, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/WsFUaiTWP8 a trav\u00e9s de @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/WsFUaiTWP8"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439365634299682823, "verified": false, "tweet_text": "\"El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo en Inmunizaci\u00f3n de la OMS, declar\u00f3 que  las personas vacvnadas deben permanecer en cuarentena los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave\".\n\nhttps://t.co/po4LSk2ZJV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/po4LSk2ZJV"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo en Inmunizaci\u00f3n de la OMS, declar\u00f3 que las personas vacvnadas deben permanecer en cuarentena los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave\"."}, {"id": 1439362940944138240, "verified": true, "tweet_text": "#Per\u00fa | Viajeros de pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n contra el #COVID19 deber\u00e1n presentar la pauta de vacunaci\u00f3n completa https://t.co/iufsizkWCH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Per\u00fa", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/iufsizkWCH"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Viajeros de pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n contra el deber\u00e1n presentar la pauta de vacunaci\u00f3n completa"}, {"id": 1439362727131164673, "verified": false, "tweet_text": "El proceso de inmunizaci\u00f3n de los ni\u00f1os cubanos se desarrolla con la vacuna Soberana 02, la cual ya se aplica a aquellos comprendidos entre los dos y los 18 a\u00f1os. \n#CubaPorLaSalud \n#ACubaPonleCorazon \n@Tocororo2021 https://t.co/5ICUc6zqJX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["CubaPorLaSalud", "ACubaPonleCorazon"], "mentions": ["Tocororo2021"], "country": "MEXICO", "text_es": "El proceso de inmunizaci\u00f3n de los ni\u00f1os cubanos se desarrolla con la vacuna Soberana , la cual ya se aplica a aquellos comprendidos entre los dos y los a\u00f1os."}, {"id": 1439362154466058247, "verified": true, "tweet_text": "Con el objetivo de facilitar el acceso de toda la ciudadan\u00eda a la vacunaci\u00f3n contra el Covid-19, el d\u00eda de hoy junto a la @SectorSalud y @Compensar_info, se implementaron cuatro puntos de inmunizaci\u00f3n en los portales 20 de Julio, Tunal, Sur y en la estaci\u00f3n Ricaurte. https://t.co/65iq1W6feQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["SectorSalud", "Compensar_info"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con el objetivo de facilitar el acceso de toda la ciudadan\u00eda a la vacunaci\u00f3n contra el Covid-19, el d\u00eda de hoy junto a la y , se implementaron cuatro puntos de inmunizaci\u00f3n en los portales de Julio, Tunal, Sur y en la estaci\u00f3n Ricaurte."}, {"id": 1439361352125063176, "verified": false, "tweet_text": "Covid-19: Cartilla de vacunaci\u00f3n para entrar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n: El ministro de Salud, Hernando Cevallos, precis\u00f3 que la exigencia de la cartilla de vacunaci\u00f3n contra la covid-19 completa es para los viajeros q.. https://t.co/3SKjLNUozF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3SKjLNUozF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Covid-19: Cartilla de vacunaci\u00f3n para entrar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n: El ministro de Salud, Hernando Cevallos, precis\u00f3 que la exigencia de la cartilla de vacunaci\u00f3n contra la covid-19 completa es para los viajeros q.."}, {"id": 1439359960979234818, "verified": false, "tweet_text": "#Disposici\u00f3n | Tan pronto como lleg\u00f3 el embarque de vacunas al pa\u00eds, #Ecatepec estuvo considerado para continuar su proceso de inmunizaci\u00f3n contra el #COVID19. Vecin@s prep\u00e1rense para el siguiente paso a partir del 24 de septiembre.\n@SSalud_mx\nhttps://t.co/nYM27xojUh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Disposici\u00f3n", "Ecatepec", "COVID19"], "mentions": ["SSalud_mx"], "tweet_urls": ["https://t.co/nYM27xojUh"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Tan pronto como lleg\u00f3 el embarque de vacunas al pa\u00eds, estuvo considerado para continuar su proceso de inmunizaci\u00f3n contra el . Vecin prep\u00e1rense para el siguiente paso a partir del de septiembre."}, {"id": 1439359518769664002, "verified": true, "tweet_text": "Minsa: Cartilla de vacunaci\u00f3n para entrar al Per\u00fa se aplicar\u00e1 solo a pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n\n\nMinistro explic\u00f3 que solo se exigir\u00e1 cartilla con ambas dosis a personas que vengan de lugares donde las vacunas se ya hayan aplicado al 70% \nhttps://t.co/DlV8Z3niaD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DlV8Z3niaD"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Minsa: Cartilla de vacunaci\u00f3n para entrar al Per\u00fa se aplicar\u00e1 solo a pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n Ministro explic\u00f3 que solo se exigir\u00e1 cartilla con ambas dosis a personas que vengan de lugares donde las vacunas se ya hayan aplicado al %"}, {"id": 1439359417229660161, "verified": false, "tweet_text": "#AhoraELPUEBLO \nLlegan a las instalaciones del Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n (PAI) Nacional en la ciudad de #LaPaz las m\u00e1s de 600.000 vacunas donadas por Espa\u00f1a y Francia. \n\ud83d\udcf8: @ahora_elpueblo https://t.co/PkvMTeIqqc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["AhoraELPUEBLO", "LaPaz"], "mentions": ["ahora_elpueblo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llegan a las instalaciones del Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n (PAI) Nacional en la ciudad de las m\u00e1s de vacunas donadas por Espa\u00f1a y Francia. \ud83d\udcf8:"}, {"id": 1439358873010376704, "verified": false, "tweet_text": "@Charru1 @Gitano13738994 @JAmatrain @lo_monti Hay vacunas que en realidad no permiten que la enfermedad te d\u00e9 (se llama inmunizaci\u00f3n) como la vacuna contra la Hepatitis B, entonces si no hay enfermedad no hay transmisi\u00f3n. Pero esta solo disminuye los efectos en la persona y transmisi\u00f3n si hay o sea que, a quien protege?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Charru1", "Gitano13738994", "JAmatrain", "lo_monti"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay vacunas que en realidad no permiten que la enfermedad te d\u00e9 (se llama inmunizaci\u00f3n) como la vacuna contra la Hepatitis B, entonces si no hay enfermedad no hay transmisi\u00f3n. Pero esta solo disminuye los efectos en la persona y transmisi\u00f3n si hay o sea que, a quien protege?"}, {"id": 1439358421732573187, "verified": false, "tweet_text": "#TotusDeportes | La FCF confirm\u00f3 que ya llegaron al pa\u00eds las 5.080 dosis de vacunas donadas por la Conmebol para la inmunizaci\u00f3n de jugadores y jugadoras, miembros de los cuerpos t\u00e9cnicos y oficiales de partido del F\u00fatbol Colombiano masculino y femenino.\n\nhttps://t.co/Z742Rc8hW9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["TotusDeportes"], "tweet_urls": ["https://t.co/Z742Rc8hW9"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La FCF confirm\u00f3 que ya llegaron al pa\u00eds las dosis de vacunas donadas por la Conmebol para la inmunizaci\u00f3n de jugadores y jugadoras, miembros de los cuerpos t\u00e9cnicos y oficiales de partido del F\u00fatbol Colombiano masculino y femenino."}, {"id": 1439356613568126978, "verified": true, "tweet_text": "@DiazCanelB @m_ebrard @NicolasMaduro @LulaOficial @lopezobrador_ @JoeBiden @KamalaHarris @LuchoXBolivia #ENVIVO | Presidente de Bolivia @LuchoXBolivia : si no se liberan las patentes no llegaremos al objetivo de inmunizaci\u00f3n y la pandemia terminar\u00e1 llev\u00e1ndose m\u00e1s vidas\n\nEl inter\u00e9s financiero no puede estar por encima del inter\u00e9s social, de la vida mismo  \n\n\ud83d\udc49https://t.co/IcWIJ4ZNal https://t.co/IEmLbFfS2E", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["ENVIVO"], "mentions": ["DiazCanelB", "m_ebrard", "NicolasMaduro", "LulaOficial", "lopezobrador_", "JoeBiden", "KamalaHarris", "LuchoXBolivia", "LuchoXBolivia"], "tweet_urls": ["https://t.co/IcWIJ4ZNal"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Presidente de Bolivia : si no se liberan las patentes no llegaremos al objetivo de inmunizaci\u00f3n y la pandemia terminar\u00e1 llev\u00e1ndose m\u00e1s vidas El inter\u00e9s financiero no puede estar por encima del inter\u00e9s social, de la vida mismo \ud83d\udc49"}, {"id": 1439356265323548674, "verified": true, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 se ampli\u00f3 a grupo de 18 a\u00f1os a m\u00e1s en seis distritos de Ca\u00f1ete\n\nLa provincia de Lima regi\u00f3n empez\u00f3 desde hoy, 18 de setiembre, la inmunizaci\u00f3n a este gran grupo etario. Ministro de Salud indic\u00f3 que priorizar\u00e1n vacunaci\u00f3n\nhttps://t.co/xBAuCeIvsk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xBAuCeIvsk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 se ampli\u00f3 a grupo de a\u00f1os a m\u00e1s en seis distritos de Ca\u00f1ete La provincia de Lima regi\u00f3n empez\u00f3 desde hoy, de setiembre, la inmunizaci\u00f3n a este gran grupo etario. Ministro de Salud indic\u00f3 que priorizar\u00e1n vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439356182150397953, "verified": false, "tweet_text": "#LosR\u00edos | Equipos de los centros de salud Mata de Cacao, Fortuna Baja, Pueblo Nuevo y Estero de la Plata de #Babahoyo realizan intervenciones integrales en territorio con jornadas de vacunaci\u00f3n, atenci\u00f3n m\u00e9dica y monitoreos de coberturas de inmunizaci\u00f3n. \n\n#JuntosLoLogramos https://t.co/gWd3KklH1I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["LosR\u00edos", "Babahoyo", "JuntosLoLogramos"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Equipos de los centros de salud Mata de Cacao, Fortuna Baja, Pueblo Nuevo y Estero de la Plata de realizan intervenciones integrales en territorio con jornadas de vacunaci\u00f3n, atenci\u00f3n m\u00e9dica y monitoreos de coberturas de inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439356056145055744, "verified": true, "tweet_text": "@DiazCanelB: \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\".\n\n#CELAC2021 https://t.co/FIAKKnZHzr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["CELAC", "CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": ": \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\"."}, {"id": 1439355692390010881, "verified": false, "tweet_text": "El Puerto de Puerto Cabello se garantiza la inmunizaci\u00f3n de l@s trabajador@s, bajo lineamientos del Pdte. G/D Irwin Ascanio la Gerencia de Gesti\u00f3n Humana realiz\u00f3 una jornada de vacunaci\u00f3n contra la fiebre amarilla, influenza y toxoide. @NicolasMaduro #MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC https://t.co/sc7lQjqN2D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC"], "mentions": ["NicolasMaduro"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Puerto de Puerto Cabello se garantiza la inmunizaci\u00f3n de l trabajador, bajo lineamientos del Pdte. G/D Irwin Ascanio la Gerencia de Gesti\u00f3n Humana realiz\u00f3 una jornada de vacunaci\u00f3n contra la fiebre amarilla, influenza y toxoide."}, {"id": 1439355307218644995, "verified": false, "tweet_text": "@jchiossonek No soy m\u00e9dico, pero por lo que logro entender de su tuit es que podemos relativizar la caracter\u00edstica de inmunizaci\u00f3n para una vacuna (sin importar si es un virus atenuado o un ARNm) \u00bfno?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["jchiossonek"], "country": "MEXICO", "text_es": "No soy m\u00e9dico, pero por lo que logro entender de su tuit es que podemos relativizar la caracter\u00edstica de inmunizaci\u00f3n para una vacuna (sin importar si es un virus atenuado o un ARNm) \u00bfno?"}, {"id": 1439353912994275330, "verified": false, "tweet_text": "#Arequipa | https://t.co/LP2I1Rx9qZ", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Arequipa"], "tweet_urls": ["https://t.co/LP2I1Rx9qZ"]}, {"id": 1439352988242485251, "verified": false, "tweet_text": "@mauriciovarce @DianaG72402903 @larepublica_pe Agrego, \u00bfsabes por qu\u00e9 a los que les da Covid y sobreviven les queda un tiempo de inmunizaci\u00f3n? PORQUE TUVIERON EL VIRUS EN SU CUERPO Y LO SUPERARON. \nLo que hace la vacuna es ponerte el virus a un nivel que tu cuerpo lo puede superar y as\u00ed recibe inmunidad. \ud83d\udc81\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["mauriciovarce", "DianaG72402903", "larepublica_pe"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc81\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Agrego, \u00bfsabes por qu\u00e9 a los que les da Covid y sobreviven les queda un tiempo de inmunizaci\u00f3n? PORQUE TUVIERON EL VIRUS EN SU CUERPO Y LO SUPERARON. Lo que hace la vacuna es ponerte el virus a un nivel que tu cuerpo lo puede superar y as\u00ed recibe inmunidad. \ud83d\udc81\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439352466202664961, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34\ud83d\udd35El ministro de Salud aclar\u00f3 que la exigencia de la cartilla de vacunaci\u00f3n completa contra la covid-19 aplica para pa\u00edses que tienen m\u00e1s de un 70% de la poblaci\u00f3n inoculada.\nhttps://t.co/0X3AyKwvcM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0X3AyKwvcM"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd35", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34\ud83d\udd35El ministro de Salud aclar\u00f3 que la exigencia de la cartilla de vacunaci\u00f3n completa contra la covid-19 aplica para pa\u00edses que tienen m\u00e1s de un % de la poblaci\u00f3n inoculada."}, {"id": 1439352252897153026, "verified": false, "tweet_text": "Unas 5 mil dosis han sido aplicadas a personas de 12 a\u00f1os en adelante del circuito 4-1 seg\u00fan el Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n @MINSAPma y @CSSPanama; la asistencia de rezagados por primera y segunda dosis es necesaria para lograr la anhelada inmunidad de reba\u00f1o.\n#YaFaltaMenos https://t.co/4eicz4tmnB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["YaFaltaMenos"], "mentions": ["MINSAPma", "CSSPanama"], "country": "MEXICO", "text_es": "Unas mil dosis han sido aplicadas a personas de a\u00f1os en adelante del circuito -1 seg\u00fan el Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n y ; la asistencia de rezagados por primera y segunda dosis es necesaria para lograr la anhelada inmunidad de reba\u00f1o."}, {"id": 1439352134865149956, "verified": true, "tweet_text": "En Panam\u00e1 se han aplicado 5,332,582 dosis de la vacuna contra la COVID-19, seg\u00fan el informe del Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n (PAI), remitido este s\u00e1bado al Ministerio de Salud (Minsa).\n#LaPrensaSecuestrada informa: https://t.co/v3L7VK0gUm https://t.co/gDhaEXHY3D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["LaPrensaSecuestrada"], "tweet_urls": ["https://t.co/v3L7VK0gUm"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Panam\u00e1 se han aplicado dosis de la vacuna contra la COVID-19, seg\u00fan el informe del Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n (PAI), remitido este s\u00e1bado al Ministerio de Salud (Minsa). informa:"}, {"id": 1439352067068411904, "verified": false, "tweet_text": "El turno anterior ingres\u00e9 a una embarazada para CSTP, sin inmunizaci\u00f3n COVID-19; hoy ingres\u00e9 a una para parto normal, tambi\u00e9n sin vacuna. Afortunadamente ninguna positiva, pero, \u00bfpor qu\u00e9 no est\u00e1n vacunadas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El turno anterior ingres\u00e9 a una embarazada para CSTP, sin inmunizaci\u00f3n COVID-19; hoy ingres\u00e9 a una para parto normal, tambi\u00e9n sin vacuna. Afortunadamente ninguna positiva, pero, \u00bfpor qu\u00e9 no est\u00e1n vacunadas?"}, {"id": 1439351793650110467, "verified": false, "tweet_text": "@unodemasde50 @Astray11319743 @Llegaremosalas2 @beleness62 @FriquiPsicologo Eso no es un argumento. En cualquier caso la palabra pus existe, es correcta y se utiliza en medicina. Y se utiliz\u00f3 para la inmunizaci\u00f3n contra la viruela, como han explicado. Puede consultarlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["unodemasde50", "Astray11319743", "Llegaremosalas2", "beleness62", "FriquiPsicologo"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso no es un argumento. En cualquier caso la palabra pus existe, es correcta y se utiliza en medicina. Y se utiliz\u00f3 para la inmunizaci\u00f3n contra la viruela, como han explicado. Puede consultarlo."}, {"id": 1439351618487586818, "verified": false, "tweet_text": "Cevallos: vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n https://t.co/K5Vkk0ugO5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/K5Vkk0ugO5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cevallos: vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439348510378373124, "verified": false, "tweet_text": "Los puntos de inmunizaci\u00f3n funcionar\u00e1n desde este s\u00e1bado entre las 8:00 a.m. hasta las 3:00 p.m. Conozca su ubicaci\u00f3n y cu\u00e1les biol\u00f3gicos estar\u00e1n suministrando.\n\nhttps://t.co/AK84K9S33C", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/AK84K9S33C"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los puntos de inmunizaci\u00f3n funcionar\u00e1n desde este s\u00e1bado entre las :00 a.m. hasta las :00 p.m. Conozca su ubicaci\u00f3n y cu\u00e1les biol\u00f3gicos estar\u00e1n suministrando."}, {"id": 1439348367944044551, "verified": false, "tweet_text": "Del total de menores de edad que se ampararon en la capital del pa\u00eds, al menos 50 ya recibieron la inmunizaci\u00f3n contra el nuevo coronavirus. https://t.co/c8McVMBxuw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/c8McVMBxuw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del total de menores de edad que se ampararon en la capital del pa\u00eds, al menos ya recibieron la inmunizaci\u00f3n contra el nuevo coronavirus."}, {"id": 1439348216537960450, "verified": false, "tweet_text": "Tras destacar el acelerado proceso del Plan de Vacunaci\u00f3n contra la #COVID19, el @GoberElOro, @FranciscoVeraDo, asegur\u00f3 que en la provincia de #ElOro, se ha aplicado la doble inmunizaci\u00f3n al 81.72 % de la poblaci\u00f3n objetivo.\n\nEnt\u00e9rese: https://t.co/l4JSDOC7H7 https://t.co/BTGjRWcaUV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "ElOro"], "mentions": ["GoberElOro", "FranciscoVeraDo"], "tweet_urls": ["https://t.co/l4JSDOC7H7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tras destacar el acelerado proceso del Plan de Vacunaci\u00f3n contra la , el , , asegur\u00f3 que en la provincia de , se ha aplicado la doble inmunizaci\u00f3n al % de la poblaci\u00f3n objetivo. Ent\u00e9rese:"}, {"id": 1439346263602905089, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunas | #Ecuador invirti\u00f3 m\u00e1s de 4,4 millones de d\u00f3lares en la compra de unos 1,5 millones de vacunas para incorporarlas al esquema regular de inmunizaci\u00f3n de ni\u00f1os.\n\u25ba https://t.co/NLN5p8PAeE https://t.co/J5jKHtWJ5b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunas", "Ecuador"], "tweet_urls": ["https://t.co/NLN5p8PAeE"], "country": "MEXICO", "text_es": "| invirti\u00f3 m\u00e1s de millones de d\u00f3lares en la compra de unos millones de vacunas para incorporarlas al esquema regular de inmunizaci\u00f3n de ni\u00f1os. \u25ba"}, {"id": 1439346094136299525, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunas | #Ecuador invirti\u00f3 m\u00e1s de 4,4 millones de d\u00f3lares en la compra de unos 1,5 millones de vacunas para incorporarlas al esquema regular de inmunizaci\u00f3n de ni\u00f1os.\n\u25ba https://t.co/B12vFrfqTH https://t.co/fXvwgrHLBf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunas", "Ecuador"], "tweet_urls": ["https://t.co/B12vFrfqTH"], "country": "MEXICO", "text_es": "| invirti\u00f3 m\u00e1s de millones de d\u00f3lares en la compra de unos millones de vacunas para incorporarlas al esquema regular de inmunizaci\u00f3n de ni\u00f1os. \u25ba"}, {"id": 1439345906902573057, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunas | #Ecuador invirti\u00f3 m\u00e1s de 4,4 millones de d\u00f3lares en la compra de unos 1,5 millones de vacunas para incorporarlas al esquema regular de inmunizaci\u00f3n de ni\u00f1os.\n\u25ba https://t.co/X1XeSB2B6M https://t.co/3vemNBfoGe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunas", "Ecuador"], "tweet_urls": ["https://t.co/X1XeSB2B6M"], "country": "MEXICO", "text_es": "| invirti\u00f3 m\u00e1s de millones de d\u00f3lares en la compra de unos millones de vacunas para incorporarlas al esquema regular de inmunizaci\u00f3n de ni\u00f1os. \u25ba"}, {"id": 1439344999162855425, "verified": false, "tweet_text": "@FernandaHuapaya Habl\u00f3 Hernando Cevallos, aqu\u00ed est\u00e1 la respuesta https://t.co/jVcAdVCzfo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["FernandaHuapaya"], "tweet_urls": ["https://t.co/jVcAdVCzfo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Habl\u00f3 Hernando Cevallos, aqu\u00ed est\u00e1 la respuesta"}, {"id": 1439344889204989962, "verified": false, "tweet_text": "Ecuador compra 1,5 millones de vacunas para esquema regular de inmunizaci\u00f3n a ni\u00f1os https://t.co/KizWNF2dE5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/KizWNF2dE5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ecuador compra millones de vacunas para esquema regular de inmunizaci\u00f3n a ni\u00f1os"}, {"id": 1439344663958335498, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34 #Ecuador compra 1,5 millones de #vacunas para esquema regular de inmunizaci\u00f3n a ni\u00f1os. \ud83d\udc49 https://t.co/8WdZYZxJJG https://t.co/gcoEsJ6Pgi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Ecuador", "vacunas"], "tweet_urls": ["https://t.co/8WdZYZxJJG"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 compra millones de para esquema regular de inmunizaci\u00f3n a ni\u00f1os. \ud83d\udc49"}, {"id": 1439344584799182858, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/df76CVNwFP", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/df76CVNwFP"]}, {"id": 1439344412870463494, "verified": true, "tweet_text": "Ecuador ha adquirido 1,5 millones de vacunas para su esquema regular de inmunizaci\u00f3n https://t.co/gVN8nuLr5f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gVN8nuLr5f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ecuador ha adquirido millones de vacunas para su esquema regular de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439341257051025410, "verified": false, "tweet_text": "#EnVivo \ud83d\udd34\nPresidente @LuchoXBolivia: \u201cValoramos el apoyo que #China da a #Bolivia para impulsar la Campa\u00f1a Masiva de Inmunizaci\u00f3n, a trav\u00e9s de las vacunas. Gracias a esas gestiones el pa\u00eds avanza en lograr la inoculaci\u00f3n del 100% de la poblaci\u00f3n vacunable\u201d. \n#CELACBolivia https://t.co/BcfrKPWocp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["EnVivo", "China", "Bolivia", "CELACBolivia"], "mentions": ["LuchoXBolivia"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Presidente : \u201cValoramos el apoyo que da a para impulsar la Campa\u00f1a Masiva de Inmunizaci\u00f3n, a trav\u00e9s de las vacunas. Gracias a esas gestiones el pa\u00eds avanza en lograr la inoculaci\u00f3n del % de la poblaci\u00f3n vacunable\u201d."}, {"id": 1439341221399367685, "verified": true, "tweet_text": "#Internacionales | EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n  \ud83d\udd30 https://t.co/5m7z67MaCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/5m7z67MaCx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd30"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n \ud83d\udd30"}, {"id": 1439339414182899714, "verified": false, "tweet_text": "\u00abDec\u00eda Perronne, bas\u00e1ndose en la situaci\u00f3n de Israel y Reino Unido, que \u201ctodas las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d\u00bb.  https://t.co/yDxiUcijM6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/yDxiUcijM6"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00abDec\u00eda Perronne, bas\u00e1ndose en la situaci\u00f3n de Israel y Reino Unido, que \u201ctodas las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d\u00bb."}, {"id": 1439339054043107333, "verified": false, "tweet_text": "@0001111010001O @FLMIRONES https://t.co/3ljXzQh2Yu", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["0001111010001O", "FLMIRONES"], "tweet_urls": ["https://t.co/3ljXzQh2Yu"]}, {"id": 1439338958341672966, "verified": true, "tweet_text": "Ecuador compra 1,5 millones de vacunas para esquema regular de inmunizaci\u00f3n. https://t.co/1xySgjxSY7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1xySgjxSY7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ecuador compra millones de vacunas para esquema regular de inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439337087925465090, "verified": true, "tweet_text": "\u274c\u00a1No bajes la guardia!\ud83d\udea8\nEs primordial mantener los protocolos de bioseguridad, a pesar de recibir la vacuna contra el COVID-19, e incluso tener completo el esquema de inmunizaci\u00f3n, para cuidar de ti y tu familia. \ud83d\ude37 #SantanderEst\u00e1EnTusManos\ud83d\ude4c\ud83c\udffc https://t.co/2n9loDq9kz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["SantanderEst\u00e1EnTusManos"], "tweet_emoticons": ["\u274c", "\ud83d\udea8", "\ud83d\ude37", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u274c\u00a1No bajes la guardia!\ud83d\udea8 Es primordial mantener los protocolos de bioseguridad, a pesar de recibir la vacuna contra el COVID-19, e incluso tener completo el esquema de inmunizaci\u00f3n, para cuidar de ti y tu familia. \ud83d\ude37 \ud83d\ude4c\ud83c\udffc"}, {"id": 1439335998031269888, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/Z61jJqnoDS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Z61jJqnoDS"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d"}, {"id": 1439335645797916683, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\" - El Diestro https://t.co/FSvrb6vVnh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FSvrb6vVnh"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\" - El Diestro"}, {"id": 1439334873576230920, "verified": false, "tweet_text": ".@DiazCanelB \"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados,como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\". \n#CELAC2021\n#CELACCuba https://t.co/hgwfYPQnXh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["CELAC", "CELAC2021", "CELACCuba"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": ". \"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados,como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\"."}, {"id": 1439334609679011845, "verified": false, "tweet_text": "Lo mismo dec\u00edan d Galileo\nExvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/sAMRqjSZAD via @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/sAMRqjSZAD"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo mismo dec\u00edan d Galileo Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d via"}, {"id": 1439334545090924551, "verified": true, "tweet_text": "INMUNIZACI\u00d3N //  El 70% de la poblaci\u00f3n estar\u00e1 inmunizada con las dos dosis de vacunas contra la covid-19 para la tercera semana de octubre anunci\u00f3 el presidente de la Rep\u00fablica, Laurentino Cortizo https://t.co/zpIARrYj2L https://t.co/lSDx4feyUi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/zpIARrYj2L"], "country": "MEXICO", "text_es": "INMUNIZACI\u00d3N // El % de la poblaci\u00f3n estar\u00e1 inmunizada con las dos dosis de vacunas contra la covid-19 para la tercera semana de octubre anunci\u00f3 el presidente de la Rep\u00fablica, Laurentino Cortizo"}, {"id": 1439333874203602954, "verified": false, "tweet_text": "\u26bd\ufe0f\ud83c\udde8\ud83c\uddf4\ud83d\udc89La Federaci\u00f3n Colombiana de F\u00fatbol informa que, hoy llegaron a nuestro pa\u00eds las 5.080 dosis de vacunas donadas por la CONMEBOL para la inmunizaci\u00f3n de jugadores y jugadoras, miembros de los cuerpos t\u00e9cnicos y oficiales de partido del F\u00fatbol Colombiano masculino y femenino. https://t.co/HAtuczXqAx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\udde8\ud83c\uddf4", "\u26bd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26bd\ufe0f\ud83c\udde8\ud83c\uddf4\ud83d\udc89La Federaci\u00f3n Colombiana de F\u00fatbol informa que, hoy llegaron a nuestro pa\u00eds las dosis de vacunas donadas por la CONMEBOL para la inmunizaci\u00f3n de jugadores y jugadoras, miembros de los cuerpos t\u00e9cnicos y oficiales de partido del F\u00fatbol Colombiano masculino y femenino."}, {"id": 1439332892631568384, "verified": false, "tweet_text": "@TReporta @NitoCortizo Ex vicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d\nhttps://t.co/MwA9KSgfqT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["TReporta", "NitoCortizo"], "tweet_urls": ["https://t.co/MwA9KSgfqT"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ex vicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d"}, {"id": 1439332467106881538, "verified": false, "tweet_text": "Ex vicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d\nhttps://t.co/MwA9KSgfqT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MwA9KSgfqT"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ex vicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d"}, {"id": 1439332456889344003, "verified": false, "tweet_text": "@UGO_879 @eldiarioes No soy negacionista. Estoy vacunado. Lo del 70% de la inmunizacion no vale con el Delta y posteriores. La solucion es hacer lo que dicen los expertos, ser prudentes, guardar la distancia social y poco a poco saldremos de esta. Pero con gente egoista como la del video lo dudo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["UGO_879", "eldiarioes"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No soy negacionista. Estoy vacunado. Lo del % de la inmunizacion no vale con el Delta y posteriores. La solucion es hacer lo que dicen los expertos, ser prudentes, guardar la distancia social y poco a poco saldremos de esta. Pero con gente egoista como la del video lo dudo."}, {"id": 1439331970555727873, "verified": false, "tweet_text": "Cevallos: vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n https://t.co/7ZD7likQZU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7ZD7likQZU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cevallos: vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439331961349279749, "verified": true, "tweet_text": "Cevallos: vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n https://t.co/OaGy3rtFBq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OaGy3rtFBq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cevallos: vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439330836944494598, "verified": false, "tweet_text": "@brody_jefe @dsegoviaatienza @_PabloFdez_ https://t.co/5GhFKuG0Nf", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["brody_jefe", "dsegoviaatienza", "_PabloFdez_"], "tweet_urls": ["https://t.co/5GhFKuG0Nf"]}, {"id": 1439330488351707152, "verified": false, "tweet_text": "MSP adquiri\u00f3 m\u00e1s de un mill\u00f3n de vacunas para esquema regular de inmunizaci\u00f3n infantil \u25aa\ufe0f https://t.co/UwKO3eNFfr https://t.co/Z3tEoDLtMr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UwKO3eNFfr"], "tweet_emoticons": ["\u25aa\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "MSP adquiri\u00f3 m\u00e1s de un mill\u00f3n de vacunas para esquema regular de inmunizaci\u00f3n infantil \u25aa\ufe0f"}, {"id": 1439329803690291203, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/yoNhgr7ONm", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/yoNhgr7ONm"]}, {"id": 1439329677282250757, "verified": false, "tweet_text": "Ministerio de Salud inicia campa\u00f1a nacional de inmunizaci\u00f3n antirr\u00e1bica https://t.co/Mcr9qy00vQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Mcr9qy00vQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ministerio de Salud inicia campa\u00f1a nacional de inmunizaci\u00f3n antirr\u00e1bica"}, {"id": 1439329267402383360, "verified": false, "tweet_text": "Los vacs en problemas y tendr\u00e1n q admitirlo pq s\u00f3lo alguien poco pensante no se dar\u00eda cuenta \ud83d\udc49  https://t.co/tQ2ldogszu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/tQ2ldogszu"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los vacs en problemas y tendr\u00e1n q admitirlo pq s\u00f3lo alguien poco pensante no se dar\u00eda cuenta \ud83d\udc49"}, {"id": 1439328373076004871, "verified": false, "tweet_text": "#MIRONEWS \u201cEl prof Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS dijo ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave. Un aullido\u201d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["MIRONEWS"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cEl prof Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS dijo ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave. Un aullido\u201d"}, {"id": 1439327816223428608, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/zaiR7wxLWp", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/zaiR7wxLWp"]}, {"id": 1439326901999439887, "verified": true, "tweet_text": "Cevallos: vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n https://t.co/P2aHGz0Gwp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/P2aHGz0Gwp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cevallos: vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439326871733276674, "verified": false, "tweet_text": "@urenacard Es correcto Pedro, en EE.UU quer\u00edan ajustar la inmunizaci\u00f3n con una 3era dosis de la misma vacuna Comirnaty (lo que el comit\u00e9 asesor de la FDA rechaz\u00f3 para toda poblaci\u00f3n &gt;16 a\u00f1os).\nEn el \"patio\", podr\u00edamos hablar de una 3era vacuna heter\u00f3loga\ud83d\udc47\ud83c\udffb\u00bfbooster o revacunaci\u00f3n parcial?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["urenacard"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es correcto Pedro, en EE.UU quer\u00edan ajustar la inmunizaci\u00f3n con una era dosis de la misma vacuna Comirnaty (lo que el comit\u00e9 asesor de la FDA rechaz\u00f3 para toda poblaci\u00f3n &gt;16 a\u00f1os). En el \"patio\", podr\u00edamos hablar de una era vacuna heter\u00f3loga\ud83d\udc47\ud83c\udffb\u00bfbooster o revacunaci\u00f3n parcial?"}, {"id": 1439326688840757254, "verified": false, "tweet_text": "Ministro Cevallos: Vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 a pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n https://t.co/ArK635aeWH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ArK635aeWH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ministro Cevallos: Vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 a pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439326590010265609, "verified": false, "tweet_text": "Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n.\nhttps://t.co/uZwg6JtbH5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uZwg6JtbH5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439326096483303426, "verified": false, "tweet_text": "Minsa: vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n https://t.co/bKLEks1b9R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bKLEks1b9R"], "country": "MEXICO", "text_es": "Minsa: vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439326085838254081, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/T8LqXYFL4l", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/T8LqXYFL4l"]}, {"id": 1439325391789989891, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/SKqbeMylpg a trav\u00e9s de @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/SKqbeMylpg"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439324548797718530, "verified": false, "tweet_text": "@AnaLiaPineyrua Estimada Analia, la percepcion de riesgo ha bajado lamentablemente y aun con la excelente  tasa de inmunizacion, si bien estamos cerca de la orilla, esto no ha terminado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["AnaLiaPineyrua"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estimada Analia, la percepcion de riesgo ha bajado lamentablemente y aun con la excelente tasa de inmunizacion, si bien estamos cerca de la orilla, esto no ha terminado."}, {"id": 1439324197042409473, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/hUYsOUKpGm v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/hUYsOUKpGm"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439323338640400390, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba,#CubaMined,@Educa_Gtmo. Con gran alegr\u00eda inici\u00f3 hoy la inmunizaci\u00f3n de los infantes de 2 a 10 a\u00f1os, con la vacuna #Soberana02 , en #Guant\u00e1namo. #CubaSalvaVidas,@yunyerfeliciano,@YorkysMiclin https://t.co/SQbrwtGQoU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "CubaMined", "Soberana02", "Guant\u00e1namo", "CubaSalvaVidas"], "mentions": ["Educa_Gtmo", "yunyerfeliciano", "YorkysMiclin"], "country": "MEXICO", "text_es": ",,. Con gran alegr\u00eda inici\u00f3 hoy la inmunizaci\u00f3n de los infantes de a a\u00f1os, con la vacuna , en . ,,"}, {"id": 1439323155810693128, "verified": false, "tweet_text": "Cevallos: vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n https://t.co/CyNdHloThg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CyNdHloThg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cevallos: vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439320823274246147, "verified": false, "tweet_text": "A medida que vaya llegando la segunda dosis de la vacuna Sputnik-V, las personas ser\u00e1n convocadas para completar el esquema de inmunizaci\u00f3n. #MirandoAlFuturo #18Sep https://t.co/dOfL3SLmt7 https://t.co/dt54nx2xrh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["MirandoAlFuturo", "18Sep"], "tweet_urls": ["https://t.co/dOfL3SLmt7"], "country": "MEXICO", "text_es": "A medida que vaya llegando la segunda dosis de la vacuna Sputnik-V, las personas ser\u00e1n convocadas para completar el esquema de inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439320654793396225, "verified": false, "tweet_text": "@BIOCENCU @PresidenciaCuba @BioCubaFarma @JorgeLuisPerd20 @DrRobertoMOjeda Debe sentir una inmensa satisfacci\u00f3n al disfrutar que el resultado de su esfuerzo frente a la Direcci\u00f3n Productiva para garantizar la salida de las vacunas se haga una realidad en la inmunizaci\u00f3n de sus peque\u00f1os. #CubaProtegeSusNi\u00f1os #BioCen #Soberana02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["CubaProtegeSusNi\u00f1os", "BioCen", "Soberana02"], "mentions": ["BIOCENCU", "PresidenciaCuba", "BioCubaFarma", "JorgeLuisPerd20", "DrRobertoMOjeda"], "country": "MEXICO", "text_es": "Debe sentir una inmensa satisfacci\u00f3n al disfrutar que el resultado de su esfuerzo frente a la Direcci\u00f3n Productiva para garantizar la salida de las vacunas se haga una realidad en la inmunizaci\u00f3n de sus peque\u00f1os."}, {"id": 1439319740397334530, "verified": false, "tweet_text": "Salud vacuna de meningitis a los j\u00f3venes nacidos entre 2001 y 2007 para ampliar su inmunizaci\u00f3n\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n --&gt; https://t.co/7pU21WvKvk\nPreguntas dirigidas a padres y madres --&gt; https://t.co/Zi18FyAxHO\nInfograf\u00eda para madres y padres --&gt; https://t.co/OrJaqleXmm https://t.co/cVU8D3hk0c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7pU21WvKvk", "https://t.co/Zi18FyAxHO", "https://t.co/OrJaqleXmm"], "tweet_emoticons": ["8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Salud vacuna de meningitis a los j\u00f3venes nacidos entre y para ampliar su inmunizaci\u00f3n M\u00e1s informaci\u00f3n --&gt; Preguntas dirigidas a padres y madres --&gt; Infograf\u00eda para madres y padres --&gt;"}, {"id": 1439319544154165256, "verified": false, "tweet_text": "#Noticia | Minsa aclar\u00f3 que vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n https://t.co/D35S26QYjZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Noticia"], "tweet_urls": ["https://t.co/D35S26QYjZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Minsa aclar\u00f3 que vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439319194458329098, "verified": false, "tweet_text": "\ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f https://t.co/H1u5kuYund", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/H1u5kuYund"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f"]}, {"id": 1439319090993287174, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaci\u00f3n El dato surge del \u00faltimo informe sobre la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n divulgado por el Ministerio de Salud bonaerense \ud83d\udc47\nhttps://t.co/opvi807RYj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/opvi807RYj"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "El dato surge del \u00faltimo informe sobre la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n divulgado por el Ministerio de Salud bonaerense \ud83d\udc47"}, {"id": 1439318308193509378, "verified": false, "tweet_text": "Apoyamos a la Gerencia Regional de Salud Moquegua  durante la vacunaci\u00f3n en Omate. \ud83d\ude4c \nJuntos lograremos la inmunizaci\u00f3n total en Moquegua asegur\u00e1ndonos de que la vacuna llegue incluso a los lugares m\u00e1s apartados. \ud83c\uddf5\ud83c\uddea #LaVacunaLlega #JuntosS\u00edPodemos #PongoElHombro #LaVacunaEsVida https://t.co/wa0gdKzIj4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["LaVacunaLlega", "JuntosS\u00edPodemos", "PongoElHombro", "LaVacunaEsVida"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf5\ud83c\uddea", "\ud83d\ude4c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Apoyamos a la Gerencia Regional de Salud Moquegua durante la vacunaci\u00f3n en Omate. \ud83d\ude4c Juntos lograremos la inmunizaci\u00f3n total en Moquegua asegur\u00e1ndonos de que la vacuna llegue incluso a los lugares m\u00e1s apartados. \ud83c\uddf5\ud83c\uddea"}, {"id": 1439318015485480960, "verified": false, "tweet_text": "@eldiarioes Como veo que la gente no ha entendido nada en este a\u00f1o y medio ahi va mi explicacion y las medidas que tomare a los que contesten este post.\nEsten vacunados o no, lo de la inmunizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n (70%) era una teoria del principio no vale con las variantes despues del Delta!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["eldiarioes"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como veo que la gente no ha entendido nada en este a\u00f1o y medio ahi va mi explicacion y las medidas que tomare a los que contesten este post. Esten vacunados o no, lo de la inmunizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n (70%) era una teoria del principio no vale con las variantes despues del Delta!"}, {"id": 1439317531735560202, "verified": false, "tweet_text": "@NachoGracia9 Es lo que buscan...la tercera dosis de los j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes es...la inmunizaci\u00f3n natural...mal negocio para esos cuerpos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["NachoGracia9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es lo que buscan...la tercera dosis de los j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes es...la inmunizaci\u00f3n natural...mal negocio para esos cuerpos."}, {"id": 1439317486273548292, "verified": false, "tweet_text": "@pasqualsalas @FLMIRONES https://t.co/W8PmSsKzYd", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["pasqualsalas", "FLMIRONES"], "tweet_urls": ["https://t.co/W8PmSsKzYd"]}, {"id": 1439316891273674752, "verified": false, "tweet_text": "Con la inmunizaci\u00f3n en #\u00c1lvaroObreg\u00f3n, @XochimilcoAl, @AlcCuajimalpa y #GAM, el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico aspira a proteger a 369 mil 625 j\u00f3venes contra la #Covid19. https://t.co/lcoWTd5k43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["\u00c1lvaroObreg\u00f3n", "GAM", "Covid19"], "mentions": ["XochimilcoAl", "AlcCuajimalpa"], "tweet_urls": ["https://t.co/lcoWTd5k43"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con la inmunizaci\u00f3n en , , y , el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico aspira a proteger a mil j\u00f3venes contra la ."}, {"id": 1439316209653227523, "verified": false, "tweet_text": "#SyBNoticias  #SiempreTransparente| Conoce en detalle c\u00f3mo avanza el proceso de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 en el departamento.\nInf\u00f3rmate sobre los puntos de inmunizaci\u00f3n, cantidad de dosis distribuidas y n\u00famero de biol\u00f3gicos aplicados.\nAccede aqu\u00ed: \u2b07\ufe0f https://t.co/i2IBUUVnRZ https://t.co/KiFtNJk4SL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["SyBNoticias", "SiempreTransparente"], "tweet_urls": ["https://t.co/i2IBUUVnRZ"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Conoce en detalle c\u00f3mo avanza el proceso de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 en el departamento. Inf\u00f3rmate sobre los puntos de inmunizaci\u00f3n, cantidad de dosis distribuidas y n\u00famero de biol\u00f3gicos aplicados. Accede aqu\u00ed: \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1439315140445417480, "verified": false, "tweet_text": "#MIRONEWS El prof Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS dijo ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave. Un aullido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["MIRONEWS"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El prof Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS dijo ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave. Un aullido"}, {"id": 1439314742775095306, "verified": true, "tweet_text": "Sanidad retrasa el pedido a Pfizer ante el excedente de vacunas en la recta final del proceso de inmunizaci\u00f3n https://t.co/8kDT1OomzV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8kDT1OomzV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sanidad retrasa el pedido a Pfizer ante el excedente de vacunas en la recta final del proceso de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439314199491010560, "verified": false, "tweet_text": "@mamen_woman Pero es, inmunizaci\u00f3n diplom\u00e1tica! Pa poder viajar..\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["mamen_woman"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero es, inmunizaci\u00f3n diplom\u00e1tica! Pa poder viajar..\ud83d\ude02"}, {"id": 1439314044910022659, "verified": false, "tweet_text": "#SyBNoticias  #SiempreTransparente Conoce en detalle c\u00f3mo avanza el proceso de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 en el departamento\ud83d\udc89\n\ud83d\udccdInf\u00f3rmate sobre los puntos de inmunizaci\u00f3n, cantidad de dosis distribuidas y n\u00famero de biol\u00f3gicos aplicados.\nAccede aqu\u00ed: \u2b07\ufe0f https://t.co/VK2hAE3jBU https://t.co/ILJzIEdW8s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["SyBNoticias", "SiempreTransparente"], "tweet_urls": ["https://t.co/VK2hAE3jBU"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2b07\ufe0f", "\ud83d\udccd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conoce en detalle c\u00f3mo avanza el proceso de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 en el departamento\ud83d\udc89 \ud83d\udccdInf\u00f3rmate sobre los puntos de inmunizaci\u00f3n, cantidad de dosis distribuidas y n\u00famero de biol\u00f3gicos aplicados. Accede aqu\u00ed: \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1439313585730170883, "verified": false, "tweet_text": "@DespiertoCaiman @lopezobrador @jimkruz @SergioPoAc @AsoCuJoseMarti @EcoCuba3 @felixeddyglez @DevoraVilma @Pedro_RuizAlv @redtovarish @Beatriz_Lopez80 @DiazCanelB Cu\u00e1nta sensibilidad \ud83d\udc95\n\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco d la CELAC en acuerdos d suministro y producci\u00f3n d vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo d alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\"\n#CELACCuba https://t.co/KyrEgrfqtU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["CELACCuba"], "mentions": ["DespiertoCaiman", "lopezobrador", "jimkruz", "SergioPoAc", "AsoCuJoseMarti", "EcoCuba3", "felixeddyglez", "DevoraVilma", "Pedro_RuizAlv", "redtovarish", "Beatriz_Lopez80", "DiazCanelB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc95"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cu\u00e1nta sensibilidad \ud83d\udc95 \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco d la CELAC en acuerdos d suministro y producci\u00f3n d vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo d alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\""}, {"id": 1439312278663335938, "verified": false, "tweet_text": "Minsa aclara que vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n: Durante una supervisi\u00f3n a la jornada de vacunaci\u00f3n, el ministro de Salud, Hernando Cevallos, se refiri\u00f3 a la exigencia de una\u00a0cartilla de v.. https://t.co/1A0YWKspvN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1A0YWKspvN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Minsa aclara que vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n: Durante una supervisi\u00f3n a la jornada de vacunaci\u00f3n, el ministro de Salud, Hernando Cevallos, se refiri\u00f3 a la exigencia de una cartilla de v.."}, {"id": 1439312270971002880, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude37 Brasil suspendi\u00f3 la vacunaci\u00f3n de adolescentes contra el COVID-19 por el desorden en la inmunizaci\u00f3n - infobae \ud83d\udc49 https://t.co/2XnLYZ6Icg \ud83d\udc8a #Medical #GroupZirigoza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Medical", "GroupZirigoza"], "tweet_urls": ["https://t.co/2XnLYZ6Icg"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\ude37", "\ud83d\udc8a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 Brasil suspendi\u00f3 la vacunaci\u00f3n de adolescentes contra el COVID-19 por el desorden en la inmunizaci\u00f3n - infobae \ud83d\udc49 \ud83d\udc8a"}, {"id": 1439312227903971337, "verified": false, "tweet_text": "El presidente de Cuba, @DiazCanelB, reiter\u00f3 la voluntad de trabajar en el marco de la @PPT_CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados para alcanzar la inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n. #CELAC2021 @Notimex @Notimex_TV https://t.co/AJO5eGkZ6D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB", "PPT_CELAC", "Notimex", "Notimex_TV"], "country": "MEXICO", "text_es": "El presidente de Cuba, , reiter\u00f3 la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados para alcanzar la inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439311467250126850, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udea8 El ministro de Salud, Hernando Cevallos, aclar\u00f3 el requisito que se exigir\u00e1 a los ciudadanos que quieran ingresar al Per\u00fa. https://t.co/Z8NLtqsHGN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Z8NLtqsHGN"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8 El ministro de Salud, Hernando Cevallos, aclar\u00f3 el requisito que se exigir\u00e1 a los ciudadanos que quieran ingresar al Per\u00fa."}, {"id": 1439311147694448644, "verified": false, "tweet_text": "Puntos de vacunaci\u00f3n en portales de\u00a0Transmilenio https://t.co/xErUFc8HdB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xErUFc8HdB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puntos de vacunaci\u00f3n en portales de Transmilenio"}, {"id": 1439311144410288138, "verified": false, "tweet_text": "Puntos de vacunaci\u00f3n en portales de\u00a0Transmilenio https://t.co/eK7yIbnUwQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/eK7yIbnUwQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puntos de vacunaci\u00f3n en portales de Transmilenio"}, {"id": 1439311140962582531, "verified": false, "tweet_text": "Puntos de vacunaci\u00f3n en portales de\u00a0Transmilenio https://t.co/0SaL5Urx5c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0SaL5Urx5c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puntos de vacunaci\u00f3n en portales de Transmilenio"}, {"id": 1439310917292920844, "verified": false, "tweet_text": "Llegadas hasta ayer: 12.994.816 dosis (Sputnik V, Sinopharm, OxfordAstraZeneca, Pfizer, Janssen).\nD\u00edas restantes para inmunizaci\u00f3n pauta completa con ratio actual: 317.\nMeta del Presidente Arce para 01/12 (inmunidad de reba\u00f1o de 90% para poblaci\u00f3n &gt;18 a\u00f1os): 6.462.385.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Llegadas hasta ayer: dosis (Sputnik V, Sinopharm, OxfordAstraZeneca, Pfizer, Janssen). D\u00edas restantes para inmunizaci\u00f3n pauta completa con ratio actual: . Meta del Presidente Arce para /12 (inmunidad de reba\u00f1o de % para poblaci\u00f3n &gt;18 a\u00f1os): ."}, {"id": 1439310757024309249, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udfe0 #Oaxaca | Luego de un mes y medio de buscar la inmunizaci\u00f3n contra el #Covid19 para un grupo  12 a 17 a\u00f1os de de edad, este viernes recibieron la vacuna  por primera ocasi\u00f3n con el biol\u00f3gico de la farmac\u00e9utica Pfizer/BioNtech.\n\nhttps://t.co/9Oilf7jzON", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Oaxaca", "Covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/9Oilf7jzON"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udfe0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udfe0 | Luego de un mes y medio de buscar la inmunizaci\u00f3n contra el para un grupo a a\u00f1os de de edad, este viernes recibieron la vacuna por primera ocasi\u00f3n con el biol\u00f3gico de la farmac\u00e9utica Pfizer/BioNtech."}, {"id": 1439310266664112134, "verified": true, "tweet_text": "Este fin de semana se reforzar\u00e1 la vacunaci\u00f3n para cerrar brechas y no se ampliar\u00e1 rango de edad. Conoce los centros de inmunizaci\u00f3n en Lima y Callao. https://t.co/T5cUBovkua", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/T5cUBovkua"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este fin de semana se reforzar\u00e1 la vacunaci\u00f3n para cerrar brechas y no se ampliar\u00e1 rango de edad. Conoce los centros de inmunizaci\u00f3n en Lima y Callao."}, {"id": 1439310025516732418, "verified": false, "tweet_text": "Minsa aclara que vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n https://t.co/iDFCID5lKf #Minsa #vacunaci\u00f3n #COVID19 #coronavirus #HernandoCevallos https://t.co/igPXMl6irx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Minsa", "vacunaci\u00f3n", "COVID19", "coronavirus", "HernandoCevallos"], "tweet_urls": ["https://t.co/iDFCID5lKf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Minsa aclara que vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439310016385667072, "verified": false, "tweet_text": "Minsa aclara que vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n https://t.co/uyJIfyZ2xd #Minsa #vacunaci\u00f3n #COVID19 #coronavirus #HernandoCevallos https://t.co/pwTYsbL93E", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Minsa", "vacunaci\u00f3n", "COVID19", "coronavirus", "HernandoCevallos"], "tweet_urls": ["https://t.co/uyJIfyZ2xd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Minsa aclara que vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439309652907409420, "verified": false, "tweet_text": "1- es un evento privado por ende pueden decidir qui\u00e9n entra y qui\u00e9n no\n2- el pase verde no es \u201cdiscriminar\u201d, es ser responsable con la inmunizaci\u00f3n colectiva y la salud de las personas \n3- si no te queres vacunar podes hacerlo, pero debes atenerte a las consecuencias https://t.co/moEyQEe80k", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/moEyQEe80k"], "country": "MEXICO", "text_es": "- es un evento privado por ende pueden decidir qui\u00e9n entra y qui\u00e9n no - el pase verde no es \u201cdiscriminar\u201d, es ser responsable con la inmunizaci\u00f3n colectiva y la salud de las personas - si no te queres vacunar podes hacerlo, pero debes atenerte a las consecuencias"}, {"id": 1439309254704369673, "verified": false, "tweet_text": "#18Sep Las Jornadas de Vacunaci\u00f3n en nuestro municipio #Baruta \ud83c\udf43, contin\u00faan en los 3 puntos de inmunizaci\u00f3n dispuestos para recibir a los vecinos. \n\nYa estamos por encima de los 100 mil vacunados y SEGUIMOS! https://t.co/I86rle1zA0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["18Sep", "Baruta"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf43"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las Jornadas de Vacunaci\u00f3n en nuestro municipio \ud83c\udf43, contin\u00faan en los puntos de inmunizaci\u00f3n dispuestos para recibir a los vecinos. Ya estamos por encima de los mil vacunados y SEGUIMOS!"}, {"id": 1439308249132683269, "verified": true, "tweet_text": "1,5 millones de vacunas se destinar\u00edan al esquema regular de inmunizaci\u00f3n para menores de 5 a\u00f1os, en Ecuador \u25ba https://t.co/AnWuD0WD4u https://t.co/xCYfejOSW2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/AnWuD0WD4u"], "country": "MEXICO", "text_es": "millones de vacunas se destinar\u00edan al esquema regular de inmunizaci\u00f3n para menores de a\u00f1os, en Ecuador \u25ba"}, {"id": 1439307613162835974, "verified": false, "tweet_text": "@maria_laviste, @EglisDecolin, @Marlene_AldanaV. Han sido cientos de miles de caritas con mascarillas, rostros alegres que se reencontraron.  Ven\u00edan para recibir a una fiel compa\u00f1era La Soberana 02. As\u00ed inici\u00f3 en #elsalvadoreduca la inmunizacion de los ni\u00f1os de 2 a 10 a\u00f1os. https://t.co/bFvh2UouvX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["elsalvadoreduca"], "mentions": ["maria_laviste", "EglisDecolin", "Marlene_AldanaV"], "country": "MEXICO", "text_es": ", , . Han sido cientos de miles de caritas con mascarillas, rostros alegres que se reencontraron. Ven\u00edan para recibir a una fiel compa\u00f1era La Soberana . As\u00ed inici\u00f3 en la inmunizacion de los ni\u00f1os de a a\u00f1os."}, {"id": 1439307288934850574, "verified": false, "tweet_text": "@Soyelquepensais @sheltonclyde9 Inmunizaci\u00f3n mediante la inoculaci\u00f3n del virus vivo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Soyelquepensais", "sheltonclyde9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inmunizaci\u00f3n mediante la inoculaci\u00f3n del virus vivo."}, {"id": 1439305957604012035, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/vCPuNZ9JoC", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vCPuNZ9JoC"]}, {"id": 1439305467247878147, "verified": false, "tweet_text": "Por qu\u00e9 dicen inmunizaci\u00f3n???                Si no la hay", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 dicen inmunizaci\u00f3n??? Si no la hay"}, {"id": 1439304955471482891, "verified": false, "tweet_text": "@Roberde57132544 @Lordfree9 Ese es el error. La seguridad no la determina si vacunado o no, sino si inmunizado o no, por vacuna o por infecci\u00f3n previa.\nY nadie estudia seriamente el nivel de inmunizaci\u00f3n con y sin vacuna.\nBueno, con vacuna debe ser poca, porque hay que ir reinyectando cada poco tiempo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Roberde57132544", "Lordfree9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ese es el error. La seguridad no la determina si vacunado o no, sino si inmunizado o no, por vacuna o por infecci\u00f3n previa. Y nadie estudia seriamente el nivel de inmunizaci\u00f3n con y sin vacuna. Bueno, con vacuna debe ser poca, porque hay que ir reinyectando cada poco tiempo."}, {"id": 1439304572539920388, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba y #Mexico \n\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal \u2026 https://t.co/Gfip9vcuiS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "Mexico"], "tweet_urls": ["https://t.co/Gfip9vcuiS"], "country": "MEXICO", "text_es": "y \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal \u2026"}, {"id": 1439304192049434635, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba y #Mexico \n\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal \u2026 https://t.co/mnBb6cSfwZ https://t.co/Vu9C5KY63f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "Mexico"], "tweet_urls": ["https://t.co/mnBb6cSfwZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "y \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal \u2026"}, {"id": 1439303970980257797, "verified": true, "tweet_text": "#Internacionales | EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n  \ud83d\udc47 https://t.co/5m7z67MaCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/5m7z67MaCx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n \ud83d\udc47"}, {"id": 1439303212314546186, "verified": false, "tweet_text": "Revelan qui\u00e9nes son elegibles para otra inmunizaci\u00f3n https://t.co/DFXzrC83F3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DFXzrC83F3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Revelan qui\u00e9nes son elegibles para otra inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439303208577294337, "verified": false, "tweet_text": "Si tienes entre 39 y 40 a\u00f1os y no est\u00e1s vacunado contra la Covid19, env\u00eda tu n\u00famero de c\u00e9dula al 74224 y recibir\u00e1s una cita para ser vacunado en un centro de inmunizaci\u00f3n pr\u00f3ximo a tu domicilio! Avanzamos unidos en el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n https://t.co/oLGkLCSAUV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si tienes entre y a\u00f1os y no est\u00e1s vacunado contra la Covid19, env\u00eda tu n\u00famero de c\u00e9dula al y recibir\u00e1s una cita para ser vacunado en un centro de inmunizaci\u00f3n pr\u00f3ximo a tu domicilio! Avanzamos unidos en el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439302872362008581, "verified": false, "tweet_text": "Ech\u00f3 a andar en Melena del Sur el proceso de inmunizaci\u00f3n al grupo de edades pedi\u00e1tricas de 2 a 10 a\u00f1os. #Educaci\u00f3nMelenaDelSur #ACubaP\u00f3nleCoraz\u00f3n #Educaci\u00f3nMayabeque https://t.co/Z0S27INFQS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Educaci\u00f3nMelenaDelSur", "ACubaP\u00f3nleCoraz\u00f3n", "Educaci\u00f3nMayabeque"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ech\u00f3 a andar en Melena del Sur el proceso de inmunizaci\u00f3n al grupo de edades pedi\u00e1tricas de a a\u00f1os."}, {"id": 1439302524855590912, "verified": false, "tweet_text": "...Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/WSVY13u1WH v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/WSVY13u1WH"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "...Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439302292503777286, "verified": false, "tweet_text": "@AdorniNpc @camicamicami__ La inmunizaci\u00f3n es m\u00e1s efectiva cuando la gente se vacuna, teniendo a\u00fan cerca del 30% de la poblaci\u00f3n sin inmunizaci\u00f3n completa, espacios d\u00f3nde se le niegue el acceso a los no vacunados es una medida en principio efectiva para mitigar los efectos de esa conducta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["AdorniNpc", "camicamicami__"], "country": "MEXICO", "text_es": "La inmunizaci\u00f3n es m\u00e1s efectiva cuando la gente se vacuna, teniendo a\u00fan cerca del % de la poblaci\u00f3n sin inmunizaci\u00f3n completa, espacios d\u00f3nde se le niegue el acceso a los no vacunados es una medida en principio efectiva para mitigar los efectos de esa conducta"}, {"id": 1439301963464728576, "verified": false, "tweet_text": "@Asun_IMartinez @msaludpy los responsables del Ministerio de Salud ya est\u00e1n relajados con los resultados de la inmunizacion hasta ahora.... pareciera que termin\u00f3 todo para ellos..  much\u00edsimas gente se qued\u00f3 la primera de la spunik..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Asun_IMartinez", "msaludpy"], "country": "MEXICO", "text_es": "los responsables del Ministerio de Salud ya est\u00e1n relajados con los resultados de la inmunizacion hasta ahora.... pareciera que termin\u00f3 todo para ellos.. much\u00edsimas gente se qued\u00f3 la primera de la spunik.."}, {"id": 1439301171190108167, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\" - El Diestro\nhttps://t.co/0bmJ0iKv5s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0bmJ0iKv5s"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\" - El Diestro"}, {"id": 1439301069121671179, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba y #Mexico \n\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal \u2026 https://t.co/UjQPaV4Irl https://t.co/yT1AqI8oda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "Mexico"], "tweet_urls": ["https://t.co/UjQPaV4Irl"], "country": "MEXICO", "text_es": "y \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal \u2026"}, {"id": 1439300866050297859, "verified": false, "tweet_text": "@Soyelquepensais @Castigad0rESP Con una licencia de emergencia, de la que se desconocen los efectos adversos, el tiempo real de inmunizaci\u00f3n, vamos, que no tienen ni pvta idea de nada porque se est\u00e1n investigando sobre la marcha.\n\nMientras legislan para lavarse las manos si el pinchazo te jode la vida.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Soyelquepensais", "Castigad0rESP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con una licencia de emergencia, de la que se desconocen los efectos adversos, el tiempo real de inmunizaci\u00f3n, vamos, que no tienen ni pvta idea de nada porque se est\u00e1n investigando sobre la marcha. Mientras legislan para lavarse las manos si el pinchazo te jode la vida."}, {"id": 1439300233289216001, "verified": false, "tweet_text": "@AdorniNpc @camicamicami__ Tiene que ver el tema econ\u00f3mico por que eso motiva combatir tanto los contagios, como las posibles mutaciones del virus a trav\u00e9s de la inmunizaci\u00f3n poblacional a gran escala. En esa lucha los antivacunas est\u00e1n haci\u00e9ndole el juego al virus", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["AdorniNpc", "camicamicami__"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tiene que ver el tema econ\u00f3mico por que eso motiva combatir tanto los contagios, como las posibles mutaciones del virus a trav\u00e9s de la inmunizaci\u00f3n poblacional a gran escala. En esa lucha los antivacunas est\u00e1n haci\u00e9ndole el juego al virus"}, {"id": 1439298956450689026, "verified": false, "tweet_text": "El presidente de Cuba @DiazCanelB reiter\u00f3 la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados \"como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n en la regi\u00f3n\". \n\n@Notimex #CELAC2021 https://t.co/7SrlSNb0Z5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["CELAC", "CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB", "Notimex"], "country": "MEXICO", "text_es": "El presidente de Cuba reiter\u00f3 la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados \"como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n en la regi\u00f3n\"."}, {"id": 1439296001366441988, "verified": false, "tweet_text": "#Nacional\nAlrededor de 1\u00b4500.000 vacunas formar\u00e1n parte del esquema regular de inmunizaci\u00f3n a menores de 5 a\u00f1os de edad, anunci\u00f3 el Ministerio de Salud P\u00fablica (MSP). Leer m\u00e1s \ud83d\udc49 https://t.co/wGJUfI4C7O \ud83d\udcf2 https://t.co/v4KJfRpsuh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Nacional"], "tweet_urls": ["https://t.co/wGJUfI4C7O"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udcf2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alrededor de \u00b4500.000 vacunas formar\u00e1n parte del esquema regular de inmunizaci\u00f3n a menores de a\u00f1os de edad, anunci\u00f3 el Ministerio de Salud P\u00fablica (MSP). Leer m\u00e1s \ud83d\udc49 \ud83d\udcf2"}, {"id": 1439295066728718343, "verified": false, "tweet_text": "El exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS,\u00a0Christian Perronne: todas las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\n https://t.co/5wJVZ2ZIfI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5wJVZ2ZIfI"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS, Christian Perronne: todas las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves"}, {"id": 1439294924856377353, "verified": false, "tweet_text": "@LolaneuroMD Y aunque inmunizara, al ser inmunizaci\u00f3n temporal, ser\u00eda tambi\u00e9n imposible. La matem\u00e1tica nos dice que todo lo que dicen es mentira.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["LolaneuroMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y aunque inmunizara, al ser inmunizaci\u00f3n temporal, ser\u00eda tambi\u00e9n imposible. La matem\u00e1tica nos dice que todo lo que dicen es mentira."}, {"id": 1439294780920451077, "verified": false, "tweet_text": "La Secretaria de Salud, @MiyerTorresA, celebr\u00f3 el anuncio del @MinSalud de que el pa\u00eds en los pr\u00f3ximos d\u00edas tendr\u00e1 disponibilidad de m\u00e1s de 12 millones de vacunas, indic\u00f3 que debido a la escasez que se registra, el proceso de inmunizaci\u00f3n se adelantar\u00e1 hasta agotar existencias. https://t.co/EC2iiV7dP5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["MiyerTorresA"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Secretaria de Salud, , celebr\u00f3 el anuncio del de que el pa\u00eds en los pr\u00f3ximos d\u00edas tendr\u00e1 disponibilidad de m\u00e1s de millones de vacunas, indic\u00f3 que debido a la escasez que se registra, el proceso de inmunizaci\u00f3n se adelantar\u00e1 hasta agotar existencias."}, {"id": 1439292181999665155, "verified": false, "tweet_text": "#Salud | San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19\n\u2b07\ufe0f\n\nhttps://t.co/JQjgI9ivBt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Salud"], "tweet_urls": ["https://t.co/JQjgI9ivBt"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "| San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19 \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1439292063795847169, "verified": false, "tweet_text": "@TransMilenio @SectorSalud @Bogota\nSe habilitar\u00e1n inicialmente cuatro puntos de inmunizaci\u00f3n sin cita previa en los portales 20 de Julio, Tunal y Sur; as\u00ed como en la estaci\u00f3n Ricaurte. https://t.co/wLbq2hvTZ0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["TransMilenio", "SectorSalud", "Bogota"], "tweet_urls": ["https://t.co/wLbq2hvTZ0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se habilitar\u00e1n inicialmente cuatro puntos de inmunizaci\u00f3n sin cita previa en los portales de Julio, Tunal y Sur; as\u00ed como en la estaci\u00f3n Ricaurte."}, {"id": 1439291978303393797, "verified": true, "tweet_text": "#ElCambioYaSeSiente | Las vacunas se adquirieron por compra directa con una inversi\u00f3n superior a los USD 4.4 millones, frente a la necesidad de fortalecer la vacunaci\u00f3n infantil. Su distribuci\u00f3n ser\u00e1 en las 9 coordinaciones zonales, a escala nacional \u27a1\ufe0f https://t.co/9c7x5c6VzD https://t.co/QS0A8lwb5c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/9c7x5c6VzD"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Las vacunas se adquirieron por compra directa con una inversi\u00f3n superior a los USD millones, frente a la necesidad de fortalecer la vacunaci\u00f3n infantil. Su distribuci\u00f3n ser\u00e1 en las coordinaciones zonales, a escala nacional \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1439291499016069125, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1DEBES SABERLO! UE ha vacunado al 70% de su poblaci\u00f3n adulta pese a la brecha de inmunizaci\u00f3n entre pa\u00edses miembros |  https://t.co/aYSJ57yyos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aYSJ57yyos"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1DEBES SABERLO! UE ha vacunado al % de su poblaci\u00f3n adulta pese a la brecha de inmunizaci\u00f3n entre pa\u00edses miembros |"}, {"id": 1439291443894435845, "verified": false, "tweet_text": "#ALBAHOY\ud83d\udd34I \ud83d\udde3 @DiazCanelB \n\"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC en acdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\".\n#CELAC2021 https://t.co/qeECeLvRms", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["ALBAHOY", "CELAC", "CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udde3", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34I \ud83d\udde3 \"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la en acdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\"."}, {"id": 1439290722839146498, "verified": false, "tweet_text": "Palabras @DiazCanelB: \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\" #Cuba https://t.co/psQaUj82Na", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Cuba"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Palabras : \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\""}, {"id": 1439290710881099784, "verified": false, "tweet_text": "@DiazCanelB\"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\"\n#CELACCuba \n#Cuba\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa https://t.co/mKWvnvhHnY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["CELACCuba", "Cuba"], "mentions": ["DiazCanelB"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\" \ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"}, {"id": 1439290491401539585, "verified": false, "tweet_text": ".@DiazCanelB: \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\"\n\n#CubaEnMexico https://t.co/UV4PIYZd7N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["CubaEnMexico"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": ".: \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\""}, {"id": 1439289962701246464, "verified": false, "tweet_text": "Nuestros ni\u00f1os cubanos est\u00e1n felices, se sienten muy orgullosos y seguros de su salud en resivir la primera dosis de #Soberana02. En \ud83c\udde8\ud83c\uddfa, la inmunizaci\u00f3n contra el #SarCoV2 de ni\u00f1os y adolescentes de  2 a 18 a\u00f1os, es una realidad, con #Soberana2.\n #LosNi\u00f1osSonLaEsperanzaDelMundo https://t.co/XAbfk0LFCt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Soberana02", "SarCoV2", "Soberana2", "LosNi\u00f1osSonLaEsperanzaDelMundo"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuestros ni\u00f1os cubanos est\u00e1n felices, se sienten muy orgullosos y seguros de su salud en resivir la primera dosis de . En \ud83c\udde8\ud83c\uddfa, la inmunizaci\u00f3n contra el de ni\u00f1os y adolescentes de a a\u00f1os, es una realidad, con ."}, {"id": 1439289764075745283, "verified": false, "tweet_text": "El d\u00eda de hoy desde muy temprano, se sumaron dos nuevos puntos para la inmunizaci\u00f3n, los CS. N\u00e9stor Gambeta y Acapulco, quienes atender\u00e1n a toda la poblaci\u00f3n desde las 8.00 am. hasta las 4.00 pm. \u00a1No faltes!. https://t.co/1QP2BM4el0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda de hoy desde muy temprano, se sumaron dos nuevos puntos para la inmunizaci\u00f3n, los CS. N\u00e9stor Gambeta y Acapulco, quienes atender\u00e1n a toda la poblaci\u00f3n desde las am. hasta las pm. \u00a1No faltes!."}, {"id": 1439288378764275713, "verified": false, "tweet_text": "#VICumbreCELAC el Presidente @DiazCanelB reiter\u00f3 la voluntad de #Cuba de trabajar en el acuerdo de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n. https://t.co/ouCHQtyiFi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["VICumbreCELAC", "Cuba"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "el Presidente reiter\u00f3 la voluntad de de trabajar en el acuerdo de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439288111607992320, "verified": false, "tweet_text": "#Aragua | El IPASME La Victoria lleg\u00f3 a la comunidad El Conde, Mcpio. Rafael Revenga, atendiendo con amor y vocaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n. Medicina general, pediatr\u00eda, cirug\u00eda e inmunizaci\u00f3n: toxoide, influenza, penta, polio oral, hepatitis B, fiebre amarilla.\n\n@MPPEDUCACION https://t.co/c6t1x77i6M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Aragua"], "mentions": ["MPPEDUCACION"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El IPASME La Victoria lleg\u00f3 a la comunidad El Conde, Mcpio. Rafael Revenga, atendiendo con amor y vocaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n. Medicina general, pediatr\u00eda, cirug\u00eda e inmunizaci\u00f3n: toxoide, influenza, penta, polio oral, hepatitis B, fiebre amarilla."}, {"id": 1439287491631136770, "verified": false, "tweet_text": "#NorteDeSantander \u279f 48 menores estudiantes de la Instituci\u00f3n Educativa La Frontera, ubicada en #VillaDelRosario, fueron vacunados con primera dosis de la farmac\u00e9utica Pfizer. \nMediante esto, se espera lograr la inmunizaci\u00f3n completa de la poblaci\u00f3n estudiantil. \n#ATNdigital https://t.co/Wdi0AXSmQv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["NorteDeSantander", "VillaDelRosario", "ATNdigital"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u279f menores estudiantes de la Instituci\u00f3n Educativa La Frontera, ubicada en , fueron vacunados con primera dosis de la farmac\u00e9utica Pfizer. Mediante esto, se espera lograr la inmunizaci\u00f3n completa de la poblaci\u00f3n estudiantil."}, {"id": 1439286753056247819, "verified": false, "tweet_text": "#Esmeraldas | Hardy Morales Zambrano, Director del #Distrito08D01Salud, informa sobre el normal desenvolvimiento de la inmunizaci\u00f3n a ni\u00f1os de 12 a\u00f1os de edad y la articulaci\u00f3n con la Direcci\u00f3n Distrital de Salud para garantizar el buen trato y la organizaci\u00f3n #JuntosLoLogramos https://t.co/QHDZL7j10z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Esmeraldas", "Distrito08D01Salud", "JuntosLoLogramos"], "tweet_emoticons": ["8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Hardy Morales Zambrano, Director del , informa sobre el normal desenvolvimiento de la inmunizaci\u00f3n a ni\u00f1os de a\u00f1os de edad y la articulaci\u00f3n con la Direcci\u00f3n Distrital de Salud para garantizar el buen trato y la organizaci\u00f3n"}, {"id": 1439286368807555074, "verified": false, "tweet_text": "Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n.\n#CubaCELAC\n#CELAC https://t.co/aaIWRGWE4l", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["CubaCELAC", "CELAC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439285503984078855, "verified": true, "tweet_text": "#VivaLaVida\u26a1\ufe0f\n\ud83d\udccdLas \ud835\udc8b\ud835\udc90\ud835\udc93\ud835\udc8f\ud835\udc82\ud835\udc85\ud835\udc82\ud835\udc94 \ud835\udc85\ud835\udc86 \ud835\udc8a\ud835\udc8f\ud835\udc8e\ud835\udc96\ud835\udc8f\ud835\udc8a\ud835\udc9b\ud835\udc82\ud835\udc84\ud835\udc8a\u00f3\ud835\udc8f\ud83d\udc89\ud835\udc97\ud835\udc90\ud835\udc8d\ud835\udc96\ud835\udc8f\ud835\udc95\ud835\udc82\ud835\udc93\ud835\udc8a\ud835\udc82 \ud835\udc91\ud835\udc82\ud835\udc93\ud835\udc82 \ud835\udc84\ud835\udc90\ud835\udc8e\ud835\udc83\ud835\udc82\ud835\udc95\ud835\udc8a\ud835\udc93 \ud835\udc8d\ud835\udc82 #\ud835\udc6a\ud835\udc90\ud835\udc97\ud835\udc8a\ud835\udc85-19\ud83e\udda0, se siguen desarrollando en todo el pa\u00eds, garantizando el proceso de vacunaci\u00f3n\ud83d\udc89a las familias nicarag\u00fcenses. \nhttps://t.co/gVF366WVNV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["VivaLaVida", "\ud835\udc6a\ud835\udc90\ud835\udc97\ud835\udc8a\ud835\udc85"], "tweet_urls": ["https://t.co/gVF366WVNV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u26a1", "\ud83e\udda0", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a1\ufe0f \ud83d\udccdLas \ud835\udc8b\ud835\udc90\ud835\udc93\ud835\udc8f\ud835\udc82\ud835\udc85\ud835\udc82\ud835\udc94 \ud835\udc85\ud835\udc86 \ud835\udc8a\ud835\udc8f\ud835\udc8e\ud835\udc96\ud835\udc8f\ud835\udc8a\ud835\udc9b\ud835\udc82\ud835\udc84\ud835\udc8a\u00f3\ud835\udc8f\ud83d\udc89\ud835\udc97\ud835\udc90\ud835\udc8d\ud835\udc96\ud835\udc8f\ud835\udc95\ud835\udc82\ud835\udc93\ud835\udc8a\ud835\udc82 \ud835\udc91\ud835\udc82\ud835\udc93\ud835\udc82 \ud835\udc84\ud835\udc90\ud835\udc8e\ud835\udc83\ud835\udc82\ud835\udc95\ud835\udc8a\ud835\udc93 \ud835\udc8d\ud835\udc82 \ud83e\udda0, se siguen desarrollando en todo el pa\u00eds, garantizando el proceso de vacunaci\u00f3n\ud83d\udc89a las familias nicarag\u00fcenses."}, {"id": 1439285263470051329, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH Es bueno que sigan con la inmunizaci\u00f3n de personas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es bueno que sigan con la inmunizaci\u00f3n de personas"}, {"id": 1439284604679168003, "verified": false, "tweet_text": "DiazCanelB \ud83c\udde8\ud83c\uddfa\n\nHoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\n\n#CELACCuba https://t.co/jhkyVNvDYi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["CELACCuba"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "DiazCanelB \ud83c\udde8\ud83c\uddfa Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n"}, {"id": 1439284258258964481, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddec\ud83c\uddf9 Agentes de la @PNCdeGuatemala en coordinaci\u00f3n del personal del @MinSaludGuate contin\u00faa con la jornada de inmunizaci\u00f3n, ubicado en la Plaza de la Constituci\u00f3n. \ud83d\udc89\n\n#NacionalesDCA #COVID19 #Guatemala #LasBuenasNoticiasTambi\u00e9nSeCuentan \n\n\ud83d\udcf8 @PNCdeGuatemala https://t.co/yA6cpGqHWJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["NacionalesDCA", "COVID19", "Guatemala", "LasBuenasNoticiasTambi\u00e9nSeCuentan"], "mentions": ["PNCdeGuatemala", "MinSaludGuate", "PNCdeGuatemala"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf8", "\ud83c\uddec\ud83c\uddf9", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddec\ud83c\uddf9 Agentes de la en coordinaci\u00f3n del personal del contin\u00faa con la jornada de inmunizaci\u00f3n, ubicado en la Plaza de la Constituci\u00f3n. \ud83d\udc89 \ud83d\udcf8"}, {"id": 1439284165820788743, "verified": true, "tweet_text": "El presidente @LassoGuillermo, particip\u00f3 v\u00eda telem\u00e1tica en el  #162AniversarioLojaFederal, destac\u00f3 el proyecto de ampliaci\u00f3n de 4 carriles de la v\u00eda Loja-Catamayo y felicit\u00f3 a #Loja por lograr la inmunizaci\u00f3n de colectiva en el #PlanVacunaci\u00f3n9100. #ElCambioYaSeSiente https://t.co/sAG4m6e8xG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["162AniversarioLojaFederal", "Loja", "PlanVacunaci\u00f3n9100", "ElCambioYaSeSiente"], "mentions": ["LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El presidente , particip\u00f3 v\u00eda telem\u00e1tica en el , destac\u00f3 el proyecto de ampliaci\u00f3n de carriles de la v\u00eda Loja-Catamayo y felicit\u00f3 a por lograr la inmunizaci\u00f3n de colectiva en el ."}, {"id": 1439283148077084676, "verified": false, "tweet_text": "@Taoro8 @DiazCanelB @RandyAlonsoFalc @BrunoRguezP @cubadebatecu Inmunizaci\u00f3n? Que poca verg\u00fcenza.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Taoro8", "DiazCanelB", "RandyAlonsoFalc", "BrunoRguezP", "cubadebatecu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inmunizaci\u00f3n? Que poca verg\u00fcenza."}, {"id": 1439282093721325571, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica  en la Isla muestre un mejor rostro no ha sido un golpe de suerte. Una de las medidas q+ nos ha favorecido es el cierre de frontera, sin descartar el cumplimiento con rigor dl plan de medidas de bioseguridad y ahora inmunizaci\u00f3n \u2764\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83d\udc89 https://t.co/18cgbcvZjP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica en la Isla muestre un mejor rostro no ha sido un golpe de suerte. Una de las medidas q+ nos ha favorecido es el cierre de frontera, sin descartar el cumplimiento con rigor dl plan de medidas de bioseguridad y ahora inmunizaci\u00f3n \u2764\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83d\udc89"}, {"id": 1439281974204633092, "verified": false, "tweet_text": "La Agencia del Medicamento ve \"muy improbable\" la inmunizaci\u00f3n anual contra la COVID-19 (16/09/2021).\n\nhttps://t.co/F7cMXZVfXi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/F7cMXZVfXi"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Agencia del Medicamento ve \"muy improbable\" la inmunizaci\u00f3n anual contra la COVID-19 (16/09/2021)."}, {"id": 1439281843023585283, "verified": false, "tweet_text": "Si tienes entre 39 y 40 a\u00f1os y no est\u00e1s vacunado contra la Covid19, env\u00eda tu n\u00famero de c\u00e9dula al 74224 y recibir\u00e1s una cita para ser vacunado en un centro de inmunizaci\u00f3n pr\u00f3ximo a tu domicilio!\n#VenezuelaSeRespeta\n#MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC \n@Educacion_MPPD @Sepremil https://t.co/l1iu870YVQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["VenezuelaSeRespeta", "MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC"], "mentions": ["Educacion_MPPD", "Sepremil"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si tienes entre y a\u00f1os y no est\u00e1s vacunado contra la Covid19, env\u00eda tu n\u00famero de c\u00e9dula al y recibir\u00e1s una cita para ser vacunado en un centro de inmunizaci\u00f3n pr\u00f3ximo a tu domicilio!"}, {"id": 1439281823268458500, "verified": true, "tweet_text": "La Casa Presidencial de Costa Rica se pronunci\u00f3 para aclarar confusiones y despejar dudas sobre el nuevo grupo que tiene acceso en ese pa\u00eds a la inmunizaci\u00f3n contra el virus.\nhttps://t.co/Luv4sPv3Sz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Luv4sPv3Sz"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Casa Presidencial de Costa Rica se pronunci\u00f3 para aclarar confusiones y despejar dudas sobre el nuevo grupo que tiene acceso en ese pa\u00eds a la inmunizaci\u00f3n contra el virus."}, {"id": 1439281538127081473, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34 Este lunes inicia la inmunizaci\u00f3n de menores con Pfizer https://t.co/ZXuB2QDf9k", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ZXuB2QDf9k"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Este lunes inicia la inmunizaci\u00f3n de menores con Pfizer"}, {"id": 1439280713140944897, "verified": false, "tweet_text": "@pedrosola Es la ignorancia porq mucha gente no sabe c\u00f3mo act\u00faa una vacuna ni lo que lleva dise\u00f1arla e incluirla en el esquema de inmunizaci\u00f3n. El esquema nacional de vacunaci\u00f3n infantil tiene vacunas que tardaron a\u00f1os en desarrollarse y analizarse, la vacuna anti covid se ha apresurado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["pedrosola"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es la ignorancia porq mucha gente no sabe c\u00f3mo act\u00faa una vacuna ni lo que lleva dise\u00f1arla e incluirla en el esquema de inmunizaci\u00f3n. El esquema nacional de vacunaci\u00f3n infantil tiene vacunas que tardaron a\u00f1os en desarrollarse y analizarse, la vacuna anti covid se ha apresurado"}, {"id": 1439280134712868865, "verified": false, "tweet_text": "Llega la inmunizaci\u00f3n contra la Covid-19 a los brazos de los infantes candelarienses.\n#CubaPorLaSalud\n\n\u270dNathali Alfonso\n@Isnail76 @MINSAPCuba @DPS_Artemisa @PoderPArtemisa https://t.co/NfeytvaiFo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["CubaPorLaSalud"], "mentions": ["Isnail76", "MINSAPCuba", "DPS_Artemisa", "PoderPArtemisa"], "tweet_emoticons": ["\u270d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llega la inmunizaci\u00f3n contra la Covid-19 a los brazos de los infantes candelarienses. \u270dNathali Alfonso"}, {"id": 1439279552346349574, "verified": false, "tweet_text": "#CumbreCelac El presidente de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel, reiter\u00f3 la voluntad de trabajar en la @PPT_CELAC , en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, para alcanzar la inmunizaci\u00f3n universal en al regi\u00f3n, dijo. @Notimex https://t.co/Fw7RYzh5wT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["CumbreCelac"], "mentions": ["PPT_CELAC", "Notimex"], "country": "MEXICO", "text_es": "El presidente de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel, reiter\u00f3 la voluntad de trabajar en la , en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, para alcanzar la inmunizaci\u00f3n universal en al regi\u00f3n, dijo."}, {"id": 1439279454078054405, "verified": false, "tweet_text": "@MarTiN39094113 @camicamicami__ 1- todos los virus al principio son nuevos y se contagian. No tiene nada que ver porque a\u00fan as\u00ed, jam\u00e1s se pidi\u00f3 una vacuna para entrar a un espect\u00e1culo.\n2- qu\u00e9 inmunizaci\u00f3n? Me est\u00e1s diciendo que evita que te contagies: entonces qu\u00e9 te preocupa de un no vacunado? Sigue", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["MarTiN39094113", "camicamicami__"], "country": "MEXICO", "text_es": "- todos los virus al principio son nuevos y se contagian. No tiene nada que ver porque a\u00fan as\u00ed, jam\u00e1s se pidi\u00f3 una vacuna para entrar a un espect\u00e1culo. - qu\u00e9 inmunizaci\u00f3n? Me est\u00e1s diciendo que evita que te contagies: entonces qu\u00e9 te preocupa de un no vacunado? Sigue"}, {"id": 1439278972672561161, "verified": false, "tweet_text": "#DePlaneta | #Bolivia recibi\u00f3 este s\u00e1bado 661,700 vacunas #AstraZeneca contra la #COVID19 donadas por #Francia y #Espa\u00f1a a trav\u00e9s del mecanismo #Covax, que usar\u00e1 para campa\u00f1as masivas y gratuitas de inmunizaci\u00f3n, inform\u00f3 la canciller\u00eda en La Paz.\n\nhttps://t.co/7uRUAnuyZx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["DePlaneta", "Bolivia", "AstraZeneca", "COVID19", "Francia", "Espa\u00f1a", "Covax"], "tweet_urls": ["https://t.co/7uRUAnuyZx"], "country": "MEXICO", "text_es": "| recibi\u00f3 este s\u00e1bado vacunas contra la donadas por y a trav\u00e9s del mecanismo , que usar\u00e1 para campa\u00f1as masivas y gratuitas de inmunizaci\u00f3n, inform\u00f3 la canciller\u00eda en La Paz."}, {"id": 1439278737623863296, "verified": false, "tweet_text": "La campa\u00f1a de Inmunizaci\u00f3n se realizar\u00e1 en las 13 provincias de #Cusco y en diversos puntos de vacunaci\u00f3n. \u201cVamos llevar la vacunaci\u00f3n a todos los hogares cusque\u00f1os para proteger a todas las familias\u201d, dijo el gerente regional de Salud, Javier Ram\u00edrez Escobar. (2/2)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Cusco"], "country": "MEXICO", "text_es": "La campa\u00f1a de Inmunizaci\u00f3n se realizar\u00e1 en las provincias de y en diversos puntos de vacunaci\u00f3n. \u201cVamos llevar la vacunaci\u00f3n a todos los hogares cusque\u00f1os para proteger a todas las familias\u201d, dijo el gerente regional de Salud, Javier Ram\u00edrez Escobar. (2/2)"}, {"id": 1439278303664394244, "verified": true, "tweet_text": "#Internacionales | EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n  \ud83d\udd0d https://t.co/5m7z67MaCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/5m7z67MaCx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n \ud83d\udd0d"}, {"id": 1439277816391127048, "verified": false, "tweet_text": "@Space2022No Seg\u00fan mi doctora esa \"inmunizaci\u00f3n\" es poco tiempo, despu\u00e9s te puede volver a dar Covid.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Space2022No"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan mi doctora esa \"inmunizaci\u00f3n\" es poco tiempo, despu\u00e9s te puede volver a dar Covid."}, {"id": 1439277298230964228, "verified": false, "tweet_text": "El exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, Christian Perronne, dijo ayer que todas las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de enfermedades graves.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, Christian Perronne, dijo ayer que todas las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de enfermedades graves."}, {"id": 1439277115757801472, "verified": false, "tweet_text": "Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave.\n\nhttps://t.co/5htt4LhLZ6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5htt4LhLZ6"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave."}, {"id": 1439275826726514694, "verified": false, "tweet_text": "@IrvingTovilla @ABCDEFUCK666 @AristeguiOnline Exacto, tienen a sobre estimar el sistema inmune siendo que la realidad la inmunizacion natural ocurrir\u00e1 en unos cuantos cientos de a\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["IrvingTovilla", "ABCDEFUCK666", "AristeguiOnline"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exacto, tienen a sobre estimar el sistema inmune siendo que la realidad la inmunizacion natural ocurrir\u00e1 en unos cuantos cientos de a\u00f1os"}, {"id": 1439275327071608832, "verified": false, "tweet_text": "Hoy un cardi\u00f3logo y un profesor de pediatr\u00eda, ambos asesores del Comit\u00e9 Conjunto de Vacunaci\u00f3n e Inmunizaci\u00f3n (JCVI), Reino Unido, han publicado llamado a ser honestos sobre los riesgos de la vacunaci\u00f3n c19 en adolescentes.\n\n\u00bfPor qu\u00e9 S\u00e1ez Llorens no quiere que leas sobre esto? https://t.co/QOOc1J83qB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/QOOc1J83qB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy un cardi\u00f3logo y un profesor de pediatr\u00eda, ambos asesores del Comit\u00e9 Conjunto de Vacunaci\u00f3n e Inmunizaci\u00f3n (JCVI), Reino Unido, han publicado llamado a ser honestos sobre los riesgos de la vacunaci\u00f3n c19 en adolescentes. \u00bfPor qu\u00e9 S\u00e1ez Llorens no quiere que leas sobre esto?"}, {"id": 1439274621195497482, "verified": false, "tweet_text": "Estamos contento de saber que en este fin de semana muchos hondure\u00f1os de la zona occidental del pa\u00eds lograr\u00e1n completar su esquema de inmunizaci\u00f3n.\ud83c\udded\ud83c\uddf3\ud83d\udc89\n\nLos departamentos de \ud835\udc02\ud835\udc28\ud835\udc29\ud835\udc1a\u0301\ud835\udc27, \ud835\udc0b\ud835\udc1e\ud835\udc26\ud835\udc29\ud835\udc22\ud835\udc2b\ud835\udc1a, \ud835\udc08\ud835\udc27\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc1b\ud835\udc2e\ud835\udc1c\ud835\udc1a\u0301 \ud835\udc32 \ud835\udc0e\ud835\udc1c\ud835\udc28\ud835\udc2d\ud835\udc1e\ud835\udc29\ud835\udc1e\ud835\udc2a\ud835\udc2e\ud835\udc1e\u2026 \u00a1A VACUNARSE! \ud83d\udc4f\ud83c\udffc https://t.co/dHXQD2UqC5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\udded\ud83c\uddf3", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos contento de saber que en este fin de semana muchos hondure\u00f1os de la zona occidental del pa\u00eds lograr\u00e1n completar su esquema de inmunizaci\u00f3n.\ud83c\udded\ud83c\uddf3\ud83d\udc89 Los departamentos de \ud835\udc02\ud835\udc28\ud835\udc29\ud835\udc1a\u0301\ud835\udc27, \ud835\udc0b\ud835\udc1e\ud835\udc26\ud835\udc29\ud835\udc22\ud835\udc2b\ud835\udc1a, \ud835\udc08\ud835\udc27\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc1b\ud835\udc2e\ud835\udc1c\ud835\udc1a\u0301 \ud835\udc32 \ud835\udc0e\ud835\udc1c\ud835\udc28\ud835\udc2d\ud835\udc1e\ud835\udc29\ud835\udc1e\ud835\udc2a\ud835\udc2e\ud835\udc1e\u2026 \u00a1A VACUNARSE! \ud83d\udc4f\ud83c\udffc"}, {"id": 1439274274443997187, "verified": true, "tweet_text": "ENTREVISTA | Fernando Moraga-Llop, vicepresidente de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Vacunolog\u00eda, reflexiona sobre pandemia e inmunizaci\u00f3n: \"El covid ha dado un espaldarazo a la importancia de las vacunas\"  https://t.co/IIsQ6gXOn8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IIsQ6gXOn8"], "country": "MEXICO", "text_es": "ENTREVISTA | Fernando Moraga-Llop, vicepresidente de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Vacunolog\u00eda, reflexiona sobre pandemia e inmunizaci\u00f3n: \"El covid ha dado un espaldarazo a la importancia de las vacunas\""}, {"id": 1439273746066444291, "verified": false, "tweet_text": "Vacunafest: as\u00ed avanza la inmunizaci\u00f3n a mayores de 25 a\u00f1os y segunda dosis | FOTOS https://t.co/InGqCKYJAr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/InGqCKYJAr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunafest: as\u00ed avanza la inmunizaci\u00f3n a mayores de a\u00f1os y segunda dosis | FOTOS"}, {"id": 1439273512879992833, "verified": true, "tweet_text": ". @DiazCanelB\n| Hoy queremos reiterar la voluntad de #Cuba de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n. https://t.co/1x6tE0iFJc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Cuba"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": ". | Hoy queremos reiterar la voluntad de de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439273088496148484, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd25 #AHORA \ud83d\udd25 Presidente de Cuba desde la #VICumbreCELAC expresa su disposici\u00f3n de aportar a los esfuerzos de los pa\u00edses, para lograr la inmunizaci\u00f3n contra el #COVID19 y destac\u00f3 que la CELAC, es la materializaci\u00f3n del anhelo de integraci\u00f3n de los pueblos #18Septiembre @MyBolivia https://t.co/3nlzZ7w7GM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["AHORA", "VICumbreCELAC", "COVID19", "18Septiembre"], "mentions": ["MyBolivia"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd25", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd25 \ud83d\udd25 Presidente de Cuba desde la expresa su disposici\u00f3n de aportar a los esfuerzos de los pa\u00edses, para lograr la inmunizaci\u00f3n contra el y destac\u00f3 que la CELAC, es la materializaci\u00f3n del anhelo de integraci\u00f3n de los pueblos"}, {"id": 1439271905685647364, "verified": false, "tweet_text": "Me despollo con este de la OMS \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d \n\nhttps://t.co/Yi2op4a20R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Yi2op4a20R"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me despollo con este de la OMS \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d"}, {"id": 1439271601711853575, "verified": false, "tweet_text": "#VacunaParaTodos Maestros y maestras,personal obrero, administrativo y cocineras de la Patria de la UE \"Aristides Rojas\" en Roscio recibieron dosis de inmunizaci\u00f3n contra la Covid-19\n@NicolasMaduro @AlvaradoC_Salud\n@josemvasquez https://t.co/NvTT1VVPs7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["VacunaParaTodos"], "mentions": ["NicolasMaduro", "AlvaradoC_Salud", "josemvasquez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Maestros y maestras,personal obrero, administrativo y cocineras de la Patria de la UE \"Aristides Rojas\" en Roscio recibieron dosis de inmunizaci\u00f3n contra la Covid-19"}, {"id": 1439271101385818113, "verified": false, "tweet_text": "En el D\u00eda del Amor y la Amistad,\ud83d\udc9e las familias cale\u00f1as se regalan una dosis de vida y amor por Cali\ud83d\udc99\u2764\ud83d\udc9a, en el coliseo Mar\u00eda Isabel Urrutia.\n\nHoy te esperamos hasta las 4:00 p.m para iniciar o completar tu proceso de inmunizaci\u00f3n.\ud83d\udc89\n#PorQueTeQueremosCali https://t.co/zXXlcvL6j9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["PorQueTeQueremosCali"], "tweet_emoticons": ["\u2764", "\ud83d\udc9e", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc9a", "\ud83d\udc99"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el D\u00eda del Amor y la Amistad,\ud83d\udc9e las familias cale\u00f1as se regalan una dosis de vida y amor por Cali\ud83d\udc99\u2764\ud83d\udc9a, en el coliseo Mar\u00eda Isabel Urrutia. Hoy te esperamos hasta las :00 p.m para iniciar o completar tu proceso de inmunizaci\u00f3n.\ud83d\udc89"}, {"id": 1439270943969447943, "verified": false, "tweet_text": "Este fin de semana miles de ni\u00f1os y ni\u00f1as espirituanos reciben su primera dosis de #Soberana02 . Estamos convencidos de que la inmunizaci\u00f3n masiva ayudar\u00e1, pero sigue siendo la DISCIPLINA la mejor y m\u00e1s eficaz medida para evitar el contagio. #CubaSalva #CubaPorLaVida @MINSAPCuba https://t.co/EGJga0squo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Soberana02", "CubaSalva", "CubaPorLaVida"], "mentions": ["MINSAPCuba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este fin de semana miles de ni\u00f1os y ni\u00f1as espirituanos reciben su primera dosis de . Estamos convencidos de que la inmunizaci\u00f3n masiva ayudar\u00e1, pero sigue siendo la DISCIPLINA la mejor y m\u00e1s eficaz medida para evitar el contagio."}, {"id": 1439270814860419079, "verified": false, "tweet_text": "San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el\u00a0COVID-19 https://t.co/RtTj1cN77C", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RtTj1cN77C"], "country": "MEXICO", "text_es": "San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19"}, {"id": 1439270620185956354, "verified": false, "tweet_text": "No creo q el covid 19 sea 1 show xq entonces el show habr\u00eda causado la muerte d millones en el mundo, pero si creo q la vacuna es 1 negocio, xq no dan garant\u00eda alguna d inmunizaci\u00f3n, adem\u00e1s en el mundo hay millones d personas ya vacunadas y los contagios y muertes no bajan..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No creo q el covid sea show xq entonces el show habr\u00eda causado la muerte d millones en el mundo, pero si creo q la vacuna es negocio, xq no dan garant\u00eda alguna d inmunizaci\u00f3n, adem\u00e1s en el mundo hay millones d personas ya vacunadas y los contagios y muertes no bajan.."}, {"id": 1439269800493174792, "verified": false, "tweet_text": "Con m\u00e1s de 72 mil 000 ni\u00f1os y j\u00f3venes en el esquema de vacunaci\u00f3n, #SantiagodeCuba se apresta a iniciar la inmunizaci\u00f3n de los habitantes de 2 a 10 a\u00f1os; en tanto contin\u00faa la inoculaci\u00f3n de #Abdala a los adultos #Cuba #COVID19 @MINSAPCuba https://t.co/SRRvs2nTXY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["SantiagodeCuba", "Abdala", "Cuba", "COVID19"], "mentions": ["MINSAPCuba"], "tweet_urls": ["https://t.co/SRRvs2nTXY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con m\u00e1s de mil ni\u00f1os y j\u00f3venes en el esquema de vacunaci\u00f3n, se apresta a iniciar la inmunizaci\u00f3n de los habitantes de a a\u00f1os; en tanto contin\u00faa la inoculaci\u00f3n de a los adultos"}, {"id": 1439269771216818181, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/gtqyMize60 a trav\u00e9s de @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/gtqyMize60"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439269479800782852, "verified": false, "tweet_text": "El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante ls meses de invierno \ud83d\ude02\n\nhttps://t.co/I4PuBOHrjO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/I4PuBOHrjO"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante ls meses de invierno \ud83d\ude02"}, {"id": 1439269202943221761, "verified": false, "tweet_text": "\"Hoy queremos reiterar la voluntad de trabajar en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\", dijo el presidente de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel. @Notimex https://t.co/2ZIesg9ZEu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Notimex"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Hoy queremos reiterar la voluntad de trabajar en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\", dijo el presidente de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel."}, {"id": 1439268741221687297, "verified": false, "tweet_text": "Esquema de inmunizaci\u00f3n COM PLE TA DO !! #VacunarseSalvaVidas\n\nVIVA FIDEL, VIVA CHAVEZ Y VIVA PER\u00d3N !!! \u270a\ud83c\udffc\ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["VacunarseSalvaVidas"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u270a\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esquema de inmunizaci\u00f3n COM PLE TA DO !! VIVA FIDEL, VIVA CHAVEZ Y VIVA PER\u00d3N !!! \u270a\ud83c\udffc\ud83d\udc89"}, {"id": 1439267911559008265, "verified": false, "tweet_text": "Recalc\u00f3:\n\nQu\u00e9 si no se liberan las patentes, si no se comparte la tecnolog\u00eda, no llegaremos al objetivo de inmunizaci\u00f3n en el tiempo oportuno.\nLa pandemia terminara por llevarse m\u00e1s vidas.\nQu\u00e9 se debe evitar trastocar colapsando la econom\u00eda a la sociedad y el \u00e1mbito pol\u00edtico..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Recalc\u00f3: Qu\u00e9 si no se liberan las patentes, si no se comparte la tecnolog\u00eda, no llegaremos al objetivo de inmunizaci\u00f3n en el tiempo oportuno. La pandemia terminara por llevarse m\u00e1s vidas. Qu\u00e9 se debe evitar trastocar colapsando la econom\u00eda a la sociedad y el \u00e1mbito pol\u00edtico.."}, {"id": 1439267908375433222, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddf0\ud83c\udded | CAMBOYA\n\nCamboya comenz\u00f3 a vacunar a ni\u00f1os de 6 a 12 a\u00f1os contra COVID-19 el viernes, uni\u00e9ndose a un peque\u00f1o n\u00famero de pa\u00edses para vacunar a menores en edad escolar primaria, mientras busca expandir su programa de inmunizaci\u00f3n y reactivar su econom\u00eda. https://t.co/DSk1xrcDtq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf0\ud83c\udded", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddf0\ud83c\udded | CAMBOYA Camboya comenz\u00f3 a vacunar a ni\u00f1os de a a\u00f1os contra COVID-19 el viernes, uni\u00e9ndose a un peque\u00f1o n\u00famero de pa\u00edses para vacunar a menores en edad escolar primaria, mientras busca expandir su programa de inmunizaci\u00f3n y reactivar su econom\u00eda."}, {"id": 1439266726399647745, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udeab\ud83c\udf10\ud83d\udeab Christian Perronne, ex vicepresidente del grupo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave.\n\nhttps://t.co/MNmBJuj5Nu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MNmBJuj5Nu"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udeab", "\ud83c\udf10", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udeab\ud83c\udf10\ud83d\udeab Christian Perronne, ex vicepresidente del grupo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave."}, {"id": 1439265514195406860, "verified": true, "tweet_text": "#Ejecutivo | De acuerdo con su constancia de inmunizaci\u00f3n, el gobernante complet\u00f3 su esquema el 16 de agosto.\n https://t.co/iGxTitDOBz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Ejecutivo"], "tweet_urls": ["https://t.co/iGxTitDOBz"], "country": "MEXICO", "text_es": "| De acuerdo con su constancia de inmunizaci\u00f3n, el gobernante complet\u00f3 su esquema el de agosto."}, {"id": 1439265493869858816, "verified": false, "tweet_text": "Alrededor de 1.5 millones de vacunas adquiere el MSP para esquema regular de inmunizaci\u00f3n a infantes\n\nhttps://t.co/dUqWbZKvST https://t.co/QBrrHO9eGO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dUqWbZKvST"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alrededor de millones de vacunas adquiere el MSP para esquema regular de inmunizaci\u00f3n a infantes"}, {"id": 1439265459384299523, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba @DiazCanelB: Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n. https://t.co/nNCdLed7MA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "CELAC"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": ": Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439263974768381955, "verified": false, "tweet_text": "Me encuentro en la Plaza Tzinacantecuhtli, sede de vacunaci\u00f3n en autom\u00f3vil; donde personal de la Secretar\u00eda de Salud y del Gobierno de Chalco brindan atenci\u00f3n para la inmunizaci\u00f3n de las y los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os.\n\n#MiguelGuti\u00e9rrez\n#GobiernoDeChalco https://t.co/sT3miELA9b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["MiguelGuti\u00e9rrez", "GobiernoDeChalco"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me encuentro en la Plaza Tzinacantecuhtli, sede de vacunaci\u00f3n en autom\u00f3vil; donde personal de la Secretar\u00eda de Salud y del Gobierno de Chalco brindan atenci\u00f3n para la inmunizaci\u00f3n de las y los j\u00f3venes de a a\u00f1os."}, {"id": 1439262520338944003, "verified": false, "tweet_text": "No creo q el covid 19 sea 1 show xq entonces el show habr\u00eda causado la muerte d millones en el mundo, pero si creo q la vacuna es 1 negocio, xq no dan garant\u00eda alguna d inmunizaci\u00f3n, adem\u00e1s en el mundo hay millones d personas ya vacunadas y los contagios y muertes no bajan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No creo q el covid sea show xq entonces el show habr\u00eda causado la muerte d millones en el mundo, pero si creo q la vacuna es negocio, xq no dan garant\u00eda alguna d inmunizaci\u00f3n, adem\u00e1s en el mundo hay millones d personas ya vacunadas y los contagios y muertes no bajan"}, {"id": 1439262148383940615, "verified": false, "tweet_text": "@BioCubaFarma @Fchaomartinez @DiazCanelB @CIGBCuba @EdMartBCF #ACubaP\u00f3nleCoraz\u00f3n; La vacuna  #Abdala rumbo a #Vietnam, esperemos que otros estados se sumen para contribuir a la inmunizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n mundial. #CubaSalvaVidas\n#CubaPorLaVida\n#CubaPorLaSalud", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["ACubaP\u00f3nleCoraz\u00f3n", "Abdala", "Vietnam", "CubaSalvaVidas", "CubaPorLaVida", "CubaPorLaSalud"], "mentions": ["BioCubaFarma", "Fchaomartinez", "DiazCanelB", "CIGBCuba", "EdMartBCF"], "country": "MEXICO", "text_es": "; La vacuna rumbo a , esperemos que otros estados se sumen para contribuir a la inmunizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n mundial."}, {"id": 1439259956130222087, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 INVITACI\u00d3N | Esta actividad abordar\u00e1 informaci\u00f3n sobre las vacunas y su eficacia, la campa\u00f1a contra la pandemia de covid-19 y la inmunizaci\u00f3n. Informaci\u00f3n e inscripci\u00f3n: https://t.co/m9u2hzcGBz https://t.co/zKI8AHdojd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/m9u2hzcGBz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 INVITACI\u00d3N | Esta actividad abordar\u00e1 informaci\u00f3n sobre las vacunas y su eficacia, la campa\u00f1a contra la pandemia de covid-19 y la inmunizaci\u00f3n. Informaci\u00f3n e inscripci\u00f3n:"}, {"id": 1439257870411894786, "verified": false, "tweet_text": "#SaludRN \ud83d\udc89| Con m\u00e1s de 10 cuadras de filas de autos esperando para la inoculaci\u00f3n contra el COVID-19, el Auto-vac fue un \u00e9xito en #Catriel. Este sistema, que funciona a demanda, permite avanzar \u00e1gilmente con la inmunizaci\u00f3n de las y los vecinos de la localidad. \n\n@RioNegroSalud https://t.co/q0dpACkbah", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["SaludRN", "Catriel"], "mentions": ["RioNegroSalud"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89| Con m\u00e1s de cuadras de filas de autos esperando para la inoculaci\u00f3n contra el COVID-19, el Auto-vac fue un \u00e9xito en . Este sistema, que funciona a demanda, permite avanzar \u00e1gilmente con la inmunizaci\u00f3n de las y los vecinos de la localidad."}, {"id": 1439257411139866634, "verified": false, "tweet_text": "@DiazCanelB en la #CELAC2021 reiter\u00f3 la voluntad d #Cuba d trabajar en el acuerdo d suministro y producci\u00f3n d vacunas para pa\u00edses interesados como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n. #CubaEsBienvenida #DiazCanelEnMexico https://t.co/Rqrwyoz6P9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["CELAC2021", "Cuba", "CubaEsBienvenida", "DiazCanelEnMexico"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "en la reiter\u00f3 la voluntad d d trabajar en el acuerdo d suministro y producci\u00f3n d vacunas para pa\u00edses interesados como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439256597226786823, "verified": false, "tweet_text": "@AdorniNpc @camicamicami__ 1- se trata de un virus nuevo y muy contagioso, que se transmite por v\u00eda a\u00e9rea. \n2- La inmunizaci\u00f3n evita que te contagies y contagies a otros, am\u00e9n de que evita que pases por CTI, y de forma indirecta evita que se desarrollen otras cepas al mutar en gran cantidad de contagios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["AdorniNpc", "camicamicami__"], "country": "MEXICO", "text_es": "- se trata de un virus nuevo y muy contagioso, que se transmite por v\u00eda a\u00e9rea. - La inmunizaci\u00f3n evita que te contagies y contagies a otros, am\u00e9n de que evita que pases por CTI, y de forma indirecta evita que se desarrollen otras cepas al mutar en gran cantidad de contagios"}, {"id": 1439255799713472525, "verified": false, "tweet_text": "#ElCovidSigueActivo \ud83d\udc89\ud83d\ude37\ud83c\udde7\ud83c\uddf7 Brasil suspende la vacunaci\u00f3n de adolescentes por \u201cdesorden\u201d en la inmunizaci\u00f3n https://t.co/x1zbSPjr7x", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["ElCovidSigueActivo"], "tweet_urls": ["https://t.co/x1zbSPjr7x"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude37", "\ud83c\udde7\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83d\ude37\ud83c\udde7\ud83c\uddf7 Brasil suspende la vacunaci\u00f3n de adolescentes por \u201cdesorden\u201d en la inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439255752078774279, "verified": false, "tweet_text": "#ElCovidSigueActivo \ud83d\udc89\ud83d\ude37\ud83c\udde7\ud83c\uddf7 Brasil suspende la vacunaci\u00f3n de adolescentes por \u201cdesorden\u201d en la inmunizaci\u00f3n https://t.co/M17glnzFLp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["ElCovidSigueActivo"], "tweet_urls": ["https://t.co/M17glnzFLp"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude37", "\ud83c\udde7\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83d\ude37\ud83c\udde7\ud83c\uddf7 Brasil suspende la vacunaci\u00f3n de adolescentes por \u201cdesorden\u201d en la inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439255534679494666, "verified": false, "tweet_text": "\"Hoy queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la @PPT_CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados para alcanzar la inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\", dijo @DiazCanelB en la #VICumbreCELAC V\u00eda @Notimex https://t.co/XUmE7cAZGF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["VICumbreCELAC"], "mentions": ["PPT_CELAC", "DiazCanelB", "Notimex"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Hoy queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados para alcanzar la inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\", dijo en la V\u00eda"}, {"id": 1439254982793076736, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/WUXoz1NTxG profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WUXoz1NTxG"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o"}, {"id": 1439252987868815363, "verified": false, "tweet_text": "Arrancamos el s\u00e1bado con la inmunizaci\u00f3n full china y de la mano de Woody. https://t.co/Hkye1G5G58", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Arrancamos el s\u00e1bado con la inmunizaci\u00f3n full china y de la mano de Woody."}, {"id": 1439251052419850247, "verified": false, "tweet_text": "\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\" @DiazCanelB\n#CELAC2021 https://t.co/Wb6BTjajub", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\""}, {"id": 1439250894453972994, "verified": false, "tweet_text": "@PresidenciaCuba #Cuba\ud83c\udde8\ud83c\uddfa \"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\". @DiazCanelB \n\n#CELAC2021", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "CELAC2021"], "mentions": ["PresidenciaCuba", "DiazCanelB"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa \"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\"."}, {"id": 1439250795485175811, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89Vacunaci\u00f3n en provincia: env\u00edan casi 250 mil turnos para segundas dosis\n\n\u2705Adem\u00e1s, desde ayer comenz\u00f3 la vacunaci\u00f3n libre para completar esquemas a mayores de 60 a\u00f1os y la inmunizaci\u00f3n a j\u00f3venes de 17 a\u00f1os sin comorbilidades.\nhttps://t.co/knLx0emDKM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/knLx0emDKM"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89Vacunaci\u00f3n en provincia: env\u00edan casi mil turnos para segundas dosis \u2705Adem\u00e1s, desde ayer comenz\u00f3 la vacunaci\u00f3n libre para completar esquemas a mayores de a\u00f1os y la inmunizaci\u00f3n a j\u00f3venes de a\u00f1os sin comorbilidades."}, {"id": 1439250143015022594, "verified": false, "tweet_text": "@DiazCanelB reiter\u00f3 disposici\u00f3n de #Cuba a trabajar con la @PPT_CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para  pa\u00edses interesados, modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\n\ud83c\udde8\ud83c\uddfa #CubaEnCumbreDeLaCELAC\n\ud83d\udd0a #VICumbreCELAC https://t.co/hPPL0jnmeO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "CubaEnCumbreDeLaCELAC", "VICumbreCELAC"], "mentions": ["DiazCanelB", "PPT_CELAC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd0a", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "reiter\u00f3 disposici\u00f3n de a trabajar con la en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n \ud83c\udde8\ud83c\uddfa \ud83d\udd0a"}, {"id": 1439250052883664900, "verified": false, "tweet_text": "Llegaron 7.200 dosis #Sinopharm a #C\u00f3rdoba \ud83d\udc89\n\n\ud83d\udc49Las vacunas fueron enviadas por Naci\u00f3n para reforzar el plan de inmunizaci\u00f3n provincial.\n\nhttps://t.co/mo7fUvwqc4 https://t.co/Il7tD07PNu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm", "C\u00f3rdoba"], "tweet_urls": ["https://t.co/mo7fUvwqc4"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llegaron dosis a \ud83d\udc89 \ud83d\udc49Las vacunas fueron enviadas por Naci\u00f3n para reforzar el plan de inmunizaci\u00f3n provincial."}, {"id": 1439249947279470594, "verified": false, "tweet_text": "|\ud83c\udde8\ud83c\uddfa| \"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\".\n\n\ud83d\udde3: @DiazCanelB, #CELAC2021. https://t.co/tum1PbGQmc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["CELAC", "CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udde3", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "|\ud83c\udde8\ud83c\uddfa| \"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\". \ud83d\udde3: , ."}, {"id": 1439249510551674884, "verified": false, "tweet_text": "Bolivia recibi\u00f3 600 mil dosis de Vacunas contra el #Coronavirus, donadas por Espa\u00f1a, con las que el pa\u00eds Andino continuar\u00e1 con el plan de Inmunizaci\u00f3n de los ciudadanos. \n#PeriodismoUNAH #NoticiasInternacionales @Mario_Cerna https://t.co/79kkBq5PDu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Coronavirus", "PeriodismoUNAH", "NoticiasInternacionales"], "mentions": ["Mario_Cerna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bolivia recibi\u00f3 mil dosis de Vacunas contra el , donadas por Espa\u00f1a, con las que el pa\u00eds Andino continuar\u00e1 con el plan de Inmunizaci\u00f3n de los ciudadanos."}, {"id": 1439249312450584581, "verified": false, "tweet_text": "Nuestro compromiso con M\u00e9rida no cesa, seguiremos recorriendo las zonas afectadas brindando atenci\u00f3n m\u00e9dica, inmunizacion, entrega de medicamentos, ex\u00e1menes de laboratorio, charlas y cortes de cabello entre otros. @RamonGuevaraMRD #MeridaResisteyAvanza https://t.co/R2ZGIIVwQi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["MeridaResisteyAvanza"], "mentions": ["RamonGuevaraMRD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuestro compromiso con M\u00e9rida no cesa, seguiremos recorriendo las zonas afectadas brindando atenci\u00f3n m\u00e9dica, inmunizacion, entrega de medicamentos, ex\u00e1menes de laboratorio, charlas y cortes de cabello entre otros."}, {"id": 1439249262437715970, "verified": false, "tweet_text": "Christian Perronne,ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la 0MS,declar\u00f3 que todas las personas v4qnad4s deben permanecer en cu4rentena en la temporada de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermed4d gr4ve\nhttps://t.co/7ioSWAiVzl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7ioSWAiVzl"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Christian Perronne,ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la MS,declar\u00f3 que todas las personas v4qnad4s deben permanecer en cu4rentena en la temporada de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermed4d gr4ve"}, {"id": 1439248088917368834, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/cbXnZGIPvE via @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/cbXnZGIPvE"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d via"}, {"id": 1439248064586260480, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/g4RZ63818B via @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/g4RZ63818B"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d via"}, {"id": 1439247628559081475, "verified": false, "tweet_text": "Alrededor de 1.5 millones de vacunas adquiere el MSP para esquema regular de inmunizaci\u00f3n a infantes\n@Salud_Ec #vacunacion #EsquemaInfantil #BCG\n\nhttps://t.co/ivyhpGzzR0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["vacunacion", "EsquemaInfantil", "BCG"], "mentions": ["Salud_Ec"], "tweet_urls": ["https://t.co/ivyhpGzzR0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alrededor de millones de vacunas adquiere el MSP para esquema regular de inmunizaci\u00f3n a infantes"}, {"id": 1439247481913622533, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba \ud83d\udc49 @DiazCanelB: Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n. https://t.co/79RLCpOkgC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "CELAC"], "mentions": ["DiazCanelB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc49 : Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439247118825316360, "verified": false, "tweet_text": "El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave."}, {"id": 1439246945520869381, "verified": false, "tweet_text": "Las personas con discapacidad han enfrentado complicaciones en el proceso de inmunizaci\u00f3n. Ent\u00e9rese aqu\u00ed: https://t.co/Ye61h7CyuO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ye61h7CyuO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las personas con discapacidad han enfrentado complicaciones en el proceso de inmunizaci\u00f3n. Ent\u00e9rese aqu\u00ed:"}, {"id": 1439246933567082502, "verified": false, "tweet_text": "Ante la falta de la II dosis de la vacuna rusa, opt\u00e9 por reiniciar mi ciclo de inmunizaci\u00f3n. Previo mensaje de texto y la respuesta afirmativa, concurr\u00ed al ambulatorio de Santa Rosa -Bqto- sitio al cual me citaron. Venga el lunes, no trabajamos los s\u00e1bados, el que vacuna no vino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ante la falta de la II dosis de la vacuna rusa, opt\u00e9 por reiniciar mi ciclo de inmunizaci\u00f3n. Previo mensaje de texto y la respuesta afirmativa, concurr\u00ed al ambulatorio de Santa Rosa -Bqto- sitio al cual me citaron. Venga el lunes, no trabajamos los s\u00e1bados, el que vacuna no vino"}, {"id": 1439245740442783748, "verified": false, "tweet_text": "@Pinela40452280 @Lordfree9 Pero que inmunizaci\u00f3n ? Es que no dejas de decir cosas incoherentes que ya est\u00e1n demostradas que no es as\u00ed", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Pinela40452280", "Lordfree9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero que inmunizaci\u00f3n ? Es que no dejas de decir cosas incoherentes que ya est\u00e1n demostradas que no es as\u00ed"}, {"id": 1439245588470673409, "verified": true, "tweet_text": "#Internacionales | EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n  \ud83d\udcf0 https://t.co/5m7z67MaCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/5m7z67MaCx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf0"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n \ud83d\udcf0"}, {"id": 1439245541280567297, "verified": false, "tweet_text": "@roslemusmartin Yo sigo con las mismas medidas de sanidad y distancia. Las vacunas no son una cura, ni una inmunizaci\u00f3n total, es solo un mitigante de efectos y no te garantiza que no te contagies. Sigan cuid\u00e1ndose y no se creen falsas seguridades. Ni hemos alcanzado una inmunidad de reba\u00f1o.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["roslemusmartin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo sigo con las mismas medidas de sanidad y distancia. Las vacunas no son una cura, ni una inmunizaci\u00f3n total, es solo un mitigante de efectos y no te garantiza que no te contagies. Sigan cuid\u00e1ndose y no se creen falsas seguridades. Ni hemos alcanzado una inmunidad de reba\u00f1o."}, {"id": 1439245341317074949, "verified": true, "tweet_text": "Este s\u00e1bado 18 solo habr\u00e1 aplicaci\u00f3n de vacunas COVID-19 en los centros de inmunizaci\u00f3n municipal en Guayaquil \u25ba https://t.co/SmfWiCdTgO https://t.co/Gm4mu0DJkw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/SmfWiCdTgO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este s\u00e1bado solo habr\u00e1 aplicaci\u00f3n de vacunas COVID-19 en los centros de inmunizaci\u00f3n municipal en Guayaquil \u25ba"}, {"id": 1439244647356841984, "verified": false, "tweet_text": "@elmundoes \u00a1Maravilloso! Inmunizaci\u00f3n natural y diversi\u00f3n. \u00bfCu\u00e1l es el problema? Pod\u00edais haberlo anunciado para que fu\u00e9semos m\u00e1s gente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Maravilloso! Inmunizaci\u00f3n natural y diversi\u00f3n. \u00bfCu\u00e1l es el problema? Pod\u00edais haberlo anunciado para que fu\u00e9semos m\u00e1s gente."}, {"id": 1439243015176998912, "verified": false, "tweet_text": "@Revista_AyR Como ya no se habla de ello, parece que no existe una inmunizaci\u00f3n natural, ya no nos acordamos de los asintom\u00e1ticos, no presentan sintoma alguno ya que su sistema inmunitaro innato ha actuado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Revista_AyR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como ya no se habla de ello, parece que no existe una inmunizaci\u00f3n natural, ya no nos acordamos de los asintom\u00e1ticos, no presentan sintoma alguno ya que su sistema inmunitaro innato ha actuado."}, {"id": 1439242816836620300, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis de la vacuna #Covid19 es tan importante como la primera, por la protecci\u00f3n que brinda ante el virus. \ud83d\udcaa Solo con esta y estando todos vacunados lograremos la inmunizaci\u00f3n. \u00a1Somos aliados por la salud en Moquegua! \ud83c\uddf5\ud83c\uddea#YoPongoElHombro #JuntosS\u00edPodemos #LaVacunaLlega https://t.co/vqMX9QnJ7C", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Covid19", "YoPongoElHombro", "JuntosS\u00edPodemos", "LaVacunaLlega"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis de la vacuna es tan importante como la primera, por la protecci\u00f3n que brinda ante el virus. \ud83d\udcaa Solo con esta y estando todos vacunados lograremos la inmunizaci\u00f3n. \u00a1Somos aliados por la salud en Moquegua! \ud83c\uddf5\ud83c\uddea"}, {"id": 1439242815695986694, "verified": false, "tweet_text": "Si tienes entre 39 y 40 a\u00f1os y no est\u00e1s vacunado contra la Covid19, env\u00eda tu n\u00famero de c\u00e9dula al 74224 y recibir\u00e1s una cita para ser vacunado en un centro de inmunizaci\u00f3n pr\u00f3ximo a tu domicilio! Avanzamos unidos en el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n https://t.co/6E5Hb8OHSi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si tienes entre y a\u00f1os y no est\u00e1s vacunado contra la Covid19, env\u00eda tu n\u00famero de c\u00e9dula al y recibir\u00e1s una cita para ser vacunado en un centro de inmunizaci\u00f3n pr\u00f3ximo a tu domicilio! Avanzamos unidos en el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439241583615004676, "verified": true, "tweet_text": "#TenPresente En los puntos de vacunaci\u00f3n en \n@TransMilenio podr\u00e1n acudir sin cita todas las personas mayores de 12 a\u00f1os que requieran iniciar o completar su esquema de inmunizaci\u00f3n contra el covid-19, sin importar si est\u00e1n o no afiliados a una EPS. \n\n#MeVacunoEnTransmi \ud83d\udc89 https://t.co/AO588jXXVa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["TenPresente", "MeVacunoEnTransmi"], "mentions": ["TransMilenio"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "En los puntos de vacunaci\u00f3n en podr\u00e1n acudir sin cita todas las personas mayores de a\u00f1os que requieran iniciar o completar su esquema de inmunizaci\u00f3n contra el covid-19, sin importar si est\u00e1n o no afiliados a una EPS. \ud83d\udc89"}, {"id": 1439241282119995395, "verified": false, "tweet_text": "@PolucionBogota @MedicoFernandez @maritzaaceved11 @sanjedrasus @FedemedicaC @maximayer19 @fercasa14 @Telegraph @Lukalofonos @alexaboco @manfredolo13 https://t.co/VCYNjQEF7m https://t.co/22q27RdG1S", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["PolucionBogota", "MedicoFernandez", "maritzaaceved11", "sanjedrasus", "FedemedicaC", "maximayer19", "fercasa14", "Telegraph", "Lukalofonos", "alexaboco", "manfredolo13"], "tweet_urls": ["https://t.co/VCYNjQEF7m"]}, {"id": 1439241136657289223, "verified": false, "tweet_text": "@DiazCanelB : \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed, la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC en acuerdos de suministros y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n\" @radiocadenahab @YolandaParisCa2 https://t.co/RVg77dOmJR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["CELAC"], "mentions": ["DiazCanelB", "radiocadenahab", "YolandaParisCa2"], "country": "MEXICO", "text_es": ": \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed, la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministros y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n\""}, {"id": 1439241007552503808, "verified": true, "tweet_text": "@DiazCanelB| Hoy queremos reiterar la voluntad de #Cuba de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n. https://t.co/9sZW31apcP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Cuba"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Hoy queremos reiterar la voluntad de de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439240446069415937, "verified": false, "tweet_text": "@DiazCanelB : \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed, la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC en acuerdos de suministros y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n\" @radiocadenahab \n@YolandaParisCa2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["CELAC"], "mentions": ["DiazCanelB", "radiocadenahab", "YolandaParisCa2"], "country": "MEXICO", "text_es": ": \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed, la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministros y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n\""}, {"id": 1439239169918836745, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc49 Por la tarde aterrizar\u00e1 en Ezeiza un vuelo con 1.536.000 dosis de Sinopharm. En tanto que el lunes llegar\u00e1 otro cargamento con 1.3336.00 vacunas del laboratorio chino que se sumar\u00e1n a la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n. \n\nM\u00e1s info: https://t.co/hB5IC2QxfL\n#Rosario3 https://t.co/g8fmqwIXyj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Rosario3"], "tweet_urls": ["https://t.co/hB5IC2QxfL"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc49 Por la tarde aterrizar\u00e1 en Ezeiza un vuelo con dosis de Sinopharm. En tanto que el lunes llegar\u00e1 otro cargamento con vacunas del laboratorio chino que se sumar\u00e1n a la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n. M\u00e1s info:"}, {"id": 1439238576483483657, "verified": false, "tweet_text": "Presidente  \ud83c\udde8\ud83c\uddfa @DiazCanelB  \ud83d\udc49reiter\u00f3 la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en objetivo alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n #CELACCuba @CubaMINREX https://t.co/BGnRlPRD1W", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["CELACCuba"], "mentions": ["DiazCanelB", "CubaMINREX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Presidente \ud83c\udde8\ud83c\uddfa \ud83d\udc49reiter\u00f3 la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en objetivo alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n"}, {"id": 1439238532523044873, "verified": false, "tweet_text": ".@DiazCanelB | Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n. https://t.co/TWS9Mb7eIj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": ". | Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439237913619873802, "verified": false, "tweet_text": "\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\" @DiazCanelB #VICumbreCELAC https://t.co/KhOSj01OaX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["VICumbreCELAC"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\""}, {"id": 1439237830602067972, "verified": false, "tweet_text": "#CELACCuba \n\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas... como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n.\n@DiazCanelB\n#CubaEnM\u00e9xico https://t.co/0hrkKoZaZZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["CELACCuba", "CubaEnM\u00e9xico"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas... como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439237332381601798, "verified": false, "tweet_text": "@mariapazza @LassoGuillermo Hijita a\u00fan no llegamos en todos el pa\u00eds a la inmunizaci\u00f3n de reba\u00f1o, la vacunaci\u00f3n sigue y posteriormente esperemos el cumplimiento de los compromisos de campa\u00f1a\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["mariapazza", "LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hijita a\u00fan no llegamos en todos el pa\u00eds a la inmunizaci\u00f3n de reba\u00f1o, la vacunaci\u00f3n sigue y posteriormente esperemos el cumplimiento de los compromisos de campa\u00f1a\u2026"}, {"id": 1439237236575326209, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba \ud83c\udf1f\n@DiazCanelB, mi presidente, patentiza en #CELAC2021 la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\" https://t.co/6kvFpp2QpZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf1f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf1f , mi presidente, patentiza en la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\""}, {"id": 1439237115611648000, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/HPU0OYfts5 a trav\u00e9s de @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/HPU0OYfts5"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439237021134897160, "verified": true, "tweet_text": "Bolivia recibi\u00f3 m\u00e1s de 600.000 dosis de vacunas contra el coronavirus donadas por Espa\u00f1a y por Francia, que permitir\u00e1n reforzar el plan de inmunizaci\u00f3n contra la enfermedad en la naci\u00f3n andina https://t.co/gRROcPSSDZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Bolivia recibi\u00f3 m\u00e1s de dosis de vacunas contra el coronavirus donadas por Espa\u00f1a y por Francia, que permitir\u00e1n reforzar el plan de inmunizaci\u00f3n contra la enfermedad en la naci\u00f3n andina"}, {"id": 1439235505388990478, "verified": false, "tweet_text": "Resumen de Noticias Completo https://t.co/3F3XseKTWd\n\nEn Panam\u00e1 se han aplicado m\u00e1s de 5.3 millones de dosis de las vacunas contra la Covid-19\n\nEl informe del Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n del Ministerio de Salud (Minsa) detall\u00f3 que desde el pasado 20 de enero....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3F3XseKTWd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Resumen de Noticias Completo En Panam\u00e1 se han aplicado m\u00e1s de millones de dosis de las vacunas contra la Covid-19 El informe del Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n del Ministerio de Salud (Minsa) detall\u00f3 que desde el pasado de enero...."}, {"id": 1439235152157229056, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udf10| Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\" - El Diestro https://t.co/BwxJZIGsoi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BwxJZIGsoi"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf10", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf10| Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\" - El Diestro"}, {"id": 1439234085625507842, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/Kmd3xMGIXK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Kmd3xMGIXK"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d"}, {"id": 1439233760063594497, "verified": false, "tweet_text": "El proceso de inmunizaci\u00f3n de los ni\u00f1os cubanos se desarrolla con la vacuna Soberana 02, la cual ya se aplica a aquellos comprendidos entre los dos y los 18 a\u00f1os\n#CubaPorLaSalud \n@Tocororo2021 https://t.co/eMK3bMlVky", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["CubaPorLaSalud"], "mentions": ["Tocororo2021"], "country": "MEXICO", "text_es": "El proceso de inmunizaci\u00f3n de los ni\u00f1os cubanos se desarrolla con la vacuna Soberana , la cual ya se aplica a aquellos comprendidos entre los dos y los a\u00f1os"}, {"id": 1439233758616604672, "verified": false, "tweet_text": "En la Intervenci\u00f3n de nuestro presidente @DiazCanelB en la VI Cumbre de la Celac reafirm\u00f3 que el gobierno de\u00a0#Cuba defender\u00e1 el estado socialista, reiter\u00f3 la voluntad de trabajar\u00a0en acuerdos para el suministro y producci\u00f3n de vacunas  para lograr la inmunizaci\u00f3n de la regi\u00f3n. https://t.co/raxSlvjJPU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Cuba"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la Intervenci\u00f3n de nuestro presidente en la VI Cumbre de la Celac reafirm\u00f3 que el gobierno de defender\u00e1 el estado socialista, reiter\u00f3 la voluntad de trabajar en acuerdos para el suministro y producci\u00f3n de vacunas para lograr la inmunizaci\u00f3n de la regi\u00f3n."}, {"id": 1439233087259435010, "verified": false, "tweet_text": "En #VICumbreCELAC  @DiazCanelB reitera que \"La voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\" #CubaEnMexico https://t.co/djzY01q1ke", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["VICumbreCELAC", "CubaEnMexico"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "En reitera que \"La voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\""}, {"id": 1439232978069213191, "verified": false, "tweet_text": "Este s\u00e1bado 18 solo habr\u00e1 aplicaci\u00f3n de vacunas COVID-19 en los centros de inmunizaci\u00f3n municipal en Guayaquil \u25ba https://t.co/MmY8g9OxAI https://t.co/VRIlk1rtJo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MmY8g9OxAI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este s\u00e1bado solo habr\u00e1 aplicaci\u00f3n de vacunas COVID-19 en los centros de inmunizaci\u00f3n municipal en Guayaquil \u25ba"}, {"id": 1439232947056427012, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba reiter\u00f3 la voluntad d trabajar en acuerdos para el suministro y producci\u00f3n d vacunas para pa\u00edses interesados, como \u201cuna modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n en la regi\u00f3n\u201d. \n#CELACCuba #CubaEnMexico\n@DeZurdaTeam https://t.co/yaDZXe2BQD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "CELACCuba", "CubaEnMexico"], "mentions": ["DeZurdaTeam"], "country": "MEXICO", "text_es": "reiter\u00f3 la voluntad d trabajar en acuerdos para el suministro y producci\u00f3n d vacunas para pa\u00edses interesados, como \u201cuna modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n en la regi\u00f3n\u201d."}, {"id": 1439232751689998343, "verified": false, "tweet_text": "El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben estar en cuarentena para el invierno o corren el peligro de enfermedad grave", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben estar en cuarentena para el invierno o corren el peligro de enfermedad grave"}, {"id": 1439232733318897670, "verified": false, "tweet_text": "1/\"Sino se liberan las patentes, sino se comparte la tecnolog\u00eda no llegaremos al objetivo de inmunizaci\u00f3n en el tiempo oportuno y la pandemia terminar\u00e1 por llevarse m\u00e1s vidas y colapsar\u00e1n nuestras econom\u00edas (...)\u201d https://t.co/vQ1PpFRMHY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "/\"Sino se liberan las patentes, sino se comparte la tecnolog\u00eda no llegaremos al objetivo de inmunizaci\u00f3n en el tiempo oportuno y la pandemia terminar\u00e1 por llevarse m\u00e1s vidas y colapsar\u00e1n nuestras econom\u00edas (...)\u201d"}, {"id": 1439232733075722244, "verified": true, "tweet_text": "\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\". https://t.co/FHLpLjP2IE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["CELAC"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\"."}, {"id": 1439232681494126595, "verified": false, "tweet_text": "La inmunizaci\u00f3n a pobladores cajamarquinos de 30 a\u00f1os de edad en adelante, les permitir\u00e1 trabajar o estudiar con mayor seguridad.\n\nEstamos dando apoyo log\u00edstico a los principales vacunatorios de Cajamarca, Ba\u00f1os del Inca, La Enca\u00f1ada y Namora.\n\n#JuntosS\u00edPodemos #SouthernPer\u00fa https://t.co/p2YtenltKg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["JuntosS\u00edPodemos", "SouthernPer\u00fa"], "country": "MEXICO", "text_es": "La inmunizaci\u00f3n a pobladores cajamarquinos de a\u00f1os de edad en adelante, les permitir\u00e1 trabajar o estudiar con mayor seguridad. Estamos dando apoyo log\u00edstico a los principales vacunatorios de Cajamarca, Ba\u00f1os del Inca, La Enca\u00f1ada y Namora."}, {"id": 1439232139556425728, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Para cuidarnos entre todos! Con apoyo del IMeFiR realizamos jornadas de vacunaci\u00f3n en el barrio Yohas\u00e1, para colaborar con cientos de vecinos a iniciar o completar su esquema de inmunizaci\u00f3n. https://t.co/v3xMNAdZBI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Para cuidarnos entre todos! Con apoyo del IMeFiR realizamos jornadas de vacunaci\u00f3n en el barrio Yohas\u00e1, para colaborar con cientos de vecinos a iniciar o completar su esquema de inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439231578333396994, "verified": false, "tweet_text": "Tras realizar las labores de limpieza ante el deslizamiento ocurrido anoche a la altura de la playa Los Yuyos, en la Costa Verde, en Barranco, informamos que la v\u00eda se apertur\u00f3 de norte a sur para que las personas puedan acudir a su centro de inmunizaci\u00f3n contra el #COVID19. https://t.co/U2bYNHffcl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tras realizar las labores de limpieza ante el deslizamiento ocurrido anoche a la altura de la playa Los Yuyos, en la Costa Verde, en Barranco, informamos que la v\u00eda se apertur\u00f3 de norte a sur para que las personas puedan acudir a su centro de inmunizaci\u00f3n contra el ."}, {"id": 1439231556736925700, "verified": false, "tweet_text": "@DiazCanelB \ud83c\udde8\ud83c\uddfa \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n.\"\ud83c\udf0e\u2764\ufe0f\ud83d\udd4a\ufe0f\ud83c\udde8\ud83c\uddfa https://t.co/yPTuLwzqnO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["DiazCanelB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd4a\ufe0f", "\ud83c\udf0e", "\u2764\ufe0f", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n.\"\ud83c\udf0e\u2764\ufe0f\ud83d\udd4a\ufe0f\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"}, {"id": 1439231045660971016, "verified": false, "tweet_text": "El presidente, @DiazCanelB reiter\u00f3 la voluntad de trabajar en el marco de la @PPT_CELAC  en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas, como \"modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\". #DiazCanelEnMexico #Matanzas https://t.co/fS7hdHdkdT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["DiazCanelEnMexico", "Matanzas"], "mentions": ["DiazCanelB", "PPT_CELAC"], "country": "MEXICO", "text_es": "El presidente, reiter\u00f3 la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas, como \"modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\"."}, {"id": 1439231041336664069, "verified": false, "tweet_text": "#SaludCF | La jefa Nacional del\u00a0Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n\u00a0(PAI), Itzel de Hewitt\u00a0reiter\u00f3 que\u00a0Panam\u00e1\u00a0cuenta con\u00a024 vacunas\u00a0dentro del sistema de salud, el cual reiter\u00f3 que es uno de los mejores esquemas en toda la regi\u00f3n de las Am\u00e9ricas.\n\nhttps://t.co/SR6Hj3RlOX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["SaludCF"], "tweet_urls": ["https://t.co/SR6Hj3RlOX"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La jefa Nacional del Programa Ampliado de Inmunizaci\u00f3n (PAI), Itzel de Hewitt reiter\u00f3 que Panam\u00e1 cuenta con vacunas dentro del sistema de salud, el cual reiter\u00f3 que es uno de los mejores esquemas en toda la regi\u00f3n de las Am\u00e9ricas."}, {"id": 1439230978271203329, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd25 Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d\n\nhttps://t.co/fo2DM0x259", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fo2DM0x259"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd25", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd25 Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d"}, {"id": 1439230911745253382, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd25 Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d\n\nhttps://t.co/fo2DM0x259 https://t.co/YILmHvJZAE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fo2DM0x259", "https://t.co/YILmHvJZAE"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd25", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd25 Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d"}, {"id": 1439230858179788806, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd25 Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d\n\nhttps://t.co/fo2DM0x259 https://t.co/X7XOYIHcxy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fo2DM0x259", "https://t.co/X7XOYIHcxy"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd25", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd25 Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d"}, {"id": 1439230775241621509, "verified": false, "tweet_text": "Presidente de #Cuba en #CumbreCelac: \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed, la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC en acuerdos de suministros y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n.\" https://t.co/EQgG0jKA15", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "CumbreCelac", "CELAC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Presidente de en : \"Hoy queremos reiterar aqu\u00ed, la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministros y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n.\""}, {"id": 1439230632492679168, "verified": true, "tweet_text": "#TenPresente En los puntos de vacunaci\u00f3n en @TransMilenio podr\u00e1n acudir sin cita todas las personas mayores de 12 a\u00f1os que requieran iniciar o completar su esquema de inmunizaci\u00f3n contra el covid-19, sin importar si est\u00e1n o no afiliados a una EPS. \n\n#MeVacunoEnTransmi \ud83d\udc89 https://t.co/2ICNXGRsI7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["TenPresente", "MeVacunoEnTransmi"], "mentions": ["TransMilenio"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "En los puntos de vacunaci\u00f3n en podr\u00e1n acudir sin cita todas las personas mayores de a\u00f1os que requieran iniciar o completar su esquema de inmunizaci\u00f3n contra el covid-19, sin importar si est\u00e1n o no afiliados a una EPS. \ud83d\udc89"}, {"id": 1439230484760961024, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd25 Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d\n\nhttps://t.co/fo2DM0x259 https://t.co/uP1UuVlZCc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fo2DM0x259", "https://t.co/uP1UuVlZCc"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd25", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd25 Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d"}, {"id": 1439228571428478980, "verified": false, "tweet_text": ".@DiazCanelB | \"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\".\n\n#CELAC2021 https://t.co/GCOJhZoEIN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB"], "tweet_urls": ["https://t.co/GCOJhZoEIN"], "country": "MEXICO", "text_es": ". | \"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\"."}, {"id": 1439228561811034113, "verified": false, "tweet_text": "Esperanza de uni\u00f3n y de prosperidad en el marco de la CELAC para alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n. #CubaEsBienvenida @DiazCanelB #BioCubaFarma #Capital #Cuba https://t.co/vNMiKlRXBz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["CubaEsBienvenida", "BioCubaFarma", "Capital", "Cuba"], "mentions": ["DiazCanelB"], "tweet_urls": ["https://t.co/vNMiKlRXBz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esperanza de uni\u00f3n y de prosperidad en el marco de la CELAC para alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439228378041696261, "verified": false, "tweet_text": "San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19 https://t.co/rcXRztrHEo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rcXRztrHEo"], "country": "MEXICO", "text_es": "San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19"}, {"id": 1439228094733340673, "verified": false, "tweet_text": "#Nicaragua| Este lunes 20 de Septiembre inicia jornada de vacunaci\u00f3n voluntaria para mayores de 30 a\u00f1os.\n\n\ud83d\udd34Primera dosis \n\nEstos son los puntos fijos de inmunizaci\u00f3n \n\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\n\n#SaludEnFamiliaYComunidad \n#2021SoberaniaEnMiTierra https://t.co/QL5CpJeu4c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Nicaragua", "SaludEnFamiliaYComunidad", "2021SoberaniaEnMiTierra"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Este lunes de Septiembre inicia jornada de vacunaci\u00f3n voluntaria para mayores de a\u00f1os. \ud83d\udd34Primera dosis Estos son los puntos fijos de inmunizaci\u00f3n \ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47"}, {"id": 1439227967549366277, "verified": true, "tweet_text": "#Internacionales | EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n  \u2935 https://t.co/5m7z67MaCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/5m7z67MaCx"], "tweet_emoticons": ["\u2935"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n \u2935"}, {"id": 1439227818366406660, "verified": false, "tweet_text": "@DiazCanelB | Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n. #CELACCuba https://t.co/W4270Wfs85", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["CELACCuba"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439227759427981313, "verified": false, "tweet_text": "#RCVNoticias \n\nLas autoridades tambi\u00e9n comenzaron con la inmunizaci\u00f3n de menores de edad entre los 15 a 17 a\u00f1os.\n\nAqu\u00ed los detalles \u2b07\ufe0f \nhttps://t.co/JB6NzawgzX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["RCVNoticias"], "tweet_urls": ["https://t.co/JB6NzawgzX"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las autoridades tambi\u00e9n comenzaron con la inmunizaci\u00f3n de menores de edad entre los a a\u00f1os. Aqu\u00ed los detalles \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1439227706709790722, "verified": false, "tweet_text": "Presidente  @DiazCanelB en #CELAC2021: Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n https://t.co/3aYhrobVEd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Presidente en : Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n"}, {"id": 1439227462966202371, "verified": false, "tweet_text": "@DiazCanelB: Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n. #CubaEsBienvenida https://t.co/Db92X3lC25", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["CubaEsBienvenida"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": ": Hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439225529870307332, "verified": false, "tweet_text": "\u00abQueremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de #vacunas\ud83d\udc89 para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta #inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\u00bb.\n\ud83d\udde3\ufe0f @DiazCanelB \ud83c\udde8\ud83c\uddfa\n#CELAC2021 https://t.co/k8TB0a6cw9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["CELAC", "vacunas", "inmunizaci\u00f3n", "CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\ud83d\udde3\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00abQueremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de \ud83d\udc89 para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta universal en la regi\u00f3n\u00bb. \ud83d\udde3\ufe0f \ud83c\udde8\ud83c\uddfa"}, {"id": 1439225494247989248, "verified": false, "tweet_text": "#Inmunizaci\u00f3n |  As\u00ed mismo, 22 millones de personas, casi el 60%, han recibido ya al menos una dosis\n\nhttps://t.co/Lk6Pdai9Y3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Inmunizaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/Lk6Pdai9Y3"], "country": "MEXICO", "text_es": "| As\u00ed mismo, millones de personas, casi el %, han recibido ya al menos una dosis"}, {"id": 1439225478431264772, "verified": false, "tweet_text": "#CELACCuba por la Vida\u2665\ufe0f\ud83c\udf10\n\n\"Queremos reiterar la voluntad d trabajar en el marco d la CELAC en acuerdos d suministro y producci\u00f3n d vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo d alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\" @DiazCanelB https://t.co/Al9XSiJcfe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["CELACCuba"], "mentions": ["DiazCanelB"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf10", "\u2665\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "por la Vida\u2665\ufe0f\ud83c\udf10 \"Queremos reiterar la voluntad d trabajar en el marco d la CELAC en acuerdos d suministro y producci\u00f3n d vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo d alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\""}, {"id": 1439224624370307074, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Las vacunas ya est\u00e1n aqu\u00ed!Comenzar\u00e1 de inmediato el proceso de inmunizaci\u00f3n del f\u00fatbol colombiano. Junto a la @CONMEBOL y con la gran ayuda de Sinovac Biotech Ltd, hacemos m\u00e1s seguro el f\u00fatbol sudamericano.\n\n\ud83d\udd17 https://t.co/9PFfAbbxdO https://t.co/tfz1LVdC04", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["CONMEBOL"], "tweet_urls": ["https://t.co/9PFfAbbxdO"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd17"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Las vacunas ya est\u00e1n aqu\u00ed!Comenzar\u00e1 de inmediato el proceso de inmunizaci\u00f3n del f\u00fatbol colombiano. Junto a la y con la gran ayuda de Sinovac Biotech Ltd, hacemos m\u00e1s seguro el f\u00fatbol sudamericano. \ud83d\udd17"}, {"id": 1439224423463198721, "verified": false, "tweet_text": "En la #VICumbreCELAC el presidente @DiazCanelB reiter\u00f3 \"la voluntad de trabajar en el marco de la #CELAC2021, en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n en la regi\u00f3n\". https://t.co/T2Vsas0viA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["VICumbreCELAC", "CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la el presidente reiter\u00f3 \"la voluntad de trabajar en el marco de la , en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n en la regi\u00f3n\"."}, {"id": 1439224142927175680, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/US1CJ6fhTd\n\n( Sent from NotiCel )", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/US1CJ6fhTd"], "country": "USA", "text_en": "( Sent from NotiCel )"}, {"id": 1439223614478462979, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/0cZR3TiQDd", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0cZR3TiQDd"]}, {"id": 1439223528314785792, "verified": false, "tweet_text": "@MariaStilosa0 Gracias, lo he encontrado en noticias en espa\u00f1ol.\nhttps://t.co/0cZR3TiQDd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["MariaStilosa0"], "tweet_urls": ["https://t.co/0cZR3TiQDd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias, lo he encontrado en noticias en espa\u00f1ol."}, {"id": 1439223414829592583, "verified": false, "tweet_text": "San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el\u00a0COVID-19 https://t.co/RX5NUD3z5b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RX5NUD3z5b"], "country": "MEXICO", "text_es": "San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19"}, {"id": 1439223291051446278, "verified": true, "tweet_text": ".@DiazCanelB | \"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\".\n\n#CELAC2021 https://t.co/ESbiJmjUAQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": ". | \"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n\"."}, {"id": 1439222683657461760, "verified": true, "tweet_text": "Los casos positivos presentan menos de 1% de la poblaci\u00f3n correccional, seg\u00fan la secretaria del Departamento de Correcci\u00f3n y Rehabilitaci\u00f3n, Ana Escobar. https://t.co/PvPI0okbK9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PvPI0okbK9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los casos positivos presentan menos de % de la poblaci\u00f3n correccional, seg\u00fan la secretaria del Departamento de Correcci\u00f3n y Rehabilitaci\u00f3n, Ana Escobar."}, {"id": 1439222161819017218, "verified": false, "tweet_text": "#FocoInformativo || Mundo\u27a1 India pone 25 millones de vacunas en el cumplea\u00f1os de Primer Ministro \n#18Sept #India #vacunacion #PrimerMinistro #coronavirus #Covid_19 #inmunizacion #casos\nhttps://t.co/TzXDzty4BU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["FocoInformativo", "18Sept", "India", "vacunacion", "PrimerMinistro", "coronavirus", "Covid_19", "inmunizacion", "casos"], "tweet_urls": ["https://t.co/TzXDzty4BU"], "tweet_emoticons": ["\u27a1", "XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| Mundo\u27a1 India pone millones de vacunas en el cumplea\u00f1os de Primer Ministro"}, {"id": 1439222143385022476, "verified": false, "tweet_text": "Tambi\u00e9n insiste en que Am\u00e9rica Latina debe trabajar para alcanzar la inmunizaci\u00f3n. \nAplaude el di\u00e1logo de Venezuela en M\u00e9xico. \n\n\"Urge revitalizar la #CELAC2021 para avanzar hacia una recuperaci\u00f3n inclusiva\", dice D\u00edaz-Canel.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["CELAC2021"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n insiste en que Am\u00e9rica Latina debe trabajar para alcanzar la inmunizaci\u00f3n. Aplaude el di\u00e1logo de Venezuela en M\u00e9xico. \"Urge revitalizar la para avanzar hacia una recuperaci\u00f3n inclusiva\", dice D\u00edaz-Canel."}, {"id": 1439221757139951630, "verified": false, "tweet_text": "@elyiyitu @NightHowl11 @farmafilico @Berto_MP @Eva_Angelina_79 @unduca @EvaristoLPR @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio @AngelGarciaMon8 T\u00fa te meter\u00edas un palo en el culo si te dijeran que inmuniza.\nYo no llego a tanto a\u00fan sin saber de inmunizaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["elyiyitu", "NightHowl11", "farmafilico", "Berto_MP", "Eva_Angelina_79", "unduca", "EvaristoLPR", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio", "AngelGarciaMon8"], "country": "MEXICO", "text_es": "T\u00fa te meter\u00edas un palo en el culo si te dijeran que inmuniza. Yo no llego a tanto a\u00fan sin saber de inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439221229962121226, "verified": false, "tweet_text": "VacunaFest EN VIVO: \u00faltimas noticias de la jornada de inmunizaci\u00f3n para j\u00f3venes de 25 a m\u00e1s HOY, 18 de\u00a0septiembre https://t.co/28Xzkr7Kr1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/28Xzkr7Kr1"], "country": "MEXICO", "text_es": "VacunaFest EN VIVO: \u00faltimas noticias de la jornada de inmunizaci\u00f3n para j\u00f3venes de a m\u00e1s HOY, de septiembre"}, {"id": 1439218706597523462, "verified": false, "tweet_text": "Ya se hizo la inmunizaci\u00f3n.\n\nOra un pozolito para la recuperaci\u00f3n o qu\u00e9? https://t.co/gnqU9CNlH7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya se hizo la inmunizaci\u00f3n. Ora un pozolito para la recuperaci\u00f3n o qu\u00e9?"}, {"id": 1439218684782841856, "verified": false, "tweet_text": "Es la Fuerza de un Pa\u00eds. Avanza la vacunaci\u00f3n en edades pedi\u00e1tricas en la provincia espirituana. Abdala y Soberana ya corren por el cuerpo de nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes y as\u00ed lograr  la inmunizaci\u00f3n. Gracias Fidel. #YoMeVacuno, #CubaViva,#CubaSalvaVidas https://t.co/wDHLU7DIoI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno", "CubaViva", "CubaSalvaVidas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es la Fuerza de un Pa\u00eds. Avanza la vacunaci\u00f3n en edades pedi\u00e1tricas en la provincia espirituana. Abdala y Soberana ya corren por el cuerpo de nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes y as\u00ed lograr la inmunizaci\u00f3n. Gracias Fidel. , ,"}, {"id": 1439217959633833989, "verified": false, "tweet_text": "Mayores de 60 a\u00f1os podr\u00e1n aplicarse la segunda dosis sin turno \ud83d\udc89 As\u00ed lo anunci\u00f3 el gobernador Axel Kicillof. Adem\u00e1s confirm\u00f3 el inicio de la inmunizaci\u00f3n para adolescentes de 17 a\u00f1os sin factores de riesgo \u27a1\ufe0f https://t.co/bP4SvaC8e4 https://t.co/oXHMuHmwgS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bP4SvaC8e4"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mayores de a\u00f1os podr\u00e1n aplicarse la segunda dosis sin turno \ud83d\udc89 As\u00ed lo anunci\u00f3 el gobernador Axel Kicillof. Adem\u00e1s confirm\u00f3 el inicio de la inmunizaci\u00f3n para adolescentes de a\u00f1os sin factores de riesgo \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1439217794168598531, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34 [EN VIVO] Luis Arce Catacora, presidente de Bolivia: \u201csi no se liberan las patentes, si no se comparte la tecnolog\u00eda, no llegaremos al objetivo de la inmunizaci\u00f3n en el tiempo oportuno\"\n#ElInformativoxNacional https://t.co/cAY2EPiwhw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["ElInformativoxNacional"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 [EN VIVO] Luis Arce Catacora, presidente de Bolivia: \u201csi no se liberan las patentes, si no se comparte la tecnolog\u00eda, no llegaremos al objetivo de la inmunizaci\u00f3n en el tiempo oportuno\""}, {"id": 1439217606217670664, "verified": false, "tweet_text": "@LolaneuroMD Ya es un ant\u00eddoto. De eficacia insegura, pero asumido por los talib\u00e1n del c*vid como ant\u00eddoto. \nSolo hablan de inmunizaci\u00f3n para se\u00f1alar a los que dudamos de la \u00e9tica farmac\u00e9utica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["LolaneuroMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya es un ant\u00eddoto. De eficacia insegura, pero asumido por los talib\u00e1n del c*vid como ant\u00eddoto. Solo hablan de inmunizaci\u00f3n para se\u00f1alar a los que dudamos de la \u00e9tica farmac\u00e9utica."}, {"id": 1439216744841809926, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udea8 #ENVIVO | \ud83d\udc89 VacunaFest: \u00faltimas noticias de la jornada de inmunizaci\u00f3n para j\u00f3venes de 25 a m\u00e1s\n\nConoce todos los detalles de esta nueva jornada de inmunizaci\u00f3n de 36 horas ininterrumpidas. Minsa se\u00f1al\u00f3 que priorizar\u00e1 a las personas con segunda dosis.\n\nhttps://t.co/I1pIusZGcA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["ENVIVO"], "tweet_urls": ["https://t.co/I1pIusZGcA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8 | \ud83d\udc89 VacunaFest: \u00faltimas noticias de la jornada de inmunizaci\u00f3n para j\u00f3venes de a m\u00e1s Conoce todos los detalles de esta nueva jornada de inmunizaci\u00f3n de horas ininterrumpidas. Minsa se\u00f1al\u00f3 que priorizar\u00e1 a las personas con segunda dosis."}, {"id": 1439216516457709572, "verified": false, "tweet_text": "Un pinchazo de amor y salud sintieron ni\u00f1os y adolescentes de la comunidad Hait\u00ed en Santa Cruz del Sur al recibir la primera dosis de la vacuna Soberana 02, proceso que contin\u00faa este domingo con la inmunizaci\u00f3n a los peque\u00f1os de 2-10 a\u00f1os.\nhttps://t.co/A0XaauOM5T https://t.co/8bWDDafhi7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/A0XaauOM5T"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un pinchazo de amor y salud sintieron ni\u00f1os y adolescentes de la comunidad Hait\u00ed en Santa Cruz del Sur al recibir la primera dosis de la vacuna Soberana , proceso que contin\u00faa este domingo con la inmunizaci\u00f3n a los peque\u00f1os de -10 a\u00f1os."}, {"id": 1439216410488721417, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\ude37|#COVID19 | San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19\n\nAmpl\u00eda aqu\u00ed \ud83d\udd17https://t.co/OE2cT6daME\n\n#DiarioLibre #ActualidadDL #Vac\u00fanateRD https://t.co/MyNXooOBuV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "DiarioLibre", "ActualidadDL", "Vac\u00fanateRD"], "tweet_urls": ["https://t.co/OE2cT6daME"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udd17"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37| | San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19 Ampl\u00eda aqu\u00ed \ud83d\udd17"}, {"id": 1439215163861839878, "verified": false, "tweet_text": "#DosisDeEsperanza | #Cochabamba recibe m\u00e1s de 640.000 vacunas #AstraZeneca, que vienen de la cooperaci\u00f3n internacional para reforzar la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n masiva contra la #Covid_19. https://t.co/7Jp0XTZfgG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["DosisDeEsperanza", "Cochabamba", "AstraZeneca", "Covid_19"], "tweet_urls": ["https://t.co/7Jp0XTZfgG"], "country": "MEXICO", "text_es": "| recibe m\u00e1s de vacunas , que vienen de la cooperaci\u00f3n internacional para reforzar la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n masiva contra la ."}, {"id": 1439215148263161856, "verified": true, "tweet_text": "Este s\u00e1bado 18 solo habr\u00e1 aplicaci\u00f3n de vacunas COVID-19 en los centros de inmunizaci\u00f3n municipal en Guayaquil\u25bahttps://t.co/x6Jh2jLGFv https://t.co/Yz0vQ2hi1a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/x6Jh2jLGFv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este s\u00e1bado solo habr\u00e1 aplicaci\u00f3n de vacunas COVID-19 en los centros de inmunizaci\u00f3n municipal en Guayaquil\u25ba"}, {"id": 1439214115260674048, "verified": false, "tweet_text": "[18.SEP][Provincia: #Salamanca] Porcentaje de residentes vacunados por grupos etarios tras las 436 dosis administradas ayer. 329 personas completaron la pauta de inmunizaci\u00f3n. https://t.co/pt7d5RFrP1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Salamanca"], "country": "MEXICO", "text_es": "[18.SEP][Provincia: ] Porcentaje de residentes vacunados por grupos etarios tras las dosis administradas ayer. personas completaron la pauta de inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439213394674978819, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83e\udda0\ud83d\ude37\u2695\ud83d\udc89 Con la incorporaci\u00f3n hoy de las provincias que a\u00fan no hab\u00edan empezado la vacunaci\u00f3n en el grupo de 2 a 11 a\u00f1os de edad, #Cuba desarrolla en todos sus territorios la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n contra la #Covid19 en edades pedi\u00e1tricas  #RadioRebelde #Salud  #VacunasCubanas https://t.co/YZjIwJ3sc7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "Covid19", "RadioRebelde", "Salud", "VacunasCubanas"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude37", "\u2695", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83e\udda0\ud83d\ude37\u2695\ud83d\udc89 Con la incorporaci\u00f3n hoy de las provincias que a\u00fan no hab\u00edan empezado la vacunaci\u00f3n en el grupo de a a\u00f1os de edad, desarrolla en todos sus territorios la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n contra la en edades pedi\u00e1tricas"}, {"id": 1439213176768376833, "verified": false, "tweet_text": "#LTahora #Cochabamba\nM\u00e1s de 600 mil vacunas Aztrazeneca contra la Covid-19 arribaron esta ma\u00f1ana con la finalidad de continuar con la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n. \n\ud83d\udcf7 Jos\u00e9 Rocha - Los Tiempos https://t.co/9JlKPaeqH6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["LTahora", "Cochabamba"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s de mil vacunas Aztrazeneca contra la Covid-19 arribaron esta ma\u00f1ana con la finalidad de continuar con la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n. \ud83d\udcf7 Jos\u00e9 Rocha - Los Tiempos"}, {"id": 1439212785188196352, "verified": false, "tweet_text": "#LTahora #Cochabamba\nM\u00e1s de 600 mil vacunas Aztrazeneca contra la Covid-19 arrib\u00f3 esta ma\u00f1ana con la finalidad de continuar con la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n. \n\ud83d\udcf7 Jos\u00e9 Rocha - Los Tiempos https://t.co/gBCsKNgIKH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["LTahora", "Cochabamba"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s de mil vacunas Aztrazeneca contra la Covid-19 arrib\u00f3 esta ma\u00f1ana con la finalidad de continuar con la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n. \ud83d\udcf7 Jos\u00e9 Rocha - Los Tiempos"}, {"id": 1439212612324053001, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udf43Trabajamos de la mano con la Sociedad Civil Organizada, haciendo seguimiento a diario en los tres puntos donde se llevan a cabo las jornadas de inmunizaci\u00f3n.\n\n \u00a1Porque para nosotros la salud es lo primero!\n\n@GeorgetteTop \n@HectoRodriguez \n@noticierovv \n https://t.co/gRZHIweAJ9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["GeorgetteTop", "HectoRodriguez", "noticierovv"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf43"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf43Trabajamos de la mano con la Sociedad Civil Organizada, haciendo seguimiento a diario en los tres puntos donde se llevan a cabo las jornadas de inmunizaci\u00f3n. \u00a1Porque para nosotros la salud es lo primero!"}, {"id": 1439212605692944388, "verified": false, "tweet_text": "#FlorencioVarela: #Vacunaci\u00f3nLibre: @Andreswatsonok  y @Kicillofok  anunciaron ampliaciones en la modalidad de inmunizaci\u00f3n https://t.co/npaQMW40da https://t.co/j8dvR06tya", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["FlorencioVarela", "Vacunaci\u00f3nLibre"], "mentions": ["Andreswatsonok", "Kicillofok"], "tweet_urls": ["https://t.co/npaQMW40da"], "country": "MEXICO", "text_es": ": : y anunciaron ampliaciones en la modalidad de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439212477250736137, "verified": true, "tweet_text": "EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n https://t.co/JMg7U9mYXR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JMg7U9mYXR"], "country": "MEXICO", "text_es": "EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439211481422311429, "verified": false, "tweet_text": "Cuando fueron a poner su \"voto castigo\" o simplemente, no fueron, NO PENSARON EN ESTO?: \n\nCoronavirus: el 86% de los mayores de 18 ya se aplic\u00f3 una dosis de vacuna anti covid | Todos los porcentajes de inmunizaci\u00f3n seg\u00fan la edad https://t.co/WdV62kDITi a trav\u00e9s de @Pagina12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["pagina12"], "tweet_urls": ["https://t.co/WdV62kDITi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando fueron a poner su \"voto castigo\" o simplemente, no fueron, NO PENSARON EN ESTO?: Coronavirus: el % de los mayores de ya se aplic\u00f3 una dosis de vacuna anti covid | Todos los porcentajes de inmunizaci\u00f3n seg\u00fan la edad a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439209931522052099, "verified": false, "tweet_text": "#Atenci\u00f3n Se informa al personal docente, administrativo y obrero de la @UCarabobo que hasta el d\u00eda martes #21Sep tienen oportunidad de solicitar cita para ser incluidos en el Plan de Inmunizaci\u00f3n Anticovid 19. Pueden hacerlo a trav\u00e9s de Intranet o por el nro. 0414-4388845.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Atenci\u00f3n", "21Sep"], "mentions": ["UCarabobo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se informa al personal docente, administrativo y obrero de la que hasta el d\u00eda martes tienen oportunidad de solicitar cita para ser incluidos en el Plan de Inmunizaci\u00f3n Anticovid . Pueden hacerlo a trav\u00e9s de Intranet o por el nro. -4388845."}, {"id": 1439209052249153536, "verified": false, "tweet_text": "@edgonmir @FisicoImporta @miguipere Eso tampoco podemos saberlo aun. Las mutaciones son al azar y tampoco abemos qu\u00e9 variantes podr\u00edan establecerse y c\u00f3mo afectar\u00edan a la inmunizaci\u00f3n.\n\nPor otro lado, al hacer vacunas por recombinaci\u00f3n, se intenta que el ep\u00edtopo sea una regi\u00f3n conservada (no suele mutar)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["edgonmir", "FisicoImporta", "miguipere"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso tampoco podemos saberlo aun. Las mutaciones son al azar y tampoco abemos qu\u00e9 variantes podr\u00edan establecerse y c\u00f3mo afectar\u00edan a la inmunizaci\u00f3n. Por otro lado, al hacer vacunas por recombinaci\u00f3n, se intenta que el ep\u00edtopo sea una regi\u00f3n conservada (no suele mutar)"}, {"id": 1439208966593130496, "verified": false, "tweet_text": "Aproveche que los trolls duermen y borre eso.  El gobierno vacun\u00f3 con lo que hab\u00eda disponible y no pens\u00f3 en turistas en Italia, sino en inmunizaci\u00f3n masiva. Y le result\u00f3 (no vot\u00e9 x el actual presidente, x cierto) https://t.co/XinQ9F3nvz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XinQ9F3nvz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aproveche que los trolls duermen y borre eso. El gobierno vacun\u00f3 con lo que hab\u00eda disponible y no pens\u00f3 en turistas en Italia, sino en inmunizaci\u00f3n masiva. Y le result\u00f3 (no vot\u00e9 x el actual presidente, x cierto)"}, {"id": 1439208850331258880, "verified": false, "tweet_text": "un total de 2.872.000 de dosis de la vacuna Sinopharm y tendr\u00e1n como objetivo \"intensificar\" la inmunizaci\u00f3n que se despliega a lo largo de todo el pa\u00eds, inform\u00f3 hoy el Gobierno nacional.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "un total de de dosis de la vacuna Sinopharm y tendr\u00e1n como objetivo \"intensificar\" la inmunizaci\u00f3n que se despliega a lo largo de todo el pa\u00eds, inform\u00f3 hoy el Gobierno nacional."}, {"id": 1439208426630959105, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34[EN VIVO] Gobernador de Tumbes, Wilmer Dios: \"Son m\u00e1s de 196 000 las personas de 12 a\u00f1os a m\u00e1s que debemos vacunar contra el covid-19 en la regi\u00f3n. Estamos casi liderando el proceso de inmunizaci\u00f3n a nivel nacional\".\n\ud83d\udcfb103.9 FM\n\ud83d\udda5\ufe0f\ud83d\udcf2https://t.co/dWN6pRBZWa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dWN6pRBZWa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf2", "\ud83d\udda5\ufe0f", "\ud83d\udcfb", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34[EN VIVO] Gobernador de Tumbes, Wilmer Dios: \"Son m\u00e1s de las personas de a\u00f1os a m\u00e1s que debemos vacunar contra el covid-19 en la regi\u00f3n. Estamos casi liderando el proceso de inmunizaci\u00f3n a nivel nacional\". \ud83d\udcfb103.9 FM \ud83d\udda5\ufe0f\ud83d\udcf2"}, {"id": 1439208091208151043, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna de Bioinnovo contra DVB, con la tecnolog\u00eda de vanguardia utilizada contra el Covid: Fue uno de los ejes del Primer Congreso Internacional sobre la tem\u00e1tica, realizado por la firma p\u00fablico-privada. la vigilancia epidemiol\u00f3gica y la inmunizaci\u00f3n\u2026 https://t.co/tNPGpmsQtf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/tNPGpmsQtf"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna de Bioinnovo contra DVB, con la tecnolog\u00eda de vanguardia utilizada contra el Covid: Fue uno de los ejes del Primer Congreso Internacional sobre la tem\u00e1tica, realizado por la firma p\u00fablico-privada. la vigilancia epidemiol\u00f3gica y la inmunizaci\u00f3n\u2026"}, {"id": 1439207431096123397, "verified": false, "tweet_text": "Tomar nota\nExvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/344R507rXZ v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/344R507rXZ"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tomar nota Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439206131356905472, "verified": true, "tweet_text": "#NormasLegales D.U. que autoriza medidas extraordinarias para la continuidad de equipos de coordinaci\u00f3n y las brigadas de vacunaci\u00f3n, la entrega econ\u00f3mica por prestaciones adicionales y servicios de inmunizaci\u00f3n contra la COVID-19.\n\n\ud83d\udd0e https://t.co/jmdbwA3GTa https://t.co/1BUheAIHz9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["NormasLegales"], "tweet_urls": ["https://t.co/jmdbwA3GTa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd0e"], "country": "MEXICO", "text_es": "D.U. que autoriza medidas extraordinarias para la continuidad de equipos de coordinaci\u00f3n y las brigadas de vacunaci\u00f3n, la entrega econ\u00f3mica por prestaciones adicionales y servicios de inmunizaci\u00f3n contra la COVID-19. \ud83d\udd0e"}, {"id": 1439206115707953152, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/Y5y6rgouVQ", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Y5y6rgouVQ"]}, {"id": 1439206102625886208, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/28Xpm3dKDE v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/28Xpm3dKDE"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439205824530894850, "verified": true, "tweet_text": "#Internacionales | EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n  \ud83d\udd3d https://t.co/5m7z67MaCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/5m7z67MaCx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd3d"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n \ud83d\udd3d"}, {"id": 1439205767765274626, "verified": false, "tweet_text": "El gobernador de la provincia de Buenos Aires, Axel Kicillof, anunci\u00f3 este viernes la vacunaci\u00f3n libre de segunda dosis para mayores de 60 a\u00f1os, y el inicio de la inmunizaci\u00f3n para los j\u00f3venes de 17 a\u00f1os sin comorbilidades.\n https://t.co/DahlqhTqRZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DahlqhTqRZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gobernador de la provincia de Buenos Aires, Axel Kicillof, anunci\u00f3 este viernes la vacunaci\u00f3n libre de segunda dosis para mayores de a\u00f1os, y el inicio de la inmunizaci\u00f3n para los j\u00f3venes de a\u00f1os sin comorbilidades."}, {"id": 1439205448545091587, "verified": false, "tweet_text": "#EnVivo  \ud83d\udd34 \nViceministro de Comercio Exterior, @BBlancoF: \u201cCon la llegada de las 661.700 dosis de la vacuna #AstraZeneca, el pa\u00eds ya se acerca a las 13 millones de dosis recibidas para la Campa\u00f1a Masiva de Inmunizaci\u00f3n\u201d. \n#UnidosContraElCovid\n#DosisDeEsperanza https://t.co/pGlw2XKfgr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["EnVivo", "AstraZeneca", "UnidosContraElCovid", "DosisDeEsperanza"], "mentions": ["BBlancoF"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Viceministro de Comercio Exterior, : \u201cCon la llegada de las dosis de la vacuna , el pa\u00eds ya se acerca a las millones de dosis recibidas para la Campa\u00f1a Masiva de Inmunizaci\u00f3n\u201d."}, {"id": 1439205393041866752, "verified": false, "tweet_text": "SC,provincia que menos avanza en proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19 https://t.co/PsH3FhoItG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PsH3FhoItG"], "country": "MEXICO", "text_es": "SC,provincia que menos avanza en proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19"}, {"id": 1439205388637949958, "verified": false, "tweet_text": "#EnVivo  \ud83d\udd34 \nViceministro @BBlancoF: \u201cContamos con la cantidad de dosis necesarias para llegar  a la mayor cantidad de la poblaci\u00f3n vacunable mayor de 18 a\u00f1os. Ahora esperamos que los gobiernos subnacionales agilicen las campa\u00f1as de inmunizaci\u00f3n para apoyar la labor del Estado\u201d. https://t.co/ezkF9k9AQu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["EnVivo"], "mentions": ["BBlancoF"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Viceministro : \u201cContamos con la cantidad de dosis necesarias para llegar a la mayor cantidad de la poblaci\u00f3n vacunable mayor de a\u00f1os. Ahora esperamos que los gobiernos subnacionales agilicen las campa\u00f1as de inmunizaci\u00f3n para apoyar la labor del Estado\u201d."}, {"id": 1439205062627241991, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude4b\ud83d\udc67\ud83c\udffdEs hora de completar tu esquema de inmunizaci\u00f3n y el de tu familia para estar protegidos contra diferentes enfermedades. \u00a1Participa en la #CarreraPorLaVacunaci\u00f3n! \n\nConoce los puntos habilitados y asiste al m\u00e1s cercano a tu hogar\ud83d\udc49\ud83c\udffehttps://t.co/S5S9jGlIxJ https://t.co/UTQwj7NEN8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["CarreraPorLaVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/S5S9jGlIxJ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4b", "\ud83d\udc49\ud83c\udffe", "\ud83d\udc67\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude4b\ud83d\udc67\ud83c\udffdEs hora de completar tu esquema de inmunizaci\u00f3n y el de tu familia para estar protegidos contra diferentes enfermedades. \u00a1Participa en la ! Conoce los puntos habilitados y asiste al m\u00e1s cercano a tu hogar\ud83d\udc49\ud83c\udffe"}, {"id": 1439204244398149636, "verified": false, "tweet_text": "San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19 - Con Rafa Informa https://t.co/B7mvLwOIO1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/B7mvLwOIO1"], "country": "MEXICO", "text_es": "San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19 - Con Rafa Informa"}, {"id": 1439202061342609409, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/N7f2cdrkbh v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/N7f2cdrkbh"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439199772091559942, "verified": false, "tweet_text": "@bbcmundo Inmunizaci\u00f3n de reba\u00f1o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["bbcmundo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inmunizaci\u00f3n de reba\u00f1o"}, {"id": 1439199713811734531, "verified": false, "tweet_text": ".@BAProvincia anunci\u00f3 la vacunaci\u00f3n libre con segunda dosis para mayores de 60 a\u00f1os\nAlcanza a quienes hayan cumplido los tiempos interdosis establecidos; adem\u00e1s, comenz\u00f3 la inmunizaci\u00f3n de chicos y chicas de 17 a\u00f1os sin condiciones de salud priorizadas.\n\nhttps://t.co/zU1KRZTjuE https://t.co/7a6ntcdgzA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["BAProvincia"], "tweet_urls": ["https://t.co/zU1KRZTjuE"], "country": "MEXICO", "text_es": ". anunci\u00f3 la vacunaci\u00f3n libre con segunda dosis para mayores de a\u00f1os Alcanza a quienes hayan cumplido los tiempos interdosis establecidos; adem\u00e1s, comenz\u00f3 la inmunizaci\u00f3n de chicos y chicas de a\u00f1os sin condiciones de salud priorizadas."}, {"id": 1439199432038223872, "verified": false, "tweet_text": "Rusia enviar\u00e1 m\u00e1s de 800 mil dosis de vacunas Sputnik Light pronto\nVice Presidente Rosario Murillo:\n\u201cEl r\u00e9gimen de una sola dosis permite la inmunizaci\u00f3n de un mayor n\u00famero de personas en un periodo m\u00e1s corto de tiempo, favoreciendo la lucha contra la pandemia en esta fase aguda\u201d https://t.co/EbHt2SZ6R3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Rusia enviar\u00e1 m\u00e1s de mil dosis de vacunas Sputnik Light pronto Vice Presidente Rosario Murillo: \u201cEl r\u00e9gimen de una sola dosis permite la inmunizaci\u00f3n de un mayor n\u00famero de personas en un periodo m\u00e1s corto de tiempo, favoreciendo la lucha contra la pandemia en esta fase aguda\u201d"}, {"id": 1439199187053187075, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\"\n\nhttps://t.co/PWgNLVvBmr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PWgNLVvBmr"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\""}, {"id": 1439198825718104066, "verified": false, "tweet_text": "@reyix_minecraft @NikoBlancoCamus @PEM1903 @MarcosLR9 @SocialDrive_es Pero a ver, entonces admites q la bakuna es una full o no? Pauta completa.. inmunizaci\u00f3n.. etcetc la realidad es esta, tercera dosis de recuerdo y esperate jajajau q ya te dijo el gobierno q nos vamos a tener q vacunar muchas veces\ud83d\ude43\ud83d\udc11\ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["reyix_minecraft", "NikoBlancoCamus", "PEM1903", "MarcosLR9", "SocialDrive_es"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude43", "\ud83d\udc11"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero a ver, entonces admites q la bakuna es una full o no? Pauta completa.. inmunizaci\u00f3n.. etcetc la realidad es esta, tercera dosis de recuerdo y esperate jajajau q ya te dijo el gobierno q nos vamos a tener q vacunar muchas veces\ud83d\ude43\ud83d\udc11\ud83d\udc89"}, {"id": 1439198730616549380, "verified": false, "tweet_text": "Christian Perronne, exvicep. del GAE de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS:\n\"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de enfermedades graves\"\n\u201cLas personas no vacunadas no son peligrosas\"\nhttps://t.co/alfGRKE843", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/alfGRKE843"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Christian Perronne, exvicep. del GAE de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de enfermedades graves\" \u201cLas personas no vacunadas no son peligrosas\""}, {"id": 1439198649880174592, "verified": false, "tweet_text": "@cocosimmeryt @MariaAryaStark Honestamente ando medio as\u00ed as\u00ed, entiendo yo que mi cuerpo se est\u00e1 adaptando a la inmunizaci\u00f3n\u2026\ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["cocosimmeryt", "MariaAryaStark"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Honestamente ando medio as\u00ed as\u00ed, entiendo yo que mi cuerpo se est\u00e1 adaptando a la inmunizaci\u00f3n\u2026\ud83e\udd72"}, {"id": 1439197556643348482, "verified": false, "tweet_text": "#Internacional | Las autoridades aseguran que gracias a la eficacia y seguridad de sus vacunas, pudieron comenzar esta inmunizaci\u00f3n en los menores https://t.co/BokOnGEBBj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["Internacional"], "tweet_urls": ["https://t.co/BokOnGEBBj"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Las autoridades aseguran que gracias a la eficacia y seguridad de sus vacunas, pudieron comenzar esta inmunizaci\u00f3n en los menores"}, {"id": 1439197543045472258, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/XB0d5bYRe7 a trav\u00e9s de @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/XB0d5bYRe7"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439197515262353408, "verified": false, "tweet_text": "A medida que vaya llegando la segunda dosis de la vacuna Sputnik-V, las personas ser\u00e1n convocadas para completar el esquema de inmunizaci\u00f3n. #MirandoAlFuturo #18Sep https://t.co/PpUfysVUEs https://t.co/nd2u4eNx2i", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["MirandoAlFuturo", "18Sep"], "tweet_urls": ["https://t.co/PpUfysVUEs"], "country": "MEXICO", "text_es": "A medida que vaya llegando la segunda dosis de la vacuna Sputnik-V, las personas ser\u00e1n convocadas para completar el esquema de inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439197514855378944, "verified": true, "tweet_text": "Cuida tu vida con la vacunaci\u00f3n y cuida tu cuerpo gracias a los establecimientos aliados. Conoce los descuentos y promociones a los que podr\u00e1s acceder presentando tu carn\u00e9 de inmunizaci\u00f3n https://t.co/jEKKoNDa4H #LaOfertaDeTuVida https://t.co/3xhm9SXB0v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["LaOfertaDeTuVida"], "tweet_urls": ["https://t.co/jEKKoNDa4H"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuida tu vida con la vacunaci\u00f3n y cuida tu cuerpo gracias a los establecimientos aliados. Conoce los descuentos y promociones a los que podr\u00e1s acceder presentando tu carn\u00e9 de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439196571287973890, "verified": false, "tweet_text": "Con bajo stock de dosis incluir\u00e1n a los de 18 a\u00f1os en inmunizaci\u00f3n https://t.co/LaypR0Bu7o v\u00eda @ultimahoracom", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["UltimaHoracom"], "tweet_urls": ["https://t.co/LaypR0Bu7o"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con bajo stock de dosis incluir\u00e1n a los de a\u00f1os en inmunizaci\u00f3n v\u00eda"}, {"id": 1439196202067709960, "verified": false, "tweet_text": "Estos son los megacentros de vacunaci\u00f3n listos para servir a los cale\u00f1os en su proceso de inmunizaci\u00f3n anticovid. \n\n#NoticiasCalidad https://t.co/om0Vw3vi7b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["NoticiasCalidad"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos son los megacentros de vacunaci\u00f3n listos para servir a los cale\u00f1os en su proceso de inmunizaci\u00f3n anticovid."}, {"id": 1439195248492752900, "verified": false, "tweet_text": "Para el d\u00eda de hoy tendremos primeras dosis para j\u00f3venes entre los 12 y 17 a\u00f1os. Y personas pendientes para completar esquema de inmunizaci\u00f3n . Los esperamos en los diferentes puntos: Casa para La Educaci\u00f3n y estaci\u00f3n @metrodemedellin #LaEstrella. Nos vacunamos por la vida! \ud83d\udc47\ud83c\udffc https://t.co/hV7mSNakR3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["LaEstrella"], "mentions": ["metrodemedellin"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para el d\u00eda de hoy tendremos primeras dosis para j\u00f3venes entre los y a\u00f1os. Y personas pendientes para completar esquema de inmunizaci\u00f3n . Los esperamos en los diferentes puntos: Casa para La Educaci\u00f3n y estaci\u00f3n . Nos vacunamos por la vida! \ud83d\udc47\ud83c\udffc"}, {"id": 1439194097718370305, "verified": false, "tweet_text": "@CanelonDeMiel Y porque? S\u00ed Ud tiene sus 14 dosis completas,NO TENDR\u00cdA porque preocuparse. NO ES VACUNA, NO ES INMUNIZACI\u00d3N, . S\u00ed Ud cree en Dios y en las Sagradas Escrituras consulte: Apocalipsis cap\u00edtulo 13, Vers\u00edculos del 15 en adelante. Dios la bendiga.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["CanelonDeMiel"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y porque? S\u00ed Ud tiene sus dosis completas,NO TENDR\u00cdA porque preocuparse. NO ES VACUNA, NO ES INMUNIZACI\u00d3N, . S\u00ed Ud cree en Dios y en las Sagradas Escrituras consulte: Apocalipsis cap\u00edtulo , Vers\u00edculos del en adelante. Dios la bendiga."}, {"id": 1439192249213018114, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/bRMPmFFRqJ\nExvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bRMPmFFRqJ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439192143784988683, "verified": false, "tweet_text": "San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el\u00a0COVID-19 https://t.co/AQ8E08Xspj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/AQ8E08Xspj"], "country": "MEXICO", "text_es": "San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19"}, {"id": 1439190625711267845, "verified": false, "tweet_text": "El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo d Expertos en Inmunizaci\u00f3n d la OMS, declar\u00f3: todas las personas vacunadas deben hacer cuarentena durante meses d invierno o corren el riesgo d contraer una enfermedad grave.\nhttps://t.co/kW4gVnCT3P", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kW4gVnCT3P"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo d Expertos en Inmunizaci\u00f3n d la OMS, declar\u00f3: todas las personas vacunadas deben hacer cuarentena durante meses d invierno o corren el riesgo d contraer una enfermedad grave."}, {"id": 1439187540146278401, "verified": false, "tweet_text": "Los tovare\u00f1os fueron atendidos en las \u00e1reas de pediatr\u00eda, urolog\u00eda, medicina general, inmunizaci\u00f3n, odontolog\u00eda, laboratorio, farmacia y peluquer\u00eda. https://t.co/CD0MJmjUNF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los tovare\u00f1os fueron atendidos en las \u00e1reas de pediatr\u00eda, urolog\u00eda, medicina general, inmunizaci\u00f3n, odontolog\u00eda, laboratorio, farmacia y peluquer\u00eda."}, {"id": 1439187063937634304, "verified": false, "tweet_text": "@MigueitoOliva @SaraSalamo Pero no busquemos argumentos donde no hay. La inmunizaci\u00f3n y la sociabilidad (de ni\u00f1os de \u00a1\u00a11-2 a\u00f1os!!) para m\u00ed no tiene sentido alguno\nQue conste que 2 de mis 3 hijos fueron a escuela infantil,maravillosa,llena de grandes profesionales que nos daban mucha tranquilidad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["MigueitoOliva", "SaraSalamo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero no busquemos argumentos donde no hay. La inmunizaci\u00f3n y la sociabilidad (de ni\u00f1os de \u00a1\u00a11-2 a\u00f1os!!) para m\u00ed no tiene sentido alguno Que conste que de mis hijos fueron a escuela infantil,maravillosa,llena de grandes profesionales que nos daban mucha tranquilidad"}, {"id": 1439184650707083264, "verified": false, "tweet_text": "#KAKUNAMATATA \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\nExvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/zh05tJ74jz v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["KAKUNAMATATA"], "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/zh05tJ74jz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89 Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439184029086015491, "verified": false, "tweet_text": "El gobernador bonaerense afirm\u00f3 que, tambi\u00e9n a partir de hoy, comienza la inmunizaci\u00f3n para los y las adolescentes de 17 a\u00f1os, sin factores de riesgo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El gobernador bonaerense afirm\u00f3 que, tambi\u00e9n a partir de hoy, comienza la inmunizaci\u00f3n para los y las adolescentes de a\u00f1os, sin factores de riesgo."}, {"id": 1439183278993457153, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udca5BOOM\ud83d\udca5\n\nEl Dr. Inmun. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Christian Perrone, ex-Vicepresidente Grupo d Expertos en Inmunizaci\u00f3n OMS: \n\n\u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo d contraer enfermedades graves...\u201d\n\nEfecto ADE...?\n\nhttps://t.co/vXd4Uw7Gpa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca5", "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udca5BOOM\ud83d\udca5 El Dr. Inmun. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Christian Perrone, ex-Vicepresidente Grupo d Expertos en Inmunizaci\u00f3n OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo d contraer enfermedades graves...\u201d Efecto ADE...?"}, {"id": 1439182677765144576, "verified": false, "tweet_text": "Este s\u00e1bado 18 solo habr\u00e1 aplicaci\u00f3n de vacunas COVID-19 en los centros de inmunizaci\u00f3n municipal en\u00a0Guayaquil https://t.co/iBXdbWInWf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iBXdbWInWf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este s\u00e1bado solo habr\u00e1 aplicaci\u00f3n de vacunas COVID-19 en los centros de inmunizaci\u00f3n municipal en Guayaquil"}, {"id": 1439180795504173057, "verified": false, "tweet_text": "@Lordfree9 Y yo? Libertad para que cada uno haga lo que quiera.\nLa inmunizacion es lo mejor", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["Lordfree9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y yo? Libertad para que cada uno haga lo que quiera. La inmunizacion es lo mejor"}, {"id": 1439179800304930818, "verified": false, "tweet_text": "#CubaPorLaSalud \ud83c\udde8\ud83c\uddfa El municipio #HabanaVieja prosigue el proceso de vacunaci\u00f3n de infantes entre dos y 10 a\u00f1os como parte del programa de inmunizaci\u00f3n. @MirelysMesa ampl\u00eda los detalles \ud83d\udc47\nhttps://t.co/5aVDp2C7tk @pipamediaslarga @lenybs @chamberohoy @RosabalCaridad @radio_cubana https://t.co/Xah1NGzDZP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["CubaPorLaSalud", "HabanaVieja"], "mentions": ["MirelysMesa", "pipamediaslarga", "lenybs", "chamberohoy", "RosabalCaridad", "radio_cubana"], "tweet_urls": ["https://t.co/5aVDp2C7tk"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa El municipio prosigue el proceso de vacunaci\u00f3n de infantes entre dos y a\u00f1os como parte del programa de inmunizaci\u00f3n. ampl\u00eda los detalles \ud83d\udc47"}, {"id": 1439177996133355520, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\u2695\ud83d\udc89Con la incorporaci\u00f3n #Hoy de las provincias que a\u00fan no hab\u00edan empezado la vacunaci\u00f3n en el grupo de 2 a 11 a\u00f1os de edad, #Cuba desarrolla la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n contra la #COVID19 en edades pedi\u00e1tricas #Salud #VacunasCubanas\n\u270d\ufe0f@ClaudiaDRebelde \nhttps://t.co/xqig2a47N6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["Hoy", "Cuba", "COVID19", "Salud", "VacunasCubanas"], "mentions": ["ClaudiaDRebelde"], "tweet_urls": ["https://t.co/xqig2a47N6"], "tweet_emoticons": ["\u270d\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude37", "\u2695", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83d\ude37\u2695\ud83d\udc89Con la incorporaci\u00f3n de las provincias que a\u00fan no hab\u00edan empezado la vacunaci\u00f3n en el grupo de a a\u00f1os de edad, desarrolla la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n contra la en edades pedi\u00e1tricas \u270d\ufe0f"}, {"id": 1439177163824107523, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias @ccarballo50 Depende.\nEsa pregunta est\u00e1 mal hecha, porque le falta dos cuestiones R0 y grado de inmunizaci\u00f3n.\nEso es lo que no se entiende por el enorme desconocimiento de la din\u00e1mica de la pandemia, a pesar de que existe, SIR y los m\u00e9dicos se supone lo han estudiado.\n\nhttps://t.co/Xhx5hv2vmP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["doctormacias", "ccarballo50"], "tweet_urls": ["https://t.co/Xhx5hv2vmP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Depende. Esa pregunta est\u00e1 mal hecha, porque le falta dos cuestiones R0 y grado de inmunizaci\u00f3n. Eso es lo que no se entiende por el enorme desconocimiento de la din\u00e1mica de la pandemia, a pesar de que existe, SIR y los m\u00e9dicos se supone lo han estudiado."}, {"id": 1439177080437186562, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/TH0nnaueT4\nExvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TH0nnaueT4"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d"}, {"id": 1439177078163836932, "verified": false, "tweet_text": "@Joker_Hispanico Pero los #QuedateEnCasa\nEste oto\u00f1o/invierno son los vaQ\u00f1a2.\nhttps://t.co/kEV5J7KKyU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["QuedateEnCasa"], "mentions": ["Joker_Hispanico"], "tweet_urls": ["https://t.co/kEV5J7KKyU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero los Este oto\u00f1o/invierno son los vaQ\u00f1a2."}, {"id": 1439176556685971461, "verified": false, "tweet_text": "San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19 https://t.co/VTzNKHBo5h", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VTzNKHBo5h"], "country": "MEXICO", "text_es": "San Crist\u00f3bal, la provincia que m\u00e1s le ha costado avanzar en el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19"}, {"id": 1439176315681312768, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfAlguien del gobierno nos puede explicarlo?  \n\nhttps://t.co/s92P5bdRjh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/s92P5bdRjh"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfAlguien del gobierno nos puede explicarlo?"}, {"id": 1439175273312886785, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d \u2066@Planeta953fm\u2069  https://t.co/V1vtqjrzml", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["Planeta953fm"], "tweet_urls": ["https://t.co/V1vtqjrzml"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d \u2066\u2069"}, {"id": 1439175039094607873, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/VQVzWtAYqx a trav\u00e9s de @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/VQVzWtAYqx"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439174829719138304, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\" - El Diestro https://t.co/V1vtqjrzml", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/V1vtqjrzml"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\" - El Diestro"}, {"id": 1439174683904167936, "verified": false, "tweet_text": "El profesor Christian Perronne,ex vicepresidente dl Grupo Consultivo Europeo d Expertos en Inmunizaci\u00f3n d l OMS, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El profesor Christian Perronne,ex vicepresidente dl Grupo Consultivo Europeo d Expertos en Inmunizaci\u00f3n d l OMS, declar\u00f3 ayer que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave."}, {"id": 1439174679395282946, "verified": false, "tweet_text": "El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud......\nhttps://t.co/plvXYc0jUu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/plvXYc0jUu"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud......"}, {"id": 1439174412641656835, "verified": false, "tweet_text": "El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS, declar\u00f3 ayer q todas las personas \ud83d\udc89cunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave. https://t.co/wwO4HGwdCS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS, declar\u00f3 ayer q todas las personas \ud83d\udc89cunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave."}, {"id": 1439173313952194563, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35\ud83d\udd34 Medida fue tomada ante la poca afluencia en los vacunatorios. Adem\u00e1s, el Gore Tacna insiste en que no hay impedimento para la inmunizaci\u00f3n a menores.\n\nhttps://t.co/QWtZPwWgsI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/QWtZPwWgsI"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd35", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35\ud83d\udd34 Medida fue tomada ante la poca afluencia en los vacunatorios. Adem\u00e1s, el Gore Tacna insiste en que no hay impedimento para la inmunizaci\u00f3n a menores."}, {"id": 1439172596440907783, "verified": false, "tweet_text": "NO TE BAKUNES.\n\nhttps://t.co/W8FrFdWNoK", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/W8FrFdWNoK"]}, {"id": 1439171994633781250, "verified": false, "tweet_text": "La legitimidad como inmunizaci\u00f3n frente al clericalismo (II). https://t.co/7vMdzr5cfS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7vMdzr5cfS"], "country": "MEXICO", "text_es": "La legitimidad como inmunizaci\u00f3n frente al clericalismo (II)."}, {"id": 1439170982548213766, "verified": false, "tweet_text": "I GIORNALI DELL'OPPOSIZIONE SPAGNOLI REGISTRANO UN ECCESSO DI MORTALITA' NELL'ANNO DELLA VACCINAZIONE Chiedono: qualcuno del governo pu\u00f2 spiegare perch\u00e9 in Spagna si registra un eccesso di 21.810 morti finora nel 2021, anno della \u201cvaccinazione\u201d?\nhttps://t.co/nWFS10NnOi", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nWFS10NnOi"]}, {"id": 1439170722228842500, "verified": false, "tweet_text": "DS\u00d6 Avrupa Ba\u011f\u0131\u015f\u0131klama Uzmanlar\u0131 Dan\u0131\u015fma Grubu Eski Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131: \u201cA\u015f\u0131lanan ki\u015filer k\u0131\u015f aylar\u0131nda karantinaya al\u0131nmal\u0131, aksi takdirde ciddi hastal\u0131klara yakalanma riski vard\u0131r\u201d https://t.co/aLz13MNQwL @ElDiestro_ arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla", "tweet_lang": "tr", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/aLz13MNQwL"]}, {"id": 1439170114826473473, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/11NIdOumNb a trav\u00e9s de @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/11NIdOumNb"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439168574866825221, "verified": true, "tweet_text": "ENTREVISTA | Fernando Moraga-Llop, vicepresidente de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Vacunolog\u00eda, reflexiona sobre pandemia e inmunizaci\u00f3n: \"El covid ha dado un espaldarazo a la importancia de las vacunas\"  https://t.co/jG7QzLttpI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jG7QzLttpI"], "country": "MEXICO", "text_es": "ENTREVISTA | Fernando Moraga-Llop, vicepresidente de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Vacunolog\u00eda, reflexiona sobre pandemia e inmunizaci\u00f3n: \"El covid ha dado un espaldarazo a la importancia de las vacunas\""}, {"id": 1439168273560518656, "verified": false, "tweet_text": "\"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d \n\n(Grupo asesor inmunizaci\u00f3n OMS ex Vicepresidente)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"Las personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d (Grupo asesor inmunizaci\u00f3n OMS ex Vicepresidente)"}, {"id": 1439167295947935747, "verified": false, "tweet_text": "@jt_salvador @abc_es Pero no creo que haga falta ser m\u00e9dico para ver qu\u00e9 hay una incongruencia resulta que es el porcentaje de inmunizaci\u00f3n el que previene una cepa que es nueva y que no estaba prevista en la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["jt_salvador", "abc_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero no creo que haga falta ser m\u00e9dico para ver qu\u00e9 hay una incongruencia resulta que es el porcentaje de inmunizaci\u00f3n el que previene una cepa que es nueva y que no estaba prevista en la vacuna?"}, {"id": 1439166262286880770, "verified": false, "tweet_text": "De esto no dir\u00e1 nada la vir\u00f3loga @anarosaq \n \n//www.eldiestro.es/2021/09/exvicepresidente-del-grupo-asesor-europeo-de-expertos-en-inmunizacion-de-la-oms-las-personas-vacunadas-deben-ponerse-en-cuarentena-durante-los-meses-de-invierno-o-corren-el-riesgo-de-contraer-enfer/", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["anarosaq"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "De esto no dir\u00e1 nada la vir\u00f3loga //"}, {"id": 1439166225733636097, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/zqdl8h4j26 v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/zqdl8h4j26"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439166112684462080, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/1bdVkFW2GE a trav\u00e9s de @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/1bdVkFW2GE"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439164797585666048, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/ml5Hq96Yxz\nExvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ml5Hq96Yxz"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d"}, {"id": 1439164603183910914, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/ml5Hq96Yxz\nExvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d\n\nMI RESPUESTA \ud83d\udc47 SIGUIENTE TUIT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ml5Hq96Yxz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d MI RESPUESTA \ud83d\udc47 SIGUIENTE TUIT"}, {"id": 1439164546615332867, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/gNaWfR3K9z", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gNaWfR3K9z"]}, {"id": 1439163129859121152, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/m9ODmdcvZ2 v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/m9ODmdcvZ2"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439161859874168833, "verified": false, "tweet_text": "@FrayJosepho @eslamananadeFJL https://t.co/RFdOxLxWth", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["FrayJosepho", "eslamananadeFJL"], "tweet_urls": ["https://t.co/RFdOxLxWth"]}, {"id": 1439161331328995333, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/e67Mtt2WII v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/e67Mtt2WII"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439160979275882497, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/hUYsOUKpGm v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/hUYsOUKpGm"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439159919417176064, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosPepe1 @Oviedocityy @mirrocafort @salvadorilla Lo dicho, todo un ejercicio de intentar rebuscar. Lees ese art\u00edculo y dice claramente (y en negrita): \"Es muy dif\u00edcil conseguir el 70 % de inmunizaci\u00f3n en verano\"... https://t.co/nhTzqCIu2C", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["CarlosPepe1", "Oviedocityy", "mirrocafort", "salvadorilla"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo dicho, todo un ejercicio de intentar rebuscar. Lees ese art\u00edculo y dice claramente (y en negrita): \"Es muy dif\u00edcil conseguir el % de inmunizaci\u00f3n en verano\"..."}, {"id": 1439159759375060994, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/yDtdoGBBR7 v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/yDtdoGBBR7"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439158657321684994, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/99NyeeVW49 v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/99NyeeVW49"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439158627433164806, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/BeqPQw4NDe v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/BeqPQw4NDe"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439158601084510208, "verified": false, "tweet_text": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d https://t.co/T0IKl2TcsJ v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/T0IKl2TcsJ"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exvicepresidente del Grupo Asesor Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS: \u201cLas personas vacunadas deben ponerse en cuarentena durante los meses de invierno o corren el riesgo de contraer enfermedades graves\u201d v\u00eda"}, {"id": 1439154484077375493, "verified": true, "tweet_text": "#Internacionales | EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n  \ud83d\udca5 https://t.co/5m7z67MaCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/5m7z67MaCx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca5"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n \ud83d\udca5"}, {"id": 1439152598204956672, "verified": false, "tweet_text": "@CHUCKY08255357 @A3Noticias @Santi_ABASCAL Por un politico la inmunizaci\u00f3n colectiva es un tema personal?JAJAJAJAJAJAAJA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["CHUCKY08255357", "A3Noticias", "Santi_ABASCAL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por un politico la inmunizaci\u00f3n colectiva es un tema personal?JAJAJAJAJAJAAJA"}, {"id": 1439152099707826177, "verified": false, "tweet_text": "#F\u00fatbol \u26bd\ufe0f\n\n@GVAsanitat desplazar\u00e1 equipos m\u00f3viles de vacunaci\u00f3n a los aleda\u00f1os del Mart\u00ednez Valero y Mestalla antes de los partidos de este finde para inmunizaci\u00f3n sin cita contra el Covid \n\n\ud83d\udc38#ElcheLevante\n\ud83d\udc89Hoy de 16:30 a 19h\n\n\ud83e\udd87#ValenciaRealMadrid\n\ud83d\udc89Ma\u00f1ana de 18:00 a 21h https://t.co/X2bHK5s1Z9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "hashtags": ["F\u00fatbol", "ElcheLevante", "ValenciaRealMadrid"], "mentions": ["GVAsanitat"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udd87", "\u26bd", "\ud83d\udc38", ":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26bd\ufe0f desplazar\u00e1 equipos m\u00f3viles de vacunaci\u00f3n a los aleda\u00f1os del Mart\u00ednez Valero y Mestalla antes de los partidos de este finde para inmunizaci\u00f3n sin cita contra el Covid \ud83d\udc38 \ud83d\udc89Hoy de :30 a h \ud83e\udd87 \ud83d\udc89Ma\u00f1ana de :00 a h"}, {"id": 1439151630172184577, "verified": false, "tweet_text": "@TruthSeeker5070 Uuuuuy, me acabas de convencer!\u00a1Y si est\u00e1 certificada la inmunizaci\u00f3n de 12 dias en el terreno, lunes mismo me acerco a un chiringuito vacunal y hago ganar un dinerillo a las enfermeras sat\u00e1nicas y bailongas!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["TruthSeeker5070"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uuuuuy, me acabas de convencer!\u00a1Y si est\u00e1 certificada la inmunizaci\u00f3n de dias en el terreno, lunes mismo me acerco a un chiringuito vacunal y hago ganar un dinerillo a las enfermeras sat\u00e1nicas y bailongas!"}, {"id": 1439149457317285894, "verified": true, "tweet_text": "#Internacionales | EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n  \u2757 https://t.co/5m7z67MaCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/5m7z67MaCx"], "tweet_emoticons": ["\u2757"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n \u2757"}, {"id": 1439148625620189186, "verified": false, "tweet_text": "\"El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS, declar\u00f3 que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave.\" https://t.co/lTA9b103dJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"El profesor Christian Perronne, ex vicepresidente del Grupo Consultivo Europeo de Expertos en Inmunizaci\u00f3n de la OMS, declar\u00f3 que todas las personas vacunadas deben permanecer en cuarentena durante los meses de invierno o correr\u00e1n el riesgo de contraer una enfermedad grave.\""}, {"id": 1439147111170314241, "verified": false, "tweet_text": "Experto en inmunizaci\u00f3n: 'Las personas no vacunadas no son peligrosas;\u00a0las personas vacunadas son peligrosas para los dem\u00e1s '\n\nhttps://t.co/aHgiweLeCk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aHgiweLeCk"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Experto en inmunizaci\u00f3n: 'Las personas no vacunadas no son peligrosas; las personas vacunadas son peligrosas para los dem\u00e1s '"}, {"id": 1439145809229062145, "verified": false, "tweet_text": "Finlandia inici\u00f3 inmunizaci\u00f3n con la tercera dosis contra el\u00a0COVID-19 https://t.co/0YPVwslYn5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0YPVwslYn5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Finlandia inici\u00f3 inmunizaci\u00f3n con la tercera dosis contra el COVID-19"}, {"id": 1439144716965191683, "verified": false, "tweet_text": "Tambi\u00e9n se prolongar\u00e1 una semana m\u00e1s la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n sin cita previa\nhttps://t.co/FIzI5fNZCC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FIzI5fNZCC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n se prolongar\u00e1 una semana m\u00e1s la campa\u00f1a de inmunizaci\u00f3n sin cita previa"}, {"id": 1439123279101448194, "verified": true, "tweet_text": "ENTREVISTA | Fernando Moraga-Llop, vicepresidente de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Vacunolog\u00eda, reflexiona sobre pandemia e inmunizaci\u00f3n: \"El covid ha dado un espaldarazo a la importancia de las vacunas\"  https://t.co/icwCWVCGZ9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/icwCWVCGZ9"], "country": "MEXICO", "text_es": "ENTREVISTA | Fernando Moraga-Llop, vicepresidente de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Vacunolog\u00eda, reflexiona sobre pandemia e inmunizaci\u00f3n: \"El covid ha dado un espaldarazo a la importancia de las vacunas\""}, {"id": 1439122019401019392, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 El camino hacia la inmunizaci\u00f3n contra la covid: Tercer chute de esperanza contra el coronavirus https://t.co/HuzfnDfZwl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HuzfnDfZwl"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 El camino hacia la inmunizaci\u00f3n contra la covid: Tercer chute de esperanza contra el coronavirus"}, {"id": 1439122014820786176, "verified": true, "tweet_text": "#Salud | Nuevos lineamientos para seguir con la vacunaci\u00f3n anti-covid-19 en Colombia.\n\nHay cambios en las vacunas que recibe cada grupo poblacional. Le contamos \u27a1\ufe0fhttps://t.co/aMjUdf7JcE https://t.co/Lgg3jE6gYF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "hashtags": ["Salud"], "tweet_urls": ["https://t.co/aMjUdf7JcE"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Nuevos lineamientos para seguir con la vacunaci\u00f3n anti-covid-19 en Colombia. Hay cambios en las vacunas que recibe cada grupo poblacional. Le contamos \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1439113217154981890, "verified": true, "tweet_text": "#Internacionales | EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n  \ud83d\uddde https://t.co/5m7z67MaCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/5m7z67MaCx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n \ud83d\uddde"}, {"id": 1439109040638939136, "verified": false, "tweet_text": "@Salud_CZ4 Jajaja pues aca en Quito se burlan de la Juventud, convocan a inmunizacion en colegio pero solo tenian 50 vacunas, un payasada completa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["Salud_CZ4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajaja pues aca en Quito se burlan de la Juventud, convocan a inmunizacion en colegio pero solo tenian vacunas, un payasada completa"}, {"id": 1439108599645708291, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc49 HISPANIDAD  \ud83d\uded1 Formaci\u00f3n \ud83d\uded1\n\nLa legitimidad como inmunizaci\u00f3n frente al clericalismo (II)\n\nhttps://t.co/pFwMOMcanl\n\n@Agencia_FARO\nTu Canal de Noticias\n\nDios, Patria, Fueros y Rey.\nhttps://t.co/2ONwvK4LXs\n\nMANTENTE INFORMADO.\nCOMPARTE  CON TUS CONTACTOS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["Agencia_FARO"], "tweet_urls": ["https://t.co/pFwMOMcanl", "https://t.co/2ONwvK4LXs"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\uded1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc49 HISPANIDAD \ud83d\uded1 Formaci\u00f3n \ud83d\uded1 La legitimidad como inmunizaci\u00f3n frente al clericalismo (II) Tu Canal de Noticias Dios, Patria, Fueros y Rey. MANTENTE INFORMADO. COMPARTE CON TUS CONTACTOS"}, {"id": 1439107204603338753, "verified": false, "tweet_text": "@unpoetaahi @norges14 Eso mismo digo yo, parece que ya nos acostumbramos a otro problema m\u00e1s, lo vemos normal, la dictadura emplea el m\u00e9todo de inmunizacion de reba\u00f1o, y como si tal cosa fuera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["unpoetaahi", "norges14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso mismo digo yo, parece que ya nos acostumbramos a otro problema m\u00e1s, lo vemos normal, la dictadura emplea el m\u00e9todo de inmunizacion de reba\u00f1o, y como si tal cosa fuera"}, {"id": 1439107089994027016, "verified": false, "tweet_text": "@Shadieta @SusyCristo El t\u00edpico comentario: \"pero si as\u00ed se inmuniza antes\", ES MENTIRA, para qu\u00e9 ANTES. Y se ponen malitos una y otra vez. Y los padres agarrados a la \"inmunizaci\u00f3n\". Triste. Muy triste.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["Shadieta", "SusyCristo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El t\u00edpico comentario: \"pero si as\u00ed se inmuniza antes\", ES MENTIRA, para qu\u00e9 ANTES. Y se ponen malitos una y otra vez. Y los padres agarrados a la \"inmunizaci\u00f3n\". Triste. Muy triste."}, {"id": 1439106916400181250, "verified": true, "tweet_text": "#LasM\u00e1sLe\u00eddasPMX | Aunque en M\u00e9xico la vacunaci\u00f3n a este sector a\u00fan no ha sido aprobada, varios pa\u00edses alrededor del mundo est\u00e1n apostando a la inmunizaci\u00f3n de ni\u00f1as, ni\u00f1os y j\u00f3venes menores de 18 a\u00f1os contra la COVID-19, te contamos qu\u00e9 pa\u00edses son. https://t.co/l0t6onFj3e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "hashtags": ["LasM\u00e1sLe\u00eddasPMX"], "tweet_urls": ["https://t.co/l0t6onFj3e"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Aunque en M\u00e9xico la vacunaci\u00f3n a este sector a\u00fan no ha sido aprobada, varios pa\u00edses alrededor del mundo est\u00e1n apostando a la inmunizaci\u00f3n de ni\u00f1as, ni\u00f1os y j\u00f3venes menores de a\u00f1os contra la COVID-19, te contamos qu\u00e9 pa\u00edses son."}, {"id": 1439102746288918528, "verified": false, "tweet_text": "@clinaliciaare @vrodriguez81 Pero que tal ve la sintomatolog\u00eda? Con las vacunas, al parecer, los s\u00edntomas son m\u00e1s leves y previenen la hospitalizaci\u00f3n. Al menos es lo que se ha observado en Espa\u00f1a. Una vez se adquiere la inmunizacion natural, los s\u00edntomas son a\u00fan m\u00e1s leves, incluso, hay quienes no se infecta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["clinaliciaare", "vrodriguez81"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero que tal ve la sintomatolog\u00eda? Con las vacunas, al parecer, los s\u00edntomas son m\u00e1s leves y previenen la hospitalizaci\u00f3n. Al menos es lo que se ha observado en Espa\u00f1a. Una vez se adquiere la inmunizacion natural, los s\u00edntomas son a\u00fan m\u00e1s leves, incluso, hay quienes no se infecta"}, {"id": 1439098132915183618, "verified": false, "tweet_text": "Cesar Chirrinos, representante de la Asociaci\u00f3n Nacional de Empleados p\u00fablicos de Honduras (Andeph) plante\u00f3\nque est\u00e1n pensando en instalar centros de inmunizaci\u00f3n de Covid-19 en las salidas de cada ciudad, el objetivo es vacunar a todos los viajeros en la Semana Morazanica. https://t.co/yRdlhRRWUt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cesar Chirrinos, representante de la Asociaci\u00f3n Nacional de Empleados p\u00fablicos de Honduras (Andeph) plante\u00f3 que est\u00e1n pensando en instalar centros de inmunizaci\u00f3n de Covid-19 en las salidas de cada ciudad, el objetivo es vacunar a todos los viajeros en la Semana Morazanica."}, {"id": 1439097860981657600, "verified": false, "tweet_text": "Me genera sentimientos encontrados estar en medio de una discusi\u00f3n pol\u00edtica como es el tema de Sputnik para ingresar a Europa\n\n\u00bfNo es mejor soluci\u00f3n pedir un pcr o ant\u00edgenos o cualquier an\u00e1lisis que demuestro alg\u00fan grado de inmunizaci\u00f3n antes que una vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me genera sentimientos encontrados estar en medio de una discusi\u00f3n pol\u00edtica como es el tema de Sputnik para ingresar a Europa \u00bfNo es mejor soluci\u00f3n pedir un pcr o ant\u00edgenos o cualquier an\u00e1lisis que demuestro alg\u00fan grado de inmunizaci\u00f3n antes que una vacuna?"}, {"id": 1439096608080203778, "verified": true, "tweet_text": "#Internacionales | EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n  \u203c https://t.co/5m7z67MaCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/5m7z67MaCx"], "tweet_emoticons": ["\u203c"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EN BRASIL: Suspenden vacunaci\u00f3n de adolescentes por \"desorden\" en inmunizaci\u00f3n \u203c"}, {"id": 1439090541799555076, "verified": false, "tweet_text": "Sanidad desplazar\u00e1 equipos m\u00f3viles de vacunaci\u00f3n a los partidos Elche-Levante y Valencia-Real Madrid para inmunizaci\u00f3n sin cita https://t.co/bZBCbOhDpx a trav\u00e9s de @objetivotorre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["objetivotorre"], "tweet_urls": ["https://t.co/bZBCbOhDpx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sanidad desplazar\u00e1 equipos m\u00f3viles de vacunaci\u00f3n a los partidos Elche-Levante y Valencia-Real Madrid para inmunizaci\u00f3n sin cita a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439089631308439560, "verified": false, "tweet_text": "#ReporteEspecial | Una actualizaci\u00f3n de los datos sobre la vacuna anticovid de Moderna muestra que la eficacia que ofrece comienza a decaer meses despu\u00e9s de completar el esquema de inmunizaci\u00f3n https://t.co/5TCVfpRWSa https://t.co/NpCGX8HXfZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "hashtags": ["ReporteEspecial"], "tweet_urls": ["https://t.co/5TCVfpRWSa"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Una actualizaci\u00f3n de los datos sobre la vacuna anticovid de Moderna muestra que la eficacia que ofrece comienza a decaer meses despu\u00e9s de completar el esquema de inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439088808117559296, "verified": false, "tweet_text": "@tejeleit @Inconforme75 El \u00e9xito de la inmunizaci\u00f3n del paciente, o el \u00e9xito de la inmunidad del fabricante? Los estados que tanto nos protegen prefiri\u00f3 d\u00e1rsela al m\u00e1s d\u00e9bil...por supuesto, al fabricante", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["tejeleit", "Inconforme75"], "country": "MEXICO", "text_es": "El \u00e9xito de la inmunizaci\u00f3n del paciente, o el \u00e9xito de la inmunidad del fabricante? Los estados que tanto nos protegen prefiri\u00f3 d\u00e1rsela al m\u00e1s d\u00e9bil...por supuesto, al fabricante"}, {"id": 1439085537457999872, "verified": false, "tweet_text": "@pepechin_ @txinotxen @aam6410 @edugalan @MCarlex Mentira, tengo claro que no me \"vacuno\" porque a medio y largo plazo no se sabe qu\u00e9 efectos adversos produce esa inoculaci\u00f3n que no inmunizaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["pepechin_", "txinotxen", "aam6410", "edugalan", "MCarlex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mentira, tengo claro que no me \"vacuno\" porque a medio y largo plazo no se sabe qu\u00e9 efectos adversos produce esa inoculaci\u00f3n que no inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439082965984690178, "verified": false, "tweet_text": "@Pedro_ec @aldoexito @larepublica_pe @monvalpa Error. Definition cambio a solo prevenir hospitalization a cierto nivel. No mas inmunizacion.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["Pedro_ec", "aldoexito", "larepublica_pe", "monvalpa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Error. Definition cambio a solo prevenir hospitalization a cierto nivel. No mas inmunizacion."}, {"id": 1439078476364009473, "verified": false, "tweet_text": "#Ent\u00e9rate | A trav\u00e9s de un comunicado la OMS se\u00f1al\u00f3 que la pandemia de #COVID19 podr\u00eda llegar a su fin en marzo de 2022 siempre y cuando se logre la inmunizaci\u00f3n de los pa\u00edses con baja cobertura de vacunas.\n\n\ud83d\udcf7: AFP https://t.co/7oCAG5xFxc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "hashtags": ["Ent\u00e9rate", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "| A trav\u00e9s de un comunicado la OMS se\u00f1al\u00f3 que la pandemia de podr\u00eda llegar a su fin en marzo de siempre y cuando se logre la inmunizaci\u00f3n de los pa\u00edses con baja cobertura de vacunas. \ud83d\udcf7: AFP"}, {"id": 1439076715695837186, "verified": false, "tweet_text": "Revelan qui\u00e9nes son elegibles para otra inmunizaci\u00f3n https://t.co/DFXzrC83F3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DFXzrC83F3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Revelan qui\u00e9nes son elegibles para otra inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1439076259951267846, "verified": false, "tweet_text": "Todos a cumplir con el plan de inmunizacion contra la #COVID19 https://t.co/8aZv30XaIN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/8aZv30XaIN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos a cumplir con el plan de inmunizacion contra la"}, {"id": 1439076067902435333, "verified": false, "tweet_text": "#Ole\u270b Conozca en detalle c\u00f3mo avanza proceso de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 en #Santander.\n\n\ud83d\udccdInf\u00f3rmese sobre puntos de inmunizaci\u00f3n, cantidad de dosis distribuidas y n\u00famero de biol\u00f3gicos aplicados aqu\u00ed: \u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\n\nhttps://t.co/zJwcjpCCqw\n\n@MAguilarHurtado \u270c\n@GobdeSantander \u270c https://t.co/rGGnoKpyGE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "hashtags": ["Ole", "Santander"], "mentions": ["MAguilarHurtado", "GobdeSantander"], "tweet_urls": ["https://t.co/zJwcjpCCqw"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f", "\ud83d\udccd", "\u270c", "\u270b"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u270b Conozca en detalle c\u00f3mo avanza proceso de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 en . \ud83d\udccdInf\u00f3rmese sobre puntos de inmunizaci\u00f3n, cantidad de dosis distribuidas y n\u00famero de biol\u00f3gicos aplicados aqu\u00ed: \u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f \u270c \u270c"}, {"id": 1439075112469291008, "verified": false, "tweet_text": "Presencia del Dr. H\u00e9ctor Corratge Director Nacional de Organizaci\u00f3n\ud83d\udc49#MINSAPCuba, Dra. Sonia Mar\u00eda Gonz\u00e1lez Jefa de la secci\u00f3n de APS\ud83d\udc49DPS\ud83d\udc49#Camag\u00fcey y #ProSaludCamag\u00fcey\ud83d\udc49Distrito Ignacio Agramonte\ud83d\udc49inmunizaci\u00f3n a poblaci\u00f3n infantil con la vacuna #Soberana02.\n#CubaPorLaVida\u2764\ud83c\udde8\ud83c\uddfa https://t.co/v82g1Q5Wim", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "hashtags": ["MINSAPCuba", "Camag\u00fcey", "ProSaludCamag\u00fcey", "Soberana02", "CubaPorLaVida"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "Presencia del Dr. H\u00e9ctor Corratge Director Nacional de Organizaci\u00f3n\ud83d\udc49, Dra. Sonia Mar\u00eda Gonz\u00e1lez Jefa de la secci\u00f3n de APS\ud83d\udc49DPS\ud83d\udc49 y \ud83d\udc49Distrito Ignacio Agramonte\ud83d\udc49inmunizaci\u00f3n a poblaci\u00f3n infantil con la vacuna . \u2764\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"}, {"id": 1439071814085447681, "verified": false, "tweet_text": "Es bastante normal que, siendo por desgracia el Jefe del Estado, el @DrGiammattei haya tenido que vacunarse en alg\u00fan momento.\n\nLo que no est\u00e1 bien es la charlataner\u00eda dram\u00e1tica de asegurar que ser\u00e1 el \u00faltimo y el ocultar despu\u00e9s su inmunizaci\u00f3n.\n\nUn farsante, a fin de cuentas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["DrGiammattei"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es bastante normal que, siendo por desgracia el Jefe del Estado, el haya tenido que vacunarse en alg\u00fan momento. Lo que no est\u00e1 bien es la charlataner\u00eda dram\u00e1tica de asegurar que ser\u00e1 el \u00faltimo y el ocultar despu\u00e9s su inmunizaci\u00f3n. Un farsante, a fin de cuentas."}, {"id": 1439070253347180545, "verified": false, "tweet_text": "#Cojedes | \u00a1Educaci\u00f3n y Salud! Avanza con \u00e9xito el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el #Covid_19 para todo el sector educativo, desde la EB Carlos Vilorio, municipio Ezequiel Zamora, contin\u00faa el desarrollo del Plan de Vacunaci\u00f3n. @NicolasMaduro\n@_LaAvanzadora https://t.co/gtwuulfjFJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "hashtags": ["Cojedes", "Covid_19"], "mentions": ["NicolasMaduro", "_LaAvanzadora"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00a1Educaci\u00f3n y Salud! Avanza con \u00e9xito el proceso de inmunizaci\u00f3n contra el para todo el sector educativo, desde la EB Carlos Vilorio, municipio Ezequiel Zamora, contin\u00faa el desarrollo del Plan de Vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439069166409973768, "verified": false, "tweet_text": "#Colombia #Salud #Pandemia | Conozca cu\u00e1ntas personas ya han sido vacunadas contra el #coronavirus: https://t.co/w3HMT2DtnJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "hashtags": ["Colombia", "Salud", "Pandemia", "coronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/w3HMT2DtnJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Conozca cu\u00e1ntas personas ya han sido vacunadas contra el :"}, {"id": 1439068707611987968, "verified": false, "tweet_text": "@Gabriel71872331 Informaci\u00f3n que no dan porque no manejan protoc\u00f3los de inmunizaci\u00f3n de ning\u00fana \u00edndole..la mayor\u00eda son enfermeras o med expres o cubanos..pero hasta para las vacunas m\u00e1s probadas y seguras si uno est\u00e1 enfermo agudo no se debe vacunar..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["Gabriel71872331"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Informaci\u00f3n que no dan porque no manejan protoc\u00f3los de inmunizaci\u00f3n de ning\u00fana \u00edndole..la mayor\u00eda son enfermeras o med expres o cubanos..pero hasta para las vacunas m\u00e1s probadas y seguras si uno est\u00e1 enfermo agudo no se debe vacunar.."}, {"id": 1439067059938283521, "verified": false, "tweet_text": "El gobernador de la provincia de Buenos Aires, Axel Kicillof, anunci\u00f3 este viernes la vacunaci\u00f3n libre de segunda dosis para mayores de 60 a\u00f1os, y el inicio de la inmunizaci\u00f3n para los j\u00f3venes de 17 a\u00f1os sin comorbilidades https://t.co/QtxbHyiAgK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El gobernador de la provincia de Buenos Aires, Axel Kicillof, anunci\u00f3 este viernes la vacunaci\u00f3n libre de segunda dosis para mayores de a\u00f1os, y el inicio de la inmunizaci\u00f3n para los j\u00f3venes de a\u00f1os sin comorbilidades"}]