[{"id": 1439612749277908998, "verified": false, "tweet_text": "#Internacionales Alemania descarta exigir pasaporte covid o vacuna a los trabajadores. Una portavoz del Ministerio de Trabajo alem\u00e1n asegur\u00f3 que apuesta por las \"medidas probadas\", actualmente en vigor: https://t.co/FwAAr4axYx . https://t.co/BeXiwBZLFx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/FwAAr4axYx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alemania descarta exigir pasaporte covid o vacuna a los trabajadores. Una portavoz del Ministerio de Trabajo alem\u00e1n asegur\u00f3 que apuesta por las \"medidas probadas\", actualmente en vigor: ."}, {"id": 1439608208998510605, "verified": false, "tweet_text": "@EquiOdi @nachosaldombide @productoresUY Tremendo Tremendo Tremendo \nAqui para el prosimo Mes estamos usando el pasaporte  de vacuna con tutii \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["EquiOdi", "nachosaldombide", "productoresUY"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tremendo Tremendo Tremendo Aqui para el prosimo Mes estamos usando el pasaporte de vacuna con tutii \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa"}, {"id": 1439598397246345219, "verified": false, "tweet_text": "@JUANVIALPARRA @jorluquira Desinformaci\u00f3n.\n\nYo opino que no se nos puede marcar con un pasaporte de vacunas.\n\nLa vacunaci\u00f3n debe ser m\u00e1s estrat\u00e9gica, En Israel hay una sepa que ya mata 50% de los infectados y se promueveme la tercera vacuna y mientras en \u00c1frica no se vacune el virus se fortalece m\u00e1s rapido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["JUANVIALPARRA", "jorluquira"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desinformaci\u00f3n. Yo opino que no se nos puede marcar con un pasaporte de vacunas. La vacunaci\u00f3n debe ser m\u00e1s estrat\u00e9gica, En Israel hay una sepa que ya mata % de los infectados y se promueveme la tercera vacuna y mientras en \u00c1frica no se vacune el virus se fortalece m\u00e1s rapido"}, {"id": 1439586679103397894, "verified": false, "tweet_text": "@manenitabrzovic @GobiernodeChile La vacuna no es un elemento para ayudarte a salir de vacaciones... \n\n... Y por lo dem\u00e1s, Italia est\u00e1 cerrado para extranjeros no residentes. Aunque tuvieras Pfizer no podr\u00edas ir sin un pasaporte europeo, visa , dni o permiso especial.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["manenitabrzovic", "GobiernodeChile"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna no es un elemento para ayudarte a salir de vacaciones... ... Y por lo dem\u00e1s, Italia est\u00e1 cerrado para extranjeros no residentes. Aunque tuvieras Pfizer no podr\u00edas ir sin un pasaporte europeo, visa , dni o permiso especial."}, {"id": 1439582875570118656, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfPuede Espa\u00f1a obligar a los trabajadores vacunarse de la covid o hacerse una PCR cada tres d\u00edas como ha impuesto Italia? https://t.co/Pb35ONtb3Q v\u00eda @20m", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["20m"], "tweet_urls": ["https://t.co/Pb35ONtb3Q"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPuede Espa\u00f1a obligar a los trabajadores vacunarse de la covid o hacerse una PCR cada tres d\u00edas como ha impuesto Italia? v\u00eda"}, {"id": 1439578061561810946, "verified": false, "tweet_text": "@ARueda68 @PPdeLugo @ElenaCandiaLu @ppdegalicia @pontevedrapp @PPdeOU @acorunapp @ManuelBaltar @DiegoCalvoPouso @GrupoPopularGal \u00bfY est\u00e1 en contra de las leyes que intent\u00f3 poner Feij\u00f3o y son inconstitucionales, como la vacunaci\u00f3n obligatoria de una vacuna experimental, las restricciones ilegales y el pasaporte covid nazi que acabar\u00e1n tumbando definitivamente tambi\u00e9n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["ARueda68", "PPdeLugo", "ElenaCandiaLu", "ppdegalicia", "pontevedrapp", "PPdeOU", "acorunapp", "ManuelBaltar", "DiegoCalvoPouso", "GrupoPopularGal"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY est\u00e1 en contra de las leyes que intent\u00f3 poner Feij\u00f3o y son inconstitucionales, como la vacunaci\u00f3n obligatoria de una vacuna experimental, las restricciones ilegales y el pasaporte covid nazi que acabar\u00e1n tumbando definitivamente tambi\u00e9n?"}, {"id": 1439562022304223237, "verified": false, "tweet_text": "@Devils_Iawyer Aqu\u00ed en Valencia repartieron papeles en contra la vacuna y les insultaban,ojal\u00e1 la gente empiece a despertar  salga a la calle porque el pelucas dice que no es obligado vacuuunarse pero va a sacar el pasaporte covid,encima se burla de la gente cuando habla", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Devils_Iawyer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed en Valencia repartieron papeles en contra la vacuna y les insultaban,ojal\u00e1 la gente empiece a despertar salga a la calle porque el pelucas dice que no es obligado vacuuunarse pero va a sacar el pasaporte covid,encima se burla de la gente cuando habla"}, {"id": 1439541904929083396, "verified": false, "tweet_text": "@MorataDario @pedrodlop1 @Macarena_Olona @VOX_Congreso @Congreso_Es No es cierto jam\u00e1s quisieron vacuna covid obligatoria en ninguna franja de edad. Se han opuesto al pasaporte covid ya que creen en la libertad individual.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["MorataDario", "pedrodlop1", "Macarena_Olona", "VOX_Congreso", "Congreso_Es"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es cierto jam\u00e1s quisieron vacuna covid obligatoria en ninguna franja de edad. Se han opuesto al pasaporte covid ya que creen en la libertad individual."}, {"id": 1439529492700094466, "verified": false, "tweet_text": "Cerca de 7500 personas participaron en el Marat\u00f3n de Roma y, para competir, todos los atletas necesitaron mostrar su pasaporte sanitario, para demostrar que recibieron la vacuna contra el coronavirus, o un test negativo.\n\n#CORREDOR\\ https://t.co/KqIEZXi2xO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "hashtags": ["CORREDOR"], "tweet_urls": ["https://t.co/KqIEZXi2xO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cerca de personas participaron en el Marat\u00f3n de Roma y, para competir, todos los atletas necesitaron mostrar su pasaporte sanitario, para demostrar que recibieron la vacuna contra el coronavirus, o un test negativo. \\"}, {"id": 1439518036843798529, "verified": false, "tweet_text": "@PacSavall El pasaporte lo impondran eso no tengo dudas pero te digo algo en mi caso particular, tengo asumida la vida que nos queda en el peor de los escenarios a los que no aceptemos su nueva normalidad y su vacuna y no cambiar\u00e9 de opini\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["PacSavall"], "country": "MEXICO", "text_es": "El pasaporte lo impondran eso no tengo dudas pero te digo algo en mi caso particular, tengo asumida la vida que nos queda en el peor de los escenarios a los que no aceptemos su nueva normalidad y su vacuna y no cambiar\u00e9 de opini\u00f3n"}, {"id": 1439509950477357058, "verified": false, "tweet_text": "@IvanDietrich2 Est\u00e1 claro, a m\u00ed me parece perfecto que haya quien decida vacunarse, esto ya no va de vacunados/no vacunados, esto va de coartar libertades y hoy es por la vacuna y ma\u00f1ana ser\u00e1 por otra cosa que les interese; si se consigue imponer el pasaporte el primer paso lo tienen dado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["IvanDietrich2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1 claro, a m\u00ed me parece perfecto que haya quien decida vacunarse, esto ya no va de vacunados/no vacunados, esto va de coartar libertades y hoy es por la vacuna y ma\u00f1ana ser\u00e1 por otra cosa que les interese; si se consigue imponer el pasaporte el primer paso lo tienen dado."}, {"id": 1439469303707885568, "verified": true, "tweet_text": "#LaOpinionD ... todos los\u00a0pasajeros y tripulantes de aerol\u00edneas en vuelos dom\u00e9sticos e internacionales debiesen mostrar\u00a0su pasaporte sanitario previo\u00a0poder\u00a0ingresar en las naves.\u00a0\nhttps://t.co/Z1Zwd3AJRd https://t.co/rLCBndCFgG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["LaOpinionD"], "tweet_urls": ["https://t.co/Z1Zwd3AJRd"], "country": "MEXICO", "text_es": "... todos los pasajeros y tripulantes de aerol\u00edneas en vuelos dom\u00e9sticos e internacionales debiesen mostrar su pasaporte sanitario previo poder ingresar en las naves."}, {"id": 1439454853164670977, "verified": false, "tweet_text": "Politicamente quiza yo sea la persona mas dicerse pro aborto pro armas pro legalizacion anti pasaporte de vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Politicamente quiza yo sea la persona mas dicerse pro aborto pro armas pro legalizacion anti pasaporte de vacuna"}, {"id": 1439441619271360515, "verified": true, "tweet_text": "#DePlaneta Francia, que tiene unos 67 millones de habitantes, super\u00f3 la barrera de 50 millones de personas que han recibido al menos una dosis de la vacuna.\n\nhttps://t.co/JMgLLkWSGw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["DePlaneta"], "tweet_urls": ["https://t.co/JMgLLkWSGw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Francia, que tiene unos millones de habitantes, super\u00f3 la barrera de millones de personas que han recibido al menos una dosis de la vacuna."}, {"id": 1439408683633553412, "verified": false, "tweet_text": "Sin \"vacuna\" y \"pasaporte sanitario\" (c\u00f3digo QR) el ciudadano es neutralizado en el mejor de los supuestos y transportado a \"campos de aislamiento\" gentileza del R\u00e9gimen Sionista Internacional \n\n\u274cReflexiona y Reacciona :\nEsto es lo que est\u00e1s apoyando y legitimando con tu miedo. https://t.co/TVWHrU0Bt7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u274c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sin \"vacuna\" y \"pasaporte sanitario\" (c\u00f3digo QR) el ciudadano es neutralizado en el mejor de los supuestos y transportado a \"campos de aislamiento\" gentileza del R\u00e9gimen Sionista Internacional \u274cReflexiona y Reacciona : Esto es lo que est\u00e1s apoyando y legitimando con tu miedo."}, {"id": 1439396478238199812, "verified": false, "tweet_text": "Bienvenido a la segregaci\u00f3n legalizada: familia de Nueva York expulsada del restaurante despu\u00e9s de no poder producir el pasaporte de la vacuna (VIDEO)\nhttps://t.co/6HR8nUzE6c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6HR8nUzE6c"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bienvenido a la segregaci\u00f3n legalizada: familia de Nueva York expulsada del restaurante despu\u00e9s de no poder producir el pasaporte de la vacuna (VIDEO)"}, {"id": 1439388278101270530, "verified": false, "tweet_text": "@Doctorluisdiego A m\u00ed se me complicaria quiz\u00e1s\n\nTengo que ir a Suiza con pasaporte suizo y vacunarme ah\u00ed\n\nTodo porque te dan una vacuna de cuarta de prepo ac\u00e1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Doctorluisdiego"], "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed se me complicaria quiz\u00e1s Tengo que ir a Suiza con pasaporte suizo y vacunarme ah\u00ed Todo porque te dan una vacuna de cuarta de prepo ac\u00e1"}, {"id": 1439363478037352448, "verified": false, "tweet_text": "@Charru1 @Gitano13738994 @JAmatrain @lo_monti Si te llega de forma sesgada estas convencido de que es en contra de la vacuna, pero en realidad es por la forma como se ha manejado todo lo relacionado con la pandemia y el pasaporte sanitario que negaban en un principio diciendo que era mentira", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Charru1", "Gitano13738994", "JAmatrain", "lo_monti"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si te llega de forma sesgada estas convencido de que es en contra de la vacuna, pero en realidad es por la forma como se ha manejado todo lo relacionado con la pandemia y el pasaporte sanitario que negaban en un principio diciendo que era mentira"}, {"id": 1439356589560016899, "verified": false, "tweet_text": "@javierfilloyok @Cadena3Com Ahora una pregunta Anti Vacuna? O Anti pasaporte Covid?, Porque estoy en contra de lo primero y a favor de lo segundo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["javierfilloyok", "Cadena3Com"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora una pregunta Anti Vacuna? O Anti pasaporte Covid?, Porque estoy en contra de lo primero y a favor de lo segundo"}, {"id": 1439354891852554244, "verified": false, "tweet_text": "@FRANCISCOJZAPPI Por eso est\u00e1n acondicionado a la gente con el tema de la vacuna obligatoria y el pasaporte digital est\u00e1 en nosotros despertar y evitar que lleguemos a ese extremo de ser controlados con un cr\u00e9dito social a travez de un chip", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["FRANCISCOJZAPPI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por eso est\u00e1n acondicionado a la gente con el tema de la vacuna obligatoria y el pasaporte digital est\u00e1 en nosotros despertar y evitar que lleguemos a ese extremo de ser controlados con un cr\u00e9dito social a travez de un chip"}, {"id": 1439347032729268229, "verified": false, "tweet_text": "Una manera de controlar a las personas como otra cualquiera con actitud arbitraria imponer pasaporte covid lo es  . Y si , si no estas vacunado , no puedes trabajar  ok si y otras muchas m\u00e1s lindezas luego nadie se hace responsable de los  efectos    y reacci\u00f3n  de la vacuna ok . https://t.co/SO8SxMzGer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/SO8SxMzGer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una manera de controlar a las personas como otra cualquiera con actitud arbitraria imponer pasaporte covid lo es . Y si , si no estas vacunado , no puedes trabajar ok si y otras muchas m\u00e1s lindezas luego nadie se hace responsable de los efectos y reacci\u00f3n de la vacuna ok ."}, {"id": 1439345885704605708, "verified": false, "tweet_text": "@arturogoga Ahora todos mis amigos sin pasaporte que no quer\u00edan vacunarse con Sinopharm lo podr\u00e1n hacer porque dec\u00edan que no dejaban entrar con esa vacuna a ninguna parte de Europa, bien por ellos\ud83d\udc4d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["arturogoga"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora todos mis amigos sin pasaporte que no quer\u00edan vacunarse con Sinopharm lo podr\u00e1n hacer porque dec\u00edan que no dejaban entrar con esa vacuna a ninguna parte de Europa, bien por ellos\ud83d\udc4d"}, {"id": 1439337580395368451, "verified": false, "tweet_text": "@RicQC503 Varios extranjeros que viven en El Salvador aseguran que les niegan la vacuna pese que presentan su pasaporte .\nSi MINSAL hace exclusi\u00f3n aunque sea de 1 peque\u00f1o sector de los habitantes , la propagaci\u00f3n  del virus no tendr\u00e1 fin", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["RicQC503"], "country": "MEXICO", "text_es": "Varios extranjeros que viven en El Salvador aseguran que les niegan la vacuna pese que presentan su pasaporte . Si MINSAL hace exclusi\u00f3n aunque sea de peque\u00f1o sector de los habitantes , la propagaci\u00f3n del virus no tendr\u00e1 fin"}, {"id": 1439336393684234244, "verified": false, "tweet_text": "@opinasintapujos @cabedena @ccarballo50 Repito,yo soy partidario de la vacuna en mayores de 40/50 pero no de la vacunaci\u00f3n masiva,ni del pasaporte covid y otras medidas totalitarias. Carece de sentido la vacunaci\u00f3n en gente joven sana o en gente q ya ha pasado el Covid. El \u00fanico sentido es el negocio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["opinasintapujos", "cabedena", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Repito,yo soy partidario de la vacuna en mayores de /50 pero no de la vacunaci\u00f3n masiva,ni del pasaporte covid y otras medidas totalitarias. Carece de sentido la vacunaci\u00f3n en gente joven sana o en gente q ya ha pasado el Covid. El \u00fanico sentido es el negocio."}, {"id": 1439327384017252355, "verified": false, "tweet_text": "@FRANCISCOJZAPPI Y lo que ocurre en la U.E.?.No validar la vacuna rusa es cercar a los que la aplican en su territorio e impedirles la circulaci\u00f3n por los pa\u00edses europeos que no la reconocen en su pasaporte o hacer que quien tenga la necesidad de viajar se ponga las aceptadas. Esto no es guerra?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["FRANCISCOJZAPPI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y lo que ocurre en la U.E.?.No validar la vacuna rusa es cercar a los que la aplican en su territorio e impedirles la circulaci\u00f3n por los pa\u00edses europeos que no la reconocen en su pasaporte o hacer que quien tenga la necesidad de viajar se ponga las aceptadas. Esto no es guerra?"}, {"id": 1439326967648694284, "verified": false, "tweet_text": "#FelizTarde y frente a las instalaciones de @CaracolRadio #NoMeVacuno,  marcha pac\u00edfica en contra de la vacuna obligatoria y el pasaporte digital y pilas #Colombia, #DespiertaColombia, #NoMeVacuno, #DictaduraSanitaria.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["FelizTarde", "NoMeVacuno", "Colombia", "DespiertaColombia", "NoMeVacuno", "DictaduraSanitaria"], "mentions": ["CaracolRadio"], "country": "MEXICO", "text_es": "y frente a las instalaciones de , marcha pac\u00edfica en contra de la vacuna obligatoria y el pasaporte digital y pilas , , , ."}, {"id": 1439306361133731843, "verified": false, "tweet_text": "@europapress Esta fauna deber\u00eda portar pasaporte  #COVID19  y certificado veterinario de vacuna antirr\u00e1bica. Son odio puro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "mentions": ["europapress"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta fauna deber\u00eda portar pasaporte y certificado veterinario de vacuna antirr\u00e1bica. Son odio puro."}, {"id": 1439299581989302277, "verified": false, "tweet_text": "La polic\u00eda francesa hace su retirada tras escenas ca\u00f3ticas en las protestas por el pasaporte de la vacuna...\n\nEl pueblo se hart\u00f3! https://t.co/3MXdEHOnFi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La polic\u00eda francesa hace su retirada tras escenas ca\u00f3ticas en las protestas por el pasaporte de la vacuna... El pueblo se hart\u00f3!"}, {"id": 1439282497225908230, "verified": false, "tweet_text": "@fmlidermdq no protestan contra la vacuna, protestan contra el confinamiento y el pasaporte de vacunacion, la gran mayor\u00eda de esos protestantes est\u00e1n vacunados", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["fmlidermdq"], "country": "MEXICO", "text_es": "no protestan contra la vacuna, protestan contra el confinamiento y el pasaporte de vacunacion, la gran mayor\u00eda de esos protestantes est\u00e1n vacunados"}, {"id": 1439259425597005835, "verified": false, "tweet_text": "No hablan de la vacuna del COVID. Y la cartilla no es el pasaporte, pero toda triqui\u00f1uela se ve que es \u00fatil. https://t.co/wi2XRY9050", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wi2XRY9050"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hablan de la vacuna del COVID. Y la cartilla no es el pasaporte, pero toda triqui\u00f1uela se ve que es \u00fatil."}, {"id": 1439248078754697225, "verified": false, "tweet_text": "Lo que pienso, si el pasaporte covid. es obligatorio, y muchas personas no tienen la vacuna aunque lo deseen, no se elevara el precio de las vacunas, cuanto pagarias por tener ese pasaporte no??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que pienso, si el pasaporte covid. es obligatorio, y muchas personas no tienen la vacuna aunque lo deseen, no se elevara el precio de las vacunas, cuanto pagarias por tener ese pasaporte no??"}, {"id": 1439247949981179910, "verified": false, "tweet_text": "Lo que pienso, si el pasaporte covid. es obligatorio, y muchas personas no tienen la vacuna aunque lo deseen, no se elevara el precio de las vacunas, cuanto pagarias por tener ese pasaporte no??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que pienso, si el pasaporte covid. es obligatorio, y muchas personas no tienen la vacuna aunque lo deseen, no se elevara el precio de las vacunas, cuanto pagarias por tener ese pasaporte no??"}, {"id": 1439231603381882890, "verified": false, "tweet_text": "@navedelmisterio @cambia_elfuturo @ccarballo50 Si no ocultas verdades incomodas para cuando unos debates de m\u00e9dicos en contra y a favor de la vacuna y de las perdidas de libertades por culpa del pasaporte covid?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["navedelmisterio", "cambia_elfuturo", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si no ocultas verdades incomodas para cuando unos debates de m\u00e9dicos en contra y a favor de la vacuna y de las perdidas de libertades por culpa del pasaporte covid?"}, {"id": 1439228742618988544, "verified": false, "tweet_text": "@Car_Se_Me @Aso_Liberum No es legal porque hasta la fecha no hay obligaci\u00f3m legal de vacunarse.\nEl problema serio ser\u00e1 cuando se requirir\u00e1 un pasaporte covid para cualquier acto social y la vacuna todavia no sea obligatoria", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Car_Se_Me", "Aso_Liberum"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es legal porque hasta la fecha no hay obligaci\u00f3m legal de vacunarse. El problema serio ser\u00e1 cuando se requirir\u00e1 un pasaporte covid para cualquier acto social y la vacuna todavia no sea obligatoria"}, {"id": 1439223281173762051, "verified": false, "tweet_text": "@Noemi96638189 \u00bfPara qu\u00e9? Porque con la vacuna se evitan muertes de ciudadanos. Al final el pasaporte covid es un medida que incentiva la vacunaci\u00f3n, disminuye la infecci\u00f3n comunitaria y cuidar la vida de personas con su sistema inmune debilitado como enfermos de c\u00e1ncer, diab\u00e9ticos, etc.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Noemi96638189"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPara qu\u00e9? Porque con la vacuna se evitan muertes de ciudadanos. Al final el pasaporte covid es un medida que incentiva la vacunaci\u00f3n, disminuye la infecci\u00f3n comunitaria y cuidar la vida de personas con su sistema inmune debilitado como enfermos de c\u00e1ncer, diab\u00e9ticos, etc."}, {"id": 1439208835445510146, "verified": true, "tweet_text": "#LaOpinionD ... hace sentido tambi\u00e9n que todos los pasajeros y tripulantes de aerol\u00edneas en vuelos dom\u00e9sticos e internacionales debiesen mostrar su pasaporte sanitario previo poder ingresar en las naves. ...\nhttps://t.co/Z1Zwd3SkIL https://t.co/lgAmR3nh2B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["LaOpinionD"], "tweet_urls": ["https://t.co/Z1Zwd3SkIL"], "country": "MEXICO", "text_es": "... hace sentido tambi\u00e9n que todos los pasajeros y tripulantes de aerol\u00edneas en vuelos dom\u00e9sticos e internacionales debiesen mostrar su pasaporte sanitario previo poder ingresar en las naves. ..."}, {"id": 1439207235582939140, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89  Vacunaci\u00f3n Covid sin cita para aquellos colectivos que tienen dificultades para acceder a la vacuna \n\nAc\u00e9rcate a los centros que aparecen el cartel y \u00a1Vac\u00fanate!\n\n\ud83d\udc41  Recuerda llevar alg\u00fan medio de identificaci\u00f3n (DNI, NIE, Pasaporte\u2026)\n\n#Yomevacuno #Torrelaguna https://t.co/1adnrKWHDJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Yomevacuno", "Torrelaguna"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc41"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Vacunaci\u00f3n Covid sin cita para aquellos colectivos que tienen dificultades para acceder a la vacuna Ac\u00e9rcate a los centros que aparecen el cartel y \u00a1Vac\u00fanate! \ud83d\udc41 Recuerda llevar alg\u00fan medio de identificaci\u00f3n (DNI, NIE, Pasaporte\u2026)"}, {"id": 1439198463435186176, "verified": false, "tweet_text": "Lia y Nano buscan familia , creemos que son mix de Mastin *NO SE DAN EN ADOPCI\u00d3N PARA GUARDA*\n\nSe entrega cuando tenga la edad recomendada, con chip, pasaporte, desparasitado, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n por contrato. https://t.co/qtQmHuxH1h", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lia y Nano buscan familia , creemos que son mix de Mastin *NO SE DAN EN ADOPCI\u00d3N PARA GUARDA* Se entrega cuando tenga la edad recomendada, con chip, pasaporte, desparasitado, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n por contrato."}, {"id": 1439189029136777217, "verified": false, "tweet_text": "Andy, Lucas, Ne\u00f3n y Ron en adopci\u00f3n \ud83e\udd70, tienen 5 semanas, mestizos de ppp, tama\u00f1o mediano, es necesaria la licencia.\n\nSe entregan con chip, pasaporte, desparasitados, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n. https://t.co/CM7grPCd4Y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "Andy, Lucas, Ne\u00f3n y Ron en adopci\u00f3n \ud83e\udd70, tienen semanas, mestizos de ppp, tama\u00f1o mediano, es necesaria la licencia. Se entregan con chip, pasaporte, desparasitados, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n."}, {"id": 1439176304750911492, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfPuede Espa\u00f1a obligar a los trabajadores vacunarse de la covid o hacerse una PCR cada tres d\u00edas como ha impuesto Italia? https://t.co/g7BQL7WqIh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/g7BQL7WqIh"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPuede Espa\u00f1a obligar a los trabajadores vacunarse de la covid o hacerse una PCR cada tres d\u00edas como ha impuesto Italia?"}, {"id": 1439174322036350980, "verified": false, "tweet_text": "@lo_monti Pasaporte sanitario, si vas a Asia te piden la vacuna de la fiebre amarilla, sino no entras! Sino te queres vacunar esta bien, pero  no tenes por que joder al q se vacuna y se cuida.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["lo_monti"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pasaporte sanitario, si vas a Asia te piden la vacuna de la fiebre amarilla, sino no entras! Sino te queres vacunar esta bien, pero no tenes por que joder al q se vacuna y se cuida."}, {"id": 1439168944175255553, "verified": false, "tweet_text": "Para algo bueno que hace un pol\u00edtico \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23. Con la pesadilla de meternos una pvta vacuna hasta en la sopa; y entiendo que probablemente estas vacunas den mas beneficios que riesgos, pero de ah\u00ed a crear el pasaporte cov19 y toda esta parafernalia \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f https://t.co/XWOnXrbJe2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XWOnXrbJe2"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para algo bueno que hace un pol\u00edtico \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23. Con la pesadilla de meternos una pvta vacuna hasta en la sopa; y entiendo que probablemente estas vacunas den mas beneficios que riesgos, pero de ah\u00ed a crear el pasaporte cov19 y toda esta parafernalia \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439167945738002432, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfPuede Espa\u00f1a obligar a los trabajadores vacunarse de la covid o hacerse una PCR cada tres d\u00edas como ha impuesto Italia? https://t.co/ZEX46xBUHB v\u00eda @20m", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["20m"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZEX46xBUHB"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPuede Espa\u00f1a obligar a los trabajadores vacunarse de la covid o hacerse una PCR cada tres d\u00edas como ha impuesto Italia? v\u00eda"}, {"id": 1439162706343387139, "verified": false, "tweet_text": "@lustrijilla @ituerahipster @xikibemix1 @GanchitoC Entonces q me aclare.\nLa vacuna no es eficaz del todo y eso puede permitir contagios d igual modo q si no la tuvieras,pero si quieres ir a 1 festival s\u00f3lo puedes estar vacunado,y adem\u00e1s no puedes hacer 1 botell\u00f3n de 5k personas,pero si el botell\u00f3n fuese con pasaporte covid si,no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["lustrijilla", "ituerahipster", "xikibemix1", "GanchitoC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces q me aclare. La vacuna no es eficaz del todo y eso puede permitir contagios d igual modo q si no la tuvieras,pero si quieres ir a festival s\u00f3lo puedes estar vacunado,y adem\u00e1s no puedes hacer botell\u00f3n de k personas,pero si el botell\u00f3n fuese con pasaporte covid si,no?"}, {"id": 1439158409425731589, "verified": false, "tweet_text": "@_Agente_Smith @elmundoes Porque la vacuna no es esterilizante. Hoy por hoy no veo necesito el pasaporte covid, pero ha de ser imprescindible en determinados trabajos, como en residencias de ancianos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["_Agente_Smith", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque la vacuna no es esterilizante. Hoy por hoy no veo necesito el pasaporte covid, pero ha de ser imprescindible en determinados trabajos, como en residencias de ancianos."}, {"id": 1439157335394590720, "verified": false, "tweet_text": "@dave73es No s\u00e9 que parte es mas seductora; multiplicar por 4 la posibilidad de efectos adversos de la vacuna o empeorar la respuesta inmune cuando, cosa que pasara con mucha probabilidad, entres de nuevo en contacto con el virus. Pasaporte covid premium dar\u00e1n al menos...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["dave73es"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 que parte es mas seductora; multiplicar por la posibilidad de efectos adversos de la vacuna o empeorar la respuesta inmune cuando, cosa que pasara con mucha probabilidad, entres de nuevo en contacto con el virus. Pasaporte covid premium dar\u00e1n al menos..."}, {"id": 1439142232808898561, "verified": false, "tweet_text": "@vox_es @Santi_ABASCAL Sr Abascal, le compro casi todo su discurso. Pero se equivoca, y mucho, en la NO OBLIGATORIEDAD de la vacuna y del pasaporte COVID. Me niego a que el profesor de mi hijo no est\u00e9 vacunado. No hay libertades absolutas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["vox_es", "Santi_ABASCAL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sr Abascal, le compro casi todo su discurso. Pero se equivoca, y mucho, en la NO OBLIGATORIEDAD de la vacuna y del pasaporte COVID. Me niego a que el profesor de mi hijo no est\u00e9 vacunado. No hay libertades absolutas"}, {"id": 1439138918046310400, "verified": false, "tweet_text": "tuve una peque\u00f1a discusion con el y me dijo que no quiere saber nada de teorias y tal porque sino se obsesiona y tal y llegamos a la conclusion de que se vacuna por presion xq se quiere ir a puta francia de mierda y tema pasaporte covid y mierdas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "tuve una peque\u00f1a discusion con el y me dijo que no quiere saber nada de teorias y tal porque sino se obsesiona y tal y llegamos a la conclusion de que se vacuna por presion xq se quiere ir a puta francia de mierda y tema pasaporte covid y mierdas"}, {"id": 1439122018029473792, "verified": false, "tweet_text": "El certificado, v\u00e1lido digital o en papel, demuestra que alguien ha recibido al menos una dosis de la vacuna contra el coronavirus, ha pasado la enfermedad o se ha sometido a una prueba con resultado negativo en las horas previas a mostrarlo\nhttps://t.co/k7Le8V4oIm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/k7Le8V4oIm"], "country": "MEXICO", "text_es": "El certificado, v\u00e1lido digital o en papel, demuestra que alguien ha recibido al menos una dosis de la vacuna contra el coronavirus, ha pasado la enfermedad o se ha sometido a una prueba con resultado negativo en las horas previas a mostrarlo"}, {"id": 1439100006187814916, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83e\udd14\ud83d\udc0f\ud83d\udc0f\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83d\udc47Est\u00e1 es la verdadera batalla que tenemos que dar todos juntos no al PASAPORTE SANITARIO basta gente esto es lo importante lo dem\u00e1s no importa nos vendieron como ratas de laboratorios para sus experimentos Transgenesis llamado vacuna  y otros futuros https://t.co/YnbtQlUs5e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YnbtQlUs5e"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc0f", "\ud83d\udc47", "\ud83e\udd26", "\ud83d\udca9", "\ud83e\udd14", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83e\udd14\ud83d\udc0f\ud83d\udc0f\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83d\udc47Est\u00e1 es la verdadera batalla que tenemos que dar todos juntos no al PASAPORTE SANITARIO basta gente esto es lo importante lo dem\u00e1s no importa nos vendieron como ratas de laboratorios para sus experimentos Transgenesis llamado vacuna y otros futuros"}, {"id": 1439061754269601798, "verified": false, "tweet_text": "@castrellon_md @jaimeraulmolina @LaAlianzaPanam1 @cruzadaxlaliber @FRANCISCOJZAPPI @edmcgrath Excelente mensaje, con bases solidas y muy l\u00f3gicas. El pasaporte que ya lo desecharon en otros pa\u00edses quieren imponerlo aqu\u00ed. La obligatoriedad de ponerse una vacuna para recibir una ayuda social como el vale digital tambi\u00e9n es ILEGAL.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["castrellon_md", "jaimeraulmolina", "LaAlianzaPanam1", "cruzadaxlaliber", "FRANCISCOJZAPPI", "edmcgrath"], "country": "MEXICO", "text_es": "Excelente mensaje, con bases solidas y muy l\u00f3gicas. El pasaporte que ya lo desecharon en otros pa\u00edses quieren imponerlo aqu\u00ed. La obligatoriedad de ponerse una vacuna para recibir una ayuda social como el vale digital tambi\u00e9n es ILEGAL."}, {"id": 1439038965961699329, "verified": false, "tweet_text": "#Internacionales Una portavoz del Ministerio de Trabajo alem\u00e1n confirm\u00f3 este viernes (17.09.2021), que el gobierno de Alemania no contempla la implantaci\u00f3n de un \"pasaporte covid\" para empleados, como se ha hecho en Italia: https://t.co/FwAAr3SX6Z . https://t.co/TYEe5ZuGwd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/FwAAr3SX6Z"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una portavoz del Ministerio de Trabajo alem\u00e1n confirm\u00f3 este viernes (17.09.2021), que el gobierno de Alemania no contempla la implantaci\u00f3n de un \"pasaporte covid\" para empleados, como se ha hecho en Italia: ."}, {"id": 1439001220669001731, "verified": false, "tweet_text": "#Mundo | Italia, primer pa\u00eds en pedir \u00abpasaporte sanitario\u00bb\n\n| Demuestra que alguien ha recibido al menos una dosis de la vacuna contra el coronavirus\n\nLee aqu\u00ed: https://t.co/9iZZllxEnZ https://t.co/iJ6pSk7KSP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["Mundo"], "tweet_urls": ["https://t.co/9iZZllxEnZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Italia, primer pa\u00eds en pedir \u00abpasaporte sanitario\u00bb | Demuestra que alguien ha recibido al menos una dosis de la vacuna contra el coronavirus Lee aqu\u00ed:"}, {"id": 1438993521868951554, "verified": false, "tweet_text": "@flandivar @ladriguruok Nadie hablo de ning\u00fan tipo de pasaporte. Los que mencionas no pueden entrar xq est\u00e1 cerrado el turismo, no por la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["flandivar", "ladriguruok"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nadie hablo de ning\u00fan tipo de pasaporte. Los que mencionas no pueden entrar xq est\u00e1 cerrado el turismo, no por la vacuna"}, {"id": 1438988017537007616, "verified": false, "tweet_text": "Que no os digan que el pasaporte covid de la vacuna no sirve pa na. Lo he necesitado en todas partes aqu\u00ed, hasta pa tomar algo en un bar!!! Jajajaja mejor inversi\u00f3n ever", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que no os digan que el pasaporte covid de la vacuna no sirve pa na. Lo he necesitado en todas partes aqu\u00ed, hasta pa tomar algo en un bar!!! Jajajaja mejor inversi\u00f3n ever"}, {"id": 1438987931411259393, "verified": false, "tweet_text": "Virus proviene de China-miedo-compra masiva material sanitario a ellos-siguen restricciones-aparece vacuna y pasaporte verde-EEUU se pira de Afganist\u00e1n-China pasar\u00e1 a ser 1 potencia mundial-pa\u00eds comunista: \nNOS ENTRENAN PARA LLEVAR SU FORMA DE VIDA. \nEsto no ha venido porque s\u00ed.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Virus proviene de China-miedo-compra masiva material sanitario a ellos-siguen restricciones-aparece vacuna y pasaporte verde-EEUU se pira de Afganist\u00e1n-China pasar\u00e1 a ser potencia mundial-pa\u00eds comunista: NOS ENTRENAN PARA LLEVAR SU FORMA DE VIDA. Esto no ha venido porque s\u00ed."}, {"id": 1438980753518379009, "verified": false, "tweet_text": "El Gobierno alem\u00e1n afirm\u00f3 hoy que descarta la implantaci\u00f3n de un \"pasaporte covid\" para empleados como ocurre en Italia y asegur\u00f3 que apuesta por las \"medidas probadas\" actualmente en vigor, al tiempo que rechaz\u00f3 hacer obligatoria la vacuna contra el SARS-CoV-2.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno alem\u00e1n afirm\u00f3 hoy que descarta la implantaci\u00f3n de un \"pasaporte covid\" para empleados como ocurre en Italia y asegur\u00f3 que apuesta por las \"medidas probadas\" actualmente en vigor, al tiempo que rechaz\u00f3 hacer obligatoria la vacuna contra el SARS-CoV-2."}, {"id": 1438978790324060161, "verified": false, "tweet_text": "El Gobierno de Alemania afirm\u00f3 hoy que descarta la implantaci\u00f3n de un \u00abpasaporte covid\u00bb para empleados como ocurre en Italia y asegur\u00f3 que apuesta por las \u00abmedidas probadas\u00bb actualmente en vigor, al tiempo que rechaz\u00f3 hacer obligatoria la vacuna contra el SARS-CoV-2.  \nwww.di...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno de Alemania afirm\u00f3 hoy que descarta la implantaci\u00f3n de un \u00abpasaporte covid\u00bb para empleados como ocurre en Italia y asegur\u00f3 que apuesta por las \u00abmedidas probadas\u00bb actualmente en vigor, al tiempo que rechaz\u00f3 hacer obligatoria la vacuna contra el SARS-CoV-2. www.di..."}, {"id": 1438974119270404096, "verified": false, "tweet_text": "@Joselito_1976 @Disidencia21 @SinPoder10 @ChakNorris93 El problema es q tu crees q esta vacuna sirve xa algo, xo amigo, est\u00e1 vacuna solo sirve xa enfermar a gente y justificar el pasaporte covid q es el carnet de buen ciudadano q nos quieren poner en occidente. Despierta. Nos han enga\u00f1ado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "mentions": ["Joselito_1976", "Disidencia21", "SinPoder10", "ChakNorris93"], "country": "MEXICO", "text_es": "El problema es q tu crees q esta vacuna sirve xa algo, xo amigo, est\u00e1 vacuna solo sirve xa enfermar a gente y justificar el pasaporte covid q es el carnet de buen ciudadano q nos quieren poner en occidente. Despierta. Nos han enga\u00f1ado"}, {"id": 1438972645240885248, "verified": false, "tweet_text": "@mleandi @59Liberal @flandivar @maruceballos Para entrar desde Argentina y con pasaporte argentino si o si Tenes que estar vacunado. Sin cuarentena pero vacunado. Con pasaporte de la comunidad podes entrar sin vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "mentions": ["mleandi", "59Liberal", "flandivar", "maruceballos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para entrar desde Argentina y con pasaporte argentino si o si Tenes que estar vacunado. Sin cuarentena pero vacunado. Con pasaporte de la comunidad podes entrar sin vacuna"}, {"id": 1438971047508955140, "verified": false, "tweet_text": "Sembla que, de moment, alguns encara conserven una mica de seny...\ud83d\udc47\n\nAlemania descarta \"pasaporte covid\" para empleados y vacuna obligatoria https://t.co/acJvV6PSQM", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/acJvV6PSQM"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"]}, {"id": 1438958167371755529, "verified": false, "tweet_text": "@EGofio Lo mismo digo desde Galicia. Aqu\u00ed Feijoo el Dictador queriendo imponer una y otra vez el pasaporte Covid,ilegal a pesar de esa loca sentencia del Supremo. La vacuna y el PCR, no son obligatotios. Que se lo metan en la cabeza.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["EGofio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo mismo digo desde Galicia. Aqu\u00ed Feijoo el Dictador queriendo imponer una y otra vez el pasaporte Covid,ilegal a pesar de esa loca sentencia del Supremo. La vacuna y el PCR, no son obligatotios. Que se lo metan en la cabeza."}, {"id": 1438948348338262025, "verified": false, "tweet_text": "@cmor0420 @panaclo Siii, y me parece que de hecho no necesitas visa ni pasaporte, los cruzan solo a la vacuna, sin pap\u00e1s y los regresan,eso tengo entendido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["cmor0420", "panaclo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siii, y me parece que de hecho no necesitas visa ni pasaporte, los cruzan solo a la vacuna, sin pap\u00e1s y los regresan,eso tengo entendido."}, {"id": 1438929202082983938, "verified": false, "tweet_text": "Pues en Hungr\u00eda, con Orban, hay pasaporte COVID, vacunaciones obligatorias y tercera vacuna. El nacional-tradicional-cristiano, referente de los liberales y conservadores. https://t.co/FwJIN6izfE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FwJIN6izfE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues en Hungr\u00eda, con Orban, hay pasaporte COVID, vacunaciones obligatorias y tercera vacuna. El nacional-tradicional-cristiano, referente de los liberales y conservadores."}, {"id": 1438928340392554497, "verified": false, "tweet_text": "@_SantosTrinidad Ahora los \u201cliberales\u201d queriendo imponer el pasaporte covid(obligatoriedad de la vacuna ) quien lo iba a decir.\nEstos eran los de comunismo o Libertad? Pues menos mal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["_SantosTrinidad"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora los \u201cliberales\u201d queriendo imponer el pasaporte covid(obligatoriedad de la vacuna ) quien lo iba a decir. Estos eran los de comunismo o Libertad? Pues menos mal"}, {"id": 1438927028623851525, "verified": false, "tweet_text": "@juansotoivars O sea que si est\u00e1s en contra de la vacuna obligatoria y el pasaporte COVID eres un conspiranoico. Ser conspiranoico es el nuevo ser machista", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["juansotoivars"], "country": "MEXICO", "text_es": "O sea que si est\u00e1s en contra de la vacuna obligatoria y el pasaporte COVID eres un conspiranoico. Ser conspiranoico es el nuevo ser machista"}, {"id": 1438921945295249415, "verified": false, "tweet_text": "Zazu y Zarco en adopci\u00f3n, bretones de 2,5 meses, ser\u00e1n de tama\u00f1o mediano.\nSe entregan con chip, pasaporte, desparasitados, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n. https://t.co/LYouuAPtLH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Zazu y Zarco en adopci\u00f3n, bretones de meses, ser\u00e1n de tama\u00f1o mediano. Se entregan con chip, pasaporte, desparasitados, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n."}, {"id": 1438921455278886918, "verified": false, "tweet_text": "Andy, Lucas, Ne\u00f3n y Ron en adopci\u00f3n \ud83e\udd70, tienen 5 semanas, mestizos de ppp, tama\u00f1o mediano, es necesaria la licencia.\n\nSe entregan con chip, pasaporte, desparasitados, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n. https://t.co/uA40VTQs3x", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "Andy, Lucas, Ne\u00f3n y Ron en adopci\u00f3n \ud83e\udd70, tienen semanas, mestizos de ppp, tama\u00f1o mediano, es necesaria la licencia. Se entregan con chip, pasaporte, desparasitados, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n."}, {"id": 1438918818852712450, "verified": false, "tweet_text": "@juansotoivars Por otro lado, exig\u00eds la obligatoriedad de una vacuna nueva pero con las de la varicela o sarampi\u00f3n callais como putas, y m\u00e1s si hablamos de exigirselas a los inmigrantes que entran. Hip\u00f3critas. O pasaporte de todas las vacunas o ninguna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["juansotoivars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por otro lado, exig\u00eds la obligatoriedad de una vacuna nueva pero con las de la varicela o sarampi\u00f3n callais como putas, y m\u00e1s si hablamos de exigirselas a los inmigrantes que entran. Hip\u00f3critas. O pasaporte de todas las vacunas o ninguna."}, {"id": 1438911866286186501, "verified": false, "tweet_text": "@jorgemaucaz @patriota_1972 Si con los pases verdes y ahora pasaporte de vacuna? Si son tan buenas porque deben presionar a la gente si te vacunas porque debes usar bozal y obligar al resto que lo use? Si claro a\u00fan son optativas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "mentions": ["jorgemaucaz", "patriota_1972"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si con los pases verdes y ahora pasaporte de vacuna? Si son tan buenas porque deben presionar a la gente si te vacunas porque debes usar bozal y obligar al resto que lo use? Si claro a\u00fan son optativas"}, {"id": 1438909805356322827, "verified": false, "tweet_text": "\"Un pasaporte de vacuna no es prueba de estar libre de covid. Es prueba de sumisi\u00f3n.\" https://t.co/dmCOdo0dcE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dmCOdo0dcE"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Un pasaporte de vacuna no es prueba de estar libre de covid. Es prueba de sumisi\u00f3n.\""}, {"id": 1438905449252855814, "verified": false, "tweet_text": "Al hacer obligatorio el Pasaporte covid, no tienes de otra mas que vacunarte \u201cvoluntariamente\u201d. Es mejor que hacer la vacuna obligatoria ya que el Gobierno se desliga de responsabilidad. Jaque mate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Al hacer obligatorio el Pasaporte covid, no tienes de otra mas que vacunarte \u201cvoluntariamente\u201d. Es mejor que hacer la vacuna obligatoria ya que el Gobierno se desliga de responsabilidad. Jaque mate"}, {"id": 1438905081156538370, "verified": true, "tweet_text": "Alemania descarta la vacuna obligatoria y exigir un 'pasaporte COVID' a los empleados\nhttps://t.co/sEWZaCkivM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sEWZaCkivM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alemania descarta la vacuna obligatoria y exigir un 'pasaporte COVID' a los empleados"}, {"id": 1438903913634312199, "verified": false, "tweet_text": "Lia y Nano buscan familia , creemos que son mix de Mastin *NO SE DAN EN ADOPCI\u00d3N PARA GUARDA*\n\nSe entrega cuando tenga la edad recomendada, con chip, pasaporte, desparasitado, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n por contrato. https://t.co/NzkY3GZMjr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lia y Nano buscan familia , creemos que son mix de Mastin *NO SE DAN EN ADOPCI\u00d3N PARA GUARDA* Se entrega cuando tenga la edad recomendada, con chip, pasaporte, desparasitado, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n por contrato."}, {"id": 1438901419340402694, "verified": false, "tweet_text": "El Gobierno alem\u00e1n afirm\u00f3 hoy que descarta la implantaci\u00f3n de un pasaporte COVID-19 para empleados como ocurre en Italia y asegur\u00f3 que apuesta por las \"medidas probadas\" actualmente en vigor, al tiempo que rechaz\u00f3 hacer obligatoria la vacuna contra  ##Al\n\nhttps://t.co/v7lH06fE1R https://t.co/D9ULkPXGPs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["Al"], "tweet_urls": ["https://t.co/v7lH06fE1R"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno alem\u00e1n afirm\u00f3 hoy que descarta la implantaci\u00f3n de un pasaporte COVID-19 para empleados como ocurre en Italia y asegur\u00f3 que apuesta por las \"medidas probadas\" actualmente en vigor, al tiempo que rechaz\u00f3 hacer obligatoria la vacuna contra"}, {"id": 1438901319759192071, "verified": false, "tweet_text": "@mianrey @TOutsider Ya, pero ahora las cifras no importan. Ahora toca hablar de tercera dosis, vacuna a los ni\u00f1os, pasaporte covid y bla, bla, bla...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["mianrey", "TOutsider"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya, pero ahora las cifras no importan. Ahora toca hablar de tercera dosis, vacuna a los ni\u00f1os, pasaporte covid y bla, bla, bla..."}, {"id": 1438896264511381511, "verified": false, "tweet_text": "Alemania descarta la vacuna obligatoria y exigir un 'pasaporte COVID' a los empleados https://t.co/tdYWKispIt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/tdYWKispIt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alemania descarta la vacuna obligatoria y exigir un 'pasaporte COVID' a los empleados"}, {"id": 1438896035296915460, "verified": false, "tweet_text": "Alemania descarta \u00abpasaporte covid\u00bb para empleados y vacuna obligatoria \nhttps://t.co/RPrCrNyoya \n\nEl Gobierno de Alemania afirm\u00f3 hoy que descarta la implantaci\u00f3n de un \u00abpasaporte covid\u00bb para empleados como ocurre en Italia y as...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RPrCrNyoya"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alemania descarta \u00abpasaporte covid\u00bb para empleados y vacuna obligatoria El Gobierno de Alemania afirm\u00f3 hoy que descarta la implantaci\u00f3n de un \u00abpasaporte covid\u00bb para empleados como ocurre en Italia y as..."}, {"id": 1438895990715654156, "verified": true, "tweet_text": "#Alemania descarta la implantaci\u00f3n de un \"pasaporte covid\" para empleados como ocurre en Italia  https://t.co/zY3tB4dDI3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["Alemania"], "tweet_urls": ["https://t.co/zY3tB4dDI3"], "country": "MEXICO", "text_es": "descarta la implantaci\u00f3n de un \"pasaporte covid\" para empleados como ocurre en Italia"}, {"id": 1438895894879952906, "verified": false, "tweet_text": "@Surfloridanow En florida el aumento de la pandemias es por culpa del Gobernador que se opone al uso de las mascaras  en los ni\u00f1os y al pasaporte de vacuna este Gobernador es un criminal los Republicanos queremos que renuncie", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["Surfloridanow"], "country": "MEXICO", "text_es": "En florida el aumento de la pandemias es por culpa del Gobernador que se opone al uso de las mascaras en los ni\u00f1os y al pasaporte de vacuna este Gobernador es un criminal los Republicanos queremos que renuncie"}, {"id": 1438885896598794243, "verified": false, "tweet_text": "@Gabriel_cam1951 @jioj86 @fantasmasuarez Si eres menor a 50 a\u00f1os y sano en realidad el virus no te hace nada si sigues los protocolos de tu doctor.\nY que me dicen de la gente que tiene inmunidad natural ya hasta dijeron que protege mejor que la vacuna. En un estudio de Israel. Si ya te dio no necesitas pasaporte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["Gabriel_cam1951", "jioj86", "fantasmasuarez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si eres menor a a\u00f1os y sano en realidad el virus no te hace nada si sigues los protocolos de tu doctor. Y que me dicen de la gente que tiene inmunidad natural ya hasta dijeron que protege mejor que la vacuna. En un estudio de Israel. Si ya te dio no necesitas pasaporte"}, {"id": 1438885853296799748, "verified": false, "tweet_text": "@gatacalica @eldiarioes @Sofi_pm No la ponen obligatoria ni en Italia, te exigen el pasaporte covid o un test. Lo hacen as\u00ed para, ante la incomodidad de estar haci\u00e9ndote test continuamente, seas t\u00fa el q decida vacunarse. No hacen obligatoria la vacuna por no hacerse cargo en el supuesto de q te pase algo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["gatacalica", "eldiarioes", "Sofi_pm"], "country": "MEXICO", "text_es": "No la ponen obligatoria ni en Italia, te exigen el pasaporte covid o un test. Lo hacen as\u00ed para, ante la incomodidad de estar haci\u00e9ndote test continuamente, seas t\u00fa el q decida vacunarse. No hacen obligatoria la vacuna por no hacerse cargo en el supuesto de q te pase algo."}, {"id": 1438885314660118540, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfPara cu\u00e1ndo la normalidad?\n... La vacuna sigue siendo el pasaporte para recuperar la normalidad en alg\u00fan momento de nuestras vidas. \n@claudialunapale \nhttps://t.co/6vz7lUUzbB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["claudialunapale"], "tweet_urls": ["https://t.co/6vz7lUUzbB"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPara cu\u00e1ndo la normalidad? ... La vacuna sigue siendo el pasaporte para recuperar la normalidad en alg\u00fan momento de nuestras vidas."}, {"id": 1438881672888569857, "verified": false, "tweet_text": "@mariocuvi Eso se llama discriminar; inclusive con pasaporte covid, tienes que actualizarlo cada seis meses que se acaba la inmunidad de la vacuna.  No hay que confundir discriminar con libertad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["mariocuvi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso se llama discriminar; inclusive con pasaporte covid, tienes que actualizarlo cada seis meses que se acaba la inmunidad de la vacuna. No hay que confundir discriminar con libertad."}, {"id": 1438881343589523464, "verified": false, "tweet_text": "El PP sigue insistiendo en cercenar los derechos fundamentales de los ciudadanos para imponer un pasaporte Covid y su ley de pandemias cuando hoy sabemos que ha habido cientos de muertes por la vacuna que se nos han ocultado \n\nEl PP es el mayor peligro para la Libertad en Espa\u00f1a https://t.co/czBIdDNMSa https://t.co/viigWsDQc6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/czBIdDNMSa"], "country": "MEXICO", "text_es": "El PP sigue insistiendo en cercenar los derechos fundamentales de los ciudadanos para imponer un pasaporte Covid y su ley de pandemias cuando hoy sabemos que ha habido cientos de muertes por la vacuna que se nos han ocultado El PP es el mayor peligro para la Libertad en Espa\u00f1a"}, {"id": 1438880758664503304, "verified": false, "tweet_text": "@ArturoVilla_ Ayuso est\u00e1 estudiando la propuesta sobre exigir el pasaporte COVID o el certificado de vacunaci\u00f3n en bares y discotecas. A ti no te van a obligar a ponerte la vacuna.\n\nhttps://t.co/VP0LADBfMq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["ArturoVilla_"], "tweet_urls": ["https://t.co/VP0LADBfMq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayuso est\u00e1 estudiando la propuesta sobre exigir el pasaporte COVID o el certificado de vacunaci\u00f3n en bares y discotecas. A ti no te van a obligar a ponerte la vacuna."}, {"id": 1438879935926517767, "verified": false, "tweet_text": "@ArturoVilla_ Pero quien ha hablado de vacuna obligatoria. Te pasa siempre lo mismo. Hablas de cosas que nadie m\u00e1s dice. Me parece perfecto que pidan en los bares y discotecas el pasaporte COVID o el certificado de vacunaci\u00f3n. \u00bfDonde ves que a ti te vayan a obligar a vacunarte?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["ArturoVilla_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero quien ha hablado de vacuna obligatoria. Te pasa siempre lo mismo. Hablas de cosas que nadie m\u00e1s dice. Me parece perfecto que pidan en los bares y discotecas el pasaporte COVID o el certificado de vacunaci\u00f3n. \u00bfDonde ves que a ti te vayan a obligar a vacunarte?"}, {"id": 1438878789979758596, "verified": false, "tweet_text": "@RAMIROMARRA Me encantaria escucharlos hablar sobre postura de NOM, Implentacion obligacion vacuna, pasaporte sanitario, relacion con Foro Mundial, Davos. Pero explicacion concreta. Para saber si son mas de lo mismo, como los K y macrismo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["RAMIROMARRA"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me encantaria escucharlos hablar sobre postura de NOM, Implentacion obligacion vacuna, pasaporte sanitario, relacion con Foro Mundial, Davos. Pero explicacion concreta. Para saber si son mas de lo mismo, como los K y macrismo."}, {"id": 1438876456566857737, "verified": false, "tweet_text": "@marimarher Las noticias son preocupantes: Italia exigiendo la vacuna a los trabajadores, el supremo admitiendo el pasaporte en Galicia....to no tengo problema porque soy aut\u00f3nomo y de momento ser\u00e1 dif\u00edcil que me lo exija nadie. Pero que hacer?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las noticias son preocupantes: Italia exigiendo la vacuna a los trabajadores, el supremo admitiendo el pasaporte en Galicia....to no tengo problema porque soy aut\u00f3nomo y de momento ser\u00e1 dif\u00edcil que me lo exija nadie. Pero que hacer?"}, {"id": 1438872794956247044, "verified": false, "tweet_text": "@dw_espanol La vacuna no es obligatoria pero oiga si kiere trabajar o entrar en un tren tiene k tener el pasaporte de los cojones...mu l\u00f3gico todo oiga", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["dw_espanol"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna no es obligatoria pero oiga si kiere trabajar o entrar en un tren tiene k tener el pasaporte de los cojones...mu l\u00f3gico todo oiga"}, {"id": 1438870791655989261, "verified": false, "tweet_text": "@HuhConH Siguiendo la misma l\u00f3gica de que los vacunados contagian menos,el llevar mascarilla tambi\u00e9n hace que contagies menos.Por eso quiero que la mascarilla sea obligatoria para SIEMPRE para evitar contagios de gripe, resfriados, tuberculosis... y exigir tb pasaporte de vacuna de gripe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["HuhConH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siguiendo la misma l\u00f3gica de que los vacunados contagian menos,el llevar mascarilla tambi\u00e9n hace que contagies menos.Por eso quiero que la mascarilla sea obligatoria para SIEMPRE para evitar contagios de gripe, resfriados, tuberculosis... y exigir tb pasaporte de vacuna de gripe"}, {"id": 1438867250275143683, "verified": false, "tweet_text": "La peque\u00f1a discrepancia entre Abascal y Federico de esta ma\u00f1ana con el asunto de obligatoriedad d poner vacuna Covid y la exigencia de un pasaporte , como lo veis ?? Teatro o Real ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La peque\u00f1a discrepancia entre Abascal y Federico de esta ma\u00f1ana con el asunto de obligatoriedad d poner vacuna Covid y la exigencia de un pasaporte , como lo veis ?? Teatro o Real ?"}, {"id": 1438860799917891585, "verified": false, "tweet_text": "** Cualquier identificaci\u00f3n sirve para registrarte y recibir tu vacuna, trae pasaporte o  un carn\u00e9 de identidad (de cualquier pa\u00eds o lo que tengas) \u00a0l.\n\nEs seguro y confidencial", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "** Cualquier identificaci\u00f3n sirve para registrarte y recibir tu vacuna, trae pasaporte o un carn\u00e9 de identidad (de cualquier pa\u00eds o lo que tengas) l. Es seguro y confidencial"}, {"id": 1438858891509514241, "verified": false, "tweet_text": "@Nopanaden Por eso nadie pide pasaporte difteria, o prueba negativa de que no la tienes.  La vacuna es voluntaria y nadie exige que la llves para entrar  a los sitios...  ,Esto es lo que no se entiende", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["Nopanaden"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por eso nadie pide pasaporte difteria, o prueba negativa de que no la tienes. La vacuna es voluntaria y nadie exige que la llves para entrar a los sitios... ,Esto es lo que no se entiende"}, {"id": 1438847528129155072, "verified": false, "tweet_text": "@Silsh @elmundoes El pasaporte covid de que informa. Que me he puesto la vacuna? Pero no de que lo est\u00e9 contagiando o que tenga si tomas. Con la vacuna del t\u00e9tano no sacaron un certificado para trabajar. Y que vamos a ir con el pasaporte ense\u00f1andoselo a quien. Al portero del edificio? Es absurdo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["Silsh", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "El pasaporte covid de que informa. Que me he puesto la vacuna? Pero no de que lo est\u00e9 contagiando o que tenga si tomas. Con la vacuna del t\u00e9tano no sacaron un certificado para trabajar. Y que vamos a ir con el pasaporte ense\u00f1andoselo a quien. Al portero del edificio? Es absurdo"}, {"id": 1438828612111765505, "verified": false, "tweet_text": "@timodelpino @PraLarr Dado que la protecci\u00f3n de la vacuna est\u00e1 estimada en unos 6 meses, los vacunados entre diciembre 2020 y marzo 2021 pasan al bando de los no vacunados. \u00bfSegu\u00eds apoyando el pasaporte COVID?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["timodelpino", "PraLarr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dado que la protecci\u00f3n de la vacuna est\u00e1 estimada en unos meses, los vacunados entre diciembre y marzo pasan al bando de los no vacunados. \u00bfSegu\u00eds apoyando el pasaporte COVID?"}, {"id": 1438826385343123457, "verified": false, "tweet_text": "Pensar que un hoy congresista fujimorista, asegur\u00f3 en el medio de desinformaci\u00f3n willagg, que la vacuna era agua. Y ah\u00ed anda fresco, tras ese atentado contra la salud p\u00fablica. \nDudas sobre aplicabilidad del pasaporte sanitario laboral impuesto en Italia\nhttps://t.co/9K2q9jgJPA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/9K2q9jgJPA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pensar que un hoy congresista fujimorista, asegur\u00f3 en el medio de desinformaci\u00f3n willagg, que la vacuna era agua. Y ah\u00ed anda fresco, tras ese atentado contra la salud p\u00fablica. Dudas sobre aplicabilidad del pasaporte sanitario laboral impuesto en Italia"}, {"id": 1438825350251810820, "verified": false, "tweet_text": "@GonKilgore @Legadema_85 Pues yo esta noche voy a un concierto con un Chorron de miles de personas\u2026. No est\u00e1 muy limitado el derecho de reuni\u00f3n.\nY el pasaporte COVID no se est\u00e1 aplicando , no? \u2014\u2014\u2014-estoy totalmente en contra, aunque considere que quien no se vacuna es idiota\u2014\u2014-", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["GonKilgore", "Legadema_85"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues yo esta noche voy a un concierto con un Chorron de miles de personas\u2026. No est\u00e1 muy limitado el derecho de reuni\u00f3n. Y el pasaporte COVID no se est\u00e1 aplicando , no? \u2014\u2014\u2014-estoy totalmente en contra, aunque considere que quien no se vacuna es idiota\u2014\u2014-"}, {"id": 1438824889327235074, "verified": false, "tweet_text": "Del 15 de octubre al 31 de diciembre no se podr\u00e1 acceder a ning\u00fan lugar de trabajo, p\u00fablico o privado, sin el #PaseSanitarioLaboral en #Italia. Pero se critica su aplicabilidad, porque el 25% de los adultos a\u00fan no se vacuna. https://t.co/yyaavxboB2 (jov) https://t.co/D88TLrDgVa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "hashtags": ["PaseSanitarioLaboral", "Italia"], "tweet_urls": ["https://t.co/yyaavxboB2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del de octubre al de diciembre no se podr\u00e1 acceder a ning\u00fan lugar de trabajo, p\u00fablico o privado, sin el en . Pero se critica su aplicabilidad, porque el % de los adultos a\u00fan no se vacuna. (jov)"}, {"id": 1438824091801247744, "verified": false, "tweet_text": "Del 15 de octubre al 31 de diciembre no se podr\u00e1 acceder a ning\u00fan lugar de trabajo, p\u00fablico o privado, sin el #PaseSanitarioLaboral en #Italia. Pero se critica su aplicabilidad, porque el 25% de los adultos a\u00fan no se vacuna. https://t.co/lYQShOPQtv (jov) https://t.co/c7jIa6N3YU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "hashtags": ["PaseSanitarioLaboral", "Italia"], "tweet_urls": ["https://t.co/lYQShOPQtv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del de octubre al de diciembre no se podr\u00e1 acceder a ning\u00fan lugar de trabajo, p\u00fablico o privado, sin el en . Pero se critica su aplicabilidad, porque el % de los adultos a\u00fan no se vacuna. (jov)"}, {"id": 1438824052097957895, "verified": true, "tweet_text": "Del 15 de octubre al 31 de diciembre no se podr\u00e1 acceder a ning\u00fan lugar de trabajo, p\u00fablico o privado, sin el #PaseSanitarioLaboral en #Italia. Pero se critica su aplicabilidad, porque el 25% de los adultos a\u00fan no se vacuna. https://t.co/TehSrwMmjV (jov) https://t.co/aSJZ8pOOXW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "hashtags": ["PaseSanitarioLaboral", "Italia"], "tweet_urls": ["https://t.co/TehSrwMmjV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del de octubre al de diciembre no se podr\u00e1 acceder a ning\u00fan lugar de trabajo, p\u00fablico o privado, sin el en . Pero se critica su aplicabilidad, porque el % de los adultos a\u00fan no se vacuna. (jov)"}, {"id": 1438821573818032128, "verified": false, "tweet_text": "Lo del pasaporte Covid es una jodida aberraci\u00f3n.Estamos hablando de un medicamento/vacuna en fase Alpha/Beta, para algo que en nada de tiempo pasara como la gripe de 1917,en el cual murieron muchos pero en 2 a\u00f1os ya hubo inmunidad de reba\u00f1o sin necesidad de estas medidas tan gore https://t.co/s7vN7J8LJl https://t.co/2vETBJM4b2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/s7vN7J8LJl"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo del pasaporte Covid es una jodida aberraci\u00f3n.Estamos hablando de un medicamento/vacuna en fase Alpha/Beta, para algo que en nada de tiempo pasara como la gripe de ,en el cual murieron muchos pero en a\u00f1os ya hubo inmunidad de reba\u00f1o sin necesidad de estas medidas tan gore"}, {"id": 1438820111427805186, "verified": false, "tweet_text": "@HuhConH Bastante raz\u00f3n, algunos nos vacunamos para, por ejemplo, poder ir de vacaciones con menos restricciones este verano. Pero no le veo sentido a una \"pasaporte\" que no te impide contagiar si coges el virus. B\u00e1sicamente el problema de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["HuhConH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bastante raz\u00f3n, algunos nos vacunamos para, por ejemplo, poder ir de vacaciones con menos restricciones este verano. Pero no le veo sentido a una \"pasaporte\" que no te impide contagiar si coges el virus. B\u00e1sicamente el problema de la vacuna."}, {"id": 1438804105896599552, "verified": false, "tweet_text": "y sus entornos... s\u00e9 de un montonazo de casos no considerados \"efectos secundarios\"... Y ahora el pasaporte \u00bfAlguien puede explicarme para qu\u00e9 sirve con una vacuna no esterilizante? Porque tampoco lo entiendo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "y sus entornos... s\u00e9 de un montonazo de casos no considerados \"efectos secundarios\"... Y ahora el pasaporte \u00bfAlguien puede explicarme para qu\u00e9 sirve con una vacuna no esterilizante? Porque tampoco lo entiendo"}, {"id": 1438797390052474886, "verified": false, "tweet_text": "@JavierGarisoain Ya dec\u00eda que usted no era franquista. Lo pon\u00eda como ejemplo de que la autoridad pol\u00edtica, en un momento de excepci\u00f3n, puede establecer la obligatoriedad de una vacuna. Pero eso no pasar\u00e1 ahora. Aqu\u00ed en Espa\u00f1a no ser\u00e1 obligatoria. Y no creo que lleguen a exigir \"pasaporte\".", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "mentions": ["JavierGarisoain"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya dec\u00eda que usted no era franquista. Lo pon\u00eda como ejemplo de que la autoridad pol\u00edtica, en un momento de excepci\u00f3n, puede establecer la obligatoriedad de una vacuna. Pero eso no pasar\u00e1 ahora. Aqu\u00ed en Espa\u00f1a no ser\u00e1 obligatoria. Y no creo que lleguen a exigir \"pasaporte\"."}, {"id": 1438793495108591620, "verified": false, "tweet_text": "@MasiaTarazona @CoradoJuanramon @sonia_riverogc VOX no est\u00e1 a favor de la vacuna, sino de la libertad de elecci\u00f3n. Y Vd lo sabe. Y s\u00ed, est\u00e1 en contra del pasaporte covinazi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "mentions": ["MasiaTarazona", "CoradoJuanramon", "sonia_riverogc"], "country": "MEXICO", "text_es": "VOX no est\u00e1 a favor de la vacuna, sino de la libertad de elecci\u00f3n. Y Vd lo sabe. Y s\u00ed, est\u00e1 en contra del pasaporte covinazi"}, {"id": 1438785995789545481, "verified": false, "tweet_text": "@CoradoJuanramon @sonia_riverogc Vox est\u00e1 a favor de la vacuna y en contra del pasaporte que quita libertades, bien sencillo y f\u00e1cil.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "mentions": ["CoradoJuanramon", "sonia_riverogc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vox est\u00e1 a favor de la vacuna y en contra del pasaporte que quita libertades, bien sencillo y f\u00e1cil."}, {"id": 1438784505159028736, "verified": false, "tweet_text": "@VaAserQueNop @Nunakusi La cuesti\u00f3n es que te quieren violar legalmente con la imposici\u00f3n de la vacuna y mientras te coaccion con amenazas como restricciones de movimiento  inscripci\u00f3n como mal ciudadano si no tienes el pasaporte covid y que te quites la vida, pero somos m\u00e1s fuertes y no estamos solos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "mentions": ["VaAserQueNop", "Nunakusi"], "country": "MEXICO", "text_es": "La cuesti\u00f3n es que te quieren violar legalmente con la imposici\u00f3n de la vacuna y mientras te coaccion con amenazas como restricciones de movimiento inscripci\u00f3n como mal ciudadano si no tienes el pasaporte covid y que te quites la vida, pero somos m\u00e1s fuertes y no estamos solos"}, {"id": 1438779012848005120, "verified": false, "tweet_text": "@Pili20521974 @InveritatisL @HemerotecaFilm @Macarena_Olona VOX son hechos, y es el \u00fanico partido que ha defendido la libertad, al q desea ponerse la vacuna y al que no. Ha llevado el pasaporte covid a los tribunales. El PP en Galicia trata de imponerlo, y la izquierda ya sabemos. #SoloQuedaVox", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T08:00:00Z", "hashtags": ["SoloQuedaVox"], "mentions": ["Pili20521974", "InveritatisL", "HemerotecaFilm", "Macarena_Olona"], "country": "MEXICO", "text_es": "VOX son hechos, y es el \u00fanico partido que ha defendido la libertad, al q desea ponerse la vacuna y al que no. Ha llevado el pasaporte covid a los tribunales. El PP en Galicia trata de imponerlo, y la izquierda ya sabemos."}, {"id": 1438778553722720262, "verified": false, "tweet_text": "@InveritatisL @HemerotecaFilm @Macarena_Olona No se sab\u00eda sobre la seguridad de las vacunas,confiaba en q las autoridades sanitarias lo ofrecieran solo siendo seguras.Y no hab\u00eda pasaporte covid, discriminaci\u00f3n al que, por lo q sea,elija libremente no claudicar ante este tratamiento experimental,q nunca debi\u00f3 llamarse vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T08:00:00Z", "mentions": ["InveritatisL", "HemerotecaFilm", "Macarena_Olona"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se sab\u00eda sobre la seguridad de las vacunas,confiaba en q las autoridades sanitarias lo ofrecieran solo siendo seguras.Y no hab\u00eda pasaporte covid, discriminaci\u00f3n al que, por lo q sea,elija libremente no claudicar ante este tratamiento experimental,q nunca debi\u00f3 llamarse vacuna."}, {"id": 1438770467234619398, "verified": false, "tweet_text": "@sylvyanyc @elmonarac1 @squadrado @ErnestFolch @JordiBosch11 @amelanovela Tambi\u00e9n me llama la atenci\u00f3n que, ya que est\u00e1n tan de acuerdo en implantar el pasaporte, por qu\u00e9 no proponen directamente hacer obligatoria la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T08:00:00Z", "mentions": ["sylvyanyc", "elmonarac1", "squadrado", "ErnestFolch", "JordiBosch11", "amelanovela"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n me llama la atenci\u00f3n que, ya que est\u00e1n tan de acuerdo en implantar el pasaporte, por qu\u00e9 no proponen directamente hacer obligatoria la vacuna."}, {"id": 1438760902791213060, "verified": false, "tweet_text": "@MariaMu24417972 No soy muy partidario de la vacuna y el pasaporte covid,  cosa que no quita la necesidad de un control m\u00ednimo, pero esta subnormalidad, \u00bfde qu\u00e9 diarrea mental ha salido?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "mentions": ["MariaMu24417972"], "country": "MEXICO", "text_es": "No soy muy partidario de la vacuna y el pasaporte covid, cosa que no quita la necesidad de un control m\u00ednimo, pero esta subnormalidad, \u00bfde qu\u00e9 diarrea mental ha salido?"}, {"id": 1438724657876721665, "verified": false, "tweet_text": "@LRsecreta Fatal!!!!! Fatalllll, tenemos muchas enfermedades contagiosas ( hepatitis, sida, tuberculosis\u2026) y tantas infecciosas que lo de esta vacuna y su pasaporte tiene un trasfondo oscuro y preocupante, adem\u00e1s de no inmunizar y seguir propagando el virus a la vez que mutarlo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T05:00:00Z", "mentions": ["LRsecreta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fatal!!!!! Fatalllll, tenemos muchas enfermedades contagiosas ( hepatitis, sida, tuberculosis\u2026) y tantas infecciosas que lo de esta vacuna y su pasaporte tiene un trasfondo oscuro y preocupante, adem\u00e1s de no inmunizar y seguir propagando el virus a la vez que mutarlo"}, {"id": 1438720158185439232, "verified": false, "tweet_text": "Bienvenido a la segregaci\u00f3n legalizada: familia de Nueva York expulsada del restaurante despu\u00e9s de no poder producir el pasaporte de la vacuna (VIDEO).\n\nhttps://t.co/i4oGmMBCx8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/i4oGmMBCx8"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bienvenido a la segregaci\u00f3n legalizada: familia de Nueva York expulsada del restaurante despu\u00e9s de no poder producir el pasaporte de la vacuna (VIDEO)."}, {"id": 1438690057225859073, "verified": false, "tweet_text": "La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna https://t.co/WUTNRr35Hv https://t.co/7I7oHEsKBw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WUTNRr35Hv"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna"}, {"id": 1438678701558931458, "verified": false, "tweet_text": "@RAULNET22 Dr, un saludo cordial. Hace unos meses se intent\u00f3 proponer el proyecto para que la vacuna fuese obligatoria. La C\u00e1mara de los Representantes lo archiv\u00f3 por inconstitucionalidad, empero, no estoy seguro si se ha propuesto lo del \"pasaporte\". Dios le guarde, la V\u00edrgen lo acompa\u00f1e.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "mentions": ["RAULNET22"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr, un saludo cordial. Hace unos meses se intent\u00f3 proponer el proyecto para que la vacuna fuese obligatoria. La C\u00e1mara de los Representantes lo archiv\u00f3 por inconstitucionalidad, empero, no estoy seguro si se ha propuesto lo del \"pasaporte\". Dios le guarde, la V\u00edrgen lo acompa\u00f1e."}, {"id": 1438663285574938626, "verified": false, "tweet_text": "@ituerahipster Victoria con la espada de la vacuna obligatoria y el pasaporte COVID colgando sobre nuestras cabezas???? Mucho me temo que esto es solo un aliciente a la gente que se ha vacunado y que el pasaporte se quedar\u00e1 como instrumento de control\u2026 ojal\u00e1 me equivoque y desaparezca todo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "mentions": ["ituerahipster"], "country": "MEXICO", "text_es": "Victoria con la espada de la vacuna obligatoria y el pasaporte COVID colgando sobre nuestras cabezas???? Mucho me temo que esto es solo un aliciente a la gente que se ha vacunado y que el pasaporte se quedar\u00e1 como instrumento de control\u2026 ojal\u00e1 me equivoque y desaparezca todo"}, {"id": 1438652897273712645, "verified": false, "tweet_text": "@Unicanal ACLARACI\u00d3N : El pasaporte de vacunaci\u00f3n es obligatorio xq NO pueden hacer una vacuna obligatoria y es una manera de coacci\u00f3n, y los medios de comunicaci\u00f3n hacen su parte de coacci\u00f3n tergiversando las palabras. Fin", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "mentions": ["Unicanal"], "country": "MEXICO", "text_es": "ACLARACI\u00d3N : El pasaporte de vacunaci\u00f3n es obligatorio xq NO pueden hacer una vacuna obligatoria y es una manera de coacci\u00f3n, y los medios de comunicaci\u00f3n hacen su parte de coacci\u00f3n tergiversando las palabras. Fin"}, {"id": 1438651169702830089, "verified": false, "tweet_text": "@DeMoralidad @hartadezurdos Quiero mi pasaporte de sanidad!\n\nEstoy sano y no necesito ninguna vacuna CoVid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "mentions": ["DeMoralidad", "hartadezurdos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quiero mi pasaporte de sanidad! Estoy sano y no necesito ninguna vacuna CoVid"}, {"id": 1438624182158299163, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeOr11544795 La gente habla por hablar. Si en Alberta los casos se dispararon, culpa del premier por liberar las restricciones muy temprano y evitar el \u201cpasaporte\u201d de vacunas. 67% de la provincia tiene aunque sea una vacuna, pero \u201csorpresa\u201d 80% de la gente en el hospital no est\u00e1 vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["JorgeOr11544795"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gente habla por hablar. Si en Alberta los casos se dispararon, culpa del premier por liberar las restricciones muy temprano y evitar el \u201cpasaporte\u201d de vacunas. % de la provincia tiene aunque sea una vacuna, pero \u201csorpresa\u201d % de la gente en el hospital no est\u00e1 vacunada"}, {"id": 1438623954739113993, "verified": true, "tweet_text": "Si est\u00e1 planeando viaje fuera del pa\u00eds, ya se vacun\u00f3 y necesita el pasaporte de la vacuna Covid, ac\u00e1 le dicen d\u00f3nde descargarlo. Adem\u00e1s, \u00a1es gratis! \u2935\ufe0f\n\nhttps://t.co/io1wL5qc5a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/io1wL5qc5a"], "tweet_emoticons": ["\u2935\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si est\u00e1 planeando viaje fuera del pa\u00eds, ya se vacun\u00f3 y necesita el pasaporte de la vacuna Covid, ac\u00e1 le dicen d\u00f3nde descargarlo. Adem\u00e1s, \u00a1es gratis! \u2935\ufe0f"}, {"id": 1438621392409346050, "verified": false, "tweet_text": "@A3Noticias Me hace gracia... Cuando hablan de asesinos siempre dicen \"presunto asesino\", ahora s\u00ed una persona no se vacuna, o est\u00e1 en contra del pasaporte Covid se le llama negacionista sin ni siquiera comprobarlo. Adem\u00e1s se hace con la intenci\u00f3n de insultar o descalificar a esa persona", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["A3Noticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me hace gracia... Cuando hablan de asesinos siempre dicen \"presunto asesino\", ahora s\u00ed una persona no se vacuna, o est\u00e1 en contra del pasaporte Covid se le llama negacionista sin ni siquiera comprobarlo. Adem\u00e1s se hace con la intenci\u00f3n de insultar o descalificar a esa persona"}, {"id": 1438618948086468613, "verified": false, "tweet_text": "El pasaporte Covid no es una soluci\u00f3n.\n\nSe\u00f1ores gobernantes: \n\nSi quieren incentivar la vacunaci\u00f3n regalen piruletas, no utilicen a la hosteler\u00eda, ya han abusado bastante de este sector.\n\nLa vacuna no evita el contagio ni la trasmisi\u00f3n.\n\nLegislen sistemas de prevenci\u00f3n eficaces. https://t.co/BeyilUtkng", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BeyilUtkng"], "country": "MEXICO", "text_es": "El pasaporte Covid no es una soluci\u00f3n. Se\u00f1ores gobernantes: Si quieren incentivar la vacunaci\u00f3n regalen piruletas, no utilicen a la hosteler\u00eda, ya han abusado bastante de este sector. La vacuna no evita el contagio ni la trasmisi\u00f3n. Legislen sistemas de prevenci\u00f3n eficaces."}, {"id": 1438615353924390912, "verified": false, "tweet_text": "@HemerotecaFilm Yo respeto a la gente que se vacuna como si no (aunque mi posicion es a favor de las vacunas ademas muy informado). Pero es verdad que desde que te has metido  en el grupo de los plandemios estas tan cansino como los progubernamentales con el pasaporte covid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "mentions": ["HemerotecaFilm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo respeto a la gente que se vacuna como si no (aunque mi posicion es a favor de las vacunas ademas muy informado). Pero es verdad que desde que te has metido en el grupo de los plandemios estas tan cansino como los progubernamentales con el pasaporte covid"}, {"id": 1438594441233801216, "verified": false, "tweet_text": "Llevamos 5 a\u00f1os de no salir a ning\u00fan lado, ni de escapada r\u00e1pida de una noche. Y yo llevo desde marzo de 2020 sin salir de casa salvo para la vacuna y para pasaporte. \nEst\u00e1bamos desayunando, hablando del nivel de estr\u00e9s que traemos y la mala semana que ha sido. \n1/2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Llevamos a\u00f1os de no salir a ning\u00fan lado, ni de escapada r\u00e1pida de una noche. Y yo llevo desde marzo de sin salir de casa salvo para la vacuna y para pasaporte. Est\u00e1bamos desayunando, hablando del nivel de estr\u00e9s que traemos y la mala semana que ha sido. /2"}, {"id": 1438592379834015744, "verified": false, "tweet_text": "Las infecciones tras la vacuna y otros agujeros del 'pasaporte Covid' https://t.co/xINGTyAFEX\nPermite el acceso a contagiados. S\u00f3lo sirve para discriminar, para robar derechos. No tiene justificaci\u00f3n sanitaria. Es una medida de presi\u00f3n para que la gente se inocule. #YoNOMeVacuno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "hashtags": ["YoNOMeVacuno"], "tweet_urls": ["https://t.co/xINGTyAFEX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las infecciones tras la vacuna y otros agujeros del 'pasaporte Covid' Permite el acceso a contagiados. S\u00f3lo sirve para discriminar, para robar derechos. No tiene justificaci\u00f3n sanitaria. Es una medida de presi\u00f3n para que la gente se inocule."}, {"id": 1438592348850688015, "verified": false, "tweet_text": "@AlvarezChas @Buenrollo13 @Txantxangorri22 Y si les ponen la 3ra ya no s\u00e9 el porcentaje... la gente cree que una vacuna (experimento) es una tonter\u00eda. Son muy peligrosas y si no est\u00e1n muy bien testadas (son 5-10 a\u00f1os) te pueden joder la vida pero bien... es preferible que te maten. Yo tengo un pasaporte de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "mentions": ["AlvarezChas", "Buenrollo13", "Txantxangorri22"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y si les ponen la ra ya no s\u00e9 el porcentaje... la gente cree que una vacuna (experimento) es una tonter\u00eda. Son muy peligrosas y si no est\u00e1n muy bien testadas (son -10 a\u00f1os) te pueden joder la vida pero bien... es preferible que te maten. Yo tengo un pasaporte de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1438581954719322112, "verified": true, "tweet_text": "Italia hace obligatorio el pase sanitario para todos los trabajadores bajo riesgo de multas y suspensiones\nhttps://t.co/bRktXVDOgl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bRktXVDOgl"], "country": "MEXICO", "text_es": "Italia hace obligatorio el pase sanitario para todos los trabajadores bajo riesgo de multas y suspensiones"}, {"id": 1438577003167469568, "verified": false, "tweet_text": "@Alvisepf @Macarena_Olona Alvise, qu\u00e9 opinas de la vacuna y de que nos vayan a pedir el pasaporte covid para entrar a bares y lugares de ocio? No es totalitarismo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["Alvisepf", "Macarena_Olona"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alvise, qu\u00e9 opinas de la vacuna y de que nos vayan a pedir el pasaporte covid para entrar a bares y lugares de ocio? No es totalitarismo?"}, {"id": 1438566613939281922, "verified": false, "tweet_text": "@ChakNorris93 Completamente de acuerdo, se empieza por una vacuna y un pasaporte y se sigue con pases seg\u00fan lo que gastes o el CO2 que emites.... Vamos al abismo y no lo ven....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["ChakNorris93"], "country": "MEXICO", "text_es": "Completamente de acuerdo, se empieza por una vacuna y un pasaporte y se sigue con pases seg\u00fan lo que gastes o el CO2 que emites.... Vamos al abismo y no lo ven...."}, {"id": 1438554714484977667, "verified": false, "tweet_text": "La burocracia biom\u00e9dica cuando eres migrant &amp; tr*ves*i implica:pelearte con la ley de extranjer\u00eda para tener permiso de residencia, pelearte con el sistema de salud para acceder a hormonas, a la vacuna, al pasaporte biom\u00e9dico. \ud83e\udd2f  Necesito un porro y milkshaKe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2f", ":p"], "country": "MEXICO", "text_es": "La burocracia biom\u00e9dica cuando eres migrant &amp; tr*ves*i implicaelearte con la ley de extranjer\u00eda para tener permiso de residencia, pelearte con el sistema de salud para acceder a hormonas, a la vacuna, al pasaporte biom\u00e9dico. \ud83e\udd2f Necesito un porro y milkshaKe"}, {"id": 1438547524701274118, "verified": false, "tweet_text": "@NoRed10750542 Creo q lo q hay q buscar es el mercenario q hace como q te vacuna y tienes el pasaporte legal. Con dinero siempre se consiguen cosas, es cuesti\u00f3n de juntarnos y juntar dinero y sobornar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "mentions": ["NoRed10750542"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo q lo q hay q buscar es el mercenario q hace como q te vacuna y tienes el pasaporte legal. Con dinero siempre se consiguen cosas, es cuesti\u00f3n de juntarnos y juntar dinero y sobornar"}, {"id": 1438544988418232327, "verified": false, "tweet_text": "Soy una persona amante de la soledad y no dependo de una empresa que me exija pasaporte sanitario , as\u00ed que no ser\u00e1 el ostracismo al que me condenen lo que me incite a tomar una decisi\u00f3n sobre la vacuna. Aunque todos tenemos un l\u00edmite hasta el que podemos aguantar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Soy una persona amante de la soledad y no dependo de una empresa que me exija pasaporte sanitario , as\u00ed que no ser\u00e1 el ostracismo al que me condenen lo que me incite a tomar una decisi\u00f3n sobre la vacuna. Aunque todos tenemos un l\u00edmite hasta el que podemos aguantar."}, {"id": 1438540579114307585, "verified": false, "tweet_text": "@mariatad 100% de acuerdo. El pasaporte es un atropello a los derechos individuales adem\u00e1s de in\u00fatil ya que la vacuna seguramente te salve la vida pero no te protege de contraer el virus.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["mariatad"], "country": "MEXICO", "text_es": "% de acuerdo. El pasaporte es un atropello a los derechos individuales adem\u00e1s de in\u00fatil ya que la vacuna seguramente te salve la vida pero no te protege de contraer el virus."}, {"id": 1438539686843138051, "verified": false, "tweet_text": "Zazu y Zarco en adopci\u00f3n, bretones de 2,5 meses, ser\u00e1n de tama\u00f1o mediano.\n\nSe entregan con chip, pasaporte, desparasitados, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n. https://t.co/EKFFTosOJO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Zazu y Zarco en adopci\u00f3n, bretones de meses, ser\u00e1n de tama\u00f1o mediano. Se entregan con chip, pasaporte, desparasitados, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n."}, {"id": 1438530861079670799, "verified": false, "tweet_text": "@suissetarten @ArturoVilla_ @CafentoMori622 Los vacunados COVID tambi\u00e9n contagian.\nPor lo que la aplicaci\u00f3n del actual pasaporte no es por Salud.\n\nSi lo fuera, deber\u00eda ser por inmunidad, ( no contagias).\nY por sano. \n\nDe qu\u00e9 sirve un pase de vacuna si est\u00e1s enfermo y contagias? \n\nPor otro lado en esa \u00e9poca no Nuremberg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["suissetarten", "ArturoVilla_", "CafentoMori622"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los vacunados COVID tambi\u00e9n contagian. Por lo que la aplicaci\u00f3n del actual pasaporte no es por Salud. Si lo fuera, deber\u00eda ser por inmunidad, ( no contagias). Y por sano. De qu\u00e9 sirve un pase de vacuna si est\u00e1s enfermo y contagias? Por otro lado en esa \u00e9poca no Nuremberg"}, {"id": 1438522791884582919, "verified": false, "tweet_text": "#ESPA\u00d1A Somos una pareja de Canarias y encontramos este gatito en #Sevilla, fuimos a preguntar al aeropuerto para llev\u00e1rnoslo y sale 50\u20ac y nos daba para pagarlos pero dicen que hace falta pasaporte, chip y vacuna...\u00a1\u00a1Espero que alguien pueda darnos una soluci\u00f3n\ud83d\ude16644 31 01 42 \u00a1\u00a1 https://t.co/S7jhf4lZwQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "hashtags": ["ESPA\u00d1A", "Sevilla"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude16"], "country": "MEXICO", "text_es": "Somos una pareja de Canarias y encontramos este gatito en , fuimos a preguntar al aeropuerto para llev\u00e1rnoslo y sale \u20ac y nos daba para pagarlos pero dicen que hace falta pasaporte, chip y vacuna...\u00a1\u00a1Espero que alguien pueda darnos una soluci\u00f3n\ud83d\ude16644 \u00a1\u00a1"}, {"id": 1438518047610859526, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/csKaRUo4RE", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/csKaRUo4RE"]}, {"id": 1438500176763633664, "verified": false, "tweet_text": "@martintetaz @LuciaBejar5 @GerardoMorales Me extra\u00f1a @martintetaz que nada digas sobre el pasaporte sanitario, ni la vacuna obligatoria, que implementa el gobernador morales en jujuy.\nSi uno defiende la libertad econ\u00f3mica, tambi\u00e9n debe defender la libertad de circular, de decidir sobre inocularse o no una vac. en fase 3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["martintetaz", "LuciaBejar5", "GerardoMorales", "martintetaz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me extra\u00f1a que nada digas sobre el pasaporte sanitario, ni la vacuna obligatoria, que implementa el gobernador morales en jujuy. Si uno defiende la libertad econ\u00f3mica, tambi\u00e9n debe defender la libertad de circular, de decidir sobre inocularse o no una vac. en fase"}, {"id": 1438496936663863304, "verified": false, "tweet_text": "@serafin_ro @Macarena_Olona @Santi_ABASCAL @eslamananadeFJL @anarosaq La abstenci\u00f3n tambi\u00e9n es un voto. Pinta que la cuestionada vacuna ser\u00e1 obligatoria pronto, en Italia acaban de instaurar el pasaporte COVID para TODO.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["serafin_ro", "Macarena_Olona", "Santi_ABASCAL", "eslamananadeFJL", "anarosaq"], "country": "MEXICO", "text_es": "La abstenci\u00f3n tambi\u00e9n es un voto. Pinta que la cuestionada vacuna ser\u00e1 obligatoria pronto, en Italia acaban de instaurar el pasaporte COVID para TODO."}, {"id": 1438495900058492932, "verified": false, "tweet_text": "9..vacunado m\u00e1s que perder\u00e1 su pasaporte y volver\u00e1 a la exclusi\u00f3n social. \n\"No pasa nada, tambi\u00e9n me vacuno de la gripe cada a\u00f1o\" dicen los que ya han asumido que ir\u00e1n corriendo a ponerse la tercera dosis, olvidando que nadie se vacuna 3 veces en 6 meses contra la gripe, y mucho.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "..vacunado m\u00e1s que perder\u00e1 su pasaporte y volver\u00e1 a la exclusi\u00f3n social. \"No pasa nada, tambi\u00e9n me vacuno de la gripe cada a\u00f1o\" dicen los que ya han asumido que ir\u00e1n corriendo a ponerse la tercera dosis, olvidando que nadie se vacuna veces en meses contra la gripe, y mucho."}, {"id": 1438491432910737417, "verified": false, "tweet_text": "Por qu\u00e9 la gente sigue mandando foto del cart\u00f3n de la vacuna? \nSer\u00e1 que documentan el evento por si la vacuna les pega para el orto?  Ser\u00e1 como un sello en el pasaporte? El festejo de una inmunidad conseguida?\nNo s\u00e9. Es tan extra\u00f1o. Como no me vacun\u00e9, no lo entiendo. Desconf\u00edo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 la gente sigue mandando foto del cart\u00f3n de la vacuna? Ser\u00e1 que documentan el evento por si la vacuna les pega para el orto? Ser\u00e1 como un sello en el pasaporte? El festejo de una inmunidad conseguida? No s\u00e9. Es tan extra\u00f1o. Como no me vacun\u00e9, no lo entiendo. Desconf\u00edo."}, {"id": 1438487839193374729, "verified": false, "tweet_text": "@Ralph194468 @TheInvi09664929 El pasaporte est\u00e1 pensado para tener una base de datos de los inoculados. Si suben los contagios es evidente que la causa es la \"vacuna\" que lejos de proteger, provoca la enfermedad. Los viales de las \"vacunas\" tienen un t\u00f3xico que provoca covid\nhttps://t.co/RFl8lpYofd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "mentions": ["Ralph194468", "TheInvi09664929"], "tweet_urls": ["https://t.co/RFl8lpYofd"], "country": "MEXICO", "text_es": "El pasaporte est\u00e1 pensado para tener una base de datos de los inoculados. Si suben los contagios es evidente que la causa es la \"vacuna\" que lejos de proteger, provoca la enfermedad. Los viales de las \"vacunas\" tienen un t\u00f3xico que provoca covid"}, {"id": 1438474325846278147, "verified": false, "tweet_text": "@Fernandopanzajr @victordiscovery El pasaporte es para evitar que los que no est\u00e1n vacunados entren en sitios cerrados y propaguen en teor\u00eda la enfermedad. Nada m\u00e1s. Pero si los vacunados propagan\u2026 no vale para nada. Cuando un m\u00e9dico me haga una receta de la vacuna y con ella pueda quitar la mascarilla lo hago.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T12:00:00Z", "mentions": ["Fernandopanzajr", "victordiscovery"], "country": "MEXICO", "text_es": "El pasaporte es para evitar que los que no est\u00e1n vacunados entren en sitios cerrados y propaguen en teor\u00eda la enfermedad. Nada m\u00e1s. Pero si los vacunados propagan\u2026 no vale para nada. Cuando un m\u00e9dico me haga una receta de la vacuna y con ella pueda quitar la mascarilla lo hago."}, {"id": 1438459056071626760, "verified": false, "tweet_text": "Abp. Vigan\u00f2: vacuna COVID-19, pasaporte impulsa 'una guerra de \u00e9poca' y 'preludio del fin de los tiempos' - LifeSite https://t.co/azDgzPnOsp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/azDgzPnOsp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Abp. Vigan\u00f2: vacuna COVID-19, pasaporte impulsa 'una guerra de \u00e9poca' y 'preludio del fin de los tiempos' - LifeSite"}, {"id": 1438447904306368516, "verified": false, "tweet_text": "Yo siempre he defendido -y est\u00e1 por escrito- que la vacuna ha de ser voluntaria y soy contraria a medidas  como la exhibici\u00f3n del pasaporte covid en restaurantes etc. Eso no quita que recomiende encarecidamente a la gente que se vacune. Al que no le parezca bien, que no me siga\ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo siempre he defendido -y est\u00e1 por escrito- que la vacuna ha de ser voluntaria y soy contraria a medidas como la exhibici\u00f3n del pasaporte covid en restaurantes etc. Eso no quita que recomiende encarecidamente a la gente que se vacune. Al que no le parezca bien, que no me siga\ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1438444719491751940, "verified": false, "tweet_text": "@Proserpinasb Coincido en todo menos en lo de la vacuna, Lupe, que es una opci\u00f3n. \nCreo que con esto del pasaporte Covid intentan convencer a trav\u00e9s del miedo, mal asunto esa Sentencia, que me resulta rara.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T10:00:00Z", "mentions": ["Proserpinasb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Coincido en todo menos en lo de la vacuna, Lupe, que es una opci\u00f3n. Creo que con esto del pasaporte Covid intentan convencer a trav\u00e9s del miedo, mal asunto esa Sentencia, que me resulta rara."}, {"id": 1438439012079972364, "verified": false, "tweet_text": "Dentro de poco empieza la vacuna de la gripe. \u00bf Pedir\u00e1n pasaporte ? \u00bf Habr\u00e1 que poner tres dosis ?,,,,,,que sin vivir madre m\u00eda \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd26", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "\ud83e\udd26"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dentro de poco empieza la vacuna de la gripe. \u00bf Pedir\u00e1n pasaporte ? \u00bf Habr\u00e1 que poner tres dosis ?,,,,,,que sin vivir madre m\u00eda \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd26"}, {"id": 1438432074814402568, "verified": false, "tweet_text": "Lia y Nano buscan familia , creemos que son mix de Mastin *NO SE DAN EN ADOPCI\u00d3N PARA GUARDA*\n\nSe entrega cuando tenga la edad recomendada, con chip, pasaporte, desparasitado, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n por contrato. https://t.co/Jb8hhf6KgT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T09:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lia y Nano buscan familia , creemos que son mix de Mastin *NO SE DAN EN ADOPCI\u00d3N PARA GUARDA* Se entrega cuando tenga la edad recomendada, con chip, pasaporte, desparasitado, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n por contrato."}, {"id": 1438430202804248577, "verified": false, "tweet_text": "@ConsEspCaracas Beunos d\u00edas quisiera saber si un menor de 17 puede  viajar s\u00f3lo a Espa\u00f1a de turista y que permiso debe llevar aparte del pasaporte vigente, la vacuna y los requisitos de turista.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T09:00:00Z", "mentions": ["ConsEspCaracas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Beunos d\u00edas quisiera saber si un menor de puede viajar s\u00f3lo a Espa\u00f1a de turista y que permiso debe llevar aparte del pasaporte vigente, la vacuna y los requisitos de turista."}, {"id": 1438430155953876995, "verified": false, "tweet_text": "@ciudadanosensa1 @CocoSols La vacuna no impide el contagio, solo parcialmente, y suaviza los efectos adversos. M\u00e1s all\u00e1 de eso, los que deben preocupar no son los vacunados, son los que no se han vacunado. Para eso es el pasaporte.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T09:00:00Z", "mentions": ["ciudadanosensa1", "CocoSols"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna no impide el contagio, solo parcialmente, y suaviza los efectos adversos. M\u00e1s all\u00e1 de eso, los que deben preocupar no son los vacunados, son los que no se han vacunado. Para eso es el pasaporte."}, {"id": 1438423438436229121, "verified": false, "tweet_text": "@20m Madrid sin pasaporte, libre. Galicia y Catalu\u00f1a ( nacionalismos) piden pasaporte para tomar un caf\u00e9 o una ca\u00f1a con el 80% vacunados ( efectividad de vacuna puesta en duda). Tremendo. \ud83e\uddd0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T09:00:00Z", "mentions": ["20m"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddd0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Madrid sin pasaporte, libre. Galicia y Catalu\u00f1a ( nacionalismos) piden pasaporte para tomar un caf\u00e9 o una ca\u00f1a con el % vacunados ( efectividad de vacuna puesta en duda). Tremendo. \ud83e\uddd0"}, {"id": 1438383935302639616, "verified": false, "tweet_text": "@dasainajo7 @JOShFloyd12 @alexmazzini_ Se nota que usted no investiga pero nada, una vacuna que no inmuniza no es vacuna, un \"vacunado\" te puede contagiar, \u00bfpara que sirve entonces un pasaporte COVID si igual puedes contraer la enfermedad? \u00bfEs muy dif\u00edcil de entender?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T06:00:00Z", "mentions": ["dasainajo7", "JOShFloyd12", "alexmazzini_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se nota que usted no investiga pero nada, una vacuna que no inmuniza no es vacuna, un \"vacunado\" te puede contagiar, \u00bfpara que sirve entonces un pasaporte COVID si igual puedes contraer la enfermedad? \u00bfEs muy dif\u00edcil de entender?"}, {"id": 1438369350382235652, "verified": false, "tweet_text": "@LaVanguardia S\u00f3lo ignorantes, corruptos, o criminales, pedir\u00edan un pasaporte de vacuna\n\nMiren para lo que sirve la vacuna https://t.co/ExFmtPInNr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T05:00:00Z", "mentions": ["LaVanguardia"], "tweet_urls": ["https://t.co/ExFmtPInNr"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00f3lo ignorantes, corruptos, o criminales, pedir\u00edan un pasaporte de vacuna Miren para lo que sirve la vacuna"}, {"id": 1438364137583747076, "verified": false, "tweet_text": "@Macarena_Olona @VOX_Congreso @jlsteeg Que una persona quiera vacunarse de una vacuna experimental la cual a nadie le an dicho ni se la a firmado nadie me parece bien pero presionar a quien no queremos ser unas coballas humanas nos tienen que respetar.\n\nLa imposici\u00f3n del pasaporte es de NACIS globalistas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T05:00:00Z", "mentions": ["Macarena_Olona", "VOX_Congreso", "jlsteeg"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que una persona quiera vacunarse de una vacuna experimental la cual a nadie le an dicho ni se la a firmado nadie me parece bien pero presionar a quien no queremos ser unas coballas humanas nos tienen que respetar. La imposici\u00f3n del pasaporte es de NACIS globalistas."}, {"id": 1438358546211655683, "verified": false, "tweet_text": "@_SmolSmol @FrayJosepho Tambi\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con el pasaporte sanitario, osea la obligatoriedad de la vacuna?\nEl uso de mascarillas?\nLe parece normal que los pol\u00edticos decidan en que territorio es necesario o no?\nEsta de acuerdo con los confinamientos? Declarados ilegales por otra parte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T04:00:00Z", "mentions": ["_SmolSmol", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con el pasaporte sanitario, osea la obligatoriedad de la vacuna? El uso de mascarillas? Le parece normal que los pol\u00edticos decidan en que territorio es necesario o no? Esta de acuerdo con los confinamientos? Declarados ilegales por otra parte"}, {"id": 1438340085989191681, "verified": false, "tweet_text": "@Fruizgomez @MinSaludCol @infopresidencia Y los que tenemos viaje al exterior. No tenemos exepcion. Tambien debemos esperar hasta los 84 dias? Deberian colocar como requisito presentar el pasaporte y la compra de los vuelos y reserva de hotel para poder acceder a la vacuna a los 21 d\u00edas. No podemos seguir encarcelados!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T03:00:00Z", "mentions": ["Fruizgomez", "MinSaludCol", "infopresidencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y los que tenemos viaje al exterior. No tenemos exepcion. Tambien debemos esperar hasta los dias? Deberian colocar como requisito presentar el pasaporte y la compra de los vuelos y reserva de hotel para poder acceder a la vacuna a los d\u00edas. No podemos seguir encarcelados!!"}, {"id": 1438326700559982600, "verified": false, "tweet_text": "@Domadora76 Milei,tambi\u00e9n te doy el beneficio de la duda....todo bien....pero a favor de la obligaci\u00f3n de pasaporte,vacuna,etc...eso NOOOOOOOOOOOOOO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T02:00:00Z", "mentions": ["Domadora76"], "country": "MEXICO", "text_es": "Milei,tambi\u00e9n te doy el beneficio de la duda....todo bien....pero a favor de la obligaci\u00f3n de pasaporte,vacuna,etc...eso NOOOOOOOOOOOOOO"}, {"id": 1438319139706261511, "verified": false, "tweet_text": "todos los primeros ministros de Canad\u00e1 quieren el pasaporte de la vacuna. Llegar\u00e1 a todas las provincias, eventualmente. https://t.co/EzdH01pcsR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EzdH01pcsR"], "country": "MEXICO", "text_es": "todos los primeros ministros de Canad\u00e1 quieren el pasaporte de la vacuna. Llegar\u00e1 a todas las provincias, eventualmente."}, {"id": 1438297923524177926, "verified": false, "tweet_text": "@valentinaanto35 @GobiernodeChile Hay una opci\u00f3n en la p\u00e1gina de mi vacuna para extranjeros no residentes ingresen con pasaporte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T00:00:00Z", "mentions": ["valentinaanto35", "GobiernodeChile"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay una opci\u00f3n en la p\u00e1gina de mi vacuna para extranjeros no residentes ingresen con pasaporte"}, {"id": 1438261352133496842, "verified": false, "tweet_text": "FUE PRIMICIA. El punto clave de la atac\u00f3 en un pasaporte vacuna para entrar a espacios p\u00fablicos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "FUE PRIMICIA. El punto clave de la atac\u00f3 en un pasaporte vacuna para entrar a espacios p\u00fablicos."}, {"id": 1438247735619203083, "verified": false, "tweet_text": "Andy, Lucas, Ne\u00f3n y Ron en adopci\u00f3n \ud83e\udd70, tienen 5 semanas, mestizos de ppp, tama\u00f1o mediano, es necesaria la licencia.\n\nSe entregan con chip, pasaporte, desparasitados, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n. https://t.co/srUFqPoOzf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "Andy, Lucas, Ne\u00f3n y Ron en adopci\u00f3n \ud83e\udd70, tienen semanas, mestizos de ppp, tama\u00f1o mediano, es necesaria la licencia. Se entregan con chip, pasaporte, desparasitados, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n."}, {"id": 1438236143154352137, "verified": false, "tweet_text": "@salemv__ Pasaporte y tiempo puedes estar en la mayor\u00eda de pa\u00edses hasta 90 d\u00edas, supongo que en covid certificado de vacuna incluida", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "mentions": ["salemv__"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pasaporte y tiempo puedes estar en la mayor\u00eda de pa\u00edses hasta d\u00edas, supongo que en covid certificado de vacuna incluida"}, {"id": 1438233966650265605, "verified": false, "tweet_text": "@mianrey La vacuna funciona, pero \u00bfcu\u00e1ntos ni\u00f1os de guarder\u00eda y escuela primaria est\u00e1n vacunados? \nY en las universidades se hacen las clases sin *ning\u00fan* control: no tests, no pasaporte covid, no mascarillas ffp2, no DaD para los que tienen que hacer cuarentena y aulas casi llenas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "mentions": ["mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna funciona, pero \u00bfcu\u00e1ntos ni\u00f1os de guarder\u00eda y escuela primaria est\u00e1n vacunados? Y en las universidades se hacen las clases sin *ning\u00fan* control: no tests, no pasaporte covid, no mascarillas ffp2, no DaD para los que tienen que hacer cuarentena y aulas casi llenas."}, {"id": 1438230453832589312, "verified": false, "tweet_text": "#Ravers despu\u00e9s de muchas cr\u00edticas, el primer ministro brit\u00e1nico, Boris Johnson, anunci\u00f3 que el gobierno abandonar\u00e1 la idea de implementar un  pasaporte de vacuna  para ingresar a clubes y eventos.\nhttps://t.co/ZcwnN5HI90", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "hashtags": ["Ravers"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZcwnN5HI90"], "country": "MEXICO", "text_es": "despu\u00e9s de muchas cr\u00edticas, el primer ministro brit\u00e1nico, Boris Johnson, anunci\u00f3 que el gobierno abandonar\u00e1 la idea de implementar un pasaporte de vacuna para ingresar a clubes y eventos."}, {"id": 1438213124499427336, "verified": false, "tweet_text": "Rio de Janeiro implementa \"pasaporte vacuna\" - Brasil - ANSA Latina https://t.co/iUAcV23gAP", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iUAcV23gAP"]}, {"id": 1438212300465397764, "verified": false, "tweet_text": "@2911xavier @Sam_santacruz25 @Romita_Diaz @GobiernodeChile Si la duda est\u00e1 en el pase de movilidad q se puede hacer por la p\u00e1gina pero no dicen si tiene q ser con el #del pasaporte o el documento de identidad. Pues en mi caso la vacuna est\u00e1 con mi documento de identidad pero viajo con el pasaporte, a veces esos detalles genera confusi\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "hashtags": ["del"], "mentions": ["2911xavier", "Sam_santacruz25", "Romita_Diaz", "GobiernodeChile"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si la duda est\u00e1 en el pase de movilidad q se puede hacer por la p\u00e1gina pero no dicen si tiene q ser con el pasaporte o el documento de identidad. Pues en mi caso la vacuna est\u00e1 con mi documento de identidad pero viajo con el pasaporte, a veces esos detalles genera confusi\u00f3n"}, {"id": 1438210007796002824, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude37 \u00bfPodr\u00eda Connecticut usar un pasaporte digital de la vacuna COVID-19? - Telemundo Nueva Inglaterra \ud83d\udc49 https://t.co/P2Hvf4fvpD \ud83d\udc8a #Medical #GroupZirigoza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "hashtags": ["Medical", "GroupZirigoza"], "tweet_urls": ["https://t.co/P2Hvf4fvpD"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udc49", "\ud83d\udc8a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 \u00bfPodr\u00eda Connecticut usar un pasaporte digital de la vacuna COVID-19? - Telemundo Nueva Inglaterra \ud83d\udc49 \ud83d\udc8a"}, {"id": 1438207326587138060, "verified": false, "tweet_text": "@EmbajadaEspArg Hola! Tengo pasaporte argentino, no tengoa vacuna pero ya pas\u00e9 el covid (tengo pcr positivo de julio), puedo viajar con eso?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["EmbajadaEspArg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola! Tengo pasaporte argentino, no tengoa vacuna pero ya pas\u00e9 el covid (tengo pcr positivo de julio), puedo viajar con eso?"}, {"id": 1438205182299549697, "verified": false, "tweet_text": "R\u00edo de Janeiro implementa el \u201cpasaporte vacuna\u201d https://t.co/IMnQLRNJnq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IMnQLRNJnq"], "country": "MEXICO", "text_es": "R\u00edo de Janeiro implementa el \u201cpasaporte vacuna\u201d"}, {"id": 1438200787994353672, "verified": false, "tweet_text": "@jorgenomefui @marulamas1 @otralopez3 @HoracioRubio97 Por lo que te digo, estan vacunando a todo el mundo con una vacuna experimental que tiene 1 mill\u00f3n de esavi graves en europa por una enfermedad que mata al 0,03% de la poblaci\u00f3n al a\u00f1o. Y hasta pretenden tener un pasaporte sanitario por esto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["jorgenomefui", "marulamas1", "otralopez3", "HoracioRubio97"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por lo que te digo, estan vacunando a todo el mundo con una vacuna experimental que tiene mill\u00f3n de esavi graves en europa por una enfermedad que mata al % de la poblaci\u00f3n al a\u00f1o. Y hasta pretenden tener un pasaporte sanitario por esto."}, {"id": 1438200621857972229, "verified": false, "tweet_text": "@vox_es @_Marta_Castro Y sobre la discriminacion que pretenden hacer con el Pasaporte Covid, cual es su postura?\nDiria que ya que la vacuna NO previene el contagio, el pasaporte es irrelevante.  Ademas de la obvia medida discriminatoria claro...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["vox_es", "_Marta_Castro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y sobre la discriminacion que pretenden hacer con el Pasaporte Covid, cual es su postura? Diria que ya que la vacuna NO previene el contagio, el pasaporte es irrelevante. Ademas de la obvia medida discriminatoria claro..."}, {"id": 1438199180942524417, "verified": false, "tweet_text": "es penoso que un vacunado que dice que si no esta inmunizado no tiene peligro de morir porque con la vacuna solo sufren un covid leve no tenga valor de comprobarlo quit\u00e1ndose la mascarilla o votando que no a este pasaporte covid por ejemplo... https://t.co/AfOEGwCzip", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/AfOEGwCzip"], "country": "MEXICO", "text_es": "es penoso que un vacunado que dice que si no esta inmunizado no tiene peligro de morir porque con la vacuna solo sufren un covid leve no tenga valor de comprobarlo quit\u00e1ndose la mascarilla o votando que no a este pasaporte covid por ejemplo..."}, {"id": 1438198918689533956, "verified": false, "tweet_text": "@LaVanguardia es penoso que un vacunado que dice y afirma que si no esta inmunizado no tiene peligro de morir porque con la vacuna solo sufren un covid leve no tenga valor de comprobarlo quit\u00e1ndose la mascarilla o votando que no a este pasaporte covid por ejemplo...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["LaVanguardia"], "country": "MEXICO", "text_es": "es penoso que un vacunado que dice y afirma que si no esta inmunizado no tiene peligro de morir porque con la vacuna solo sufren un covid leve no tenga valor de comprobarlo quit\u00e1ndose la mascarilla o votando que no a este pasaporte covid por ejemplo..."}, {"id": 1438197852317097990, "verified": false, "tweet_text": "@Wiltereano No, no es una vacuna, es un experimento y nadie tiene por qu\u00e9 obligarte a ser conejillo de indias.\nY ni hablar del pasaporte del orto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["Wiltereano"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, no es una vacuna, es un experimento y nadie tiene por qu\u00e9 obligarte a ser conejillo de indias. Y ni hablar del pasaporte del orto"}, {"id": 1438196410776756229, "verified": false, "tweet_text": "Vigan\u00f2: vacuna COVID-19, pasaporte impulsa 'una guerra de \u00e9poca' y 'preludio del fin de los tiempos'\nEl ex nuncio apost\u00f3lico en los Estados Unidos compar\u00f3 el estado actual del mundo con \"la gran apostas\u00eda de la que se habla en la segunda escritura\".\nhttps://t.co/m3NjpWK0QA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/m3NjpWK0QA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vigan\u00f2: vacuna COVID-19, pasaporte impulsa 'una guerra de \u00e9poca' y 'preludio del fin de los tiempos' El ex nuncio apost\u00f3lico en los Estados Unidos compar\u00f3 el estado actual del mundo con \"la gran apostas\u00eda de la que se habla en la segunda escritura\"."}, {"id": 1438194039338188806, "verified": false, "tweet_text": "@DistraidaChica @CatBipolar Yo he volado recientemente de Grecia a Alemania (c\u00f3digo QR del pa\u00eds de destino + pasaporte de vacunaci\u00f3n (o PCR/ant\u00edgenos). Y de Alemania a Espa\u00f1a el c\u00f3digo QR\u2026 en espa\u00f1a no me pidieron nada de la vacuna a principios de septiembre. Depende si vienes de zona de riesgo o no.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["DistraidaChica", "CatBipolar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo he volado recientemente de Grecia a Alemania (c\u00f3digo QR del pa\u00eds de destino + pasaporte de vacunaci\u00f3n (o PCR/ant\u00edgenos). Y de Alemania a Espa\u00f1a el c\u00f3digo QR\u2026 en espa\u00f1a no me pidieron nada de la vacuna a principios de septiembre. Depende si vienes de zona de riesgo o no."}, {"id": 1438188103013961745, "verified": false, "tweet_text": "R\u00edo de Janeiro implementa el \"pasaporte vacuna\" https://t.co/MnnbMqq4C5 a trav\u00e9s de @Ambitocom", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "mentions": ["Ambitocom"], "tweet_urls": ["https://t.co/MnnbMqq4C5"], "country": "MEXICO", "text_es": "R\u00edo de Janeiro implementa el \"pasaporte vacuna\" a trav\u00e9s de"}, {"id": 1438185385776107529, "verified": false, "tweet_text": "@PabloLucini3 Muchas ovejas ir\u00e1n orgullosas con su pasaporte felices de poder entrar...lo que no saben que pasar hoy por ese aro el dia de ma\u00f1ana, si no quieren una cuarta vacuna ser\u00e1 lo mismo que los que no tenemos ninguna y no habr\u00e1 libertad para ellos y encima  vakunados y j-didos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "mentions": ["PabloLucini3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muchas ovejas ir\u00e1n orgullosas con su pasaporte felices de poder entrar...lo que no saben que pasar hoy por ese aro el dia de ma\u00f1ana, si no quieren una cuarta vacuna ser\u00e1 lo mismo que los que no tenemos ninguna y no habr\u00e1 libertad para ellos y encima vakunados y j-didos"}, {"id": 1438184284091654149, "verified": true, "tweet_text": "R\u00edo de Janeiro implementa el \"pasaporte vacuna\" https://t.co/EH6fz4RIPM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EH6fz4RIPM"], "country": "MEXICO", "text_es": "R\u00edo de Janeiro implementa el \"pasaporte vacuna\""}, {"id": 1438169077562974209, "verified": false, "tweet_text": "2.-\n\nEl pasaporte COVID y las vacunas.\n\nVamos a ver, sin entrar en debates de eficacia o necesidad de vacunarse, las vacunas (todas) se ponen para proteger a quien se las pone.\nEl principal objetivo de una vacuna es proteger a quien se la ha puesto, en caso de infecci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": ".- El pasaporte COVID y las vacunas. Vamos a ver, sin entrar en debates de eficacia o necesidad de vacunarse, las vacunas (todas) se ponen para proteger a quien se las pone. El principal objetivo de una vacuna es proteger a quien se la ha puesto, en caso de infecci\u00f3n."}, {"id": 1438168876706148356, "verified": false, "tweet_text": "Rio de Janeiro puso en funcionamiento un \u201cpasaporte vacuna\u201d para entrar a espacios\u00a0p\u00fablicos https://t.co/bOSAZdWPPa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bOSAZdWPPa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Rio de Janeiro puso en funcionamiento un \u201cpasaporte vacuna\u201d para entrar a espacios p\u00fablicos"}, {"id": 1438165825287081999, "verified": false, "tweet_text": "@ivonne68011 Ah y que el \u00faltimo viene con pasaporte verde inclu\u00eddo, te pide validaci\u00f3n de vacuna para poder utilizarlo \ud83e\udd23 Apple es diab\u00f3lico", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "mentions": ["ivonne68011"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah y que el \u00faltimo viene con pasaporte verde inclu\u00eddo, te pide validaci\u00f3n de vacuna para poder utilizarlo \ud83e\udd23 Apple es diab\u00f3lico"}, {"id": 1438165541659811840, "verified": false, "tweet_text": "Rio de Janeiro puso en funcionamiento un \u201cpasaporte vacuna\u201d para entrar a espacios\u00a0p\u00fablicos https://t.co/jlxNo2wZDz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jlxNo2wZDz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Rio de Janeiro puso en funcionamiento un \u201cpasaporte vacuna\u201d para entrar a espacios p\u00fablicos"}, {"id": 1438165224146681857, "verified": true, "tweet_text": "Rio de Janeiro puso en funcionamiento un \"pasaporte vacuna\" para entrar a espacios p\u00fablicos https://t.co/B4MIf9ZXWQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/B4MIf9ZXWQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Rio de Janeiro puso en funcionamiento un \"pasaporte vacuna\" para entrar a espacios p\u00fablicos"}, {"id": 1438165223710416896, "verified": false, "tweet_text": "Rio de Janeiro puso en funcionamiento un \"pasaporte vacuna\" para entrar a espacios p\u00fablicos https://t.co/eS1i0FBVfe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/eS1i0FBVfe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Rio de Janeiro puso en funcionamiento un \"pasaporte vacuna\" para entrar a espacios p\u00fablicos"}, {"id": 1438163893281558532, "verified": true, "tweet_text": "Rio de Janeiro puso en funcionamiento un 'pasaporte vacuna' para entrar a espacios p\u00fablicos https://t.co/cB0xOoRWdp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cB0xOoRWdp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Rio de Janeiro puso en funcionamiento un 'pasaporte vacuna' para entrar a espacios p\u00fablicos"}, {"id": 1438162864020275201, "verified": false, "tweet_text": "@navedelmisterio Iker, investigar sobre la gente que tiene anticuerpos naturales y si es cierto que es mejor que la vacuna. Y porque no interesa ese dato a la hora de querer imponer el pasaporte covid.  Tambien si se sigue contagiando con la vacuna,porque hay esa discriminacion.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T15:00:00Z", "mentions": ["navedelmisterio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Iker, investigar sobre la gente que tiene anticuerpos naturales y si es cierto que es mejor que la vacuna. Y porque no interesa ese dato a la hora de querer imponer el pasaporte covid. Tambien si se sigue contagiando con la vacuna,porque hay esa discriminacion."}, {"id": 1438158917415014405, "verified": true, "tweet_text": "\u203c\ufe0f La OMS se opone al pasaporte vacunal \ud83d\udec2, lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna \ud83d\udc89\n\n@WHO \n\n#COVID19 #pasaportecovid \n\nhttps://t.co/GfD8UgkYq6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T15:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "pasaportecovid"], "mentions": ["WHO"], "tweet_urls": ["https://t.co/GfD8UgkYq6"], "tweet_emoticons": ["\u203c\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udec2"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u203c\ufe0f La OMS se opone al pasaporte vacunal \ud83d\udec2, lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna \ud83d\udc89"}, {"id": 1438146828428529665, "verified": false, "tweet_text": "(voy desde irlanda asi que no necesito cuarentena, solo pasaporte y certificado de vacuna)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "(voy desde irlanda asi que no necesito cuarentena, solo pasaporte y certificado de vacuna)"}, {"id": 1438133348677849091, "verified": false, "tweet_text": "@GLlamazares @elmundoes Pues se\u00f1or Llamazares, no acabo de entender la idiosincrasia de declarar inconstitucional la obligatoriedad de la vacuna y aceptar q algo q no es obligatorio por ser inconstitucional fijado en un pasaporte se pueda pedir en un bar, por ejemplo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "mentions": ["GLlamazares", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues se\u00f1or Llamazares, no acabo de entender la idiosincrasia de declarar inconstitucional la obligatoriedad de la vacuna y aceptar q algo q no es obligatorio por ser inconstitucional fijado en un pasaporte se pueda pedir en un bar, por ejemplo."}, {"id": 1438121482186633228, "verified": false, "tweet_text": "@PadreFJD Solo tenemos 2 opciones: vacunarse o no. Quien se vacuna acepta las posibles consecuencias de una vacuna \"experimental\". El problema es que quien no se vacuna no quiere las consecuencias de su decisi\u00f3n (no hablo de pasaporte covid). La libertad conlleva aceptar las consecuencias.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "mentions": ["PadreFJD"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo tenemos opciones: vacunarse o no. Quien se vacuna acepta las posibles consecuencias de una vacuna \"experimental\". El problema es que quien no se vacuna no quiere las consecuencias de su decisi\u00f3n (no hablo de pasaporte covid). La libertad conlleva aceptar las consecuencias."}, {"id": 1438117697208922112, "verified": false, "tweet_text": "SE ADOPTAN CACHORROS DE \u2728GOLDEN x BOXER\u2728con la Asociaci\u00f3n Amigos de los Animales. Est\u00e1n en Granada (con posibilidad de env\u00edo). Nada m\u00e1s hay que aportar 180e para gastos de vacuna, desparasitaci\u00f3n, pasaporte, microchip y castraci\u00f3n. Cto Maite Vidal 687572443. Fotos \ud83d\udc36\u2b07\ufe0f https://t.co/vaH6IuWiuG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f", "\u2728", "\ud83d\udc36"], "country": "MEXICO", "text_es": "SE ADOPTAN CACHORROS DE \u2728GOLDEN x BOXER\u2728con la Asociaci\u00f3n Amigos de los Animales. Est\u00e1n en Granada (con posibilidad de env\u00edo). Nada m\u00e1s hay que aportar e para gastos de vacuna, desparasitaci\u00f3n, pasaporte, microchip y castraci\u00f3n. Cto Maite Vidal . Fotos \ud83d\udc36\u2b07\ufe0f"}, {"id": 1438112226997641223, "verified": false, "tweet_text": "@JusafinaBonport @ari_arifu @Alvisepf @jlsteeg @vox_es Estoy de acuerdo. Feijoo esta obsesionado con el pasaporte Covid y lo ha logrado con la ayuda del Supremo. Lo siguiente que quiere es la vacuna obligatoria. Los gallegos vivimos ya en una Dictadura Sanitaria. Pero por aqu\u00ed todo es sumisi\u00f3n y obediencia. Nadie se rebela Angustioso", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "mentions": ["JusafinaBonport", "ari_arifu", "Alvisepf", "jlsteeg", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy de acuerdo. Feijoo esta obsesionado con el pasaporte Covid y lo ha logrado con la ayuda del Supremo. Lo siguiente que quiere es la vacuna obligatoria. Los gallegos vivimos ya en una Dictadura Sanitaria. Pero por aqu\u00ed todo es sumisi\u00f3n y obediencia. Nadie se rebela Angustioso"}, {"id": 1438110504850006016, "verified": false, "tweet_text": "@LaUFMInforma \nGILDARDO BUEN D\u00cdA,RESPECTO AL TEMA DEL PASAPORTE DIGITAL DE M\u00cd VACUNA,EN MI CASO INGERESE A LA P\u00c1GINA DE MI VACUNA Y S\u00cd APARECE MIS DATOS,CABE ACOTAR QUE NO TODOS TIENEN PROBLEMAS AL INGRESAR A LA PAGINA A CONSULTAR.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "mentions": ["LaUFMInforma"], "country": "MEXICO", "text_es": "GILDARDO BUEN D\u00cdA,RESPECTO AL TEMA DEL PASAPORTE DIGITAL DE M\u00cd VACUNA,EN MI CASO INGERESE A LA P\u00c1GINA DE MI VACUNA Y S\u00cd APARECE MIS DATOS,CABE ACOTAR QUE NO TODOS TIENEN PROBLEMAS AL INGRESAR A LA PAGINA A CONSULTAR."}, {"id": 1438110371793997826, "verified": false, "tweet_text": "La OMS se opone al pasaporte vacunal por \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna https://t.co/EdaqdljzX8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EdaqdljzX8"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS se opone al pasaporte vacunal por \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna"}, {"id": 1438107349584056323, "verified": false, "tweet_text": "OMS se opone al pasaporte vacunal, lo considera \u201cdiscriminatorio\u201d al no haber igualdad de acceso a la vacuna - https://t.co/EQSD4KZVgz #EVNews #OMS #Vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "hashtags": ["EVNews", "OMS", "Vacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/EQSD4KZVgz"], "country": "MEXICO", "text_es": "OMS se opone al pasaporte vacunal, lo considera \u201cdiscriminatorio\u201d al no haber igualdad de acceso a la vacuna -"}, {"id": 1438099511445008385, "verified": false, "tweet_text": "Ustedes, los fan\u00e1ticos de verdad pro obligatoriedad de la vacuna y pasaporte \"sanitario\", solo pueden ver una \"realidad\" simplona y maniquea del asunto:\n- Ciencia, progreso, ARN...\n- Oscurantismos, chamanismo, terraplanismo...\nPero d\u00e9jenme decirles una cosa \u2b07\ufe0f https://t.co/ZKofOZLGMF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ustedes, los fan\u00e1ticos de verdad pro obligatoriedad de la vacuna y pasaporte \"sanitario\", solo pueden ver una \"realidad\" simplona y maniquea del asunto: - Ciencia, progreso, ARN... - Oscurantismos, chamanismo, terraplanismo... Pero d\u00e9jenme decirles una cosa \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1438088745425809412, "verified": false, "tweet_text": "La OMS se opone al pasaporte vacunal \ud83d\udec2, lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna \ud83d\udc89\n\n@pahowho \n\nNoticia competa\ud83d\udc47:\nhttps://t.co/3KGZCDOpg6 https://t.co/MxCC5tgFBE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T11:00:00Z", "mentions": ["pahowho"], "tweet_urls": ["https://t.co/3KGZCDOpg6"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udec2", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS se opone al pasaporte vacunal \ud83d\udec2, lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna \ud83d\udc89 Noticia competa\ud83d\udc47:"}, {"id": 1438083793102020614, "verified": false, "tweet_text": "@Perbess @JesusM_77 @ildefonsog_ Y para m\u00ed el pasaporte de vacunaci\u00f3n es un error de tomo y lomo. Porque extiende esa falsa seguridad que anula los beneficios que aporta la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T10:00:00Z", "mentions": ["Perbess", "JesusM_77", "ildefonsog_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y para m\u00ed el pasaporte de vacunaci\u00f3n es un error de tomo y lomo. Porque extiende esa falsa seguridad que anula los beneficios que aporta la vacuna."}, {"id": 1438083750458531841, "verified": false, "tweet_text": "@Perbess @JesusM_77 Defiendo la inutilidad del pasaporte Covid, no de las vacunas\nSi 100 vacunados contagian igual o m\u00e1s que 100 no vacunados, la vacuna es una cuesti\u00f3n de protecci\u00f3n individual, no colectiva\nY si el 80% de ingresos hospitalarios es &gt;60 para qu\u00e9 la presi\u00f3n de vacunar al resto? https://t.co/az9I8hweSN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T10:00:00Z", "mentions": ["Perbess", "JesusM_77"], "country": "MEXICO", "text_es": "Defiendo la inutilidad del pasaporte Covid, no de las vacunas Si vacunados contagian igual o m\u00e1s que no vacunados, la vacuna es una cuesti\u00f3n de protecci\u00f3n individual, no colectiva Y si el % de ingresos hospitalarios es &gt;60 para qu\u00e9 la presi\u00f3n de vacunar al resto?"}, {"id": 1438073212408156161, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeMa90364974 @dred_juez @DaniWolv @aitor13023985 Ya, pero el herpes Zoster es un efecto secundario de la vacuna, as\u00ed que si el camarero tiene pasaporte puede ser que tenga Zoster, adem\u00e1s de COVID. recordemos que estar vacunado no evita el contagio y un PCR negativo sirve \u00fanicamente para ese momento.\nhttps://t.co/FbWcqmsCic", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T10:00:00Z", "mentions": ["JorgeMa90364974", "dred_juez", "DaniWolv", "aitor13023985"], "tweet_urls": ["https://t.co/FbWcqmsCic"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya, pero el herpes Zoster es un efecto secundario de la vacuna, as\u00ed que si el camarero tiene pasaporte puede ser que tenga Zoster, adem\u00e1s de COVID. recordemos que estar vacunado no evita el contagio y un PCR negativo sirve \u00fanicamente para ese momento."}, {"id": 1438065969662992387, "verified": false, "tweet_text": "@Maria08515 @blythe_club Soy doblemente antivacunas. Por los mismos motivos que la mayor\u00eda y sobretodo x estar fabricadas con c\u00e9lulas de ni\u00f1os abortados.\nCreo que la postura de VOX, contraria al pasaporte covid y a la obligatoriedad de la vacuna, es razonable.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T09:00:00Z", "mentions": ["Maria08515", "blythe_club"], "country": "MEXICO", "text_es": "Soy doblemente antivacunas. Por los mismos motivos que la mayor\u00eda y sobretodo x estar fabricadas con c\u00e9lulas de ni\u00f1os abortados. Creo que la postura de VOX, contraria al pasaporte covid y a la obligatoriedad de la vacuna, es razonable."}, {"id": 1438057382299504643, "verified": false, "tweet_text": "@The_Tripman Pero vea que ya hasta desistieron del pasaporte que quieren implantar, la mascarilla si bien ayuda a que los sintom\u00e1ticos no contagien a otros, la mejor forma de prevenci\u00f3n cient\u00edficamente comprobada es la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T08:00:00Z", "mentions": ["The_Tripman"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero vea que ya hasta desistieron del pasaporte que quieren implantar, la mascarilla si bien ayuda a que los sintom\u00e1ticos no contagien a otros, la mejor forma de prevenci\u00f3n cient\u00edficamente comprobada es la vacuna"}, {"id": 1438056513847824385, "verified": false, "tweet_text": "Catedr\u00e1tica de Oxford: \u201cla vacuna no detiene la transmisi\u00f3n del virus\u201c\nTodos: \u201cEs obligatorio vacunarse para impedir la transmisi\u00f3n y salvar vidas\u201d y para tener tu pasaporte Covid para viajar y transmitir el virus por el mundo.\nHay alguien ah\u00ed pensando con l\u00f3gica??? \ud83e\udd2f https://t.co/aoWOb0zGCg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T08:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aoWOb0zGCg"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Catedr\u00e1tica de Oxford: \u201cla vacuna no detiene la transmisi\u00f3n del virus\u201c Todos: \u201cEs obligatorio vacunarse para impedir la transmisi\u00f3n y salvar vidas\u201d y para tener tu pasaporte Covid para viajar y transmitir el virus por el mundo. Hay alguien ah\u00ed pensando con l\u00f3gica??? \ud83e\udd2f"}, {"id": 1438050864418152457, "verified": false, "tweet_text": "La OMS se opone al pasaporte vacunal, lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna https://t.co/1WxzTG4Zxd v\u00eda @infosalus_com", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T08:00:00Z", "mentions": ["infosalus_com"], "tweet_urls": ["https://t.co/1WxzTG4Zxd"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS se opone al pasaporte vacunal, lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna v\u00eda"}, {"id": 1438012745329389570, "verified": false, "tweet_text": "Se trata de la primera vez que el alto tribunal abre la puerta a extender la utilizaci\u00f3n de este documento para impedir a los no vacunados el acceso a lugares p\u00fablicos. #covid #vacuna #Canarias \nhttps://t.co/SzAOQoC9LC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T06:00:00Z", "hashtags": ["covid", "vacuna", "Canarias"], "tweet_urls": ["https://t.co/SzAOQoC9LC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se trata de la primera vez que el alto tribunal abre la puerta a extender la utilizaci\u00f3n de este documento para impedir a los no vacunados el acceso a lugares p\u00fablicos."}, {"id": 1438012577632620554, "verified": false, "tweet_text": "Una justificaci\u00f3n de patio de colegio y totalmente sectaria y falsa en cuanto s protecci\u00f3n de la salud. Algo q no garantiza la vacuna El Tribunal Supremo avala exigir el pasaporte covid para acceder a los bares en Galicia - Libertad Digital https://t.co/vudIGRoTJs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vudIGRoTJs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una justificaci\u00f3n de patio de colegio y totalmente sectaria y falsa en cuanto s protecci\u00f3n de la salud. Algo q no garantiza la vacuna El Tribunal Supremo avala exigir el pasaporte covid para acceder a los bares en Galicia - Libertad Digital"}, {"id": 1438010202205261827, "verified": false, "tweet_text": "La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna https://t.co/ROrvaLlANh https://t.co/TV9vFNDehm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ROrvaLlANh"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna"}, {"id": 1437991119036551170, "verified": false, "tweet_text": "Podr\u00e1 el hombre ara\u00f1a tener pasaporte y vacuna listos para antes de que Bianca Marroqu\u00edn de su \u00faltima fecha en el Musical de Chicago en Broadway? No lo s\u00e9, s\u00edganme para saber el desenlace.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Podr\u00e1 el hombre ara\u00f1a tener pasaporte y vacuna listos para antes de que Bianca Marroqu\u00edn de su \u00faltima fecha en el Musical de Chicago en Broadway? No lo s\u00e9, s\u00edganme para saber el desenlace."}, {"id": 1437982561188425731, "verified": false, "tweet_text": "OMS se opone al pasaporte vacunal, lo considera \u201cdiscriminatorio\u201d al no haber igualdad de acceso a la vacuna - https://t.co/5TYRELOUQ3 #EVNews #OMS #Vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T04:00:00Z", "hashtags": ["EVNews", "OMS", "Vacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/5TYRELOUQ3"], "country": "MEXICO", "text_es": "OMS se opone al pasaporte vacunal, lo considera \u201cdiscriminatorio\u201d al no haber igualdad de acceso a la vacuna -"}, {"id": 1437974251450114055, "verified": false, "tweet_text": "Hay un concepto confuso entre los vacunados con 2 dosis.\nDe ninguna manera es un pasaporte para regresar a la normalidad.\nLos contagios suceden aun con vacuna, y entre las personas vulnerables hay mortandad.\nEn algunos pa\u00edses, por ese motivo, est\u00e1n con 3as dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hay un concepto confuso entre los vacunados con dosis. De ninguna manera es un pasaporte para regresar a la normalidad. Los contagios suceden aun con vacuna, y entre las personas vulnerables hay mortandad. En algunos pa\u00edses, por ese motivo, est\u00e1n con as dosis."}, {"id": 1437952990430830599, "verified": false, "tweet_text": "@LuisZanger @FantasmaQuintin Para ir a un restaurant, al cine, al teatro o hacer deporte en lugares cerrados hay que presentar un pasaporte sanitario (vacuna covid). Los que no tienen no pueden entrar, en donde vivo esto incluye a los chicos de 13 a\u00f1os y mas. Quieren extenderlo  para trabajar y viajar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "mentions": ["LuisZanger", "FantasmaQuintin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para ir a un restaurant, al cine, al teatro o hacer deporte en lugares cerrados hay que presentar un pasaporte sanitario (vacuna covid). Los que no tienen no pueden entrar, en donde vivo esto incluye a los chicos de a\u00f1os y mas. Quieren extenderlo para trabajar y viajar."}, {"id": 1437949502544023553, "verified": false, "tweet_text": "@MPosidonia @FrayJosepho @jaulbo Vox defiende la libertad de elecci\u00f3n, no apoya la coacci\u00f3n ni obligaci\u00f3n de la vacuna ni el pasaporte Covid (como s\u00ed hacen PP y PSOETA). As\u00ed que Vox sigue siendo el \u00fanico partido FIABLE. PERO hay que seguir observando lo que va a pasar con Steegman, el maleducado tragacionista.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T01:00:00Z", "mentions": ["MPosidonia", "FrayJosepho", "jaulbo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vox defiende la libertad de elecci\u00f3n, no apoya la coacci\u00f3n ni obligaci\u00f3n de la vacuna ni el pasaporte Covid (como s\u00ed hacen PP y PSOETA). As\u00ed que Vox sigue siendo el \u00fanico partido FIABLE. PERO hay que seguir observando lo que va a pasar con Steegman, el maleducado tragacionista."}, {"id": 1437933450095435780, "verified": false, "tweet_text": "@ZinClaudio Dr Zin puedo consultarle sobre la vacuna; 1er dosis Astrazeneca (India) y 2da. dosis Astrazeneca de Inglaterra. Tengo cuidadania y pasaporte de Alemania. Podr\u00e9 ingresar a Inglaterra y Espa\u00f1a 2022? Muchas Gracias Thomas de Mart\u00ednez", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "mentions": ["ZinClaudio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr Zin puedo consultarle sobre la vacuna; er dosis Astrazeneca (India) y da. dosis Astrazeneca de Inglaterra. Tengo cuidadania y pasaporte de Alemania. Podr\u00e9 ingresar a Inglaterra y Espa\u00f1a ? Muchas Gracias Thomas de Mart\u00ednez"}, {"id": 1437929542417518597, "verified": false, "tweet_text": "Cuando voy a #insalud me informan que solo me dar\u00e1n el cart\u00f3n o certificado si voy a salir de viaje y en ese caso debo llevar:                                 -Copia de Pasaje  -Copia de Pasaporte -Cedula - Papel de Vacuna.  Parece un chiste pero no. #cadivi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "hashtags": ["insalud", "cadivi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando voy a me informan que solo me dar\u00e1n el cart\u00f3n o certificado si voy a salir de viaje y en ese caso debo llevar: -Copia de Pasaje -Copia de Pasaporte -Cedula - Papel de Vacuna. Parece un chiste pero no."}, {"id": 1437917705361833989, "verified": false, "tweet_text": "@AdaaLovelacee @WomanInWorld_ Yo no lo entiendo... el pasaporte covid para entrar en Canarias, caduca a las 8 meses.\n\n\"Haber recibido la pauta completa de vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 de una vacuna autorizada (...), dentro de los 8 meses previos al desplazamiento. https://t.co/OAACz96LKd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "mentions": ["AdaaLovelacee", "WomanInWorld_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no lo entiendo... el pasaporte covid para entrar en Canarias, caduca a las meses. \"Haber recibido la pauta completa de vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 de una vacuna autorizada (...), dentro de los meses previos al desplazamiento."}, {"id": 1437911896712220675, "verified": false, "tweet_text": "Pa\u00edses Bajos exigir\u00e1 la presentaci\u00f3n de un pasaporte de vacunaci\u00f3n contra el coronavirus para entrar en bares, restaurantes y actos culturales o deportivos\nhttps://t.co/wh1S8Q9oh6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wh1S8Q9oh6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pa\u00edses Bajos exigir\u00e1 la presentaci\u00f3n de un pasaporte de vacunaci\u00f3n contra el coronavirus para entrar en bares, restaurantes y actos culturales o deportivos"}, {"id": 1437910514244505604, "verified": false, "tweet_text": "@todomejorqenada @pablo42053124 @jldominguez60 Tb Pasaporte en julio solo hasta mediados noviembre. Ya anunci\u00f3 que se prorrogar\u00e1 sin fecha. Ha anunciado que si fuera necesario pondr\u00e1 vacuna obligatoria a toda la poblaci\u00f3n. Ha anunciado un aumento de la polic\u00eda en las calles, y un plan a 10 a\u00f1os para aumentar control policial", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "mentions": ["todomejorqenada", "pablo42053124", "jldominguez60"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tb Pasaporte en julio solo hasta mediados noviembre. Ya anunci\u00f3 que se prorrogar\u00e1 sin fecha. Ha anunciado que si fuera necesario pondr\u00e1 vacuna obligatoria a toda la poblaci\u00f3n. Ha anunciado un aumento de la polic\u00eda en las calles, y un plan a a\u00f1os para aumentar control policial"}, {"id": 1437907390259728384, "verified": false, "tweet_text": "Reino Unido no exigir\u00e1 \u201cpasaporte Covid\u201d pero s\u00ed una nueva dosis de la\u00a0vacuna https://t.co/5ELrY7hxQA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5ELrY7hxQA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Reino Unido no exigir\u00e1 \u201cpasaporte Covid\u201d pero s\u00ed una nueva dosis de la vacuna"}, {"id": 1437905712554852356, "verified": false, "tweet_text": "OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a vacuna\nhttps://t.co/HmypJgcReE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HmypJgcReE"], "country": "MEXICO", "text_es": "OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a vacuna"}, {"id": 1437900175297507332, "verified": false, "tweet_text": "@publico_es Supuestos?.. El tiempo dir\u00e1, como el mundo oblig\u00f3 inocularse una \" Vacuna\" con metales y otras sustancias ,que afectaron a la salud a muchos j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes, para poder tener control total de la sociedad  con un pasaporte.\nPero tranquilos, todo fue un simple accidente. https://t.co/s7NoRlvVe8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T22:00:00Z", "mentions": ["publico_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Supuestos?.. El tiempo dir\u00e1, como el mundo oblig\u00f3 inocularse una \" Vacuna\" con metales y otras sustancias ,que afectaron a la salud a muchos j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes, para poder tener control total de la sociedad con un pasaporte. Pero tranquilos, todo fue un simple accidente."}, {"id": 1437893672868073473, "verified": false, "tweet_text": "@politico @RyanLizza @tarapalmeri @EugeneDaniels2 @rachaelmbade Por si no lo sabe en inglaterra no van a seguir con la historia del tal pasaporte de la est\u00fapida vacuna cambien la ficha porque esta ya  la gente se canzo de estos ensallos de dcontrol esta tendra que ser mejor porque la gente esta conociendo las nuevas estratejicas ya los conose", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T22:00:00Z", "mentions": ["politico", "RyanLizza", "tarapalmeri", "EugeneDaniels2", "rachaelmbade"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por si no lo sabe en inglaterra no van a seguir con la historia del tal pasaporte de la est\u00fapida vacuna cambien la ficha porque esta ya la gente se canzo de estos ensallos de dcontrol esta tendra que ser mejor porque la gente esta conociendo las nuevas estratejicas ya los conose"}, {"id": 1437890496475635715, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udf10\ud83d\udc89 La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna #COVID19 #Internacional \n\nhttps://t.co/iC3X2UBm9e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Internacional"], "tweet_urls": ["https://t.co/iC3X2UBm9e"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\udf10"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf10\ud83d\udc89 La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna"}, {"id": 1437890243127021571, "verified": false, "tweet_text": "Yo al tema del ocio nocturno le veo un gran problema, que va dirigido al espectro de poblaci\u00f3n que m\u00e1s est\u00e1 fallando en la vacuna. Quiz\u00e1s la soluci\u00f3n est\u00e9 en el pasaporte COVID, que pueda servir adem\u00e1s de est\u00edmulo \nhttps://t.co/6HMInPOph6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6HMInPOph6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo al tema del ocio nocturno le veo un gran problema, que va dirigido al espectro de poblaci\u00f3n que m\u00e1s est\u00e1 fallando en la vacuna. Quiz\u00e1s la soluci\u00f3n est\u00e9 en el pasaporte COVID, que pueda servir adem\u00e1s de est\u00edmulo"}, {"id": 1437869750613336067, "verified": false, "tweet_text": "Se entrega con chip, pasaporte, desparasitado, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n por contrato https://t.co/J8tcYVxFTx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se entrega con chip, pasaporte, desparasitado, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n por contrato"}, {"id": 1437867448150241286, "verified": true, "tweet_text": "La OMS considera \"discriminatorio\" el pasaporte vacunal al no haber igualdad de acceso a la vacuna\nhttps://t.co/ciC8L3NeHW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ciC8L3NeHW"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS considera \"discriminatorio\" el pasaporte vacunal al no haber igualdad de acceso a la vacuna"}, {"id": 1437867292243677191, "verified": false, "tweet_text": "@lacasademitia @RicardoFPA @tinoroso @GonzaloAscanio @bersagastume @CHEMA_AYASO @AlfonsoJLT @JoseDazFlores2 @carlosmoreno_ch @valeron1965 Si es que hasta el gobierno ya habla de quinta (quinta) dosis. La cuarta es segura. De otro, aseguradoras solamente dan cobertura a los cruceros por nacionalidades y tripulaciones con pasaporte Covid europeos https://t.co/idMJ4ArHBd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "mentions": ["lacasademitia", "RicardoFPA", "tinoroso", "GonzaloAscanio", "bersagastume", "CHEMA_AYASO", "AlfonsoJLT", "JoseDazFlores2", "carlosmoreno_ch", "valeron1965"], "tweet_urls": ["https://t.co/idMJ4ArHBd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si es que hasta el gobierno ya habla de quinta (quinta) dosis. La cuarta es segura. De otro, aseguradoras solamente dan cobertura a los cruceros por nacionalidades y tripulaciones con pasaporte Covid europeos"}, {"id": 1437864981068800002, "verified": false, "tweet_text": "El director general de la OMS ha pedido a todos los pa\u00edses y fabricantes que compartan informaci\u00f3n sobre acuerdos bilaterales con COVAX y AVAT, a fin de que se sepa d\u00f3nde se necesita m\u00e1s vacunaci\u00f3n, as\u00ed como proyecciones de suministro. https://t.co/LtEjB57ynj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LtEjB57ynj"], "country": "MEXICO", "text_es": "El director general de la OMS ha pedido a todos los pa\u00edses y fabricantes que compartan informaci\u00f3n sobre acuerdos bilaterales con COVAX y AVAT, a fin de que se sepa d\u00f3nde se necesita m\u00e1s vacunaci\u00f3n, as\u00ed como proyecciones de suministro."}, {"id": 1437850689070407680, "verified": false, "tweet_text": "@DesvariosdeMono @rosadiezglez que ni veas en este el sinverg\u00fcenza , chulo , caradura, q nos esta arruinando, Afganist\u00e1n? anda que ha movido un dedo para evitar q esa gente tenga q salir de su pa\u00eds! Espa\u00f1a no es la \u00fanica q vacuna  sin pedir pasaporte ni ser miembro del partido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["DesvariosdeMono", "rosadiezglez"], "country": "MEXICO", "text_es": "que ni veas en este el sinverg\u00fcenza , chulo , caradura, q nos esta arruinando, Afganist\u00e1n? anda que ha movido un dedo para evitar q esa gente tenga q salir de su pa\u00eds! Espa\u00f1a no es la \u00fanica q vacuna sin pedir pasaporte ni ser miembro del partido."}, {"id": 1437847785286643719, "verified": false, "tweet_text": "La #OMS se opone al pasaporte vacunal, lo considera \u00abdiscriminatorio\u00bb al no haber igualdad de acceso a la vacuna \nhttps://t.co/4TY3bW8TR2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "hashtags": ["OMS"], "tweet_urls": ["https://t.co/4TY3bW8TR2"], "country": "MEXICO", "text_es": "La se opone al pasaporte vacunal, lo considera \u00abdiscriminatorio\u00bb al no haber igualdad de acceso a la vacuna"}, {"id": 1437847411913863174, "verified": false, "tweet_text": "@elpuntualizador @PulpoAGallega @elmundoes Es que ese certificado est\u00e1 pensado para casos como poder entrar en hosteler\u00eda etc, no es para obtener un pasaporte europeo, ni sirve fuera de espa\u00f1a. Soluciona el papel a los no vacunados. Si queires el pasaporte europeo o test ofical econocido fuera o vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["elpuntualizador", "PulpoAGallega", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que ese certificado est\u00e1 pensado para casos como poder entrar en hosteler\u00eda etc, no es para obtener un pasaporte europeo, ni sirve fuera de espa\u00f1a. Soluciona el papel a los no vacunados. Si queires el pasaporte europeo o test ofical econocido fuera o vacuna"}, {"id": 1437842679216357385, "verified": false, "tweet_text": "Noticia de La OMS se opone al pasaporte vacunal, lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna - https://t.co/Af9O9ayCLi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Af9O9ayCLi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Noticia de La OMS se opone al pasaporte vacunal, lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna -"}, {"id": 1437838564901851140, "verified": false, "tweet_text": "La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna\n\nhttps://t.co/7GZWIBpF1S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7GZWIBpF1S"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna"}, {"id": 1437827608394309639, "verified": false, "tweet_text": "La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna https://t.co/mhkTycKUVF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mhkTycKUVF"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna"}, {"id": 1437825922854490122, "verified": true, "tweet_text": "La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna https://t.co/cltMGzfkRj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cltMGzfkRj"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna"}, {"id": 1437825780881494016, "verified": false, "tweet_text": "@souljazzbossa Texas no est\u00e1 en contra de la vacuna, est\u00e1 en contra del pasaporte Covid y en contra quitar los derechos universales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["souljazzbossa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Texas no est\u00e1 en contra de la vacuna, est\u00e1 en contra del pasaporte Covid y en contra quitar los derechos universales."}, {"id": 1437822998598324226, "verified": false, "tweet_text": "Si bebe para olvidar, muestre el pasaporte de vacuna antes que se le olvide\u2026 https://t.co/P7YHmXTSuo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/P7YHmXTSuo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si bebe para olvidar, muestre el pasaporte de vacuna antes que se le olvide\u2026"}, {"id": 1437822315685990407, "verified": true, "tweet_text": "La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna\nhttps://t.co/sMEE4JRc9P", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sMEE4JRc9P"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS se opone al pasaporte vacunal y lo considera \"discriminatorio\" al no haber igualdad de acceso a la vacuna"}, {"id": 1437819204015697920, "verified": false, "tweet_text": "La OMS se opone al pasaporte vacunal: \"Es discriminatorio al no haber igualdad de acceso a la vacuna\"\nhttps://t.co/cpGed4M1XW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cpGed4M1XW"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS se opone al pasaporte vacunal: \"Es discriminatorio al no haber igualdad de acceso a la vacuna\""}, {"id": 1437819097677455360, "verified": false, "tweet_text": "@fjconpe @jlsteeg Que quiera imponer la vacunaci\u00f3n obligatoria, pasaporte covid, que insulte a los que no creemos en \u00e9sta vacuna es raz\u00f3n m\u00e1s que suficiente para desconfiar de \u00e9l. A Vox le resta mucho personas como \u00e9ste hombre en el partido! Y ya si lo que dice @Alvisepf  es verdad...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["fjconpe", "jlsteeg", "Alvisepf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que quiera imponer la vacunaci\u00f3n obligatoria, pasaporte covid, que insulte a los que no creemos en \u00e9sta vacuna es raz\u00f3n m\u00e1s que suficiente para desconfiar de \u00e9l. A Vox le resta mucho personas como \u00e9ste hombre en el partido! Y ya si lo que dice es verdad..."}, {"id": 1437818920010924043, "verified": false, "tweet_text": "\"\" https://t.co/yFuV4XtKQL #Menadel #Psicolog\u00eda El ministro de Sanidad israel\u00ed, pillado en un micr\u00f3fono abierto, dice que EL \"PASAPORTE VERDE\" NO SE BASA EN LA EPIDEMIOLOG\u00cdA. \"Nuestro problema es la gente que no se vacuna. Tenemos que [influir] un poco en ellos; si no, no saldr\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "hashtags": ["Menadel", "Psicolog\u00eda"], "tweet_urls": ["https://t.co/yFuV4XtKQL"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"\" El ministro de Sanidad israel\u00ed, pillado en un micr\u00f3fono abierto, dice que EL \"PASAPORTE VERDE\" NO SE BASA EN LA EPIDEMIOLOG\u00cdA. \"Nuestro problema es la gente que no se vacuna. Tenemos que [influir] un poco en ellos; si no, no saldr\u2026"}, {"id": 1437818510214901767, "verified": false, "tweet_text": "S\u00ed El Supremo avala la decisi\u00f3n de la Xunta de exigir el pasaporte Covid para entrar en la hosteler\u00eda, cuando el 75 % de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada, sabiendo adem\u00e1s que la vacuna no inmuniza, est\u00e1 claro que avala que presionen para vacunarnos o la venganza para los que no quieran", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed El Supremo avala la decisi\u00f3n de la Xunta de exigir el pasaporte Covid para entrar en la hosteler\u00eda, cuando el % de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada, sabiendo adem\u00e1s que la vacuna no inmuniza, est\u00e1 claro que avala que presionen para vacunarnos o la venganza para los que no quieran"}, {"id": 1437816396604448768, "verified": false, "tweet_text": "@degrelle_sr @jledezmah26 @NitoCortizo @b_baruj @0467luis @gatitaferoz507 @VctorAtencioG @Isaac_0390 @JosErnestoPare1 @LaAlianzaPanam1 @PadresXPanama @Alianzapanamen2 La idea es acabar con todo y clase media, grandes empresas acaparando todo, negocio redondo hacernos m\u00e1s esclavos, muchos no lo ven, pero hay est\u00e1 pasaporte verde, c\u00f3digo QR, vacuna obligatoria, etc, donde est\u00e1n nuestros derechos, As\u00ed de F\u00e1cil", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["degrelle_sr", "jledezmah26", "NitoCortizo", "b_baruj", "0467luis", "gatitaferoz507", "VctorAtencioG", "Isaac_0390", "JosErnestoPare1", "LaAlianzaPanam1", "PadresXPanama", "Alianzapanamen2"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "La idea es acabar con todo y clase media, grandes empresas acaparando todo, negocio redondo hacernos m\u00e1s esclavos, muchos no lo ven, pero hay est\u00e1 pasaporte verde, c\u00f3digo QR, vacuna obligatoria, etc, donde est\u00e1n nuestros derechos, As\u00ed de F\u00e1cil"}, {"id": 1437813816113475591, "verified": false, "tweet_text": "@ConsEspCDMX Hola, buen d\u00eda. \u00bfPuedo viajar a Espa\u00f1a con mi pasaporte espa\u00f1ol si a\u00fan no recibo la segunda dosis de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "mentions": ["ConsEspCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, buen d\u00eda. \u00bfPuedo viajar a Espa\u00f1a con mi pasaporte espa\u00f1ol si a\u00fan no recibo la segunda dosis de la vacuna?"}, {"id": 1437813689986519049, "verified": false, "tweet_text": "@Florencia_Pink Para m\u00ed la vacuna es efectiva,  salvo la vida de mis padres, si el pasaporte es o no una forma de control es debatible, pero no hay motivos para pensar que la vacuna es una forma de control.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "mentions": ["Florencia_Pink"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para m\u00ed la vacuna es efectiva, salvo la vida de mis padres, si el pasaporte es o no una forma de control es debatible, pero no hay motivos para pensar que la vacuna es una forma de control."}, {"id": 1437806053295632387, "verified": false, "tweet_text": "Que por culo de vacuna y que todo gire en torno al pasaporte covid. Si lo \u00fanico que hace la vacuna es que si lo pillas los s\u00edntomas son menores, para que mierda es necesario el pasaporte para pr\u00e1cticamente todo?? Si a\u00fan estando vacunado lo puedes coger y contagiar...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que por culo de vacuna y que todo gire en torno al pasaporte covid. Si lo \u00fanico que hace la vacuna es que si lo pillas los s\u00edntomas son menores, para que mierda es necesario el pasaporte para pr\u00e1cticamente todo?? Si a\u00fan estando vacunado lo puedes coger y contagiar..."}, {"id": 1437803646704627715, "verified": false, "tweet_text": "@LuisLacallePou Dinamarca con un porcentaje de poblaci\u00f3n vacunada igual a Uy, elimin\u00f3 TODAS las restricciones por covid, ni tapabocas, ni aforo, ni pasaporte de vacuna. Eso es un pa\u00eds liberal...ser\u00eda bueno que Uy haga un gesto y muestre que a\u00fan respeta la libertad de su pueblo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "mentions": ["LuisLacallePou"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dinamarca con un porcentaje de poblaci\u00f3n vacunada igual a Uy, elimin\u00f3 TODAS las restricciones por covid, ni tapabocas, ni aforo, ni pasaporte de vacuna. Eso es un pa\u00eds liberal...ser\u00eda bueno que Uy haga un gesto y muestre que a\u00fan respeta la libertad de su pueblo."}, {"id": 1437797513902362625, "verified": false, "tweet_text": "Son mil vacunas y los padres de los j\u00f3venes solo necesitaban inscribirlos, sin necesidad de contar con pasaporte y visa para ingresar a Estados Unidos a recibir gratis la vacuna. V\u00eda @k911noticias y @claudiobresofic https://t.co/ZP0iVxK4Z3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "mentions": ["k911noticias", "claudiobresofic"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son mil vacunas y los padres de los j\u00f3venes solo necesitaban inscribirlos, sin necesidad de contar con pasaporte y visa para ingresar a Estados Unidos a recibir gratis la vacuna. V\u00eda y"}, {"id": 1437796028976095233, "verified": false, "tweet_text": "@LaVanguardia Pues a ver si arreglan la paradoja de haber pasado covid y hasta q no recibes una segunda dosis no te dan el pasaporte. Cuando todos los infectados covid solo deben recibir un solo pinchazo de la vacuna. Pero nada, seguid complic\u00e1ndolo todo por temas administrativos/inform\u00e1ticos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "mentions": ["LaVanguardia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues a ver si arreglan la paradoja de haber pasado covid y hasta q no recibes una segunda dosis no te dan el pasaporte. Cuando todos los infectados covid solo deben recibir un solo pinchazo de la vacuna. Pero nada, seguid complic\u00e1ndolo todo por temas administrativos/inform\u00e1ticos."}, {"id": 1437781486044958723, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfPodr\u00eda Connecticut usar un pasaporte digital de la vacuna COVID-19? https://t.co/EN0obt4eip", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EN0obt4eip"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPodr\u00eda Connecticut usar un pasaporte digital de la vacuna COVID-19?"}, {"id": 1437778676897157121, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35#Actualidad | Gobernador Regional de Cusco, Jean Paul Benavente, afirm\u00f3 que el uso de un pasaporte Covid genera expectativa en la poblaci\u00f3n para recibir la vacuna. Adem\u00e1s, coment\u00f3 que empresariado ha respondido y ya preparan incentivos para vacunados. https://t.co/alhemESQQH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "hashtags": ["Actualidad"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd35", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35 | Gobernador Regional de Cusco, Jean Paul Benavente, afirm\u00f3 que el uso de un pasaporte Covid genera expectativa en la poblaci\u00f3n para recibir la vacuna. Adem\u00e1s, coment\u00f3 que empresariado ha respondido y ya preparan incentivos para vacunados."}, {"id": 1437774593708724233, "verified": false, "tweet_text": "Si esto sigue como va para poder cagar nos van a pedir el pasaporte de vacuna, una cosa es cuidarse como no y otra q te quieren controlar todo q comer q decir que pensar y a donde ir y como y obligarte a ponerte algo experimental que no evita la enfermedad es la cereza del pastel", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si esto sigue como va para poder cagar nos van a pedir el pasaporte de vacuna, una cosa es cuidarse como no y otra q te quieren controlar todo q comer q decir que pensar y a donde ir y como y obligarte a ponerte algo experimental que no evita la enfermedad es la cereza del pastel"}, {"id": 1437772380768768014, "verified": false, "tweet_text": "AMLO invita a Quirino Ordaz, gobernador priista de Sinaloa, a incorporarse a su gabinete.\n\nDice Alito que le quitar\u00e1 la credencial del PRI; para ir a Espa\u00f1a como embajador solo se necesita el pasaporte y la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "AMLO invita a Quirino Ordaz, gobernador priista de Sinaloa, a incorporarse a su gabinete. Dice Alito que le quitar\u00e1 la credencial del PRI; para ir a Espa\u00f1a como embajador solo se necesita el pasaporte y la vacuna."}, {"id": 1437763592238075907, "verified": false, "tweet_text": "Cusco: pasaporte covid genera expectativa y motiva a los pobladores a recibir la vacuna  https://t.co/6BSGpIH3mK a trav\u00e9s de @Agencia_Andina", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "mentions": ["Agencia_Andina"], "tweet_urls": ["https://t.co/6BSGpIH3mK"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cusco: pasaporte covid genera expectativa y motiva a los pobladores a recibir la vacuna a trav\u00e9s de"}, {"id": 1437762693214187523, "verified": false, "tweet_text": "@CeliaPma @R4ultimate @xsaezll @etica Discusi\u00f3n est\u00e9ril. Hay protestas, publicaciones mundiales a favor y en contra vacuna covid/pasaporte sanitario, etc. Eso es libertad de expresi\u00f3n y por eso est\u00e1n en redes sociales y medios de comunicaci\u00f3n. https://t.co/blYSfUEasl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "mentions": ["CeliaPma", "R4ultimate", "xsaezll", "etica"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Discusi\u00f3n est\u00e9ril. Hay protestas, publicaciones mundiales a favor y en contra vacuna covid/pasaporte sanitario, etc. Eso es libertad de expresi\u00f3n y por eso est\u00e1n en redes sociales y medios de comunicaci\u00f3n."}, {"id": 1437756266533867524, "verified": false, "tweet_text": "En cuanto a lo que ha dicho S\u00e1nchez sobre la magnanimidad de la vacuna, que oye han vacunado a todos, sin pedir pasaporte de voto, ha dicho, esto no va a crear ning\u00fan cisma, aunque las declaraciones no son afortunadas....es increible", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En cuanto a lo que ha dicho S\u00e1nchez sobre la magnanimidad de la vacuna, que oye han vacunado a todos, sin pedir pasaporte de voto, ha dicho, esto no va a crear ning\u00fan cisma, aunque las declaraciones no son afortunadas....es increible"}, {"id": 1437710255606091778, "verified": false, "tweet_text": "ISRAEL: MINISTROS ATRAPADOS EN MICR\u00d3FONO CALIENTE QUE ADMITEN PASAPORTE DE LA VACUNA NO EST\u00c1 JUSTIFICADO \u201cEPIDEMIOL\u00d3GICAMENTE\u201d...  \n\nNO PIENSES!!!  ellos lo hacen por nuestro bien \ud83d\udc11\ud83d\udc0f\n https://t.co/9DWhOejCLv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/9DWhOejCLv"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc11", "\ud83d\udc0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "ISRAEL: MINISTROS ATRAPADOS EN MICR\u00d3FONO CALIENTE QUE ADMITEN PASAPORTE DE LA VACUNA NO EST\u00c1 JUSTIFICADO \u201cEPIDEMIOL\u00d3GICAMENTE\u201d... NO PIENSES!!! ellos lo hacen por nuestro bien \ud83d\udc11\ud83d\udc0f"}, {"id": 1437695702642089985, "verified": false, "tweet_text": "@be_so22 @ADRIANAAZZIAS Eso no es as\u00ed, en Europa solo est\u00e1 planteado x ahora una tercera para personas ancianas o con alguna condicion. En el pasaporte de vacuna no dice nada de eso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T09:00:00Z", "mentions": ["be_so22", "ADRIANAAZZIAS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso no es as\u00ed, en Europa solo est\u00e1 planteado x ahora una tercera para personas ancianas o con alguna condicion. En el pasaporte de vacuna no dice nada de eso."}, {"id": 1437678061445648385, "verified": false, "tweet_text": "@Joker_Hispanico Por qu\u00e9 es mentira lo que dices. NO es un experimento y la vacuna, preg\u00fantale a tu m\u00e9dico si quieres, te saca un certificado de vacunaci\u00f3n (no el pasaporte covid) donde pone TODOS los datos de la vacuna, el centro donde se administr\u00f3 y TU MEDICO DE CABECERA.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "mentions": ["Joker_Hispanico"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 es mentira lo que dices. NO es un experimento y la vacuna, preg\u00fantale a tu m\u00e9dico si quieres, te saca un certificado de vacunaci\u00f3n (no el pasaporte covid) donde pone TODOS los datos de la vacuna, el centro donde se administr\u00f3 y TU MEDICO DE CABECERA."}, {"id": 1437667382240202752, "verified": false, "tweet_text": "@InfoViajera Para embarcar con vacunacion completa y el QR de la app espa\u00f1ola de salud sirve. Luego, de pasar migraciones en Madrid, el control de salud te mira el QR, pide pasaporte y vacuna. Al final te deja ir y te pide mandes lo que les adjunte en el tweet anterior", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "mentions": ["InfoViajera"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para embarcar con vacunacion completa y el QR de la app espa\u00f1ola de salud sirve. Luego, de pasar migraciones en Madrid, el control de salud te mira el QR, pide pasaporte y vacuna. Al final te deja ir y te pide mandes lo que les adjunte en el tweet anterior"}, {"id": 1437655977977860096, "verified": false, "tweet_text": "Sin \"vacuna\" y \"pasaporte sanitario\" (c\u00f3digo QR) el ciudadano es neutralizado en el mejor de los supuestos y transportado a \"campos de aislamiento\" gentileza del R\u00e9gimen Sionista Internacional. https://t.co/zSsY9FlMvw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Sin \"vacuna\" y \"pasaporte sanitario\" (c\u00f3digo QR) el ciudadano es neutralizado en el mejor de los supuestos y transportado a \"campos de aislamiento\" gentileza del R\u00e9gimen Sionista Internacional."}, {"id": 1437631536732454912, "verified": false, "tweet_text": "@DanGamboaB Pasaporte o DNI como siempre para la identificaci\u00f3n. El certificado de vacuna que da cada pa\u00eds.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "mentions": ["DanGamboaB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pasaporte o DNI como siempre para la identificaci\u00f3n. El certificado de vacuna que da cada pa\u00eds."}, {"id": 1437627173431545857, "verified": false, "tweet_text": "@sileno4 @vox_es @Jorgebuxade No son perfectos, pero han conseguido que los 2 Estados de Alarma, sean ilegales. Apoyan la figura del Rey como simbolo.nacional contrario al globalismo, luchan por la libertad, que la vacuna sea voluntaria y estan en contra del pasaporte sanitario. Algun otro partido lo mejora?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "mentions": ["sileno4", "vox_es", "Jorgebuxade"], "country": "MEXICO", "text_es": "No son perfectos, pero han conseguido que los Estados de Alarma, sean ilegales. Apoyan la figura del Rey como simbolo.nacional contrario al globalismo, luchan por la libertad, que la vacuna sea voluntaria y estan en contra del pasaporte sanitario. Algun otro partido lo mejora?"}, {"id": 1437612646015119363, "verified": false, "tweet_text": "Que mujer con pasaporte, vacuna de fiebre amarilla, vacuna de Covid y sin sem\u00e1foro en rojo los pr\u00f3ximos d\u00edas est\u00e1 disponible para viajar a Punta Cana? Info DM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que mujer con pasaporte, vacuna de fiebre amarilla, vacuna de Covid y sin sem\u00e1foro en rojo los pr\u00f3ximos d\u00edas est\u00e1 disponible para viajar a Punta Cana? Info DM"}, {"id": 1437611213697994753, "verified": false, "tweet_text": "ISRAEL: Ministros atrapados en micr\u00f3fono abierto admitiendo pasaporte de vacuna sin justificaci\u00f3n \"epidemiol\u00f3gica\"\n\nhttps://t.co/Pp8FVjMKWx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Pp8FVjMKWx"], "country": "MEXICO", "text_es": "ISRAEL: Ministros atrapados en micr\u00f3fono abierto admitiendo pasaporte de vacuna sin justificaci\u00f3n \"epidemiol\u00f3gica\""}, {"id": 1437607135802691594, "verified": false, "tweet_text": "Reynaldo Albergue: \"Esto se est\u00e1 volviendo un requisito (estar con dos dosis de vacuna contra COVID-19) para viajar. Se tienen que registrar y sacar el pasaporte sanitario (certificado), la aerol\u00ednea o agencia de viaje da las indicaciones para poder hacerlo\".", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Reynaldo Albergue: \"Esto se est\u00e1 volviendo un requisito (estar con dos dosis de vacuna contra COVID-19) para viajar. Se tienen que registrar y sacar el pasaporte sanitario (certificado), la aerol\u00ednea o agencia de viaje da las indicaciones para poder hacerlo\"."}, {"id": 1437587767953956864, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\nAtrapado en un micr\u00f3fono caliente, el ministro israel\u00ed dice que el pasaporte de la vacuna no se basa en la ciencia \nhttps://t.co/GBayRZupWx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/GBayRZupWx"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddee\ud83c\uddf1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf1 Atrapado en un micr\u00f3fono caliente, el ministro israel\u00ed dice que el pasaporte de la vacuna no se basa en la ciencia"}, {"id": 1437586208209752065, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeBecerraTol @guille_gos \u00d3sea les piden muchos requisitos quieres decir como pasaporte de vacuna etc?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T01:00:00Z", "mentions": ["JorgeBecerraTol", "guille_gos"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00d3sea les piden muchos requisitos quieres decir como pasaporte de vacuna etc?"}, {"id": 1437584363844210697, "verified": false, "tweet_text": "@iarextn @SirChandlerBlog Hola perd\u00f3n pasaporte argentino o europeo? y qu\u00e9 vacuna? Porque yo tengo Sputnik + Moderna y mi marido dos de Sputnik...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T01:00:00Z", "mentions": ["iarextn", "SirChandlerBlog"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola perd\u00f3n pasaporte argentino o europeo? y qu\u00e9 vacuna? Porque yo tengo Sputnik + Moderna y mi marido dos de Sputnik..."}, {"id": 1437582321214017544, "verified": false, "tweet_text": "@EpicuroDeSamos_ Y los muy hijos de puta pensando en implentar un pasaporte sanitario, cuando desde ya se reconoce que la vacuna por s\u00ed sola no controla el covid con sus m\u00faltiples y aceleradas mutaciones. Autocuidarnos e ir asimilando naturalmente las distintas sepas podr\u00eda contribuir bastante.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T01:00:00Z", "mentions": ["EpicuroDeSamos_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y los muy hijos de puta pensando en implentar un pasaporte sanitario, cuando desde ya se reconoce que la vacuna por s\u00ed sola no controla el covid con sus m\u00faltiples y aceleradas mutaciones. Autocuidarnos e ir asimilando naturalmente las distintas sepas podr\u00eda contribuir bastante."}, {"id": 1437570648788938760, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n\u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas con el https://t.co/bG2ZGKjUKu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas con el"}, {"id": 1437552545929601028, "verified": false, "tweet_text": "@gaby_aguilera_ Ll\u00e9vate tu pasaporte y busca s\u00faper s\u00faper bien esa hoja de la vacuna sino busca si le tomaste pic o algo \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T23:00:00Z", "mentions": ["gaby_aguilera_"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ll\u00e9vate tu pasaporte y busca s\u00faper s\u00faper bien esa hoja de la vacuna sino busca si le tomaste pic o algo \ud83e\udd7a"}, {"id": 1437526734266642432, "verified": false, "tweet_text": "La doble vacuna se debe sentir ahora traicionada.  Dijeron que era ella el pasaporte a una vida sin Covid y nada, aparte de infectarse, acabar con su riesgo de contagio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La doble vacuna se debe sentir ahora traicionada. Dijeron que era ella el pasaporte a una vida sin Covid y nada, aparte de infectarse, acabar con su riesgo de contagio."}, {"id": 1437526661629677580, "verified": false, "tweet_text": "@ReaccionarioEsp @Bravo199285 No deben obligar al pasaporte sanitario, porque la vacuna es voluntaria. Si es obligatoria, el Estado deber\u00eda responder de los problemas que ocasione!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "mentions": ["ReaccionarioEsp", "Bravo199285"], "country": "MEXICO", "text_es": "No deben obligar al pasaporte sanitario, porque la vacuna es voluntaria. Si es obligatoria, el Estado deber\u00eda responder de los problemas que ocasione!!"}, {"id": 1437526510466998273, "verified": false, "tweet_text": "@Anvitw @vivicanosaok Est\u00e1 en contra de la vacuna obligatoria y del pasaporte sanitario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "mentions": ["Anvitw", "vivicanosaok"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1 en contra de la vacuna obligatoria y del pasaporte sanitario."}, {"id": 1437524052969730057, "verified": false, "tweet_text": "@thais_liset Y lo siento por todas las v\u00edctimas, mi abuelo falleci\u00f3 de un paro card\u00edaco enfermo de Covid, pero sigue siendo un porcentaje demasiado bajo para imponer una ley que obligue a nadie a ponerse una vacuna, mucho menos un pasaporte vacunal limitando la libertad de movimiento", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "mentions": ["thais_liset"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y lo siento por todas las v\u00edctimas, mi abuelo falleci\u00f3 de un paro card\u00edaco enfermo de Covid, pero sigue siendo un porcentaje demasiado bajo para imponer una ley que obligue a nadie a ponerse una vacuna, mucho menos un pasaporte vacunal limitando la libertad de movimiento"}, {"id": 1437523303770599430, "verified": false, "tweet_text": "@Felipe53003288 @ccd13_ @Roose94 El problema es que Francia ha implementado un pasaporte covid: sin vacuna (aprobada x la EMEA) no puedes entrar a ning\u00fan lugar p\u00f9blico. Y que se necesitan casi 2 meses para q te consideren vacunaci\u00f3n completa (21 d\u00edas dsps de la 2da dosis) sino no entras a ning\u00fan lugar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "mentions": ["Felipe53003288", "ccd13_", "Roose94"], "country": "MEXICO", "text_es": "El problema es que Francia ha implementado un pasaporte covid: sin vacuna (aprobada x la EMEA) no puedes entrar a ning\u00fan lugar p\u00f9blico. Y que se necesitan casi meses para q te consideren vacunaci\u00f3n completa (21 d\u00edas dsps de la da dosis) sino no entras a ning\u00fan lugar"}, {"id": 1437520386434945025, "verified": false, "tweet_text": "as\u00ed que en Saskatchewan (se lee Sascachuan) han vuelto a poner restricciones... lo que sea para no impulsar el pasaporte de vacuna que est\u00e1 esperando parte de la poblaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "as\u00ed que en Saskatchewan (se lee Sascachuan) han vuelto a poner restricciones... lo que sea para no impulsar el pasaporte de vacuna que est\u00e1 esperando parte de la poblaci\u00f3n"}, {"id": 1437514197907255299, "verified": false, "tweet_text": "Por si alguien alberga a\u00fan dudas. \ud83d\ude44\u27a1\ufe0f El ministro de Salud israel\u00ed cazado por un micr\u00f3fono diciendo que el pasaporte de #vacunaci\u00f3n \"no tiene justificaci\u00f3n m\u00e9dica o epidemiol\u00f3gica\" y que solo es para \"presionar a los no vacunados\"\u203c\ufe0f#COVID #Vacuna\u2049\ufe0f https://t.co/qsSFIoUc5R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "COVID", "Vacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/qsSFIoUc5R"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f", "\u203c\ufe0f", "\ud83d\ude44", "\u2049\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por si alguien alberga a\u00fan dudas. \ud83d\ude44\u27a1\ufe0f El ministro de Salud israel\u00ed cazado por un micr\u00f3fono diciendo que el pasaporte de \"no tiene justificaci\u00f3n m\u00e9dica o epidemiol\u00f3gica\" y que solo es para \"presionar a los no vacunados\"\u203c\ufe0f \u2049\ufe0f"}, {"id": 1437511119891992578, "verified": false, "tweet_text": "@natyboombomm Fijate que alguna generaci\u00f3n para atr\u00e1s (o m\u00e1s de una seg\u00fan el caso) nuestros abuelos vinieron de Europa y ahora no te aceptan ni para pasear si no ten\u00e9s cierta vacuna o pasaporte de la comunidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T20:00:00Z", "mentions": ["natyboombomm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fijate que alguna generaci\u00f3n para atr\u00e1s (o m\u00e1s de una seg\u00fan el caso) nuestros abuelos vinieron de Europa y ahora no te aceptan ni para pasear si no ten\u00e9s cierta vacuna o pasaporte de la comunidad."}, {"id": 1437509850905432067, "verified": false, "tweet_text": "@AndresVergaraB Pero hoy lo es el pasaporte. \u00bfDeber\u00edan m\u00e1s bien incluir la info de la vacuna en el pasaporte pa que nadie se de cuenta? PD. Ya son muchos los pa\u00edses que exigen vacunas para entrar, ej. Fiebre amarilla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T20:00:00Z", "mentions": ["AndresVergaraB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero hoy lo es el pasaporte. \u00bfDeber\u00edan m\u00e1s bien incluir la info de la vacuna en el pasaporte pa que nadie se de cuenta? PD. Ya son muchos los pa\u00edses que exigen vacunas para entrar, ej. Fiebre amarilla."}, {"id": 1437507416434921474, "verified": false, "tweet_text": "La gripe provocaba 15000 muertos en Espa\u00f1a cada a\u00f1o y colapsos sanitarios....\nHay una vacuna para ella, con d\u00e9cadas de rodaje....y jam\u00e1s se pidi\u00f3 una vacunaci\u00f3n masiva ni la imposici\u00f3n de un pasaporte vacunero\nPiensa\nY lo sabes!!!\nhttps://t.co/TdpzJMqMaZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TdpzJMqMaZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gripe provocaba muertos en Espa\u00f1a cada a\u00f1o y colapsos sanitarios.... Hay una vacuna para ella, con d\u00e9cadas de rodaje....y jam\u00e1s se pidi\u00f3 una vacunaci\u00f3n masiva ni la imposici\u00f3n de un pasaporte vacunero Piensa Y lo sabes!!!"}, {"id": 1437505583561822211, "verified": false, "tweet_text": "La autorizaci\u00f3n del pasaporte sanitario de la Sputnik V se hace rogar. El tr\u00e1mite sigue empantanado. https://t.co/14jCdBEsIu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/14jCdBEsIu"], "country": "MEXICO", "text_es": "La autorizaci\u00f3n del pasaporte sanitario de la Sputnik V se hace rogar. El tr\u00e1mite sigue empantanado."}, {"id": 1437481625412067330, "verified": false, "tweet_text": "Reino Unido descarta exigencia de 'pasaporte de vacuna'.\n\nAlgunas voces consideran que todo form\u00f3 parte de una estrategia del gobierno para que las personas m\u00e1s j\u00f3venes decidieran vacunarse, un detalle que el ministro de Sanidad no neg\u00f3.\n\nhttps://t.co/EQ2QxF1tZ1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EQ2QxF1tZ1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Reino Unido descarta exigencia de 'pasaporte de vacuna'. Algunas voces consideran que todo form\u00f3 parte de una estrategia del gobierno para que las personas m\u00e1s j\u00f3venes decidieran vacunarse, un detalle que el ministro de Sanidad no neg\u00f3."}, {"id": 1437465258914983945, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udca5 Las nuevas m\u00e1quinas de dinero en efectivo est\u00e1n preparadas para escanear su pasaporte de \"la falsa vacuna COVID-19\" o la \"marca de la bestia\" en la mano antes de entregarle el dinero. Estos cajeros ser\u00e1n instalados en este mismo a\u00f1o 2021. \ud83d\ude21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca5", "\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udca5 Las nuevas m\u00e1quinas de dinero en efectivo est\u00e1n preparadas para escanear su pasaporte de \"la falsa vacuna COVID-19\" o la \"marca de la bestia\" en la mano antes de entregarle el dinero. Estos cajeros ser\u00e1n instalados en este mismo a\u00f1o . \ud83d\ude21"}, {"id": 1437461846454415364, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc40 \ud83d\udc49 NUEVOS CAJEROS AUTOM\u00c1TICOS PARA SACAR DINERO EN EFECTIVO. $\u20ac\n\ud83d\udca5 Las nuevas m\u00e1quinas de dinero en efectivo est\u00e1n preparadas para escanear su pasaporte de \"la falsa vacuna COVID-19\" o la \"marca de la bestia\" en la mano antes de entregarle el dinero. Se intalaran eb 2021 https://t.co/WDhZJtstiU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc40", "\ud83d\udca5", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc40 \ud83d\udc49 NUEVOS CAJEROS AUTOM\u00c1TICOS PARA SACAR DINERO EN EFECTIVO. $\u20ac \ud83d\udca5 Las nuevas m\u00e1quinas de dinero en efectivo est\u00e1n preparadas para escanear su pasaporte de \"la falsa vacuna COVID-19\" o la \"marca de la bestia\" en la mano antes de entregarle el dinero. Se intalaran eb"}, {"id": 1437460575987113984, "verified": false, "tweet_text": "Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. https://t.co/7EVk6t2oUM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo."}, {"id": 1437457506373099520, "verified": false, "tweet_text": "@DanGamboaB Ah ok s\u00ed es verdad,  y un documento de identidad pero no es necesario que sea europeo, he viajado a estos pa\u00edses con un amigo que solo tiene pasaporte colombiano y vacuna y ha pasado todos los controles sin ning\u00fan problema", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "mentions": ["DanGamboaB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah ok s\u00ed es verdad, y un documento de identidad pero no es necesario que sea europeo, he viajado a estos pa\u00edses con un amigo que solo tiene pasaporte colombiano y vacuna y ha pasado todos los controles sin ning\u00fan problema"}, {"id": 1437451617268273156, "verified": false, "tweet_text": "@USembassyMadrid hola! Puedo entrar a Espa\u00f1a mi nombre en mi pasaporte no coincide con mi tarjeta de vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "mentions": ["USembassyMadrid"], "country": "MEXICO", "text_es": "hola! Puedo entrar a Espa\u00f1a mi nombre en mi pasaporte no coincide con mi tarjeta de vacuna?"}, {"id": 1437451007492038662, "verified": true, "tweet_text": "Consulta abierta: me han preguntado mucho como es la situaci\u00f3n de movimiento dentro de la Uni\u00f3n Europea actualmente con el COVID.\n\n\u00bfQu\u00e9 documentos piden ahora al pasar de un pa\u00eds miembro a otro pa\u00eds miembro?\n\n\u00bfPasaporte/Residencia?\n\u00bfVacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Consulta abierta: me han preguntado mucho como es la situaci\u00f3n de movimiento dentro de la Uni\u00f3n Europea actualmente con el COVID. \u00bfQu\u00e9 documentos piden ahora al pasar de un pa\u00eds miembro a otro pa\u00eds miembro? \u00bfPasaporte/Residencia? \u00bfVacuna?"}, {"id": 1437442834899034112, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89  Fondo Inversor Ruso inform\u00f3 que el proceso de aprobaci\u00f3n de \u201cSputnik V\u201d en la Agencia Europea de Medicamentos \u201cva de manera positiva y profesional\u201d. A\u00fan la entidad sanitaria europea no valid\u00f3 la vacuna rusa para el pasaporte sanitario. https://t.co/zlUFrSor3e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Fondo Inversor Ruso inform\u00f3 que el proceso de aprobaci\u00f3n de \u201cSputnik V\u201d en la Agencia Europea de Medicamentos \u201cva de manera positiva y profesional\u201d. A\u00fan la entidad sanitaria europea no valid\u00f3 la vacuna rusa para el pasaporte sanitario."}, {"id": 1437437622960459777, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfC\u00f3mo van a necesitar la misma soluci\u00f3n todas la naciones cuando no est\u00e1n \"globalizadas\" la salud, la educaci\u00f3n, la justicia, etc.? \u00bfPor qu\u00e9 aplicar la misma receta de \"la vacuna total\", con sus encierros y su pasaporte digital cuando solo pueden cruzar la frontera los capitales?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfC\u00f3mo van a necesitar la misma soluci\u00f3n todas la naciones cuando no est\u00e1n \"globalizadas\" la salud, la educaci\u00f3n, la justicia, etc.? \u00bfPor qu\u00e9 aplicar la misma receta de \"la vacuna total\", con sus encierros y su pasaporte digital cuando solo pueden cruzar la frontera los capitales?"}, {"id": 1437432542655877126, "verified": false, "tweet_text": "@alwebbj De nada sirve que no hagan mandatorio el pasaporte de la vacuna si al final no vas a poder hacer nada entienden que los socialistas son as\u00ed si no pueden por una forma pueden por otra pero al final te tranca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "mentions": ["alwebbj"], "country": "MEXICO", "text_es": "De nada sirve que no hagan mandatorio el pasaporte de la vacuna si al final no vas a poder hacer nada entienden que los socialistas son as\u00ed si no pueden por una forma pueden por otra pero al final te tranca"}, {"id": 1437427941294608385, "verified": false, "tweet_text": "@desaludpr mi nombre en la tarjeta de vacuna no coincide con mi pasaporte. Hay alguna manera de corregirlo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "mentions": ["desaludpr"], "country": "MEXICO", "text_es": "mi nombre en la tarjeta de vacuna no coincide con mi pasaporte. Hay alguna manera de corregirlo?"}, {"id": 1437426984850796549, "verified": false, "tweet_text": "@xsaezll @BernaCalvit @etica Hay que debatir entonces porque es desinformaci\u00f3n para una de las partes para la otra no. Es dif\u00edcil en Italia hubo una marcha inmensa de los que se oponen al pasaporte de vacuna porque lo consideran violaci\u00f3n a los derechos individuales Deben cubrir los medios esa marcha? Si!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "mentions": ["xsaezll", "BernaCalvit", "etica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay que debatir entonces porque es desinformaci\u00f3n para una de las partes para la otra no. Es dif\u00edcil en Italia hubo una marcha inmensa de los que se oponen al pasaporte de vacuna porque lo consideran violaci\u00f3n a los derechos individuales Deben cubrir los medios esa marcha? Si!"}, {"id": 1437415613983596547, "verified": false, "tweet_text": "@agumonsv Piden una vacuna hasta para ir a un bar, pasaporte sanitario para moverte por TU pa\u00eds, cuando nuestra constituci\u00f3n estipula el derecho de libre circulaci\u00f3n a aquel que habite suelo argentina, para trabajar, si te negas, PCRs invasivos, si  no quedas sin sueldo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T14:00:00Z", "mentions": ["agumonsv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Piden una vacuna hasta para ir a un bar, pasaporte sanitario para moverte por TU pa\u00eds, cuando nuestra constituci\u00f3n estipula el derecho de libre circulaci\u00f3n a aquel que habite suelo argentina, para trabajar, si te negas, PCRs invasivos, si no quedas sin sueldo."}, {"id": 1437411734118182912, "verified": false, "tweet_text": "C\u00f3mo no voy a ser esc\u00e9ptico con la vacuna cuando Biden deja caer que perseguir\u00e1 a los no vacunados en rueda de prensa, y el ministro de sanidad israel\u00ed admite que el pasaporte COVID solo lo utilizan para que la gente se vacune.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo no voy a ser esc\u00e9ptico con la vacuna cuando Biden deja caer que perseguir\u00e1 a los no vacunados en rueda de prensa, y el ministro de sanidad israel\u00ed admite que el pasaporte COVID solo lo utilizan para que la gente se vacune."}, {"id": 1437411458371948550, "verified": false, "tweet_text": "@DocEliMarquez En la provincia de Santa Fe nadie se pronunci\u00f3 hasta el momento contra la imposici\u00f3n de pasaporte sanitario ni contra la obligatoriedad de la vacuna Covid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T14:00:00Z", "mentions": ["DocEliMarquez"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la provincia de Santa Fe nadie se pronunci\u00f3 hasta el momento contra la imposici\u00f3n de pasaporte sanitario ni contra la obligatoriedad de la vacuna Covid"}, {"id": 1437408074210463755, "verified": false, "tweet_text": "Los Vacunados muy pronto entraran en rebeli\u00f3n, ya se les plantea una tercera inoculacion y en Turqu\u00eda una cuarta dosis, es decir que su pasaporte de vacuna s\u00f3lo dura alrededor de seis meses...\nEsto no lo soporta nadie, y menos a\u00fan que nadie se hace responsable por los da\u00f1os...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los Vacunados muy pronto entraran en rebeli\u00f3n, ya se les plantea una tercera inoculacion y en Turqu\u00eda una cuarta dosis, es decir que su pasaporte de vacuna s\u00f3lo dura alrededor de seis meses... Esto no lo soporta nadie, y menos a\u00fan que nadie se hace responsable por los da\u00f1os..."}, {"id": 1437380239504596993, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo."}, {"id": 1437375005189410816, "verified": false, "tweet_text": "@warkentin @jrisco @asilascosasw aunque ustedes no lo crean, en verdad la vacuna es el nuevo pasaporte en las mentalidades de muchos. Vacunado puedes salir, vacunado puedes andar sin cubrebocas, vacunado har\u00e9 mi vida anterior. As\u00ed el pensamiento de muchos vacunados", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T11:00:00Z", "mentions": ["warkentin", "jrisco", "asilascosasw"], "country": "MEXICO", "text_es": "aunque ustedes no lo crean, en verdad la vacuna es el nuevo pasaporte en las mentalidades de muchos. Vacunado puedes salir, vacunado puedes andar sin cubrebocas, vacunado har\u00e9 mi vida anterior. As\u00ed el pensamiento de muchos vacunados"}, {"id": 1437347654275567617, "verified": false, "tweet_text": "@randymeeks Entiendo que sigue siendo \u00fatil a\u00fanque nos podamos infectar, pero lo del pasaporte de vacunaci\u00f3n, o que te dejen entrar en ciertos sitios si tienes la vacuna tiene sentido entonces? Lo pregunto desde el desconocimiento.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T09:00:00Z", "mentions": ["randymeeks"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entiendo que sigue siendo \u00fatil a\u00fanque nos podamos infectar, pero lo del pasaporte de vacunaci\u00f3n, o que te dejen entrar en ciertos sitios si tienes la vacuna tiene sentido entonces? Lo pregunto desde el desconocimiento."}, {"id": 1437310803833729024, "verified": false, "tweet_text": "@Ant52529536Jose @fernandeznorona Exigir una pasaporte sanitario para entrar a un lugar no estar\u00eda mal si tan solo hubiera diferencia entre los vacunados y los no vacunados. Y es que la vacuna no impide el contagio, por tanto los vacunados tienen las mismas posibilidades de contagio que los dem\u00e1s. Sencillo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T07:00:00Z", "mentions": ["Ant52529536Jose", "fernandeznorona"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exigir una pasaporte sanitario para entrar a un lugar no estar\u00eda mal si tan solo hubiera diferencia entre los vacunados y los no vacunados. Y es que la vacuna no impide el contagio, por tanto los vacunados tienen las mismas posibilidades de contagio que los dem\u00e1s. Sencillo."}, {"id": 1437298189506338820, "verified": false, "tweet_text": "@ShadowClown11 @KaligulaV @Leonard86442757 No pinche rid\u00edculo, ellos no te ponen chips, pero s\u00ed te ponen un pasaporte de vacunaci\u00f3n que es obligatorio ya en algunos viajes. Un poco rid\u00edculo y extremo que para una vacuna que ha prevenido muertes, les sigan dando miedo los no vacunados...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T06:00:00Z", "mentions": ["ShadowClown11", "KaligulaV", "Leonard86442757"], "country": "MEXICO", "text_es": "No pinche rid\u00edculo, ellos no te ponen chips, pero s\u00ed te ponen un pasaporte de vacunaci\u00f3n que es obligatorio ya en algunos viajes. Un poco rid\u00edculo y extremo que para una vacuna que ha prevenido muertes, les sigan dando miedo los no vacunados..."}, {"id": 1437256238908252165, "verified": false, "tweet_text": "Polic\u00edas franceses agreden a mujer por no portar pasaporte de vacuna mientras estaba de compras en el centro comercial.\n\nVea: https://t.co/mTk4HRiKBf\n\n#PortadasHonduras #PeriodismoUNAH #NoticiasHonduras \n\n@Mario_Cerna https://t.co/5732noH8ta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "hashtags": ["PortadasHonduras", "PeriodismoUNAH", "NoticiasHonduras"], "mentions": ["Mario_Cerna"], "tweet_urls": ["https://t.co/mTk4HRiKBf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Polic\u00edas franceses agreden a mujer por no portar pasaporte de vacuna mientras estaba de compras en el centro comercial. Vea:"}, {"id": 1437215897018675206, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria. \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas con el actual genocidio cometido contra la Humanidad? https://t.co/ovYZwrj5KJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria. \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas con el actual genocidio cometido contra la Humanidad?"}, {"id": 1437206537563512836, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n\u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas? https://t.co/EISPRKXFEM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas?"}, {"id": 1437193195457220609, "verified": false, "tweet_text": "El ministro de Salud del Reino Unido, Sajid Javid, dijo el domingo (12 de septiembre) que al ingresar a los clubes nocturnos, conciertos o varios eventos a gran escala de Inglaterra, las personas no necesitan mostrar el llamado \"pasaporte de la vacuna #\". https://t.co/erWElq1VQz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/erWElq1VQz"], "country": "MEXICO", "text_es": "El ministro de Salud del Reino Unido, Sajid Javid, dijo el domingo (12 de septiembre) que al ingresar a los clubes nocturnos, conciertos o varios eventos a gran escala de Inglaterra, las personas no necesitan mostrar el llamado \"pasaporte de la vacuna \"."}, {"id": 1437193032051404802, "verified": false, "tweet_text": "Cambio de pol\u00edtica: Gran Breta\u00f1a cancela el pasaporte de la vacuna o exime el regreso a la prueba del pa\u00eds de origen...&amp; https://t.co/erWElq1VQz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/erWElq1VQz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cambio de pol\u00edtica: Gran Breta\u00f1a cancela el pasaporte de la vacuna o exime el regreso a la prueba del pa\u00eds de origen...&amp;"}, {"id": 1437167779199733766, "verified": false, "tweet_text": "As\u00ed es en Dinamarca el pasaporte nazi de vacuna y dem\u00e1s restricciones eliminadas! https://t.co/TprAxdHsfq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TprAxdHsfq"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed es en Dinamarca el pasaporte nazi de vacuna y dem\u00e1s restricciones eliminadas!"}, {"id": 1437167546243993606, "verified": false, "tweet_text": "Milan \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 manifestaci\u00f3n en contra del pasaporte sanitario : \ud83d\udc49En la atrasada Espa\u00f1a socialista , la gente aceptando la vacuna \ud83d\udc89\ud83d\udc80,ni una manifestaci\u00f3n , ni un solo partido pol\u00edtico en contra de la dictadura sanitaria\u2026\nhttps://t.co/q3hIzAjFhB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc49", "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "\ud83d\udc80"], "country": "MEXICO", "text_es": "Milan \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 manifestaci\u00f3n en contra del pasaporte sanitario : \ud83d\udc49En la atrasada Espa\u00f1a socialista , la gente aceptando la vacuna \ud83d\udc89\ud83d\udc80,ni una manifestaci\u00f3n , ni un solo partido pol\u00edtico en contra de la dictadura sanitaria\u2026"}, {"id": 1437156951067140100, "verified": false, "tweet_text": "Interesante. La vacuna que se ha inoculado la selecci\u00f3n de Ir\u00e1n (Sinopharm, la china) no est\u00e1 homologada en Europa. Por tanto, tienen que realizarse PCRs s\u00ed o s\u00ed cada 48 horas al no tener pasaporte Covid. Una aut\u00e9ntica faena. #FutsalWC https://t.co/AKrHo5vaJS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T21:00:00Z", "hashtags": ["FutsalWC"], "tweet_urls": ["https://t.co/AKrHo5vaJS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Interesante. La vacuna que se ha inoculado la selecci\u00f3n de Ir\u00e1n (Sinopharm, la china) no est\u00e1 homologada en Europa. Por tanto, tienen que realizarse PCRs s\u00ed o s\u00ed cada horas al no tener pasaporte Covid. Una aut\u00e9ntica faena."}, {"id": 1437149158109028360, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunacion obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n\u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto del MUNDO los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas? https://t.co/2s3SBV22ig", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunacion obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto del MUNDO los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas?"}, {"id": 1437126792511373319, "verified": false, "tweet_text": "Demostraci\u00f3n de protesta de pasaporte de vacuna israel\u00ed. https://t.co/CrwnmLUYWi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CrwnmLUYWi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Demostraci\u00f3n de protesta de pasaporte de vacuna israel\u00ed."}, {"id": 1437123914510082049, "verified": false, "tweet_text": "@Tiriri75 Hola, una pregunta, estoy intentando encontrar info y me es imposible interpretarlo seg\u00fan cada caso.\nSi estoy en Espa\u00f1a de turista (pasaporte ARG), puedo ir a Francia presentando ant\u00edgenos o PCR, ya que no aceptan la vacuna China?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T19:00:00Z", "mentions": ["Tiriri75"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, una pregunta, estoy intentando encontrar info y me es imposible interpretarlo seg\u00fan cada caso. Si estoy en Espa\u00f1a de turista (pasaporte ARG), puedo ir a Francia presentando ant\u00edgenos o PCR, ya que no aceptan la vacuna China?"}, {"id": 1437123482165334018, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n\u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en Panam\u00e1 y en otros pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas... https://t.co/43c9rUUMLS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en Panam\u00e1 y en otros pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas..."}, {"id": 1437110214591909889, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n\u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras? https://t.co/b12FJc7K71", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras?"}, {"id": 1437109659840794628, "verified": false, "tweet_text": "@Yomariar2019 @BlancoRatti @JulioRazona Se\u00f1ora en 6 meses se le vence el pasaporte por vacuna y tiene que ponerse otra dosis, en Israel van por la 4ta, y est\u00e1n explotados de casos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "mentions": ["Yomariar2019", "BlancoRatti", "JulioRazona"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1ora en meses se le vence el pasaporte por vacuna y tiene que ponerse otra dosis, en Israel van por la ta, y est\u00e1n explotados de casos"}, {"id": 1437105303187869698, "verified": false, "tweet_text": "@Monis_32 @freddier Monica, eres una NAZI y ahora LO SABES.  Querer IMPONER la vacuna obligatoria es algo atroz, yo estoy hablando de debate.  Por cierto, hace un a\u00f1o el pasaporte sanitario era una Teor\u00eda de la Conspiraci\u00f3n \"absurda\" El Foro Econ\u00f3mico Mundial tienep\u00e1gina web, LEE.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T17:00:00Z", "mentions": ["Monis_32", "freddier"], "country": "MEXICO", "text_es": "Monica, eres una NAZI y ahora LO SABES. Querer IMPONER la vacuna obligatoria es algo atroz, yo estoy hablando de debate. Por cierto, hace un a\u00f1o el pasaporte sanitario era una Teor\u00eda de la Conspiraci\u00f3n \"absurda\" El Foro Econ\u00f3mico Mundial tienep\u00e1gina web, LEE."}, {"id": 1437103339431514117, "verified": false, "tweet_text": "@TeoDiezYsiete Bloquearon el contenido de la protesta de los m\u00e9dicos franceses y su rechazo al pasaporte de vacuna obligatorio!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T17:00:00Z", "mentions": ["TeoDiezYsiete"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bloquearon el contenido de la protesta de los m\u00e9dicos franceses y su rechazo al pasaporte de vacuna obligatorio!"}, {"id": 1437102882180972546, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. https://t.co/rKFe9CyT5Z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo."}, {"id": 1437099541514366986, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n\u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas? https://t.co/YMnNQG56ZF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas?"}, {"id": 1437096671851257859, "verified": false, "tweet_text": "obvio hay que hacerlo rapido pero ordenado y sin hacer esperar o dar problemas al personal\nla tarjeta de embarque con el pasaporte y el test de antigenos\nlo de la vacuna por otro lado\ny el passenger locator form por otro\ntodo lo que tiene que ir junto junto y listo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "obvio hay que hacerlo rapido pero ordenado y sin hacer esperar o dar problemas al personal la tarjeta de embarque con el pasaporte y el test de antigenos lo de la vacuna por otro lado y el passenger locator form por otro todo lo que tiene que ir junto junto y listo"}, {"id": 1437092827922640907, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e9dicos Franceses VALIENTES \ud83d\udcaa\ud83c\udffc ARRIBA #Francia \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\nAyer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \ud83d\udc47\ud83c\udffc https://t.co/RndbNkvgD5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T17:00:00Z", "hashtags": ["Francia"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffc", "\ud83d\udcaa\ud83c\udffc", "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e9dicos Franceses VALIENTES \ud83d\udcaa\ud83c\udffc ARRIBA \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \ud83d\udc47\ud83c\udffc"}, {"id": 1437089290983546884, "verified": false, "tweet_text": "Se entrega con chip, pasaporte, con la vacuna de la rabia, desparasitada y castrada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se entrega con chip, pasaporte, con la vacuna de la rabia, desparasitada y castrada."}, {"id": 1437083380135473153, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. https://t.co/a4GSGILKEl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo."}, {"id": 1437082273686474762, "verified": false, "tweet_text": "@kminavia Dec\u00edan que lo mismo de la vacuna, hoy en Europa necesitas pasaporte de vacunaci\u00f3n, pensar que no hay un transfondo maquiav\u00e9lico es muy inocente de su parte.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "mentions": ["kminavia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dec\u00edan que lo mismo de la vacuna, hoy en Europa necesitas pasaporte de vacunaci\u00f3n, pensar que no hay un transfondo maquiav\u00e9lico es muy inocente de su parte."}, {"id": 1437081457441349632, "verified": false, "tweet_text": "@Adolfo_Aguile @FLMIRONES Qu\u00e9 va a ser as\u00ed? Hasta te dicen el lote de la vacuna que te pusieron.  Si hace unos d\u00edas Mirones hablaba de que si nos controlaban con el pasaporte covid y todo el rollo y ahora de repente ni tienen esa informaci\u00f3n. Por favor que se dedique a pasear por la playa y no mienta m\u00e1s.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "mentions": ["Adolfo_Aguile", "FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 va a ser as\u00ed? Hasta te dicen el lote de la vacuna que te pusieron. Si hace unos d\u00edas Mirones hablaba de que si nos controlaban con el pasaporte covid y todo el rollo y ahora de repente ni tienen esa informaci\u00f3n. Por favor que se dedique a pasear por la playa y no mienta m\u00e1s."}, {"id": 1437073834620956673, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n\u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras. https://t.co/KWT0xlx8FV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras."}, {"id": 1437073349260333061, "verified": false, "tweet_text": "@opsomsuruguay @ECavaniOfficial \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. https://t.co/sHuiKziJYL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "mentions": ["opsomsuruguay", "ECavaniOfficial"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo."}, {"id": 1437071584813109253, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. https://t.co/eyDL1zqMMe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo."}, {"id": 1437071197116715017, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. https://t.co/9NTnhKg2cg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo."}, {"id": 1437070481052557314, "verified": false, "tweet_text": "Ya tengo mi pasaporte de vacunaci\u00f3n electr\u00f3nico. Estoy s favor de la vacuna, pero la verdad es que no me encanta la idea de que me obliguen a sacarlo. Sin embargo, es imposible para mi no viajar. \ud83d\ude14\nLas personas q son antivacunas \u00bfqu\u00e9 piensan hacer al respecto?\n#espregunta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "hashtags": ["espregunta"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya tengo mi pasaporte de vacunaci\u00f3n electr\u00f3nico. Estoy s favor de la vacuna, pero la verdad es que no me encanta la idea de que me obliguen a sacarlo. Sin embargo, es imposible para mi no viajar. \ud83d\ude14 Las personas q son antivacunas \u00bfqu\u00e9 piensan hacer al respecto?"}, {"id": 1437067685976809472, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. https://t.co/iETvXNLwCZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo."}, {"id": 1437062413510234117, "verified": false, "tweet_text": "O la vacuna Covid funciona, en cuyo caso los vacunados est\u00e1n protegidos para que los pasaportes de la vacuna no tengan sentido, o la vacuna Covid no funciona, en cuyo caso, nuevamente, el pasaporte de la vacuna es incorrecto.  \u00a1Fin de la historia!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "O la vacuna Covid funciona, en cuyo caso los vacunados est\u00e1n protegidos para que los pasaportes de la vacuna no tengan sentido, o la vacuna Covid no funciona, en cuyo caso, nuevamente, el pasaporte de la vacuna es incorrecto. \u00a1Fin de la historia!"}, {"id": 1437057406484287492, "verified": true, "tweet_text": "Francia\nTrabajadores de la salud botan sus batas en protesta por la vacuna y el pasaporte \nhttps://t.co/eAMDXt76vz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/eAMDXt76vz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Francia Trabajadores de la salud botan sus batas en protesta por la vacuna y el pasaporte"}, {"id": 1437054571055038471, "verified": false, "tweet_text": "El gobierno britanico renuncia a sus planes de pasaporte sanitario, so pretexto del \u00e9xito (sic) de la operacion vacuna entre la poblacion. Lo de la zorra y las uvas verdes. Alto al chantaje de la dictadura sanitaria y alto al Gran Reset (reinicializaci\u00f3n)!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El gobierno britanico renuncia a sus planes de pasaporte sanitario, so pretexto del \u00e9xito (sic) de la operacion vacuna entre la poblacion. Lo de la zorra y las uvas verdes. Alto al chantaje de la dictadura sanitaria y alto al Gran Reset (reinicializaci\u00f3n)!"}, {"id": 1437041177530966018, "verified": false, "tweet_text": "@larepublica_pe @rburhum La vacuna deber\u00eda tener mismo status de las dem\u00e1s, como la BCG, que se pone al reci\u00e9n nacido. El pasaporte (ya existe, es el carnet digital de vacunaci\u00f3n), deber\u00eda ser facultativo para el sector privado y obligatorio para ciertos sectores p\u00fablicos (salud, por ejemplo).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T13:00:00Z", "mentions": ["larepublica_pe", "rburhum"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna deber\u00eda tener mismo status de las dem\u00e1s, como la BCG, que se pone al reci\u00e9n nacido. El pasaporte (ya existe, es el carnet digital de vacunaci\u00f3n), deber\u00eda ser facultativo para el sector privado y obligatorio para ciertos sectores p\u00fablicos (salud, por ejemplo)."}, {"id": 1437040174245027842, "verified": false, "tweet_text": "@CarrieWTF @jcnanalon @IosefStealer No es as\u00ed @CarrieWTF. El pasaporte sanitario (que de sanitario no tiene nada) comprende 3 cosas:\n- pauta de vacuna completa.\n- PCR negativa de menos de 72h\n- certificado de curaci\u00f3n\nSe impuso en centros comerciales de m\u00e1s de 20.000 m2\nSi tienes 1 de esas 3 cosas puedes entrar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T13:00:00Z", "mentions": ["CarrieWTF", "jcnanalon", "IosefStealer", "CarrieWTF"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es as\u00ed . El pasaporte sanitario (que de sanitario no tiene nada) comprende cosas: - pauta de vacuna completa. - PCR negativa de menos de h - certificado de curaci\u00f3n Se impuso en centros comerciales de m\u00e1s de m2 Si tienes de esas cosas puedes entrar."}, {"id": 1437038968391049218, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n\u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas"}, {"id": 1437022680578920448, "verified": false, "tweet_text": "Dakota, Airon, Karim, Shasa y Hachico en adopci\u00f3n \ud83e\udd70, tienen  2,5 meses, mestizos de tama\u00f1o peque\u00f1o.\n\nSe entregan con chip, pasaporte, desparasitados, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n.\n\n(Karim y m\u00e1s fotos siguiendo el hilo) https://t.co/i9bCqUORTg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dakota, Airon, Karim, Shasa y Hachico en adopci\u00f3n \ud83e\udd70, tienen meses, mestizos de tama\u00f1o peque\u00f1o. Se entregan con chip, pasaporte, desparasitados, con la vacuna correspondiente a su edad y con compromiso de castraci\u00f3n. (Karim y m\u00e1s fotos siguiendo el hilo)"}, {"id": 1437018740550475777, "verified": false, "tweet_text": "@marcomorasanz Odio mas a macron por el pasaporte del Covid 19 o como le llaman en mi isla Vacu ID que a hora el Dictador de Pedro Pierluisi Dem\u00f3crata para colmo \nEsta Chequeando Casa por Casa quien est\u00e1n vacunados y quienes no violando la ley Hippa por que la vacuna es parte de la salud y la", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T12:00:00Z", "mentions": ["marcomorasanz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Odio mas a macron por el pasaporte del Covid o como le llaman en mi isla Vacu ID que a hora el Dictador de Pedro Pierluisi Dem\u00f3crata para colmo Esta Chequeando Casa por Casa quien est\u00e1n vacunados y quienes no violando la ley Hippa por que la vacuna es parte de la salud y la"}, {"id": 1437015625663225860, "verified": false, "tweet_text": "@teekeetaka @Inconforme75 Los estudios que indican que la vacuna ni impide la transmisi\u00f3n ni el contagio est\u00e1n, si te interesa, en la sentencia del TSJ de Galicia que anula el pasaporte covid. Vienen los enlaces y todo en la sentencia. La misma sentencia dice que no existe ning\u00fan estudio en contrario \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T11:00:00Z", "mentions": ["teekeetaka", "Inconforme75"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los estudios que indican que la vacuna ni impide la transmisi\u00f3n ni el contagio est\u00e1n, si te interesa, en la sentencia del TSJ de Galicia que anula el pasaporte covid. Vienen los enlaces y todo en la sentencia. La misma sentencia dice que no existe ning\u00fan estudio en contrario \ud83e\udd23"}, {"id": 1437014130762858500, "verified": false, "tweet_text": "@IbuMballow Ese pasaporte no va de salud, va de obediencia, porque si la vacuna se supone que es efectiva un no vacunado no puede poner en peligro a un vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T11:00:00Z", "mentions": ["IbuMballow"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ese pasaporte no va de salud, va de obediencia, porque si la vacuna se supone que es efectiva un no vacunado no puede poner en peligro a un vacunado"}, {"id": 1437005667320074243, "verified": false, "tweet_text": "los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando\u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto d pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas con el actual genocidio cometido por la \u00e9lite? https://t.co/eIXFwTvwRt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando\u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto d pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas con el actual genocidio cometido por la \u00e9lite?"}, {"id": 1437004850387116033, "verified": false, "tweet_text": "@Hernan85834707 @PaulaPe04396421 @LANACION Solo pod\u00e9s entrar con PCR si ten\u00e9s pasaporte de la comunidad. Sino lo ten\u00e9s, solo pod\u00e9s entrar si pod\u00e9s justificar que est\u00e1s dentro de las excepciones, que no son muchas. Eso es as\u00ed desde el 2020 y nada cambi\u00f3. C\u00f3mo la Sputnik ellos no la aprobaron, no sirve como vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T11:00:00Z", "mentions": ["Hernan85834707", "PaulaPe04396421", "LANACION"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo pod\u00e9s entrar con PCR si ten\u00e9s pasaporte de la comunidad. Sino lo ten\u00e9s, solo pod\u00e9s entrar si pod\u00e9s justificar que est\u00e1s dentro de las excepciones, que no son muchas. Eso es as\u00ed desde el y nada cambi\u00f3. C\u00f3mo la Sputnik ellos no la aprobaron, no sirve como vacuna."}, {"id": 1436997853365297162, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los enfermeros tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. https://t.co/ANiB6WrPIC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los enfermeros tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo."}, {"id": 1436994395430133762, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n\u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras https://t.co/AKtpepR05C", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras"}, {"id": 1436985740307668994, "verified": false, "tweet_text": "Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. https://t.co/0I7HZRF1cf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo."}, {"id": 1436985693323075587, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n\u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras!!! https://t.co/LE57WZTVeh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras!!!"}, {"id": 1436983821874966528, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n\u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas..? https://t.co/ewM9Ioc3LM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T09:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras colaboracionistas..?"}, {"id": 1436980398886555650, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n@omarbula @CarlosLoret @VickyDavilaH @marthadebayle @lcvelez https://t.co/ISsfalSLUK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T09:00:00Z", "mentions": ["omarbula", "CarlosLoret", "VickyDavilaH", "marthadebayle", "lcvelez"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo."}, {"id": 1436976704942219265, "verified": false, "tweet_text": "No se pedir\u00e1 pasaporte de vacuna en Inglaterra para eventos grandes y clubs nocturnos, y Chile ? #Temporal #Chile https://t.co/KsPYf94ASC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T09:00:00Z", "hashtags": ["Temporal", "Chile"], "tweet_urls": ["https://t.co/KsPYf94ASC"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se pedir\u00e1 pasaporte de vacuna en Inglaterra para eventos grandes y clubs nocturnos, y Chile ?"}, {"id": 1436971869895335937, "verified": false, "tweet_text": "@encastrado Creo que tampoco lo saben ellos,\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02.Todos los fines de semana son as\u00ed.Salen a protestar por la vacuna y el pasaporte sanitario y terminan a palo limpio,unas veces con la polic\u00eda y otras veces entre ellos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T09:00:00Z", "mentions": ["encastrado"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que tampoco lo saben ellos,\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02.Todos los fines de semana son as\u00ed.Salen a protestar por la vacuna y el pasaporte sanitario y terminan a palo limpio,unas veces con la polic\u00eda y otras veces entre ellos."}, {"id": 1436969473945313286, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n\u27a1\ufe0f https://t.co/zvXtquL3Vy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1436963837224366083, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciandoa sus puestos de trabajo.\u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses m\u00e9dicos y enfermeras colaboran con el actual genocidio cometido por la \u00e9lite?? https://t.co/KpPnUkuzgt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciandoa sus puestos de trabajo.\u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses m\u00e9dicos y enfermeras colaboran con el actual genocidio cometido por la \u00e9lite??"}, {"id": 1436958142714322946, "verified": false, "tweet_text": "\u25ab\ufe0f #Francia Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo... \u25ab\ufe0f #AntiVaccine https://t.co/ZntckVw56l", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T08:00:00Z", "hashtags": ["Francia", "AntiVaccine"], "tweet_emoticons": ["\u25ab\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u25ab\ufe0f Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo... \u25ab\ufe0f"}, {"id": 1436957210081468418, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo.\n\u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras?. https://t.co/RZesCLNuHR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Ayer los cuidadores tiraron sus batas en Par\u00eds, durante la manifestaci\u00f3n contra el pasaporte de la vacuna y la vacunaci\u00f3n obligatoria, renunciando as\u00ed a sus puestos de trabajo. \u27a1\ufe0f \u00bfCuando har\u00e1n los mismo en el resto de pa\u00edses los m\u00e9dicos y enfermeras?."}, {"id": 1436939879393419266, "verified": false, "tweet_text": "@JavierVillamor Siendo todo eso importante, deber\u00edamos dar prioridad a otra felon\u00eda mayor que se avecina: la imposici\u00f3n de la vacuna y del pasaporte covid. Si eso cuaja, y por lo que vemos en pa\u00edses vecinos est\u00e1 siendo as\u00ed, estamos perdidos. Nuestra tocada democracia quedar\u00e1 ya hundida.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T06:00:00Z", "mentions": ["JavierVillamor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siendo todo eso importante, deber\u00edamos dar prioridad a otra felon\u00eda mayor que se avecina: la imposici\u00f3n de la vacuna y del pasaporte covid. Si eso cuaja, y por lo que vemos en pa\u00edses vecinos est\u00e1 siendo as\u00ed, estamos perdidos. Nuestra tocada democracia quedar\u00e1 ya hundida."}, {"id": 1436939001840164867, "verified": false, "tweet_text": "@DesdeInteresNac @BibianaViana @FlavioFamsafe Ac\u00e1 por lo que se ve ya hay una masa cr\u00edtica bastante grande, no estan insistiendo con ninguna vacuna obligatoria ni pasaporte como en Francia. Se la est\u00e1n viendo venir.\nIgualmente a comparaci\u00f3n con B\u00e9lgica, Francia o Espa\u00f1a ac\u00e1 fueron muy leves las medidas de cuarentena", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T06:00:00Z", "mentions": ["DesdeInteresNac", "BibianaViana", "FlavioFamsafe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ac\u00e1 por lo que se ve ya hay una masa cr\u00edtica bastante grande, no estan insistiendo con ninguna vacuna obligatoria ni pasaporte como en Francia. Se la est\u00e1n viendo venir. Igualmente a comparaci\u00f3n con B\u00e9lgica, Francia o Espa\u00f1a ac\u00e1 fueron muy leves las medidas de cuarentena"}, {"id": 1436920607405445120, "verified": false, "tweet_text": "@julioastillero @g_quadri En lugar de estarnos preocupado y discutiendo sobre el pasado vean lo q pasa en presente! En el mundo est\u00e1 protestando por la obligaci\u00f3n de ponerte una vacuna y un pasaporte verde ! Quitando libertades . https://t.co/Nwe09wklIP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T05:00:00Z", "mentions": ["julioastillero", "g_quadri"], "tweet_urls": ["https://t.co/Nwe09wklIP"], "country": "MEXICO", "text_es": "En lugar de estarnos preocupado y discutiendo sobre el pasado vean lo q pasa en presente! En el mundo est\u00e1 protestando por la obligaci\u00f3n de ponerte una vacuna y un pasaporte verde ! Quitando libertades ."}, {"id": 1436898976096301067, "verified": false, "tweet_text": "@SaninPazC 4. La obligaci\u00f3n es para empleados federales y crown corporations (lo mismo hace EEUU con su ej\u00e9rcito pero no la veo llorar por eso).\n5. En QC los empleados de la salud (que es p\u00fablica) ser\u00e1n suspendidos sin salario. \n6. Muchas provincias tienen pasaporte de vacuna.\nSIGUE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T04:00:00Z", "mentions": ["SaninPazC"], "country": "MEXICO", "text_es": ". La obligaci\u00f3n es para empleados federales y crown corporations (lo mismo hace EEUU con su ej\u00e9rcito pero no la veo llorar por eso). . En QC los empleados de la salud (que es p\u00fablica) ser\u00e1n suspendidos sin salario. . Muchas provincias tienen pasaporte de vacuna. SIGUE"}, {"id": 1436896571120050177, "verified": false, "tweet_text": "Miles de personas salieron a las calles de Montreal, Quebec, Canad\u00e1 para protestar contra el pasaporte de vacuna nacional de Quebec hoy. https://t.co/4Hb4cXbkrg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4Hb4cXbkrg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miles de personas salieron a las calles de Montreal, Quebec, Canad\u00e1 para protestar contra el pasaporte de vacuna nacional de Quebec hoy."}, {"id": 1436880838533210115, "verified": false, "tweet_text": "Os dais cuenta que est\u00e1 todo el mundo a Ostias desde la pandemia?\nCuando no es por la vacuna y el pasaporte Covid, es por pol\u00edtica, en Afganist\u00e1n los talibanes, Palestina e Israel, ayer en Catalu\u00f1a, lo de Hassel, el BLM, lo de Cuba, Australia, Francia...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Os dais cuenta que est\u00e1 todo el mundo a Ostias desde la pandemia? Cuando no es por la vacuna y el pasaporte Covid, es por pol\u00edtica, en Afganist\u00e1n los talibanes, Palestina e Israel, ayer en Catalu\u00f1a, lo de Hassel, el BLM, lo de Cuba, Australia, Francia..."}, {"id": 1436877848363638784, "verified": false, "tweet_text": "Hoy, con otro sistema que quita libertades con la famosa vacuna, hoy vi ese esp\u00edritu de lucha al cual felicito y agradezco el ejemplo a muchos que hoy se resisten a vivir condenados en la infamia de muchos gobiernos. #liberte  No pasaporte \nViva #France https://t.co/YKav9pJ4m0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T02:00:00Z", "hashtags": ["liberte", "France"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy, con otro sistema que quita libertades con la famosa vacuna, hoy vi ese esp\u00edritu de lucha al cual felicito y agradezco el ejemplo a muchos que hoy se resisten a vivir condenados en la infamia de muchos gobiernos. No pasaporte Viva"}, {"id": 1436837428040540160, "verified": false, "tweet_text": "La \"pandemia\" se trajo para la \"vacuna\", la vacuna se trajo para el pasaporte de la vacuna, el pasaporte de la vacuna se trajo para la identificaci\u00f3n biom\u00e9trica, la identificaci\u00f3n biom\u00e9trica se trajo para la Moneda Digital del Banco Central (CBDC),\n\ud83d\udc47\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "La \"pandemia\" se trajo para la \"vacuna\", la vacuna se trajo para el pasaporte de la vacuna, el pasaporte de la vacuna se trajo para la identificaci\u00f3n biom\u00e9trica, la identificaci\u00f3n biom\u00e9trica se trajo para la Moneda Digital del Banco Central (CBDC), \ud83d\udc47\ud83c\udffb"}, {"id": 1436836382383636484, "verified": false, "tweet_text": "\u25a0 Cosas de \"primer mundo\":\n\n\u25cf \"Miles de personas salieron a las calles de Montreal, Quebec, Canad\u00e1 para protestar contra el pasaporte de vacuna nacional de Quebec hoy.\" https://t.co/IvaGxcinrW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IvaGxcinrW"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u25a0 Cosas de \"primer mundo\": \u25cf \"Miles de personas salieron a las calles de Montreal, Quebec, Canad\u00e1 para protestar contra el pasaporte de vacuna nacional de Quebec hoy.\""}, {"id": 1436775656784863241, "verified": false, "tweet_text": "@MeiCue1 @FrayJosepho @Eduardo08783970 Yo no me he vacunado en espa\u00f1a y no se como viene en el pasaporte de la vacuna, pero en el m\u00edo del pa\u00eds donde me he vacunado viene lote y dem\u00e1s info.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T20:00:00Z", "mentions": ["MeiCue1", "FrayJosepho", "Eduardo08783970"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no me he vacunado en espa\u00f1a y no se como viene en el pasaporte de la vacuna, pero en el m\u00edo del pa\u00eds donde me he vacunado viene lote y dem\u00e1s info."}, {"id": 1436768638594387974, "verified": false, "tweet_text": "@desaprendator @Lachicadeannecy En Suiza empiezan el lunes: sin pasaporte Covid no puedes entrar en restaurantes, hoteles, gimnasios, etc., etc. Vacuna obligatoria disfrazada de green pass.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T19:00:00Z", "mentions": ["desaprendator", "Lachicadeannecy"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Suiza empiezan el lunes: sin pasaporte Covid no puedes entrar en restaurantes, hoteles, gimnasios, etc., etc. Vacuna obligatoria disfrazada de green pass."}, {"id": 1436759981127241731, "verified": false, "tweet_text": "@m_ebrard Jajajaj justo estamos viviendo algo peor ! Una pandemia creada donde han muerto millones  de inocentes por unos locos, con una vacuna experimental q est\u00e1 matando gente , imponiendo un pasaporte verde y oblig\u00e1ndote a hacerlo pq s\u00ed no pierdes tu trabajo , tu familia etc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T19:00:00Z", "mentions": ["m_ebrard"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajaj justo estamos viviendo algo peor ! Una pandemia creada donde han muerto millones de inocentes por unos locos, con una vacuna experimental q est\u00e1 matando gente , imponiendo un pasaporte verde y oblig\u00e1ndote a hacerlo pq s\u00ed no pierdes tu trabajo , tu familia etc"}, {"id": 1436745794133102595, "verified": false, "tweet_text": "Se cumple lo advertido: te tendr\u00e1n enganchado con las \ud83d\udc89 de por vida\ud83d\udc47\ud83c\udffb\n\nEl pasaporte de la vacuna de Israel ahora vence despu\u00e9s de seis meses, se requieren refuerzos\n\nIsrael Vaccine Passport Now Expires After Six Months, Boosters Required - Vision Times https://t.co/eJQCODXHmm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/eJQCODXHmm"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc47\ud83c\udffb", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se cumple lo advertido: te tendr\u00e1n enganchado con las \ud83d\udc89 de por vida\ud83d\udc47\ud83c\udffb El pasaporte de la vacuna de Israel ahora vence despu\u00e9s de seis meses, se requieren refuerzos Israel Vaccine Passport Now Expires After Six Months, Boosters Required - Vision Times"}, {"id": 1436735235283107848, "verified": false, "tweet_text": "Israel Vaccine Passport Now Expires After Six Months, Boosters Required.\n\nEl pasaporte de la vacuna de Israel ahora vence despu\u00e9s de seis meses, se requieren refuerzos.\n\nIr\u00e1n despertando los vacunados o todav\u00eda no lo ven?\n\n#DictatureSanitaire\n\ud83d\udc41\ufe0f\ud83d\udc89\ud83d\udc89\n https://t.co/LwI6ENuN0A", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T17:00:00Z", "hashtags": ["DictatureSanitaire"], "tweet_urls": ["https://t.co/LwI6ENuN0A"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc41\ufe0f", "\ud83d\udc89", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Israel Vaccine Passport Now Expires After Six Months, Boosters Required. El pasaporte de la vacuna de Israel ahora vence despu\u00e9s de seis meses, se requieren refuerzos. Ir\u00e1n despertando los vacunados o todav\u00eda no lo ven? \ud83d\udc41\ufe0f\ud83d\udc89\ud83d\udc89"}, {"id": 1436733946373496840, "verified": false, "tweet_text": "@ZOOMHS1 Hay ciertas cositas que generan suspicacias como que justo el pasaporte del terrorista se haya encontrado intacto, si fue armado ya la vida se encargar\u00e1 de los responsables.\nY c\u00f3mo va la vacuna? Tienes mejor se\u00f1al de internet? Jeje (ya me vacune ayer tambi\u00e9n)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T17:00:00Z", "mentions": ["ZOOMHS1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay ciertas cositas que generan suspicacias como que justo el pasaporte del terrorista se haya encontrado intacto, si fue armado ya la vida se encargar\u00e1 de los responsables. Y c\u00f3mo va la vacuna? Tienes mejor se\u00f1al de internet? Jeje (ya me vacune ayer tambi\u00e9n)"}, {"id": 1436719014517092354, "verified": false, "tweet_text": "@marysanfelipe @pdazan Entiendo, ya ese es otro tema, pero con respecto a la vacuna lo que se es q con el pasaporte se las aplican no se si con la c\u00e9dula de su pa\u00eds de origen igual, pero lo que si es q no  importa que tengan una situaci\u00f3n migratoria irregular.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T16:00:00Z", "mentions": ["marysanfelipe", "pdazan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entiendo, ya ese es otro tema, pero con respecto a la vacuna lo que se es q con el pasaporte se las aplican no se si con la c\u00e9dula de su pa\u00eds de origen igual, pero lo que si es q no importa que tengan una situaci\u00f3n migratoria irregular."}, {"id": 1436715147263946756, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddec\ud83c\udde7Fueron solo 3 semanas, luego fue solo otro bloqueo, y antes de que te des cuenta, es posible que tu pasaporte de vacuna caduque a menos que obtengas el siguiente refuerzo, como en Israel.  La obediencia a las medidas nos trajo aqu\u00ed, y solo la desobediencia nos har\u00e1 retroceder.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddec\ud83c\udde7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddec\ud83c\udde7Fueron solo semanas, luego fue solo otro bloqueo, y antes de que te des cuenta, es posible que tu pasaporte de vacuna caduque a menos que obtengas el siguiente refuerzo, como en Israel. La obediencia a las medidas nos trajo aqu\u00ed, y solo la desobediencia nos har\u00e1 retroceder."}, {"id": 1436691075800961032, "verified": false, "tweet_text": "@jluisgimenez @AnnedeBreuil Ya, pero ahora el mensaje ha calado mucho m\u00e1s. Y la vacuna act\u00faa como una suerte de pasaporte para hacer el carajote. En Canarias hemos tenido unos datos p\u00e9simos. Pero el personal ha desarrollado piel de elefante", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T14:00:00Z", "mentions": ["jluisgimenez", "AnnedeBreuil"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya, pero ahora el mensaje ha calado mucho m\u00e1s. Y la vacuna act\u00faa como una suerte de pasaporte para hacer el carajote. En Canarias hemos tenido unos datos p\u00e9simos. Pero el personal ha desarrollado piel de elefante"}, {"id": 1436678842983362568, "verified": false, "tweet_text": "Creo que le ir\u00e9 sacando el pasaporte y la visa a mi hijo. Por que aqu\u00ed no llegar\u00e1 la vacuna, quiz\u00e1 por econom\u00eda, por falta de inter\u00e9s, por la alta demanda en el mundo\u2026pero no porque as\u00ed lo diga la evidencia cient\u00edfica @HLGatell https://t.co/65v8CX0Iya", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T13:00:00Z", "mentions": ["HLGatell"], "tweet_urls": ["https://t.co/65v8CX0Iya"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que le ir\u00e9 sacando el pasaporte y la visa a mi hijo. Por que aqu\u00ed no llegar\u00e1 la vacuna, quiz\u00e1 por econom\u00eda, por falta de inter\u00e9s, por la alta demanda en el mundo\u2026pero no porque as\u00ed lo diga la evidencia cient\u00edfica"}, {"id": 1436660095379808258, "verified": false, "tweet_text": "@ENGINEER___28 Pues aqu\u00ed en UK no hay esas conspiraciones: las vacunas aparecen en tu historia cl\u00ednica, te dan el certificado de vacunaci\u00f3n con los datos de lugar, fecha, vacuna y lote, y adem\u00e1s se incluye en tu pasaporte digital.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T12:00:00Z", "mentions": ["ENGINEER___28"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues aqu\u00ed en UK no hay esas conspiraciones: las vacunas aparecen en tu historia cl\u00ednica, te dan el certificado de vacunaci\u00f3n con los datos de lugar, fecha, vacuna y lote, y adem\u00e1s se incluye en tu pasaporte digital."}, {"id": 1436649749294243840, "verified": false, "tweet_text": "El virus ya se expandi\u00f3, contagi\u00f3 y mat\u00f3 a un buen porcentaje de la gente de riesgo real ante el virus. La vacuna y pasaporte Covid obligatorio ya no tienen m\u00e1s que motivaciones pol\u00edticas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El virus ya se expandi\u00f3, contagi\u00f3 y mat\u00f3 a un buen porcentaje de la gente de riesgo real ante el virus. La vacuna y pasaporte Covid obligatorio ya no tienen m\u00e1s que motivaciones pol\u00edticas."}, {"id": 1436649536525684737, "verified": false, "tweet_text": "@Lachicadeannecy Ha cambiado la ley en Francia? porque en Espa\u00f1a no solo es anticonstitucional, si no que va en conta de ls Derechos Humanos.\nDespedir y sin deracho a paro? No lo entiendo, la vacuna no es obligatoria y por tanto, tampoco el pasaporte\n\u00bfQu\u00e9 vas a hacer? \u00bfCu\u00e1l es el  siguiente paso?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T11:00:00Z", "mentions": ["Lachicadeannecy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ha cambiado la ley en Francia? porque en Espa\u00f1a no solo es anticonstitucional, si no que va en conta de ls Derechos Humanos. Despedir y sin deracho a paro? No lo entiendo, la vacuna no es obligatoria y por tanto, tampoco el pasaporte \u00bfQu\u00e9 vas a hacer? \u00bfCu\u00e1l es el siguiente paso?"}, {"id": 1436625875055915013, "verified": false, "tweet_text": "La \"pandemia\" se trajo para la \"vacuna\", la vacuna se trajo para el pasaporte de la vacuna, el pasaporte de la vacuna se trajo para la identificaci\u00f3n biom\u00e9trica, la identificaci\u00f3n biom\u00e9trica se trajo para la Moneda Digital del Banco Central (CBDC), la CBDC TODO para ESCLAVIZARLOS https://t.co/gLbFYklOT4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La \"pandemia\" se trajo para la \"vacuna\", la vacuna se trajo para el pasaporte de la vacuna, el pasaporte de la vacuna se trajo para la identificaci\u00f3n biom\u00e9trica, la identificaci\u00f3n biom\u00e9trica se trajo para la Moneda Digital del Banco Central (CBDC), la CBDC TODO para ESCLAVIZARLOS"}]