[{"id": 1439591543162249216, "verified": false, "tweet_text": "@MahmoudAnwaar Astrazenca before it was too cool \u270c\ud83c\udffb", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["MahmoudAnwaar"], "tweet_emoticons": ["\u270c\ud83c\udffb"], "country": "USA", "text_en": "Astrazenca before it was too cool"}, {"id": 1439579675815137281, "verified": false, "tweet_text": "@AlexInAir Racism at best...covishield and astrazenca r the same..but then \ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f..god colonial mindset still hangs..", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["AlexInAir"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "Racism at best...covishield and astrazenca r the same..but then ..god colonial mindset still hangs.."}, {"id": 1439574777803444229, "verified": false, "tweet_text": "@emanual_p @Jorisa84037033 @kriticat1 @hugodejonge @mkeulemans Je kan pas om goedkeuren vragen bij het EMA als het vaccin door fase 3 is. (https://t.co/8QHOixrJxl)\nHier zijn de goedkeuringen:\nPfizer:\nhttps://t.co/8QFFJ5ReUN.\nModerna:\nhttps://t.co/HOiARzbDzx\nAstrazenca:\nhttps://t.co/eG9wdkfKA8\nJohnson&amp;Johnson:\nhttps://t.co/bvioHJqzdw\n2/x", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["emanual_p", "Jorisa84037033", "kriticat1", "hugodejonge", "mkeulemans"], "tweet_urls": ["https://t.co/8QHOixrJxl", "https://t.co/8QFFJ5ReUN", "https://t.co/HOiARzbDzx", "https://t.co/eG9wdkfKA8", "https://t.co/bvioHJqzdw"]}, {"id": 1439546370462031873, "verified": false, "tweet_text": "@2Tricoche @StronzoP @GrandPavax @fred_officiel @anyachika Rien a d\u00e9velopper.  Ne me prenez pas pour une buse. Je parle des vaccins \u00e0 ARN, Pfizer ou Moderna. Ceux \u00e0 ADN comme AstraZenca sont probablement pires. Quant \u00e0 Janssen, recombinant, c'est pas terrible non plus. Pourquoi ne pas avoir fait un vaccin classique comme les chinois ?", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["2Tricoche", "StronzoP", "GrandPavax", "fred_officiel", "anyachika"]}, {"id": 1439529007205294081, "verified": false, "tweet_text": "El martes aplicar\u00e1n la segunda #Dosis de la AstraZenca en localidades del interior. #AstraZeneca #Drhunda #Interios #Formosa https://t.co/6F2HVRZMv4 https://t.co/h8WmPJMoZt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "hashtags": ["Dosis", "AstraZeneca", "Drhunda", "Interios", "Formosa"], "tweet_urls": ["https://t.co/6F2HVRZMv4"], "country": "MEXICO", "text_es": "El martes aplicar\u00e1n la segunda de la AstraZenca en localidades del interior."}, {"id": 1439477930451771395, "verified": false, "tweet_text": "@tionsyeon astrazenca :')", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["tionsyeon"], "tweet_emoticons": [":')"]}, {"id": 1439443863249121280, "verified": false, "tweet_text": "@strongopnion @abcnews QLD have been blamed because of the Labor trashing of Astrazenca and the QLD CHO who made it her point to damage the reputation of the vaccine", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["strongopnion", "abcnews"], "country": "USA", "text_en": "QLD have been blamed because of the Labor trashing of Astrazenca and the QLD CHO who made it her point to damage the reputation of the vaccine"}, {"id": 1439437522405183488, "verified": false, "tweet_text": "@AussieVal10 i'm not using my vaccine passport, does someone know how to dis-inject Astrazenca out of my veins????\n\nThis man has destroyed our lives, basically this means that our LIFE UNDER THIS REGIME/WILL BE CHANGED FOREVER.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["AussieVal10"], "country": "USA", "text_en": "i'm not using my vaccine passport, does someone know how to dis-inject Astrazenca out of my veins???? This man has destroyed our lives, basically this means that our LIFE UNDER THIS REGIME/WILL BE CHANGED FOREVER."}, {"id": 1439422201011183623, "verified": false, "tweet_text": "Me pregunto cuando va a llegar la segunda dosis de vacunas Astrazenca para 30 a 39 qu\u00e9 seg\u00fan este mes ya estar\u00eda... a ver #SaludChiapas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["SaludChiapas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me pregunto cuando va a llegar la segunda dosis de vacunas Astrazenca para a qu\u00e9 seg\u00fan este mes ya estar\u00eda... a ver"}, {"id": 1439395929124126725, "verified": false, "tweet_text": "@ohhhIivia DMX voice: There was Moderna, Pfizer, Astrazenca, Johnson &amp; Johnson,", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ohhhIivia"], "country": "USA", "text_en": "DMX voice: There was Moderna, Pfizer, Astrazenca, Johnson &amp; Johnson,"}, {"id": 1439368027678597121, "verified": false, "tweet_text": "@DrAliSKhan The great shame here is early on WHO planned a huge multi-vaccine trial - patients would have randomly been given Moderna, Pfizer, J &amp; J, AstraZenca, Novavax, Gamelan etc etc - any vaccine anyone wanted testing would enter the trial https://t.co/WONHzpdbBk", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["DrAliSKhan"], "tweet_urls": ["https://t.co/WONHzpdbBk"], "country": "USA", "text_en": "The great shame here is early on WHO planned a huge multi-vaccine trial - patients would have randomly been given Moderna, Pfizer, J &amp; J, AstraZenca, Novavax, Gamelan etc etc - any vaccine anyone wanted testing would enter the trial"}, {"id": 1439348539335774209, "verified": false, "tweet_text": "@felipeneto N\u00e3o vi ningu\u00e9m contra vacinar adolescentes s\u00f3 pediram pra parar a vacina\u00e7\u00e3o porque teve uma morte que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o sabiam se foi causada pela vacina achei certo e porque s\u00f3 pode aplicar Pfizer e Astrazenca e Coronavac n\u00e3o porque n\u00e3o foram testadas nessa faixa et\u00e1ria.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["felipeneto"]}, {"id": 1439334696752713735, "verified": false, "tweet_text": "Why is it that the #astrazenca #vaccine that was manufactured in Baltimore, Maryland, is not authorized by the #FDA for use in the U.S., but is acceptable for export to other countries?\n\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\nhttps://t.co/XgKh3i94cc", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["astrazenca", "vaccine", "FDA"], "tweet_urls": ["https://t.co/XgKh3i94cc"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "xp"], "country": "USA", "text_en": "Why is it that the that was manufactured in Baltimore, Maryland, is not authorized by the for use in the U.S., but is acceptable for export to other countries?"}, {"id": 1439330596954808324, "verified": false, "tweet_text": "@Pavesi_italia @anvisa Meu esposo tomou a da astrazenca porque o governo federal imp\u00f4s isso aos militares...ele sentiu mal falta de ar e tudo..disseram que n\u00e3o era nada demais mandaram ele voltar pra casa...ele t\u00e1 esperando tomar a segunda dose obrigat\u00f3ria ..imagine fazem isso com nossos militares", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Pavesi_italia", "anvisa"]}, {"id": 1439296913547874306, "verified": false, "tweet_text": "@Vikingwave @laura_denken @ijc24 Und wird Astrazenca noch an Personen unter 60 Jahren verimpft? So wie ich weiss wurde sofort nach bekanntwerden des Problems gehandelt. Vergleicht man aber die Liste der Impftoten mit der der ungeimpften Covidtoten wird einem schnell klar was gef\u00e4hrlicher ist ...", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Vikingwave", "laura_denken", "ijc24"]}, {"id": 1439292947808329736, "verified": false, "tweet_text": "@felipeneto N\u00e3o vi ningu\u00e9m contra vacinar adolescentes s\u00f3 pediram pra parar a vacina\u00e7\u00e3o porque teve uma morte que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o sabiam se foi causada pela vacina achei certo e porque s\u00f3 pode aplicar Pfizer e Astrazenca e Coronavac n\u00e3o porque n\u00e3o foram testadas nessa faixa et\u00e1ria.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["felipeneto"]}, {"id": 1439264286023503872, "verified": false, "tweet_text": "Es que si le ponen AstraZenca a los ni\u00f1os van a andar colgando los Coqueta y Audaz.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Es que si le ponen AstraZenca a los ni\u00f1os van a andar colgando los Coqueta y Audaz."}, {"id": 1439255995084152833, "verified": false, "tweet_text": "agradecida con el de arriba porque no me toco la Moderna o Astrazenca y me toco la Pfizer SIIUUU", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z"}, {"id": 1439217868021944328, "verified": false, "tweet_text": "Imagine gotwe 101k doses of Astrazenca di gorogile today mme ya maloba e ise e simolle go kentwa batho\ud83d\ude46\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude46\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude46\u200d\u2640\ufe0fdi storage di tsile go tlala wee!!", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude46\u200d\u2640\ufe0f"]}, {"id": 1439201388282761217, "verified": false, "tweet_text": "@MahmoudAnwaar Lw samaht ana wakhed Astrazenca momkn tfdl sayeb raqamy 3ndk?", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["MahmoudAnwaar"]}, {"id": 1439173174059544579, "verified": false, "tweet_text": "I had my two jabs of Astrazenca. Now they want us to have the same shot of Pfizer/ Moderna? This is nothing but a political and $$ decision from our govts. You lost my trust. No booster shot. I'll wait for a new one that tackle new variants. \n\nhttps://t.co/cC4w4YErfZ", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cC4w4YErfZ"], "country": "USA", "text_en": "I had my two jabs of Astrazenca. Now they want us to have the same shot of Pfizer/ Moderna? This is nothing but a political and $$ decision from our govts. You lost my trust. No booster shot. I'll wait for a new one that tackle new variants."}, {"id": 1439170736300646400, "verified": false, "tweet_text": "@SamHeaney76 @piersmorgan Same here. It's not like the booster is for the new variations of the virus either. USA FDA just said the booster shot is not needed. Pfizer was the one who recommended it so they would have a $$ reason to push a booster. Also, took Astrazenca. I will not mix my vaccines.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["SamHeaney76", "piersmorgan"], "country": "USA", "text_en": "Same here. It's not like the booster is for the new variations of the virus either. USA FDA just said the booster shot is not needed. Pfizer was the one who recommended it so they would have a $$ reason to push a booster. Also, took Astrazenca. I will not mix my vaccines."}, {"id": 1439156147131490304, "verified": false, "tweet_text": "@Steinhoefel Meine Bekannten und Freunde haben alles gut vertragen. Bin mit AstraZenca geimpft und keine Beschwerden. Jedes Gesundheitsamt hat Statistiken \u00fcber seltene Impfsch\u00e4den. Diese junge Frau hatte Vorerkrankungen..", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["Steinhoefel"]}, {"id": 1439124946622484481, "verified": false, "tweet_text": "@ScrollerSysteme @MPatriceo @dupuis_sandra pouvez vous nous expliquez dans ce cas astrazenca et bientot janssen comme \u00e9limin\u00e9 suite a des pb. game over. a bientot allez plutot suebles sites douteux que bfm", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["ScrollerSysteme", "MPatriceo", "dupuis_sandra"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439053736622522372, "verified": false, "tweet_text": "Pobrecitos a los que les pusieron AstraZenca, ojal\u00e1 no les vaya tan mal, los tkm\u2764\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pobrecitos a los que les pusieron AstraZenca, ojal\u00e1 no les vaya tan mal, los tkm\u2764\ufe0f"}, {"id": 1439035946679349252, "verified": false, "tweet_text": "@yelazar @GDiyarlar Raporun kendisi bu sefer ayni kurum Ingiltere versioyunu Public Health of England in benzer verisini apylasiyor, link vs hersey var..\n\nozet: AstraZenca 1 doz %80, Bioentech 2 doz %95  olum riskini azalt\u0131yor.. https://t.co/SlQqRbSjkb", "tweet_lang": "tr", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["yelazar", "GDiyarlar"]}, {"id": 1439011478951038984, "verified": false, "tweet_text": "@gob_Escobedo Pa cuando la 2a dosis de astrazenca\nNecesitamos que presionen al peje", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["gob_Escobedo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pa cuando la a dosis de astrazenca Necesitamos que presionen al peje"}, {"id": 1438983299343347712, "verified": false, "tweet_text": "@abcnews Have a baguette and lie down. Where was France when the EU blocked shipments of Astrazenca to Australia at the start of our vaccine rollout?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["abcnews"], "country": "USA", "text_en": "Have a baguette and lie down. Where was France when the EU blocked shipments of Astrazenca to Australia at the start of our vaccine rollout?"}, {"id": 1438927274712109064, "verified": false, "tweet_text": "Vaccines get new names\nit is still going to be Death in a stick \n\nPfizer Moderna Janssen and AstraZ to me. \n#onpoli #canpoli #cdnpoli \nPfizer - Comirnaty\nModerna - SpikeVax\nAstrazenca - Vaxzevria", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["onpoli", "canpoli", "cdnpoli"], "country": "USA", "text_en": "Vaccines get new names it is still going to be Death in a stick Pfizer Moderna Janssen and AstraZ to me. Pfizer - Comirnaty Moderna - SpikeVax Astrazenca - Vaxzevria"}, {"id": 1438907118115962880, "verified": false, "tweet_text": "@grantshapps Sir , why isn\u2019t India\u2019s Covishield ( Astrazenca in India) has not been recognised. It will help a large population of vaccinated safe Indians to cut costs whilst travel to the UK", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "mentions": ["grantshapps"], "country": "USA", "text_en": "Sir , why isnt Indias Covishield ( Astrazenca in India) has not been recognised. It will help a large population of vaccinated safe Indians to cut costs whilst travel to the UK"}, {"id": 1438900551798902791, "verified": false, "tweet_text": "@psyzduck Quem tomou 1 dose astrazenca pode tomar a 2 pfizer parece", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["psyzduck"]}, {"id": 1438883590067064838, "verified": false, "tweet_text": "@nwksandoval @HLFrisbie @Edomex @AstraZeneca @astrazenca No mame. Publique su fuente, o callese el hocico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["nwksandoval", "HLFrisbie", "Edomex", "AstraZeneca", "astrazenca"], "country": "MEXICO", "text_es": "No mame. Publique su fuente, o callese el hocico."}, {"id": 1438881379547242504, "verified": false, "tweet_text": "A astrazenca pt 2 me arrebentou menos, mas ainda assim", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z"}, {"id": 1438869857878040578, "verified": false, "tweet_text": "Let's be honest with the Covid vaccine name changes: if AstraZenca hadn't gotten so cute with a weird nod to eastern european vampires, we wouldn't be half as upset.\n\nI can live with SpikeVax, but I won't use the V word, and I certainly won't ask my doctor if it's right for me.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Let's be honest with the Covid vaccine name changes: if AstraZenca hadn't gotten so cute with a weird nod to eastern european vampires, we wouldn't be half as upset. I can live with SpikeVax, but I won't use the V word, and I certainly won't ask my doctor if it's right for me."}, {"id": 1438839969972379656, "verified": false, "tweet_text": "The story of two Australians: a 77-year-old woman, a 21-year-old man. They are using AstraZenca, which many countries have discontinued or banned. (11:15 min) https://t.co/cXTX4f0wtq", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cXTX4f0wtq"], "country": "USA", "text_en": "The story of two Australians: a -year-old woman, a -year-old man. They are using AstraZenca, which many countries have discontinued or banned. (11:15 min)"}, {"id": 1438805913406738440, "verified": false, "tweet_text": "@RonaldoLeGoatt @mollo24 It\u2019s UK\u2019s vaccine called Oxford AstraZenca. I had mild symptoms despite being double jabbed. I lost my sense of smell and taste and that\u2019s about it. So thankful though for the outcome \ud83d\ude4c\ud83c\udffb", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "mentions": ["RonaldoLeGoatt", "mollo24"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4c\ud83c\udffb"], "country": "USA", "text_en": "Its UKs vaccine called Oxford AstraZenca. I had mild symptoms despite being double jabbed. I lost my sense of smell and taste and thats about it. So thankful though for the outcome"}, {"id": 1438805035345920007, "verified": false, "tweet_text": "@mollo24 @RonaldoLeGoatt Good for you, It\u2019s the benchmark. I\u2019m double jabbed and had a breakthrough infection(AstraZenca)", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "mentions": ["mollo24", "RonaldoLeGoatt"], "country": "USA", "text_en": "Good for you, Its the benchmark. Im double jabbed and had a breakthrough infection(AstraZenca)"}, {"id": 1438802304006823936, "verified": false, "tweet_text": "@mollo24 @RonaldoLeGoatt AstraZenca or Pfize/Moderna?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "mentions": ["mollo24", "RonaldoLeGoatt"]}, {"id": 1438750166178222080, "verified": false, "tweet_text": "@HLFrisbie @nwksandoval @Edomex @AstraZeneca @astrazenca Doc pero tu pusiste algo as\u00ed en el tuit de 4 de sep. Ya no entend\u00ed entonces) https://t.co/8j4QN835MN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "mentions": ["HLFrisbie", "nwksandoval", "Edomex", "AstraZeneca", "astrazenca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Doc pero tu pusiste algo as\u00ed en el tuit de de sep. Ya no entend\u00ed entonces)"}, {"id": 1438744534364659713, "verified": false, "tweet_text": "@HLFrisbie @Edomex @AstraZeneca @astrazenca Ok , cada que vea la pregunta en su twit...\"\u00bf Se pierde mi primera dosis?\"  ah\u00ed vemos el nivel de razonamiento. Por cierto usted se fue a millones , lo correcto ser\u00eda irse al n\u00famero de sus seguidores en Twitter  y dar un n\u00famero, no son millones. Saludos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "mentions": ["HLFrisbie", "Edomex", "AstraZeneca", "astrazenca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ok , cada que vea la pregunta en su twit...\"\u00bf Se pierde mi primera dosis?\" ah\u00ed vemos el nivel de razonamiento. Por cierto usted se fue a millones , lo correcto ser\u00eda irse al n\u00famero de sus seguidores en Twitter y dar un n\u00famero, no son millones. Saludos"}, {"id": 1438743508198719495, "verified": false, "tweet_text": "@nwksandoval @Edomex @AstraZeneca @astrazenca 6 respuestas es toda la gente en un estado de millones, creo que esta usted muy extraviado. Twitter lo usa el 18% m\u00e1ximo de la poblaci\u00f3n en Mexico \n\nPor favor no insista, lo escrito aqu\u00ed se queda y refleja su nivel de razonamiento, pi\u00e9nselo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "mentions": ["nwksandoval", "Edomex", "AstraZeneca", "astrazenca"], "country": "MEXICO", "text_es": "respuestas es toda la gente en un estado de millones, creo que esta usted muy extraviado. Twitter lo usa el % m\u00e1ximo de la poblaci\u00f3n en Mexico Por favor no insista, lo escrito aqu\u00ed se queda y refleja su nivel de razonamiento, pi\u00e9nselo"}, {"id": 1438741218733723651, "verified": false, "tweet_text": "@HLFrisbie @Edomex @AstraZeneca @astrazenca No es un muestreo  estad\u00edstico , solo hay que ver las respuestas que tiene en su twitt, de ah\u00ed mi respuesta. Y su misma l\u00f3gica aplica para algunas opiniones de gente en  YouTube que con un muestreo de risa da opiniones . Usted me entiende.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "mentions": ["HLFrisbie", "Edomex", "AstraZeneca", "astrazenca"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es un muestreo estad\u00edstico , solo hay que ver las respuestas que tiene en su twitt, de ah\u00ed mi respuesta. Y su misma l\u00f3gica aplica para algunas opiniones de gente en YouTube que con un muestreo de risa da opiniones . Usted me entiende."}, {"id": 1438739494128156672, "verified": false, "tweet_text": "@nwksandoval @Edomex @AstraZeneca @astrazenca Me ense\u00f1a la estad\u00edstica de \u201cla gente piensa\u201d o porque usted lo dice ya es verdad, cu\u00e9nteme \n\nComo hizo su muestreo estad\u00edstico para llegar a esa conclusi\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "mentions": ["nwksandoval", "Edomex", "AstraZeneca", "astrazenca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me ense\u00f1a la estad\u00edstica de \u201cla gente piensa\u201d o porque usted lo dice ya es verdad, cu\u00e9nteme Como hizo su muestreo estad\u00edstico para llegar a esa conclusi\u00f3n"}, {"id": 1438737293028823047, "verified": false, "tweet_text": "@HLFrisbie @Edomex @AstraZeneca @astrazenca Nadie dice que una sola dosis o que es opcional el refuerzo, pero la gente piensa que si solo le aplican 1 dosis se perdi\u00f3 el efecto de la primera..  Y la respuesta es NO y NO.  La segunda dosis es necesaria para aumentar el % de efectividad de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "mentions": ["HLFrisbie", "Edomex", "AstraZeneca", "astrazenca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nadie dice que una sola dosis o que es opcional el refuerzo, pero la gente piensa que si solo le aplican dosis se perdi\u00f3 el efecto de la primera.. Y la respuesta es NO y NO. La segunda dosis es necesaria para aumentar el % de efectividad de la vacuna."}, {"id": 1438714742743478272, "verified": false, "tweet_text": "@nwksandoval @Edomex @AstraZeneca Me puede ense\u00f1ar el protocolo en el que se propone una sola dosis de @Astrazenca como esquema de vacunaci\u00f3n COVID19 y el refuerzo opcional para poblaci\u00f3n de 40 a 49 a\u00f1os\n\nPorque es de eso de lo que estamos hablando", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "mentions": ["nwksandoval", "Edomex", "AstraZeneca", "astrazenca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me puede ense\u00f1ar el protocolo en el que se propone una sola dosis de como esquema de vacunaci\u00f3n COVID19 y el refuerzo opcional para poblaci\u00f3n de a a\u00f1os Porque es de eso de lo que estamos hablando"}, {"id": 1438702580570497025, "verified": false, "tweet_text": "@HoraOmega Yo soy team AstraZenca y no tuve ning\u00fan inconveniente ni s\u00edntoma de nada ni en la primera ni en la segunda dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "mentions": ["HoraOmega"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo soy team AstraZenca y no tuve ning\u00fan inconveniente ni s\u00edntoma de nada ni en la primera ni en la segunda dosis."}, {"id": 1438657489248014339, "verified": false, "tweet_text": "their meeting with the FDA with numbers from their study that didn't match. \n\nOh, and apparently J&amp;J (whose vaccine is approved for  \"Emergency Use\"  in the US) and Astrazenca  (whose vaccine is not approved for \"Emergency Use\" in the US), had a little mix up in -", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "their meeting with the FDA with numbers from their study that didn't match. Oh, and apparently J&amp;J (whose vaccine is approved for \"Emergency Use\" in the US) and Astrazenca (whose vaccine is not approved for \"Emergency Use\" in the US), had a little mix up in -"}, {"id": 1438631199908372482, "verified": false, "tweet_text": "Pls my whole left arm is aching and i have high fever rn bcs i got my 2nd dose of astrazenca yesterday\ud83d\ude2d But this won't stop me on buying the albums\ud83d\ude17\u270c\ud83c\udffb", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d", "\ud83d\ude17", "\u270c\ud83c\udffb"], "country": "USA", "text_en": "Pls my whole left arm is aching and i have high fever rn bcs i got my nd dose of astrazenca yesterday But this won't stop me on buying the albums"}, {"id": 1438615882771701760, "verified": false, "tweet_text": "@francine_legris @GovCanHealth Agree. Italy (and others) need to reverse the restriction on AstraZenca covidshield or we'll need to take 2 additional MnRA to meet the entry requirements. Seems wrong. This restriction meant we missed a family funeral, it was not a planned vacation trip.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "mentions": ["francine_legris", "GovCanHealth"], "country": "USA", "text_en": "Agree. Italy (and others) need to reverse the restriction on AstraZenca covidshield or we'll need to take additional MnRA to meet the entry requirements. Seems wrong. This restriction meant we missed a family funeral, it was not a planned vacation trip."}, {"id": 1438578777672634371, "verified": false, "tweet_text": "@HaddadDebochado \u00c9 s\u00f3 importante destacar que o @jdoriajr est\u00e1 fazendo tudo errado, ignorando a Anvisa e cientistas/pesquisadores que j\u00e1 falaram que a 3\u00aa dose para idosos t\u00eam que ser Pfizer ou Astrazenca.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["HaddadDebochado", "jdoriajr"]}, {"id": 1438574214219452422, "verified": false, "tweet_text": "@QuebrandoOTabu Mas deram coronavac e astrazenca", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["QuebrandoOTabu"]}, {"id": 1438558702894829577, "verified": false, "tweet_text": "@GeneviveCaron18 Pfizer paralysie faciale cote droit , pfizer acouph\u00e8ne \nAstrazenca un AVC", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["GeneviveCaron18"]}, {"id": 1438536007276707843, "verified": false, "tweet_text": "@ghwstly @joaquim_456 AQUELE MANINHO LA TWEETANDO PELA ASTRAZENCA VSF", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["ghwstly", "joaquim_456"]}, {"id": 1438532639636529156, "verified": false, "tweet_text": "@IndiaUnleashed_ @franceintheus Most vaccines have been astrazenca produced under a different name and covaxin is the same as sinovac. India can produce lots of vaccines but most money spent on development is spent outside India.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["IndiaUnleashed_", "franceintheus"], "country": "USA", "text_en": "Most vaccines have been astrazenca produced under a different name and covaxin is the same as sinovac. India can produce lots of vaccines but most money spent on development is spent outside India."}, {"id": 1438516935767953418, "verified": true, "tweet_text": "PRIMERA Y SEGUNDA DOSIS DE VACUNA ASTRAZENCA\n\ud83d\udd34DIRECCI\u00d3N AREA DE SALUD QUETZALTENANGO \n\ud83d\udd50HORA: 14:00 A 19:00 HORAS\n\n#Stereo100Noticias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "hashtags": ["Stereo100Noticias"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd50", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "PRIMERA Y SEGUNDA DOSIS DE VACUNA ASTRAZENCA \ud83d\udd34DIRECCI\u00d3N AREA DE SALUD QUETZALTENANGO \ud83d\udd50HORA: :00 A :00 HORAS"}, {"id": 1438515619209494528, "verified": false, "tweet_text": "@Neoavatara Parents are going to be more open to vaccines when there is longer running data and concerns are treated with respect. \n\nFor instance, are the heart issue across the board with inactivated vaccines (Covaxin--India), vector vaccines (AstraZenca), and mRNA (Moderna/Pfizer)?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "mentions": ["Neoavatara"], "country": "USA", "text_en": "Parents are going to be more open to vaccines when there is longer running data and concerns are treated with respect. For instance, are the heart issue across the board with inactivated vaccines (Covaxin--India), vector vaccines (AstraZenca), and mRNA (Moderna/Pfizer)?"}, {"id": 1438512839023423501, "verified": false, "tweet_text": "You people better go and take the vaccine, there's Astrazenca and Modena now oh. https://t.co/DFA56aHGCz", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DFA56aHGCz"], "country": "USA", "text_en": "You people better go and take the vaccine, there's Astrazenca and Modena now oh."}, {"id": 1438498628201431048, "verified": false, "tweet_text": "@PissedOffMandaP I do not believe in mandates but I also do not believe in spreading misinformation.\nMRC-5 is not in the vaccine; it was used by one independent researcher to study the effectiveness of the AstraZenca vaccine.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["PissedOffMandaP"], "country": "USA", "text_en": "I do not believe in mandates but I also do not believe in spreading misinformation. MRC-5 is not in the vaccine; it was used by one independent researcher to study the effectiveness of the AstraZenca vaccine."}, {"id": 1438484097731633168, "verified": false, "tweet_text": "@CiesekSandra Astrazenca 2x geimpft, lebe in Spanien, da gab es keine Wahl, alle zwischen 60 und 65 wurden so geimpft... Und eine dritte ist hier nicht im Gespr\u00e4ch... \u00dcberhaupt h\u00f6rt man nix mehr \u00fcber diesen Vector Impfstoff... Das macht mich unsicher!", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "mentions": ["CiesekSandra"]}, {"id": 1438406706975973381, "verified": false, "tweet_text": "@bilalakbar73 @Romi63016166 @PK_9000 @PakinSaudiArab Dear Sir Bilal Sb, I am fully vaccinated in Saudi Arabia can I go to Pakistan and bring my fully vaccinated family from Pakistan, my wife took two doses of Saudi approved vaccine ( AstraZenca)", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-16T08:00:00Z", "mentions": ["bilalakbar73", "Romi63016166", "PK_9000", "PakinSaudiArab"], "country": "USA", "text_en": "Dear Sir Bilal Sb, I am fully vaccinated in Saudi Arabia can I go to Pakistan and bring my fully vaccinated family from Pakistan, my wife took two doses of Saudi approved vaccine ( AstraZenca)"}, {"id": 1438369192877727746, "verified": false, "tweet_text": "@Ducky68257909 Not Astrazenca though. Different jab that's why it is banned in so many countries.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-16T05:00:00Z", "mentions": ["Ducky68257909"], "country": "USA", "text_en": "Not Astrazenca though. Different jab that's why it is banned in so many countries."}, {"id": 1438351914626920448, "verified": false, "tweet_text": "Viva #Astrazenca!! Viva #Pfizer!! Vivan las vacunas!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T04:00:00Z", "hashtags": ["Astrazenca", "Pfizer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Viva !! Viva !! Vivan las vacunas!!"}, {"id": 1438322837400350722, "verified": false, "tweet_text": "@msaludpy No entiendo... si alguien puede explicarme... ac\u00e1 dice 2da dosis de astrazenca hasta el 7 de agosto.... no era que despu\u00e9s de 3 meses deber\u00eda  aplicarse la 2da dosis?..@msaludpy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T02:00:00Z", "mentions": ["msaludpy", "msaludpy"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo... si alguien puede explicarme... ac\u00e1 dice da dosis de astrazenca hasta el de agosto.... no era que despu\u00e9s de meses deber\u00eda aplicarse la da dosis?.."}, {"id": 1438318424267051009, "verified": false, "tweet_text": "@Jetjaguar67 Top tip for you take painkillers (2 paracetamol) about 2 hrs before jab.\n\nAnd take painkillers the morning after.   It reduces the chance of side effects.  I had done this with the Astrazenca jab, i didn't get any effects and i have both jabs", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-16T02:00:00Z", "mentions": ["Jetjaguar67"], "country": "USA", "text_en": "Top tip for you take painkillers (2 paracetamol) about hrs before jab. And take painkillers the morning after. It reduces the chance of side effects. I had done this with the Astrazenca jab, i didn't get any effects and i have both jabs"}, {"id": 1438286050309419022, "verified": false, "tweet_text": "@Nouranfadii el astrazenca mawgood fen xD", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-16T00:00:00Z", "mentions": ["Nouranfadii"], "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "USA", "text_en": "el astrazenca mawgood fen xD"}, {"id": 1438281638794956804, "verified": false, "tweet_text": "Eu poderia ter me vacinado dia 25.08, hoje ainda n\u00e3o tenho previs\u00e3o de tomar a segunda dose. Hoje o sinistro da sa\u00fade falou que \"h\u00e1 excesso de vacinas\"\nAqui a prefeitura est\u00e1 seguindo a recomenda\u00e7\u00e3o do MS de n\u00e3o mesclar vacina \nContinuo na espera da astrazenca", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-15T23:00:00Z"}, {"id": 1438281330207330310, "verified": false, "tweet_text": "@naixines You don't, don't worry. Astrazenca and moderna are pretty notorious. The safest options are usually sinovac and Pfizer although pfizer does have some side effects but nothing too much", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-15T23:00:00Z", "mentions": ["naixines"], "country": "USA", "text_en": "You don't, don't worry. Astrazenca and moderna are pretty notorious. The safest options are usually sinovac and Pfizer although pfizer does have some side effects but nothing too much"}, {"id": 1438265438459375621, "verified": false, "tweet_text": "@Hrothgar_mp They recommended people over 60 are the only people that should be the ones to take AstraZenca or Johnson &amp; Johnson. \n\nOther ages they are giving the Pfizer jab.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z", "mentions": ["Hrothgar_mp"], "country": "USA", "text_en": "They recommended people over are the only people that should be the ones to take AstraZenca or Johnson &amp; Johnson. Other ages they are giving the Pfizer jab."}, {"id": 1438253905469710336, "verified": false, "tweet_text": "ai pqp astrazenca ja ta me macetando novamente", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z"}, {"id": 1438250833464889347, "verified": false, "tweet_text": "@aginnt I always keep my Australian relatives in Melbourne in mind, since many of them are vax hesitant &amp; keep reminding them that my grandma who may not go out but that they go out to work &amp; so on. Vax hesitancy is real in out there as well when they were scared off my Astrazenca vax.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-15T21:00:00Z", "mentions": ["aginnt"], "country": "USA", "text_en": "I always keep my Australian relatives in Melbourne in mind, since many of them are vax hesitant &amp; keep reminding them that my grandma who may not go out but that they go out to work &amp; so on. Vax hesitancy is real in out there as well when they were scared off my Astrazenca vax."}, {"id": 1438248759343783939, "verified": true, "tweet_text": "Nesta quarta-feira, o governo paulista recebeu, do minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 456 mil doses do imunizante. #Covid #SP #S\u00e3oPaulo #NoArNaCBN \n\nhttps://t.co/pFNSxsW2ys", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-15T21:00:00Z", "hashtags": ["Covid", "SP", "S\u00e3oPaulo", "NoArNaCBN"], "tweet_urls": ["https://t.co/pFNSxsW2ys"]}, {"id": 1438234827812188165, "verified": false, "tweet_text": "@mqueiroga2 @govbr Manda logo a porra da minha AstraZenca. N\u00e3o demora...", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "mentions": ["mqueiroga2", "govbr"]}, {"id": 1438184329721614340, "verified": false, "tweet_text": "Love that Astrazenca is still smashing out brilliant results in real world data \ud83d\udcaa\ud83c\udffc shame so many Australians have rejected it #auspol https://t.co/tCrzrXuKlm", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "hashtags": ["auspol"], "tweet_urls": ["https://t.co/tCrzrXuKlm"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa\ud83c\udffc"], "country": "USA", "text_en": "Love that Astrazenca is still smashing out brilliant results in real world data shame so many Australians have rejected it"}, {"id": 1438170096141172736, "verified": false, "tweet_text": "My 91 year old Mother had her Astrazenca shot yesterday. She had no adverse side effects. She is doing fine. #AstraZeneca #COVID19Aus #COVID19", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "hashtags": ["AstraZeneca", "COVID19Aus", "COVID19"], "country": "USA", "text_en": "My year old Mother had her Astrazenca shot yesterday. She had no adverse side effects. She is doing fine."}, {"id": 1438145523869966336, "verified": false, "tweet_text": "@ZaidZamanHamid After 2nd astrazenca shot ,I am feeling pain in my left chest ,looks like ach in the heart", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "mentions": ["ZaidZamanHamid"], "country": "USA", "text_en": "After nd astrazenca shot ,I am feeling pain in my left chest ,looks like ach in the heart"}, {"id": 1438142495771217925, "verified": false, "tweet_text": "hola @MarianaLestelle @Mau_Albornoz @norabar me podrian indicar si estan combinando la AstraZenca con la Pfizer? Me di una de Astrazeneca y recien me llego el turno para la segunda pero dice 2da dosis Pfizer.. es correcto o ser\u00e1 un error? @BA147 #VacunaCOVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19"], "mentions": ["MarianaLestelle", "Mau_Albornoz", "norabar", "BA147"], "country": "MEXICO", "text_es": "hola me podrian indicar si estan combinando la AstraZenca con la Pfizer? Me di una de Astrazeneca y recien me llego el turno para la segunda pero dice da dosis Pfizer.. es correcto o ser\u00e1 un error?"}, {"id": 1438076772759871490, "verified": false, "tweet_text": "\u0645\u0639\u0644\u0634 \u0641\u064a \u062d\u062f \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0645\u0643\u0627\u0646 \u064a\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a AstraZenca \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0637\u0639\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0646\u063a\u0627\u0632\u064a \u061f", "tweet_lang": "ar", "tweet_date": "2021-09-15T10:00:00Z"}, {"id": 1438071137204908035, "verified": false, "tweet_text": "La liste des vaccins accept\u00e9s dans le Royaume du #Maroc\nLes 8 vaccins dont la liste est la suivante:\nAstraZenca;\nSinopharm;\nSputnik;\nPfizer/BioN\u2019Tech;\nJanssen (du laboratoire Jhonson &amp; Jhonson);\nModerna;\nCovishield (Serum Institute of India);\net Sinovac.\n#VaccinObligatoire", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-15T09:00:00Z", "hashtags": ["Maroc", "VaccinObligatoire"]}, {"id": 1438057186198970368, "verified": false, "tweet_text": "@Linda_Noble28 @ntsikimazwai It\u2019s a tiktok of president Joe Biden saying he is sending AstraZenca (?) covid vax that is untested )and won\u2019t be used in Americans because it\u2019s not tested) \u2018 to the rest of the world\u2019 meaning - to Africa and other \u20183rd world\u2019 countries", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-15T08:00:00Z", "mentions": ["Linda_Noble28", "ntsikimazwai"], "country": "USA", "text_en": "Its a tiktok of president Joe Biden saying he is sending AstraZenca (?) covid vax that is untested )and wont be used in Americans because its not tested) to the rest of the world meaning - to Africa and other rd world countries"}, {"id": 1438046580754432000, "verified": false, "tweet_text": "@Heavnx @leadahorse2 @Timspeer8 @natlopez85 @khanaftab9003 Your 59 deaths in a month due to Astrazenca.  The TGA hasn't reached that conclusion but you have!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-15T08:00:00Z", "mentions": ["Heavnx", "leadahorse2", "Timspeer8", "natlopez85", "khanaftab9003"], "country": "USA", "text_en": "Your deaths in a month due to Astrazenca. The TGA hasn't reached that conclusion but you have!"}, {"id": 1438024209507160066, "verified": false, "tweet_text": "De la \ud83c\udf46 los colicos post astrazenca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf46"], "country": "MEXICO", "text_es": "De la \ud83c\udf46 los colicos post astrazenca"}, {"id": 1438023365638250497, "verified": false, "tweet_text": "@TheVivekSinghal Sir what to do with  Astrazenca and asian granite.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-15T06:00:00Z", "mentions": ["TheVivekSinghal"], "country": "USA", "text_en": "Sir what to do with Astrazenca and asian granite."}, {"id": 1438002762801946624, "verified": false, "tweet_text": "@Hla_vie Ah c\u2019\u00e9tait o\u00f9? Psk moi je me suis inscrite au piff  mais il y\u2019avait que moderna astrazenca j\u2019avais peur mais plus le choix flemme...je l\u2019ai aussi faite hier... j\u2019ai aussi des courbature au niveau de l\u2019injection", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-15T05:00:00Z", "mentions": ["Hla_vie"]}, {"id": 1437965546343985152, "verified": false, "tweet_text": "There is a logistics issue going with the govt re these covid vaccines. I predicted this from the very first batch of the astrazenca.\n#bwoyatingzafterdark", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "hashtags": ["bwoyatingzafterdark"], "country": "USA", "text_en": "There is a logistics issue going with the govt re these covid vaccines. I predicted this from the very first batch of the astrazenca."}, {"id": 1437956310578999297, "verified": false, "tweet_text": "@QGClubedaFe Astrazenca", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "mentions": ["QGClubedaFe"]}, {"id": 1437951811369979905, "verified": false, "tweet_text": "#ENT\u00c9RATE Ante la buena respuesta de la poblaci\u00f3n es  probable que las dosis de AstraZenca destinadas para Guanajuato se agoten este 15 de septiembre.\n https://t.co/NgdXomyNTe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "hashtags": ["ENT\u00c9RATE"], "tweet_urls": ["https://t.co/NgdXomyNTe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ante la buena respuesta de la poblaci\u00f3n es probable que las dosis de AstraZenca destinadas para Guanajuato se agoten este de septiembre."}, {"id": 1437926129210376193, "verified": false, "tweet_text": "@summerbrennan I got astrazenca twice", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "mentions": ["summerbrennan"], "country": "USA", "text_en": "I got astrazenca twice"}, {"id": 1437921834603843589, "verified": false, "tweet_text": "como les pego la Sputnik y despues Moderna? es para mi compa\u00f1era, yo soy Astrazenca paladar negro \ud83d\ude11", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude11"], "country": "MEXICO", "text_es": "como les pego la Sputnik y despues Moderna? es para mi compa\u00f1era, yo soy Astrazenca paladar negro \ud83d\ude11"}, {"id": 1437920580737519617, "verified": false, "tweet_text": "@guru_nrl @petemac62 @abcnews All the data now is showing Astrazenca much better in long term and against newer variants. Pfizer needs boosters", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "mentions": ["guru_nrl", "petemac62", "abcnews"], "country": "USA", "text_en": "All the data now is showing Astrazenca much better in long term and against newer variants. Pfizer needs boosters"}, {"id": 1437893380256772099, "verified": false, "tweet_text": "Politics \n\nAstraZeneca revenge! EU cashing in on UK's Valneva row - new Covid deal near\n\nhttps://t.co/J9unc5wAjB", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/J9unc5wAjB"], "country": "USA", "text_en": "Politics AstraZeneca revenge! EU cashing in on UK's Valneva row - new Covid deal near"}, {"id": 1437890503861805056, "verified": false, "tweet_text": "Quem tomou Astrazenca  em SP est\u00e1 a espera da segunda dose (que n\u00e3o chega nunca), caso  necess\u00e1rio a mistura de vacinas, ter\u00edamos que assinar uma carta de consentimento (agora facultativa).\n\n\u00c9 o fim dos tempos! O povo sempre paga o pato.\n\nhttps://t.co/LTCx3tWmKc", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LTCx3tWmKc"]}, {"id": 1437877104226578434, "verified": false, "tweet_text": "@BobVeritas Helaas heb ik nog meer \ud83d\ude11 Vlak voor hij het contract tekende met AstraZenca - handel - aandelen - datums - vaccins - producenten", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "mentions": ["BobVeritas"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude11"]}, {"id": 1437874257481158656, "verified": false, "tweet_text": "AstraZeneca revenge! EU cashing in on UK's Valneva row - new Covid deal near | UK | News | https://t.co/vV9jqem4ZH. Why does everything have to political. For goodness sake. Just for once in this situation . Work together &amp; get treated  https://t.co/cXX2bbLwyA", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vV9jqem4ZH", "https://t.co/cXX2bbLwyA"], "country": "USA", "text_en": "AstraZeneca revenge! EU cashing in on UK's Valneva row - new Covid deal near | UK | News | . Why does everything have to political. For goodness sake. Just for once in this situation . Work together &amp; get treated"}, {"id": 1437850085027561472, "verified": false, "tweet_text": "AstraZeneca revenge! EU cashing in on UK's Valneva row - new #COVID deal near\n\n#Corona #Covid_19 #COVID19 #COVID19Vaccination\nhttps://t.co/S3J5QHuL7H", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "Corona", "Covid_19", "COVID19", "COVID19Vaccination"], "tweet_urls": ["https://t.co/S3J5QHuL7H"], "country": "USA", "text_en": "AstraZeneca revenge! EU cashing in on UK's Valneva row - new deal near"}, {"id": 1437818768223244293, "verified": false, "tweet_text": "Onde tem a segunda dose astrazenca? @cidadepalmas", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["cidadepalmas"]}, {"id": 1437816782014894080, "verified": false, "tweet_text": "@MzwaneleManyi I Wonder Nyani uPresident, Health Minister And \"First Line Responders\" Abahlaba I Astrazenca Ngo April Bazoyihlaba Nini I Second Jab Because We ALLEGEDLY Destroyed Those Expired Vaccines And Or We \"Donated Them To The Rest Of The African Continent\"\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["MzwaneleManyi"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "xp"], "country": "USA", "text_en": "I Wonder Nyani uPresident, Health Minister And \"First Line Responders\" Abahlaba I Astrazenca Ngo April Bazoyihlaba Nini I Second Jab Because We ALLEGEDLY Destroyed Those Expired Vaccines And Or We \"Donated Them To The Rest Of The African Continent\""}, {"id": 1437789078355914771, "verified": false, "tweet_text": "@ministeriosalud Bajo los 55 a\u00f1os...te vacunan con astrazenca O Pfizer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "mentions": ["ministeriosalud"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bajo los a\u00f1os...te vacunan con astrazenca O Pfizer"}, {"id": 1437787483132076047, "verified": false, "tweet_text": "\u201cI am a little sensitive to this issue as one of my patients who was on an anti-CD20 therapy tragically passed away last week from COVID-19 pneumonia having been double vaccinated with the AstraZenca COVID-19 vaccine.\u201d #RemainVigilant #GetYour3rdDose https://t.co/WAS4IlnpFR https://t.co/YzHXszWjxa", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "hashtags": ["RemainVigilant", "GetYour3rdDose"], "tweet_urls": ["https://t.co/WAS4IlnpFR"], "country": "USA", "text_en": "I am a little sensitive to this issue as one of my patients who was on an anti-CD20 therapy tragically passed away last week from COVID-19 pneumonia having been double vaccinated with the AstraZenca COVID-19 vaccine."}, {"id": 1437777544732893191, "verified": false, "tweet_text": "@SlashGami @NovaGoBrazyTV I had AstraZenca", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "mentions": ["SlashGami", "NovaGoBrazyTV"], "country": "USA", "text_en": "I had AstraZenca"}, {"id": 1437773323971268610, "verified": false, "tweet_text": "@NovaGoBrazyTV @SlashGami Did you have Pfizer or AstraZenca", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "mentions": ["NovaGoBrazyTV", "SlashGami"], "country": "USA", "text_en": "Did you have Pfizer or AstraZenca"}, {"id": 1437760630925168646, "verified": false, "tweet_text": "@nhsrcofficial My mother got second dose of astrazenca and after that di-dimer level raised. She suffered from temperature, hb level decreased to 10. \nCenter was red crescent hospital saidpur road Rawalpindi", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "mentions": ["nhsrcofficial"], "country": "USA", "text_en": "My mother got second dose of astrazenca and after that di-dimer level raised. She suffered from temperature, hb level decreased to . Center was red crescent hospital saidpur road Rawalpindi"}, {"id": 1437747115397197825, "verified": false, "tweet_text": "@ScepticalBear Pfizer keep getting mentioned an awful lot.... \ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\ud83d\udcb7\nThe woman behind the Astrazenca jab said they're not necessary &amp; excess should be given to the 3rd world... I smell financial gain", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "mentions": ["ScepticalBear"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcb7"], "country": "USA", "text_en": "Pfizer keep getting mentioned an awful lot.... The woman behind the Astrazenca jab said they're not necessary &amp; excess should be given to the rd world... I smell financial gain"}, {"id": 1437729176669368323, "verified": false, "tweet_text": "If can't have either vaccine then #Astrazenca is recommended", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "hashtags": ["Astrazenca"], "country": "USA", "text_en": "If can't have either vaccine then is recommended"}, {"id": 1437710975977852929, "verified": false, "tweet_text": "@Sam_Miches99 @NyKnicks86 @TheRealHoarse @NICKIMINAJ \u201cThe vaccine\u201d - which one there are multiple. Already skeptical since this is a tabloid article and very vague. Why did the U.K. government remove astrazenca for under 50s then? \nhttps://t.co/JtIKjUHQHk https://t.co/eqkyYNqSsp", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T10:00:00Z", "mentions": ["Sam_Miches99", "NyKnicks86", "TheRealHoarse", "NICKIMINAJ"], "tweet_urls": ["https://t.co/JtIKjUHQHk"], "country": "USA", "text_en": "The vaccine - which one there are multiple. Already skeptical since this is a tabloid article and very vague. Why did the U.K. government remove astrazenca for under s then?"}, {"id": 1437695082468085760, "verified": false, "tweet_text": "@agorarai @NFratoianni La giovane stroncata a poche ore dall'iniezione, un'altra grave a Napoli I media che cavalcarono il caso Camilla-Astrazenca adesso tacciono https://t.co/g3x15Z34uO", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-14T08:00:00Z", "mentions": ["agorarai", "NFratoianni"], "tweet_urls": ["https://t.co/g3x15Z34uO"]}, {"id": 1437692626589962241, "verified": false, "tweet_text": "@dstefanos @ALERTTV3 \u0388\u03ba\u03b1\u03bd\u03b5 Astrazenca \u03c4\u03bf \u03a0\u03ac\u03c3\u03c7\u03b1 2021, \u03c5\u03c0\u03ad\u03c3\u03c4\u03b7 \u03b8\u03c1\u03cc\u03bc\u03b2\u03c9\u03c3\u03b7.\nhttps://t.co/fb9JUCznWp", "tweet_lang": "el", "tweet_date": "2021-09-14T08:00:00Z", "mentions": ["dstefanos", "ALERTTV3"], "tweet_urls": ["https://t.co/fb9JUCznWp"]}, {"id": 1437676238689259522, "verified": false, "tweet_text": "#Webinar Last chance to register for the @Ontoforce webinar today with @AstraZenca and @BMSNews to find out how they use @Ontoforce\u2019s #DISQOVER to advance #clinicalstudies. Sign-up NOW \ud83d\udc49: https://t.co/mUzWooVFPn https://t.co/j8bBhVjphv", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "hashtags": ["Webinar", "DISQOVER", "clinicalstudies"], "mentions": ["ONTOFORCE", "astrazenca", "bmsnews", "ONTOFORCE"], "tweet_urls": ["https://t.co/mUzWooVFPn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "USA", "text_en": "Last chance to register for the webinar today with and to find out how they use to advance . Sign-up NOW :"}, {"id": 1437676106774196227, "verified": false, "tweet_text": "La giovane stroncata a poche ore dall'iniezione, un'altra grave a Napoli I media che cavalcarono il caso Camilla-Astrazenca adesso tacciono https://t.co/vBU6S0Xxev", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vBU6S0Xxev"]}, {"id": 1437676066110332928, "verified": false, "tweet_text": "@MrAnder09064048 @MellingWorld @ErenM78 Pulmonary embolism is associated as a \"rare\" reaction to the AstraZenca vaccine, but how \"rare\" is really \"rare\"?  She was totally healthy.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "mentions": ["MrAnder09064048", "MellingWorld", "ErenM78"], "country": "USA", "text_en": "Pulmonary embolism is associated as a \"rare\" reaction to the AstraZenca vaccine, but how \"rare\" is really \"rare\"? She was totally healthy."}, {"id": 1437661682357186563, "verified": false, "tweet_text": "@Manoj_india01 U can choose Astrazenca. Both are same. I came to KSA. SAME SELECTED AND I AM IMMUNE", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T06:00:00Z", "mentions": ["Manoj_india01"], "country": "USA", "text_en": "U can choose Astrazenca. Both are same. I came to KSA. SAME SELECTED AND I AM IMMUNE"}, {"id": 1437650163510751234, "verified": false, "tweet_text": "@AnitaOakville Ministerial question: Does your dept. have orders in place to acquire more Astrazenca so that Canadians like me who chose to double dose AZ will able to 3rd dose AZ when the time is right this winter?  There are many AZers like me who will refuse a mrna booster.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T06:00:00Z", "mentions": ["AnitaOakville"], "country": "USA", "text_en": "Ministerial question: Does your dept. have orders in place to acquire more Astrazenca so that Canadians like me who chose to double dose AZ will able to rd dose AZ when the time is right this winter? There are many AZers like me who will refuse a mrna booster."}, {"id": 1437647750464778244, "verified": false, "tweet_text": "@NICKIMINAJ Nicki astrazenca", "tweet_lang": "pl", "tweet_date": "2021-09-14T05:00:00Z", "mentions": ["NICKIMINAJ"]}, {"id": 1437613944156434432, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @Claudiashein buenas noches seguimos esperando la 2 dosis de astrazenca estamos pr\u00f3ximos a cumplir las 12 semanas y no hay fechas de vacunacion para esas alcald\u00edas. Ya no hay vacunas porque @lopezobrador_ decidi\u00f3 regalar las vacunas en vez de aplicarlas en su pa\u00eds.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "Claudiashein", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "buenas noches seguimos esperando la dosis de astrazenca estamos pr\u00f3ximos a cumplir las semanas y no hay fechas de vacunacion para esas alcald\u00edas. Ya no hay vacunas porque decidi\u00f3 regalar las vacunas en vez de aplicarlas en su pa\u00eds."}, {"id": 1437584629108822017, "verified": false, "tweet_text": "que hist\u00f3ria eh essa q quem tomou a primeira dose da astrazenca vai tomar a segunda da pfizer", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-14T01:00:00Z"}, {"id": 1437566470767058945, "verified": false, "tweet_text": "@abcnews Media &amp; politicians trying to blame Christensen &amp; Kelly need to also blame CHO &amp; government.\n\nAstrazenca only suitable gor 40+, then 50+, then 60+, now everyone but consult your doctor. That made people nervous not a couple of politicians. ABC taking easy option, not facts", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "mentions": ["abcnews"], "country": "USA", "text_en": "Media &amp; politicians trying to blame Christensen &amp; Kelly need to also blame CHO &amp; government. Astrazenca only suitable gor +, then +, then +, now everyone but consult your doctor. That made people nervous not a couple of politicians. ABC taking easy option, not facts"}, {"id": 1437565092233682950, "verified": false, "tweet_text": "No caso da segunda dose da Pfizer e AstraZenca, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 sinaliza para redu\u00e7\u00e3o neste intervalo, passando de 12 para oito semanas.\n\nGI E BRAHMA PELA VOLTA\n#BrahmaPelaVolta", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "hashtags": ["BrahmaPelaVolta"]}, {"id": 1437562438392684551, "verified": false, "tweet_text": "@bkaalimann Astrazenca GI E Brahma PELA Volta", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "mentions": ["bkaalimann"]}, {"id": 1437558590160752641, "verified": false, "tweet_text": "@bkaalimann Astrazenca GI E BRAHMA PELA VOLTA", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-13T23:00:00Z", "mentions": ["bkaalimann"]}, {"id": 1437541945388195841, "verified": false, "tweet_text": "ten\u00eda puros memes para la sputnik, pero la astrazenca arruin\u00f3 mis planes\u2026 a\u00fan as\u00ed agradecida con el de arriba", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ten\u00eda puros memes para la sputnik, pero la astrazenca arruin\u00f3 mis planes\u2026 a\u00fan as\u00ed agradecida con el de arriba"}, {"id": 1437531753355354115, "verified": false, "tweet_text": "@NICKIMINAJ Not all vaccines have the blood clot risk, it\u2019s mainly the Oxford Astrazenca one.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-13T22:00:00Z", "mentions": ["NICKIMINAJ"], "country": "USA", "text_en": "Not all vaccines have the blood clot risk, its mainly the Oxford Astrazenca one."}, {"id": 1437526874205401091, "verified": false, "tweet_text": "Astrazenca's plan to poison the world https://t.co/LZwOLEIovz", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LZwOLEIovz"], "country": "USA", "text_en": "Astrazenca's plan to poison the world"}, {"id": 1437525381687488513, "verified": false, "tweet_text": "@bbclaurak What about the millions of people who had the Astrazenca vaccine, or the millions who had the modern vaccine #journalism", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "hashtags": ["journalism"], "mentions": ["bbclaurak"], "country": "USA", "text_en": "What about the millions of people who had the Astrazenca vaccine, or the millions who had the modern vaccine"}, {"id": 1437514121252155392, "verified": false, "tweet_text": "@Rosangellasm @jdoriajr Ainda bem que foi da Astrazenca, porque se sob a outra do governador teria de tomar refor\u00e7o n\u00e9", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "mentions": ["Rosangellasm", "jdoriajr"]}, {"id": 1437483426177814530, "verified": false, "tweet_text": "I'm in my 20s... had AstraZenca X 2 and.... a few months later... climbed the biggest mountain in the UK. So Alhamdulillah - I'm fine so far. \ud83d\ude0a.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-13T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0a"], "country": "USA", "text_en": "I'm in my s... had AstraZenca X and.... a few months later... climbed the biggest mountain in the UK. So Alhamdulillah - I'm fine so far. ."}, {"id": 1437483081426997251, "verified": false, "tweet_text": "Pr\u00f3ximo de tomar a segunda dose e nada da AstraZenca  na cidade...", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-13T18:00:00Z"}, {"id": 1437446039309594629, "verified": false, "tweet_text": "@SandyBitcoin @idea_obsessed @StephenKing So then you would have no issues with vaccination with  J&amp;J or Astrazenca, as they are not mRNA.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "mentions": ["SandyBitcoin", "idea_obsessed", "StephenKing"], "country": "USA", "text_en": "So then you would have no issues with vaccination with J&amp;J or Astrazenca, as they are not mRNA."}, {"id": 1437442342118645764, "verified": false, "tweet_text": "@richfrisch Die anderen K\u00e4mpfe f\u00fcr das Wachstum von Pfizer, Astrazenca und Johnson &amp; Johnson. \n\nOder? Hab ich wen vergessen? Ah verschieden Laborbetreiber, wie Lifebrain, Novogenia ... stimmt.\n\nCongrats.", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "mentions": ["richfrisch"]}, {"id": 1437423717240483840, "verified": false, "tweet_text": "Happening now at #OECTkpm summit #astrazenca #DataScience #nataliefishburn #datamanagement #clinicaltrials \nhttps://t.co/9bNQkdfzE4 https://t.co/8AgNeWezmU", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "hashtags": ["OECTkpm", "astrazenca", "DataScience", "nataliefishburn", "datamanagement", "clinicaltrials"], "tweet_urls": ["https://t.co/9bNQkdfzE4"], "country": "USA", "text_en": "Happening now at summit"}, {"id": 1437406761980502021, "verified": false, "tweet_text": "@VintageMrHobbes Pfizer seem to be pushing this... Oh aren't they the ones making a large amount of money?? People behind Astrazenca says not necessary &amp; give surplus to 3rd worls", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "mentions": ["VintageMrHobbes"], "country": "USA", "text_en": "Pfizer seem to be pushing this... Oh aren't they the ones making a large amount of money?? People behind Astrazenca says not necessary &amp; give surplus to rd worls"}, {"id": 1437372946893393927, "verified": false, "tweet_text": "@profpaulamarisa Essa astrazenca quase matou meu irm\u00e3o que continua com parte do corpo paralizado..somos todos cobaias", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-13T11:00:00Z", "mentions": ["profpaulamarisa"]}, {"id": 1437366547534819335, "verified": false, "tweet_text": "@DeepblueBoy65 @UKdemocrat @BorisJohnson \"directly accountable Governments\" who held or will hold the EU commission accountable for the Vaccine/AstraZenca fiasco", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-13T11:00:00Z", "mentions": ["DeepblueBoy65", "UKdemocrat", "BorisJohnson"], "country": "USA", "text_en": "\"directly accountable Governments\" who held or will hold the EU commission accountable for the Vaccine/AstraZenca fiasco"}, {"id": 1437332712529047552, "verified": false, "tweet_text": "Demorou demais\n\nHORA 7: SP come\u00e7a a aplicar Pfizer como 2\u00aa dose de AstraZenca na segunda (13).\nhttps://t.co/sRxzduiAIq\n\nvia @GoogleNews", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-13T08:00:00Z", "mentions": ["googlenews"], "tweet_urls": ["https://t.co/sRxzduiAIq"]}, {"id": 1437317067552792578, "verified": false, "tweet_text": "@TinaSalama2 @damkup Coronavirus, covid-19, Astrazenca, Pfizer, moderna... Complot sur complot... \nLe PR05 @fatshi13 prend juste la dypirone... Il se sentait un peu mal", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-13T07:00:00Z", "mentions": ["TinaSalama2", "damkup", "fatshi13"]}, {"id": 1437306919153197057, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Para Xochimilco 30+ de Astrazenca?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T07:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para Xochimilco + de Astrazenca?"}, {"id": 1437294395443744768, "verified": false, "tweet_text": "2. We all knew #Astrazenca = blood clot. So how did they solve the problem? Hospitals just make sure to keep all incidents off the records by telling patients it's not related, so they can get 2nd shot! @PETERBURGOPPEN1 @ScottMorrisonMP @GandBLawyers @SkyNewsAust #covidnsw", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-13T06:00:00Z", "hashtags": ["Astrazenca", "covidnsw"], "mentions": ["PETERBURGOPPEN1", "ScottMorrisonMP", "GandBLawyers", "SkyNewsAust"], "country": "USA", "text_en": ". We all knew = blood clot. So how did they solve the problem? Hospitals just make sure to keep all incidents off the records by telling patients it's not related, so they can get nd shot!"}, {"id": 1437288329616273408, "verified": false, "tweet_text": "@xarope_bolado @v_dosfatos Alguns lugares..mas \u00e9 absurdo demais...eu fiz a primeira dose, astrazenca e tive problemas hormonais...coisas q eu acho q foram at\u00e9, leves..mas cm medo d segunda dose...\ud83e\udd14 T\u00f4 faNdo exames antes...pra ver.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-13T06:00:00Z", "mentions": ["xarope_bolado", "v_dosfatos"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"]}, {"id": 1437223083199373325, "verified": false, "tweet_text": "@LUIZPATRIOTA39 @rogerioskylab Dos mesmos produtores de Somellier de vacina, temos os Sommelieres de protestos anti-Bolsonaro q s\u00f3 sabem militar nas redes sociais.\n\nN\u00e3o importa se \u00e9 astrazenca, pfizer ou jassen se o efeito \u00e9 o mesmo, s\u00f3 muda em alguns casos o % de efic\u00e1cia. O mesmo vale pro impeachment do Bozo", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "mentions": ["LUIZPATRIOTA39", "rogerioskylab"]}, {"id": 1437193882484289540, "verified": false, "tweet_text": "@manRoozbeham Astrazenca", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-12T23:00:00Z", "mentions": ["manRoozbeham"]}, {"id": 1437193153925234688, "verified": false, "tweet_text": "@TruePG718 @darealpattimayo @kemoylan @UFT Lol - I have been doing my research since Nov 2019- many of these countries use the AstraZenca vaccine which  is crap and why we did not include it in our Covid vaccine program. I studied the efficacy, trials on 6 vaccines that were under development Comparing apples with oranges", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-12T23:00:00Z", "mentions": ["TruePG718", "darealpattimayo", "kemoylan", "UFT"], "country": "USA", "text_en": "Lol - I have been doing my research since Nov - many of these countries use the AstraZenca vaccine which is crap and why we did not include it in our Covid vaccine program. I studied the efficacy, trials on vaccines that were under development Comparing apples with oranges"}, {"id": 1437190860760883203, "verified": false, "tweet_text": "@rqui @robertAbooey I heard discussion in recent show about Eric Clapton &amp; he was anti-vaxer. Do you know why he is  negative on VAX.  He got Astrazenca &amp; before second shot he was assured it was safe.  He ended up having his arms (I believe also legs) paralyzed for 2 weeks plus.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-12T23:00:00Z", "mentions": ["rqui", "robertAbooey"], "country": "USA", "text_en": "I heard discussion in recent show about Eric Clapton &amp; he was anti-vaxer. Do you know why he is negative on VAX. He got Astrazenca &amp; before second shot he was assured it was safe. He ended up having his arms (I believe also legs) paralyzed for weeks plus."}, {"id": 1437177299359707138, "verified": false, "tweet_text": "T odio Astrazenca", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-12T22:00:00Z"}, {"id": 1437171036139757570, "verified": false, "tweet_text": "@twee24at Ich glaube unsere Gesundheitsbeh\u00f6rden haben mit AstraZenica viel Verunsicherung geschaffen. D\u00e4nemark war da viel klarer und hat Impfungen mit AstraZenca sofort eingestellt, sowas schafft gro\u00dfes Vertrauen.", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-12T22:00:00Z", "mentions": ["twee24at"]}, {"id": 1437145658478243843, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/vj2BndHILu https://t.co/ercv8yTaKn", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vj2BndHILu"]}, {"id": 1437139584303996929, "verified": false, "tweet_text": "DitaD\u00f3ria deu xilique alegando falta de 2as. doses no Estado. O Min. Sa\u00fade enviou qtde. suficiente mas parece que ele usou como 1a. dose o  que seria p/ 2a. dose da AstraZeneca. Agora vai usar da Pfizer no lugar. \ud83e\udd14\n https://t.co/4NL2Xy4vVw #R7 via @portalr7", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "hashtags": ["R7"], "mentions": ["portalR7"], "tweet_urls": ["https://t.co/4NL2Xy4vVw"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"]}, {"id": 1437138979233714189, "verified": false, "tweet_text": "SP come\u00e7a a aplicar Pfizer como 2\u00aa dose de AstraZenca na segunda (13) , mais detalhes : https://t.co/49OFwpgEmi", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/49OFwpgEmi"]}, {"id": 1437138946601934852, "verified": true, "tweet_text": "S\u00e3o Paulo come\u00e7a a aplicar Pfizer como segunda dose de AstraZenca nesta segunda\n\nhttps://t.co/gdyAiRFShw https://t.co/okaDIYqF5w", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gdyAiRFShw"]}, {"id": 1437119419734499338, "verified": false, "tweet_text": "@Wim04789402 Je kan pas om goedkeuren vragen bij het EMA als het vaccin door fase 3 is. (https://t.co/8QHOixrJxl)\nHier zijn de goedkeuringen:\nPfizer:\nhttps://t.co/8QFFJ5ReUN.\nModerna:\nhttps://t.co/HOiARzbDzx\nAstrazenca:\nhttps://t.co/eG9wdkfKA8\nJohnson&amp;Johnson:\nhttps://t.co/bvioHJqzdw\n2/5", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "mentions": ["Wim04789402"], "tweet_urls": ["https://t.co/8QHOixrJxl", "https://t.co/8QFFJ5ReUN", "https://t.co/HOiARzbDzx", "https://t.co/eG9wdkfKA8", "https://t.co/bvioHJqzdw"]}, {"id": 1437116140002717702, "verified": false, "tweet_text": "Mutter (35) stirbt nach Impfung https://t.co/DD2GLNByOV", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DD2GLNByOV"]}, {"id": 1437109594388672528, "verified": false, "tweet_text": "@AXELKAISER Y sin Astrazenca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "mentions": ["AXELKAISER"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y sin Astrazenca."}, {"id": 1437092742585323525, "verified": false, "tweet_text": "Latest #coronavirus figures for Foxwood. We understand that a Moderna and Astrazenca vaccine shortage will affect the walk up service at Askham Bar until Tuesday https://t.co/pEmQjD2mG0 https://t.co/rTNYZ5Li7L", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-12T17:00:00Z", "hashtags": ["coronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/pEmQjD2mG0"], "country": "USA", "text_en": "Latest figures for Foxwood. We understand that a Moderna and Astrazenca vaccine shortage will affect the walk up service at Askham Bar until Tuesday"}, {"id": 1437067473283649538, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Si la vacuna fue con astrazenca? Procede el mismo d\u00eda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si la vacuna fue con astrazenca? Procede el mismo d\u00eda"}, {"id": 1437042368868454401, "verified": false, "tweet_text": "@thaisantosff Astrazenca?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-12T13:00:00Z", "mentions": ["thaisantosff"]}, {"id": 1437034957105475585, "verified": false, "tweet_text": "tomei a primeira dose de astrazenca e a segunda de pfizer e posso dizer que a dor do bra\u00e7o da pfizer \u00e9 pior que o soc\u00e3o da astrazenca", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-12T13:00:00Z"}, {"id": 1437034820010401796, "verified": false, "tweet_text": "IMPORTANT NOTICE - Due to a vaccine supply shortage, unfortunately we will not be able to offer a walk in service today for Moderna or Astrazenca. Normal service will resume from Tuesday 14th September onwards.\n\nWe sincerely apologise for any inconvenience this may cause. https://t.co/c3Dag4r0gy", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-12T13:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "IMPORTANT NOTICE - Due to a vaccine supply shortage, unfortunately we will not be able to offer a walk in service today for Moderna or Astrazenca. Normal service will resume from Tuesday th September onwards. We sincerely apologise for any inconvenience this may cause."}, {"id": 1437009842103853057, "verified": false, "tweet_text": "mais tous mes potes ta\u00efwanais qui se sont faits vacciner avec Astrazenca ont eu des probl\u00e8mes faut bannir cette connerie s\u00e9rieux", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-12T11:00:00Z"}, {"id": 1437002843874119680, "verified": false, "tweet_text": "@DerInformant_ Das ist so beliebig wie der Austausch der Impf-Firma. \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f\n1. Impfung AstraZenca \n2. Impfung Moderna \n3. Boostern Biontec\n\nFinanziell hilfreich, dass eine durchgemachte Infektion keine Immunit\u00e4t bewirkt. \ud83d\ude43\n\nTeam Wissenschaft hat fertig.", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-12T11:00:00Z", "mentions": ["DerInformant_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43", "\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f"]}, {"id": 1436993055354204161, "verified": false, "tweet_text": "#VaccinationObligatoire #Pfizer #moderna #astrazenca #VaccinezVous #VaccinezvousBordel #France la manipulation du cerveaux vous le savez tous au fond de vous que cette pand\u00e9mie est bizarre ! LHEURE est d\u2019ouvrir les yeux ce n\u2019est pas important c\u2019est vitale https://t.co/pBSyDckWPB", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-12T10:00:00Z", "hashtags": ["VaccinationObligatoire", "Pfizer", "moderna", "astrazenca", "VaccinezVous", "VaccinezvousBordel", "France"], "tweet_urls": ["https://t.co/pBSyDckWPB"]}, {"id": 1436991503050575872, "verified": false, "tweet_text": "@very_grem @ProfPCDoherty THERE ARE NO LONG TERM EFFECTS. \n\nEVERYTHING LIKE FLU VACCINES.\n\nAstrazenca is most like flu vaccines, but the mRNA vaccines just skip the middleman and directly inject the proteins.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-12T10:00:00Z", "mentions": ["very_grem", "ProfPCDoherty"], "country": "USA", "text_en": "THERE ARE NO LONG TERM EFFECTS. EVERYTHING LIKE FLU VACCINES. Astrazenca is most like flu vaccines, but the mRNA vaccines just skip the middleman and directly inject the proteins."}, {"id": 1436987879595515908, "verified": false, "tweet_text": "Why couldn\u2019t I get my second AstraZenca this weekend. I waited 12 weeks did everything I was asked and then told it is not available at the Alice Springs Clinic. They are going only Pfizer?  NT needs to look after remote NT.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-12T10:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Why couldnt I get my second AstraZenca this weekend. I waited weeks did everything I was asked and then told it is not available at the Alice Springs Clinic. They are going only Pfizer? NT needs to look after remote NT."}, {"id": 1436982008111058944, "verified": false, "tweet_text": "@iamfaaaeze \u062e\u0648\u0634\u062d\u0627\u0644 \u0627\u0632 \u0632\u062f\u0646 \u062f\u0648\u0632 \u0627\u0648\u0644 astrazenca \u062f\u0631 \u0631\u0627\u0647 \u0628\u0631\u06af\u0634\u062a \u0628\u0647 \u062e\u0627\u0646\u0647 \u0628\u0627 \u0627\u06cc\u0646 \u062a\u0648\u0626\u06cc\u062a \u0631\u0648 \u0628\u0647 \u0631\u0648 \u0634\u062f\u0645 \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "fa", "tweet_date": "2021-09-12T09:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"]}, {"id": 1436966364883812360, "verified": false, "tweet_text": "@reallymnn @RakuKharwal @surinder1984 @mmmiteshpatel @INCIndia Abbey mand buddhi hai kya tu... All countries were ordering from August.. india also banking on astrazenca n covaxin from last year.. u can't put cart before Bullocks .Why are u lying that india started vacation late ,there is only 1 month gap between india  n European countries", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-12T08:00:00Z", "mentions": ["reallymnn", "RakuKharwal", "surinder1984", "mmmiteshpatel", "INCIndia"], "country": "USA", "text_en": "Abbey mand buddhi hai kya tu... All countries were ordering from August.. india also banking on astrazenca n covaxin from last year.. u can't put cart before Bullocks .Why are u lying that india started vacation late ,there is only month gap between india n European countries"}, {"id": 1436933274652266500, "verified": false, "tweet_text": "@Ashuify @ani_digital @ANI #COVAXIN not recognized by WHO \n Ph-3 data not peer reviewed yet \nmaybe to hide real efficay that may be 33% \nBrazilian regulator failed it for quality\nBribe charges against it in Court\n\nCovidshield is OK but less effective than AstraZenca made in Europe\nModerna Pfizer are best", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-12T06:00:00Z", "hashtags": ["COVAXIN"], "mentions": ["Ashuify", "ani_digital", "ANI"], "country": "USA", "text_en": "not recognized by WHO Ph-3 data not peer reviewed yet maybe to hide real efficay that may be % Brazilian regulator failed it for quality Bribe charges against it in Court Covidshield is OK but less effective than AstraZenca made in Europe Moderna Pfizer are best"}, {"id": 1436919740090314754, "verified": false, "tweet_text": "@reallymnn @RakuKharwal @surinder1984 @mmmiteshpatel @INCIndia Govt had given approval to astrazenca a week later UK given them knod.sou was for production not for vaccine finalization..Tum Pfizer pe atake ho jo khud sep tak sirf 5 cr vaccines dene ki situation hai .. Ise jyada toh india ne 15 din mai vaccine manufacturer kiye hai", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-12T05:00:00Z", "mentions": ["reallymnn", "RakuKharwal", "surinder1984", "mmmiteshpatel", "INCIndia"], "country": "USA", "text_en": "Govt had given approval to astrazenca a week later UK given them knod.sou was for production not for vaccine finalization..Tum Pfizer pe atake ho jo khud sep tak sirf cr vaccines dene ki situation hai .. Ise jyada toh india ne din mai vaccine manufacturer kiye hai"}, {"id": 1436911910088110086, "verified": false, "tweet_text": "@reallymnn @surinder1984 @mmmiteshpatel @RakuKharwal @INCIndia Prizer ko konsa india ne mana kia tha , we were ready to work..but do u want india should block the vaccines before it gets successful trial ? India approved covishield after 1 week of UK approved the astrazenca , we didnt waste the time", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-12T05:00:00Z", "mentions": ["reallymnn", "surinder1984", "mmmiteshpatel", "RakuKharwal", "INCIndia"], "country": "USA", "text_en": "Prizer ko konsa india ne mana kia tha , we were ready to work..but do u want india should block the vaccines before it gets successful trial ? India approved covishield after week of UK approved the astrazenca , we didnt waste the time"}, {"id": 1436890555745722372, "verified": false, "tweet_text": "\u062f\u064a\u0631\u0648\u0632 \u0635\u0628\u062d #\u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0632\u0646\u0643\u0627 \u0632\u062f\u0645 \u0647\u0646\u0648\u0632 \u0631\u0648 \u062a\u062e\u062a\u0645\u0645 \u0628\u0627 \u062a\u0628 \u0663\u0669 \u062f\u0631\u062c\u0647 \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f #\u0631\u064a\u062a\u0648\u064a\u064a\u062a #\u0631\u064a\u062a #RETWEEET #astrazenca #covid19", "tweet_lang": "fa", "tweet_date": "2021-09-12T03:00:00Z", "hashtags": ["\u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0632\u0646\u0643\u0627", "\u0631\u064a\u062a\u0648\u064a\u064a\u062a", "\u0631\u064a\u062a", "RETWEEET", "astrazenca", "covid19"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f"]}, {"id": 1436882118907400193, "verified": false, "tweet_text": "@SaludGobPue Tambi\u00e9n es para 30 a\u00f1os segunda dosis astrazenca? Y si no, para cu\u00e1ndo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T03:00:00Z", "mentions": ["SaludGobPue"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n es para a\u00f1os segunda dosis astrazenca? Y si no, para cu\u00e1ndo"}, {"id": 1436864906872172553, "verified": false, "tweet_text": "@gizlidunyam_7 Ne verelim ablama 5 doz biontech\n3 doz moderna 7 doz Astrazenca\n\nYetmezse \u00fcst\u00fcne 2 sinovac 3 turkovac ne verelim abla kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131k verelim mi eni\u015fte de yer \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "tr", "tweet_date": "2021-09-12T02:00:00Z", "mentions": ["gizlidunyam_7"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"]}, {"id": 1436849371841122307, "verified": false, "tweet_text": "Sun 12th  Sept 2021 ~ #224DaysLockdown\n#Melbourne #Australia \n\nImportance of Double Vax ~ Literally life saving\n\nStats on chance of hospitalisation \n\nNon vax 13.22 %\nPfizer 1.99%\nAstraZenca  1.52%\n\nhttps://t.co/WaBCglL5uS\n\n#COVID19Vic #auspol\n#CovidVic #224Days #CovidVictoria", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-12T00:00:00Z", "hashtags": ["224DaysLockdown", "Melbourne", "Australia", "COVID19Vic", "auspol", "CovidVic", "224Days", "CovidVictoria"], "tweet_urls": ["https://t.co/WaBCglL5uS"], "country": "USA", "text_en": "Sun th Sept ~ Importance of Double Vax ~ Literally life saving Stats on chance of hospitalisation Non vax % Pfizer % AstraZenca %"}, {"id": 1436848680871596036, "verified": false, "tweet_text": "\u064a\u0627 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0647 \u062d\u062f\u0627 \u062a\u0639\u0628 \u0643\u062a\u064a\u0631 \u0648\u0642\u062a \u0627\u062e\u0630 \u0644\u0642\u0627\u062d \nCOVID19 (Astrazenca) \n\u0627\u0648 \u0628\u0633 \u0627\u0646\u0627 \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "ar", "tweet_date": "2021-09-12T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"]}, {"id": 1436834982203428871, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Y para los de 30 a 39 con Astrazenca cuando en Iztapalapa ?????", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T00:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y para los de a con Astrazenca cuando en Iztapalapa ?????"}, {"id": 1436795056829214723, "verified": false, "tweet_text": "Los odioooooooo bonito!!!!!\nPara cu\u00e1ndo la maldita segunda dosis de la Astrazenca.\nYa pasaron dos malditos meses y contando. https://t.co/sXOzXnag35", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los odioooooooo bonito!!!!! Para cu\u00e1ndo la maldita segunda dosis de la Astrazenca. Ya pasaron dos malditos meses y contando."}, {"id": 1436793250212466689, "verified": false, "tweet_text": "@Silent_deserts @Asad_Umar Hope You Feel Better After Astrazenca Mainy Boht Say Aisy Cases Dhiakay Jo Astrazeneca Aur Modrena Laganay Kay Bad Shadeed Bimar Howay Per Achi Baat ya Hai teen Char Din Bad Fever Theek Ho Jata Hai Khud Ba Khud", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-11T21:00:00Z", "mentions": ["Silent_deserts", "Asad_Umar"], "country": "USA", "text_en": "Hope You Feel Better After Astrazenca Mainy Boht Say Aisy Cases Dhiakay Jo Astrazeneca Aur Modrena Laganay Kay Bad Shadeed Bimar Howay Per Achi Baat ya Hai teen Char Din Bad Fever Theek Ho Jata Hai Khud Ba Khud"}, {"id": 1436791751214252032, "verified": false, "tweet_text": "@RealityGoggles @tonymc39 @ACCLiverpool Same as the pharmaceutical industry profits also go towards pension funds , Pfizer/Astrazenca etc", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-11T21:00:00Z", "mentions": ["RealityGoggles", "tonymc39", "ACCLiverpool"], "country": "USA", "text_en": "Same as the pharmaceutical industry profits also go towards pension funds , Pfizer/Astrazenca etc"}, {"id": 1436763473086668800, "verified": false, "tweet_text": "@paolabsilva12 @priscilllando Dos mesmos produtores de Somellier de vacina, temos os Sommelieres de protestos anti-Bolsonaro q s\u00f3 sabem militar nas redes sociais.\n\nN\u00e3o importa se \u00e9 astrazenca, pfizer ou jassen se o efeito \u00e9 o mesmo, s\u00f3 muda em alguns casos o % de efic\u00e1cia. O mesmo vale pro impeachment do Bozo", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-11T19:00:00Z", "mentions": ["paolabsilva12", "priscilllando"]}, {"id": 1436733150378577921, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Buenos d\u00edas, una pregunta. \nPara los que nos vacunamos con AstraZenca el 31 de julio en Campo Marte \u00bfEn qu\u00e9 fecha nos tocar\u00eda?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T17:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas, una pregunta. Para los que nos vacunamos con AstraZenca el de julio en Campo Marte \u00bfEn qu\u00e9 fecha nos tocar\u00eda?"}, {"id": 1436731780493561857, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @locatel_mx @SSaludCdMx @LaAgenciaCDMX \u00bfY los que somos de Tl\u00e1huac de 18 a 29 a\u00f1os que recibimos Astrazenca? \u00bftambi\u00e9n nos toca esa misma semana que los que recibieron Sputnik V?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T17:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "locatel_mx", "SSaludCdMx", "LaAgenciaCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY los que somos de Tl\u00e1huac de a a\u00f1os que recibimos Astrazenca? \u00bftambi\u00e9n nos toca esa misma semana que los que recibieron Sputnik V?"}, {"id": 1436726126659973123, "verified": false, "tweet_text": "@KParaat @gdisselkoen @Cav198843 @ruud_1111 Je kan pas om goedkeuren vragen bij het EMA als het vaccin door fase 3 is. (https://t.co/8QHOixrJxl)\nHier zijn de goedkeuringen:\nPfizer:\nhttps://t.co/8QFFJ5ReUN.\nModerna:\nhttps://t.co/HOiARzbDzx\nAstrazenca:\nhttps://t.co/eG9wdkfKA8\nJohnson&amp;Johnson:\nhttps://t.co/bvioHJqzdw\n2/x", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-11T16:00:00Z", "mentions": ["KParaat", "gdisselkoen", "Cav198843", "ruud_1111"], "tweet_urls": ["https://t.co/8QHOixrJxl", "https://t.co/8QFFJ5ReUN", "https://t.co/HOiARzbDzx", "https://t.co/eG9wdkfKA8", "https://t.co/bvioHJqzdw"]}, {"id": 1436635064213852162, "verified": false, "tweet_text": "@HSELive What is the consensus if one requests a second AstraZenca vaccine with the possibility of a future booster of the same ?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-11T10:00:00Z", "mentions": ["HSELive"], "country": "USA", "text_en": "What is the consensus if one requests a second AstraZenca vaccine with the possibility of a future booster of the same ?"}]