[{"id": 1439471430886899714, "verified": false, "tweet_text": "@LourdesBrninzo1 Hola Lourdes, el vacunaton de Campo de Marte casi vac\u00edo por fa difundir. Mil gracias.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["LourdesBrninzo1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola Lourdes, el vacunaton de Campo de Marte casi vac\u00edo por fa difundir. Mil gracias."}, {"id": 1439469651541565441, "verified": false, "tweet_text": "@julianaoxenford El vacunaton de Campo de Marte casi vac\u00edo por favor difunde.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["julianaoxenford"], "country": "MEXICO", "text_es": "El vacunaton de Campo de Marte casi vac\u00edo por favor difunde."}, {"id": 1439468962740424705, "verified": false, "tweet_text": "@ocram Holiiii... El vacunaton de Campo de Marte casi vac\u00edo por fa difundan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ocram"], "country": "MEXICO", "text_es": "Holiiii... El vacunaton de Campo de Marte casi vac\u00edo por fa difundan."}, {"id": 1439468795555467264, "verified": false, "tweet_text": "@RPPNoticias RPP El vacunaton en Campo de Marte est\u00e1 casi vac\u00edo por favor difundan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["RPPNoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "RPP El vacunaton en Campo de Marte est\u00e1 casi vac\u00edo por favor difundan."}, {"id": 1439465811966664704, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaton en Campo de Marte casi vac\u00edo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaton en Campo de Marte casi vac\u00edo."}, {"id": 1439465066131251204, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdParque Zonal Huiracocha - San Juan de Lurigancho\nTiempo de espera: \ud83d\udc64 \ud83d\udc64 \ud83d\udc64 \ud83d\udc64 2 horas a 3 horas (12:10AM)\n\nComparte tu estado y ayuda a mas Peruanos: https://t.co/l6x9dDngyz\n\n#vacunaton #PongoElHombro #ConsultaTuVacunaton #VacunaFest #VacunateYa #YoComparto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "PongoElHombro", "ConsultaTuVacunaton", "VacunaFest", "VacunateYa", "YoComparto"], "tweet_urls": ["https://t.co/l6x9dDngyz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc64"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdParque Zonal Huiracocha - San Juan de Lurigancho Tiempo de espera: \ud83d\udc64 \ud83d\udc64 \ud83d\udc64 \ud83d\udc64 horas a horas (12:10AM) Comparte tu estado y ayuda a mas Peruanos:"}, {"id": 1439464004179595264, "verified": false, "tweet_text": "Estado compartido:\n\ud83d\udccdClinica Delgado - Miraflores\nTiempo de espera: \ud83d\udc64 menos de 30 mins (12AM)\n\nComparte tu estado y ayuda a mas Peruanos: https://t.co/l6x9dDngyz\n\n#vacunaton #PongoElHombro #ConsultaTuVacunaton #VacunaFest #VacunateYa #YoComparto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "PongoElHombro", "ConsultaTuVacunaton", "VacunaFest", "VacunateYa", "YoComparto"], "tweet_urls": ["https://t.co/l6x9dDngyz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc64"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estado compartido: \ud83d\udccdClinica Delgado - Miraflores Tiempo de espera: \ud83d\udc64 menos de mins (12AM) Comparte tu estado y ayuda a mas Peruanos:"}, {"id": 1439462617635074051, "verified": false, "tweet_text": "Mala idea venir con Jack Jack al vacunaton, apenas se fue @CatLi777 y est\u00e1 llore y llore el perro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["CatLi777"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mala idea venir con Jack Jack al vacunaton, apenas se fue y est\u00e1 llore y llore el perro."}, {"id": 1439457381826576384, "verified": false, "tweet_text": "Ahora... \u00bfde que me disfrazo para el vacunat\u00f3n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora... \u00bfde que me disfrazo para el vacunat\u00f3n?"}, {"id": 1439454130335006724, "verified": false, "tweet_text": "Los domingos se descansaaaaaa\nNooooo lizbeth..........\nMa\u00f1ana hay vacunaton!!!!\ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los domingos se descansaaaaaa Nooooo lizbeth.......... Ma\u00f1ana hay vacunaton!!!!\ud83e\udd72"}, {"id": 1439444923946786818, "verified": false, "tweet_text": "en alg\u00fan vacunaton pusieron las Caro Band?  hubiera sido muy feliz &lt;3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "en alg\u00fan vacunaton pusieron las Caro Band? hubiera sido muy feliz &lt;3"}, {"id": 1439441828663660550, "verified": false, "tweet_text": "#ExtraDigital | Segundo Vacunat\u00f3n de Occidente cierra con 52,269 inoculados en su primer d\u00eda https://t.co/YoyTuz3m5Y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["ExtraDigital"], "tweet_urls": ["https://t.co/YoyTuz3m5Y"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Segundo Vacunat\u00f3n de Occidente cierra con inoculados en su primer d\u00eda"}, {"id": 1439441322394492931, "verified": false, "tweet_text": "No me quiero ir se\u00f1or Stark #Vacunaton ya no llego a la segunda dosis \ud83d\ude16", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude16"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me quiero ir se\u00f1or Stark ya no llego a la segunda dosis \ud83d\ude16"}, {"id": 1439440135645499396, "verified": false, "tweet_text": "#vacunaton #pongoelhombro #vacunaFest https://t.co/GU4gJqkviz", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "pongoelhombro", "vacunaFest"], "tweet_urls": ["https://t.co/GU4gJqkviz"]}, {"id": 1439437714093481984, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34Gobierno de Pedro Castillo, T\u00edtere de la OMS y Laboratorios de \"VACUNAS\", OBLIGAR\u00c1N desde el 20 de Setiembre a viajeros Extranjeros y Nacionales, el Compuesto Experimental Inyectable\ud83d\udc89\n\n#Sinopharm #Pfizer #Vacunaton #OMS \nhttps://t.co/C35M3KzTZ4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm", "Pfizer", "Vacunaton", "OMS"], "tweet_urls": ["https://t.co/C35M3KzTZ4"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udd34", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34Gobierno de Pedro Castillo, T\u00edtere de la OMS y Laboratorios de \"VACUNAS\", OBLIGAR\u00c1N desde el de Setiembre a viajeros Extranjeros y Nacionales, el Compuesto Experimental Inyectable\ud83d\udc89"}, {"id": 1439437110059089922, "verified": false, "tweet_text": "Finalmente segunda dosis \ud83d\ude4f\u2728\u2728 #Vacunate #Vacunaton https://t.co/oE63nLlUPP", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\u2728", "\ud83d\ude4f"]}, {"id": 1439436603252953089, "verified": false, "tweet_text": "Y bueno ya estoy vacunado con la Sinopharm....todo esta colecto, M\u00e0n z\u01d2u\n#Sinopharm #Vacunaton #peruana", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm", "Vacunaton", "peruana"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y bueno ya estoy vacunado con la Sinopharm....todo esta colecto, M\u00e0n z\u01d2u"}, {"id": 1439435837863866369, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunafest #Vacunaton No vengan al #vacunacar de  #villaelsalvador \ud83d\ude01 https://t.co/7deYuBb8AX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Vacunafest", "Vacunaton", "vacunacar", "villaelsalvador"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "No vengan al de \ud83d\ude01"}, {"id": 1439435399047356418, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n https://t.co/qUPRuTYtEZ", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439435181291712515, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n https://t.co/yfioupyPVK", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439435109296394242, "verified": false, "tweet_text": "Me duele el brazo por la vacuna.\n#Pfizer #Vacunaton #honduras #VacunaCOVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Pfizer", "Vacunaton", "honduras", "VacunaCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me duele el brazo por la vacuna."}, {"id": 1439434921395769347, "verified": false, "tweet_text": "Ya estamos listos!!! Tengo la 5G en mi cuerpo \ud83e\udd2d\ud83e\udd2d #Vacunaton #Sinopharm #Primeradosis https://t.co/qjgCIFQAvH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "Sinopharm", "Primeradosis"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estamos listos!!! Tengo la G en mi cuerpo \ud83e\udd2d\ud83e\udd2d"}, {"id": 1439434694177734656, "verified": false, "tweet_text": "yo ahorita en el #vacunat\u00f3n https://t.co/4PlHEa05fO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["vacunat\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/4PlHEa05fO"], "country": "MEXICO", "text_es": "yo ahorita en el"}, {"id": 1439433279963385858, "verified": false, "tweet_text": "VAMO PAL VACUNATON TON TON TON", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "VAMO PAL VACUNATON TON TON TON"}, {"id": 1439431759175712769, "verified": false, "tweet_text": "#VacunarseNoCuesta \u2620\ufe0f #Pfizer\n\n#Vacunate contra la #stupidity #estupidez\n\n#WakeUp \ud83d\udc11 \ud83d\udca4 \ud83d\udcfa #despierten\n#Covid_19 #pandemia #Vaccine #vacunacion #Plandemia #18Sep #VaccinePassport #Vacunaton #VacunateYPonte \u26b0\ufe0f #vaccination\n\n#SiguemeYTeSigo\n#RetweeetPlease\n#folloback\n#RETWEEETME https://t.co/tSKAkZaehp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["VacunarseNoCuesta", "Pfizer", "Vacunate", "stupidity", "estupidez", "WakeUp", "despierten", "Covid_19", "pandemia", "Vaccine", "vacunacion", "Plandemia", "18Sep", "VaccinePassport", "Vacunaton", "VacunateYPonte", "vaccination", "SiguemeYTeSigo", "RetweeetPlease", "folloback", "RETWEEETME"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc11", "\ud83d\udcfa", "\u26b0\ufe0f", "\ud83d\udca4", "\u2620\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2620\ufe0f contra la \ud83d\udc11 \ud83d\udca4 \ud83d\udcfa \u26b0\ufe0f"}, {"id": 1439431543244693509, "verified": false, "tweet_text": "De verdad nunca voy a superar que Nicolle haya ido a la vacunaton disfrazada de dinosaurio \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "De verdad nunca voy a superar que Nicolle haya ido a la vacunaton disfrazada de dinosaurio \ud83e\udd23"}, {"id": 1439426542791168002, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udccc Segundo Vacunat\u00f3n de Occidente cierra con 52,269 inoculados en su primer d\u00eda\n\nUn total de 52.269 persona se inocularon contra la enfermedad, quienes desde tempranas horas se presentaron en los puntos de vacunaci\u00f3n de los departamentos de\nIntibuc\u00e1, Lempira, Ocotepeque y Cop\u00e1n. https://t.co/uMJ9ZlRPMl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccc Segundo Vacunat\u00f3n de Occidente cierra con inoculados en su primer d\u00eda Un total de persona se inocularon contra la enfermedad, quienes desde tempranas horas se presentaron en los puntos de vacunaci\u00f3n de los departamentos de Intibuc\u00e1, Lempira, Ocotepeque y Cop\u00e1n."}, {"id": 1439423747501535232, "verified": false, "tweet_text": "Soy Astra Zeneca! Por el momento solo un leve dolor de brazo y por unos minutos, pero nada m\u00e1s. Ah\u00ed les cuento si me termina revolcando. \ud83e\udd1e#vacunaton #PRIMERADOSIS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "PRIMERADOSIS"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Soy Astra Zeneca! Por el momento solo un leve dolor de brazo y por unos minutos, pero nada m\u00e1s. Ah\u00ed les cuento si me termina revolcando. \ud83e\udd1e"}, {"id": 1439423216179683328, "verified": false, "tweet_text": "Hagamos un vacunat\u00f3n este finde que retorna la restricci\u00f3n... \ud83d\udca1 https://t.co/jIa8ZTC6XZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jIa8ZTC6XZ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hagamos un vacunat\u00f3n este finde que retorna la restricci\u00f3n... \ud83d\udca1"}, {"id": 1439421033912717313, "verified": false, "tweet_text": "Yo ma\u00f1ana en la vacunaton https://t.co/Ck1JdMkUB2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ma\u00f1ana en la vacunaton"}, {"id": 1439420634006790144, "verified": false, "tweet_text": "Esto no hab\u00eda cuando fui a mi vacunaton!! \ud83e\udd28 Los del minsa me mintieron!! https://t.co/amSTtko1AX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/amSTtko1AX"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd28"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto no hab\u00eda cuando fui a mi vacunaton!! \ud83e\udd28 Los del minsa me mintieron!!"}, {"id": 1439420524128571394, "verified": false, "tweet_text": "Estado compartido:\n\ud83d\udccdCentro Alijov\u00edn - Cercado de Lima\nTiempo de espera: \ud83d\udc64 menos de 30 mins \n(Toma aprox. 5 minutos - 9:10PM)\nComparte tu estado y ayuda a mas Peruanos: https://t.co/l6x9dDngyz\n#vacunaton #PongoElHombro #ConsultaTuVacunaton #VacunaFest #VacunateYa #YoComparto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "PongoElHombro", "ConsultaTuVacunaton", "VacunaFest", "VacunateYa", "YoComparto"], "tweet_urls": ["https://t.co/l6x9dDngyz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc64"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estado compartido: \ud83d\udccdCentro Alijov\u00edn - Cercado de Lima Tiempo de espera: \ud83d\udc64 menos de mins (Toma aprox. minutos - :10PM) Comparte tu estado y ayuda a mas Peruanos:"}, {"id": 1439420130312790018, "verified": false, "tweet_text": "Hasta las 6:00 p.m. de este s\u00e1bado 18 de septiembre la jornada de la segunda dosis en el #Vacunat\u00f3n avanza con \u00e9xito logrando la aplicaci\u00f3n de 52,269 dosis anticovid en todos los centros de vacunaci\u00f3n.\n\n\u00a1Juntos los hondure\u00f1os venceremos al COVID-19!\n#HondurasSeVacuna https://t.co/ebrTPdsyYi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta las :00 p.m. de este s\u00e1bado de septiembre la jornada de la segunda dosis en el avanza con \u00e9xito logrando la aplicaci\u00f3n de dosis anticovid en todos los centros de vacunaci\u00f3n. \u00a1Juntos los hondure\u00f1os venceremos al COVID-19!"}, {"id": 1439419903270866944, "verified": false, "tweet_text": "Pilas pueblo hondure\u00f1o acude al vacunaton y ponte tu vacuna ya sabes que vacuna + cuidado= protecci\u00f3n \n#HondurasSeVacuna \n#Vacunaton https://t.co/SzFYwUa5kx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pilas pueblo hondure\u00f1o acude al vacunaton y ponte tu vacuna ya sabes que vacuna + cuidado= protecci\u00f3n"}, {"id": 1439419430946099204, "verified": false, "tweet_text": "Estado compartido:\n\ud83d\udccdComplejo Deportivo Villa Mar\u00eda del Triunfo\nTiempo de espera Vacunacar \ud83d\ude97: \ud83d\udc64 menos de 30 mins (9:00PM)\nComparte tu estado y ayuda a mas Peruanos: https://t.co/l6x9dDngyz\n#vacunaton #PongoElHombro #ConsultaTuVacunaton #VacunaFest #vacunacar #VacunateYa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "PongoElHombro", "ConsultaTuVacunaton", "VacunaFest", "vacunacar", "VacunateYa"], "tweet_urls": ["https://t.co/l6x9dDngyz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\ude97", "\ud83d\udc64"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estado compartido: \ud83d\udccdComplejo Deportivo Villa Mar\u00eda del Triunfo Tiempo de espera Vacunacar \ud83d\ude97: \ud83d\udc64 menos de mins (9:00PM) Comparte tu estado y ayuda a mas Peruanos:"}, {"id": 1439419336037371904, "verified": false, "tweet_text": "#PfizerBiontech #Moderna #Vacunaton #vacunascovid19 #Covid_19 #COVID #AstraZeneca #janssen #SARSCoV2 https://t.co/ESZclVWK27", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["PfizerBiontech", "Moderna", "Vacunaton", "vacunascovid19", "Covid_19", "COVID", "AstraZeneca", "janssen", "SARSCoV2"], "tweet_urls": ["https://t.co/ESZclVWK27"]}, {"id": 1439419263702405120, "verified": false, "tweet_text": "Contin\u00faa la jornada de vacunaci\u00f3n, acude a los dia gerentes puntos no te quedes sin tu vacuna \n#HondurasSeVacuna \n#Vacunaton https://t.co/lqEV13UCsR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contin\u00faa la jornada de vacunaci\u00f3n, acude a los dia gerentes puntos no te quedes sin tu vacuna"}, {"id": 1439419096421093377, "verified": false, "tweet_text": "Hagamos vacunaton\u2026 \u00bfQue podemos hacer para incentivar y ayudar a la gente a que se vaya a vacunar? \n-Min de Salud: Pongamos una restricci\u00f3n inservible \ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\n.\n.\n.\n No se diga m\u00e1s volvamos a la restricci\u00f3n que solo sirve para bajar las ventas y joder la econom\u00eda \ud83d\ude0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0f", "\ud83d\ude2c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hagamos vacunaton\u2026 \u00bfQue podemos hacer para incentivar y ayudar a la gente a que se vaya a vacunar? -Min de Salud: Pongamos una restricci\u00f3n inservible \ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c . . . No se diga m\u00e1s volvamos a la restricci\u00f3n que solo sirve para bajar las ventas y joder la econom\u00eda \ud83d\ude0f"}, {"id": 1439418069877657602, "verified": false, "tweet_text": "Estado compartido:\n\ud83d\udccdReal Felipe - Callao\nTiempo de espera: \ud83d\udc64 menos de 30 mins (9:00PM)\nComparte tu estado y ayuda a mas Peruanos: https://t.co/l6x9dDngyz\n\n#vacunaton #PongoElHombro #ConsultaTuVacunaton #VacunaFest #vacunacar #VacunateYa #YoComparto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "PongoElHombro", "ConsultaTuVacunaton", "VacunaFest", "vacunacar", "VacunateYa", "YoComparto"], "tweet_urls": ["https://t.co/l6x9dDngyz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc64"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estado compartido: \ud83d\udccdReal Felipe - Callao Tiempo de espera: \ud83d\udc64 menos de mins (9:00PM) Comparte tu estado y ayuda a mas Peruanos:"}, {"id": 1439417801203138560, "verified": false, "tweet_text": "#QhuboTV | La Secretar\u00eda de Salud aplic\u00f3 m\u00e1s de 52 mil dosis de vacunas anticovid en el gran #Vacunat\u00f3n de la zona occidental del pa\u00eds. https://t.co/j9AJQDskVd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["QhuboTV", "Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La Secretar\u00eda de Salud aplic\u00f3 m\u00e1s de mil dosis de vacunas anticovid en el gran de la zona occidental del pa\u00eds."}, {"id": 1439416687179313152, "verified": false, "tweet_text": "Salud alcanza las 52 mil 269 dosis en \u201cVacunat\u00f3n\u201d de occidente https://t.co/IQHcNJHu1c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IQHcNJHu1c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Salud alcanza las mil dosis en \u201cVacunat\u00f3n\u201d de occidente"}, {"id": 1439414556288290820, "verified": false, "tweet_text": "@CatalinaCRE En lugar de publicar idioteces, porque no informa a la poblaci\u00f3n que hoy y ma\u00f1ana hay vacunat\u00f3n que ud tanto rogaba.....\nSea m\u00e1s seria. Si va hacer campa\u00f1a pol\u00edtica, renuncie y pres\u00e9ntese como candidata.....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["CatalinaCRE"], "country": "MEXICO", "text_es": "En lugar de publicar idioteces, porque no informa a la poblaci\u00f3n que hoy y ma\u00f1ana hay vacunat\u00f3n que ud tanto rogaba..... Sea m\u00e1s seria. Si va hacer campa\u00f1a pol\u00edtica, renuncie y pres\u00e9ntese como candidata....."}, {"id": 1439414177974657028, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Incre\u00edble jornada de vacunaci\u00f3n en Cop\u00e1n! M\u00e1s de 18 mil personas vacunadas contra el Covid-19\n\n#Vacunaton #HondurasSeVacuna #JuanOrlandoHernandez https://t.co/oMPGNeJnAm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "HondurasSeVacuna", "JuanOrlandoHernandez"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Incre\u00edble jornada de vacunaci\u00f3n en Cop\u00e1n! M\u00e1s de mil personas vacunadas contra el Covid-19"}, {"id": 1439413759655743489, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n \n#HondurasSeVacuna \nContin\u00faa el proceso de vacunaci\u00f3n este fin de semana \ud83d\udc47no pierda su turno asista a su centro de vacunaci\u00f3n. https://t.co/jBuRheCrw6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contin\u00faa el proceso de vacunaci\u00f3n este fin de semana \ud83d\udc47no pierda su turno asista a su centro de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439413184046186500, "verified": false, "tweet_text": "@litolobo @DidiPeru ManRay al aire con todo el Flow \ud83d\ude09 y sumando a la vacunat\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["litolobo", "DidiPeru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "ManRay al aire con todo el Flow \ud83d\ude09 y sumando a la vacunat\u00f3n"}, {"id": 1439411881387728896, "verified": false, "tweet_text": "Vacunatorios vac\u00edos #Vacunaton realidad CR \ud83d\ude1e https://t.co/iuunzOIVtA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunatorios vac\u00edos realidad CR \ud83d\ude1e"}, {"id": 1439410653534605314, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanese! Es tan sencillo. Y tan importante para todos. #Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanese! Es tan sencillo. Y tan importante para todos."}, {"id": 1439409554379399168, "verified": false, "tweet_text": "@litolobo @DidiPeru Ir al vacunaton es cosa del pasado. La moda ahora es ir al vacunafest disfrazado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["litolobo", "DidiPeru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ir al vacunaton es cosa del pasado. La moda ahora es ir al vacunafest disfrazado"}, {"id": 1439409105530150915, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n El presidente de la Caja Rom\u00e1n Macaya, brinda un balance tras un recorrido por diferentes puestos de vacunaci\u00f3n contra el Covid #NM935 https://t.co/OmwSuHIlGt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "NM935"], "country": "MEXICO", "text_es": "El presidente de la Caja Rom\u00e1n Macaya, brinda un balance tras un recorrido por diferentes puestos de vacunaci\u00f3n contra el Covid"}, {"id": 1439406095269875717, "verified": false, "tweet_text": "@CharlyAlva22 Es vacunaton? Estan vacunando a todos? Yo soy rezagado. Tengo 36 a\u00f1os.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["CharlyAlva22"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es vacunaton? Estan vacunando a todos? Yo soy rezagado. Tengo a\u00f1os."}, {"id": 1439402690174406657, "verified": false, "tweet_text": "Si vas a ir a juerg... a vacunarte en la #Vacunaton, te dejo mi c\u00f3digo para que vayas y regreses con descuento con la App de @DidiPeru: \"ROTOARMY\". Son 10 soles de descuento en la ida y 10 solsazos de descuento en el regreso a tu casa. SOLO POR ESTE FDS. Aprovecha y comp\u00e1rtelo. https://t.co/Ktd8nJxNnH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "mentions": ["DidiPeru"], "tweet_urls": ["https://t.co/Ktd8nJxNnH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si vas a ir a juerg... a vacunarte en la , te dejo mi c\u00f3digo para que vayas y regreses con descuento con la App de : \"ROTOARMY\". Son soles de descuento en la ida y solsazos de descuento en el regreso a tu casa. SOLO POR ESTE FDS. Aprovecha y comp\u00e1rtelo."}, {"id": 1439401176563396613, "verified": false, "tweet_text": "Bien, esta noche me dejaron plantada y he decidido invertir las horas de mi cita frustrada en ir a vacunarme \ud83d\udc96 #Vacunat\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc96"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bien, esta noche me dejaron plantada y he decidido invertir las horas de mi cita frustrada en ir a vacunarme \ud83d\udc96"}, {"id": 1439400150062014466, "verified": false, "tweet_text": "@Danfel001 Yo me puse la pfizer y seg\u00fan la enfermera dijo que es porque fu\u00ed la primera dosis en vacunat\u00f3n, no se si en todas las ocaciones  se cumple.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Danfel001"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo me puse la pfizer y seg\u00fan la enfermera dijo que es porque fu\u00ed la primera dosis en vacunat\u00f3n, no se si en todas las ocaciones se cumple."}, {"id": 1439399397998178305, "verified": false, "tweet_text": "Que lindo hacer conversa en las colas del Vacunaton \ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que lindo hacer conversa en las colas del Vacunaton \ud83d\ude05"}, {"id": 1439398843993497600, "verified": false, "tweet_text": "@piscis3003 @Salud_en_casa1 @juank23_7 @Tartalora @litolobo @LalyGoyzueta @unchasqui @Cholega @GiovanniArce @FernandoGimeno Si, la jornada del vacunaton se da hasta las 7 de la noche, de ma\u00f1ana domingo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["piscis3003", "Salud_en_casa1", "juank23_7", "Tartalora", "litolobo", "LalyGoyzueta", "unchasqui", "Cholega", "GiovanniArce", "FernandoGimeno"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, la jornada del vacunaton se da hasta las de la noche, de ma\u00f1ana domingo."}, {"id": 1439397532694716423, "verified": false, "tweet_text": "Vacunat\u00f3n con mucho flow! https://t.co/j2jdT7F2gR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunat\u00f3n con mucho flow!"}, {"id": 1439397459579621383, "verified": false, "tweet_text": "En Lim\u00f3n, el personal de #salud sali\u00f3 a los barrios con el #vacunaton contra el #Covid_19: \u00a1excelente estrategia! En la zona rural, principalmente, se debe facilitar el acceso a la inmunizaci\u00f3n. https://t.co/yB6nuRNmWt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["salud", "vacunaton", "Covid_19"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Lim\u00f3n, el personal de sali\u00f3 a los barrios con el contra el : \u00a1excelente estrategia! En la zona rural, principalmente, se debe facilitar el acceso a la inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439396744924704771, "verified": true, "tweet_text": "Jornada se extender\u00e1 tambi\u00e9n este domingo.  https://t.co/4FP7PcCSMD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4FP7PcCSMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jornada se extender\u00e1 tambi\u00e9n este domingo."}, {"id": 1439396731825840131, "verified": true, "tweet_text": "Jornada se extender\u00e1 tambi\u00e9n este domingo.  https://t.co/N8tphD3eZb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/N8tphD3eZb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jornada se extender\u00e1 tambi\u00e9n este domingo."}, {"id": 1439393982396702725, "verified": false, "tweet_text": "@pablocr Hagamos una vacunat\u00f3n as\u00ed la gente ya no tiene excusa, pero pongamos restricci\u00f3n, as\u00ed la gente va a tener una excusa, y entonces los que ya se vacunaron le echar\u00e1n la culpa a los no vacunados de los casos y las muertes, en lugar de a un gobierno incompetente.\nS\u00ed, eso servir\u00e1.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["pablocr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hagamos una vacunat\u00f3n as\u00ed la gente ya no tiene excusa, pero pongamos restricci\u00f3n, as\u00ed la gente va a tener una excusa, y entonces los que ya se vacunaron le echar\u00e1n la culpa a los no vacunados de los casos y las muertes, en lugar de a un gobierno incompetente. S\u00ed, eso servir\u00e1."}, {"id": 1439393109184589830, "verified": false, "tweet_text": "Vacunat\u00f3n, Campo de Marte en Jes\u00fas Mar\u00eda. https://t.co/mD3s5B63Gt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunat\u00f3n, Campo de Marte en Jes\u00fas Mar\u00eda."}, {"id": 1439392733337210883, "verified": false, "tweet_text": "Saben qu\u00e9 es lo que m\u00e1s me duele, que s\u00e9 que much\u00edsima gente no ir\u00e1 en todo este vacunat\u00f3n a aplicarse la primera dosis por puro miedo y desinformaci\u00f3n\u2026 Y ser\u00e1 la misma gente que seguir\u00e1 saturando los servicios de salud en unas semanas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Saben qu\u00e9 es lo que m\u00e1s me duele, que s\u00e9 que much\u00edsima gente no ir\u00e1 en todo este vacunat\u00f3n a aplicarse la primera dosis por puro miedo y desinformaci\u00f3n\u2026 Y ser\u00e1 la misma gente que seguir\u00e1 saturando los servicios de salud en unas semanas."}, {"id": 1439391599860068357, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaton gracias a Dios, https://t.co/EpRgA4yqb6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaton gracias a Dios,"}, {"id": 1439391327322578944, "verified": true, "tweet_text": "52,269 dosis de vacunas anticovid aplicadas en el segundo #Vacunat\u00f3n en el Occidente.  #HondurasSeVacuna @JuanOrlandoH https://t.co/7wfKGFoFno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "dosis de vacunas anticovid aplicadas en el segundo en el Occidente."}, {"id": 1439390929589260293, "verified": true, "tweet_text": "Hasta las 6:00 p.m. de este s\u00e1bado 18 de septiembre la jornada de la segunda dosis en el #Vacunat\u00f3n avanza con \u00e9xito logrando la aplicaci\u00f3n de 52,269 dosis anticovid en todos los centros de vacunaci\u00f3n.\n\n\u00a1Juntos los hondure\u00f1os venceremos al COVID-19!\n#HondurasSeVacuna https://t.co/tOkCDGhzoW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta las :00 p.m. de este s\u00e1bado de septiembre la jornada de la segunda dosis en el avanza con \u00e9xito logrando la aplicaci\u00f3n de dosis anticovid en todos los centros de vacunaci\u00f3n. \u00a1Juntos los hondure\u00f1os venceremos al COVID-19!"}, {"id": 1439390757757018113, "verified": false, "tweet_text": "El estadio de surquillo est\u00e1 vac\u00edo! Gente que le toque segunda dosis o primera de pfizer por favor vengan!! Faltan 5 personas para que vacunen a una amiga. #VacunaFest #Vacunaton #surquillo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunaton", "surquillo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El estadio de surquillo est\u00e1 vac\u00edo! Gente que le toque segunda dosis o primera de pfizer por favor vengan!! Faltan personas para que vacunen a una amiga."}, {"id": 1439390643114201092, "verified": false, "tweet_text": "Un total de 52,269 dosis se han aplicado hasta las 6:00 pm en el 2do. #Vacunat\u00f3n en Occidente.\n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/K73CVQ7lEA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un total de dosis se han aplicado hasta las :00 pm en el do. en Occidente."}, {"id": 1439390497823395846, "verified": true, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/MuA6PUYaw4", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/MuA6PUYaw4"]}, {"id": 1439390352788660227, "verified": false, "tweet_text": "#vacunaton #pongoelhombro #vacunaFest https://t.co/SHEU9NPIO6", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "pongoelhombro", "vacunaFest"], "tweet_urls": ["https://t.co/SHEU9NPIO6"]}, {"id": 1439389674489929730, "verified": false, "tweet_text": "@MauFonseca11 Entonces cu\u00e1l es la l\u00f3gica? Que apenas hicieron vacunat\u00f3n la gente dej\u00f3 de ir a vacunarse x rebeld\u00eda? No estoy entendiendo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["MauFonseca11"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces cu\u00e1l es la l\u00f3gica? Que apenas hicieron vacunat\u00f3n la gente dej\u00f3 de ir a vacunarse x rebeld\u00eda? No estoy entendiendo"}, {"id": 1439388342660046848, "verified": false, "tweet_text": "#Moquegua La data oficial del MINSA indica k hasta el momento en la vacunaton, se han inoculado +10 mil dosis. El PROBLEMA es k se esperaba +28 mil. Ojal\u00e1 k cuando actualicen los datos, la cifra sea mayor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Moquegua"], "country": "MEXICO", "text_es": "La data oficial del MINSA indica k hasta el momento en la vacunaton, se han inoculado +10 mil dosis. El PROBLEMA es k se esperaba +28 mil. Ojal\u00e1 k cuando actualicen los datos, la cifra sea mayor."}, {"id": 1439387541527011331, "verified": false, "tweet_text": "Salud realiza \u201cVacunat\u00f3n\u201d en el occidente de Honduras   https://t.co/1DBnJCb0Us https://t.co/QB4Z82n3EA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1DBnJCb0Us"], "country": "MEXICO", "text_es": "Salud realiza \u201cVacunat\u00f3n\u201d en el occidente de Honduras"}, {"id": 1439387405233049605, "verified": false, "tweet_text": "Qui\u00e9n para ir disfrazades al vacunaton?\ud83d\ude1d https://t.co/bMiZu4khov", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qui\u00e9n para ir disfrazades al vacunaton?\ud83d\ude1d"}, {"id": 1439386965300940802, "verified": false, "tweet_text": "De que nos disfrazamos para la vacunat\u00f3n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "De que nos disfrazamos para la vacunat\u00f3n?"}, {"id": 1439386052964372482, "verified": false, "tweet_text": "Nota final tuvieron que revisar historial medico y esas cosas para validar para el representante ministerio de salud que estaba a cargo del vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Nota final tuvieron que revisar historial medico y esas cosas para validar para el representante ministerio de salud que estaba a cargo del vacunaton"}, {"id": 1439384812410839040, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaton  se llevara acabo en los departamentos de; Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuca, informo Fredy Guill\u00e9n.  #PeriodismoUNAH #PortadasHonduras #NoticiasHonduras https://t.co/Npt9HNSHcs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["PeriodismoUNAH", "PortadasHonduras", "NoticiasHonduras"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaton se llevara acabo en los departamentos de; Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuca, informo Fredy Guill\u00e9n."}, {"id": 1439384569434845185, "verified": false, "tweet_text": "@MauFonseca11 La idea de un vacunat\u00f3n es habilitar opciones y no haya que hacer horas de filas. Ahora les est\u00e1n tendiendo la camita para poder decir que la gente no se quiere vacunar xq no hay filas. Normalizando que filas = demanda cuando quizas es un tema de ineficiencia y acaparamiento", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["MauFonseca11"], "country": "MEXICO", "text_es": "La idea de un vacunat\u00f3n es habilitar opciones y no haya que hacer horas de filas. Ahora les est\u00e1n tendiendo la camita para poder decir que la gente no se quiere vacunar xq no hay filas. Normalizando que filas = demanda cuando quizas es un tema de ineficiencia y acaparamiento"}, {"id": 1439384559431323649, "verified": false, "tweet_text": "#LoM\u00e1sLe\u00eddo \ud83d\udc89En esta campa\u00f1a masiva las personas pudieron vacunarse en el centro de salud que les result\u00f3 m\u00e1s cercano, aunque no sea en el que est\u00e1n inscritos. Lea los detalles en la nota. #Vacuna #Covid19 #Dosis  https://t.co/xc7UnXEgpX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["LoM\u00e1sLe\u00eddo", "Vacuna", "Covid19", "Dosis"], "tweet_urls": ["https://t.co/xc7UnXEgpX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89En esta campa\u00f1a masiva las personas pudieron vacunarse en el centro de salud que les result\u00f3 m\u00e1s cercano, aunque no sea en el que est\u00e1n inscritos. Lea los detalles en la nota."}, {"id": 1439383891719213057, "verified": false, "tweet_text": "El municipio de San Juan, tambi\u00e9n dijo presente al gran Vacunaton #HondurasSeVacuna https://t.co/lDFNOa4U2D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "El municipio de San Juan, tambi\u00e9n dijo presente al gran Vacunaton"}, {"id": 1439383589045538817, "verified": false, "tweet_text": "#Informaci\u00f3nImportante Vacunat\u00f3n Cartago\n\nDomingo 19 de setiembre, 2021\nDe 8 a. m. a 5 p. m.\nPlaza del Santuario, Bas\u00edlica Nuestra Se\u00f1ora de los \u00c1ngeles\n*Personas de 18 a menos de 57 a\u00f1os de todo el pa\u00eds https://t.co/a0oX6PLmnL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Informaci\u00f3nImportante"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunat\u00f3n Cartago Domingo de setiembre, De a. m. a p. m. Plaza del Santuario, Bas\u00edlica Nuestra Se\u00f1ora de los \u00c1ngeles *Personas de a menos de a\u00f1os de todo el pa\u00eds"}, {"id": 1439382452997394432, "verified": true, "tweet_text": "#VACUNAT\u00d3N El sector privado y p\u00fablico ha sido clave en estas jornadas de vacunaci\u00f3n; centros comerciales, universidades, escuelas, gimnasios, iglesias, y muchos lugares m\u00e1s se han transformado para decir \u00a1SI A LA VACUNACI\u00d3N COVID!\n\n\u00a1Gracias totales! https://t.co/rN4BvZBV5n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["VACUNAT\u00d3N"], "country": "MEXICO", "text_es": "El sector privado y p\u00fablico ha sido clave en estas jornadas de vacunaci\u00f3n; centros comerciales, universidades, escuelas, gimnasios, iglesias, y muchos lugares m\u00e1s se han transformado para decir \u00a1SI A LA VACUNACI\u00d3N COVID! \u00a1Gracias totales!"}, {"id": 1439381788221231106, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn #Vacunat\u00f3n\n\n#HondurasSeVacuna\nVacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n https://t.co/0xge8joM93", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u2795"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Vacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n"}, {"id": 1439380484098777092, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaton"}, {"id": 1439378422996811781, "verified": false, "tweet_text": "A todo el personal de salud que viene realizando, contra el reloj, un trabajo impecable y arduo para avanzar con la inmunizaci\u00f3n de todos los peruanos: infinitas gracias por su labor \u2764\ufe0f. Foto de la Vacunat\u00f3n que se viene realizando en la I.E Faustino Maldonado de Pucallpa \ud83e\udd29. https://t.co/wEFplt6sBb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f", "\ud83e\udd29"], "country": "MEXICO", "text_es": "A todo el personal de salud que viene realizando, contra el reloj, un trabajo impecable y arduo para avanzar con la inmunizaci\u00f3n de todos los peruanos: infinitas gracias por su labor \u2764\ufe0f. Foto de la Vacunat\u00f3n que se viene realizando en la I.E Faustino Maldonado de Pucallpa \ud83e\udd29."}, {"id": 1439376522389905410, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udcccLlenos de positivismo, cientos de pobladores del municipio de \ud83d\udccd Gracias (Lempira) se inocularon este s\u00e1bado en la escuela Juan Lindo, que funciona como centro de vacunaci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n de primera o segunda dosis anticovid durante el Vacunat\u00f3n. https://t.co/HNbSPJW1VY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcccLlenos de positivismo, cientos de pobladores del municipio de \ud83d\udccd Gracias (Lempira) se inocularon este s\u00e1bado en la escuela Juan Lindo, que funciona como centro de vacunaci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n de primera o segunda dosis anticovid durante el Vacunat\u00f3n."}, {"id": 1439374924402077699, "verified": true, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/LbD3lz0OCZ", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439374866084503553, "verified": true, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/l9Yjh40gVq", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439374808232431618, "verified": true, "tweet_text": "Casi 100 % de sus pobladores ya est\u00e1n vacunados:\n\nMunicipio de Bel\u00e9n, en Lempira, ejemplo de lucha contra la #Covid19 \n\n#Vacunat\u00f3n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/Lim6owKLBN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Covid19", "Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Casi % de sus pobladores ya est\u00e1n vacunados: Municipio de Bel\u00e9n, en Lempira, ejemplo de lucha contra la"}, {"id": 1439374800762327040, "verified": true, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/oarNqNHiCV", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439374754578903043, "verified": true, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/eOlWsv7U1C", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439374682445291521, "verified": true, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/wHSKQ2L6OQ", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439374643622780929, "verified": true, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/5QsxiPBRxU", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439374603894378498, "verified": true, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/xubndvxSAy", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439374201626968077, "verified": false, "tweet_text": "@Josshelin3 @nadehko @NancyRenteriaV @Minsa_Peru hay vacunaton en el real felipe saben? recien salgo de trabajar hoy a las 10pm y queria ir .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Josshelin3", "nadehko", "NancyRenteriaV", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "hay vacunaton en el real felipe saben? recien salgo de trabajar hoy a las pm y queria ir ."}, {"id": 1439372253104418820, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3nCOVID | Funcionari@s del #IMAS de la Regi\u00f3n Brunca se suman al personal de la @CCSSdeCostaRica visitando casa por casa y motivando a las personas a vacunarse contra la #COVID19; durante este y el pr\u00f3ximo fin de semana.\n\n#Protecci\u00f3nSocial #SeguridadSocial #Vacunaton https://t.co/dMYTciWY4A", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3nCOVID", "IMAS", "COVID19", "Protecci\u00f3nSocial", "SeguridadSocial", "Vacunaton"], "mentions": ["CCSSdeCostaRica"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Funcionari del de la Regi\u00f3n Brunca se suman al personal de la visitando casa por casa y motivando a las personas a vacunarse contra la ; durante este y el pr\u00f3ximo fin de semana."}, {"id": 1439372176604504064, "verified": false, "tweet_text": "Que berrinche de mae con lo del vacunaton que papel hacen los liberales en este pa\u00eds de verdad jajajajjdjd se les desborda la inmadurez", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que berrinche de mae con lo del vacunaton que papel hacen los liberales en este pa\u00eds de verdad jajajajjdjd se les desborda la inmadurez"}, {"id": 1439371757065023492, "verified": false, "tweet_text": "Vamos!\nPal vacuna ton ton ton ton \ud83c\udfb6\n@Minsa_Peru\n@DIRISLimaSur \n#Vacunaton #AguaDulce #voluntarios https://t.co/hYvlxrr0OA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "AguaDulce", "voluntarios"], "mentions": ["Minsa_Peru", "DIRISLimaSur"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfb6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos! Pal vacuna ton ton ton ton \ud83c\udfb6"}, {"id": 1439370700335292421, "verified": false, "tweet_text": "No, no era el vacunat\u00f3n, eran un grupo de chicoc@s en San Luis grabando un video de no s\u00e9 qu\u00e9!\n\nOjal\u00e1 est\u00e9n vacunados. \ud83d\ude11 https://t.co/Jmr97VIbYl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude11"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, no era el vacunat\u00f3n, eran un grupo de chicoc en San Luis grabando un video de no s\u00e9 qu\u00e9! Ojal\u00e1 est\u00e9n vacunados. \ud83d\ude11"}, {"id": 1439367275224698880, "verified": false, "tweet_text": "Vacunense \ud83d\ude4f\ud83c\udffd por todos aquellos que no lo pudieron hacer, lindo detalle, Q.E.P.D. \ud83d\udd4a\ufe0f todos los que partieron\n\n#YoPongoElHombro \n#Vacunaton \n#Vacunate \n#Arequipa https://t.co/f838HIhtL3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["YoPongoElHombro", "Vacunaton", "Vacunate", "Arequipa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd4a\ufe0f", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunense \ud83d\ude4f\ud83c\udffd por todos aquellos que no lo pudieron hacer, lindo detalle, Q.E.P.D. \ud83d\udd4a\ufe0f todos los que partieron"}, {"id": 1439367266194313219, "verified": false, "tweet_text": "No me puedo concentrar si en la vacunat\u00f3n est\u00e1n con perreo afuegoteeeeeee", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No me puedo concentrar si en la vacunat\u00f3n est\u00e1n con perreo afuegoteeeeeee"}, {"id": 1439367079044468740, "verified": false, "tweet_text": "Andr\u00e9s fue al vacunat\u00f3n por la 2nda dosis y le dijeron que no porque solo 1eras dosis, adicionalmente s\u00f3lo estaba \u00e9l en fila y deben haber m\u00ednimo 10. Vacunan hasta las 8pm, \u00bfcu\u00e1nta gente llegar\u00e1 y le dir\u00e1n lo mismo?\n\n\u00a1EXCELENTE SIGAMOS ASI! \n\n#sarcasmo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["sarcasmo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Andr\u00e9s fue al vacunat\u00f3n por la nda dosis y le dijeron que no porque solo eras dosis, adicionalmente s\u00f3lo estaba \u00e9l en fila y deben haber m\u00ednimo . Vacunan hasta las pm, \u00bfcu\u00e1nta gente llegar\u00e1 y le dir\u00e1n lo mismo? \u00a1EXCELENTE SIGAMOS ASI!"}, {"id": 1439366946697498625, "verified": false, "tweet_text": "Pobladores de Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuc\u00e1, completan su ciclo de inmunizaci\u00f3n a trav\u00e9s del #Vacunat\u00f3n realizado este fin de semana en esos departamentos. #HondurasSeVacuna https://t.co/xwDYh3Rei8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pobladores de Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuc\u00e1, completan su ciclo de inmunizaci\u00f3n a trav\u00e9s del realizado este fin de semana en esos departamentos."}, {"id": 1439366561492619264, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaton #HondurasSeVacuna https://t.co/PClIo68q6W", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "HondurasSeVacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/PClIo68q6W"]}, {"id": 1439364632683163651, "verified": false, "tweet_text": "#CartagoSeVacuna\n#Vacunat\u00f3nCOVID\nContin\u00faa ma\u00f1ana domingo el VACUNAT\u00d3N, para colocar primeras y segundas dosis de vacuna contra covid-19 en toda la provincia y el pa\u00eds.\n\ud83d\udce3Tenga presente q en la mayor\u00eda de vacunatorios, estar\u00e1n hoy  tambi\u00e9n hasta las 8 pm. \nhttps://t.co/KtNSvU4MpO https://t.co/r8xV0JcrB6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["CartagoSeVacuna", "Vacunat\u00f3nCOVID"], "tweet_urls": ["https://t.co/KtNSvU4MpO"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contin\u00faa ma\u00f1ana domingo el VACUNAT\u00d3N, para colocar primeras y segundas dosis de vacuna contra covid-19 en toda la provincia y el pa\u00eds. \ud83d\udce3Tenga presente q en la mayor\u00eda de vacunatorios, estar\u00e1n hoy tambi\u00e9n hasta las pm."}, {"id": 1439363634300395526, "verified": false, "tweet_text": "(Covid-19: Moquegua inicia Vacunat\u00f3n dirigido a j\u00f3venes de 18 a\u00f1os a m\u00e1s) - LA PR1MERA - https://t.co/dkUqdnkKyM https://t.co/eyKfd36EQ8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dkUqdnkKyM"], "country": "MEXICO", "text_es": "(Covid-19: Moquegua inicia Vacunat\u00f3n dirigido a j\u00f3venes de a\u00f1os a m\u00e1s) - LA PR1MERA -"}, {"id": 1439363505900118018, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f #HondurasSeVacuna #Vacunaton https://t.co/YQV6PfCnaB", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"]}, {"id": 1439363310902726657, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f #HondurasSeVacuna #Vacunaton https://t.co/0iaYxh53jN", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"]}, {"id": 1439362917355425792, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/ikqpCv8Eog", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"]}, {"id": 1439359465631924225, "verified": false, "tweet_text": "Estado compartido:\n\ud83d\udccdJockey Plaza - Vacunacar \ud83d\ude97 \nTiempo de espera: \ud83d\udc64 menos de 30 mins (5:00PM)\nComparte tu estado y ayuda a mas Peruanos: https://t.co/l6x9dDngyz\n\n#vacunaton #PongoElHombro #ConsultaTuVacunaton #VacunaFest #vacunacar #VacunateYa #YoComparto https://t.co/nGK0QbD85R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "PongoElHombro", "ConsultaTuVacunaton", "VacunaFest", "vacunacar", "VacunateYa", "YoComparto"], "tweet_urls": ["https://t.co/l6x9dDngyz", "https://t.co/nGK0QbD85R"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\ude97", "\ud83d\udc64"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estado compartido: \ud83d\udccdJockey Plaza - Vacunacar \ud83d\ude97 Tiempo de espera: \ud83d\udc64 menos de mins (5:00PM) Comparte tu estado y ayuda a mas Peruanos:"}, {"id": 1439357594804662277, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n para primera y segunda d\u00f3sis.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/9AyP89kVWQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "para primera y segunda d\u00f3sis."}, {"id": 1439357236686561281, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaton #Vacunate #COVID https://t.co/G17vbIZLZy", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "Vacunate", "COVID"]}, {"id": 1439354787468808192, "verified": false, "tweet_text": "@CCSSdeCostaRica si hacen \u201cvacunat\u00f3n\u201d por qu\u00e9 no pueden inscribir ah\u00ed mismo a los que quieren vacunarse y no est\u00e1n inscritos? Le ruegan a la gente que vaya pero solo obst\u00e1culos ponen para que se vacune la gente. C\u00f3mo van a hacer con los extranjeros? https://t.co/M5sP64ugEO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["CCSSdeCostaRica"], "tweet_urls": ["https://t.co/M5sP64ugEO"], "country": "MEXICO", "text_es": "si hacen \u201cvacunat\u00f3n\u201d por qu\u00e9 no pueden inscribir ah\u00ed mismo a los que quieren vacunarse y no est\u00e1n inscritos? Le ruegan a la gente que vaya pero solo obst\u00e1culos ponen para que se vacune la gente. C\u00f3mo van a hacer con los extranjeros?"}, {"id": 1439353806681149447, "verified": true, "tweet_text": "Hasta las 2:00 p.m. de este s\u00e1bado 18 de septiembre la jornada de la segunda dosis en el #Vacunat\u00f3n avanza con \u00e9xito logrando la aplicaci\u00f3n de 38,034 dosis anticovid en todos los centros de vacunaci\u00f3n.\n\n\u00a1Juntos los hondure\u00f1os venceremos al COVID-19!\n#HondurasSeVacuna https://t.co/VL8jqQXXk8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta las :00 p.m. de este s\u00e1bado de septiembre la jornada de la segunda dosis en el avanza con \u00e9xito logrando la aplicaci\u00f3n de dosis anticovid en todos los centros de vacunaci\u00f3n. \u00a1Juntos los hondure\u00f1os venceremos al COVID-19!"}, {"id": 1439353795293716482, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n https://t.co/fj6BvnzQk0", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439353709398568971, "verified": false, "tweet_text": "@marcar71 As\u00ed se ven qui\u00e9nes justifican y aprueban al PAC, cuando este ni siquiera sabe hacer un vacunat\u00f3n bien.  #pacnuncam\u00e1s https://t.co/55riRSjyRA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["pacnuncam\u00e1s"], "mentions": ["marcar71"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed se ven qui\u00e9nes justifican y aprueban al PAC, cuando este ni siquiera sabe hacer un vacunat\u00f3n bien."}, {"id": 1439353625889882115, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n https://t.co/ufNyYI9Z8D", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["8D"]}, {"id": 1439352213311082496, "verified": false, "tweet_text": "Listo vacunado 1era docis. #Vacunaton #Lima en Lima, Peru https://t.co/BY4oFTiRx0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "Lima"], "tweet_urls": ["https://t.co/BY4oFTiRx0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Listo vacunado era docis. en Lima, Peru"}, {"id": 1439349224668286977, "verified": false, "tweet_text": "@YefryLopez6 Como se est\u00e1 haciendo la vacunat\u00f3n, diay tiene que ver c\u00f3mo hace feo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["YefryLopez6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como se est\u00e1 haciendo la vacunat\u00f3n, diay tiene que ver c\u00f3mo hace feo"}, {"id": 1439349009437577222, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n en Intibuc\u00e1. #HondurasSeVacuna https://t.co/CuJ8n9XMTs", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"]}, {"id": 1439348371190321161, "verified": false, "tweet_text": "We Have a Big Problem #COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/eKzLk70qoh", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "country": "USA", "text_en": "We Have a Big Problem"}, {"id": 1439348255020703747, "verified": true, "tweet_text": "Intibuc\u00e1 sale a vacunarse por su vida en segundo Vacunat\u00f3n en Occidente\u00a0\n\n\u00a0#HondurasSeVacuna\n#Vacunaton https://t.co/4d3su3JqfI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "Intibuc\u00e1 sale a vacunarse por su vida en segundo Vacunat\u00f3n en Occidente"}, {"id": 1439347410602532865, "verified": false, "tweet_text": "ustedes no lo saben pero ya tengo mis luces de navidad puestas pq amo amo amo la navidad me vestir\u00eda de \u00e1rbol de navidad para el vacunat\u00f3n pq la navidad es mi festividad fav viva la navidad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ustedes no lo saben pero ya tengo mis luces de navidad puestas pq amo amo amo la navidad me vestir\u00eda de \u00e1rbol de navidad para el vacunat\u00f3n pq la navidad es mi festividad fav viva la navidad"}, {"id": 1439346604335632387, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 orgullo el comprometernos con el Club Activo 20-30, como Patrocinadores Oficiales de la Telet\u00f3n 2021 y del programa Vacunat\u00f3n 20-30 en el Rommel. Honramos as\u00ed la tradici\u00f3n de haberlos apoyado, sin interrupci\u00f3n, desde la primera Telet\u00f3n de 1981, hace 40 a\u00f1os. Vamos Panam\u00e1! https://t.co/fqPP0ff85A", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 orgullo el comprometernos con el Club Activo -30, como Patrocinadores Oficiales de la Telet\u00f3n y del programa Vacunat\u00f3n -30 en el Rommel. Honramos as\u00ed la tradici\u00f3n de haberlos apoyado, sin interrupci\u00f3n, desde la primera Telet\u00f3n de , hace a\u00f1os. Vamos Panam\u00e1!"}, {"id": 1439346482545577984, "verified": false, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n \n@JuanOrlandoH https://t.co/xRLDiXUhGj", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "mentions": ["JuanOrlandoH"]}, {"id": 1439345889051660300, "verified": false, "tweet_text": "El problema no es la disponibilidad de las dosis ni los horarios de aplicaci\u00f3n, el problema es que hay un porcentaje de la poblaci\u00f3n que sigue sin querer vacunarse. \n\nHoy diferentes centros m\u00e9dicos reportan baja afluencia en el inicio del vacunat\u00f3n...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El problema no es la disponibilidad de las dosis ni los horarios de aplicaci\u00f3n, el problema es que hay un porcentaje de la poblaci\u00f3n que sigue sin querer vacunarse. Hoy diferentes centros m\u00e9dicos reportan baja afluencia en el inicio del vacunat\u00f3n..."}, {"id": 1439344042362408963, "verified": true, "tweet_text": "Con carnet en mano y desde tempranas horas, pobladores de diferentes municipios acudieron hoy a los centros de vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 asignados.\n#Vacunat\u00f3n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/eLKWEtsqf6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con carnet en mano y desde tempranas horas, pobladores de diferentes municipios acudieron hoy a los centros de vacunaci\u00f3n contra la COVID-19 asignados."}, {"id": 1439343788221214731, "verified": true, "tweet_text": "Ante la amenaza permanente de la pandemia de COVID-19, se reitera el llamado a la poblaci\u00f3n hondure\u00f1a a continuar utilizando las medidas de bioseguridad, adem\u00e1s de completar su esquema de vacunas contra la COVID-19.\n#Vacunat\u00f3n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/G08ssVC5bd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ante la amenaza permanente de la pandemia de COVID-19, se reitera el llamado a la poblaci\u00f3n hondure\u00f1a a continuar utilizando las medidas de bioseguridad, adem\u00e1s de completar su esquema de vacunas contra la COVID-19."}, {"id": 1439343439494144006, "verified": false, "tweet_text": "#VacunaFest #Peru #Vacunaton \n2da #dosis . Esquema completo al d\u00eda de hoy https://t.co/yJ7zi6Q0XR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Peru", "Vacunaton", "dosis"], "country": "MEXICO", "text_es": "da . Esquema completo al d\u00eda de hoy"}, {"id": 1439343165530644485, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaton Apoyemos , colaboremos, quienes faltan,  o les han prohibido hacerlo ,  han sido devueltos porque no le Toscana ,  vaya a vacunarse..si tiene restricci\u00f3n vehicular camine, use bus , bicicleta. La  ayuda demasiado . Los malestares que da pasan r\u00e1pido. #Covid_19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "Covid_19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Apoyemos , colaboremos, quienes faltan, o les han prohibido hacerlo , han sido devueltos porque no le Toscana , vaya a vacunarse..si tiene restricci\u00f3n vehicular camine, use bus , bicicleta. La ayuda demasiado . Los malestares que da pasan r\u00e1pido."}, {"id": 1439343029198987266, "verified": true, "tweet_text": "Cada vacuna que se aplica durante cada una de estas jornadas es una vida que se salva, la poblaci\u00f3n ha demostrado que le apuesta a la vida al salir masivamente. La reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y educativa son el fiel reflejo que lo que provoca la vacunaci\u00f3n en la sociedad.\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/PMJSBBQQgh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cada vacuna que se aplica durante cada una de estas jornadas es una vida que se salva, la poblaci\u00f3n ha demostrado que le apuesta a la vida al salir masivamente. La reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y educativa son el fiel reflejo que lo que provoca la vacunaci\u00f3n en la sociedad."}, {"id": 1439342934101569551, "verified": false, "tweet_text": "#vacunaton #pongoelhombro #vacunaFest https://t.co/LfJhJuC4EV", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "pongoelhombro", "vacunaFest"], "tweet_urls": ["https://t.co/LfJhJuC4EV"]}, {"id": 1439341887626915847, "verified": true, "tweet_text": "Con el #Vacunat\u00f3n, el Gobierno del presidente Juan Orlando Hern\u00e1ndez contempla acercar los servicios de salud, y salvaguardar la vida y la salud de la poblaci\u00f3n hondure\u00f1a.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/DMLoCDoqee", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con el , el Gobierno del presidente Juan Orlando Hern\u00e1ndez contempla acercar los servicios de salud, y salvaguardar la vida y la salud de la poblaci\u00f3n hondure\u00f1a."}, {"id": 1439341749219074057, "verified": false, "tweet_text": "Estado compartido:\n\ud83d\udccdMagdalena - Vacunacar \ud83d\ude97 \nTiempo de espera: \ud83d\udc64 menos de 30 mins (4PM)\nComparte tu estado y ayuda a mas Peruanos: https://t.co/l6x9dDngyz\n\n#vacunaton #PongoElHombro #ConsultaTuVacunaton #VacunaFest #vacunacar #VacunateYa #YoComparto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "PongoElHombro", "ConsultaTuVacunaton", "VacunaFest", "vacunacar", "VacunateYa", "YoComparto"], "tweet_urls": ["https://t.co/l6x9dDngyz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\ude97", "\ud83d\udc64"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estado compartido: \ud83d\udccdMagdalena - Vacunacar \ud83d\ude97 Tiempo de espera: \ud83d\udc64 menos de mins (4PM) Comparte tu estado y ayuda a mas Peruanos:"}, {"id": 1439338715009232898, "verified": false, "tweet_text": "Mucha \"vacunaton\" y pocos asistentes. \u00bfDesean que vayan casa por casa a ver si as\u00ed s\u00ed...?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mucha \"vacunaton\" y pocos asistentes. \u00bfDesean que vayan casa por casa a ver si as\u00ed s\u00ed...?"}, {"id": 1439338613318246408, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en Lempira. \n\n#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/0pftxTYRRm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en Lempira."}, {"id": 1439338529281253376, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en Lempira. \n\n#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/339DfJpxnr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en Lempira."}, {"id": 1439338506783006722, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n #HondurasSeVacuna\ud83d\udc4f\ud83c\udded\ud83c\uddf3 https://t.co/zmbPBtLF4M", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udded\ud83c\uddf3", "\ud83d\udc4f"]}, {"id": 1439338322153943047, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en Intibuc\u00e1. \n\n#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/y1vY61zBlD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en Intibuc\u00e1."}, {"id": 1439338167761608707, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en Intibuc\u00e1. \n\n#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/6ulW8bGdys", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en Intibuc\u00e1."}, {"id": 1439338060488052744, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en Intibuc\u00e1. \n\n#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/xUoO18cb8I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en Intibuc\u00e1."}, {"id": 1439337970889281544, "verified": false, "tweet_text": "Hoy aprend\u00ed que vacunaton no es un grupo de gente corriendo cada uno por su vacuna,solo una forma hacer sonar genial a estar sentado esperando a que te vacunen.\nRe sad y estafado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy aprend\u00ed que vacunaton no es un grupo de gente corriendo cada uno por su vacuna,solo una forma hacer sonar genial a estar sentado esperando a que te vacunen. Re sad y estafado."}, {"id": 1439337669625106434, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en el occidente del pa\u00eds.\n\n#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/Hq9k8j9OqB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en el occidente del pa\u00eds."}, {"id": 1439337642756292613, "verified": false, "tweet_text": "Para la vacuna, la primera q llegue a tu hombro. Para el amor si no puedes decir lo mismo. Xq la primera q llegue a lo mejor te caga!! Jajajaja\n#Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para la vacuna, la primera q llegue a tu hombro. Para el amor si no puedes decir lo mismo. Xq la primera q llegue a lo mejor te caga!! Jajajaja"}, {"id": 1439337590675722242, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en el occidente del pa\u00eds.\n\n#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/Y8bbLpyVn5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en el occidente del pa\u00eds."}, {"id": 1439337259694710785, "verified": true, "tweet_text": "Ante la amenaza permanente de la pandemia de covid-19, se reitera el llamado a la poblaci\u00f3n hondure\u00f1a a continuar utilizando las medidas de bioseguridad, adem\u00e1s de completar su esquema de vacunas contra la COVID-19.\n#Vacunat\u00f3n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/5eHE5IeXxf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ante la amenaza permanente de la pandemia de covid-19, se reitera el llamado a la poblaci\u00f3n hondure\u00f1a a continuar utilizando las medidas de bioseguridad, adem\u00e1s de completar su esquema de vacunas contra la COVID-19."}, {"id": 1439336866143260672, "verified": true, "tweet_text": "Con la aplicaci\u00f3n de m\u00e1s vacunas a grupos vulnerables, se abre en el pa\u00eds un camino de esperanza para prevenir la enfermedad, salvar vidas y avanzar en la activaci\u00f3n econ\u00f3mica segura.\n#Vacunat\u00f3n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/V90HouY1hm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con la aplicaci\u00f3n de m\u00e1s vacunas a grupos vulnerables, se abre en el pa\u00eds un camino de esperanza para prevenir la enfermedad, salvar vidas y avanzar en la activaci\u00f3n econ\u00f3mica segura."}, {"id": 1439335206155083779, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaton San Jos\u00e9 centro desde el lunes y hasta el mi\u00e9rcoles! \nPrimera dosis\u2026 \n@Telenoticias7 \n@CCSSdeCostaRica @msaludcr https://t.co/MfVKl6kgca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "mentions": ["Telenoticias7", "CCSSdeCostaRica", "msaludcr"], "country": "MEXICO", "text_es": "San Jos\u00e9 centro desde el lunes y hasta el mi\u00e9rcoles! Primera dosis\u2026"}, {"id": 1439334493538721800, "verified": false, "tweet_text": "No entiendo la lloradera de la restricci\u00f3n y el _vacunat\u00f3n_ la idea es que est\u00e9 s\u00e1bado y domingo jaja o sea si no podes salir s\u00e1bado vas domingo y ya I don\u2019t get it", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo la lloradera de la restricci\u00f3n y el _vacunat\u00f3n_ la idea es que est\u00e9 s\u00e1bado y domingo jaja o sea si no podes salir s\u00e1bado vas domingo y ya I don\u2019t get it"}, {"id": 1439333853701677056, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn #Lempira\n\n#Vacunat\u00f3n\nVacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n https://t.co/e2863DI8Pr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Lempira", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u2795"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Vacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n"}, {"id": 1439333785846358025, "verified": false, "tweet_text": "me agrada mucho ver gente vacun\u00e1ndose. Lo que m\u00e1s me anima de esto, es que podr\u00e9 ver videos c\u00f3micos de lo que sucede en el vacunaton jajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me agrada mucho ver gente vacun\u00e1ndose. Lo que m\u00e1s me anima de esto, es que podr\u00e9 ver videos c\u00f3micos de lo que sucede en el vacunaton jajaja"}, {"id": 1439333738928824323, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn #Intibuc\u00e1\n\n#Vacunat\u00f3n\nVacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n https://t.co/RTO502zIQ6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Intibuc\u00e1", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u2795"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Vacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n"}, {"id": 1439333563674107908, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn #Intibuc\u00e1\n\n#Vacunat\u00f3n\nVacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n https://t.co/7NCP41QF2E", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Intibuc\u00e1", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u2795"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Vacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n"}, {"id": 1439333330894397441, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn #Intibuc\u00e1\n\n#Vacunat\u00f3n\nVacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n https://t.co/197CpikNnO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Intibuc\u00e1", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u2795"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Vacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n"}, {"id": 1439333122307469318, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn Intibuc\u00e1\n\n#Vacunat\u00f3n\nVacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n https://t.co/SIl2UZtOrb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u2795"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Intibuc\u00e1 Vacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n"}, {"id": 1439332964949807106, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn #Lempira\n\n#Vacunat\u00f3n\nVacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n https://t.co/1uMLxyV0Rk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Lempira", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u2795"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Vacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n"}, {"id": 1439332850780807169, "verified": false, "tweet_text": "D\u00cdA 2 DEL DESFILE DE MENORES DE 30, Y LA VERDAD, ESTAN FLACOS, GUANGOS, ESCUALIDOS.... ME SIGO QUEDANDO CON MIS TREINTONES, SABROSOS, RICOS, MADUROS \ud83e\udd70 #Vacunate #Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00cdA DEL DESFILE DE MENORES DE , Y LA VERDAD, ESTAN FLACOS, GUANGOS, ESCUALIDOS.... ME SIGO QUEDANDO CON MIS TREINTONES, SABROSOS, RICOS, MADUROS \ud83e\udd70"}, {"id": 1439331276171927552, "verified": false, "tweet_text": "@jorgestereo En la cola del vacunaton \ud83c\udfb6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["jorgestereo"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfb6"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la cola del vacunaton \ud83c\udfb6"}, {"id": 1439330829113638916, "verified": false, "tweet_text": "No se porque siento que el Vacunaton no va a dar buenos resultados si la gente que se ten\u00eda que vacunar ya se vacun\u00f3, el resto son antivacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No se porque siento que el Vacunaton no va a dar buenos resultados si la gente que se ten\u00eda que vacunar ya se vacun\u00f3, el resto son antivacunas"}, {"id": 1439330464955777032, "verified": false, "tweet_text": "Aprovechen a venir al #VacunaCar de Agua Dulce. Pocos autos y fluye r\u00e1pido. \u00a1No s\u00e9 queden sin su vacuna! Estamos hasta las 4pm \ud83c\uddf5\ud83c\uddea\ud83d\udcaa\ud83c\udffd\u2708 #PongoElHombro @Minsa_Peru #Vacunaton #VacunaCOVID19 #VacunateYa https://t.co/qDpvNJhBHk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCar", "PongoElHombro", "Vacunaton", "VacunaCOVID19", "VacunateYa"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa\ud83c\udffd", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea", "\u2708"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aprovechen a venir al de Agua Dulce. Pocos autos y fluye r\u00e1pido. \u00a1No s\u00e9 queden sin su vacuna! Estamos hasta las pm \ud83c\uddf5\ud83c\uddea\ud83d\udcaa\ud83c\udffd\u2708"}, {"id": 1439330421796483072, "verified": false, "tweet_text": "Maldito estado ineficiente. @AlejandroCavero les mentiste. #Vacunaton #VacunateYa https://t.co/KLWItmxpa2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "VacunateYa"], "mentions": ["AlejandroCavero"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Maldito estado ineficiente. les mentiste."}, {"id": 1439329303657857025, "verified": false, "tweet_text": "@Avendano_cr Lo que yo no entiendo es porque un \"vacunaton\" a estas alturas para primeras dosis? El que ya no se la puso a estas altyras es porque no quiere, asi de sencillo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Avendano_cr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que yo no entiendo es porque un \"vacunaton\" a estas alturas para primeras dosis? El que ya no se la puso a estas altyras es porque no quiere, asi de sencillo"}, {"id": 1439328840334123025, "verified": false, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/yhcDjL42vH", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439328202665701385, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udccc\u00c9xito total durante Segundo Vacunat\u00f3n en el departamento de \ud835\udc0e\ud835\udc1c\ud835\udc28\ud835\udc2d\ud835\udc1e\ud835\udc29\ud835\udc1e\ud835\udc2a\ud835\udc2e\ud835\udc1e\u2705\n\nLa mega jornada de vacunaci\u00f3n contra la Covid-19 en zona occidental del pa\u00eds, se realiza con \ud835\udc1e\u0301\ud835\udc31\ud835\udc22\ud835\udc2d\ud835\udc28, esto debido a la afluencia de personas que han acudido a los centros de inoculaci\u00f3n. https://t.co/rq5A18wlk8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2705", "\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccc\u00c9xito total durante Segundo Vacunat\u00f3n en el departamento de \ud835\udc0e\ud835\udc1c\ud835\udc28\ud835\udc2d\ud835\udc1e\ud835\udc29\ud835\udc1e\ud835\udc2a\ud835\udc2e\ud835\udc1e\u2705 La mega jornada de vacunaci\u00f3n contra la Covid-19 en zona occidental del pa\u00eds, se realiza con \ud835\udc1e\u0301\ud835\udc31\ud835\udc22\ud835\udc2d\ud835\udc28, esto debido a la afluencia de personas que han acudido a los centros de inoculaci\u00f3n."}, {"id": 1439326857040642059, "verified": false, "tweet_text": "En el Segundo Vacunat\u00f3n del sector  de la frontera se est\u00e1 aplicando segundas y primeras dosis de la vacuna contra la Covid-19, explica el Dr. Luis Salvatierra, gestor Hombro a Hombro. https://t.co/1lFUEbVUI5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el Segundo Vacunat\u00f3n del sector de la frontera se est\u00e1 aplicando segundas y primeras dosis de la vacuna contra la Covid-19, explica el Dr. Luis Salvatierra, gestor Hombro a Hombro."}, {"id": 1439326501506363392, "verified": false, "tweet_text": "A vacunarnos en el Vacunat\u00f3n de occidente. #Vacunat\u00f3n https://t.co/s6v28t5gB4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "A vacunarnos en el Vacunat\u00f3n de occidente."}, {"id": 1439325387637600265, "verified": false, "tweet_text": "En el Hospital Blanco Cervantes en San Jos\u00e9 no hay filas, vayan por su 1era dosis!! \ud83d\udc89\n#Vacunaton #ccss #CCSSdeCostaRica #covid #VacunaCOVID https://t.co/CH5DjTnhtq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "ccss", "CCSSdeCostaRica", "covid", "VacunaCOVID"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el Hospital Blanco Cervantes en San Jos\u00e9 no hay filas, vayan por su era dosis!! \ud83d\udc89"}, {"id": 1439325011316285441, "verified": false, "tweet_text": "@cviguria @MuniLima Me imagino, pareciera que hubiera descordinaci\u00f3n entre el @Minsa_Peru y la @MuniLima: si bien se est\u00e1 llevando la vacunaton, deber\u00eda darse a la par la feria. El parque es grande.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["cviguria", "MuniLima", "Minsa_Peru", "MuniLima"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me imagino, pareciera que hubiera descordinaci\u00f3n entre el y la : si bien se est\u00e1 llevando la vacunaton, deber\u00eda darse a la par la feria. El parque es grande."}, {"id": 1439324438491811840, "verified": false, "tweet_text": "@CCSSdeCostaRica\n@MuseodelosNinos\nMuy agradecido con el trato recibido.\nMuy \u00e1gil el proceso de vacunaci\u00f3n.\nPersonal muy ameno y mucha disposici\u00f3n.\nMuchas gracias.\n#Vacunat\u00f3n\n#COVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "COVID19"], "mentions": ["CCSSdeCostaRica", "MuseodelosNinos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy agradecido con el trato recibido. Muy \u00e1gil el proceso de vacunaci\u00f3n. Personal muy ameno y mucha disposici\u00f3n. Muchas gracias."}, {"id": 1439323710134046723, "verified": false, "tweet_text": "Esta vac\u00edo Aljovin (Lima Cercado) , vengan carajo #Vacunaton #lima #Covid19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "lima", "Covid19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta vac\u00edo Aljovin (Lima Cercado) , vengan carajo"}, {"id": 1439322634173489165, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn #Ocotepeque\n\n#HondurasSeVacuna, el #Vacunat\u00f3n se realiza en 16 puntos de vacunaci\u00f3n en el \ndepartamento y la meta a inocular contra el #Covid 19 es de 18 mil Ocotepecanos, acude al centro m\u00e1s cercano y dile NO al Coronavirus.\n\nVacuna+Cuidado=Protecci\u00f3n https://t.co/0ecNKXPkCK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Ocotepeque", "HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n", "Covid"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn , el se realiza en puntos de vacunaci\u00f3n en el departamento y la meta a inocular contra el es de mil Ocotepecanos, acude al centro m\u00e1s cercano y dile NO al Coronavirus. Vacuna+Cuidadorotecci\u00f3n"}, {"id": 1439322091715764226, "verified": false, "tweet_text": "Se aplicar\u00e1n primeras y segundas dosis. M\u00e1s informaci\u00f3n sobre los establecimientos en la nota. #Covid #vacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/pzpolirrEa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Covid", "vacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/pzpolirrEa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se aplicar\u00e1n primeras y segundas dosis. M\u00e1s informaci\u00f3n sobre los establecimientos en la nota."}, {"id": 1439322007221456897, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn Gracias, #Lempira \n\nVacuna+Cuidado=Protecci\u00f3n, Personal de #Copeco en apoyo al #Vacunat\u00f3n, ven a\n aplicarte la primera y segunda dosis contra el #Covid 19, aqu\u00ed en la #UPNFM.\n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/zM75lnzpcK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Lempira", "Copeco", "Vacunat\u00f3n", "Covid", "UPNFM", "HondurasSeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Gracias, Vacuna+Cuidadorotecci\u00f3n, Personal de en apoyo al , ven a aplicarte la primera y segunda dosis contra el , aqu\u00ed en la ."}, {"id": 1439321677238837253, "verified": false, "tweet_text": "Vacunacar de Magdalena demora entre 20 y 30 minutos. Vayannnn #Vacunafest #Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vacunafest", "Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunacar de Magdalena demora entre y minutos. Vayannnn"}, {"id": 1439321489900253190, "verified": false, "tweet_text": "ESTO SE DESCONTROL\u00d3\ud83d\udd7a\ud83c\udffb\ud83d\udd7a\ud83c\udffb\ud83d\udc89\ud83d\udc89 Descontrol Total!!!\n@GeresaLamb @Minsa_Peru @gentedechiclayo\n#Vacunafest \n#Vacunaton\n#VacunateYa\n#vacunacionamenoresya\n#YoPongoElHombro\n#PongoElHombro \n#Chiclayo #Lambayeque #peru\nhttps://t.co/BpKqKheXKy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vacunafest", "Vacunaton", "VacunateYa", "vacunacionamenoresya", "YoPongoElHombro", "PongoElHombro", "Chiclayo", "Lambayeque", "peru"], "mentions": ["GeresaLamb", "Minsa_Peru", "gentedechiclayo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd7a\ud83c\udffb", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "ESTO SE DESCONTROL\u00d3\ud83d\udd7a\ud83c\udffb\ud83d\udd7a\ud83c\udffb\ud83d\udc89\ud83d\udc89 Descontrol Total!!!"}, {"id": 1439320250001108994, "verified": false, "tweet_text": "Vacunat\u00f3n para primera y segunda dosis.\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/m7w5owJoII", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunat\u00f3n para primera y segunda dosis."}, {"id": 1439320019859562499, "verified": false, "tweet_text": "Vacunat\u00f3n de este fin de semana https://t.co/icG9dqD71w", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunat\u00f3n de este fin de semana"}, {"id": 1439319571106869250, "verified": false, "tweet_text": "Me acabo dar cuenta que las jornadas de vacunaci\u00f3n cambiaron de nombre, de \"#Vacunat\u00f3n\" a \"#VacunaFest\", conforme fue bajando el rango de edades https://t.co/UGtAko3coA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "VacunaFest"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me acabo dar cuenta que las jornadas de vacunaci\u00f3n cambiaron de nombre, de \"\" a \"\", conforme fue bajando el rango de edades"}, {"id": 1439319199122436105, "verified": false, "tweet_text": "Gran iniciativa .... siempre informados, siempre protegidos\n#Vacunaton #vacunafest #VacunateYa #PongoElHombro #COVID19 https://t.co/pfEAmCk5Uv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "vacunafest", "VacunateYa", "PongoElHombro", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/pfEAmCk5Uv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gran iniciativa .... siempre informados, siempre protegidos"}, {"id": 1439318111216361472, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaton #VacunateYa #Vacunafest @Minsa_Peru \n@EsSaludPeru @SuSaludPeru @gr_lambayeque @Gorelambayeque @Auna_Oficial\nEn #Chiclayo #Lambayeque #Peru \n#Sinopharm #Pfizer\n#vacunacionamenoresya\nhttps://t.co/KQjkAiZXAZ", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "VacunateYa", "Vacunafest", "Chiclayo", "Lambayeque", "Peru", "Sinopharm", "Pfizer", "vacunacionamenoresya"], "mentions": ["Minsa_Peru", "EsSaludPeru", "SuSaludPeru", "gr_lambayeque", "Gorelambayeque", "Auna_Oficial"]}, {"id": 1439316626487365636, "verified": false, "tweet_text": "Equipo de veedores del #FONAC, verifican el cumplimiento de los lineamientos y las metas de vacunaci\u00f3n contra la #COVID19, a los habitantes de La Campa, municipio del departamento de Lempira, en el marco del #VACUNATON https://t.co/yHd4zcUVNP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["FONAC", "COVID19", "VACUNATON"], "country": "MEXICO", "text_es": "Equipo de veedores del , verifican el cumplimiento de los lineamientos y las metas de vacunaci\u00f3n contra la , a los habitantes de La Campa, municipio del departamento de Lempira, en el marco del"}, {"id": 1439315618105368579, "verified": false, "tweet_text": "#EnDesarollo El hospital de las Mujeres tambi\u00e9n es parte del Vacunat\u00f3n, y est\u00e1n aplicando la  primera dosis contra covid-19 a las personas mayores de 18 a\u00f1os #NM935 https://t.co/tLBrxSW1Uy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["EnDesarollo", "NM935"], "country": "MEXICO", "text_es": "El hospital de las Mujeres tambi\u00e9n es parte del Vacunat\u00f3n, y est\u00e1n aplicando la primera dosis contra covid-19 a las personas mayores de a\u00f1os"}, {"id": 1439315458503725059, "verified": false, "tweet_text": "@anabeliluna De que edades est\u00e1n vacunando? Yo soy rezagado  36 a\u00f1os.. es vacunaton?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["anabeliluna"], "country": "MEXICO", "text_es": "De que edades est\u00e1n vacunando? Yo soy rezagado a\u00f1os.. es vacunaton?"}, {"id": 1439315394590920712, "verified": false, "tweet_text": "Personal t\u00e9cnico de la Regi\u00f3n Sanitaria de Intibuc\u00e1 y del nivel central, supervisan el desarrollo del Segundo Vacunat\u00f3n en Yamaranguila, Intibuc\u00e1. https://t.co/OWcWiNsf46", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Personal t\u00e9cnico de la Regi\u00f3n Sanitaria de Intibuc\u00e1 y del nivel central, supervisan el desarrollo del Segundo Vacunat\u00f3n en Yamaranguila, Intibuc\u00e1."}, {"id": 1439315277808902154, "verified": false, "tweet_text": "Oe ta buena la miusic del vacunaton xddddd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Oe ta buena la miusic del vacunaton xddddd"}, {"id": 1439314411659927553, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n en Lempira @JuanOrlandoH https://t.co/fFfLdqCPTW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "en Lempira"}, {"id": 1439314036202606592, "verified": false, "tweet_text": "Si los vistes en ATV x las tardes... anda no m\u00e1s x tu vacuna :v \n#VacunaFest #Vacunaton #VacunateYa https://t.co/2Qumy42J7z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunaton", "VacunateYa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si los vistes en ATV x las tardes... anda no m\u00e1s x tu vacuna :v"}, {"id": 1439313651182211079, "verified": false, "tweet_text": "Como as\u00ed que llegas al vacunaton de campo de Marte dices PFIZER PRIMERA DOSIS YA HABL\u00c9 CON LA LICENCIADA wtf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Como as\u00ed que llegas al vacunaton de campo de Marte dices PFIZER PRIMERA DOSIS YA HABL\u00c9 CON LA LICENCIADA wtf"}, {"id": 1439313199145312259, "verified": false, "tweet_text": "Con el #Vacunat\u00f3n veo dos resultados posibles:\n1. Nos damos cuenta que quienes ya no se vacunaron es porque no quieren/pueden llegar a vacunarse y nos vamos a la calle.\n2. La otra semana anuncian adelanto de dosis a toda la poblaci\u00f3n y el problema sigue.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con el veo dos resultados posibles: . Nos damos cuenta que quienes ya no se vacunaron es porque no quieren/pueden llegar a vacunarse y nos vamos a la calle. . La otra semana anuncian adelanto de dosis a toda la poblaci\u00f3n y el problema sigue."}, {"id": 1439311669629530127, "verified": false, "tweet_text": "Desaconsejado las vacunas puestos hasta hoy la  3 dosis y solo vidas hasta ni\u00f1os con 16 a\u00f1os\n\nSOL0 #PHISER  Y AHORA TIENEN Q DECIDIR p 1 ver q ocurre CON TODOS LOS INOCULADOS CON LA 3 dosis Puff #COVID\u30fc19 #Vacunaton y no se como lo van a hacer, pero ya pueden dejar de fallar,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["PHISER", "COVID\u30fc19", "Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desaconsejado las vacunas puestos hasta hoy la dosis y solo vidas hasta ni\u00f1os con a\u00f1os SOL0 Y AHORA TIENEN Q DECIDIR p ver q ocurre CON TODOS LOS INOCULADOS CON LA dosis Puff y no se como lo van a hacer, pero ya pueden dejar de fallar,"}, {"id": 1439310993784508420, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udcccM\u00e1s de 300 habitantes de Bel\u00e9n, Lempira han sido inmunizados en esta segunda jornada de Vacunat\u00f3n.\n\nCasi por cumplir la meta de m\u00e1s de 500 personas a inocular, el primer d\u00eda del Vacunat\u00f3n en Bel\u00e9n, Lempira demuestra que ese municipio es modelo en el manejo de casos de covid-19. https://t.co/xhAIoVtlhO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcccM\u00e1s de habitantes de Bel\u00e9n, Lempira han sido inmunizados en esta segunda jornada de Vacunat\u00f3n. Casi por cumplir la meta de m\u00e1s de personas a inocular, el primer d\u00eda del Vacunat\u00f3n en Bel\u00e9n, Lempira demuestra que ese municipio es modelo en el manejo de casos de covid-19."}, {"id": 1439310727236526080, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n en Ocotepeque. #HondurasSeVacuna https://t.co/0lvHIV7bpG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "en Ocotepeque."}, {"id": 1439307438164004867, "verified": false, "tweet_text": "2do #Vacunat\u00f3n en el Occidente del pa\u00eds este s\u00e1bado 18 y domingo 19 de septiembre. \n\n#HondurasSeVacuna \n@JuanOrlandoH https://t.co/JzvO4NpORO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "do en el Occidente del pa\u00eds este s\u00e1bado y domingo de septiembre."}, {"id": 1439307133544173571, "verified": false, "tweet_text": "@JAUrrutiaMa @jennife97236753 @Covid19Honduras @Olman_argueta24 @PNACIONAL @VidaMejorHN @RobertoCosenza7 @GobernacionGra1 @anagarciacarias @ReinaldoHN Agradecemos a las autoridades, personal de salud y dem\u00e1s miembros, que han hecho posible cada #Vacunat\u00f3n en todos los departamentos del pa\u00eds. \n\u00danete y #NoBajesLaGuardia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "NoBajesLaGuardia"], "mentions": ["JAUrrutiaMa", "jennife97236753", "Covid19Honduras", "Olman_argueta24", "PNACIONAL", "VidaMejorHN", "RobertoCosenza7", "GobernacionGra1", "anagarciacarias", "ReinaldoHN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Agradecemos a las autoridades, personal de salud y dem\u00e1s miembros, que han hecho posible cada en todos los departamentos del pa\u00eds. \u00danete y"}, {"id": 1439306258885095426, "verified": false, "tweet_text": "siento q si iba al centro de vacunaton hubiera esperado mil horas haciendo cola por eso me vine a este cole :p", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_emoticons": [":p"], "country": "MEXICO", "text_es": "siento q si iba al centro de vacunaton hubiera esperado mil horas haciendo cola por eso me vine a este cole"}, {"id": 1439305484851453955, "verified": false, "tweet_text": "#QhuboTV | Con \u00e9xito realizan el gran #Vacunat\u00f3n en La Esperanza, Intibuc\u00e1, en el evento masivo se aplican segundas dosis. https://t.co/7fnQQ1YmrY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["QhuboTV", "Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Con \u00e9xito realizan el gran en La Esperanza, Intibuc\u00e1, en el evento masivo se aplican segundas dosis."}, {"id": 1439303033276469249, "verified": false, "tweet_text": "NADA de fila en Lincoln Plaza para 1eras dosis TODO CR, o 2da dosis de mayores de 30 a\u00f1os de que est\u00e9n adscritos en Moravia.  #Vacunaton \n\nA VACUNARSE \ud83c\udf89 https://t.co/YKBTfVAAXf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf89"], "country": "MEXICO", "text_es": "NADA de fila en Lincoln Plaza para eras dosis TODO CR, o da dosis de mayores de a\u00f1os de que est\u00e9n adscritos en Moravia. A VACUNARSE \ud83c\udf89"}, {"id": 1439302928632885253, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f #Vacunat\u00f3n en el Occidente del pa\u00eds! https://t.co/ocyoJGprlr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f en el Occidente del pa\u00eds!"}, {"id": 1439302798114426889, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en el occidente del pa\u00eds este fin de semana.\n\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/HypEVUB7LQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f Vacunat\u00f3n en el occidente del pa\u00eds este fin de semana."}, {"id": 1439302702689931269, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f #Vacunat\u00f3n 1era y 2da dosis. https://t.co/4LwFSfzuts", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f era y da dosis."}, {"id": 1439302689943347200, "verified": false, "tweet_text": "En Lincoln no hay fila por aquello.. #Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Lincoln no hay fila por aquello.."}, {"id": 1439302611245621251, "verified": false, "tweet_text": "TE LO CUENTO: Las autoridades sanitarias informaron que este fin de semana se realiza \u00a0el \u201cVacunat\u00f3n\u201d que abarca la zona occidental de Honduras para aplicar la segunda dosis de vacunas contra el COVID-19. https://t.co/iQjnpOUUYo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "TE LO CUENTO: Las autoridades sanitarias informaron que este fin de semana se realiza el \u201cVacunat\u00f3n\u201d que abarca la zona occidental de Honduras para aplicar la segunda dosis de vacunas contra el COVID-19."}, {"id": 1439302571705913358, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f S\u00e1bado 18 y Domingo 19 Vacunat\u00f3n en el Occidente del pa\u00eds. \n\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/LuGn7mOHtk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f S\u00e1bado y Domingo Vacunat\u00f3n en el Occidente del pa\u00eds."}, {"id": 1439302447676239873, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f A vacunarnos todos en el Vacunat\u00f3n de Occidente. \n\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/9VvAgHLkeG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f A vacunarnos todos en el Vacunat\u00f3n de Occidente."}, {"id": 1439301283589103620, "verified": false, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/jX5DY2iv6I", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439300377753567239, "verified": true, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/Hsda3pZ3TG", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/Hsda3pZ3TG"]}, {"id": 1439300212930056196, "verified": false, "tweet_text": "Casi por cumplir la meta de m\u00e1s de 500 personas a inocular, el primer d\u00eda del #Vacunat\u00f3n en Bel\u00e9n, Lempira demuestra que ese municipio es modelo en el manejo de casos de COVID-19.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/Xq17KyOQa2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Casi por cumplir la meta de m\u00e1s de personas a inocular, el primer d\u00eda del en Bel\u00e9n, Lempira demuestra que ese municipio es modelo en el manejo de casos de COVID-19."}, {"id": 1439299893646987265, "verified": true, "tweet_text": "Casi por cumplir la meta de m\u00e1s de 500 personas a inocular, el primer d\u00eda del #Vacunat\u00f3n en Bel\u00e9n, Lempira demuestra que ese municipio es modelo en el manejo de casos de COVID-19.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/5b9ng5PQAW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Casi por cumplir la meta de m\u00e1s de personas a inocular, el primer d\u00eda del en Bel\u00e9n, Lempira demuestra que ese municipio es modelo en el manejo de casos de COVID-19."}, {"id": 1439299792144830465, "verified": false, "tweet_text": "#COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/0Cy5nwK0eY", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "tweet_urls": ["https://t.co/0Cy5nwK0eY"]}, {"id": 1439299642978615298, "verified": false, "tweet_text": "estaba rogando que hoy hubiera vacunaton ya que salgo de trabajar a las 10 pm y la hay, hoy me vacuno alv!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estaba rogando que hoy hubiera vacunaton ya que salgo de trabajar a las pm y la hay, hoy me vacuno alv!"}, {"id": 1439299512753926147, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Atenci\u00f3n! Aqu\u00ed te mostramos cu\u00e1les son los lugares en los que se desarrollar\u00e1 la segunda jornada del \"Vacunat\u00f3n\" en la zona occidental del pa\u00eds. \ud83d\ude37\ud83d\udc89\ud83e\udda0\n\n#Covid19 #Vacunaton #Honduras \n\nhttps://t.co/XLVaFtnVHn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Covid19", "Vacunaton", "Honduras"], "tweet_urls": ["https://t.co/XLVaFtnVHn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude37", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Atenci\u00f3n! Aqu\u00ed te mostramos cu\u00e1les son los lugares en los que se desarrollar\u00e1 la segunda jornada del \"Vacunat\u00f3n\" en la zona occidental del pa\u00eds. \ud83d\ude37\ud83d\udc89\ud83e\udda0"}, {"id": 1439299374270619648, "verified": true, "tweet_text": "En las comunidades postergadas de Intibuc\u00e1 es un gran reto alcanzar la meta del #Vacunaton y lograr que la poblaci\u00f3n aplique medidas de bioseguridad para evitar contagios, con trabajo Intersectorial poco a poco se logra generar conciencia en la comunidad \n\n#LasVacunasFuncionan https://t.co/PgBDJJXJvY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "LasVacunasFuncionan"], "country": "MEXICO", "text_es": "En las comunidades postergadas de Intibuc\u00e1 es un gran reto alcanzar la meta del y lograr que la poblaci\u00f3n aplique medidas de bioseguridad para evitar contagios, con trabajo Intersectorial poco a poco se logra generar conciencia en la comunidad"}, {"id": 1439299177826160643, "verified": false, "tweet_text": "Voy camino al vacunat\u00f3n!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Voy camino al vacunat\u00f3n!"}, {"id": 1439299036389982210, "verified": false, "tweet_text": "#COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #Ivermectin https://t.co/MP6mzNEx2E", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "Ivermectin"], "tweet_urls": ["https://t.co/MP6mzNEx2E"]}, {"id": 1439298131380817921, "verified": false, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/5QOA2ScnNk", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439297655826493448, "verified": false, "tweet_text": "En Cort\u00e9s hay vacunaton hoy y ma\u00f1ana, pero en Tegucigalpa CERRADOS los centros de vacunaci\u00f3n. As\u00ed no vamos para ning\u00fan lado. https://t.co/sRzmTXkCi9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sRzmTXkCi9"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Cort\u00e9s hay vacunaton hoy y ma\u00f1ana, pero en Tegucigalpa CERRADOS los centros de vacunaci\u00f3n. As\u00ed no vamos para ning\u00fan lado."}, {"id": 1439297562708742150, "verified": false, "tweet_text": "Ya vacunado con la primera dosis de Sinopharm. La atenci\u00f3n muy buena y \u00e1gil en el Coliseo Per\u00fa Jap\u00f3n en Independencia. Agradecido con la gesti\u00f3n del actual y del anterior gobierno con la vacunaci\u00f3n. \ud83c\uddf5\ud83c\uddea  #VacunaFest #Vacunaton #Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunaton", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya vacunado con la primera dosis de Sinopharm. La atenci\u00f3n muy buena y \u00e1gil en el Coliseo Per\u00fa Jap\u00f3n en Independencia. Agradecido con la gesti\u00f3n del actual y del anterior gobierno con la vacunaci\u00f3n. \ud83c\uddf5\ud83c\uddea"}, {"id": 1439297440616566785, "verified": false, "tweet_text": "Con entusiasmo miles de j\u00f3venes acudieron en forma ordenada este s\u00e1bado para recibir la primera dosis del inocularte contra la covid-19 de Pfizer, en Gracias, Lempira. En este \u00abVacunat\u00f3n\u00bb que... https://t.co/1lKE0TgWeB #Gracias #Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Gracias", "Vacunaton"], "tweet_urls": ["https://t.co/1lKE0TgWeB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con entusiasmo miles de j\u00f3venes acudieron en forma ordenada este s\u00e1bado para recibir la primera dosis del inocularte contra la covid-19 de Pfizer, en Gracias, Lempira. En este \u00abVacunat\u00f3n\u00bb que..."}, {"id": 1439297219061026820, "verified": false, "tweet_text": "@iGASvbOy9D3PHfo @ameliarueda C\u00f3mo como \ud83d\ude31 pero si han anunciado por todo lado que hay vacunaton ! En redes ! En noticias ! En prensa escrita y digital ! Que m\u00e1s quiere ? Ah cierto los pastores le dicen a la gente que no se vacune !", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["iGASvbOy9D3PHfo", "ameliarueda"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude31"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo como \ud83d\ude31 pero si han anunciado por todo lado que hay vacunaton ! En redes ! En noticias ! En prensa escrita y digital ! Que m\u00e1s quiere ? Ah cierto los pastores le dicen a la gente que no se vacune !"}, {"id": 1439296779929927684, "verified": false, "tweet_text": "Donde est\u00e1n poniendo segundas dosis? #Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "Donde est\u00e1n poniendo segundas dosis?"}, {"id": 1439294487809961989, "verified": false, "tweet_text": "Mae manda huevo, hacen vacunat\u00f3n y todos vac\u00edos \ud83d\ude10", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude10"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mae manda huevo, hacen vacunat\u00f3n y todos vac\u00edos \ud83d\ude10"}, {"id": 1439294309149429764, "verified": false, "tweet_text": "Lunes a viernes 8:00 am a 7:00 pm y sanados y domingos de 8:00 am a 8:00 pm, hasta el 27 de septiembre. Se estar\u00e1 habilitando varios puntos de #Puntarenas. \nhttps://t.co/gtpfc7bLEb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Puntarenas"], "tweet_urls": ["https://t.co/gtpfc7bLEb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lunes a viernes :00 am a :00 pm y sanados y domingos de :00 am a :00 pm, hasta el de septiembre. Se estar\u00e1 habilitando varios puntos de ."}, {"id": 1439293777093480456, "verified": false, "tweet_text": "\u201cVacunaton\u201d https://t.co/kJdDfFjYm3 https://t.co/uxSCbltuR3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kJdDfFjYm3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cVacunaton\u201d"}, {"id": 1439292541002727425, "verified": false, "tweet_text": "#ATENCI\u00d3N\ud83d\udea8|VACUNAT\u00d3N en el Occidente del pa\u00eds, los lugares que se contin\u00faa atendiendo este fin de semana son: en Intibuca, Cop\u00e1n, Lempira y Ocotepeque\n\nLeer m\u00e1s \ud83d\udc47\ud83c\udffb https://t.co/DpsdHZgaYH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["ATENCI\u00d3N"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8", "\ud83d\udc47\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8|VACUNAT\u00d3N en el Occidente del pa\u00eds, los lugares que se contin\u00faa atendiendo este fin de semana son: en Intibuca, Cop\u00e1n, Lempira y Ocotepeque Leer m\u00e1s \ud83d\udc47\ud83c\udffb"}, {"id": 1439291062938443785, "verified": false, "tweet_text": "No vengan a la  Feria de Libro Metropolitano. Ha venido un mont\u00f3n de quincea\u00f1eras, ignoro por qu\u00e9, y la polic\u00eda acaba de cerrar la feria y \"cancelar el evento\". Sin embargo la cola se mantiene y le da la vuelta al MALI. Y del otro lado hay vacunaton.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No vengan a la Feria de Libro Metropolitano. Ha venido un mont\u00f3n de quincea\u00f1eras, ignoro por qu\u00e9, y la polic\u00eda acaba de cerrar la feria y \"cancelar el evento\". Sin embargo la cola se mantiene y le da la vuelta al MALI. Y del otro lado hay vacunaton."}, {"id": 1439290877298479104, "verified": true, "tweet_text": "Mediante las largas jornadas de inoculaci\u00f3n presentadas a trav\u00e9s del esquema del #Vacunat\u00f3n, el Gobierno de la Rep\u00fablica contempla reactivar la econom\u00eda nacional luego del fuerte golpe recibido por la pandemia del COVID-19 y las tormentas tropicales Eta e Iota.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/aJOdzH5Rka", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mediante las largas jornadas de inoculaci\u00f3n presentadas a trav\u00e9s del esquema del , el Gobierno de la Rep\u00fablica contempla reactivar la econom\u00eda nacional luego del fuerte golpe recibido por la pandemia del COVID-19 y las tormentas tropicales Eta e Iota."}, {"id": 1439290522456182787, "verified": true, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/PAhUupkgD4", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/PAhUupkgD4"]}, {"id": 1439290372090470404, "verified": false, "tweet_text": "Alguien sabe en qu\u00e9 vacunatorios hay menos afluencia de gente?\n#VacunaFest #Vacunaton #COVID", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunaton", "COVID"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien sabe en qu\u00e9 vacunatorios hay menos afluencia de gente?"}, {"id": 1439290346953977858, "verified": false, "tweet_text": "La meta en este Segundo #Vacunat\u00f3n en Gracias es llegar a inmunizar a m\u00e1s de 4,000 personas y en todo el departamento de Lempira a m\u00e1s de 23,000 pobladores.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/jgUnEqYrks", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "La meta en este Segundo en Gracias es llegar a inmunizar a m\u00e1s de personas y en todo el departamento de Lempira a m\u00e1s de pobladores."}, {"id": 1439289982083125252, "verified": true, "tweet_text": "La meta en este Segundo #Vacunat\u00f3n en Gracias es llegar a inmunizar a m\u00e1s de 4,000 personas y en todo el departamento de Lempira a m\u00e1s de 23,000 pobladores.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/bVuvl3FDnB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "La meta en este Segundo en Gracias es llegar a inmunizar a m\u00e1s de personas y en todo el departamento de Lempira a m\u00e1s de pobladores."}, {"id": 1439289927477432325, "verified": false, "tweet_text": "De grande quiero ser como @romisa7 famos\u00edsima que le toman fotos en su vacunat\u00f3n... @Julaa06 @karenn03", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["romisa7", "Julaa06", "karenn03"], "country": "MEXICO", "text_es": "De grande quiero ser como famos\u00edsima que le toman fotos en su vacunat\u00f3n..."}, {"id": 1439288050643783682, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaton Chorrillos #peru #COVID19 #PongoElHombro https://t.co/aoapy9t1rb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["peru", "COVID19", "PongoElHombro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaton Chorrillos"}, {"id": 1439287111501459462, "verified": false, "tweet_text": "Yo creyendo que la cola quiz\u00e1s era por la vacunat\u00f3n y resulta que hay una firma de libros en el parque de la exposici\u00f3n \ud83e\udd7a Todo desordenado y ca\u00f3tico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo creyendo que la cola quiz\u00e1s era por la vacunat\u00f3n y resulta que hay una firma de libros en el parque de la exposici\u00f3n \ud83e\udd7a Todo desordenado y ca\u00f3tico."}, {"id": 1439287040214978564, "verified": false, "tweet_text": "Sueltan vacunas pero limitan tr\u00e1nsito de los ciudadanos en sus veh\u00edculos. Vacunat\u00f3n sin restricci\u00f3n debi\u00f3 ser la estrategia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Sueltan vacunas pero limitan tr\u00e1nsito de los ciudadanos en sus veh\u00edculos. Vacunat\u00f3n sin restricci\u00f3n debi\u00f3 ser la estrategia."}, {"id": 1439285916271620097, "verified": true, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/cmzrywX6i3", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/cmzrywX6i3"]}, {"id": 1439285893236408329, "verified": true, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/P6QMsWiumt", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/P6QMsWiumt"]}, {"id": 1439285757286522882, "verified": false, "tweet_text": "@ronjimra Adem\u00e1s que ni el vacunat\u00f3n supieron hacer bien \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude02. https://t.co/9lLweTH5PO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["ronjimra"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adem\u00e1s que ni el vacunat\u00f3n supieron hacer bien \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude02."}, {"id": 1439285249427623937, "verified": false, "tweet_text": "No hay primera sin segunda \ud83d\udc89 ... Vac\u00fanense!!!\n\n#Vacunaton #Sinopharm #VacunateYa #Vacunate #VacunaFest https://t.co/a90jyBDgfN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "Sinopharm", "VacunateYa", "Vacunate", "VacunaFest"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay primera sin segunda \ud83d\udc89 ... Vac\u00fanense!!!"}, {"id": 1439284869096525827, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru Ya no hay vacunaton??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya no hay vacunaton??"}, {"id": 1439284675055398914, "verified": true, "tweet_text": "Miles de j\u00f3venes gracianos hicieron fila ordenadamente este d\u00eda para recibir la primera dosis del inoculante contra la COVID-19 de Pfizer.\n#HondurasSeVacuna\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/i51dYuw9Iz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miles de j\u00f3venes gracianos hicieron fila ordenadamente este d\u00eda para recibir la primera dosis del inoculante contra la COVID-19 de Pfizer."}, {"id": 1439284628024606730, "verified": false, "tweet_text": "@fallas_jazfal17 @ameliarueda @CCSSdeCostaRica El vacunat\u00f3n es para personas mayores de 18 a\u00f1os en adelante.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["fallas_jazfal17", "ameliarueda", "CCSSdeCostaRica"], "country": "MEXICO", "text_es": "El vacunat\u00f3n es para personas mayores de a\u00f1os en adelante."}, {"id": 1439284540535672832, "verified": false, "tweet_text": "Seguimos en el Gran VACUNATON Intibuc\u00e1 \nNO TE QUEDES SIN TU VACUNA https://t.co/zB6AByvzwb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Seguimos en el Gran VACUNATON Intibuc\u00e1 NO TE QUEDES SIN TU VACUNA"}, {"id": 1439284117217193992, "verified": true, "tweet_text": "#HCHNoticias | El viceministro de salud, #RobertoCosenza invita a los j\u00f3venes entre 15 y 17 a\u00f1os en #SPS a que se vacunen contra el COVID-19. Al igual que a la poblaci\u00f3n en el occidente del pa\u00eds para que participen en el #Vacunat\u00f3n https://t.co/3fbjnWemhv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["HCHNoticias", "RobertoCosenza", "SPS", "Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El viceministro de salud, invita a los j\u00f3venes entre y a\u00f1os en a que se vacunen contra el COVID-19. Al igual que a la poblaci\u00f3n en el occidente del pa\u00eds para que participen en el"}, {"id": 1439283588328001541, "verified": false, "tweet_text": "@RegionMetroSPS hola hoy s\u00e1bado 18 septiembre, contin\u00faa el programa vacunaton mayores de 18 a\u00f1os...\nY donde la aplican?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["RegionMetroSPS"], "country": "MEXICO", "text_es": "hola hoy s\u00e1bado septiembre, contin\u00faa el programa vacunaton mayores de a\u00f1os... Y donde la aplican?"}, {"id": 1439283366898061313, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH Sigan con las jornadas de vacunaci\u00f3n, gracias al Vacunaton se puede vacunar de manera r\u00e1pida", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigan con las jornadas de vacunaci\u00f3n, gracias al Vacunaton se puede vacunar de manera r\u00e1pida"}, {"id": 1439282460962009089, "verified": false, "tweet_text": "Perifoneo en comunidades para informar del vacunaton en el municipio de La Labor Ocotepeque, primera y segunda dosis contra el Covid-19 https://t.co/2iuYBvH6N1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2iuYBvH6N1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Perifoneo en comunidades para informar del vacunaton en el municipio de La Labor Ocotepeque, primera y segunda dosis contra el Covid-19"}, {"id": 1439282431136239622, "verified": true, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/MGjlwqEMN2", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439281659061444614, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH Me alegra que el Vacunaton se haya extendido en varios departamentos de Honduras", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me alegra que el Vacunaton se haya extendido en varios departamentos de Honduras"}, {"id": 1439281484771336195, "verified": false, "tweet_text": "S\u00e1bado 18 y domingo 19 de septiembre, Vacunat\u00f3n en el occidente del pa\u00eds.\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/fpmiQXYOb1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00e1bado y domingo de septiembre, Vacunat\u00f3n en el occidente del pa\u00eds."}, {"id": 1439281314134437888, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH El Vacunat\u00f3n es una buena manera de inmunizar masivamente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Vacunat\u00f3n es una buena manera de inmunizar masivamente"}, {"id": 1439281280580005894, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH En mi familia ya todos est\u00e1n vacunando gracias al Vacunat\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "En mi familia ya todos est\u00e1n vacunando gracias al Vacunat\u00f3n"}, {"id": 1439280619608023049, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaton en Gu\u00e1piles! https://t.co/txj3fKWp4M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "en Gu\u00e1piles!"}, {"id": 1439280391630774286, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH No dudamos que el Vacunat\u00f3n ser\u00e1 de gran ayuda para la poblaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "No dudamos que el Vacunat\u00f3n ser\u00e1 de gran ayuda para la poblaci\u00f3n"}, {"id": 1439280389718151179, "verified": false, "tweet_text": "Las autoridades superaron la meta de las 35 mil dosis y aplicaron un total de 77 mil 468 personas en la cuarta jornada del \u201cVacunat\u00f3n\u201d, hace un par de semanas.\n #NoticiasHonduras", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["NoticiasHonduras"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las autoridades superaron la meta de las mil dosis y aplicaron un total de mil personas en la cuarta jornada del \u201cVacunat\u00f3n\u201d, hace un par de semanas."}, {"id": 1439280388711530501, "verified": false, "tweet_text": "Las autoridades sanitarias informaron que este fin de semana se realiza \u00a0el \u201cVacunat\u00f3n\u201d que abarca la zona occidental de Honduras para aplicar la segunda dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Las autoridades sanitarias informaron que este fin de semana se realiza el \u201cVacunat\u00f3n\u201d que abarca la zona occidental de Honduras para aplicar la segunda dosis."}, {"id": 1439280170020573184, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH Gracias al #Vacunaton se han podido vacunar varias personas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias al se han podido vacunar varias personas"}, {"id": 1439279941363896322, "verified": false, "tweet_text": "Yo digo que si la \"vacunaton\" no da resultados, hagamos la de Estados Unidos. Reservamos las segundas dosis, abrimos el \"turismo de vacunas\" y sacamos provecho. Ya es mucha majader\u00eda y rogadera. \n\nComo si no costara plata tener funcionando congeladores a -20C 24/7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo digo que si la \"vacunaton\" no da resultados, hagamos la de Estados Unidos. Reservamos las segundas dosis, abrimos el \"turismo de vacunas\" y sacamos provecho. Ya es mucha majader\u00eda y rogadera. Como si no costara plata tener funcionando congeladores a C /7"}, {"id": 1439278158566641671, "verified": false, "tweet_text": "Minimizar su vestimenta reduce la carga cultural que tiene su mensaje y su simbolismo. El sombrero no es una casualidad. Separar la pol\u00edtica de la econom\u00eda, es la mentira que nos ha llevado de Humala a este bodrio. Tan f\u00e1cil se explica el \u00e9xito d una \"vacunaton\" entre los j\u00f3venes https://t.co/cVUiVCc0eO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cVUiVCc0eO"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Minimizar su vestimenta reduce la carga cultural que tiene su mensaje y su simbolismo. El sombrero no es una casualidad. Separar la pol\u00edtica de la econom\u00eda, es la mentira que nos ha llevado de Humala a este bodrio. Tan f\u00e1cil se explica el \u00e9xito d una \"vacunaton\" entre los j\u00f3venes"}, {"id": 1439277895751553028, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn Ocotepeque\n\n#Vacunat\u00f3n\nVacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n https://t.co/2TYVjoQhnB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u2795"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Ocotepeque Vacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n"}, {"id": 1439277764587180037, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn Ocotepeque\n\n#Vacunat\u00f3n\nVacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n https://t.co/wIG72Yn36o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u2795"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Ocotepeque Vacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n"}, {"id": 1439277065447030789, "verified": false, "tweet_text": "Vacunarnos en el Vacunat\u00f3n de occidente. #Vacunat\u00f3n https://t.co/y4WTD6Cj04", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunarnos en el Vacunat\u00f3n de occidente."}, {"id": 1439276532439126019, "verified": false, "tweet_text": "Vacunat\u00f3n para primera y segunda dosis.\n\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/cT47cFcGd4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunat\u00f3n para primera y segunda dosis."}, {"id": 1439275531762032640, "verified": false, "tweet_text": "S\u00e1bado 18 y domingo 19 de septiembre, Vacunat\u00f3n en el occidente del pa\u00eds.\n\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/Et0tNYvC7y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00e1bado y domingo de septiembre, Vacunat\u00f3n en el occidente del pa\u00eds."}, {"id": 1439275149069533191, "verified": false, "tweet_text": "#EnDesarrollo Hospitales de Alajuela, Heredia y San Juan de Dios reportan poca afluencia en el vacunat\u00f3n contra el #COVID19 de este s\u00e1bado. Aproveche, la jornada se extender\u00e1 tambi\u00e9n este domingo.\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n: https://t.co/j4t1dAPwxH https://t.co/9vAjYXDnOU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["EnDesarrollo", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/j4t1dAPwxH"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hospitales de Alajuela, Heredia y San Juan de Dios reportan poca afluencia en el vacunat\u00f3n contra el de este s\u00e1bado. Aproveche, la jornada se extender\u00e1 tambi\u00e9n este domingo. M\u00e1s informaci\u00f3n:"}, {"id": 1439274735070818305, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n COVID-19 en Per\u00fa: Vacunafest, cifras del Minsa, \u00faltima hora y m\u00e1s: Sigue las \u00faltimas noticias del coronavirus en Per\u00fa, vacunaci\u00f3n, cifras del Minsa y m\u00e1s hoy, 18 de setiembre del 2021. https://t.co/0ffLEM1mxA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0ffLEM1mxA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n COVID-19 en Per\u00fa: Vacunafest, cifras del Minsa, \u00faltima hora y m\u00e1s: Sigue las \u00faltimas noticias del coronavirus en Per\u00fa, vacunaci\u00f3n, cifras del Minsa y m\u00e1s hoy, de setiembre del ."}, {"id": 1439274084316049412, "verified": false, "tweet_text": "Segundo Vacunat\u00f3n en el municipio de Dolores, Intibuc\u00e1. https://t.co/o9qo0sIT5P", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segundo Vacunat\u00f3n en el municipio de Dolores, Intibuc\u00e1."}, {"id": 1439273952208211973, "verified": false, "tweet_text": "Muy bien, la @CCSSdeCostaRica programa una vacunat\u00f3n en todo el pa\u00eds, pero Charlie Cosi y el Min de Salud, aplican restricci\u00f3n fines de semana.\n\nEs que ni para ponerse de acuerdo es bueno eso que esta en Zapote, porque ya ni Gobierno se le puede llamar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["CCSSdeCostaRica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy bien, la programa una vacunat\u00f3n en todo el pa\u00eds, pero Charlie Cosi y el Min de Salud, aplican restricci\u00f3n fines de semana. Es que ni para ponerse de acuerdo es bueno eso que esta en Zapote, porque ya ni Gobierno se le puede llamar."}, {"id": 1439273527039905797, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n https://t.co/U6WsPQK8dR", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439273425403580417, "verified": false, "tweet_text": "Este fin de semana estamos en vacunat\u00f3n, es el momento de la verdad, todos a vacunarnos por nuestro bien y el de nuestras familias! #VacunaSalvaVidas @CCSSdeCostaRica", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["VacunaSalvaVidas"], "mentions": ["CCSSdeCostaRica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este fin de semana estamos en vacunat\u00f3n, es el momento de la verdad, todos a vacunarnos por nuestro bien y el de nuestras familias!"}, {"id": 1439273129143152643, "verified": false, "tweet_text": "Empez\u00f3 Vacunat\u00f3n para mayores de 25 a\u00f1os en Plaza Norte https://t.co/HFSyMcn5kA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HFSyMcn5kA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Empez\u00f3 Vacunat\u00f3n para mayores de a\u00f1os en Plaza Norte"}, {"id": 1439273000625389568, "verified": false, "tweet_text": "Dosis completa! \u270c\ud83c\udfff\ud83d\udc89 #Vacunaton https://t.co/AqDi5sA6Bt", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u270c\ud83c\udfff"]}, {"id": 1439272916529594370, "verified": false, "tweet_text": "Salud realiza \u201cVacunat\u00f3n\u201d en occidente para aplicar segunda dosis https://t.co/QAxW7e8dqN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/QAxW7e8dqN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Salud realiza \u201cVacunat\u00f3n\u201d en occidente para aplicar segunda dosis"}, {"id": 1439272736153550851, "verified": false, "tweet_text": "En excelente orden se desarrolla el Segundo Vacunat\u00f3n en el municipio de Concepci\u00f3n, Intibuc\u00e1. https://t.co/B1qe32eaWK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En excelente orden se desarrolla el Segundo Vacunat\u00f3n en el municipio de Concepci\u00f3n, Intibuc\u00e1."}, {"id": 1439272421303984130, "verified": false, "tweet_text": "Reci\u00e9n veo la pedida de mano en la vacunaton, oe qu\u00e9 mierda, a m\u00ed me hacen esa huevada y les escupo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Reci\u00e9n veo la pedida de mano en la vacunaton, oe qu\u00e9 mierda, a m\u00ed me hacen esa huevada y les escupo"}, {"id": 1439271894730133504, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn #Intibuc\u00e1 \n\nVacuna+Cuidado=Protecci\u00f3n,   No hay excusas para no vacunarse, aprovecha el gran #Vacunat\u00f3n para que le digas NO al #Covid 19, ven al punto vehicular del bulevar Rodolfo Z. Vel\u00e1zquez, por la primera y segunda dosis.\n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/QzAbqgdiDc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Intibuc\u00e1", "Vacunat\u00f3n", "Covid", "HondurasSeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Vacuna+Cuidadorotecci\u00f3n, No hay excusas para no vacunarse, aprovecha el gran para que le digas NO al , ven al punto vehicular del bulevar Rodolfo Z. Vel\u00e1zquez, por la primera y segunda dosis."}, {"id": 1439269743039586308, "verified": false, "tweet_text": "Bueno en lo que me alisto para ir al Vacunaton he puesto perreitooooooooii", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno en lo que me alisto para ir al Vacunaton he puesto perreitooooooooii"}, {"id": 1439269729198354435, "verified": false, "tweet_text": "Con ese clima rico, el color y el gran coraz\u00f3n de nuestras mujeres #lencas, #Intibuc\u00e1 le dice #S\u00cd al #VACUNAT\u00d3N contra el #COVID19.\n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/zUSyxhDyGY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["lencas", "Intibuc\u00e1", "S\u00cd", "VACUNAT\u00d3N", "COVID19", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con ese clima rico, el color y el gran coraz\u00f3n de nuestras mujeres , le dice al contra el ."}, {"id": 1439269322300534790, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana toca segunda dosis al fin... \ud83d\ude01\n\n#Sinopharm \n#Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm", "Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana toca segunda dosis al fin... \ud83d\ude01"}, {"id": 1439268894624071699, "verified": false, "tweet_text": "@georgina_grey @wariasm @AceCostaRica Si se vacun\u00f3 antes del 25 de julio ya le toca (seria por cita, no por el vacunat\u00f3n), y en ese momento tambi\u00e9n estaba la restricci\u00f3n para mayores de 30. Lo que se ha dicho es que mayores de 18 son primeras dosis, y adelanto para mayores de 30 o personas que ya ten\u00edan cita", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["georgina_grey", "wariasm", "AceCostaRica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si se vacun\u00f3 antes del de julio ya le toca (seria por cita, no por el vacunat\u00f3n), y en ese momento tambi\u00e9n estaba la restricci\u00f3n para mayores de . Lo que se ha dicho es que mayores de son primeras dosis, y adelanto para mayores de o personas que ya ten\u00edan cita"}, {"id": 1439268327461957641, "verified": false, "tweet_text": "#FujimorismoEsTerrorismo #Vacunaton esperando mi segunda dosis en alg\u00fan lugar de Chimbote https://t.co/IvFqUwb1hu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["FujimorismoEsTerrorismo", "Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "esperando mi segunda dosis en alg\u00fan lugar de Chimbote"}, {"id": 1439266798319378442, "verified": false, "tweet_text": "El segundo Vacunat\u00f3n para los departamentos de Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuc\u00e1, para aplicar la segunda dosis a los hondure\u00f1os que hace un mes se aplicaron la primera dosis contin\u00faa el d\u00eda de hoy s\u00e1bado 18 y continuar\u00e1 el domingo 19 deseptiembre.#Vacunat\u00f3n https://t.co/eKSsRqvEJk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "El segundo Vacunat\u00f3n para los departamentos de Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuc\u00e1, para aplicar la segunda dosis a los hondure\u00f1os que hace un mes se aplicaron la primera dosis contin\u00faa el d\u00eda de hoy s\u00e1bado y continuar\u00e1 el domingo deseptiembre."}, {"id": 1439266066627285003, "verified": false, "tweet_text": "Aqu\u00ed est\u00e1 la info de la vacunat\u00f3n en el sitio de la CCSS. Se puede buscar por nombre del lugar:\nhttps://t.co/tzkdVUGB9l", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/tzkdVUGB9l"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed est\u00e1 la info de la vacunat\u00f3n en el sitio de la CCSS. Se puede buscar por nombre del lugar:"}, {"id": 1439265725852659723, "verified": false, "tweet_text": "Entro despu\u00e9s de mucho a mi twitter y solo me queda decir: Gracias. El fin de semana pasado en el Vacunat\u00f3n fue un fuego para Alactus, pasaron cosas incre\u00edbles desde ese d\u00eda. Si te toca ir, anda, \u00a1Vac\u00fanate!\n\nMa\u00f1ana vuelven los Vengadores. \ud83e\udd2b\n\nPdta: Esta vez de \ud83d\udd77\ufe0f\ud83d\udd78\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd78\ufe0f", "\ud83e\udd2b", "\ud83d\udd77\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entro despu\u00e9s de mucho a mi twitter y solo me queda decir: Gracias. El fin de semana pasado en el Vacunat\u00f3n fue un fuego para Alactus, pasaron cosas incre\u00edbles desde ese d\u00eda. Si te toca ir, anda, \u00a1Vac\u00fanate! Ma\u00f1ana vuelven los Vengadores. \ud83e\udd2b Pdta: Esta vez de \ud83d\udd77\ufe0f\ud83d\udd78\ufe0f"}, {"id": 1439265381760241675, "verified": false, "tweet_text": "#QhuboTV | \u00a1VACUNAT\u00d3N! Vecinos de Gracias, Lempira, acuden masivamente a la gran jornada de vacunaci\u00f3n en la ciudad de Gracias, Lempira. https://t.co/YzXyiyvZFP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["QhuboTV"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00a1VACUNAT\u00d3N! Vecinos de Gracias, Lempira, acuden masivamente a la gran jornada de vacunaci\u00f3n en la ciudad de Gracias, Lempira."}, {"id": 1439265115950436357, "verified": false, "tweet_text": "Todas las alertas de VACUNAT\u00d3N y que aqu\u00ed hay y vacunas y que en tal hospital est\u00e1n vacunando que he visto, son como en un radio de 10km en San Jos\u00e9 centro \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todas las alertas de VACUNAT\u00d3N y que aqu\u00ed hay y vacunas y que en tal hospital est\u00e1n vacunando que he visto, son como en un radio de km en San Jos\u00e9 centro \ud83d\ude44"}, {"id": 1439264786471084036, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n en Ocotepeque @JuanOrlandoH @LeonelAyalaHN @leonorosoriohn https://t.co/Nqt1XNhYg4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "mentions": ["JuanOrlandoH", "LeonelAyalaHN", "leonorosoriohn"], "country": "MEXICO", "text_es": "en Ocotepeque"}, {"id": 1439264555255881737, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n https://t.co/URKMBU3lQx", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439263523780104200, "verified": false, "tweet_text": "@Jocelyn_ChM Diay perdida? Viste la vacunaton?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Jocelyn_ChM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Diay perdida? Viste la vacunaton?"}, {"id": 1439263256158298116, "verified": false, "tweet_text": "S\u00e1bado 18 y domingo 19 de septiembre, #Vacunat\u00f3n\nen el occidente del pa\u00eds. @JuanOrlandoH https://t.co/XCeuFJ27Xj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00e1bado y domingo de septiembre, en el occidente del pa\u00eds."}, {"id": 1439263193910628352, "verified": false, "tweet_text": "En la Cl\u00ednica de Coronado hay vacunat\u00f3n hasta el 26 de este mes.\nLunes a viernes hasta las 7pm.\nS\u00e1bado y domingo hasta las 8pm.\n\nNo importa si son de otro centro de salud y aplica para 1 y 2 dosis (si tienen 8 semanas entre la primera y segunda).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En la Cl\u00ednica de Coronado hay vacunat\u00f3n hasta el de este mes. Lunes a viernes hasta las pm. S\u00e1bado y domingo hasta las pm. No importa si son de otro centro de salud y aplica para y dosis (si tienen semanas entre la primera y segunda)."}, {"id": 1439263184188317696, "verified": false, "tweet_text": "#COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/kTipXN52ol", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "tweet_urls": ["https://t.co/kTipXN52ol"]}, {"id": 1439263170649108481, "verified": true, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/KHKUgpcpiM", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/KHKUgpcpiM"]}, {"id": 1439262761465360390, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n para primera y segunda dosis Cop\u00e1n, Intibuc\u00e1, Lempira y Ocotepeque. #HondurasSeVacuna https://t.co/TFhqB2dTsC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "para primera y segunda dosis Cop\u00e1n, Intibuc\u00e1, Lempira y Ocotepeque."}, {"id": 1439262709896433664, "verified": false, "tweet_text": "La poblaci\u00f3n intibucana sali\u00f3 este s\u00e1bado a vacunarse por su vida, en el segundo #Vacunat\u00f3n para los departamentos de Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuc\u00e1, para aplicar la segunda dosis a los hondure\u00f1os que hace un mes se aplicaron la primera dosis.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/h8dwWdRKft", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "La poblaci\u00f3n intibucana sali\u00f3 este s\u00e1bado a vacunarse por su vida, en el segundo para los departamentos de Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuc\u00e1, para aplicar la segunda dosis a los hondure\u00f1os que hace un mes se aplicaron la primera dosis."}, {"id": 1439262445793685510, "verified": false, "tweet_text": "Vacunat\u00f3n en Cop\u00e1n, Intibuc\u00e1, Lempira y Ocotepeque. #Vacunat\u00f3n  @JuanOrlandoH @LeonelAyalaHN @leonorosoriohn https://t.co/xxEjKtsyr6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "mentions": ["JuanOrlandoH", "LeonelAyalaHN", "leonorosoriohn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunat\u00f3n en Cop\u00e1n, Intibuc\u00e1, Lempira y Ocotepeque."}, {"id": 1439262411408674820, "verified": true, "tweet_text": "La poblaci\u00f3n intibucana sali\u00f3 este s\u00e1bado a vacunarse por su vida, en el segundo #Vacunat\u00f3n para los departamentos de Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuc\u00e1, para aplicar la segunda dosis a los hondure\u00f1os que hace un mes se aplicaron la primera dosis.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/HWknfgB9S9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "La poblaci\u00f3n intibucana sali\u00f3 este s\u00e1bado a vacunarse por su vida, en el segundo para los departamentos de Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuc\u00e1, para aplicar la segunda dosis a los hondure\u00f1os que hace un mes se aplicaron la primera dosis."}, {"id": 1439262094851981318, "verified": false, "tweet_text": "#QhuboTV | Contin\u00faa el gran vacunat\u00f3n de segundas dosis en el parque central de Ocotepeque. https://t.co/W15L2w5Wt7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["QhuboTV"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Contin\u00faa el gran vacunat\u00f3n de segundas dosis en el parque central de Ocotepeque."}, {"id": 1439261785190772745, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n 2/2 Concepci\u00f3n, Dolores, Fraternidad, La Encarnaci\u00f3n, La labor, Lucerna, Mercedes, San Fernando, San Francisco, San Jorge, San Marcos, Santa Fe, Sensenti y Sinuapa. #EDNTV #Dosis #Coronavirus #Vacunas #Honduras", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "EDNTV", "Dosis", "Coronavirus", "Vacunas", "Honduras"], "country": "MEXICO", "text_es": "/2 Concepci\u00f3n, Dolores, Fraternidad, La Encarnaci\u00f3n, La labor, Lucerna, Mercedes, San Fernando, San Francisco, San Jorge, San Marcos, Santa Fe, Sensenti y Sinuapa."}, {"id": 1439261782783168525, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n 1/2 18 mil dosis contra el coronavirus ser\u00e1n aplicadas en 16 puntos de vacunaci\u00f3n en el departamento de Ocotepeque, donde hoy se comenz\u00f3 con el Vacunat\u00f3n, entre ellos Bel\u00e9n, https://t.co/YXlGDzuEWP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "/2 mil dosis contra el coronavirus ser\u00e1n aplicadas en puntos de vacunaci\u00f3n en el departamento de Ocotepeque, donde hoy se comenz\u00f3 con el Vacunat\u00f3n, entre ellos Bel\u00e9n,"}, {"id": 1439260060346200068, "verified": false, "tweet_text": "Fiebre, nauseas ... y se a\u00f1ade nariz constipada... pero nada me quita mi vacacunita ... #Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fiebre, nauseas ... y se a\u00f1ade nariz constipada... pero nada me quita mi vacacunita ..."}, {"id": 1439259935808839684, "verified": false, "tweet_text": "Ya y \u00bfqu\u00e9 pasa luego?  A los que despu\u00e9s de eso siguen sin querer vacunarse, se les debe implantar algunas restricciones. \nNo podemos seguir castigando a los que si se vacunaton por aquellos que no quieren hacerlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya y \u00bfqu\u00e9 pasa luego? A los que despu\u00e9s de eso siguen sin querer vacunarse, se les debe implantar algunas restricciones. No podemos seguir castigando a los que si se vacunaton por aquellos que no quieren hacerlo."}, {"id": 1439258753614950407, "verified": false, "tweet_text": "@AlvaradoRebkas Pfizer en ning\u00fan lado est\u00e1n aplicando para primeras dosis. Todas las vacunas asignadas para Vacunat\u00f3n son AstraZeneca. En ning\u00fan vacunatorio pueden poner Pfizer para primeras ya que las qu\u00e9 hay son para completar esquemas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["AlvaradoRebkas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer en ning\u00fan lado est\u00e1n aplicando para primeras dosis. Todas las vacunas asignadas para Vacunat\u00f3n son AstraZeneca. En ning\u00fan vacunatorio pueden poner Pfizer para primeras ya que las qu\u00e9 hay son para completar esquemas."}, {"id": 1439258650833571843, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEn esta vacunaton solo ponen Astra?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEn esta vacunaton solo ponen Astra?"}, {"id": 1439257933863432203, "verified": false, "tweet_text": "Durante el \u00faltimo d\u00eda de la vacunat\u00f3n intensiva en el colegio Rafael Narv\u00e1ez Cadenillas, hubo regular concurrencia de j\u00f3venes mayores de 18 a\u00f1os, incluso acudieron algunos rezagados y trabajadores de empresas.\nhttps://t.co/b29grQcU2P https://t.co/FsYsACTe6s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/b29grQcU2P"], "country": "MEXICO", "text_es": "Durante el \u00faltimo d\u00eda de la vacunat\u00f3n intensiva en el colegio Rafael Narv\u00e1ez Cadenillas, hubo regular concurrencia de j\u00f3venes mayores de a\u00f1os, incluso acudieron algunos rezagados y trabajadores de empresas."}, {"id": 1439257924237463558, "verified": false, "tweet_text": "Durante el \u00faltimo d\u00eda de la vacunat\u00f3n intensiva en el colegio Rafael Narv\u00e1ez Cadenillas, hubo regular concurrencia de j\u00f3venes mayores de 18 a\u00f1os, incluso acudieron algunos rezagados y trabajadores de empresas.\nhttps://t.co/wUO2u8beVR https://t.co/yQMHfWyPLV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wUO2u8beVR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Durante el \u00faltimo d\u00eda de la vacunat\u00f3n intensiva en el colegio Rafael Narv\u00e1ez Cadenillas, hubo regular concurrencia de j\u00f3venes mayores de a\u00f1os, incluso acudieron algunos rezagados y trabajadores de empresas."}, {"id": 1439257923297943557, "verified": false, "tweet_text": "Lugares y horarios del Vacunaton: https://t.co/SLYrmiXRyH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/SLYrmiXRyH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lugares y horarios del Vacunaton:"}, {"id": 1439257435189956608, "verified": true, "tweet_text": "Estamos haciendo esta actividad y este esfuerzo para que todos los hondure\u00f1os se vacunen. Es importante que todos nos vacunemos ante el COVID-19.\n#HondurasSeVacuna\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/f2z6sETzNR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos haciendo esta actividad y este esfuerzo para que todos los hondure\u00f1os se vacunen. Es importante que todos nos vacunemos ante el COVID-19."}, {"id": 1439257243501973508, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn La Esperanza, #Intibuc\u00e1 \n\nEn el segundo #Vacunat\u00f3n para que todos los intibucanos se inmunicen contra el #Covid 19, hoy s\u00e1bado personal de #Copeco, de #Salud y de otras instituciones te esperamos, se aplica primera y segunda dosis en la #UPNFM.\n\nVacuna+Cuidado=Protecci\u00f3n https://t.co/qXF8uFQo31", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Intibuc\u00e1", "Vacunat\u00f3n", "Covid", "Copeco", "Salud", "UPNFM"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn La Esperanza, En el segundo para que todos los intibucanos se inmunicen contra el , hoy s\u00e1bado personal de , de y de otras instituciones te esperamos, se aplica primera y segunda dosis en la . Vacuna+Cuidadorotecci\u00f3n"}, {"id": 1439257181401059328, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n en Cop\u00e1n, Intibuc\u00e1, Lempira y Ocotepeque.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/4qVnCuzjXO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "en Cop\u00e1n, Intibuc\u00e1, Lempira y Ocotepeque."}, {"id": 1439257051587350530, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34\ud83d\udd35#AHORA | Conversamos con Gabriela Jim\u00e9nez, jefa de inmunizaciones del Ministerio de Salud, en medio del inicio del vacunafest y vacunat\u00f3n en Lima y dem\u00e1s regiones del Per\u00fa. \n\n\ud83d\udc49https://t.co/MDRTMCpokT\n\nExitosaPer\u00fa: La voz de los que no tienen voz.\n\ud83d\udcfb  95.5 FM\n\ud83d\udcfa  6.1 https://t.co/LdEYmgQnMN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["AHORA"], "tweet_urls": ["https://t.co/MDRTMCpokT"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcfb", "\ud83d\udcfa", "\ud83d\udc49", "\ud83d\udd35", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34\ud83d\udd35 | Conversamos con Gabriela Jim\u00e9nez, jefa de inmunizaciones del Ministerio de Salud, en medio del inicio del vacunafest y vacunat\u00f3n en Lima y dem\u00e1s regiones del Per\u00fa. \ud83d\udc49 ExitosaPer\u00fa: La voz de los que no tienen voz. \ud83d\udcfb FM \ud83d\udcfa"}, {"id": 1439257047665631237, "verified": false, "tweet_text": "deb\u00ed terminar mis cochinas tareas antes d ir a la vacunaton xq me est\u00e1 doliendo la cabeza y hoy debo estar en la compu todo el d\u00eda \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "deb\u00ed terminar mis cochinas tareas antes d ir a la vacunaton xq me est\u00e1 doliendo la cabeza y hoy debo estar en la compu todo el d\u00eda \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439255847708856320, "verified": false, "tweet_text": "Con gran afluencia de personas inicia el #VACUNAT\u00d3N en Intibuc\u00e1. Muchas felicidades por acudir a los centros de vacunaci\u00f3n. \n\nEl llamado a j\u00f3venes, mujeres embarazadas y el resto de la poblaci\u00f3n a vacunarse con la primera o segunda dosis. \n\n#ReactivemosLaEconom\u00eda \ud83c\udded\ud83c\uddf3 https://t.co/3RXd315tDM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["VACUNAT\u00d3N", "ReactivemosLaEconom\u00eda"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udded\ud83c\uddf3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con gran afluencia de personas inicia el en Intibuc\u00e1. Muchas felicidades por acudir a los centros de vacunaci\u00f3n. El llamado a j\u00f3venes, mujeres embarazadas y el resto de la poblaci\u00f3n a vacunarse con la primera o segunda dosis. \ud83c\udded\ud83c\uddf3"}, {"id": 1439255635619721219, "verified": false, "tweet_text": "Estado compartido:\n\ud83d\udccdCentro Alijov\u00edn - Cercado de Lima\nTiempo de espera \ud83d\udc64 menos de 30 mins (10:30AM)\nComparte tu estado y ayuda a mas Peruanos: https://t.co/l6x9dDngyz\n\n#vacunaton #PongoElHombro #ConsultaTuVacunaton #VacunaFest #vacunacar #VacunateYa #YoComparto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "PongoElHombro", "ConsultaTuVacunaton", "VacunaFest", "vacunacar", "VacunateYa", "YoComparto"], "tweet_urls": ["https://t.co/l6x9dDngyz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc64", ":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estado compartido: \ud83d\udccdCentro Alijov\u00edn - Cercado de Lima Tiempo de espera \ud83d\udc64 menos de mins (10:30AM) Comparte tu estado y ayuda a mas Peruanos:"}, {"id": 1439255471261634566, "verified": false, "tweet_text": "Hospital Monse\u00f1or Sanabria brinda oferta ampliada de puestos para colocarse vacuna covid 19 por la\u00a0VACUNATON https://t.co/7p7LHjYsh8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7p7LHjYsh8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hospital Monse\u00f1or Sanabria brinda oferta ampliada de puestos para colocarse vacuna covid por la VACUNATON"}, {"id": 1439255249051652096, "verified": false, "tweet_text": "Agradecido con cada miembro que forma parte del vacunat\u00f3n, personas amables y con muchos \u00e1nimos. Larga vida y felicidad para ellos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Agradecido con cada miembro que forma parte del vacunat\u00f3n, personas amables y con muchos \u00e1nimos. Larga vida y felicidad para ellos."}, {"id": 1439254550364499973, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udcccCon \u00e9xito inicia la jornada del #Vacunat\u00f3n Segunda Dosis en el departamento de Ocotepeque, realiz\u00e1ndose de forma peatonal y autoservicio. \u2705\ud83d\udc89 https://t.co/c8x3CHotQ9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2705", "\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcccCon \u00e9xito inicia la jornada del Segunda Dosis en el departamento de Ocotepeque, realiz\u00e1ndose de forma peatonal y autoservicio. \u2705\ud83d\udc89"}, {"id": 1439254309758246913, "verified": false, "tweet_text": "Centros de Vacunaci\u00f3n contra la covid-19 en el Segundo Vacunat\u00f3n en la zona occidental del pa\u00eds para la aplicaci\u00f3n de primeras y segundas dosis. https://t.co/rFwRBH6MtA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Centros de Vacunaci\u00f3n contra la covid-19 en el Segundo Vacunat\u00f3n en la zona occidental del pa\u00eds para la aplicaci\u00f3n de primeras y segundas dosis."}, {"id": 1439252895724150785, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/78qodaqgPl", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/78qodaqgPl"]}, {"id": 1439252874781937664, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/VegifBvYs4", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/VegifBvYs4"]}, {"id": 1439252853219078144, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/kF4P9ocjkv", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/kF4P9ocjkv"]}, {"id": 1439252443871731718, "verified": false, "tweet_text": "Centros de vacunaci\u00f3n contra la Covid-19 para el Segundo VACUNAT\u00d3N para el Occidente del Pa\u00eds. https://t.co/I8dgIFE0p9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Centros de vacunaci\u00f3n contra la Covid-19 para el Segundo VACUNAT\u00d3N para el Occidente del Pa\u00eds."}, {"id": 1439251717124677634, "verified": false, "tweet_text": "Vacunacar Agua Dulce atendiendo con normalidad de 7am a 4pm.\n\ud83d\ude99\ud83d\ude97\ud83d\ude90\ud83d\ude93\ud83d\ude83\ud83d\ude90\ud83d\ude99\ud83d\ude99\ud83d\udefb\ud83d\ude97\n- Mayores de 25 a\u00f1os!\n- Rezagados \n- Segundas Dosis\n\nVAC\u00daNENSEEEE!\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/nIKGiu4dPp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude97", "\ud83d\ude83", "\ud83d\ude90", "\ud83d\ude99", "\ud83d\ude93", "\ud83d\udefb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunacar Agua Dulce atendiendo con normalidad de am a pm. \ud83d\ude99\ud83d\ude97\ud83d\ude90\ud83d\ude93\ud83d\ude83\ud83d\ude90\ud83d\ude99\ud83d\ude99\ud83d\udefb\ud83d\ude97 - Mayores de a\u00f1os! - Rezagados - Segundas Dosis VAC\u00daNENSEEEE!"}, {"id": 1439251635969175555, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan no hay vacunat\u00f3n para mi edad, los viejos ya se vacunaron, bajen la edad r\u00e1pido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan no hay vacunat\u00f3n para mi edad, los viejos ya se vacunaron, bajen la edad r\u00e1pido"}, {"id": 1439251268107710465, "verified": true, "tweet_text": "Si eres adulto mayor de 60 a\u00f1os, #VacunateYa! Este fin de semana acude al #Vacunaton en Cop\u00e1n, Intibuca, Ocotepeque y Lempira #LasVacunasSalvanVidas https://t.co/MSuZGsGErw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["VacunateYa", "Vacunaton", "LasVacunasSalvanVidas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si eres adulto mayor de a\u00f1os, ! Este fin de semana acude al en Cop\u00e1n, Intibuca, Ocotepeque y Lempira"}, {"id": 1439250904251838464, "verified": false, "tweet_text": "@MuniLima @JorgeMunozPe Habr\u00e1 vacunaton en chorrillos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["MuniLima", "JorgeMunozPe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Habr\u00e1 vacunaton en chorrillos?"}, {"id": 1439250838816428039, "verified": true, "tweet_text": "Para lograr que m\u00e1s hondure\u00f1os sean inmunizados contra el COVID-19 en el pa\u00eds, este fin de semana contin\u00faa la gran jornada del #Vacunat\u00f3n.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/E5zh7N81bD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para lograr que m\u00e1s hondure\u00f1os sean inmunizados contra el COVID-19 en el pa\u00eds, este fin de semana contin\u00faa la gran jornada del ."}, {"id": 1439250352482758672, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/F4xQ50Zbz1 - \"Vacunat\u00f3n\" en occidente: estos son los sitios habilitados. #EsTiempo #Honduras #COVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["EsTiempo", "Honduras", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/F4xQ50Zbz1"], "country": "MEXICO", "text_es": "- \"Vacunat\u00f3n\" en occidente: estos son los sitios habilitados."}, {"id": 1439250332874313729, "verified": true, "tweet_text": "Estos son los puntos de vacunaci\u00f3n en Intibuc\u00e1 para que puedas asistir este s\u00e1bado y domingo a la gran jornada del #Vacunat\u00f3n. Se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n todo el personal para realizar la jornada de aplicaci\u00f3n de segundas dosis con el fin de reducir la incidencia del COVID-19. https://t.co/euNjfJzNhs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos son los puntos de vacunaci\u00f3n en Intibuc\u00e1 para que puedas asistir este s\u00e1bado y domingo a la gran jornada del . Se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n todo el personal para realizar la jornada de aplicaci\u00f3n de segundas dosis con el fin de reducir la incidencia del COVID-19."}, {"id": 1439249932641349632, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Ya empezamos con el gran #Vacunat\u00f3n! https://t.co/6MHgHhLiaT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Ya empezamos con el gran !"}, {"id": 1439249749119483907, "verified": true, "tweet_text": "Estos son los puntos de vacunaci\u00f3n en Ocotepeque para que puedas asistir este s\u00e1bado y domingo a la gran jornada del #Vacunat\u00f3n. Se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n todo el personal para realizar la jornada de aplicaci\u00f3n de segundas dosis con el fin de reducir la incidencia del COVID-19. https://t.co/F7yvGsp2gk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos son los puntos de vacunaci\u00f3n en Ocotepeque para que puedas asistir este s\u00e1bado y domingo a la gran jornada del . Se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n todo el personal para realizar la jornada de aplicaci\u00f3n de segundas dosis con el fin de reducir la incidencia del COVID-19."}, {"id": 1439249535776268293, "verified": false, "tweet_text": "Si les toca vacunarse en San Rafael de Heredia, hay cero fila, muy buen servicio. #Vacunaton #VacunatonCovid #VacunaCOVID19 #Vacunateya https://t.co/caBPFKFIKs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "VacunatonCovid", "VacunaCOVID19", "Vacunateya"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si les toca vacunarse en San Rafael de Heredia, hay cero fila, muy buen servicio."}, {"id": 1439249505862496258, "verified": false, "tweet_text": "Que este #Vacunaton sea un rotundo \u00e9xito como todos los anteriores, hay que mantener ese ritmo.\n#Vacunate\n#PongoElHombro https://t.co/m2rz72PIMF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "Vacunate", "PongoElHombro"], "tweet_urls": ["https://t.co/m2rz72PIMF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que este sea un rotundo \u00e9xito como todos los anteriores, hay que mantener ese ritmo."}, {"id": 1439249267307204614, "verified": true, "tweet_text": "Estos son los puntos de vacunaci\u00f3n en Lempira para que puedas asistir este s\u00e1bado y domingo a la gran jornada del #Vacunat\u00f3n. Se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n todo el personal para realizar la jornada masiva de aplicaci\u00f3n de segundas dosis con el fin de reducir la incidencia del COVID-19. https://t.co/YbrlCj0WAs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos son los puntos de vacunaci\u00f3n en Lempira para que puedas asistir este s\u00e1bado y domingo a la gran jornada del . Se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n todo el personal para realizar la jornada masiva de aplicaci\u00f3n de segundas dosis con el fin de reducir la incidencia del COVID-19."}, {"id": 1439249209815977989, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunate #Vacunaton https://t.co/TqiVJK2ky5", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "Vacunaton"], "tweet_urls": ["https://t.co/TqiVJK2ky5"]}, {"id": 1439248912850866182, "verified": true, "tweet_text": "Estos son los puntos de vacunaci\u00f3n en Cop\u00e1n para que puedas asistir este s\u00e1bado y domingo a la gran jornada del #Vacunat\u00f3n. Se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n todo el personal para realizar la jornada masiva de aplicaci\u00f3n de segundas dosis con el fin de reducir la incidencia del COVID-19. https://t.co/WHq8Skb11i", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos son los puntos de vacunaci\u00f3n en Cop\u00e1n para que puedas asistir este s\u00e1bado y domingo a la gran jornada del . Se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n todo el personal para realizar la jornada masiva de aplicaci\u00f3n de segundas dosis con el fin de reducir la incidencia del COVID-19."}, {"id": 1439248907847049223, "verified": false, "tweet_text": "LLEGUE A LA FIRMA PERO HAY UNA COLASA M\u00c1S LARGA QUE EL VACUNATON \ud83d\ude2d\ud83d\udcaa\ud83c\udffb https://t.co/A8JlBS2GCA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa\ud83c\udffb", "\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "LLEGUE A LA FIRMA PERO HAY UNA COLASA M\u00c1S LARGA QUE EL VACUNATON \ud83d\ude2d\ud83d\udcaa\ud83c\udffb"}, {"id": 1439248583509823489, "verified": false, "tweet_text": "Segundo Vacunat\u00f3n en los municipios de La Esperanza e Intibuc\u00e1. https://t.co/9O8U0okau7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segundo Vacunat\u00f3n en los municipios de La Esperanza e Intibuc\u00e1."}, {"id": 1439247606593507330, "verified": false, "tweet_text": "Segundo Vacunat\u00f3n en Yamaranguila, Intibuc\u00e1. https://t.co/EpLDbCmuA5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segundo Vacunat\u00f3n en Yamaranguila, Intibuc\u00e1."}, {"id": 1439247248869756940, "verified": true, "tweet_text": "#Atenci\u00f3n \ud83d\udd34\u00a1Reprogramamos la vacunat\u00f3n nocturna!\nLa jornada de vacunat\u00f3n nocturna programada para hoy s\u00e1bado, 18 de septiembre, en la plaza de Majagual y el parque Santander, queda aplazada para los d\u00edas 24 y 25 de septiembre.\n\nVac\u00fanate y reactiva tu vida. \n#S\u00edLePongoElBrazo https://t.co/hyvAoL1bVz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Atenci\u00f3n", "S\u00edLePongoElBrazo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34\u00a1Reprogramamos la vacunat\u00f3n nocturna! La jornada de vacunat\u00f3n nocturna programada para hoy s\u00e1bado, de septiembre, en la plaza de Majagual y el parque Santander, queda aplazada para los d\u00edas y de septiembre. Vac\u00fanate y reactiva tu vida."}, {"id": 1439246577185529856, "verified": true, "tweet_text": "Este fin de semana se lleva acabo el Vacunat\u00f3n en cuatro departamentos de la zona occidental, con la aplicaci\u00f3n de primeras y segundas dosis, a continuaci\u00f3n los municipios donde se atiende para las vacunas https://t.co/OTtFfe63p9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Este fin de semana se lleva acabo el Vacunat\u00f3n en cuatro departamentos de la zona occidental, con la aplicaci\u00f3n de primeras y segundas dosis, a continuaci\u00f3n los municipios donde se atiende para las vacunas"}, {"id": 1439246491697221637, "verified": false, "tweet_text": "Acabo de recibir lmi segunda dosis de #Sinopharm \u2764\ufe0f 5G carga completa. \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\ude0d. Pero me preocupa que casi no hice cola a comparaci\u00f3n de lo ocurrido en la primera. Gente, doble dosis si o si. No se conf\u00eden. #PongoElHombro #Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm", "PongoElHombro", "Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d", "\ud83d\udc89", "\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Acabo de recibir lmi segunda dosis de \u2764\ufe0f G carga completa. \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\ude0d. Pero me preocupa que casi no hice cola a comparaci\u00f3n de lo ocurrido en la primera. Gente, doble dosis si o si. No se conf\u00eden."}, {"id": 1439246222208999429, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcf3 Hoy es s\u00e1bado de #VACUNAT\u00d3N contra el #COVID19 en el Occidente del pa\u00eds y el pueblo lo sabe. Por su salud, la de sus seres queridos y por la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica... \n\n\u00a1Todos a vacunarse! \ud83d\udc89\n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/I675A5teWD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["VACUNAT\u00d3N", "COVID19", "HondurasSeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf3", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcf3 Hoy es s\u00e1bado de contra el en el Occidente del pa\u00eds y el pueblo lo sabe. Por su salud, la de sus seres queridos y por la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica... \u00a1Todos a vacunarse! \ud83d\udc89"}, {"id": 1439246123303120900, "verified": false, "tweet_text": "Vacunat\u00f3n en Cop\u00e1n, Intibuc\u00e1, Lempira y Ocotepeque.\n\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/tymWXblLpZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunat\u00f3n en Cop\u00e1n, Intibuc\u00e1, Lempira y Ocotepeque."}, {"id": 1439246003190829061, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n https://t.co/CDfx2O2vZd", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439245950971699201, "verified": false, "tweet_text": "Vacunat\u00f3n en Cop\u00e1n, Intibuc\u00e1, Lempira y Ocotepeque.\n\n#Vacunat\u00f3n https://t.co/KqOQzyHf87", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunat\u00f3n en Cop\u00e1n, Intibuc\u00e1, Lempira y Ocotepeque."}, {"id": 1439245643642556420, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n https://t.co/JVx3uHSVrm", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439245614034915330, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n https://t.co/plEhD1yLq4", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439245569499799554, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n https://t.co/FfuyvOh0M6", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439245504332943366, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n https://t.co/cOb4hMEeJB", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439245458891808779, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n https://t.co/up4F4iGiUx", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439245276859015170, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru\nConsulta hay #vacunat\u00f3n hoy?..\nPor fa confirmen \ud83d\ude4f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["vacunat\u00f3n"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Consulta hay hoy?.. Por fa confirmen \ud83d\ude4f"}, {"id": 1439245242608373763, "verified": false, "tweet_text": "Buenos d\u00edas a todos y todas que tenga un lindo s\u00e1bado.\nLe quiero informar que hoy en Hospital Nacional de Ni\u00f1os, est\u00e1 realizando una VACUNATON les invito a compartir el dato,normalmente con ellos no existe muchas filas. \nSe vacunan de 30 a\u00f1os en adelante. \n2da dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas a todos y todas que tenga un lindo s\u00e1bado. Le quiero informar que hoy en Hospital Nacional de Ni\u00f1os, est\u00e1 realizando una VACUNATON les invito a compartir el dato,normalmente con ellos no existe muchas filas. Se vacunan de a\u00f1os en adelante. da dosis"}, {"id": 1439245035715940357, "verified": false, "tweet_text": "@gvegafranco Para asumir la presidencia estuvieron bien a la tela..pero para pegarla de humildad en el extranjero dan verg\u00fcenza toda una hipocres\u00eda .v\u00ed la foto y pens\u00e9 q era de un vacunaton q impresentables", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["gvegafranco"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para asumir la presidencia estuvieron bien a la tela..pero para pegarla de humildad en el extranjero dan verg\u00fcenza toda una hipocres\u00eda .v\u00ed la foto y pens\u00e9 q era de un vacunaton q impresentables"}, {"id": 1439244962885947396, "verified": false, "tweet_text": "El segundo Vacunat\u00f3n para los departamentos de Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuc\u00e1, para aplicar la segunda dosis a los hondure\u00f1os que hace un mes se aplicaron la primera dosis contin\u00faa el d\u00eda de hoy 18 y 19 de septiembre.\n#HondurasSeVacuna \n#Vacunat\u00f3n\n@JuanOrlandoH https://t.co/Hy3s9r6DVH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"], "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "El segundo Vacunat\u00f3n para los departamentos de Cop\u00e1n, Ocotepeque, Lempira e Intibuc\u00e1, para aplicar la segunda dosis a los hondure\u00f1os que hace un mes se aplicaron la primera dosis contin\u00faa el d\u00eda de hoy y de septiembre."}, {"id": 1439244539068289026, "verified": false, "tweet_text": "@louvigeday Hola a 6 cuadras est\u00e1 el vacunaton de Aljovin a la espalda del palacio de justicia, est\u00e1 vac\u00edo !!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["louvigeday"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola a cuadras est\u00e1 el vacunaton de Aljovin a la espalda del palacio de justicia, est\u00e1 vac\u00edo !!!"}, {"id": 1439243315220733952, "verified": true, "tweet_text": "#\ud835\udc15\ud835\udc1a\ud835\udc1c\ud835\udc2e\ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc28\u0301\ud835\udc27 \ud835\udc0e\ud835\udc1c\ud835\udc1c\ud835\udc22\ud835\udc1d\ud835\udc1e\ud835\udc27\ud835\udc2d\ud835\udc1e\ud83d\udccd\nEste fin de semana se lleva acabo el Vacunat\u00f3n en la zona occidental del pa\u00eds para la aplicaci\u00f3n de primeras y segundas dosis. \u2705\ud83d\udc89\n\n\u00a1Av\u00f3cate a tu centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano! \ud83c\udfe5 https://t.co/4UwvhBfdLE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["\ud835\udc15\ud835\udc1a\ud835\udc1c\ud835\udc2e\ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc28\u0301\ud835\udc27"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u2705", "\ud83c\udfe5", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u0301\ud835\udc27 \ud835\udc0e\ud835\udc1c\ud835\udc1c\ud835\udc22\ud835\udc1d\ud835\udc1e\ud835\udc27\ud835\udc2d\ud835\udc1e\ud83d\udccd Este fin de semana se lleva acabo el Vacunat\u00f3n en la zona occidental del pa\u00eds para la aplicaci\u00f3n de primeras y segundas dosis. \u2705\ud83d\udc89 \u00a1Av\u00f3cate a tu centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano! \ud83c\udfe5"}, {"id": 1439243087302340615, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaton del Parque de la exposici\u00f3n totalmente lleno, a unas 6 cuadras vacunatorio de Aljovin totalmente vac\u00edo!!! en menos de 20 minutos recibes tu dosis sin colas !!! @Minsa_Peru @djpeligroperu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru", "djpeligroperu"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaton del Parque de la exposici\u00f3n totalmente lleno, a unas cuadras vacunatorio de Aljovin totalmente vac\u00edo!!! en menos de minutos recibes tu dosis sin colas !!!"}, {"id": 1439242895492583424, "verified": false, "tweet_text": "La Gobernadora Departamental Hodalma Ben\u00edtez como coordinadora de SINAGER Departamental presente en el gran vacunat\u00f3n en nuestro departamento de Intibuc\u00e1, una a una son las personas que se acercan a la aplicaci\u00f3n de la primera y segunda dosis. https://t.co/gtbeWbdgFT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La Gobernadora Departamental Hodalma Ben\u00edtez como coordinadora de SINAGER Departamental presente en el gran vacunat\u00f3n en nuestro departamento de Intibuc\u00e1, una a una son las personas que se acercan a la aplicaci\u00f3n de la primera y segunda dosis."}, {"id": 1439241128398794756, "verified": false, "tweet_text": "Apostamos a q en los lugares donde se realizar\u00e1 la Vacunat\u00f3n estar\u00e1 llena de polic\u00edas de tr\u00e1nsito quitando placas y pidiendo extinguidores...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Apostamos a q en los lugares donde se realizar\u00e1 la Vacunat\u00f3n estar\u00e1 llena de polic\u00edas de tr\u00e1nsito quitando placas y pidiendo extinguidores..."}, {"id": 1439239138851450889, "verified": false, "tweet_text": "@Mariangellitle Yo tranqui, y me toca hoy, a\u00fan sigo en casa... C\u00f3mo si el vacunaton fuera para m\u00ed solita... Jajaja \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Mariangellitle"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tranqui, y me toca hoy, a\u00fan sigo en casa... C\u00f3mo si el vacunaton fuera para m\u00ed solita... Jajaja \ud83d\ude02"}, {"id": 1439235793156022273, "verified": false, "tweet_text": "#QhuboTV | \u00a1ARRANCA VACUNAT\u00d3N EN OCCIDENTE! Este fin de semana se realiza el gran #Vacunat\u00f3n de segundas dosis en el departamento de Ocotepeque, occidente de Honduras. https://t.co/UJnxR65jfY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["QhuboTV", "Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00a1ARRANCA VACUNAT\u00d3N EN OCCIDENTE! Este fin de semana se realiza el gran de segundas dosis en el departamento de Ocotepeque, occidente de Honduras."}, {"id": 1439235166627680260, "verified": false, "tweet_text": "Si que algunos se toman la vacunaton como el nuevo tinder eh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si que algunos se toman la vacunaton como el nuevo tinder eh"}, {"id": 1439234924305952777, "verified": false, "tweet_text": "Listo para ponerme el chip 5G\n#Vacunaton #Sinopharm #miraflores https://t.co/9eXXL4WNY9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "Sinopharm", "miraflores"], "country": "MEXICO", "text_es": "Listo para ponerme el chip G"}, {"id": 1439234816990400515, "verified": false, "tweet_text": "#EnDesarrollo As\u00ed arranca esta ma\u00f1ana el \"Vacunat\u00f3n\" en el Hospital de Alajuela \n\nLos vacunatorios estar\u00e1n abiertos hasta las 8:00 p.m #NM935 https://t.co/wLOGRtnzfd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["EnDesarrollo", "NM935"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed arranca esta ma\u00f1ana el \"Vacunat\u00f3n\" en el Hospital de Alajuela Los vacunatorios estar\u00e1n abiertos hasta las :00 p.m"}, {"id": 1439233116221186052, "verified": false, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna #Vacunat\u00f3n https://t.co/Zy9VtDG336", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n"]}, {"id": 1439232365742759941, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n @JuanOrlandoH \n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/eZwBceAZUe", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "mentions": ["JuanOrlandoH"]}, {"id": 1439232211887263746, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n @JuanOrlandoH \n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/RrQU4c3Sl3", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "mentions": ["JuanOrlandoH"]}, {"id": 1439231198061109251, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de Sinopharm y a\u00fan no me convierto en hombre lobo\ud83d\udc3a...\nP\u00e9simo servicio \ud83d\ude02\n\n#Vacunaton #Vacunate #willaxctm #YoPongoElHombro https://t.co/qTdLIvGWtP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "Vacunate", "willaxctm", "YoPongoElHombro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\udc3a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis de Sinopharm y a\u00fan no me convierto en hombre lobo\ud83d\udc3a... P\u00e9simo servicio \ud83d\ude02"}, {"id": 1439231100136660993, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n COVID-19 en Per\u00fa: Vacunafest, cifras del Minsa, \u00faltima hora y m\u00e1s https://t.co/7gE1Ts66cY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7gE1Ts66cY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n COVID-19 en Per\u00fa: Vacunafest, cifras del Minsa, \u00faltima hora y m\u00e1s"}, {"id": 1439230076579717120, "verified": true, "tweet_text": "El #Vacunat\u00f3n es un esfuerzo log\u00edstico y humano puesto a la disposici\u00f3n de los hondure\u00f1os, es un trabajo dedicado para salvaguardar la vida de todos.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/Zu1SdcpJTi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "El es un esfuerzo log\u00edstico y humano puesto a la disposici\u00f3n de los hondure\u00f1os, es un trabajo dedicado para salvaguardar la vida de todos."}, {"id": 1439228048746889218, "verified": false, "tweet_text": "En promedio la estancia en la UCI de un paciente covid cuesta dos millones de colones por d\u00eda, el costo de las dos vacunas contra el covid es de 24 d\u00f3lares, al chile no entiendo como hay gente que no se vacuna. #ccss #Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["ccss", "Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "En promedio la estancia en la UCI de un paciente covid cuesta dos millones de colones por d\u00eda, el costo de las dos vacunas contra el covid es de d\u00f3lares, al chile no entiendo como hay gente que no se vacuna."}, {"id": 1439227592494796810, "verified": false, "tweet_text": "Iniciamos con el Segundo Gran Vacunat\u00f3n en Intibuc\u00e1, el personal de salud junto a nuestros equipos le esperan para la aplicaci\u00f3n de su segunda dosis en los diferentes puntos de vacunaci\u00f3n a nivel departamental, tambi\u00e9n se estar\u00e1n aplicando segunda dosis.#VacunaCovid #Vacunaton https://t.co/51kvuRiJHt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCovid", "Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "Iniciamos con el Segundo Gran Vacunat\u00f3n en Intibuc\u00e1, el personal de salud junto a nuestros equipos le esperan para la aplicaci\u00f3n de su segunda dosis en los diferentes puntos de vacunaci\u00f3n a nivel departamental, tambi\u00e9n se estar\u00e1n aplicando segunda dosis."}, {"id": 1439226573710835717, "verified": false, "tweet_text": "Waiting for FDA Panel Votes  for the 2 doses #COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/64dTl3GQLZ", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "tweet_urls": ["https://t.co/64dTl3GQLZ"], "country": "USA", "text_en": "Waiting for FDA Panel Votes for the doses"}, {"id": 1439226120944164879, "verified": false, "tweet_text": "From Pfizer with love \u2764\ufe0f  #COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/oR7CSNNNnw", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "From Pfizer with love"}, {"id": 1439225322105344000, "verified": false, "tweet_text": "#5G #Sinopharm #Vacunaton Lleg\u00f3 mi momento \ud83d\udc4d\ud83c\udffb. https://t.co/fy2qQF7mIc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["5G", "Sinopharm", "Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lleg\u00f3 mi momento \ud83d\udc4d\ud83c\udffb."}, {"id": 1439224431168065541, "verified": false, "tweet_text": "A alguien mas le a pasado(?) Ya recib\u00ed las dos dosis, pero al ver mi carnet digital de la vacunas solo hay una dosis \ud83d\ude0f\n#Vacunaton #minsa #mimisteriodesalud #noticiaslima", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "minsa", "mimisteriodesalud", "noticiaslima"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "A alguien mas le a pasado(?) Ya recib\u00ed las dos dosis, pero al ver mi carnet digital de la vacunas solo hay una dosis \ud83d\ude0f"}, {"id": 1439220195776737284, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaton #Vacunafest Lima y Callao 18 y 19 de septiembre para: \n- Contin\u00faa 25 a\u00f1os 1 Dosis\n- Mayores 36 2 Dosis\n- Rezagados toda edad\n- Embarazadas 12 sem.\n- MaestrosEducaci\u00f3n\nLocales de centro de vacunaci\u00f3n peatonal y vacunacar 36 horas seguidas\nhttps://t.co/55fkm2QxXP https://t.co/6eVQQiahJX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "Vacunafest"], "tweet_urls": ["https://t.co/55fkm2QxXP"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lima y Callao y de septiembre para: - Contin\u00faa a\u00f1os Dosis - Mayores Dosis - Rezagados toda edad - Embarazadas sem. - MaestrosEducaci\u00f3n Locales de centro de vacunaci\u00f3n peatonal y vacunacar horas seguidas"}, {"id": 1439218801439121411, "verified": false, "tweet_text": "\ud835\udc00 \ud835\udc2f\ud835\udc1a\ud835\udc1c\ud835\udc2e\ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc27\ud835\udc28\ud835\udc2c \ud835\udc1e\ud835\udc27 \ud835\udc1e\ud835\udc25 \ud835\udc15\ud835\udc1a\ud835\udc1c\ud835\udc2e\ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc28\u0301\ud835\udc27 \ud835\udc1d\ud835\udc1e\ud835\udc25 \ud835\udc0e\ud835\udc1c\ud835\udc1c\ud835\udc22\ud835\udc1d\ud835\udc1e\ud835\udc27\ud835\udc2d\ud835\udc1e. #Vacunat\u00f3n https://t.co/UJPdWA0WUl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud835\udc00 \ud835\udc2f\ud835\udc1a\ud835\udc1c\ud835\udc2e\ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc27\ud835\udc28\ud835\udc2c \ud835\udc1e\ud835\udc27 \ud835\udc1e\ud835\udc25 \ud835\udc15\ud835\udc1a\ud835\udc1c\ud835\udc2e\ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc28\u0301\ud835\udc27 \ud835\udc1d\ud835\udc1e\ud835\udc25 \ud835\udc0e\ud835\udc1c\ud835\udc1c\ud835\udc22\ud835\udc1d\ud835\udc1e\ud835\udc27\ud835\udc2d\ud835\udc1e."}, {"id": 1439218671164010505, "verified": false, "tweet_text": "\ud835\udd4d\ud835\udd52\ud835\udd54\ud835\udd66\ud835\udd5f\ud835\udd52\ud835\udd65\ud835\udd60\u0301\ud835\udd5f \ud835\udd61\ud835\udd52\ud835\udd63\ud835\udd52 \ud835\udd5d\ud835\udd52 \ud835\udd61\ud835\udd63\ud835\udd5a\ud835\udd5e\ud835\udd56\ud835\udd63 \ud835\udd6a \ud835\udd64\ud835\udd56\ud835\udd58\ud835\udd66\ud835\udd5f\ud835\udd55\ud835\udd52 \ud835\udd55\ud835\udd60\ud835\udd64\ud835\udd5a\ud835\udd64. #Vacunat\u00f3n https://t.co/ERmHBL0sax", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud835\udd4d\ud835\udd52\ud835\udd54\ud835\udd66\ud835\udd5f\ud835\udd52\ud835\udd65\ud835\udd60\u0301\ud835\udd5f \ud835\udd61\ud835\udd52\ud835\udd63\ud835\udd52 \ud835\udd5d\ud835\udd52 \ud835\udd61\ud835\udd63\ud835\udd5a\ud835\udd5e\ud835\udd56\ud835\udd63 \ud835\udd6a \ud835\udd64\ud835\udd56\ud835\udd58\ud835\udd66\ud835\udd5f\ud835\udd55\ud835\udd52 \ud835\udd55\ud835\udd60\ud835\udd64\ud835\udd5a\ud835\udd64."}, {"id": 1439218438413639681, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaton #hondurassevacuna https://t.co/52thTH8OD8", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "hondurassevacuna"]}, {"id": 1439218402711810052, "verified": false, "tweet_text": "\ud835\ude4e\ud835\ude56\u0301\ud835\ude57\ud835\ude56\ud835\ude59\ud835\ude64 18 \ud835\ude6e \ud835\ude59\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5e\ud835\ude63\ud835\ude5c\ud835\ude64 19 \ud835\udc51\ud835\udc52 \ud835\udc60\ud835\udc52\ud835\udc5d\ud835\udc61\ud835\udc56\ud835\udc52\ud835\udc5a\ud835\udc4f\ud835\udc5f\ud835\udc52, \ud835\udc49\ud835\udc4e\ud835\udc50\ud835\udc62\ud835\udc5b\ud835\udc4e\ud835\udc61\ud835\udc5c\u0301\ud835\udc5b \ud835\udc52\ud835\udc5b \ud835\udc52\ud835\udc59 \ud835\udc42\ud835\udc50\ud835\udc50\ud835\udc56\ud835\udc51\ud835\udc52\ud835\udc5b\ud835\udc61\ud835\udc52 \ud835\udc51\ud835\udc52\ud835\udc59 \ud835\udc5d\ud835\udc4e\ud835\udc56\u0301\ud835\udc60. #Vacunat\u00f3n https://t.co/h4dq5aEwZJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud835\ude4e\ud835\ude56\u0301\ud835\ude57\ud835\ude56\ud835\ude59\ud835\ude64 \ud835\ude6e \ud835\ude59\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5e\ud835\ude63\ud835\ude5c\ud835\ude64 \ud835\udc51\ud835\udc52 \ud835\udc60\ud835\udc52\ud835\udc5d\ud835\udc61\ud835\udc56\ud835\udc52\ud835\udc5a\ud835\udc4f\ud835\udc5f\ud835\udc52, \ud835\udc49\ud835\udc4e\ud835\udc50\ud835\udc62\ud835\udc5b\ud835\udc4e\ud835\udc61\ud835\udc5c\u0301\ud835\udc5b \ud835\udc52\ud835\udc5b \ud835\udc52\ud835\udc59 \ud835\udc42\ud835\udc50\ud835\udc50\ud835\udc56\ud835\udc51\ud835\udc52\ud835\udc5b\ud835\udc61\ud835\udc52 \ud835\udc51\ud835\udc52\ud835\udc59 \ud835\udc5d\ud835\udc4e\ud835\udc56\u0301\ud835\udc60."}, {"id": 1439218278912692228, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n en\ud83d\udc49\ud835\uddd6\ud835\uddfc\ud835\uddfd\ud835\uddee\u0301\ud835\uddfb, \ud835\udddc\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddef\ud835\ude02\ud835\uddf0\ud835\uddee\u0301, \ud835\udddf\ud835\uddf2\ud835\uddfa\ud835\uddfd\ud835\uddf6\ud835\uddff\ud835\uddee \ud835\ude06 \ud835\udde2\ud835\uddf0\ud835\uddfc\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddfd\ud835\uddf2\ud835\uddfe\ud835\ude02\ud835\uddf2. https://t.co/pZB6omOBsQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "en\ud83d\udc49\ud835\uddd6\ud835\uddfc\ud835\uddfd\ud835\uddee\u0301\ud835\uddfb, \ud835\udddc\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddef\ud835\ude02\ud835\uddf0\ud835\uddee\u0301, \ud835\udddf\ud835\uddf2\ud835\uddfa\ud835\uddfd\ud835\uddf6\ud835\uddff\ud835\uddee \ud835\ude06 \ud835\udde2\ud835\uddf0\ud835\uddfc\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddfd\ud835\uddf2\ud835\uddfe\ud835\ude02\ud835\uddf2."}, {"id": 1439217643999973379, "verified": false, "tweet_text": "Hondure\u00f1os vac\u00fanense, es importante para uno mismo y para los que est\u00e1n a nuestro alrededor, para proteger a nuestros hijos y a las personas de la tercera edad.\n#Vacunat\u00f3n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/a5W6rM9PbH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hondure\u00f1os vac\u00fanense, es importante para uno mismo y para los que est\u00e1n a nuestro alrededor, para proteger a nuestros hijos y a las personas de la tercera edad."}, {"id": 1439217643446312962, "verified": true, "tweet_text": "Es importante que las hondure\u00f1os que reciban su primera dosis, completen el ciclo de vacunaci\u00f3n con ambas dosis para una protecci\u00f3n personal y para quienes nos rodean.\n#Vacunat\u00f3n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/RYlxEtQQ69", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es importante que las hondure\u00f1os que reciban su primera dosis, completen el ciclo de vacunaci\u00f3n con ambas dosis para una protecci\u00f3n personal y para quienes nos rodean."}, {"id": 1439217071498436616, "verified": false, "tweet_text": "@MesiasGuevara @Minsa_Peru @pcmperu @Agencia_Andina @HCevallosFlores Que genial!!! El vacunat\u00f3n carnavalero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["MesiasGuevara", "Minsa_Peru", "pcmperu", "Agencia_Andina", "HCevallosFlores"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que genial!!! El vacunat\u00f3n carnavalero"}, {"id": 1439216696817065987, "verified": true, "tweet_text": "Vacunat\u00f3n para la segunda dosis\n\u270d\ufe0f Roger Chuqu\u00edn\nhttps://t.co/mgzBaUxk0b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mgzBaUxk0b"], "tweet_emoticons": ["\u270d\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunat\u00f3n para la segunda dosis \u270d\ufe0f Roger Chuqu\u00edn"}, {"id": 1439216421167370242, "verified": false, "tweet_text": "@ximenarvl Oe qu\u00e9, tamos bailando en la vacunat\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["ximenarvl"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oe qu\u00e9, tamos bailando en la vacunat\u00f3n."}, {"id": 1439216385767325702, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfDesea vacunarse este fin de semana? Este viernes arranc\u00f3 vacunat\u00f3n con horario extendido\nLa CCSS no especific\u00f3 los puntos espec\u00edficos, pero s\u00ed se\u00f1al\u00f3 que ser\u00e1 en los establecimientos de salud anteriormente habilitados. https://t.co/j4t1dAxV97", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/j4t1dAxV97"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfDesea vacunarse este fin de semana? Este viernes arranc\u00f3 vacunat\u00f3n con horario extendido La CCSS no especific\u00f3 los puntos espec\u00edficos, pero s\u00ed se\u00f1al\u00f3 que ser\u00e1 en los establecimientos de salud anteriormente habilitados."}, {"id": 1439216385511641093, "verified": true, "tweet_text": "Este fin de semana contin\u00faa el segundo #Vacunat\u00f3n que se desplaza a los departamentos de Cop\u00e1n, Lempira, Ocotepeque e Intibuc\u00e1 para completar el esquema de vacunaci\u00f3n a quienes ya lo iniciaron.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/ebaXrr0QUQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este fin de semana contin\u00faa el segundo que se desplaza a los departamentos de Cop\u00e1n, Lempira, Ocotepeque e Intibuc\u00e1 para completar el esquema de vacunaci\u00f3n a quienes ya lo iniciaron."}, {"id": 1439216385188638726, "verified": false, "tweet_text": "A trav\u00e9s del #Vacunat\u00f3n los equipos de vacunaci\u00f3n estar\u00e1n desde tempranas horas en los departamentos de Cop\u00e1n, Lempira, Ocotepeque e Intibuc\u00e1, para aplicar la segunda dosis a los hondure\u00f1os que hace un mes se aplicaron la primera dosis.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/3Fdvy56s17", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "A trav\u00e9s del los equipos de vacunaci\u00f3n estar\u00e1n desde tempranas horas en los departamentos de Cop\u00e1n, Lempira, Ocotepeque e Intibuc\u00e1, para aplicar la segunda dosis a los hondure\u00f1os que hace un mes se aplicaron la primera dosis."}, {"id": 1439216255496511498, "verified": false, "tweet_text": "Segundo Vacunat\u00f3n en Intibuc\u00e1. https://t.co/GXoMjgePqD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segundo Vacunat\u00f3n en Intibuc\u00e1."}, {"id": 1439216237544869894, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru Por favor capaciten mejor al personal de call center. No saben la diferencia y me dijeron que este fin de wwmana ni hab\u00eda vacunaton cuando le hab\u00edan cambiado el nombre a vacunafest.Gracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor capaciten mejor al personal de call center. No saben la diferencia y me dijeron que este fin de wwmana ni hab\u00eda vacunaton cuando le hab\u00edan cambiado el nombre a vacunafest.Gracias"}, {"id": 1439216151255523334, "verified": false, "tweet_text": "Estado compartido:\n\ud83d\udccdParque de la Exposici\u00f3n - Cercado de Lima\nTiempo de espera: \ud83d\udc64 \ud83d\udc64 \ud83d\udc64 \ud83d\udc64 2 horas a 3 horas\nComparte tu estado y ayuda a mas Peruanos: https://t.co/l6x9dDngyz\n\n#vacunaton #PongoElHombro #ConsultaTuVacunaton #VacunaFest #vacunacar #Vac\u00fanateYa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "PongoElHombro", "ConsultaTuVacunaton", "VacunaFest", "vacunacar", "Vac\u00fanateYa"], "tweet_urls": ["https://t.co/l6x9dDngyz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc64", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estado compartido: \ud83d\udccdParque de la Exposici\u00f3n - Cercado de Lima Tiempo de espera: \ud83d\udc64 \ud83d\udc64 \ud83d\udc64 \ud83d\udc64 horas a horas Comparte tu estado y ayuda a mas Peruanos:"}, {"id": 1439215127035662338, "verified": true, "tweet_text": "A trav\u00e9s del esquema del #Vacunat\u00f3n, el Gobierno del presidente Juan Orlando Hern\u00e1ndez contempla salvaguardar la salud y la vida de la poblaci\u00f3n y adem\u00e1s la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que se traduce en m\u00e1s dinero en el bolsillo de la gente.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/4eT5STmCNJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "A trav\u00e9s del esquema del , el Gobierno del presidente Juan Orlando Hern\u00e1ndez contempla salvaguardar la salud y la vida de la poblaci\u00f3n y adem\u00e1s la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que se traduce en m\u00e1s dinero en el bolsillo de la gente."}, {"id": 1439215126847102976, "verified": false, "tweet_text": "A trav\u00e9s del esquema del #Vacunat\u00f3n, el Gobierno del presidente Juan Orlando Hern\u00e1ndez contempla salvaguardar la salud y la vida de la poblaci\u00f3n y adem\u00e1s la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que se traduce en m\u00e1s dinero en el bolsillo de la gente.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/lEOnW5oneA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "A trav\u00e9s del esquema del , el Gobierno del presidente Juan Orlando Hern\u00e1ndez contempla salvaguardar la salud y la vida de la poblaci\u00f3n y adem\u00e1s la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que se traduce en m\u00e1s dinero en el bolsillo de la gente."}, {"id": 1439214555243192326, "verified": false, "tweet_text": "Gracias @Minsa_Peru @UNALaMolina por fin complete las dos dosis! La mejor vacuna es la que llega a tu hombro! #VacunaFest #Vacunaton https://t.co/ulBoCwgDaP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunaton"], "mentions": ["Minsa_Peru", "UNALaMolina"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias por fin complete las dos dosis! La mejor vacuna es la que llega a tu hombro!"}, {"id": 1439214413790199811, "verified": false, "tweet_text": "Y ya empez\u00f3 el #VacunaFest. Estas son las ubicaciones que atender\u00e1n  36 horas seguidas. No te olvides de compartir tu estado y ayudar a mas Peruanos:  \ud83d\udc89\u2764\ufe0f\u200d\ud83e\ude79\nhttps://t.co/zOzlZmYjDj \n#Vac\u00fanateYa #PongoElHombro #Vacunaton #YoComparto https://t.co/YZd3b9ZyAn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vac\u00fanateYa", "PongoElHombro", "Vacunaton", "YoComparto"], "tweet_urls": ["https://t.co/zOzlZmYjDj", "https://t.co/YZd3b9ZyAn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2764\ufe0f\u200d\ud83e\ude79"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y ya empez\u00f3 el . Estas son las ubicaciones que atender\u00e1n horas seguidas. No te olvides de compartir tu estado y ayudar a mas Peruanos: \ud83d\udc89\u2764\ufe0f\u200d\ud83e\ude79"}, {"id": 1439213868958502915, "verified": true, "tweet_text": "A trav\u00e9s del #Vacunat\u00f3n los equipos de vacunaci\u00f3n estar\u00e1n desde tempranas horas en los departamentos de Cop\u00e1n, Lempira, Ocotepeque e Intibuc\u00e1, para aplicar la segunda dosis a los hondure\u00f1os que hace un mes se aplicaron la primera dosis.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/ik6u8VqsXo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "A trav\u00e9s del los equipos de vacunaci\u00f3n estar\u00e1n desde tempranas horas en los departamentos de Cop\u00e1n, Lempira, Ocotepeque e Intibuc\u00e1, para aplicar la segunda dosis a los hondure\u00f1os que hace un mes se aplicaron la primera dosis."}, {"id": 1439213800604016641, "verified": false, "tweet_text": "De lo bonito que era ver la vacunat\u00f3n.... Ya quiero que se vaya la gripeee T.T.. Buen d\u00eda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "De lo bonito que era ver la vacunat\u00f3n.... Ya quiero que se vaya la gripeee T.T.. Buen d\u00eda"}, {"id": 1439213637927899141, "verified": false, "tweet_text": "El vacunatorio de la Anglo est\u00e1 vac\u00edo!! Vengan!! #VacunaFest #Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "El vacunatorio de la Anglo est\u00e1 vac\u00edo!! Vengan!!"}, {"id": 1439213451675586561, "verified": false, "tweet_text": "@GarayaM @barvak \u2026necesariamente critica la restricci\u00f3n per se, visualiza una incongruencia en lo que deber\u00eda ser el objetivo fundamental FACILITAR Y MOVILIZAR 500.000 en 10 d\u00edas, cualquier traba deber\u00eda de ser eliminada \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\n\nhttps://t.co/TTuMQtpC2u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["GarayaM", "barvak"], "tweet_urls": ["https://t.co/TTuMQtpC2u"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2026necesariamente critica la restricci\u00f3n per se, visualiza una incongruencia en lo que deber\u00eda ser el objetivo fundamental FACILITAR Y MOVILIZAR en d\u00edas, cualquier traba deber\u00eda de ser eliminada \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439212621568249859, "verified": true, "tweet_text": "Hondure\u00f1os vac\u00fanense, es importante para uno mismo y para los que est\u00e1n a nuestro alrededor, para proteger a nuestros hijos y a las personas de la tercera edad.\n#Vacunat\u00f3n \n#HondurasSeVacuna https://t.co/shNdEWO9cz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hondure\u00f1os vac\u00fanense, es importante para uno mismo y para los que est\u00e1n a nuestro alrededor, para proteger a nuestros hijos y a las personas de la tercera edad."}, {"id": 1439212614572134403, "verified": false, "tweet_text": "Este fin de semana contin\u00faa el segundo #Vacunat\u00f3n que se desplaza a los departamentos de Cop\u00e1n, Lempira, Ocotepeque e Intibuc\u00e1 para completar el esquema de vacunaci\u00f3n a quienes ya lo iniciaron.\n#HondurasSeVacuna https://t.co/7aP6DNzMgz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n", "HondurasSeVacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este fin de semana contin\u00faa el segundo que se desplaza a los departamentos de Cop\u00e1n, Lempira, Ocotepeque e Intibuc\u00e1 para completar el esquema de vacunaci\u00f3n a quienes ya lo iniciaron."}, {"id": 1439211257387757568, "verified": false, "tweet_text": "@GarayaM @barvak Insisto la vacuna es excepci\u00f3n solo para los que tienen cita de segunda dosis, (deben portar el carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n donde se compruebe la cita) la vacunat\u00f3n busca llevar a vacunar las personas de m\u00e1s de 18 a\u00f1os que no cuentan con primeras dosis. La restricci\u00f3n busca\u2026 https://t.co/20Bn5RfuIW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["GarayaM", "barvak"], "country": "MEXICO", "text_es": "Insisto la vacuna es excepci\u00f3n solo para los que tienen cita de segunda dosis, (deben portar el carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n donde se compruebe la cita) la vacunat\u00f3n busca llevar a vacunar las personas de m\u00e1s de a\u00f1os que no cuentan con primeras dosis. La restricci\u00f3n busca\u2026"}, {"id": 1439209750902755331, "verified": false, "tweet_text": "Toque aqu\u00ed para ver la nota:\nhttps://t.co/fGZYcUI6NW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fGZYcUI6NW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Toque aqu\u00ed para ver la nota:"}, {"id": 1439205634684166144, "verified": true, "tweet_text": "Est\u00e1s embarazada y no te has vacunado? #VacunateYa! Acude al #Vacunaton en los departamentos de Cop\u00e1n, Intibuca, Lempira y Ocotepeque este fin de semana #LasVacunasSalvanVidas #COVID19 https://t.co/81R91MOtjC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["VacunateYa", "Vacunaton", "LasVacunasSalvanVidas", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1s embarazada y no te has vacunado? ! Acude al en los departamentos de Cop\u00e1n, Intibuca, Lempira y Ocotepeque este fin de semana"}, {"id": 1439204943890690057, "verified": false, "tweet_text": "Esperando ... ya quiero todo plan 5g... #VacunateYa #VacunaFest #Vacunaton https://t.co/rnEwJBnNfp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["VacunateYa", "VacunaFest", "Vacunaton"], "tweet_urls": ["https://t.co/rnEwJBnNfp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esperando ... ya quiero todo plan g..."}, {"id": 1439204245245513728, "verified": false, "tweet_text": "La gran pregunta: vacuna obligatoria s\u00ed o no?\n#COVID19 #Vacunaton https://t.co/AyHNDFtk7Z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Vacunaton"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gran pregunta: vacuna obligatoria s\u00ed o no?"}, {"id": 1439202633194016772, "verified": false, "tweet_text": "En @Latina_Noticias hacen una nota \"Empez\u00f3 la vacunaton para mayores de 25 a\u00f1os\" (en Plaza Norte) y la reportera se acerca a una chica y le dice \"Usted es del grupo rezagados no?\n\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["Latina_Noticias"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d", "\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "En hacen una nota \"Empez\u00f3 la vacunaton para mayores de a\u00f1os\" (en Plaza Norte) y la reportera se acerca a una chica y le dice \"Usted es del grupo rezagados no? \ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d"}, {"id": 1439196953838067719, "verified": false, "tweet_text": "#Moquegua Estoy a la espera d los resultados d esta #Vacunaton, pero soy optimista. https://t.co/CyfJlwh3Jq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["Moquegua", "Vacunaton"], "tweet_urls": ["https://t.co/CyfJlwh3Jq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy a la espera d los resultados d esta , pero soy optimista."}, {"id": 1439196714552995840, "verified": false, "tweet_text": "La @CCSSdeCostaRica activa durante los pr\u00f3ximos 10 d\u00edas un #VACUNAT\u00d3N con horarios extendidos en los puestos de vacunaci\u00f3n para aplicar primeras dosis contra el #COVID19\n\nLas #vacunas salvan vidas #VacunarVacunaryVacunar #YoMeVacuno\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n \ud83d\udc47 https://t.co/nKqdqkXHfw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["VACUNAT\u00d3N", "COVID19", "vacunas", "VacunarVacunaryVacunar", "YoMeVacuno"], "mentions": ["CCSSdeCostaRica"], "tweet_urls": ["https://t.co/nKqdqkXHfw"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "La activa durante los pr\u00f3ximos d\u00edas un con horarios extendidos en los puestos de vacunaci\u00f3n para aplicar primeras dosis contra el Las salvan vidas M\u00e1s informaci\u00f3n \ud83d\udc47"}, {"id": 1439196354174242820, "verified": true, "tweet_text": "Acude este fin de semana a tu segunda dosis de vacuna contra la #COVID19 para protegerte tu y los tuyos! #Vacunaton en Cop\u00e1n, Intibuc\u00e1, Lempira y Ocotepeque, #lasvacunasfuncionan La segunda dosis es indispensable! https://t.co/MsX4jpmITc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Vacunaton", "lasvacunasfuncionan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Acude este fin de semana a tu segunda dosis de vacuna contra la para protegerte tu y los tuyos! en Cop\u00e1n, Intibuc\u00e1, Lempira y Ocotepeque, La segunda dosis es indispensable!"}, {"id": 1439175598870605827, "verified": false, "tweet_text": "A m\u00ed no me importa qu\u00e9 nombre tiene la vacuna que me pondr\u00e1n, a m\u00ed lo que me importa es si en mi vacunat\u00f3n va a ver un DJ y disfraces bailarines \ud83d\ude2d https://t.co/SEsBBcYkqw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed no me importa qu\u00e9 nombre tiene la vacuna que me pondr\u00e1n, a m\u00ed lo que me importa es si en mi vacunat\u00f3n va a ver un DJ y disfraces bailarines \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439168800570683395, "verified": false, "tweet_text": "Buenas con todos, este fds en Lima hay vacunaton?\nHay vacunacar?\nGracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas con todos, este fds en Lima hay vacunaton? Hay vacunacar? Gracias"}, {"id": 1439155274762395649, "verified": false, "tweet_text": "You remember ?   #COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/PxxBKBFmwH", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "country": "USA", "text_en": "You remember ?"}, {"id": 1439155064610955266, "verified": false, "tweet_text": "#COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/h4qqwAEj3c", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "tweet_urls": ["https://t.co/h4qqwAEj3c"]}, {"id": 1439154777657643008, "verified": false, "tweet_text": "#COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/d1AijxlKsq", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "tweet_urls": ["https://t.co/d1AijxlKsq"]}, {"id": 1439153641043136515, "verified": false, "tweet_text": "#COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/IxHRRdur26", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "tweet_urls": ["https://t.co/IxHRRdur26"]}, {"id": 1439147120498561035, "verified": false, "tweet_text": "#Vac\u00fanateYa \ud83d\udc89\u2728  | Conoce los centros de vacunaci\u00f3n del #VacunaFest en Lima Metropolitana y Callao para personas de 25 a\u00f1os a m\u00e1s.\ud83d\udc47\ud83c\udffb Primera y segundas dosis. #vacunacionanticovid19 #Salud #VacunasSinopharm #Covid19 #Per\u00fa #Lima #Callao #Vacunaton #Hoy\nFuente: @Minsa_Peru https://t.co/zK5WQHTrL2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanateYa", "VacunaFest", "vacunacionanticovid19", "Salud", "VacunasSinopharm", "Covid19", "Per\u00fa", "Lima", "Callao", "Vacunaton", "Hoy"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2728", "\ud83d\udc47\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\u2728 | Conoce los centros de vacunaci\u00f3n del en Lima Metropolitana y Callao para personas de a\u00f1os a m\u00e1s.\ud83d\udc47\ud83c\udffb Primera y segundas dosis. Fuente:"}, {"id": 1439143870927941633, "verified": false, "tweet_text": "La vacunat\u00f3n #Per\u00fa \u2764 https://t.co/RpFAzrxG5m", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "hashtags": ["Per\u00fa"], "tweet_urls": ["https://t.co/RpFAzrxG5m"], "tweet_emoticons": ["\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunat\u00f3n \u2764"}, {"id": 1439124005655654401, "verified": false, "tweet_text": "#COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/YQH7CdfPo0", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "tweet_urls": ["https://t.co/YQH7CdfPo0"]}, {"id": 1439121490352517122, "verified": false, "tweet_text": "#COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/uQNpMRJyUq", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "tweet_urls": ["https://t.co/uQNpMRJyUq"]}, {"id": 1439115897290072068, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru Si me puse la primera dosis en un centro de vacunaton, \u00bfpuedo ponerme la segunda en uno de estos locales nuevos??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si me puse la primera dosis en un centro de vacunaton, \u00bfpuedo ponerme la segunda en uno de estos locales nuevos??"}, {"id": 1439113581589639169, "verified": false, "tweet_text": "La novena Vacunat\u00f3n o VacunaFest est\u00e1 dirigida a los mayores de 25 a\u00f1os y a los rezagados. Foto: F\u00e9lix Contreras / La Rep\u00fablica\n\nEl VacunaFest pondr\u00e1 \u00e9nfasis en aquellas personas que todav\u00eda no reciben la segunda dosis contra la COVID-19.\n\nhttps://t.co/kGTcpanLmT https://t.co/mXFRe5Eh1J", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kGTcpanLmT"], "country": "MEXICO", "text_es": "La novena Vacunat\u00f3n o VacunaFest est\u00e1 dirigida a los mayores de a\u00f1os y a los rezagados. Foto: F\u00e9lix Contreras / La Rep\u00fablica El VacunaFest pondr\u00e1 \u00e9nfasis en aquellas personas que todav\u00eda no reciben la segunda dosis contra la COVID-19."}, {"id": 1439107261847281665, "verified": false, "tweet_text": "@PaltaConMango @AdrianzenEduard Voy a estar en Cusco con mi sobrina la primera semana de noviembre. Si hay vacunaton para de 14 a m\u00e1s aprovechar\u00e9 para hacer vacunar a mi sobrina. Usar\u00e9 la excusa de que sin vacuna no se sube al avi\u00f3n... \ud83e\uddd0\ud83e\uddd0\ud83e\uddd0\ud83e\uddd0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["PaltaConMango", "AdrianzenEduard"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddd0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Voy a estar en Cusco con mi sobrina la primera semana de noviembre. Si hay vacunaton para de a m\u00e1s aprovechar\u00e9 para hacer vacunar a mi sobrina. Usar\u00e9 la excusa de que sin vacuna no se sube al avi\u00f3n... \ud83e\uddd0\ud83e\uddd0\ud83e\uddd0\ud83e\uddd0"}, {"id": 1439105596955975682, "verified": false, "tweet_text": "@PoGa01 @Minsa_Peru S\u00ed habr\u00e1! Esos nuevos locales que mencionan no est\u00e1n incluidos en el vacunat\u00f3n, por eso solo es hasta las 2 pm, pero este finde de todas hay \ud83d\ude4c https://t.co/Nh2CFo3SLP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["PoGa01", "Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4c"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed habr\u00e1! Esos nuevos locales que mencionan no est\u00e1n incluidos en el vacunat\u00f3n, por eso solo es hasta las pm, pero este finde de todas hay \ud83d\ude4c"}, {"id": 1439096920622911489, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru No habr\u00e1 vacunaton este finde \ud83d\ude1e, tan bien que \u00edbamos...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "No habr\u00e1 vacunaton este finde \ud83d\ude1e, tan bien que \u00edbamos..."}, {"id": 1439090338317094912, "verified": false, "tweet_text": "@TReporta Cu\u00e1ndo es la vacunaci\u00f3n contra influenza? Necesitan vacunat\u00f3n en los estacionamientos son f\u00e1ciles y r\u00e1pidos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["TReporta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cu\u00e1ndo es la vacunaci\u00f3n contra influenza? Necesitan vacunat\u00f3n en los estacionamientos son f\u00e1ciles y r\u00e1pidos."}, {"id": 1439088123426877440, "verified": false, "tweet_text": "Me alegra ver tantas fotitos de todos mis amigos vacun\u00e1ndose, sin importar cual sea tu vacuna: Pfizer o Sinopharm. Soy feliz por todos \ud83d\ude0d. \u00a1No olvidemos que la mejor vacuna es la que llega primero al hombro! #VacunaFest #Vacunaton #Sinopharm #Pfizer #PongoElHombro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunaton", "Sinopharm", "Pfizer", "PongoElHombro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me alegra ver tantas fotitos de todos mis amigos vacun\u00e1ndose, sin importar cual sea tu vacuna: Pfizer o Sinopharm. Soy feliz por todos \ud83d\ude0d. \u00a1No olvidemos que la mejor vacuna es la que llega primero al hombro!"}, {"id": 1439085741900976132, "verified": false, "tweet_text": "Muchos m\u00e1s sitios abiertos para que te vacunes!! #VacunaFest #Vacunaton #VacunateYa #VacunaCOVID19 https://t.co/Xl8Z9ChgP3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunaton", "VacunateYa", "VacunaCOVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/Xl8Z9ChgP3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muchos m\u00e1s sitios abiertos para que te vacunes!!"}, {"id": 1439082946330337280, "verified": false, "tweet_text": "Hay \u201cVacunat\u00f3n\u201d este fin de semana, con horario ampliado, y ponen restricci\u00f3n con placas pares e impares este mismo fin.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hay \u201cVacunat\u00f3n\u201d este fin de semana, con horario ampliado, y ponen restricci\u00f3n con placas pares e impares este mismo fin."}, {"id": 1439075079867019269, "verified": false, "tweet_text": "@barvak Claramente la vacunaton \ud83d\ude44\ud83e\udd21 la \u201cpensaron\u201d la anunciaron y la \u201cplanearon\u201d (si en ese orden), despu\u00e9s de haber anunciado la restricci\u00f3n \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f y no comprendo q les cuesta meter la puta vacuna como excepci\u00f3n, o si est\u00e1n desesperados x mas $$$ empezar el lunes a aplicar los cambios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["barvak"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83e\udd21", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claramente la vacunaton \ud83d\ude44\ud83e\udd21 la \u201cpensaron\u201d la anunciaron y la \u201cplanearon\u201d (si en ese orden), despu\u00e9s de haber anunciado la restricci\u00f3n \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f y no comprendo q les cuesta meter la puta vacuna como excepci\u00f3n, o si est\u00e1n desesperados x mas $$$ empezar el lunes a aplicar los cambios."}, {"id": 1439070936469229571, "verified": false, "tweet_text": "Hay \u201cVacunat\u00f3n\u201d este fin de semana, con horario ampliado, y ponen restricci\u00f3n con placas pares e impares este mismo fin.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hay \u201cVacunat\u00f3n\u201d este fin de semana, con horario ampliado, y ponen restricci\u00f3n con placas pares e impares este mismo fin."}, {"id": 1439070781200343040, "verified": false, "tweet_text": "@piajonas17 Vamos al VACUNATON TON TON TON llegaron las vacunasssss vamos pal VACUNATON TON TON", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["piajonas17"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos al VACUNATON TON TON TON llegaron las vacunasssss vamos pal VACUNATON TON TON"}, {"id": 1439069376880201734, "verified": false, "tweet_text": "Novena Vacunat\u00f3n o #VacunaFest se desarrollar\u00e1 el S\u00e1bado y Domingo, en 30 vacunatorios y 54 Centros de Salud de primer nivel.\nSe vacunar\u00e1 a personas de 25 a\u00f1os en adelante, con la primera y segunda dosis.\nhttps://t.co/iwRAeugasb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest"], "tweet_urls": ["https://t.co/iwRAeugasb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Novena Vacunat\u00f3n o se desarrollar\u00e1 el S\u00e1bado y Domingo, en vacunatorios y Centros de Salud de primer nivel. Se vacunar\u00e1 a personas de a\u00f1os en adelante, con la primera y segunda dosis."}, {"id": 1439068638674399236, "verified": false, "tweet_text": "Sensacional idea de premiar a los mejores disfraces que vayan a vacunarse. Una buena manera, creativa y alegre de motivar a cuidarse. \u2705\n@Minsa_Peru #Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sensacional idea de premiar a los mejores disfraces que vayan a vacunarse. Una buena manera, creativa y alegre de motivar a cuidarse. \u2705"}, {"id": 1439067936480768003, "verified": false, "tweet_text": "@CatalinaCRE @msaludcr @CCSSdeCostaRica muy f\u00e1cil, \u00bfporqu\u00e9 no hicieron el vacunat\u00f3n el fin de semana pasado? o \u00bfporqu\u00e9 no esperarse una semana m\u00e1s para poner las restricciones por placas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["CatalinaCRE", "msaludcr", "CCSSdeCostaRica"], "country": "MEXICO", "text_es": "muy f\u00e1cil, \u00bfporqu\u00e9 no hicieron el vacunat\u00f3n el fin de semana pasado? o \u00bfporqu\u00e9 no esperarse una semana m\u00e1s para poner las restricciones por placas?"}, {"id": 1439067637846269954, "verified": false, "tweet_text": "Este fin de semana, las vacunas ser\u00e1, para los que le falta su segunda vacuna, as\u00ed que no faltes y cumple tu deber. \ud83d\ude42\ud83d\ude42 #Vacunaton https://t.co/BJI7PjGyZz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"], "tweet_urls": ["https://t.co/BJI7PjGyZz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este fin de semana, las vacunas ser\u00e1, para los que le falta su segunda vacuna, as\u00ed que no faltes y cumple tu deber. \ud83d\ude42\ud83d\ude42"}, {"id": 1439065659053379584, "verified": false, "tweet_text": "@joshsleivon Vacunat\u00f3n pa!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["joshsleivon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunat\u00f3n pa!"}, {"id": 1439063495040016387, "verified": false, "tweet_text": "si llega la vacunaton de +18 y yo cumplo 18 en febrero que no est\u00e1 tan lejos, entrar\u00e9?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "si llega la vacunaton de +18 y yo cumplo en febrero que no est\u00e1 tan lejos, entrar\u00e9?"}, {"id": 1439062384312791040, "verified": false, "tweet_text": "Tedi-t\u00e1goras tiene novia y viene a hacer pizarra hoy\n\n#COVID19 #COVID #VacunasCOVID19 #Vacunaton #VacunateYa #Vacunate #vacunacion #VacunasAMenoresYa #Minsa #matematicas #educacion #educaci\u00f3nparatodos #Peru #peruanos #noticias #matlabperu #matlab\n\nhttps://t.co/UjZprFmTWt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "COVID", "VacunasCOVID19", "Vacunaton", "VacunateYa", "Vacunate", "vacunacion", "VacunasAMenoresYa", "Minsa", "matematicas", "educacion", "educaci\u00f3nparatodos", "Peru", "peruanos", "noticias", "matlabperu", "matlab"], "tweet_urls": ["https://t.co/UjZprFmTWt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tedi-t\u00e1goras tiene novia y viene a hacer pizarra hoy"}, {"id": 1439058794579992579, "verified": false, "tweet_text": "VacunaFest: Ministro de Salud premi\u00f3 a los ganadores del concurso de disfraces https://t.co/5iCcikI1sy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5iCcikI1sy"], "country": "MEXICO", "text_es": "VacunaFest: Ministro de Salud premi\u00f3 a los ganadores del concurso de disfraces"}, {"id": 1439057971384832001, "verified": false, "tweet_text": "Por culpa de la restricci\u00f3n van a decir que hubo poca afluencia al Vacunaton, hab\u00eda olvidado ese peque\u00f1o dato", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por culpa de la restricci\u00f3n van a decir que hubo poca afluencia al Vacunaton, hab\u00eda olvidado ese peque\u00f1o dato"}, {"id": 1439054855583248385, "verified": false, "tweet_text": "@rparrawong En tacna vacunat\u00f3n de 14 a\u00f1os https://t.co/q1y9c9Tcbt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["rparrawong"], "country": "MEXICO", "text_es": "En tacna vacunat\u00f3n de a\u00f1os"}, {"id": 1439054189980696577, "verified": false, "tweet_text": "Supongo que habr\u00e1 que esperar m\u00e1s para ir a la vacunat\u00f3n uu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Supongo que habr\u00e1 que esperar m\u00e1s para ir a la vacunat\u00f3n uu"}, {"id": 1439053143892013058, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaton https://t.co/PNn7rz5Nl0", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton"]}, {"id": 1439052880527466496, "verified": false, "tweet_text": "@rossmmos @Minsa_Peru Bueno rosario yo me vacune las dos veces con Pfizer en el Callao en Bellavista ...En la vacunaton en la primera si me ense\u00f1aron el Frasco de Pfiuzer se lo pedi y no me lo dieron ..!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["rossmmos", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno rosario yo me vacune las dos veces con Pfizer en el Callao en Bellavista ...En la vacunaton en la primera si me ense\u00f1aron el Frasco de Pfiuzer se lo pedi y no me lo dieron ..!"}, {"id": 1439051976038404096, "verified": false, "tweet_text": "Dios quiera que la vacunat\u00f3n sea todo un \u00e9xito", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Dios quiera que la vacunat\u00f3n sea todo un \u00e9xito"}, {"id": 1439050319288279043, "verified": false, "tweet_text": "Por que venir a vacunarse? Hoy en momentos random del vacunaton\u2026 Ada Chura \ud83d\udc83\ud83c\udffb https://t.co/VDg53TBtAN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc83\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por que venir a vacunarse? Hoy en momentos random del vacunaton\u2026 Ada Chura \ud83d\udc83\ud83c\udffb"}, {"id": 1439050225226854400, "verified": false, "tweet_text": "@Marcuilas La Tifany antes fel\u00edz porque la clavaron en el vacunat\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["Marcuilas"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Tifany antes fel\u00edz porque la clavaron en el vacunat\u00f3n"}, {"id": 1439049456276680704, "verified": false, "tweet_text": "VacunaFest: Minsa premi\u00f3 a los ganadores del concurso de disfraces https://t.co/Si446408zq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Si446408zq"], "country": "MEXICO", "text_es": "VacunaFest: Minsa premi\u00f3 a los ganadores del concurso de disfraces"}, {"id": 1439047161442877441, "verified": false, "tweet_text": "Los establecimientos de salud mantendr\u00e1n sus puestos de vacunaci\u00f3n abiertos de lunes a viernes de 8:00 a.m. a 7:00 p.m., y s\u00e1bado y domingo de 8:00 a.m. a 8:00 p.m.\nhttps://t.co/N6KQKTV5zJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/N6KQKTV5zJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los establecimientos de salud mantendr\u00e1n sus puestos de vacunaci\u00f3n abiertos de lunes a viernes de :00 a.m. a :00 p.m., y s\u00e1bado y domingo de :00 a.m. a :00 p.m."}, {"id": 1439046950335262725, "verified": false, "tweet_text": "@barvak Pregunta seria, hasta que hora es el horario ampliado del vacunaton?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["barvak"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pregunta seria, hasta que hora es el horario ampliado del vacunaton?"}, {"id": 1439045859581235202, "verified": false, "tweet_text": "Hay \u201cVacunat\u00f3n\u201d este fin de semana, con horario ampliado, y ponen restricci\u00f3n con placas pares e impares este mismo fin.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hay \u201cVacunat\u00f3n\u201d este fin de semana, con horario ampliado, y ponen restricci\u00f3n con placas pares e impares este mismo fin."}, {"id": 1439044558776586240, "verified": false, "tweet_text": "@SoyFedeGL @barvak Vacunat\u00f3n con Multat\u00f3n. Son unos genios. Tapan el hueco fiscal con la exacci\u00f3n de nuestros peculios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["SoyFedeGL", "barvak"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunat\u00f3n con Multat\u00f3n. Son unos genios. Tapan el hueco fiscal con la exacci\u00f3n de nuestros peculios."}, {"id": 1439042447712075776, "verified": false, "tweet_text": "Tacna #VacunaCOVID19\n\ud83d\udcaaLa regi\u00f3n con la mayor tasa de vacunaci\u00f3n completa con\nDOS dosis cercano al 50% de su poblaci\u00f3n objetivo (12 a m\u00e1s a\u00f1os) anuncia #VACUNAT\u00d3N para adolescentes de 14 a 17 a\u00f1os el d\u00eda de ma\u00f1ana s\u00e1bado 18Set https://t.co/18KtwO9Zca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "VACUNAT\u00d3N"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tacna \ud83d\udcaaLa regi\u00f3n con la mayor tasa de vacunaci\u00f3n completa con DOS dosis cercano al % de su poblaci\u00f3n objetivo (12 a m\u00e1s a\u00f1os) anuncia para adolescentes de a a\u00f1os el d\u00eda de ma\u00f1ana s\u00e1bado Set"}, {"id": 1439042166093930499, "verified": false, "tweet_text": "Hay \u201cVacunat\u00f3n\u201d este fin de semana, con horario ampliado, y ponen restricci\u00f3n con placas pares e impares este mismo fin.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hay \u201cVacunat\u00f3n\u201d este fin de semana, con horario ampliado, y ponen restricci\u00f3n con placas pares e impares este mismo fin."}, {"id": 1439041952729665537, "verified": false, "tweet_text": "@Ribosoma_P @blogdenotas A mi me mandaron al de la playa (como si tuviera ca\u00f1a) y no al m\u00e1s cercano a mi casita. Igual fui a otro gracias al vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["Ribosoma_P", "blogdenotas"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi me mandaron al de la playa (como si tuviera ca\u00f1a) y no al m\u00e1s cercano a mi casita. Igual fui a otro gracias al vacunaton"}, {"id": 1439040247510274051, "verified": false, "tweet_text": "#Vac\u00fanateYa | Los adolescentes de 14 a 17 a\u00f1os de #Tacna recibir\u00e1n la vacuna Pfizer en el vacunat\u00f3n organizado para el s\u00e1bado 18 de septiembre \nhttps://t.co/Z7jKHrB4JQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanateYa", "Tacna"], "tweet_urls": ["https://t.co/Z7jKHrB4JQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Los adolescentes de a a\u00f1os de recibir\u00e1n la vacuna Pfizer en el vacunat\u00f3n organizado para el s\u00e1bado de septiembre"}, {"id": 1439038070347677697, "verified": false, "tweet_text": "Por fin me vacun\u00e9 por mi papito lindo Benedicto que esta en el cielo\ud83d\udc89\ud83d\ude4f\u2764\ud83d\udc7c\ud83d\ude0d @Minsa_Peru #vacunacion #Vacunaton #VacunaFest #VacunasCOVID19 #vacuna #Vacunate #VacunateYa #Minsa https://t.co/TtkgRy6rkK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["vacunacion", "Vacunaton", "VacunaFest", "VacunasCOVID19", "vacuna", "Vacunate", "VacunateYa", "Minsa"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f", "\u2764", "\ud83d\ude0d", "\ud83d\udc7c", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por fin me vacun\u00e9 por mi papito lindo Benedicto que esta en el cielo\ud83d\udc89\ud83d\ude4f\u2764\ud83d\udc7c\ud83d\ude0d"}, {"id": 1439037192744091653, "verified": false, "tweet_text": "@contracultural Somos 2 amigos. Sabes si va a haber vacunaton?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["contracultural"], "country": "MEXICO", "text_es": "Somos amigos. Sabes si va a haber vacunaton?"}, {"id": 1439036633400160256, "verified": false, "tweet_text": "@VeroLinaresC Desde que solo se usan pruebas moleculares mas la vacunacion,\nEl numero de contagios y fallecidos bajo.\nLos miserables de Vizcarra, Mazzetti, Alfaro y Sagasti deben de ser juzgados por el genocidio de mas 200,000 peruanos.\n#PERU #COVID19 #Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["PERU", "COVID19", "Vacunaton"], "mentions": ["VeroLinaresC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde que solo se usan pruebas moleculares mas la vacunacion, El numero de contagios y fallecidos bajo. Los miserables de Vizcarra, Mazzetti, Alfaro y Sagasti deben de ser juzgados por el genocidio de mas peruanos."}, {"id": 1439034196765380620, "verified": false, "tweet_text": "setiembre vacunaton fest ... https://t.co/wjKLDvRr2R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "setiembre vacunaton fest ..."}, {"id": 1439033456378449920, "verified": false, "tweet_text": "Vacunat\u00f3n por la vida esta noche y ma\u00f1ana en el Parque Santander de Sincelejo. Ve y vac\u00fanate  contra el covid-19. @Supersubsidio @Supersalud @infopresidencia @IvanDuque @ELTIEMPO @saludhernandezm @Gestarsalud @ASOCAJAS @elespectador @NoticiasCaracol @NoticiasRCN @RevistaSemana https://t.co/jWFomwwm4g", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["Supersubsidio", "Supersalud", "infopresidencia", "IvanDuque", "ELTIEMPO", "saludhernandezm", "Gestarsalud", "ASOCAJAS", "elespectador", "NoticiasCaracol", "NoticiasRCN", "RevistaSemana"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunat\u00f3n por la vida esta noche y ma\u00f1ana en el Parque Santander de Sincelejo. Ve y vac\u00fanate contra el covid-19."}, {"id": 1439032102205464582, "verified": false, "tweet_text": "Por fin me vacun\u00e9 mi primera dosis gracias a @Minsa_Peru y a Dios\ud83d\udc89 \ud83d\ude4f\u2764\ud83d\ude0d #PongoElHombro #Vacunaton #vacunacion #VacunaFest #VacunasCOVID19 #Sinopharm #Vacunate https://t.co/6ctpc1Mdic", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["PongoElHombro", "Vacunaton", "vacunacion", "VacunaFest", "VacunasCOVID19", "Sinopharm", "Vacunate"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude4f", "\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por fin me vacun\u00e9 mi primera dosis gracias a y a Dios\ud83d\udc89 \ud83d\ude4f\u2764\ud83d\ude0d"}, {"id": 1439025809386352644, "verified": false, "tweet_text": "Yo toda ilusionada por la vacuna para 24 a\u00f1os para que al final no ampl\u00eden las edades en este vacunat\u00f3n \ud83e\udd21 https://t.co/NsvTn12aAo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo toda ilusionada por la vacuna para a\u00f1os para que al final no ampl\u00eden las edades en este vacunat\u00f3n \ud83e\udd21"}, {"id": 1439025451138232321, "verified": false, "tweet_text": "Es un contrasentido q en una vacunaton se de el premio del mejor disfraz a las Chelitas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Es un contrasentido q en una vacunaton se de el premio del mejor disfraz a las Chelitas"}, {"id": 1439025214227197953, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru Yo tambien voy participar Vacunaton @Minsa_Peru , me disfrazare Levi Ackerman Shingeki no Kjoyin \ud83d\ude02\ud83d\ude0a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru", "Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\ude0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tambien voy participar Vacunaton , me disfrazare Levi Ackerman Shingeki no Kjoyin \ud83d\ude02\ud83d\ude0a"}, {"id": 1439024656628043779, "verified": false, "tweet_text": "Hasta las 20:00 horas\n\nhttps://t.co/3MEzWSWhX4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3MEzWSWhX4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta las :00 horas"}, {"id": 1439023478863278087, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru O sea que no van a bajar el rango? \ud83d\ude44 Acaso es por \"la filtraci\u00f3n\" de la vacunat\u00f3n de este finde? \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "O sea que no van a bajar el rango? \ud83d\ude44 Acaso es por \"la filtraci\u00f3n\" de la vacunat\u00f3n de este finde? \ud83d\ude44"}, {"id": 1439023236839247872, "verified": false, "tweet_text": "@TReporta @ivetteodalys Una pregunta los turistas pueden ir a los hospitales, vacunat\u00f3n y tambi\u00e9n en el aeropuerto para vacunar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["TReporta", "ivetteodalys"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una pregunta los turistas pueden ir a los hospitales, vacunat\u00f3n y tambi\u00e9n en el aeropuerto para vacunar."}, {"id": 1439021823241428992, "verified": false, "tweet_text": "@tvnnoticias Los estudiantes tienen que vacunar r\u00e1pido en los estacionamientos de los hospitales y vacunat\u00f3n antes de volver en las clases semipresenciales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["tvnnoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los estudiantes tienen que vacunar r\u00e1pido en los estacionamientos de los hospitales y vacunat\u00f3n antes de volver en las clases semipresenciales."}, {"id": 1439019322668683264, "verified": false, "tweet_text": "@RadioNacionalFM buenas noches, este fin de semana hay vacunaton en Santa Anita??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["RadioNacionalFM"], "country": "MEXICO", "text_es": "buenas noches, este fin de semana hay vacunaton en Santa Anita??"}, {"id": 1439018457106984962, "verified": false, "tweet_text": "@marylecr Nooooo. Adem\u00e1s creo que eso solo es en vacunat\u00f3n. El m\u00edo era vacunatorio com\u00fan y silvestre, la gente casi durmiendo \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["marylecr"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nooooo. Adem\u00e1s creo que eso solo es en vacunat\u00f3n. El m\u00edo era vacunatorio com\u00fan y silvestre, la gente casi durmiendo \ud83d\ude02"}, {"id": 1439017971620454400, "verified": false, "tweet_text": "@nekomalia Di creo que es la \u00fanica por que ya se aceler\u00f3 la vacunaci\u00f3n ahora esto del vacunaton (o c\u00f3mo sea) pero nadie habla de los que no se quieren vacunar por decisi\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["nekomalia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Di creo que es la \u00fanica por que ya se aceler\u00f3 la vacunaci\u00f3n ahora esto del vacunaton (o c\u00f3mo sea) pero nadie habla de los que no se quieren vacunar por decisi\u00f3n."}, {"id": 1439016922528600064, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru La empresa privada podr\u00edan colaborar con algunas donaciones, asi ayudar\u00edan a incentivar a la campa\u00f1a de   vacunacion (#vacunaton #VacunaFest ) @CocaColaPe @XiaomiPeru @SamsungPeru @AlicorpOficial @RipleyenPeru @Falabella_pe @WongPeru @plazavea @tottusperu @NestlePeru", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "VacunaFest"], "mentions": ["Minsa_Peru", "CocaColaPe", "XiaomiPeru", "SamsungPeru", "AlicorpOficial", "RipleyenPeru", "Falabella_pe", "WongPeru", "plazavea", "tottusperu", "NestlePeru"], "country": "MEXICO", "text_es": "La empresa privada podr\u00edan colaborar con algunas donaciones, asi ayudar\u00edan a incentivar a la campa\u00f1a de vacunacion ( )"}, {"id": 1439016340963069952, "verified": true, "tweet_text": "Desde este viernes y hasta el pr\u00f3ximo 26 de setiembre, la instituci\u00f3n estar\u00e1 aplicando dosis anticovid todos los d\u00edas en horario extendido.\n https://t.co/HxdQvbIXe3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HxdQvbIXe3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde este viernes y hasta el pr\u00f3ximo de setiembre, la instituci\u00f3n estar\u00e1 aplicando dosis anticovid todos los d\u00edas en horario extendido."}, {"id": 1439013824959496194, "verified": false, "tweet_text": "La vacunat\u00f3n digievolucion\u00f3 a VACUNAFEST \u2728", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2728"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunat\u00f3n digievolucion\u00f3 a VACUNAFEST \u2728"}, {"id": 1439012917576404995, "verified": false, "tweet_text": "O sea yo aqu\u00ed esperando que me la recontra metan y el MINSA no ampl\u00eda el rango en el Vacunat\u00f3n \ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "O sea yo aqu\u00ed esperando que me la recontra metan y el MINSA no ampl\u00eda el rango en el Vacunat\u00f3n \ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21"}, {"id": 1439012242838724610, "verified": false, "tweet_text": "Me cuentan que mi primo va mejorando del COVID19, tras m\u00e1s de 30 d\u00edas en la UCI y ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica! Me alegro mucho! Por otro lado, esa atenci\u00f3n ha costado m\u00e1s de 60 millones colones, en comparaci\u00f3n de los 24$ de dos vacunas que neg\u00f3 ponerse! Provechar el Vacunat\u00f3n!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me cuentan que mi primo va mejorando del COVID19, tras m\u00e1s de d\u00edas en la UCI y ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica! Me alegro mucho! Por otro lado, esa atenci\u00f3n ha costado m\u00e1s de millones colones, en comparaci\u00f3n de los $ de dos vacunas que neg\u00f3 ponerse! Provechar el Vacunat\u00f3n!!"}, {"id": 1439010208177659904, "verified": false, "tweet_text": "@lorelapisces esperemos at least que con este vacunaton se vacunen todos los pendientes de nuestro grupo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["lorelapisces"], "country": "MEXICO", "text_es": "esperemos at least que con este vacunaton se vacunen todos los pendientes de nuestro grupo"}, {"id": 1439008112296566789, "verified": false, "tweet_text": "UCR se une a \u2018Vacunat\u00f3n\u2019 e inmunizar\u00e1 a la poblaci\u00f3n en horario ampliado\u00a0 https://t.co/arQ3xREnSe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/arQ3xREnSe"], "country": "MEXICO", "text_es": "UCR se une a \u2018Vacunat\u00f3n\u2019 e inmunizar\u00e1 a la poblaci\u00f3n en horario ampliado"}, {"id": 1439006949924802560, "verified": false, "tweet_text": "Aqu\u00ed les compartimos la lista de canciones mientras esperan en la cola su vacuna.  \ud83d\udce2\ud83c\udfb6\ud83c\udfa7\ud83d\ude01\n#VacunaFest #Vacunaton #PongoElHombro\nRecuerden que recetan Paracetamol para los efectos secundarios. A 1sol en gen\u00e9rico en Inkafarma MiFarma B&amp;S Boticas Per\u00fa.\n\ud83d\udc47\ud83c\udffc\nhttps://t.co/ZXTnBRrzzN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunaton", "PongoElHombro"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZXTnBRrzzN"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude01", "\ud83c\udfa7", "\ud83d\udce2", "\ud83c\udfb6", "\ud83d\udc47\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed les compartimos la lista de canciones mientras esperan en la cola su vacuna. \ud83d\udce2\ud83c\udfb6\ud83c\udfa7\ud83d\ude01 Recuerden que recetan Paracetamol para los efectos secundarios. A sol en gen\u00e9rico en Inkafarma MiFarma B&amp Boticas Per\u00fa. \ud83d\udc47\ud83c\udffc"}, {"id": 1439006015979130884, "verified": false, "tweet_text": "Alguien ha visto si existe un excel, pdf o link con todas las ubicaciones de vacunatorios del #vacunat\u00f3n? llevo un gran rato buscando para ponerlos en https://t.co/3S8cWRPf5J pero nada \ud83d\ude23 #vacunascr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["vacunat\u00f3n", "vacunascr"], "tweet_urls": ["https://t.co/3S8cWRPf5J"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien ha visto si existe un excel, pdf o link con todas las ubicaciones de vacunatorios del ? llevo un gran rato buscando para ponerlos en pero nada \ud83d\ude23"}, {"id": 1439005884030623747, "verified": false, "tweet_text": "#Moquegua | Dieron inicio a la vacunat\u00f3n dirigida a j\u00f3venes de 18 a\u00f1os a m\u00e1s https://t.co/qwmj5aTcqF a trav\u00e9s de @HBA noticias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["Moquegua"], "mentions": ["hba"], "tweet_urls": ["https://t.co/qwmj5aTcqF"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Dieron inicio a la vacunat\u00f3n dirigida a j\u00f3venes de a\u00f1os a m\u00e1s a trav\u00e9s de noticias"}, {"id": 1439004567992156165, "verified": false, "tweet_text": "Mutis, pasen ideas de disfraces pa ir al Vacunaton cuando me toque \ud83e\udd2a\ud83e\udd29\ud83d\ude1d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a", "\ud83d\ude1d", "\ud83e\udd29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mutis, pasen ideas de disfraces pa ir al Vacunaton cuando me toque \ud83e\udd2a\ud83e\udd29\ud83d\ude1d"}, {"id": 1439004159877992451, "verified": false, "tweet_text": "No pues pero qu\u00e9 tal vacunat\u00f3n \ud83e\udd23 https://t.co/oEbnkHxGgy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "No pues pero qu\u00e9 tal vacunat\u00f3n \ud83e\udd23"}, {"id": 1439002915402883076, "verified": false, "tweet_text": "#COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/gqKjqrYKed", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "tweet_urls": ["https://t.co/gqKjqrYKed"]}, {"id": 1439002719931490305, "verified": false, "tweet_text": "#COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/8JIJ5mu9UB", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "tweet_urls": ["https://t.co/8JIJ5mu9UB"]}, {"id": 1439002474841612290, "verified": false, "tweet_text": "Tener un amigo, alguien con quien mirar juntos el abismo, es el m\u00e1s grande de los consuelos. La vida es una sucesi\u00f3n de oscuridades y precipicios, pero solo lo sabemos porque nuestra palabra es recibida por otro, y nuestro clamor y nuestro dolor tambi\u00e9n\nhttps://t.co/EUguUVhiBy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EUguUVhiBy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tener un amigo, alguien con quien mirar juntos el abismo, es el m\u00e1s grande de los consuelos. La vida es una sucesi\u00f3n de oscuridades y precipicios, pero solo lo sabemos porque nuestra palabra es recibida por otro, y nuestro clamor y nuestro dolor tambi\u00e9n"}, {"id": 1439002207035269126, "verified": false, "tweet_text": "@FacRenovar @jimedylan ten\u00edan que ir al vacunat\u00f3n para participar en el concurso, pero se confundieron de direcci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "mentions": ["FacRenovar", "jimedylan"], "country": "MEXICO", "text_es": "ten\u00edan que ir al vacunat\u00f3n para participar en el concurso, pero se confundieron de direcci\u00f3n"}, {"id": 1439002091419279361, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3n\n\nListo. Ya me injertaron el chip 5G.\nAhora a esperar los efectos secundarios. \ud83d\udc89\ud83e\ude78 https://t.co/AOhBbC54eX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\ude78"], "country": "MEXICO", "text_es": "Listo. Ya me injertaron el chip G. Ahora a esperar los efectos secundarios. \ud83d\udc89\ud83e\ude78"}, {"id": 1439001965380395011, "verified": false, "tweet_text": "La esperanza solo tiene consistencia cuando se ha mirado cara a cara al horror, lejos de cuya sombra no puede ser m\u00e1s que una luz de artificio, ingenua, irresponsable y banal.\nhttps://t.co/EUguUVhiBy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EUguUVhiBy"], "country": "MEXICO", "text_es": "La esperanza solo tiene consistencia cuando se ha mirado cara a cara al horror, lejos de cuya sombra no puede ser m\u00e1s que una luz de artificio, ingenua, irresponsable y banal."}, {"id": 1439001869012115458, "verified": false, "tweet_text": "Quiz\u00e1 la gran esperanza para todos no est\u00e1 desdichadamente en la conquista de una sociedad fiable y feliz, sino en el solo, modesto pero reconfortante ejercicio de la solidaridad\n(Cr\u00f3nica de una vacunat\u00f3n)\nhttps://t.co/EUguUVhiBy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EUguUVhiBy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quiz\u00e1 la gran esperanza para todos no est\u00e1 desdichadamente en la conquista de una sociedad fiable y feliz, sino en el solo, modesto pero reconfortante ejercicio de la solidaridad (Cr\u00f3nica de una vacunat\u00f3n)"}, {"id": 1438999649722019841, "verified": false, "tweet_text": "@melyluconi https://t.co/TTuMQtpC2u https://t.co/eEJimPQeZu", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "mentions": ["melyluconi"], "tweet_urls": ["https://t.co/TTuMQtpC2u"]}, {"id": 1438999539038494722, "verified": false, "tweet_text": "Quiero bailar coreos de combate junto a un Power Ranger en el vacunaton, es mucho pedir?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Quiero bailar coreos de combate junto a un Power Ranger en el vacunaton, es mucho pedir?"}, {"id": 1438998931648745482, "verified": false, "tweet_text": "@crhoycom Para qu\u00e9 hacer una \"vacunat\u00f3n\" cuando queda demostrado que la ineptitud en poner vacunas es del Gobierno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "mentions": ["crhoycom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para qu\u00e9 hacer una \"vacunat\u00f3n\" cuando queda demostrado que la ineptitud en poner vacunas es del Gobierno"}, {"id": 1438998793651884032, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEn la vacunat\u00f3n solo van a aplicar primera dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEn la vacunat\u00f3n solo van a aplicar primera dosis?"}, {"id": 1438997696451391488, "verified": false, "tweet_text": "@El_Tico_506 @randallriverav @CCSSdeCostaRica He de agregar que con eso de la Vacunaton veo mas pose que realidad, ser\u00e1 que los periodistas hacen gira por diferentes provincias y sitios y NO solo los que @CarlosAlvQ y Danielito del @msaludcr muestran ante c\u00e1maras y micr\u00f3fonos como grandes logros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "mentions": ["El_Tico_506", "randallriverav", "CCSSdeCostaRica", "CarlosAlvQ", "msaludcr"], "country": "MEXICO", "text_es": "He de agregar que con eso de la Vacunaton veo mas pose que realidad, ser\u00e1 que los periodistas hacen gira por diferentes provincias y sitios y NO solo los que y Danielito del muestran ante c\u00e1maras y micr\u00f3fonos como grandes logros."}, {"id": 1438995801427034116, "verified": false, "tweet_text": "#COVID #COVID19 #CORONAVIRUS #lockdown #VaccinePassports #VaccinePassport #Covid_19 #Corona #Vacunaton #vacuna #vaccination #pandemia #covid22 #NYC #vaccin #variant #health #COVID19Aus #ivermectin https://t.co/rAdwSbWexB", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19", "CORONAVIRUS", "lockdown", "VaccinePassports", "VaccinePassport", "Covid_19", "Corona", "Vacunaton", "vacuna", "vaccination", "pandemia", "covid22", "NYC", "vaccin", "variant", "health", "COVID19Aus", "ivermectin"], "tweet_urls": ["https://t.co/rAdwSbWexB"]}, {"id": 1438989907729567751, "verified": false, "tweet_text": "Desde este viernes y hasta el pr\u00f3ximo 26 de setiembre, la instituci\u00f3n estar\u00e1 aplicando dosis anticovid todos los d\u00edas en horario extendido. https://t.co/UrjabEh8Em", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UrjabEh8Em"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde este viernes y hasta el pr\u00f3ximo de setiembre, la instituci\u00f3n estar\u00e1 aplicando dosis anticovid todos los d\u00edas en horario extendido."}]