[{"id": 1439442995380633600, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/9RSOE1w7nn", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/9RSOE1w7nn"]}, {"id": 1439442923209297924, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/s3Ni1ci6cJ", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/s3Ni1ci6cJ"]}, {"id": 1439442657252610053, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/yLC7ogXRbC", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/yLC7ogXRbC"]}, {"id": 1439432999477579777, "verified": false, "tweet_text": "Para cuando la segunda dosis en Tlalnepantla #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n #Covid_19 #SegundaDosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19", "SegundaDosis"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando la segunda dosis en Tlalnepantla"}, {"id": 1439417069141901315, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n  felicidades. Nuestro Estado es el que uno de los que m\u00e1s a avanzado en  vacunar a la poblaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "felicidades. Nuestro Estado es el que uno de los que m\u00e1s a avanzado en vacunar a la poblaci\u00f3n"}, {"id": 1439402521227894784, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Excelente cadavez mas vacunas #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Excelente cadavez mas vacunas"}, {"id": 1439385162962378752, "verified": false, "tweet_text": "@__white_t @brococo1 @GobNeza @GobFederal @ChumelTorres @CarlosLoret @WRADIOMexico @brozoxmiswebs @ElPulsoDeLaRepu @latinus_us Que poca, los cuarentones somos los que salimos a trabajar, los q nos exponemos #estrategiadevacunacion de la chingada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion"], "mentions": ["__white_t", "brococo1", "GobNeza", "GobFederal", "ChumelTorres", "CarlosLoret", "WRADIOMexico", "brozoxmiswebs", "ElPulsoDeLaRepu", "latinus_us"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que poca, los cuarentones somos los que salimos a trabajar, los q nos exponemos de la chingada"}, {"id": 1439353748661411845, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n  todos sigamos cuidando nos https://t.co/xetUJt0Ts8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/xetUJt0Ts8"], "country": "MEXICO", "text_es": "todos sigamos cuidando nos"}, {"id": 1439341521589911552, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n  sigamos con las indicaciones y pronto estaremos todos vacunados https://t.co/eYIEIr0tL1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/eYIEIr0tL1"], "country": "MEXICO", "text_es": "sigamos con las indicaciones y pronto estaremos todos vacunados"}, {"id": 1439331689457664001, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n es bueno saber que sigan aplicando las vacunas, j\u00f3venes acudan a aplicarse la vacuna hojala y hubiera vacuna ya para ni\u00f1os de menos edad (1 a 17 a\u00f1os )para que al fin toda la poblaci\u00f3n este vacunada ,sigamos cuidandonos unos a los otros https://t.co/JEmrz34X9f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/JEmrz34X9f"], "country": "MEXICO", "text_es": "es bueno saber que sigan aplicando las vacunas, j\u00f3venes acudan a aplicarse la vacuna hojala y hubiera vacuna ya para ni\u00f1os de menos edad (1 a a\u00f1os )para que al fin toda la poblaci\u00f3n este vacunada ,sigamos cuidandonos unos a los otros"}, {"id": 1439316190598471697, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \nAcude a vacunarte!!! No bajemos la guardia!!! https://t.co/dvy55d9tpH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/dvy55d9tpH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Acude a vacunarte!!! No bajemos la guardia!!!"}, {"id": 1439290830200659969, "verified": false, "tweet_text": "@aquiedomex Necesitamos 2da dosis pero de 40 a 49. Ya pasaron 3 meses despu\u00e9s de la 1er dosis @alfredodelmazo @lopezobrador_ @GobNeza #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["aquiedomex", "alfredodelmazo", "lopezobrador_", "GobNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Necesitamos da dosis pero de a . Ya pasaron meses despu\u00e9s de la er dosis"}, {"id": 1439269595483975681, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n #Ecatepec\nPor fin la segunda dosis a los de 40 a\u00f1os\n#AstraZeneca https://t.co/OeYfwY0Xw8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Ecatepec", "AstraZeneca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por fin la segunda dosis a los de a\u00f1os"}, {"id": 1439261087627612165, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #estrategiadevacunacion", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1439258239783223296, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex Y tambi\u00e9n esta de la chingada la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \nPara cuando 2da dosis en Nezahualcoyotl de 40 a 49? Den respuesta malditos infelices", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y tambi\u00e9n esta de la chingada la Para cuando da dosis en Nezahualcoyotl de a ? Den respuesta malditos infelices"}, {"id": 1439257165257224198, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #estrategiadevacunacion \nSigamos con nuestra vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigamos con nuestra vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439250402151747585, "verified": true, "tweet_text": "En #Texcoco hoy y ma\u00f1ana se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. Consulta sedes y horarios: #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/tLWLNolC71", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "Covid_19mx", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "En hoy y ma\u00f1ana se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas. Consulta sedes y horarios:"}, {"id": 1439250112832757763, "verified": true, "tweet_text": "Hoy y ma\u00f1ana se continuar\u00e1 aplicando la primera dosis del biol\u00f3gico contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/sXplhSCORo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy y ma\u00f1ana se continuar\u00e1 aplicando la primera dosis del biol\u00f3gico contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de ."}, {"id": 1439249803188314116, "verified": true, "tweet_text": "La aplicaci\u00f3n de la primera dosis contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco contin\u00faa. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/lUPYvzqPmr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "La aplicaci\u00f3n de la primera dosis contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y contin\u00faa."}, {"id": 1439233046243332097, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/EjtbestBXU", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/EjtbestBXU"]}, {"id": 1439221711757479948, "verified": true, "tweet_text": "Hoy a partir de las 09:00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Jilotzingo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/ZdLp7s3BYE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy a partir de las :00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de"}, {"id": 1439214982726668292, "verified": false, "tweet_text": "#CMTexcocoContigo\n#Ent\u00e9rate\n#4tolnformeEdom\u00e9x\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n\ud83d\udc89 https://t.co/pSSe6DtxED", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["CMTexcocoContigo", "Ent\u00e9rate", "4tolnformeEdom\u00e9x", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/pSSe6DtxED"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"]}, {"id": 1439211951444353032, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo A las personas de 18 a 29 a\u00f1os se les estar\u00e1 aplicando la 1er. dosis de la vacuna. \n#Jilotzingo \nSigamos cuidandonos. \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "A las personas de a a\u00f1os se les estar\u00e1 aplicando la er. dosis de la vacuna. Sigamos cuidandonos."}, {"id": 1439104368607997953, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Vamos por m\u00e1s vacunas esperamos la de Ecatepec \n#estrategiadevacunacion", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos por m\u00e1s vacunas esperamos la de Ecatepec"}, {"id": 1439103547044401155, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Del 17 al 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Texcoco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/PMgLaMpCxv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1439103184329494531, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo El d\u00eda de ma\u00f1ana 18 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Jilotzingo. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/7HtHQYVc9F", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "hashtags": ["Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1439102509633753092, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Del 17 al 21 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/CbMpKRsqH4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1439102306805587968, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo El 17 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/jN1RLaK3LS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1439102131093610498, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Del 17 al 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/UP5APxGFZ8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1439094996834013185, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #chimalhuacan llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "chimalhuacan"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "en llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a a\u00f1os y mujeres embarazadas"}, {"id": 1439094771893424133, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n llegando a #NicolasRomero llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "NicolasRomero"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "llegando a llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a a\u00f1os y mujeres embarazadas"}, {"id": 1439094554544599052, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n llegando a #Chalco #Ixtapalucs y #ValleDeChalco con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chalco", "Ixtapalucs", "ValleDeChalco"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "llegando a y con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a a\u00f1os y mujeres embarazadas"}, {"id": 1439093825385820165, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n llegando a #Texcoco con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Texcoco"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "llegando a con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a a\u00f1os y mujeres embarazadas"}, {"id": 1439092094614708233, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n #Edom\u00e9x llegando a #Xilotzingo llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a , 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x", "Xilotzingo"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "llegando a llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a , a\u00f1os y mujeres embarazadas"}, {"id": 1439076569176236042, "verified": false, "tweet_text": "@SaludEdomex #Chalco #Iztapaluca \n#ValleDeChalco \nYa se estar\u00e1 aplicando la vacuna para las personas de 28 a 29 a\u00f1os de edad. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Iztapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya se estar\u00e1 aplicando la vacuna para las personas de a a\u00f1os de edad."}, {"id": 1439068639228010500, "verified": false, "tweet_text": "El d\u00eda de ma\u00f1ana 18 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Jilotzingo. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/eCDfioec2X", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "hashtags": ["Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/eCDfioec2X"], "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1439044706701168643, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n  felicidades. Nuestro Estado es el que uno de los que m\u00e1s a avanzado en  vacunar a la poblaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "felicidades. Nuestro Estado es el que uno de los que m\u00e1s a avanzado en vacunar a la poblaci\u00f3n"}, {"id": 1439043454097625088, "verified": false, "tweet_text": "Sigamos llevando acabo las medidas preventivas. \n#estrategiadevacunacion https://t.co/aaC9D5RC1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion"], "tweet_urls": ["https://t.co/aaC9D5RC1s"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigamos llevando acabo las medidas preventivas."}, {"id": 1439028371237875712, "verified": true, "tweet_text": "La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n es para #Jilotzingo el d\u00eda 18 de septiembre primera dosis en personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/cX4Eerjzri", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Jilotzingo"], "tweet_urls": ["https://t.co/cX4Eerjzri"], "country": "MEXICO", "text_es": "La es para el d\u00eda de septiembre primera dosis en personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1439023730760450049, "verified": false, "tweet_text": "#Jilotzingo | Ma\u00f1ana 18 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis \ud83d\udc89a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas.  #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/myEkenKK3y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/myEkenKK3y"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Ma\u00f1ana de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis \ud83d\udc89a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1439022043790516226, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n este s\u00e1bado 18 de septiembre, se aplicar\u00e1  la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Jilotzingo. \u00a1Acude, aqu\u00ed las sedes y horarios! \ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47 https://t.co/lWb8dmminh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Jilotzingo"], "tweet_urls": ["https://t.co/lWb8dmminh"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "este s\u00e1bado de septiembre, se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . \u00a1Acude, aqu\u00ed las sedes y horarios! \ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47"}, {"id": 1439020961219678210, "verified": false, "tweet_text": "Atendiendo la instrucci\u00f3n del Gobernador @alfredodelmazo, participo en la Mesa para la de Construcci\u00f3n de la Paz y la Seguridad, en la regi\u00f3n 24 #Texcoco.\nConfirmamos la coordinaci\u00f3n de los 3 \u00f3rdenes de gobierno en materia de salud y seguridad. \n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/lojVHMd2KT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Atendiendo la instrucci\u00f3n del Gobernador , participo en la Mesa para la de Construcci\u00f3n de la Paz y la Seguridad, en la regi\u00f3n . Confirmamos la coordinaci\u00f3n de los \u00f3rdenes de gobierno en materia de salud y seguridad."}, {"id": 1439019426058317825, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n || El d\u00eda de ma\u00f1ana, 18 de septiembre, se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Jilotzingo. \n\nV\u00eda: @alfredodelmazo \n\n#AgenciaMxNoticias https://t.co/PDS95sFJGD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Jilotzingo", "AgenciaMxNoticias"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| El d\u00eda de ma\u00f1ana, de septiembre, se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . V\u00eda:"}, {"id": 1439018364429611010, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \nExcelente\n#Jilotzingo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Jilotzingo"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Excelente"}, {"id": 1439018136322314249, "verified": false, "tweet_text": "@FcoFdzClamont La verdad, NO, desconocemos la estrategia y las fechas, estamos muy preocupados en #Ecatepec por las 2 dosis, no tenemos respuestas, no hay calendarios claros sobre la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Ecatepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["FcoFdzClamont"], "country": "MEXICO", "text_es": "La verdad, NO, desconocemos la estrategia y las fechas, estamos muy preocupados en por las dosis, no tenemos respuestas, no hay calendarios claros sobre la"}, {"id": 1439016963787960328, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n. https://t.co/7tpyblI3wC", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/7tpyblI3wC"]}, {"id": 1439016029225631749, "verified": false, "tweet_text": "Contin\u00faa la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n  para combatir la pandemia por #Covid_19mx en el Estado de M\u00e9xico. https://t.co/Xo9SJuCnwd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx"], "tweet_urls": ["https://t.co/Xo9SJuCnwd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contin\u00faa la para combatir la pandemia por en el Estado de M\u00e9xico."}, {"id": 1439015815836225539, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana 18 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis \ud83d\udc89 a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83e\udd30 en el municipio de #Jilotzingo. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/Qas1ESjZ1v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/Qas1ESjZ1v"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udd30"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis \ud83d\udc89 a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83e\udd30 en el municipio de ."}, {"id": 1439015047049752577, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | El d\u00eda de ma\u00f1ana 18 de septiembre en #Jilotzingo se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/OL1pwl1gJ9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Jilotzingo"], "tweet_urls": ["https://t.co/OL1pwl1gJ9"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre en se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1439014526083649536, "verified": false, "tweet_text": "Primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Jilotzingo. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/jbskSyy3mF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/jbskSyy3mF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1439014476225781765, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #JILOTZINGO\nhttps://t.co/yxSu8zNMKO", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "JILOTZINGO"], "tweet_urls": ["https://t.co/yxSu8zNMKO"]}, {"id": 1439014007583789057, "verified": false, "tweet_text": "El d\u00eda de ma\u00f1ana 18 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Jilotzingo. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/55bMz8l2F6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/55bMz8l2F6"], "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1439013978756329473, "verified": true, "tweet_text": "No lo olvides, ma\u00f1ana 18 de septiembre se aplicar\u00e1 la vacuna contra #Covid19_mx, a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Jilotzingo. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n. https://t.co/UOwuPFH9Ov", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Covid19_mx", "Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/UOwuPFH9Ov"], "country": "MEXICO", "text_es": "No lo olvides, ma\u00f1ana de septiembre se aplicar\u00e1 la vacuna contra , a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . ."}, {"id": 1439013901178335238, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | El d\u00eda de ma\u00f1ana 18 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Jilotzingo. \n\nhttps://t.co/i5Zh5iTGP7 https://t.co/YAW2H0ujgR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Jilotzingo"], "tweet_urls": ["https://t.co/i5Zh5iTGP7", "https://t.co/YAW2H0ujgR"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1439013694361505793, "verified": true, "tweet_text": "Recuerda que el d\u00eda de ma\u00f1ana 18 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en el municipio de  #Jilotzingo. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 https://t.co/fxugTEnxil", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/fxugTEnxil"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recuerda que el d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en el municipio de . \ud83d\udc89"}, {"id": 1439013593412943872, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/nJyx2d7ZuX", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/nJyx2d7ZuX"]}, {"id": 1439013563239055362, "verified": true, "tweet_text": "La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contra el #Covid_19mx contin\u00faa en el #Edom\u00e9x. Consulta las sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Jilotzingo. https://t.co/gUmil2zqBw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Edom\u00e9x", "Jilotzingo"], "tweet_urls": ["https://t.co/gUmil2zqBw"], "country": "MEXICO", "text_es": "La contra el contin\u00faa en el . Consulta las sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1439013420095971328, "verified": true, "tweet_text": "El d\u00eda de ma\u00f1ana 18 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en el municipio de #Jilotzingo. \n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/Jd9GsQqO25", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/Jd9GsQqO25"], "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en el municipio de ."}, {"id": 1439012939508244482, "verified": true, "tweet_text": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Jilotzingo. Una medida que reforzar\u00e1 los esquemas de salud en beneficio de los mexiquenses. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/6dU6wPF3Qo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/6dU6wPF3Qo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Una medida que reforzar\u00e1 los esquemas de salud en beneficio de los mexiquenses."}, {"id": 1439012803818446848, "verified": false, "tweet_text": "Pues como que la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n con mucho dolor tengo que decirlo, pero ha fallado. Ya estamos pasando las 12 semanas de la aplicaci\u00f3n de la 1a dosis de #AstraZeneca y nada que nos dicen para cuando. Esto en el #Edomex. Hay varios municipios en esta situaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "AstraZeneca", "Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues como que la con mucho dolor tengo que decirlo, pero ha fallado. Ya estamos pasando las semanas de la aplicaci\u00f3n de la a dosis de y nada que nos dicen para cuando. Esto en el . Hay varios municipios en esta situaci\u00f3n."}, {"id": 1439012768737214464, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n Aplicaci\u00f3n de las primeras dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os. \n@Edomex @alfredodelmazo @SeducEdoMex @geramonro05 @israeljeronimol @jorgegalileocv @HectorUlisesCG1 @VeronicaRB04 @DBT_Edomex @ZBt021 https://t.co/KEwEc6OKRf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["Edomex", "alfredodelmazo", "SeducEdoMex", "geramonro05", "israeljeronimol", "jorgegalileocv", "HectorUlisesCG1", "VeronicaRB04", "DBT_Edomex", "ZBt021"], "tweet_urls": ["https://t.co/KEwEc6OKRf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aplicaci\u00f3n de las primeras dosis a personas de a a\u00f1os."}, {"id": 1439011619762212866, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Ma\u00f1ana estaremos aplicando la primera dosis  de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Jilotzingo. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/AHdqChx1q3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/AHdqChx1q3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Ma\u00f1ana estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1439011138214137858, "verified": true, "tweet_text": "El d\u00eda de ma\u00f1ana 18 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Jilotzingo. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/iTYvOjMsWH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Jilotzingo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1439003090166894594, "verified": false, "tweet_text": "Aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/NsmP1KyZF3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/NsmP1KyZF3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1439001897143132162, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n #CuidemosTodosDeTodos https://t.co/VTzxwCf2Sa", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "CuidemosTodosDeTodos"], "tweet_urls": ["https://t.co/VTzxwCf2Sa"]}, {"id": 1438991183846412288, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\u00bfSabes c\u00f3mo llegan las vacunas a tu municipio? \n\ud83d\ude9a\u00bfConoces la log\u00edstica de la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n que los gobiernos federal, estatal y municipal realizamos para que,  en menos de 24 horas, las vacunas recibidas est\u00e9n en las sedes de aplicaci\u00f3n? https://t.co/c4YdopKn5Y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude9a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\u00bfSabes c\u00f3mo llegan las vacunas a tu municipio? \ud83d\ude9a\u00bfConoces la log\u00edstica de la que los gobiernos federal, estatal y municipal realizamos para que, en menos de horas, las vacunas recibidas est\u00e9n en las sedes de aplicaci\u00f3n?"}, {"id": 1438981869614342146, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/yq45DRuSby", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/yq45DRuSby"]}, {"id": 1438970796106555392, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #estrategiadevacunacion  #4toInformeEdomex seguimos avanzando!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion", "4toInformeEdomex"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "seguimos avanzando!"}, {"id": 1438960399139889155, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1ATENCI\u00d3N! #IsidroFabela y #NicolasRomero a partir de hoy, aplicaci\u00f3n de la dosis Covid 19 para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n\n@Edomex https://t.co/isLz6vZdDB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "NicolasRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["Edomex"], "tweet_urls": ["https://t.co/isLz6vZdDB"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1ATENCI\u00d3N! y a partir de hoy, aplicaci\u00f3n de la dosis Covid para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438959586908721160, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Para cuando la segunda dosis, ya llevamos 8 semanas  de la vacuna #SputnikV  para los de 30 a 39 en #cuautitlan M\u00e9xico #cuautitlanmexico @ArielJuarezMx #Covid_19 #COVID19 @AytoCuautitlan #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n @FcoFdzClamont", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV", "cuautitlan", "cuautitlanmexico", "Covid_19", "COVID19", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo", "ArielJuarezMx", "AytoCuautitlan", "FcoFdzClamont"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando la segunda dosis, ya llevamos semanas de la vacuna para los de a en M\u00e9xico"}, {"id": 1438957482404192263, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n que no se les pase la fecha, hay que vacunarse https://t.co/H9inmOswNJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/H9inmOswNJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "que no se les pase la fecha, hay que vacunarse"}, {"id": 1438957200119054338, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 21 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #estrategiadevacunacion \n@alfredodelmazo https://t.co/3gaPFDaBzc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "estrategiadevacunacion"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/3gaPFDaBzc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438956918727495686, "verified": false, "tweet_text": "El 17 de septiembre se aplicar\u00e1 a primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #estrategiadevacunacion @alfredodelmazo https://t.co/UUpSSLq2v5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "estrategiadevacunacion"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/UUpSSLq2v5"], "country": "MEXICO", "text_es": "El de septiembre se aplicar\u00e1 a primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438950433972793347, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n Del 17 al 21 de septiembre Primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. https://t.co/chI4RBrcXw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco"], "tweet_urls": ["https://t.co/chI4RBrcXw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre Primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438949671016308736, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n Hoy: Primera dosis\n Personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. https://t.co/luvVdOFgca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero"], "tweet_urls": ["https://t.co/luvVdOFgca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy: Primera dosis Personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438946839294795780, "verified": false, "tweet_text": "Chalco, Ixtapaluca y Valle de Chalco. Aplicaci\u00f3n de la primera dosis Covid 19 del 17 al 21 de septiembre para adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n\n#Chalco #Ixtapaluca #ValledeChalco\n@Edomex https://t.co/AUKI3I0vzW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValledeChalco"], "mentions": ["Edomex"], "tweet_urls": ["https://t.co/AUKI3I0vzW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Chalco, Ixtapaluca y Valle de Chalco. Aplicaci\u00f3n de la primera dosis Covid del al de septiembre para adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438939051613097992, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex @alfredodelmazo\n \u00bfCu\u00e1ndo aplicar\u00e1n la segunda dosis de 40 a 49 a\u00f1os en #Acolman y \u00bfCu\u00e1ndo ser\u00e1 la primera dosis para los de 18 a 29 a\u00f1os? #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n #Edomex #VacunaCOVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "hashtags": ["Acolman", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edomex", "VacunaCOVID19"], "mentions": ["Edomex", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1ndo aplicar\u00e1n la segunda dosis de a a\u00f1os en y \u00bfCu\u00e1ndo ser\u00e1 la primera dosis para los de a a\u00f1os?"}, {"id": 1438934739684052993, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n  #Chimalhuac\u00e1n \ud83d\udc4d https://t.co/60a2kHOG95", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chimalhuac\u00e1n"], "tweet_urls": ["https://t.co/60a2kHOG95"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"]}, {"id": 1438934266352652293, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n  #IsidroFabela #NicolasRomero \ud83d\udc4d https://t.co/MkWeGiUev6", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "IsidroFabela", "NicolasRomero"], "tweet_urls": ["https://t.co/MkWeGiUev6"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"]}, {"id": 1438933877444202507, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \ud83d\udc4d https://t.co/JAV1KcwJaM", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/JAV1KcwJaM"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"]}, {"id": 1438933751967408130, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n se sigue avanzando https://t.co/VmevWt2bOG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/VmevWt2bOG"], "country": "MEXICO", "text_es": "se sigue avanzando"}, {"id": 1438933199560847369, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en el #Edom\u00e9x \nhttps://t.co/5TUXW2n2fh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x"], "tweet_urls": ["https://t.co/5TUXW2n2fh"], "country": "MEXICO", "text_es": "en el"}, {"id": 1438926077792071680, "verified": false, "tweet_text": "Estrategia de vacunaci\u00f3n... dejar sin vacunas a Azcapotzalco y Coyoac\u00e1n.\ud83d\udc4c#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estrategia de vacunaci\u00f3n... dejar sin vacunas a Azcapotzalco y Coyoac\u00e1n.\ud83d\udc4c"}, {"id": 1438925645828984834, "verified": false, "tweet_text": "S.O.S.  a y u d a \u203c\ufe0f\nTrabajo en casa p/atender a mi bendito hijo. Debo cubrir mensualidad de terapias no he tenido ventas. VENDO Dijes y Pulseras d orgonita a $50- c/u env\u00edo a todo\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd hazme 1 compra y poder completar p/el pago!\ncel 33-1942-2091 gracias\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/L5s3tdaQ4O", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u203c\ufe0f", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd"], "country": "MEXICO", "text_es": "S.O.S. a y u d a \u203c\ufe0f Trabajo en casa p/atender a mi bendito hijo. Debo cubrir mensualidad de terapias no he tenido ventas. VENDO Dijes y Pulseras d orgonita a $50- c/u env\u00edo a todo\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd hazme compra y poder completar p/el pago! cel -1942-2091 gracias"}, {"id": 1438925536378634248, "verified": false, "tweet_text": "#estrategiadevacunacion @GobNau @alfredodelmazo https://t.co/ZjVFft3dyE", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion"], "mentions": ["GobNau", "alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZjVFft3dyE"]}, {"id": 1438923816529547270, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n ser\u00eda poner las vacunas con un buen calendario, en #Ecatepec no se est\u00e1n poniendo segundas dosis... ah, pero orgullosos presumen que han aplicado much\u00edsimas vacunas... \ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Ecatepec"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "ser\u00eda poner las vacunas con un buen calendario, en no se est\u00e1n poniendo segundas dosis... ah, pero orgullosos presumen que han aplicado much\u00edsimas vacunas... \ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44"}, {"id": 1438923570672029706, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #estrategiadevacunacion sigamos adelante", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1438923145377890307, "verified": false, "tweet_text": "#estrategiadevacunacion #ixtapaluca #18a29 @ixtapaluca_ayu https://t.co/9jPKTkvIer", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion", "ixtapaluca", "18a29"], "mentions": ["ixtapaluca_ayu"]}, {"id": 1438922432723800065, "verified": false, "tweet_text": "#estrategiadevacunacion #ixtapaluca #18a29 @ixtapaluca_ayu https://t.co/bKG4K2hB9Z", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion", "ixtapaluca", "18a29"], "mentions": ["ixtapaluca_ayu"]}, {"id": 1438921503475740672, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/0z8sxRfY7y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438921470613274633, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"]}, {"id": 1438919488934711300, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/fSalJvdoUP", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/fSalJvdoUP"]}, {"id": 1438918955721179140, "verified": false, "tweet_text": "#Texcoco\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/7gqieL3WdK", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/7gqieL3WdK"]}, {"id": 1438918686606233604, "verified": false, "tweet_text": "#Chimalhuac\u00e1n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/11lG1whqr2", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/11lG1whqr2"]}, {"id": 1438918328802742275, "verified": false, "tweet_text": "Muy bien @samuel_garcias ! \ud83d\udc4c\ud83c\udffd\ud83d\udc89 #estrategiadevacunacion #vacunas12a17ya \ud83d\ude4f\ud83c\udffc https://t.co/g0saDANeS7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion", "vacunas12a17ya"], "mentions": ["samuel_garcias"], "tweet_urls": ["https://t.co/g0saDANeS7"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffc", "\ud83d\udc4c\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy bien ! \ud83d\udc4c\ud83c\udffd\ud83d\udc89 \ud83d\ude4f\ud83c\udffc"}, {"id": 1438917748390834184, "verified": false, "tweet_text": "El 17 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/6FRzr3NIfN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "El de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438917260710748162, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 21 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/pbjrWwPvGo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438916408583274507, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Texcoco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/tOXumKwwnk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438915646016958466, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 21 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #estrategiadevacunacion @ZonaBT019 https://t.co/ecZHTyRR43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "estrategiadevacunacion"], "mentions": ["ZonaBT019"], "tweet_urls": ["https://t.co/ecZHTyRR43"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438915566832701447, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Es un avance y confiamos en usted para se lleve acabo la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n y seguirnos cuidandonos mucho, para que sobrellevamos est\u00e1 pandemia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es un avance y confiamos en usted para se lleve acabo la y seguirnos cuidandonos mucho, para que sobrellevamos est\u00e1 pandemia"}, {"id": 1438915311663816705, "verified": false, "tweet_text": "Y para cu\u00e1ndo en @AlcaldiaAO #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n ????", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["AlcaldiaAO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y para cu\u00e1ndo en ????"}, {"id": 1438915293334605825, "verified": false, "tweet_text": "El 17 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n\n#BT019PorT\u00edMeQuedoEnCasa\n@ZonaBT019 https://t.co/P6oCFnr9Ga", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "BT019PorT\u00edMeQuedoEnCasa"], "mentions": ["ZonaBT019"], "tweet_urls": ["https://t.co/P6oCFnr9Ga"], "country": "MEXICO", "text_es": "El de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438914558429646856, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n je, je, je Una buena estrategia ser\u00eda en cada municipio montar los puestos de vacunaci\u00f3n, y no llevarlos como si fueran campa\u00f1as electorales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "je, je, je Una buena estrategia ser\u00eda en cada municipio montar los puestos de vacunaci\u00f3n, y no llevarlos como si fueran campa\u00f1as electorales."}, {"id": 1438907723446358016, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n fallida en la #CDMX https://t.co/jkrTVJ5v6d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "CDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "fallida en la"}, {"id": 1438905923385364484, "verified": false, "tweet_text": "Gracias a la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n y la solidaridad de todos, el Gobernador  @alfredodelmazo  anunci\u00f3 que en el #Edom\u00e9x pasaremos a sem\u00e1foro amarillo el pr\u00f3ximo lunes; pero es necesario que mantengamos las recomendaciones sanitarias #CuidemosTodosDeTodos https://t.co/ozNEnozaby", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x", "CuidemosTodosDeTodos"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/ozNEnozaby"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias a la y la solidaridad de todos, el Gobernador anunci\u00f3 que en el pasaremos a sem\u00e1foro amarillo el pr\u00f3ximo lunes; pero es necesario que mantengamos las recomendaciones sanitarias"}, {"id": 1438904875341991937, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udea6Sin bajar la guardia en el #Edom\u00e9x avanzamos a #SemaforoAmarillo reforcemos las medidas sanitarias y atendamos responsablemente la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n. https://t.co/WSd81Sz3PP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["Edom\u00e9x", "SemaforoAmarillo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/WSd81Sz3PP"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea6"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea6Sin bajar la guardia en el avanzamos a reforcemos las medidas sanitarias y atendamos responsablemente la ."}, {"id": 1438904073860886531, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n En CDMX, Alcald\u00eda \u00c1lvaro Obreg\u00f3n NO han vacunado a los jovenes 18/29. URGE!  Est\u00e1n estudiando! @opsoms @OPSOMSMexico @CINUmexico @hrw @JMVivancoHRW @CiroGomezL @SSalud_mx @senadomexicano @SenadoresdelPAN @ONU_es @Almagro_OEA2015 @HLGatell @lialimon", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["opsoms", "OPSOMSMexico", "CINUmexico", "hrw", "JMVivancoHRW", "CiroGomezL", "SSalud_mx", "senadomexicano", "SenadoresdelPAN", "ONU_es", "Almagro_OEA2015", "HLGatell", "lialimon"], "country": "MEXICO", "text_es": "En CDMX, Alcald\u00eda \u00c1lvaro Obreg\u00f3n NO han vacunado a los jovenes /29. URGE! Est\u00e1n estudiando!"}, {"id": 1438903626966179841, "verified": false, "tweet_text": "Actualizaci\u00f3n del sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico en el #Edom\u00e9x . Se continua con la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n y el #RegresoAClases. https://t.co/GPOMQCWwHQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["Edom\u00e9x", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "RegresoAClases"], "tweet_urls": ["https://t.co/GPOMQCWwHQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Actualizaci\u00f3n del sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico en el . Se continua con la y el ."}, {"id": 1438903325781540876, "verified": true, "tweet_text": "En el #Edom\u00e9x el pr\u00f3ximo lunes pasaremos a  #Sem\u00e1foroAmarillo, la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contin\u00faa avanzando, as\u00ed lo inform\u00f3 el gobernador \n@alfredodelmazo e invit\u00f3 a seguir con las medidas preventivas y no bajar la guardia.  #CuidemosTodosDeTodos #Edom\u00e9xEnSem\u00e1foroNaranja https://t.co/AQGWOtTuum", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["Edom\u00e9x", "Sem\u00e1foroAmarillo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "CuidemosTodosDeTodos", "Edom\u00e9xEnSem\u00e1foroNaranja"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/AQGWOtTuum"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el el pr\u00f3ximo lunes pasaremos a , la contin\u00faa avanzando, as\u00ed lo inform\u00f3 el gobernador e invit\u00f3 a seguir con las medidas preventivas y no bajar la guardia."}, {"id": 1438903174467883010, "verified": true, "tweet_text": "Con el avance en la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n el Gobernador @alfredodelmazo informa que el #Edom\u00e9x pasa a sem\u00e1foro amarillo a partir del pr\u00f3ximo lunes 20 de septiembre. \ud83d\udfe1\n\u00a1No bajes la guardia y #CuidemosTodosDeTodos! https://t.co/tRqWNp50gY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x", "CuidemosTodosDeTodos"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/tRqWNp50gY"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udfe1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con el avance en la el Gobernador informa que el pasa a sem\u00e1foro amarillo a partir del pr\u00f3ximo lunes de septiembre. \ud83d\udfe1 \u00a1No bajes la guardia y !"}, {"id": 1438902886277210115, "verified": true, "tweet_text": "#Edom\u00e9xEnSem\u00e1foroAmarillo | Cambiar\u00e1 el sem\u00e1foro en la entidad mexiquese, a partir del lunes; la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contin\u00faa avanzando. https://t.co/JaxyGuPJWy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["Edom\u00e9xEnSem\u00e1foroAmarillo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/JaxyGuPJWy"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Cambiar\u00e1 el sem\u00e1foro en la entidad mexiquese, a partir del lunes; la contin\u00faa avanzando."}, {"id": 1438902871815196672, "verified": false, "tweet_text": "@CESPDEM #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["CESPDEM"]}, {"id": 1438902700364767239, "verified": false, "tweet_text": "Mensaje del Gobernador @alfredodelmazo: El #Edom\u00e9x pasa a #Sem\u00e1foroAmarillo el pr\u00f3ximo lunes, la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contin\u00faa avanzando, al momento se han aplicado m\u00e1s de 12 millones 400 mil vacunas. No bajemos la guardia.\n#CuidemosTodosDeTodos https://t.co/6a9FoyPK9M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["Edom\u00e9x", "Sem\u00e1foroAmarillo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "CuidemosTodosDeTodos"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/6a9FoyPK9M"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mensaje del Gobernador : El pasa a el pr\u00f3ximo lunes, la contin\u00faa avanzando, al momento se han aplicado m\u00e1s de millones mil vacunas. No bajemos la guardia."}, {"id": 1438902699542470659, "verified": false, "tweet_text": "@CESPDEM #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n En favor de la salud", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["CESPDEM"], "country": "MEXICO", "text_es": "En favor de la salud"}, {"id": 1438902495045160964, "verified": false, "tweet_text": "Gracias a la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n hemos ido avanzando, el Gobernador @alfredodelmazo informa que a partir del pr\u00f3ximo lunes en el #Edom\u00e9x pasaremos a sem\u00e1foro amarillo, \u00a1no bajes la guardia! #CuidemosTodosDeTodos. https://t.co/zV3yVVk7pz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x", "CuidemosTodosDeTodos"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/zV3yVVk7pz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias a la hemos ido avanzando, el Gobernador informa que a partir del pr\u00f3ximo lunes en el pasaremos a sem\u00e1foro amarillo, \u00a1no bajes la guardia! ."}, {"id": 1438902495032524803, "verified": true, "tweet_text": "El Gobernador @alfredodelmazo anunci\u00f3 que a partir del lunes el #Edom\u00e9x pasa a #Sem\u00e1foroAmarillo con ello se incrementan aforos al 70% en todos los comercios. Dijo que la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n sigue avanzando y ya han sido aplicadas m\u00e1s de 12.4 millones de vacunas en la entidad https://t.co/CLoZUJTyc0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["Edom\u00e9x", "Sem\u00e1foroAmarillo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/CLoZUJTyc0"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobernador anunci\u00f3 que a partir del lunes el pasa a con ello se incrementan aforos al % en todos los comercios. Dijo que la sigue avanzando y ya han sido aplicadas m\u00e1s de millones de vacunas en la entidad"}, {"id": 1438902494260723713, "verified": false, "tweet_text": "Debido al avance en la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n se han disminuido los contagios en el #Edom\u00e9x y a partir de la siguiente semana, regresaremos a sem\u00e1foro amarillo. https://t.co/HpLKa5HNgz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x"], "tweet_urls": ["https://t.co/HpLKa5HNgz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Debido al avance en la se han disminuido los contagios en el y a partir de la siguiente semana, regresaremos a sem\u00e1foro amarillo."}, {"id": 1438901907255283713, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/DWugsaz2U3", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/DWugsaz2U3"]}, {"id": 1438901789672214532, "verified": true, "tweet_text": "Gracias al avance en la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n y a tu solidaridad, el Gobernador @alfredodelmazo informa que el #Edom\u00e9x pasa a sem\u00e1foro amarillo a partir del pr\u00f3ximo lunes 20 de septiembre. \n\u00a1No bajes la guardia y #CuidemosTodosDeTodos! https://t.co/kqY09ys5RB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x", "CuidemosTodosDeTodos"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/kqY09ys5RB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias al avance en la y a tu solidaridad, el Gobernador informa que el pasa a sem\u00e1foro amarillo a partir del pr\u00f3ximo lunes de septiembre. \u00a1No bajes la guardia y !"}, {"id": 1438901615084261387, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/8udOl3kGFG", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/8udOl3kGFG"]}, {"id": 1438900764013891585, "verified": false, "tweet_text": "\u261d\ufe0fEscucha el mensaje de nuestro Gobernador @alfredodelmazo a partir del pr\u00f3ximo lunes, el #Edom\u00e9x pasa a sem\u00e1foro amarillo\ud83d\udfe1\ud83d\udea6. Se continua con la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n y el #RegresoAClases. #CuidemosTodosDeTodos https://t.co/vEwWwezSpI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["Edom\u00e9x", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "RegresoAClases", "CuidemosTodosDeTodos"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/vEwWwezSpI"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea6", "\u261d\ufe0f", "\ud83d\udfe1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u261d\ufe0fEscucha el mensaje de nuestro Gobernador a partir del pr\u00f3ximo lunes, el pasa a sem\u00e1foro amarillo\ud83d\udfe1\ud83d\udea6. Se continua con la y el ."}, {"id": 1438899525381468161, "verified": false, "tweet_text": "Alumnos y alumnas de #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco les compartimos las fechas de la  #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n. https://t.co/Eg2igkdglm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/Eg2igkdglm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alumnos y alumnas de , y les compartimos las fechas de la ."}, {"id": 1438898197431308298, "verified": true, "tweet_text": "Como parte de la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, se han instalado m\u00e1s de 200 sedes para la aplicaci\u00f3n del biol\u00f3gico y hoy, ya son  m\u00e1s de 12 millones de dosis. La salud y el bienestar de las familias mexiquenses son prioridad para el Gobierno de @alfredodelmazo\n#4toInformeEdom\u00e9x https://t.co/qho15aGUdi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "4toInformeEdom\u00e9x"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como parte de la , se han instalado m\u00e1s de sedes para la aplicaci\u00f3n del biol\u00f3gico y hoy, ya son m\u00e1s de millones de dosis. La salud y el bienestar de las familias mexiquenses son prioridad para el Gobierno de"}, {"id": 1438898186077229065, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Esta bien que puedan aplicar la primera dosis, es necesario que todos vayamos a vacunarnos. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta bien que puedan aplicar la primera dosis, es necesario que todos vayamos a vacunarnos."}, {"id": 1438897006043406339, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. \n@ZonaBT019 https://t.co/P7G8VL1b7a", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero"], "mentions": ["ZonaBT019"], "tweet_urls": ["https://t.co/P7G8VL1b7a"]}, {"id": 1438896783233626121, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 21 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/gjOWdoZxNG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/gjOWdoZxNG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438896735162535937, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n. Del 17 al 21 de septiembre en los municipios de #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco se aplica la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os de edad y mujeres embarazadas. Acude con todas las medidas y sana distancia.\n@alfredodelmazo \n@Edomex https://t.co/c7VXYdgwnh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco"], "mentions": ["alfredodelmazo", "Edomex"], "tweet_urls": ["https://t.co/c7VXYdgwnh"], "country": "MEXICO", "text_es": ". Del al de septiembre en los municipios de , y se aplica la primera dosis a personas de a a\u00f1os de edad y mujeres embarazadas. Acude con todas las medidas y sana distancia."}, {"id": 1438896696973463552, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. \n@ZonaBT019 https://t.co/qJTiGJaO9T", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco"], "mentions": ["ZonaBT019"], "tweet_urls": ["https://t.co/qJTiGJaO9T"]}, {"id": 1438895302048731138, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | Ya puedes acudir por la primera dosis de la vacuna si tienes 18 a 29 a\u00f1os o est\u00e1s embarazada en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. \n\nhttps://t.co/i5Zh5jbidH https://t.co/bcAFV6DFzG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco"], "tweet_urls": ["https://t.co/i5Zh5jbidH", "https://t.co/bcAFV6DFzG"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Ya puedes acudir por la primera dosis de la vacuna si tienes a a\u00f1os o est\u00e1s embarazada en , y ."}, {"id": 1438895235019390979, "verified": false, "tweet_text": "En el #EdoM\u00e9x la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contra Covid-19 contin\u00faa. El 17 de septiembre se aplica la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os de edad y mujeres embarazadas en los municipios de #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. Vac\u00fanate y no bajes la guardia.\n@alfredodelmazo @Edomex https://t.co/fibitbD7IW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EdoM\u00e9x", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero"], "mentions": ["alfredodelmazo", "Edomex"], "tweet_urls": ["https://t.co/fibitbD7IW"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el la contra Covid-19 contin\u00faa. El de septiembre se aplica la primera dosis a personas de a a\u00f1os de edad y mujeres embarazadas en los municipios de y . Vac\u00fanate y no bajes la guardia."}, {"id": 1438890629749166081, "verified": false, "tweet_text": "Tendencia: #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n\nPosici\u00f3n: 40\nLink: https://t.co/gqnVRyym9y\nReacciones: 14623\nRelevante: https://t.co/zzruMcScxF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/gqnVRyym9y", "https://t.co/zzruMcScxF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tendencia: Posici\u00f3n: Link: Reacciones: Relevante:"}, {"id": 1438890408403161090, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. https://t.co/zkR3HnO3x6", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco"], "tweet_urls": ["https://t.co/zkR3HnO3x6"]}, {"id": 1438890199820296193, "verified": true, "tweet_text": "Conoce las sedes donde se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/w7N8Scxrv0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/w7N8Scxrv0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conoce las sedes donde se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438889288515661826, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. https://t.co/RcRvuK760q", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero"], "tweet_urls": ["https://t.co/RcRvuK760q"]}, {"id": 1438889201815203845, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfSab\u00edas que del 17 al 21 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco? #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/a2S8rGdq7Y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/a2S8rGdq7Y"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfSab\u00edas que del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ?"}, {"id": 1438889004859072517, "verified": false, "tweet_text": "No olvide que hoy se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/iqMUH53ftR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/iqMUH53ftR"], "country": "MEXICO", "text_es": "No olvide que hoy se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438888991881785345, "verified": true, "tweet_text": "Este 17 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis de vacuna contra #Covid_19 a j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/ZqltneysJK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZqltneysJK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis de vacuna contra a j\u00f3venes de a a\u00f1os."}, {"id": 1438887691957977089, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | Del 17 al 21 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. https://t.co/MJEnQHuNzZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco"], "tweet_urls": ["https://t.co/MJEnQHuNzZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Del al de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438886817332408323, "verified": false, "tweet_text": "Alumnos y alumnas de #Chimalhuac\u00e1n les compartimos las fechas de la  #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n. https://t.co/Gm93kXugWy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/Gm93kXugWy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alumnos y alumnas de les compartimos las fechas de la ."}, {"id": 1438886212861845508, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Que bueno que puedan seguir apoyando a que ns vacunen. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que bueno que puedan seguir apoyando a que ns vacunen."}, {"id": 1438885917868048391, "verified": true, "tweet_text": "Del 17 al 21 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco.\n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/1aIoCpz9Jz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/1aIoCpz9Jz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de , y ."}, {"id": 1438885771273031689, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | Del 17 al 21 de septiembre en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/KDNAOTXzDZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco"], "tweet_urls": ["https://t.co/KDNAOTXzDZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Del al de septiembre en , y se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438885680462110721, "verified": true, "tweet_text": "Hoy se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. \n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/3ciMnIuw2R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/3ciMnIuw2R"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de y ."}, {"id": 1438885139531116548, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | Hoy 17 de septiembre en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/nhtdrXS2ew", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero"], "tweet_urls": ["https://t.co/nhtdrXS2ew"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Hoy de septiembre en y se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438883224743256065, "verified": false, "tweet_text": "Conoce la siguiente informaci\u00f3n\n#OrgulloUtzin\n#SomosUtzin\n#BISUniversities\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \n#Edom\u00e9x \nhttps://t.co/eoUXACAnRU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["OrgulloUtzin", "SomosUtzin", "BISUniversities", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x"], "tweet_urls": ["https://t.co/eoUXACAnRU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conoce la siguiente informaci\u00f3n"}, {"id": 1438882416513458183, "verified": false, "tweet_text": "Conoce la siguiente informaci\u00f3n\n#OrgulloUtzin\n#SomosUtzin\n#BISUniversities\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \n#Edom\u00e9x \nhttps://t.co/UnZ2MH4wiR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["OrgulloUtzin", "SomosUtzin", "BISUniversities", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x"], "tweet_urls": ["https://t.co/UnZ2MH4wiR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conoce la siguiente informaci\u00f3n"}, {"id": 1438882152934895623, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n Se estar\u00e1 aplicando del 17 al 21 de septiembre la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. https://t.co/7opsBEBq3e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco"], "tweet_urls": ["https://t.co/7opsBEBq3e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se estar\u00e1 aplicando del al de septiembre la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438881453673041922, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n Se estar\u00e1 aplicando el d\u00eda de hoy la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. https://t.co/A2L5SQB5Ib", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero"], "tweet_urls": ["https://t.co/A2L5SQB5Ib"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se estar\u00e1 aplicando el d\u00eda de hoy la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438881200026890240, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | Hoy se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. \n\nhttps://t.co/i5Zh5jbidH https://t.co/gMn8GETDiH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero"], "tweet_urls": ["https://t.co/i5Zh5jbidH", "https://t.co/gMn8GETDiH"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Hoy se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438880435816124419, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 21 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en  los municipios de #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n\n@SaludEdomex https://t.co/yb8di2WCAt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["SaludEdomex"], "tweet_urls": ["https://t.co/yb8di2WCAt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de , y ."}, {"id": 1438879784881168389, "verified": false, "tweet_text": "El 17 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en estos municipios del Estado de M\u00e9xico  #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n\n@SaludEdomex https://t.co/lkIl1XRbZz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["SaludEdomex"], "tweet_urls": ["https://t.co/lkIl1XRbZz"], "country": "MEXICO", "text_es": "El de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en estos municipios del Estado de M\u00e9xico y ."}, {"id": 1438879510250754048, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 21 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/QOpsLDm63p", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/QOpsLDm63p"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438879396312530954, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/OTWJK3wm4H", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/OTWJK3wm4H"]}, {"id": 1438879231107272718, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/iWEVvmDBK5", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/iWEVvmDBK5"]}, {"id": 1438878701953953799, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc49Accede a materiales de convivencia, cultura de paz y derechos humanos aqu\u00ed: https://t.co/g7qI6KbFng @geramonro05 @TinocoGRogelio #Septiembre2021 #RegresoseguroEdomex #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n #edomexasemaforonaranja #ClasesPresenciales #RegresoAClases2021 #iniciodeclases #Edomex https://t.co/hVAsYbNni8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Septiembre2021", "RegresoseguroEdomex", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "edomexasemaforonaranja", "ClasesPresenciales", "RegresoAClases2021", "iniciodeclases", "Edomex"], "mentions": ["geramonro05", "TinocoGRogelio"], "tweet_urls": ["https://t.co/g7qI6KbFng"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc49Accede a materiales de convivencia, cultura de paz y derechos humanos aqu\u00ed:"}, {"id": 1438878681540304897, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83e\udda0Vecinos de  #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco, del 17 al 21 de septiembre se aplicar\u00e1  la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/YL8XD1KBAn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/YL8XD1KBAn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udda0", "XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83e\udda0Vecinos de , y , del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438878197462884355, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Texcoco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/EdR17BMhJR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/EdR17BMhJR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438878013647572999, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/tMabvsqj1G", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/tMabvsqj1G"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438877741458366471, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83e\udda0Este viernes 17 de septiembre se aplica la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/yiuEY0kS0n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/yiuEY0kS0n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83e\udda0Este viernes de septiembre se aplica la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438877652576768001, "verified": false, "tweet_text": "El 17 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/BpcwpLorL2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "El de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438877033837305860, "verified": false, "tweet_text": "Municipios de #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero este 17 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas.\n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/0JBn0f1ih8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/0JBn0f1ih8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Municipios de y este de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438876814533869568, "verified": false, "tweet_text": "#Chalco\n#Ixtapaluca\n#ValleDeChalco\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/qdP6TG0XuE", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/qdP6TG0XuE"]}, {"id": 1438876669713035268, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 21 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/0F7Bzvsg7Z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/0F7Bzvsg7Z"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438876564016484357, "verified": false, "tweet_text": "El 17 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/qnptBmOK6S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/qnptBmOK6S"], "country": "MEXICO", "text_es": "El de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438876416892973078, "verified": false, "tweet_text": "#IsidroFabela\n#NicolasRomero\n#EstrategiaDeVacunacion https://t.co/fvMVNHQtZB", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "NicolasRomero", "EstrategiaDeVacunacion"], "tweet_urls": ["https://t.co/fvMVNHQtZB"]}, {"id": 1438876140370866179, "verified": true, "tweet_text": "A partir de hoy y hasta el 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/Bx6VmCZvZC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "A partir de hoy y hasta el de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438875961546588170, "verified": true, "tweet_text": "!ATENCI\u00d3N!; La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n primera dosis para las personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas tendr\u00e1 ubicaci\u00f3n en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. https://t.co/reIEszv43u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco"], "tweet_urls": ["https://t.co/reIEszv43u"], "country": "MEXICO", "text_es": "!ATENCI\u00d3N!; La primera dosis para las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas tendr\u00e1 ubicaci\u00f3n en , y ."}, {"id": 1438873397077893123, "verified": false, "tweet_text": "Hoy y hasta el 21 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/CdU7RBJImQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/CdU7RBJImQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy y hasta el de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438872960174075910, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Sean responsables #Chimalhuacan #EstrategiaDeVacunacion", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuacan", "EstrategiaDeVacunacion"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sean responsables"}, {"id": 1438872578043568133, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Hoy estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/g2aIwpyUAu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Hoy estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de y ."}, {"id": 1438871442750201858, "verified": false, "tweet_text": "Primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/BycOYc1Uwp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/BycOYc1Uwp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438871404154392579, "verified": false, "tweet_text": "Hoy 17 de septiembre se est\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/O8vAFPC9nH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/O8vAFPC9nH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy de septiembre se est\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438871287716200448, "verified": false, "tweet_text": "Primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/Zg7yXk3izE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/Zg7yXk3izE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438871067704000518, "verified": true, "tweet_text": "Hoy 17 de septiembre la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n es para #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero, primera dosis a personas adultas de 18 a 29 a\u00f1os y para mujeres embarazadas. \u00a1Participa! https://t.co/1hTUqc55th", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero"], "tweet_urls": ["https://t.co/1hTUqc55th"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy de septiembre la es para y , primera dosis a personas adultas de a a\u00f1os y para mujeres embarazadas. \u00a1Participa!"}, {"id": 1438868846106972162, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #IsidroFavela y #NicolasRomero \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \n#CuidemosTodosDeTodos", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFavela", "NicolasRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "CuidemosTodosDeTodos"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1438867892980920323, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #IsidroFavela y #NicolasRomero \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \n#CuidemosTodosDeTodos", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFavela", "NicolasRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "CuidemosTodosDeTodos"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1438867588927393800, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #Chalco, #Ixtapaluca y #ValledeChalco \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \n#CuidemosTodosDeTodos", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValledeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "CuidemosTodosDeTodos"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1438866629073334273, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 21 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/lHhoWK5U0M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/lHhoWK5U0M"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438866565223567362, "verified": true, "tweet_text": "La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contra el #Covid_19mx contin\u00faa en el #Edom\u00e9x. Consulta los municipios, sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/uxUFfaF0lB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Edom\u00e9x"], "tweet_urls": ["https://t.co/uxUFfaF0lB"], "country": "MEXICO", "text_es": "La contra el contin\u00faa en el . Consulta los municipios, sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438866170485088267, "verified": true, "tweet_text": "La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contra el #Covid_19mx contin\u00faa en el #Edom\u00e9x. Consulta los municipios, sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/gKYLSVWPjj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Edom\u00e9x"], "tweet_urls": ["https://t.co/gKYLSVWPjj"], "country": "MEXICO", "text_es": "La contra el contin\u00faa en el . Consulta los municipios, sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438865920378556416, "verified": false, "tweet_text": "El 17 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/Vi4JRJ0bbx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/Vi4JRJ0bbx"], "country": "MEXICO", "text_es": "El de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438863451393302529, "verified": false, "tweet_text": "\u261d\ufe0fA partir de hoy y hasta el 19 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis \ud83d\udc89 a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83e\udd30 en el municipio de #Texcoco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/2x6YJDqW3O", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/2x6YJDqW3O"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udd30", "\u261d\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u261d\ufe0fA partir de hoy y hasta el de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis \ud83d\udc89 a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83e\udd30 en el municipio de ."}, {"id": 1438862363646640129, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udea8ATENCI\u00d3N #Texcoco \ud83d\udc89\ud83e\udda0 Del 17 al 19 de septiembre se aplicar\u00e1  la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en. Checa las sedes y horarios de la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n\ud83d\udc47\ud83d\udc47 https://t.co/ii4HebU1Jr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/ii4HebU1Jr"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8", "\ud83d\udc89", "\ud83e\udda0", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8ATENCI\u00d3N \ud83d\udc89\ud83e\udda0 Del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en. Checa las sedes y horarios de la \ud83d\udc47\ud83d\udc47"}, {"id": 1438861973920174082, "verified": false, "tweet_text": "En #Chimalhuac\u00e1n da comienzo la vacunaci\u00f3n a j\u00f3venes 18 a 29 a\u00f1os, en la sede del recinto ferial. \n\nRecuerden que el oriente mexiquense estar\u00e1 siendo vacunado en los siguientes d\u00edas de acuerdo a la #estrategiadevacunacion https://t.co/OCIE8Gx297", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "estrategiadevacunacion"], "country": "MEXICO", "text_es": "En da comienzo la vacunaci\u00f3n a j\u00f3venes a a\u00f1os, en la sede del recinto ferial. Recuerden que el oriente mexiquense estar\u00e1 siendo vacunado en los siguientes d\u00edas de acuerdo a la"}, {"id": 1438861646437523461, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en  #Chimalhuac\u00e1n del 17 al 19 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. \u00a1Vac\u00fanate! \ud83d\udc89\ud83e\udda0 https://t.co/k19wCToXOB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chimalhuac\u00e1n"], "tweet_urls": ["https://t.co/k19wCToXOB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "en del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas. \u00a1Vac\u00fanate! \ud83d\udc89\ud83e\udda0"}, {"id": 1438859108996853768, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Que gusto que En #Texcoco llegue la vacunaci\u00f3n a los j\u00f3venes. Gracias a la #estrategiadevacunacion", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "estrategiadevacunacion"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que gusto que En llegue la vacunaci\u00f3n a los j\u00f3venes. Gracias a la"}, {"id": 1438855367958712326, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n. https://t.co/jgpaGAcQaq", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/jgpaGAcQaq"]}, {"id": 1438852924436742145, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n #AgenciaMxNoticias @AMXNoticias @Edomex @SaludEdomex  cuando aplicar\u00e1n la segundas dosis para los de 40-49 en Ecatepec????? https://t.co/YmRzs4sKJ2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "AgenciaMxNoticias"], "mentions": ["AMXNoticias", "Edomex", "SaludEdomex"], "tweet_urls": ["https://t.co/YmRzs4sKJ2"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando aplicar\u00e1n la segundas dosis para los de -49 en Ecatepec?????"}, {"id": 1438850733005328384, "verified": true, "tweet_text": "Hoy hasta el 19 de septiembre a partir de las 09:00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Texcoco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/dFUhrZzXWE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy hasta el de septiembre a partir de las :00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de ."}, {"id": 1438850438196076545, "verified": true, "tweet_text": "En el municipio de #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco hoy hasta las 17:00 horas se aplicar\u00e1 la vacuna contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/No9yd2NVv8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "Covid_19mx", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el municipio de , y hoy hasta las :00 horas se aplicar\u00e1 la vacuna contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438850082175131649, "verified": true, "tweet_text": "Hoy a partir de las 09:00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/PTPvzcddk1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy a partir de las :00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de y ."}, {"id": 1438849789391683584, "verified": true, "tweet_text": "Hoy inicia la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chimalhuac\u00e1n. Consulta sedes, horario y calendario. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/cUst9h9DJl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy inicia la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . Consulta sedes, horario y calendario."}, {"id": 1438747182878707715, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Que bien. Pero en varios municipios hacen falta las 2as d\u00f3sis (y estamos en tiempos l\u00edmites del rango recomendado). \nEn #Ecatepec \u00bfcu\u00e1ndo llegar\u00e1 la 2a D\u00f3sis, para los de 30 hasta 49 a\u00f1os y la 1a D\u00f3sis a los de 18 a 29 Queremos #Vacunas #Covid_19mx  #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "hashtags": ["Ecatepec", "Vacunas", "Covid_19mx", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que bien. Pero en varios municipios hacen falta las as d\u00f3sis (y estamos en tiempos l\u00edmites del rango recomendado). En \u00bfcu\u00e1ndo llegar\u00e1 la a D\u00f3sis, para los de hasta a\u00f1os y la a D\u00f3sis a los de a Queremos"}, {"id": 1438716799122505730, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Atenci\u00f3n! Desde ma\u00f1ana y hasta el pr\u00f3ximo 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Texcoco. \n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/NnpRcRTbLh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/NnpRcRTbLh"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Atenci\u00f3n! Desde ma\u00f1ana y hasta el pr\u00f3ximo de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438716501758988302, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | En #Texcoco, a partir de ma\u00f1ana y hasta el 19 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. \ud83d\udcc6\ud83d\udc89\ud83d\udc47 https://t.co/2K2D4ZxmbW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Texcoco"], "tweet_urls": ["https://t.co/2K2D4ZxmbW"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udcc6", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "| En , a partir de ma\u00f1ana y hasta el de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas. \ud83d\udcc6\ud83d\udc89\ud83d\udc47"}, {"id": 1438715570128515077, "verified": false, "tweet_text": "La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en el #Edom\u00e9x contin\u00faa del 17 al 21 de septiembre con la aplicaci\u00f3n de la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. https://t.co/U8ajf5smyK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco"], "tweet_urls": ["https://t.co/U8ajf5smyK"], "country": "MEXICO", "text_es": "La en el contin\u00faa del al de septiembre con la aplicaci\u00f3n de la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438715073678110722, "verified": true, "tweet_text": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/R1VYauphm3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/R1VYauphm3"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de , y ."}, {"id": 1438714922779611143, "verified": true, "tweet_text": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Texcoco. Una medida que reforzar\u00e1 los esquemas de salud en beneficio de los mexiquenses. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/tWWZxsTAsu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/tWWZxsTAsu"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Una medida que reforzar\u00e1 los esquemas de salud en beneficio de los mexiquenses."}, {"id": 1438714820707041280, "verified": true, "tweet_text": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/aIYjPv25CW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/aIYjPv25CW"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de y ."}, {"id": 1438714732513423360, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana se estar\u00e1 aplicando la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero.\n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/qBXtRcFWrP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/qBXtRcFWrP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana se estar\u00e1 aplicando la primera dosis de la vacuna contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438713517859917827, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | En #Chimalhuac\u00e1n a partir de ma\u00f1ana y hasta el 19 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. \ud83d\udcc6\ud83d\udc89\u2b07\ufe0f https://t.co/wbn3ksm8Md", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chimalhuac\u00e1n"], "tweet_urls": ["https://t.co/wbn3ksm8Md"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udcc6", "\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "| En a partir de ma\u00f1ana y hasta el de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas. \ud83d\udcc6\ud83d\udc89\u2b07\ufe0f"}, {"id": 1438713011066318855, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 21 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/LZi0yDZ55f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438711462013415424, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo En #LaPaz  no han puesto ni la segunda de 40 a 49 y en otros municipios ya van para las de 18 a 29 #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "hashtags": ["LaPaz", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "En no han puesto ni la segunda de a y en otros municipios ya van para las de a"}, {"id": 1438699491746516993, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | Del 17 al 19 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis  de la vacuna contra #Covid_19mx para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Texcoco. https://t.co/pG5Xkzgm5m", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Texcoco"], "tweet_urls": ["https://t.co/pG5Xkzgm5m"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de ."}, {"id": 1438699415263490061, "verified": false, "tweet_text": "Esperando las segunda dosis de #AstraZeneca en el @Edomex. Ya se cumplieron 12 semanas.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n @SaludEdomex\n#Ecatepec #Naucalpan #Atizapan #Tecamac\nPara cuando @alfredodelmazo? https://t.co/cwLP0oNHC2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "hashtags": ["AstraZeneca", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Ecatepec", "Naucalpan", "Atizapan", "Tecamac"], "mentions": ["Edomex", "SaludEdomex", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esperando las segunda dosis de en el . Ya se cumplieron semanas. Para cuando ?"}, {"id": 1438699309231484931, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | Del 17 al 19 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis  de la vacuna contra #Covid_19mx para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Chimalhuac\u00e1n. https://t.co/w0XoneBTlN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Chimalhuac\u00e1n"], "tweet_urls": ["https://t.co/w0XoneBTlN"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de ."}, {"id": 1438694769698525194, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo @alfredodelmazo hace falta q te exhiban en la #TV UNA VEZ MAS pq UNA VEZ M\u00c1S se te olvida #Ecatepec  en tu tan afamada #Estrategiadevacunacion \n#2daDosis 40-49\n#2daDosis 30-39\n#1Dosis 18-29\n\n@DelaCruzMusalem \n@MHernan_ \n@M_OlgaSCordero \n@GobiernoMX\n#CruzAzul", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "hashtags": ["TV", "Ecatepec", "Estrategiadevacunacion", "2daDosis", "2daDosis", "1Dosis", "CruzAzul"], "mentions": ["alfredodelmazo", "alfredodelmazo", "DelaCruzMusalem", "MHernan_", "M_OlgaSCordero", "GobiernoMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "hace falta q te exhiban en la UNA VEZ MAS pq UNA VEZ M\u00c1S se te olvida en tu tan afamada -49 -39 -29"}, {"id": 1438694049725222913, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Del 17 al 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Texcoco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 https://t.co/3eXO51ieGl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/3eXO51ieGl"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . \ud83d\udc89"}, {"id": 1438692451221450753, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/Eje6PMTMO1", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/Eje6PMTMO1"]}, {"id": 1438692351946465280, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/cwUF2Y5k79", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/cwUF2Y5k79"]}, {"id": 1438691715905372166, "verified": true, "tweet_text": "Continuando con la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, del 17 al 19 de septiembre se aplicar\u00e1 la vacuna contra #Covid19_mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Texcoco. https://t.co/3Q6B1WjjLe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid19_mx", "Texcoco"], "tweet_urls": ["https://t.co/3Q6B1WjjLe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Continuando con la , del al de septiembre se aplicar\u00e1 la vacuna contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438690255415042055, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #Texcoco\nhttps://t.co/n2Ha94dmQE", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Texcoco"], "tweet_urls": ["https://t.co/n2Ha94dmQE"]}, {"id": 1438689720528261123, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #Texcoco #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n muy bien por las personas de 18 y 29 a\u00f1os exelente vamos por buen camino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "muy bien por las personas de y a\u00f1os exelente vamos por buen camino"}, {"id": 1438689066330075139, "verified": true, "tweet_text": "#Chimalhuac\u00e1n | Del 17 al 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 https://t.co/efzPbciMjo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/efzPbciMjo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas. \ud83d\udc89"}, {"id": 1438688647570673666, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #chimalhuacan\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["chimalhuacan", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1438688179926626306, "verified": true, "tweet_text": "Recuerda que del 17 al 19 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y a mujeres embarazadas. \n#Texcoco #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/P9Hcz4OkF2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/P9Hcz4OkF2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recuerda que del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y a mujeres embarazadas."}, {"id": 1438687602886983683, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n. https://t.co/jwaOkedUmR", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/jwaOkedUmR"]}, {"id": 1438686724775895044, "verified": true, "tweet_text": "La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contra el #Covid_19mx contin\u00faa en el #Edom\u00e9x. Consulta las sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Texcoco. https://t.co/3i3MDPxCzR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Edom\u00e9x", "Texcoco"], "tweet_urls": ["https://t.co/3i3MDPxCzR"], "country": "MEXICO", "text_es": "La contra el contin\u00faa en el . Consulta las sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438686530948714499, "verified": true, "tweet_text": "La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contra el #Covid_19mx contin\u00faa en el #Edom\u00e9x. Consulta las sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chimalhuac\u00e1n. https://t.co/q3pilU9EVz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Edom\u00e9x", "Chimalhuac\u00e1n"], "tweet_urls": ["https://t.co/q3pilU9EVz"], "country": "MEXICO", "text_es": "La contra el contin\u00faa en el . Consulta las sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438685834484621314, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Del 17 al 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Texcoco. \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/93WIWqjcsI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/93WIWqjcsI"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438685642284744705, "verified": false, "tweet_text": "Contin\u00faa la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en el #EdoM\u00e9x. Del 17 al 19 de septiembre en #Texcoco se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os de edad y mujeres embarazadas. \n@alfredodelmazo @Edomex https://t.co/dtXflm4Nt4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "EdoM\u00e9x", "Texcoco"], "mentions": ["alfredodelmazo", "Edomex"], "tweet_urls": ["https://t.co/dtXflm4Nt4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contin\u00faa la en el . Del al de septiembre en se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os de edad y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438684985871974401, "verified": false, "tweet_text": "#Chimalhuac\u00e1n | Del 17 al 19 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/irirWNTaK4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/irirWNTaK4"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Del al de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438684725606977537, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \n#Texcoco https://t.co/UbBUqFkhJe", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Texcoco"], "tweet_urls": ["https://t.co/UbBUqFkhJe"]}, {"id": 1438684415069233158, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Atenci\u00f3n!, Primera dosis para adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Texcoxo, del d\u00eda 17 al 19 de septiembre.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/iQij2HlibJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Texcoxo", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/iQij2HlibJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Atenci\u00f3n!, Primera dosis para adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , del d\u00eda al de septiembre."}, {"id": 1438684399852142595, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \n#chimalhuacan https://t.co/1z6sDhA1jI", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "chimalhuacan"], "tweet_urls": ["https://t.co/1z6sDhA1jI"]}, {"id": 1438684060365344776, "verified": false, "tweet_text": "En el #EdoM\u00e9x la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contin\u00faa. Del 17 al 19 de septiembre en #Chimalhuac\u00e1n se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os de edad y mujeres embarazadas. Vac\u00fanate y no bajes la guardia. @alfredodelmazo @Edomex https://t.co/bAcqbmzVKj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EdoM\u00e9x", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chimalhuac\u00e1n"], "mentions": ["alfredodelmazo", "Edomex"], "tweet_urls": ["https://t.co/bAcqbmzVKj"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el la contin\u00faa. Del al de septiembre en se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os de edad y mujeres embarazadas. Vac\u00fanate y no bajes la guardia."}, {"id": 1438684002915950595, "verified": true, "tweet_text": "Del 17 al 19 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en el municipio de #Texcoco. \n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/TlCjhBLO0e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/TlCjhBLO0e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en el municipio de ."}, {"id": 1438683879318097923, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Qu\u00e9 no se te pase!\nDel 17 al 19 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en el municipio de #Texcoco. \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 https://t.co/GxqE41ZZ7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/GxqE41ZZ7a"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Qu\u00e9 no se te pase! Del al de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en el municipio de . \ud83d\udc89"}, {"id": 1438683833457598464, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n || Del 17 al 19 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Texcoco.\n\nV\u00eda: @alfredodelmazo \n\n #AgenciaMxNoticias https://t.co/U7IYtdzEKN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Texcoco", "AgenciaMxNoticias"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| Del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . V\u00eda:"}, {"id": 1438683739995922433, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo hace falta q te exhiban en la #TV UNA VEZ MAS pq UNA VEZ M\u00c1S se te olvida #Ecatepec  en tu tan afamada #Estrategiadevacunacion \n#2daDosis 40-49\n#2daDosis 30-39\n#1Dosis 18-29\n\n@DelaCruzMusalem \n@MHernan_ \n@M_OlgaSCordero \n@GobiernoMX\n#CruzAzul", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["TV", "Ecatepec", "Estrategiadevacunacion", "2daDosis", "2daDosis", "1Dosis", "CruzAzul"], "mentions": ["alfredodelmazo", "DelaCruzMusalem", "MHernan_", "M_OlgaSCordero", "GobiernoMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "hace falta q te exhiban en la UNA VEZ MAS pq UNA VEZ M\u00c1S se te olvida en tu tan afamada -49 -39 -29"}, {"id": 1438683634513453056, "verified": true, "tweet_text": "Del 17 al 19 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en el municipio de  #Chimalhuac\u00e1n.\n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/mO1ikgq7Yw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/mO1ikgq7Yw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en el municipio de ."}, {"id": 1438683509288275974, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | Del 17 al 19 de septiembre en #Texcoco se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/88RTCOWumM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Texcoco"], "tweet_urls": ["https://t.co/88RTCOWumM"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Del al de septiembre en se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438683246313803783, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Qu\u00e9 no se te pase!\nDel 17 al 19 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en el municipio de #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 https://t.co/TQFlirC7SV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/TQFlirC7SV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Qu\u00e9 no se te pase! Del al de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en el municipio de . \ud83d\udc89"}, {"id": 1438683188092674052, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | Del 17 al 19 de septiembre en #Chimalhuac\u00e1n se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/1bX1zX5sHR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chimalhuac\u00e1n"], "tweet_urls": ["https://t.co/1bX1zX5sHR"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Del al de septiembre en se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1438682607349374978, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd0a Atenci\u00f3n #Texcoco \u203c\ufe0f \u00c9sta informaci\u00f3n es para ti, checa los requisitos. \u00a1Asiste a vacunarte! \ud83d\udc89\ud83e\udda0#Estrat\u00e9giaDeVacunaci\u00f3n. https://t.co/LKciGWeXKG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "Estrat\u00e9giaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/LKciGWeXKG"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd0a", "\ud83d\udc89", "\ud83e\udda0", "\u203c\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd0a Atenci\u00f3n \u203c\ufe0f \u00c9sta informaci\u00f3n es para ti, checa los requisitos. \u00a1Asiste a vacunarte! \ud83d\udc89\ud83e\udda0."}, {"id": 1438681897488592900, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n || Del 17 al 21 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. \n\nV\u00eda: @alfredodelmazo \n\n #AgenciaMxNoticias https://t.co/MI222TQDbE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "AgenciaMxNoticias"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| Del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y . V\u00eda:"}, {"id": 1438681690516475910, "verified": false, "tweet_text": "Primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Texcoco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/0NBXiubyb4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/0NBXiubyb4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438681645494804485, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 19 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Texcoco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/kedWBY5P6B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/kedWBY5P6B"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438681506965245954, "verified": false, "tweet_text": "Primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/cqPnBAfkq5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/cqPnBAfkq5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438681387083632642, "verified": false, "tweet_text": "Del 17 al 19 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/U3DMNMZiSt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/U3DMNMZiSt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438680351187116041, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Atenci\u00f3n! \ud83d\udce2 Si vives en: #Chimalhuac\u00e1n. \u00c9sta informaci\u00f3n es para ti, checa los requisitos y \u00a1Asiste a vacunarte! \ud83d\ude09 #Estrat\u00e9giaDeVacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 https://t.co/icQSMsOOK2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "Estrat\u00e9giaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/icQSMsOOK2"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce2", "\ud83d\ude09", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Atenci\u00f3n! \ud83d\udce2 Si vives en: . \u00c9sta informaci\u00f3n es para ti, checa los requisitos y \u00a1Asiste a vacunarte! \ud83d\ude09 \ud83d\udc89"}, {"id": 1438679986681040896, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n || Del 17 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero.\n\nV\u00eda: @alfredodelmazo \n\n #AgenciaMxNoticias https://t.co/aDTZefAYuT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "AgenciaMxNoticias"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| Del de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y . V\u00eda:"}, {"id": 1438679494546673666, "verified": false, "tweet_text": "Se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas del 17 al 19 de septiembre en #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/HqFiG4JbPz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/HqFiG4JbPz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas del al de septiembre en ."}, {"id": 1438679405266620420, "verified": false, "tweet_text": "\u2705 A partir de ma\u00f1ana 17 al 19 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis \ud83d\udc89 a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83e\udd30 en #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/DQTAuiW6X8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/DQTAuiW6X8"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2705", "\ud83e\udd30"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2705 A partir de ma\u00f1ana al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis \ud83d\udc89 a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83e\udd30 en ."}, {"id": 1438679354561548290, "verified": true, "tweet_text": "La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n del d\u00eda 17 al 19 de septiembre es para #Chicoloapan, primera dosis a mujeres embarazada y adultos de 18 a 29 a\u00f1os. !Asiste! https://t.co/6y7oBQLM6S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chicoloapan"], "tweet_urls": ["https://t.co/6y7oBQLM6S"], "country": "MEXICO", "text_es": "La del d\u00eda al de septiembre es para , primera dosis a mujeres embarazada y adultos de a a\u00f1os. !Asiste!"}, {"id": 1438679154241720327, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | Se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os en #Chimalhuac\u00e1n, del 17 al 19 de septiembre. https://t.co/nfmhIf2mFd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chimalhuac\u00e1n"], "tweet_urls": ["https://t.co/nfmhIf2mFd"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os en , del al de septiembre."}, {"id": 1438679131668025348, "verified": true, "tweet_text": "Del 17 al 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Texcoco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/dqTjIY1KFY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Texcoco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438678860569137153, "verified": true, "tweet_text": "A partir de ma\u00f1ana y hasta el 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/u2DybUS5em", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/u2DybUS5em"], "country": "MEXICO", "text_es": "A partir de ma\u00f1ana y hasta el de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438678544729755649, "verified": true, "tweet_text": "Del 17 al 21 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chalco, #Ixtapaluca y #ValleDeChalco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/gBGIntcMlr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Chalco", "Ixtapaluca", "ValleDeChalco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1438677963181019140, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n || Del 17 al 19 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chimalhuac\u00e1n.\n\nV\u00eda: @alfredodelmazo \n\n #AgenciaMxNoticias https://t.co/uYOZfcOBML", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chimalhuac\u00e1n", "AgenciaMxNoticias"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| Del al de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . V\u00eda:"}, {"id": 1438677789767524354, "verified": true, "tweet_text": "Del 17 al 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/y914SzVRxq https://t.co/3biryB1KUB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/3biryB1KUB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438677151847526402, "verified": true, "tweet_text": "El 17 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #IsidroFabela y #Nicol\u00e1sRomero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/FcklJgRqPw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "hashtags": ["IsidroFabela", "Nicol\u00e1sRomero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "El de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1438676161522020354, "verified": true, "tweet_text": "Del 17 al 19 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chimalhuac\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/4Rh36J0uOc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "hashtags": ["Chimalhuac\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1438541189066731523, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n no dejen de aplicar las medidas sanitarias y no salgan de casa!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "no dejen de aplicar las medidas sanitarias y no salgan de casa!"}, {"id": 1438354913046716418, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo \u00bfSe habr\u00e1 revisado para cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz en la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n? Gobernador, casi cumplimos ONCE SEMANAS desde la primera dosis. ccp. @Edomex @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T04:00:00Z", "hashtags": ["TlalnepantlaDeBaz", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo", "Gob_Tlalne", "Edomex", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfSe habr\u00e1 revisado para cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en en la ? Gobernador, casi cumplimos ONCE SEMANAS desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1438346524212277259, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n llegando a 3 municipios m\u00e1s con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "llegando a municipios m\u00e1s con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a a\u00f1os y mujeres embarazadas"}, {"id": 1438320896884846595, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo \u00bfPara cu\u00e1ndo las vacunas de los de 18-29 en Ecatepec? Digo, estamos en sem\u00e1foro naranja y no baja, m\u00ednimo que lleguen las vacunas para tener mayor protecci\u00f3n aunque nos contaguiemos. \n#estrategiadevacunacion #Ecatepec", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T02:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion", "Ecatepec"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPara cu\u00e1ndo las vacunas de los de -29 en Ecatepec? Digo, estamos en sem\u00e1foro naranja y no baja, m\u00ednimo que lleguen las vacunas para tener mayor protecci\u00f3n aunque nos contaguiemos."}, {"id": 1438306497843367939, "verified": false, "tweet_text": "@ComunicacionXXI Ya 2da dosis a Neza a 18-29, en algunas partes 2da dosis a 30-39 Y en Tlalnepantla ya hace 3 meses aplicaron nom\u00e1s la 1ra dosis de la aztra para cuando en Tlalnepantla la 2da dosis #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n #alfredodelmazo #RacielPer\u00e9zCruz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "alfredodelmazo", "RacielPer\u00e9zCruz"], "mentions": ["ComunicacionXXI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya da dosis a Neza a -29, en algunas partes da dosis a -39 Y en Tlalnepantla ya hace meses aplicaron nom\u00e1s la ra dosis de la aztra para cuando en Tlalnepantla la da dosis"}, {"id": 1438296105226211330, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Para cu\u00e1ndo la 2da dosis 40-49a\u00f1os en Tlalnepantla???ya nos pasamos y ya v\u00ed que van a aplicarla a los de 30-39 a\u00f1os en 2da dosis que pas\u00f3 aqu\u00ed?? o qui\u00e9n es el inepto que se equivoca o decide a quien le toca #RacielPerezCruz, #estrategiadevacunacion", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T00:00:00Z", "hashtags": ["RacielPerezCruz", "estrategiadevacunacion"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cu\u00e1ndo la da dosis -49a\u00f1os en Tlalnepantla???ya nos pasamos y ya v\u00ed que van a aplicarla a los de -39 a\u00f1os en da dosis que pas\u00f3 aqu\u00ed?? o qui\u00e9n es el inepto que se equivoca o decide a quien le toca ,"}, {"id": 1438294525047414784, "verified": false, "tweet_text": "Ya nos toca Chavos de Cd #Neza #Nezahualcoyotl la Segunda Dosis en la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/ULMgZHpvYS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T00:00:00Z", "hashtags": ["Neza", "Nezahualcoyotl", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya nos toca Chavos de Cd la Segunda Dosis en la"}, {"id": 1438237558492721154, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #Tultepec llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Tultepec"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "en llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a a\u00f1os y mujeres embarazadas"}, {"id": 1438187661345361927, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"]}, {"id": 1438140273968754691, "verified": false, "tweet_text": "#TomaNota\u270d\ufe0f || Hoy es el ultimo d\u00eda para recibir la primer dosis \ud83d\udc89. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n. https://t.co/wO4ZSYbHiX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "hashtags": ["TomaNota", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/wO4ZSYbHiX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u270d\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u270d\ufe0f || Hoy es el ultimo d\u00eda para recibir la primer dosis \ud83d\udc89. ."}, {"id": 1438128710000037888, "verified": true, "tweet_text": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para recibir la aplicaci\u00f3n de primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Tultepec #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/saarVmBa5S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Tultepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para recibir la aplicaci\u00f3n de primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en"}, {"id": 1438121434577047559, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n disculpen yo me vacun\u00e9 en Coacalco para la primera dosis en tiempo para poblaci\u00f3n de 37 a\u00f1os pero estaba trabajando fuera del estado para la segunda dosis ahora no encuentro informaci\u00f3n para tomarla. Ayuda porfavor @alfredodelmazo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["Edomex", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "disculpen yo me vacun\u00e9 en Coacalco para la primera dosis en tiempo para poblaci\u00f3n de a\u00f1os pero estaba trabajando fuera del estado para la segunda dosis ahora no encuentro informaci\u00f3n para tomarla. Ayuda porfavor"}, {"id": 1437962400238608390, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo El 14 y 15 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Tultepec. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/W1wV5tB8w1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "hashtags": ["Tultepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El y de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437953606846713863, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo tendr\u00e1n fecha de segundas dosis #estrategiadevacunacion para los habitantes de #zumpango rangos 30-39 a\u00f1os\u00bf?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion", "zumpango"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "tendr\u00e1n fecha de segundas dosis para los habitantes de rangos -39 a\u00f1os\u00bf?"}, {"id": 1437923915024699400, "verified": false, "tweet_text": "La salud de los ciudadanos del #Edom\u00e9x ha sido una prioridad para el gobierno de @alfredodelmazo, la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contra #Covid_19mx contin\u00faa avanzando #DeLaManoConLasFamilias.\n#4toInformeEdom\u00e9x https://t.co/wiXGKRKuj9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "hashtags": ["Edom\u00e9x", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "DeLaManoConLasFamilias", "4toInformeEdom\u00e9x"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/wiXGKRKuj9"], "country": "MEXICO", "text_es": "La salud de los ciudadanos del ha sido una prioridad para el gobierno de , la contra contin\u00faa avanzando ."}, {"id": 1437900543217836032, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/KJITKeoLJ6", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-14T22:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/KJITKeoLJ6"]}, {"id": 1437894496142995471, "verified": false, "tweet_text": "Ya estamos m\u00e1s cerca pero a\u00fan hay k seguir cuid\u00e1ndonos #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/ZI6AgTOYe9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T22:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZI6AgTOYe9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estamos m\u00e1s cerca pero a\u00fan hay k seguir cuid\u00e1ndonos"}, {"id": 1437868029661089795, "verified": false, "tweet_text": "Para cuando estima sr gobernador la segunda dosis de para los de 40 a 49 en Nicolas Romero #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando estima sr gobernador la segunda dosis de para los de a en Nicolas Romero"}, {"id": 1437843145044156421, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex @DGEcatepec @SaludEdomex @FerVilchisMx @alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["Edomex", "DGEcatepec", "SaludEdomex", "FerVilchisMx", "alfredodelmazo"]}, {"id": 1437842282674364419, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo El 13 y 14 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chicoloapan. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/Du0n2vzLdn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "hashtags": ["Chicoloapan", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El y de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437842006831734799, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo El d\u00eda de ma\u00f1ana 13 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/JAyNEKNEGK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "hashtags": ["Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1437836882088538127, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #Edomex  Exelente  la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n  para gente joven y embarazadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "hashtags": ["Edomex", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exelente la para gente joven y embarazadas"}, {"id": 1437836748655108110, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Del 10 al 13 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Atizap\u00e1nDeZaragoza. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/RtPYLldEyw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "hashtags": ["Atizap\u00e1nDeZaragoza", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437836551204085764, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo El 10 y 11 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Luvianos y #Temascaltepec. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/1AqjpJ8lju", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "hashtags": ["Luvianos", "Temascaltepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El y de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1437836361856425986, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Del 10 al 13 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Tultitl\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/n0xwJiJvXW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "hashtags": ["Tultitl\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437835549511913473, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #Edomex  muy bien  por #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n   para gente joven  y embarazasa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "hashtags": ["Edomex", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "muy bien por para gente joven y embarazasa"}, {"id": 1437835510039433218, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex @alfredodelmazo \u00bfCu\u00e1ndo aplicar\u00e1n la segunda dosis de 40 a 49 a\u00f1os en #Acolman y \u00bfCu\u00e1ndo ser\u00e1 la primera dosis para los de 18 a 29 a\u00f1os? #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n #Edomex #VacunaCOVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "hashtags": ["Acolman", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edomex", "VacunaCOVID19"], "mentions": ["Edomex", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1ndo aplicar\u00e1n la segunda dosis de a a\u00f1os en y \u00bfCu\u00e1ndo ser\u00e1 la primera dosis para los de a a\u00f1os?"}, {"id": 1437818103019282438, "verified": false, "tweet_text": "El gobernador @alfredodelmazo preocupado por la salud de las y los mexicanos, ha puesto en marcha la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contra #Covid_19mx en el #Edom\u00e9x con el objetivo de retomar actividades de manera segura #4toInformeEdom\u00e9x https://t.co/b3ReosipTt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Edom\u00e9x", "4toInformeEdom\u00e9x"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gobernador preocupado por la salud de las y los mexicanos, ha puesto en marcha la contra en el con el objetivo de retomar actividades de manera segura"}, {"id": 1437809147865616394, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/jmY15ileXK", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/jmY15ileXK"]}, {"id": 1437808879056957440, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1437806956232728595, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["Edomex", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1437789382338043917, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Qu\u00e9 no se te pase! Durante hoy y ma\u00f1ana 15 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Tultepec.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/vCsZb3Ce2Y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "hashtags": ["Tultepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Qu\u00e9 no se te pase! Durante hoy y ma\u00f1ana de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de ."}, {"id": 1437782396712194051, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo @SaludEdomex @saludTlalnepantla #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n Y cuando las segundas dosis 40-49, 30 -39  y rezagados de #AstraZeneca para #Tlalnepantla me dio Covid no me pude vacunar cuando me tocaba ya rebase el limite de 90 d\u00edas que se recomienda entre 1a y 2a dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "AstraZeneca", "Tlalnepantla"], "mentions": ["alfredodelmazo", "SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y cuando las segundas dosis -49, y rezagados de para me dio Covid no me pude vacunar cuando me tocaba ya rebase el limite de d\u00edas que se recomienda entre a y a dosis."}, {"id": 1437772532770279424, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @Edomex  @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["alfredodelmazo", "Gob_Tlalne", "Edomex", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1437772396119924746, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["Edomex", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1437771534274207744, "verified": true, "tweet_text": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Tultepec. Una medida que reforzar\u00e1 los esquemas de salud en beneficio de los mexiquenses. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/eGdSTUx4ik", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "hashtags": ["Tultepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/eGdSTUx4ik"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Una medida que reforzar\u00e1 los esquemas de salud en beneficio de los mexiquenses."}, {"id": 1437765574071889921, "verified": true, "tweet_text": "Hoy inicia la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Tultepec. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/rqUu9UElix", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Tultepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy inicia la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437764827158663176, "verified": true, "tweet_text": "El d\u00eda de hoy contin\u00faa la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chicoloapan. #Recuerda que hoy es el \u00faltimo d\u00eda. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/UfbdnaR5xI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Chicoloapan", "Recuerda", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda de hoy contin\u00faa la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . que hoy es el \u00faltimo d\u00eda."}, {"id": 1437753441036783616, "verified": false, "tweet_text": "@alferdez antes que te vayas tramitanos la aprobaci\u00f3n de la sputnik en Espa\u00f1a!!!!! Porfaaaa!!! @sputnikvaccine @InfoViajera #SputnikV #VacunaCOVID19 #EstrategiaDeVacunacion #Sputnik", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV", "VacunaCOVID19", "EstrategiaDeVacunacion", "Sputnik"], "mentions": ["alferdez", "sputnikvaccine", "InfoViajera"], "country": "MEXICO", "text_es": "antes que te vayas tramitanos la aprobaci\u00f3n de la sputnik en Espa\u00f1a!!!!! Porfaaaa!!!"}, {"id": 1437748774982594560, "verified": false, "tweet_text": "Buenos d\u00edas, alguien sabe d\u00f3nde est\u00e1n vacunando con la segunda dosis de pfizer en Bogot\u00e1? #Pfizer #Bogota #EstrategiaDeVacunacion #VacunaCOVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "hashtags": ["Pfizer", "Bogota", "EstrategiaDeVacunacion", "VacunaCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas, alguien sabe d\u00f3nde est\u00e1n vacunando con la segunda dosis de pfizer en Bogot\u00e1?"}, {"id": 1437632990016942081, "verified": false, "tweet_text": "@Ecatepec @FerVilchisMx @Edomex @alfredodelmazo\n\u00bfCuando llegan las vacunas a #Ecatepec? #FaltanVacunas - la 2a D\u00f3sis, para todos los de 30 hasta 49 a\u00f1os y a\u00fan no aplican la 1a D\u00f3sis a los de 18 a 29 Queremos Vacunas #Covid_19mx #VacunasEcatepec #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/t9NJ9RJqIm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "hashtags": ["Ecatepec", "FaltanVacunas", "Covid_19mx", "VacunasEcatepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["Ecatepec", "FerVilchisMx", "Edomex", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCuando llegan las vacunas a ? - la a D\u00f3sis, para todos los de hasta a\u00f1os y a\u00fan no aplican la a D\u00f3sis a los de a Queremos Vacunas"}, {"id": 1437630097067020288, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/8Y6w07IOOB", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/8Y6w07IOOB"]}, {"id": 1437627819044085764, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo \u00bfY para cu\u00e1ndo la vacunaci\u00f3n de 18 a 29 en Ecatepec?\n#Ecatepec\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "hashtags": ["Ecatepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY para cu\u00e1ndo la vacunaci\u00f3n de a en Ecatepec?"}, {"id": 1437627684377464833, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex \u00bfY para cu\u00e1ndo la vacunaci\u00f3n de 18 a 29 en Ecatepec?\n#Ecatepec\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "hashtags": ["Ecatepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY para cu\u00e1ndo la vacunaci\u00f3n de a en Ecatepec?"}, {"id": 1437625835255652352, "verified": false, "tweet_text": "El 14 y 15 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Tultepec. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/ZeMuiD5krW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "hashtags": ["Tultepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZeMuiD5krW"], "country": "MEXICO", "text_es": "El y de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437624087707324417, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo @Marlenehdzhdez #Atenco #Tezoyuca \n#Tepetlaoxtoc No dejen de aplicarse la primer dosis de la vacuna.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "hashtags": ["Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo", "Marlenehdzhdez"], "country": "MEXICO", "text_es": "No dejen de aplicarse la primer dosis de la vacuna."}, {"id": 1437623619086082050, "verified": false, "tweet_text": "#tultepec sigue cuid\u00e1ndote!!! No es un juego!!!#estrategiadevacunacion https://t.co/fIz8BzNY4q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "hashtags": ["tultepec", "estrategiadevacunacion"], "tweet_urls": ["https://t.co/fIz8BzNY4q"], "country": "MEXICO", "text_es": "sigue cuid\u00e1ndote!!! No es un juego!!!"}, {"id": 1437622901096828931, "verified": true, "tweet_text": "La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contra el #Covid_19mx contin\u00faa en el #Edom\u00e9x. Consulta las sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Tultepec. https://t.co/p8sGu6fJXP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Edom\u00e9x", "Tultepec"], "tweet_urls": ["https://t.co/p8sGu6fJXP"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "La contra el contin\u00faa en el . Consulta las sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437622686042185728, "verified": false, "tweet_text": "#4toInformeEdom\u00e9x | Cuatro a\u00f1os trabajando por tu salud y la de todos los mexiquenses. Haciendo frente a la pandemia con la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n del #Edom\u00e9x\n#DeLaManoConLasFamilias\n@geramonro05 @Edomex https://t.co/ghhfverWbd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "hashtags": ["4toInformeEdom\u00e9x", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x", "DeLaManoConLasFamilias"], "mentions": ["geramonro05", "Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Cuatro a\u00f1os trabajando por tu salud y la de todos los mexiquenses. Haciendo frente a la pandemia con la del"}, {"id": 1437622242477756422, "verified": true, "tweet_text": "A partir de ma\u00f1ana y hasta el 15 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Tultepec. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/KYEaYRCITd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "hashtags": ["Tultepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/KYEaYRCITd"], "country": "MEXICO", "text_es": "A partir de ma\u00f1ana y hasta el de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437621427478355972, "verified": false, "tweet_text": "Sigue la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #Tultepec. https://t.co/9jKEj2hPsi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Tultepec"], "tweet_urls": ["https://t.co/9jKEj2hPsi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigue la en ."}, {"id": 1437616619791003649, "verified": false, "tweet_text": "#Tultepec | El 14 y 15 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/0t2Voahmv8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "hashtags": ["Tultepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/0t2Voahmv8"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El y de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1437614942463660034, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo El esfuerzo por brindar salud y bienestar a los mexiquenses sigue adelante #Tultepec #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "hashtags": ["Tultepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El esfuerzo por brindar salud y bienestar a los mexiquenses sigue adelante"}, {"id": 1437613900900491265, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiadeVacunacion #Edomex", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiadeVacunacion", "Edomex"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1437613244659781633, "verified": false, "tweet_text": "Conoce la siguiente informaci\u00f3n\n#OrgulloUtzin\n#SomosUtzin\n#BISUniversities\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \n#Edom\u00e9x \nhttps://t.co/2QAOXatlhf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "hashtags": ["OrgulloUtzin", "SomosUtzin", "BISUniversities", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x"], "tweet_urls": ["https://t.co/2QAOXatlhf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conoce la siguiente informaci\u00f3n"}, {"id": 1437611751437185027, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n || Personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Tultepec, el 14 y 15 de septiembre se podr\u00e1n aplicar la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx. https://t.co/7NHxmepcNf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Tultepec", "Covid_19mx"], "tweet_urls": ["https://t.co/7NHxmepcNf"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| Personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de , el y de septiembre se podr\u00e1n aplicar la primera dosis de la vacuna contra ."}, {"id": 1437608967606259713, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | El 14 y 15 de septiembre en #Tultepec se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/PzaysET85s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Tultepec"], "tweet_urls": ["https://t.co/PzaysET85s"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El y de septiembre en se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1437608797753643008, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | Este 14 y 15 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os en #Tultepec. https://t.co/Q28AxGGbW7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Tultepec"], "tweet_urls": ["https://t.co/Q28AxGGbW7"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Este y de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os en ."}, {"id": 1437608658876178434, "verified": true, "tweet_text": "#Tultepec | El 14 y 15 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 https://t.co/YLUn8krSD9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "hashtags": ["Tultepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/YLUn8krSD9"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El y de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas. \ud83d\udc89"}, {"id": 1437608295003471876, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \ud83e\udda0\ud83d\udc89Este 14 y 15 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Tultepec. Checa las sedes y horarios \ud83d\udc47 https://t.co/2FcQldoHI5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Tultepec"], "tweet_urls": ["https://t.co/2FcQldoHI5"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udda0", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udda0\ud83d\udc89Este y de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . Checa las sedes y horarios \ud83d\udc47"}, {"id": 1437608208680595458, "verified": false, "tweet_text": "#estrategiadevacunacion  muy importante https://t.co/g4aqvJJzOu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion"], "tweet_urls": ["https://t.co/g4aqvJJzOu"], "country": "MEXICO", "text_es": "muy importante"}, {"id": 1437607729934262272, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n || El 14 y 15 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Tultepec.\n\nV\u00eda: @alfredodelmazo \n\n#AgenciaMxNoticias https://t.co/Nv4SvGnMRL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Tultepec", "AgenciaMxNoticias"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| El y de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . V\u00eda:"}, {"id": 1437606456010891264, "verified": false, "tweet_text": "Los d\u00edas 14 y 15 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis \ud83d\udc89 a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83e\udd30 en #Tultepec. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/pHn7vLUZIL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "hashtags": ["Tultepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/pHn7vLUZIL"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udd30"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los d\u00edas y de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis \ud83d\udc89 a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83e\udd30 en ."}, {"id": 1437606147448475649, "verified": true, "tweet_text": "#PrevenirEsSalud | Del 14 al 15 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Tultepec. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/vnyWnbQZE1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "hashtags": ["PrevenirEsSalud", "Tultepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/vnyWnbQZE1"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437603757815001091, "verified": true, "tweet_text": "El 14 y 15 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Tultepec. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/THOx6IEl07", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T02:00:00Z", "hashtags": ["Tultepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "El y de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437601617180831745, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["Edomex", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1437597384448565248, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #Edomex  sigamos  con #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n  en #Chiconautla  muy bien por las personas  que se cuidan y cuidan a l9s demas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T02:00:00Z", "hashtags": ["Edomex", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chiconautla"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "sigamos con en muy bien por las personas que se cuidan y cuidan a l9s demas"}, {"id": 1437554585019748358, "verified": false, "tweet_text": "Aqu\u00ed me tienen esperando 75 d\u00edas para la segunda dosis de la Astra \n\n#AstraZeneca #COVID19 #EstrategiaDeVacunacion https://t.co/cn8vVjbIva", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T23:00:00Z", "hashtags": ["AstraZeneca", "COVID19", "EstrategiaDeVacunacion"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed me tienen esperando d\u00edas para la segunda dosis de la Astra"}, {"id": 1437554095108329474, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n  \ud83e\udd1d https://t.co/BbpChu8QVO", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T23:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/BbpChu8QVO"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1d"]}, {"id": 1437519501713625091, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo una pregunta, \u00bfcu\u00e1ndo retomar\u00e1n la vacunaci\u00f3n a mayores de 40 a\u00f1os segunda dosis en Amecameca?, ya pas\u00f3 mucho tiempo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "una pregunta, \u00bfcu\u00e1ndo retomar\u00e1n la vacunaci\u00f3n a mayores de a\u00f1os segunda dosis en Amecameca?, ya pas\u00f3 mucho tiempo"}, {"id": 1437514340450635782, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n no dejen de aplicar las medidas sanitarias y no salgan de casa!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "no dejen de aplicar las medidas sanitarias y no salgan de casa!"}, {"id": 1437508326129127431, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/QqBO9a03BZ", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T20:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/QqBO9a03BZ"]}, {"id": 1437496459671347202, "verified": false, "tweet_text": "Hace tres meses recibi primera dosis de covishield, soy Docente hoy trabaje con 35 chicos en un aula..personas que se vacunaron despues que yo ya recibieron la segunda ( misma vacuna)\n#YoMeVacuno #EstrategiaDeVacunacion #VacunaCOVID19 #", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T19:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno", "EstrategiaDeVacunacion", "VacunaCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hace tres meses recibi primera dosis de covishield, soy Docente hoy trabaje con chicos en un aula..personas que se vacunaron despues que yo ya recibieron la segunda ( misma vacuna)"}, {"id": 1437496035052605442, "verified": false, "tweet_text": "@epssura \u00bfPara cuando el re agendamiento de las segundas dosis de Moderna? \u00bfEs enserio? Tienen a todo el mundo a medias @MinSaludCol @infopresidencia #EstrategiaDeVacunacion", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T19:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunacion"], "mentions": ["epssura", "MinSaludCol", "infopresidencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPara cuando el re agendamiento de las segundas dosis de Moderna? \u00bfEs enserio? Tienen a todo el mundo a medias"}, {"id": 1437490320942505991, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34Est\u00e1 semana se vacunar\u00e1 a j\u00f3venes mayores de 18 a\u00f1os en los municipios de Atenco, Tezoyuca, Tepetlaoxtoc, Chiautla, Chiconcuac, Papalotla, San Sim\u00f3n de Guerrero, Tultepec, Chimalhuac\u00e1n y Texcoco.\n#Edomex  \ud83d\udc89 #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/IlSVPms43c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T19:00:00Z", "hashtags": ["Edomex", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34Est\u00e1 semana se vacunar\u00e1 a j\u00f3venes mayores de a\u00f1os en los municipios de Atenco, Tezoyuca, Tepetlaoxtoc, Chiautla, Chiconcuac, Papalotla, San Sim\u00f3n de Guerrero, Tultepec, Chimalhuac\u00e1n y Texcoco. \ud83d\udc89"}, {"id": 1437481382599610378, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcac \"Quiz\u00e1s los grandes olvidados en esta #pandemia hayan sido los #pacientes. El @fep_pacientes y @pacientesPOP reclamabamos al @sanidadgob que en la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n deb\u00edan incorporarse a los #enfermos cr\u00f3nicos\" \n\n\ud83c\udf99\ufe0f @andonilor en @elespanolcom #ObservatoriodelaSanidad https://t.co/CTV6bv58EY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T18:00:00Z", "hashtags": ["pandemia", "pacientes", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "enfermos", "ObservatoriodelaSanidad"], "mentions": ["fep_pacientes", "pacientesPOP", "sanidadgob", "andonilor", "elespanolcom"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcac", "\ud83c\udf99\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcac \"Quiz\u00e1s los grandes olvidados en esta hayan sido los . El y reclamabamos al que en la deb\u00edan incorporarse a los cr\u00f3nicos\" \ud83c\udf99\ufe0f en"}, {"id": 1437463227852627968, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex #estrategiadevacunacion \u00a1Que no se te pase!, la aplicaci\u00f3n de segunda dosis a los de 49 y 49 en #Tlalnepantla, estamos al borde, \u00a1que no se te pase!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion", "Tlalnepantla"], "mentions": ["Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que no se te pase!, la aplicaci\u00f3n de segunda dosis a los de y en , estamos al borde, \u00a1que no se te pase!"}, {"id": 1437450907344592905, "verified": false, "tweet_text": "Este 13 y 14 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chicoloapan. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/IoYB0eyWq2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "hashtags": ["Chicoloapan", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/IoYB0eyWq2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este y de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437444710281457671, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n seguimos avanzando https://t.co/Kg2fkZseD9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/Kg2fkZseD9"], "country": "MEXICO", "text_es": "seguimos avanzando"}, {"id": 1437438424202555399, "verified": true, "tweet_text": "Durante hoy y ma\u00f1ana 14 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Chicoloapan.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/ZuXe0Kp0XI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "hashtags": ["Chicoloapan", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Durante hoy y ma\u00f1ana de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de ."}, {"id": 1437433929519271941, "verified": false, "tweet_text": "EstrategiaDeVacunacion https://t.co/t0FMdOXcvt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/t0FMdOXcvt"], "country": "MEXICO", "text_es": "EstrategiaDeVacunacion"}, {"id": 1437433820115050500, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n. \ud83d\udc89 https://t.co/8oUJIcHD4l", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/8oUJIcHD4l"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"]}, {"id": 1437431818786062338, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["Edomex", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1437430908718436362, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Excelente inicio de semana!\nLa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n sigue avanzando en el #Edom\u00e9x, hoy se estar\u00e1 aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Chiautla, #Chiconcuac, #Papalotla y #SanSim\u00f3nDeGuerrero. https://t.co/yg2V52IbjO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x", "Chiautla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSim\u00f3nDeGuerrero"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Excelente inicio de semana! La sigue avanzando en el , hoy se estar\u00e1 aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de , , y ."}, {"id": 1437430222450798597, "verified": true, "tweet_text": "No olviden que hoy vacunan contra Covid-19 a mujeres embarazadas y j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os de 14 municipios mexiquenses.\n\n\u00a1Que tengan excelente inicio de semana! #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/XC9hvQprRS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/XC9hvQprRS"], "country": "MEXICO", "text_es": "No olviden que hoy vacunan contra Covid-19 a mujeres embarazadas y j\u00f3venes de a a\u00f1os de municipios mexiquenses. \u00a1Que tengan excelente inicio de semana!"}, {"id": 1437428099747127296, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Qu\u00e9 no se te pase! Hoy estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Chiautla, #Chiconcuac, #Papalotla y #SanSim\u00f3nDeGuerrero.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/DBJwovpYnQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "hashtags": ["Chiautla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSim\u00f3nDeGuerrero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Qu\u00e9 no se te pase! Hoy estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de , , y ."}, {"id": 1437426752448573446, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["Edomex", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1437418162543333379, "verified": false, "tweet_text": "@germancodina los que van por la vacuna salen con covid y hasta con sida #Covid_19 #COVID #ContigoCHV #EstrategiaDeVacunacion # https://t.co/XZNPdB5nrQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T14:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "COVID", "ContigoCHV", "EstrategiaDeVacunacion"], "mentions": ["germancodina"], "country": "MEXICO", "text_es": "los que van por la vacuna salen con covid y hasta con sida"}, {"id": 1437417691573276683, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | Hoy estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc. https://t.co/XonxeptsRN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T14:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Hoy estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de , y ."}, {"id": 1437416748337311749, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/Iy26kWTXtD", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T14:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/Iy26kWTXtD"]}, {"id": 1437410075526582278, "verified": true, "tweet_text": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Chicoloapan.  Una medida que reforzar\u00e1 los esquemas de salud en beneficio de los mexiquenses. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/HQUGihLDxq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T14:00:00Z", "hashtags": ["Chicoloapan", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/HQUGihLDxq"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Una medida que reforzar\u00e1 los esquemas de salud en beneficio de los mexiquenses."}, {"id": 1437409767543037952, "verified": true, "tweet_text": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Chiautla, #Chiconcuac, #Papalotla y #SanSim\u00f3nDeGuerrero.  #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/L0niAPHy7e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T14:00:00Z", "hashtags": ["Chiautla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSim\u00f3nDeGuerrero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/L0niAPHy7e"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de , , y ."}, {"id": 1437409543927959558, "verified": true, "tweet_text": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/8IX1hTjng3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T14:00:00Z", "hashtags": ["Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/8IX1hTjng3"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno del Estado de M\u00e9xico da continuidad a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con la primera dosis para las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de , y ."}, {"id": 1437407506192637952, "verified": true, "tweet_text": "Este 13 y 14 de septiembre la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n es para #chicoloapan, para los adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/ULCSLtKJ28", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "chicoloapan"], "tweet_urls": ["https://t.co/ULCSLtKJ28"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este y de septiembre la es para , para los adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1437407258669981696, "verified": true, "tweet_text": "Hoy hasta las 17:00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis del biol\u00f3gico contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Tultitl\u00e1n. #Recuerda que es el \u00faltimo d\u00eda. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/VtzGRImKo6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Tultitl\u00e1n", "Recuerda", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy hasta las :00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis del biol\u00f3gico contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . que es el \u00faltimo d\u00eda."}, {"id": 1437407022467665923, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | En #Chicoloapan, hoy y ma\u00f1ana se vacunar\u00e1 a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas, la primera dosis.\ud83d\udc89\ud83d\udc47 https://t.co/8V9KSOWwdN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chicoloapan"], "tweet_urls": ["https://t.co/8V9KSOWwdN"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "| En , hoy y ma\u00f1ana se vacunar\u00e1 a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas, la primera dosis.\ud83d\udc89\ud83d\udc47"}, {"id": 1437406948308262915, "verified": true, "tweet_text": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para recibir la vacuna de la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Atizap\u00e1nDeZaragoza . Consulta sedes, horarios y calendario: #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/OxzPRPTN89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Atizap\u00e1nDeZaragoza", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para recibir la vacuna de la primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Consulta sedes, horarios y calendario:"}, {"id": 1437406545109716997, "verified": true, "tweet_text": "Hoy inicia la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chicoloapan, se estar\u00e1 aplicando hasta el d\u00eda de ma\u00f1ana.  #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/2oRDxZF6aP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Chicoloapan", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy inicia la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , se estar\u00e1 aplicando hasta el d\u00eda de ma\u00f1ana."}, {"id": 1437405974294376448, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | En #Chiautla, #Chiconcuac, #Papalotla y #SanSim\u00f3nDeGuerrero, hoy se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas.\ud83d\udcc6\ud83d\udc89\u2b07\ufe0f https://t.co/jNLvwLrXoF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chiautla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSim\u00f3nDeGuerrero"], "tweet_urls": ["https://t.co/jNLvwLrXoF"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udcc6", "\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "| En , , y , hoy se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas.\ud83d\udcc6\ud83d\udc89\u2b07\ufe0f"}, {"id": 1437405705309466629, "verified": true, "tweet_text": "Hoy a partir de las 09:00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc . #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/TiQ6lWnIgX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy a partir de las :00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de , y ."}, {"id": 1437405410382778372, "verified": true, "tweet_text": "En #Chiautla, #Chiconcuac, #Papalotla y #SanSim\u00f3nDeGuerrero hoy es el \u00fanico d\u00eda que se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. Consulta sedes, horarios y calendario: #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/0wIVHmhA1Q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["Chiautla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSim\u00f3nDeGuerrero", "Covid_19mx", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "En , , y hoy es el \u00fanico d\u00eda que se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas. Consulta sedes, horarios y calendario:"}, {"id": 1437405346595844102, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | En #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc, hoy se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/SAblWQQvZD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc"], "tweet_urls": ["https://t.co/SAblWQQvZD"], "country": "MEXICO", "text_es": "| En , y , hoy se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1437393697390440458, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/7AXotK8UOG", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/7AXotK8UOG"]}, {"id": 1437392068700164096, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/l4k6Ot37uT", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T12:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/l4k6Ot37uT"]}, {"id": 1437390910023770114, "verified": false, "tweet_text": "#estrategiadevacunacion  vamos con todo https://t.co/MxvxIpu3yZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T12:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion"], "tweet_urls": ["https://t.co/MxvxIpu3yZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "vamos con todo"}, {"id": 1437276582431895553, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #estrategiadevacunacion", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T05:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1437276465251373063, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T05:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1437274391277031426, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #Chicoloapan #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n que bueno que ya empiezan con personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T05:00:00Z", "hashtags": ["Chicoloapan", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "que bueno que ya empiezan con personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"}, {"id": 1437267522793975809, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/tSzol2JipW", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/tSzol2JipW"]}, {"id": 1437267462249226240, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/1qzkA0J0Dn", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/1qzkA0J0Dn"]}, {"id": 1437257761952239617, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n llegando a 3 municipios m\u00e1s llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83d\udc4d\ud83d\udc4c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\ud83d\udc4c"], "country": "MEXICO", "text_es": "llegando a municipios m\u00e1s llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83d\udc4d\ud83d\udc4c"}, {"id": 1437257560248274949, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en 4 municipios, llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83d\udc4d\ud83d\udc4c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T04:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\ud83d\udc4c"], "country": "MEXICO", "text_es": "en municipios, llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83d\udc4d\ud83d\udc4c"}, {"id": 1437256957098926082, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #Chicoloapan\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "hashtags": ["Chicoloapan", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1437256723895656448, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #Chicoleapan aplicando la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83d\udc4d\ud83d\udc4c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chicoleapan"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\ud83d\udc4c"], "country": "MEXICO", "text_es": "en aplicando la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a a\u00f1os y mujeres embarazadas \ud83d\udc4d\ud83d\udc4c"}, {"id": 1437256074780946439, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #Chiautla \n#Chiconcuac \n#Papalotla \n#SanSimonDeGuerrero \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "hashtags": ["Chiautla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSimonDeGuerrero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1437253056450678788, "verified": false, "tweet_text": "@ixtapaluca_ayu Porque no aparece junto con las otras publicaciones oficiales #estrategiadevacunacion #Ixtapaluca @Edomex @SSalud_mx @alfredodelmazo y seguimos esperando las segundas dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion", "Ixtapaluca"], "mentions": ["ixtapaluca_ayu", "Edomex", "SSalud_mx", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque no aparece junto con las otras publicaciones oficiales y seguimos esperando las segundas dosis"}, {"id": 1437252960426287112, "verified": true, "tweet_text": "Ma\u00f1ana la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n es para #Chiahutla, #Chiconcuac, #Papalotla y #SanSim\u00f3nDeGuerrero para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/hcX8iwMOdj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chiahutla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSim\u00f3nDeGuerrero"], "tweet_urls": ["https://t.co/hcX8iwMOdj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana la es para , , y para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1437252396812587010, "verified": true, "tweet_text": "#Chicoloapan \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/mW5N6oR9Gr", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "hashtags": ["Chicoloapan", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"]}, {"id": 1437252378244304901, "verified": true, "tweet_text": "#Chiautla, #Chiconcuac, #Papalotla y #SanSim\u00f3nDeGuerrero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/lUsuXgvR05", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "hashtags": ["Chiautla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSim\u00f3nDeGuerrero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"]}, {"id": 1437252357767766017, "verified": true, "tweet_text": "Contin\u00faa la vacunaci\u00f3n para las y los j\u00f3venes mexiquenses; les comparto la informaci\u00f3n detallada sobre los municipios en los que inicia ma\u00f1ana 13 de septiembre: las sedes,  horarios y requisitos.\n\n#Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc #EstrategiaDeVacunacion https://t.co/IEIgnZxo8V", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "hashtags": ["Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc", "EstrategiaDeVacunacion"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contin\u00faa la vacunaci\u00f3n para las y los j\u00f3venes mexiquenses; les comparto la informaci\u00f3n detallada sobre los municipios en los que inicia ma\u00f1ana de septiembre: las sedes, horarios y requisitos. , y"}, {"id": 1437249154347065345, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | El d\u00eda de ma\u00f1ana 13 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chiautla, #Chiconcuac, #Papalotla y #SanSim\u00f3nDeGuerrero https://t.co/9YqDUNbFcc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chiautla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSim\u00f3nDeGuerrero"], "tweet_urls": ["https://t.co/9YqDUNbFcc"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , , y"}, {"id": 1437248255297994755, "verified": false, "tweet_text": "Continua la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n || El lunes 13 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de: #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc. \nConsulta sedes y horarios: \u2b07\ufe0f https://t.co/iFoWbPGxhJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc"], "tweet_urls": ["https://t.co/iFoWbPGxhJ"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Continua la || El lunes de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de: , y . Consulta sedes y horarios: \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1437245918554828804, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #Atenco\n#Tezoyuca \n#Tepletaoxtoc \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "hashtags": ["Atenco", "Tezoyuca", "Tepletaoxtoc", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1437238804239114242, "verified": true, "tweet_text": "Recuerda que este 13 y 14 de agosto se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os h mujeres embarazadas. \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/Y6Jpuh6dya", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/Y6Jpuh6dya"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recuerda que este y de agosto se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os h mujeres embarazadas."}, {"id": 1437232198843838470, "verified": true, "tweet_text": "Ma\u00f1ana se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc. \n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/O2dSPerUx3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "hashtags": ["Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/O2dSPerUx3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de , y ."}, {"id": 1437230262920925190, "verified": false, "tweet_text": "Lleg\u00f3 la primera dosis para los que subestiman a la gente...en 62 d\u00edas, ten\u00e9s reservado la segunda.\ud83c\udde6\ud83c\uddf7\u2764\ufe0f\n\n #garchelandia #EstrategiaDeVacunacion #quesuenegilda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "hashtags": ["garchelandia", "EstrategiaDeVacunacion", "quesuenegilda"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde6\ud83c\uddf7", "\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lleg\u00f3 la primera dosis para los que subestiman a la gente...en d\u00edas, ten\u00e9s reservado la segunda.\ud83c\udde6\ud83c\uddf7\u2764\ufe0f"}, {"id": 1437229974818263040, "verified": true, "tweet_text": "Este 13 de septiembre la  #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n es para #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc, primera dosis para los adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/PbcMLGZaAL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc"], "tweet_urls": ["https://t.co/PbcMLGZaAL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este de septiembre la es para , y , primera dosis para los adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1437229959257411590, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Este 13 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 https://t.co/bgWQTcvaLk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "hashtags": ["Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/bgWQTcvaLk"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Este de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y . \ud83d\udc89"}, {"id": 1437228741860671491, "verified": true, "tweet_text": "Ma\u00f1ana se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de #Chiautla, #Chiconcuac, #Papalotla y #SanSim\u00f3nDeGuerrero. \n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/cZ2WhDfv7q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "hashtags": ["Chiautla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSim\u00f3nDeGuerrero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/cZ2WhDfv7q"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de , , y ."}, {"id": 1437224269281382405, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["Edomex", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1437224225354440708, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["alfredodelmazo", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1437224193540624388, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["alfredodelmazo", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1437223915869376521, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["Edomex", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1437223251780898816, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n || El 13 y 14 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chicoloapan. \n\nV\u00eda: @alfredodelmazo \n\n#AgenciaMxNoticias https://t.co/NNFJlllcXa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chicoloapan", "AgenciaMxNoticias"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| El y de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . V\u00eda:"}, {"id": 1437221654971756546, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chiautla, #Chiconcuac, #Papalotla y #SanSim\u00f3nDeGuerrero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/INKc8WJYHq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["Chiautla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSim\u00f3nDeGuerrero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/INKc8WJYHq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , , y ."}, {"id": 1437221513263034380, "verified": false, "tweet_text": "A partir de ma\u00f1ana 13 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de  #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/DcnRl0YmCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/DcnRl0YmCx"], "country": "MEXICO", "text_es": "A partir de ma\u00f1ana de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de , y ."}, {"id": 1437220823945949184, "verified": true, "tweet_text": "El 13 y 14 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chicoloapan. \n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/c3hfUtxrSH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["Chicoloapan", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/c3hfUtxrSH"], "country": "MEXICO", "text_es": "El y de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437220738201702403, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \nLos d\u00edas 13 y 14 de septiembre, se podr\u00e1n aplicar la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx las personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Chicoloapan.\n\nConsulta los m\u00f3dulos y los horarios \u2b07\ufe0f https://t.co/OoCmfhdWVQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Chicoloapan"], "tweet_urls": ["https://t.co/OoCmfhdWVQ"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los d\u00edas y de septiembre, se podr\u00e1n aplicar la primera dosis de la vacuna contra las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Consulta los m\u00f3dulos y los horarios \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1437220632861757443, "verified": false, "tweet_text": "Av\u00edsenle a Alverso y Cristina que tienen fecha para la segunda dosis en noviembre. #EstrategiaDeVacunacion #PASO2021", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunacion", "PASO2021"], "country": "MEXICO", "text_es": "Av\u00edsenle a Alverso y Cristina que tienen fecha para la segunda dosis en noviembre."}, {"id": 1437219741681192960, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/2ruFXmfGhp", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/2ruFXmfGhp"]}, {"id": 1437219526589001729, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/3zgku6kPQd", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/3zgku6kPQd"]}, {"id": 1437219279879999488, "verified": false, "tweet_text": "#Atenco\n#Tezoyuca\n#Tepetlaoxtoc \n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/NAroFohpzJ", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/NAroFohpzJ"]}, {"id": 1437219164050055170, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | El 13 y 14 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chicoloapan. https://t.co/hz0eoS9ZIT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chicoloapan"], "tweet_urls": ["https://t.co/hz0eoS9ZIT"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El y de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437218939671650310, "verified": true, "tweet_text": "La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contra el #Covid_19mx contin\u00faa en el #Edom\u00e9x. Consulta las sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chicoloapan. https://t.co/xP8c3zV4EA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Edom\u00e9x", "Chicoloapan"], "tweet_urls": ["https://t.co/xP8c3zV4EA"], "country": "MEXICO", "text_es": "La contra el contin\u00faa en el . Consulta las sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437217487238705153, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n || El d\u00eda de ma\u00f1ana 13 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc. \n\nV\u00eda: @alfredodelmazo \n\n#AgenciaMxNoticias https://t.co/pf3DLfe6pg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc", "AgenciaMxNoticias"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| El d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y . V\u00eda:"}, {"id": 1437212589780516866, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n || El d\u00eda de ma\u00f1ana 13 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chiautla, #Chiconcuac, #Papalotla y #SanSim\u00f3nDeGuerrero. \n\nV\u00eda: @alfredodelmazo https://t.co/3sWOTKtlVM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Chiautla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSim\u00f3nDeGuerrero"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| El d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , , y . V\u00eda:"}, {"id": 1437212412013424642, "verified": true, "tweet_text": "La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contra el #Covid_19mx contin\u00faa en el #Edom\u00e9x. Consulta los municipios, sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/3UdhCZEAnB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Edom\u00e9x"], "tweet_urls": ["https://t.co/3UdhCZEAnB"], "country": "MEXICO", "text_es": "La contra el contin\u00faa en el . Consulta los municipios, sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1437212305167638529, "verified": true, "tweet_text": "La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contra el #Covid_19mx contin\u00faa en el #Edom\u00e9x. Consulta los municipios, sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. https://t.co/A6zX3NeBvb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Covid_19mx", "Edom\u00e9x"], "tweet_urls": ["https://t.co/A6zX3NeBvb"], "country": "MEXICO", "text_es": "La contra el contin\u00faa en el . Consulta los municipios, sedes y horarios donde se aplica la primera dosis para personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1437212034177904642, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["alfredodelmazo", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1437212019816607747, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Ma\u00f1ana estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Chiautla, #Chiconcuac, #Papalotla y #SanSim\u00f3nDeGuerrero.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/ibRVHrMWnF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["Chiautla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSim\u00f3nDeGuerrero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/ibRVHrMWnF"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Ma\u00f1ana estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de , , y ."}, {"id": 1437211976539770885, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["Edomex", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1437211837020442624, "verified": true, "tweet_text": "El 13 y 14 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chicoloapan. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/uxct7MEpMG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T00:00:00Z", "hashtags": ["Chicoloapan", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "El y de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en ."}, {"id": 1437211121249763328, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\uddd3 Ma\u00f1ana 13 de septiembre, las personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc, podr\u00e1n aplicarse la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx.\n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/K55Se1armO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T00:00:00Z", "hashtags": ["Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc", "Covid_19mx", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/K55Se1armO"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\uddd3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\uddd3 Ma\u00f1ana de septiembre, las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de , y , podr\u00e1n aplicarse la primera dosis de la vacuna contra ."}, {"id": 1437210827942240256, "verified": false, "tweet_text": "Poco a poco la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/TBQ5hwJLgV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/TBQ5hwJLgV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Poco a poco la"}, {"id": 1437210641236901888, "verified": true, "tweet_text": "El d\u00eda de ma\u00f1ana 13 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Chiautla, #Chiconcuac, #Papalotla y #SanSim\u00f3nDeGuerrero. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/A0g6QxZynB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T00:00:00Z", "hashtags": ["Chiautla", "Chiconcuac", "Papalotla", "SanSim\u00f3nDeGuerrero", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , , y ."}, {"id": 1437210163103084545, "verified": true, "tweet_text": "Ma\u00f1ana estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/0ubpuNEQgC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T00:00:00Z", "hashtags": ["Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/0ubpuNEQgC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1437209118113214472, "verified": true, "tweet_text": "El d\u00eda de ma\u00f1ana 13 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Atenco, #Tezoyuca y #Tepetlaoxtoc. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/w28fwMrD69", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T00:00:00Z", "hashtags": ["Atenco", "Tezoyuca", "Tepetlaoxtoc", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda de ma\u00f1ana de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en , y ."}, {"id": 1437204378570530818, "verified": false, "tweet_text": "La mejor defensa para protegernos del #Covid_19mx es la vacuna y seguir aplicando los protocolos de higiene. \u00danete a la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n \ud83d\udee1\ufe0f\ud83d\udc89\ud83e\udda0\n#Edom\u00e9xEnSem\u00e1foroNaranja #CuidemosTodosDeTodos \n@Edomex @SaludEdomex https://t.co/VXgMvcOHLa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T00:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9xEnSem\u00e1foroNaranja", "CuidemosTodosDeTodos"], "mentions": ["Edomex", "SaludEdomex"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udee1\ufe0f", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mejor defensa para protegernos del es la vacuna y seguir aplicando los protocolos de higiene. \u00danete a la \ud83d\udee1\ufe0f\ud83d\udc89\ud83e\udda0"}, {"id": 1437172507753259008, "verified": false, "tweet_text": "Para cu\u00e1ndo 2da dosis de vacunaci\u00f3n para Nezahualc\u00f3yotl de 40-49 a\u00f1os. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T22:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cu\u00e1ndo da dosis de vacunaci\u00f3n para Nezahualc\u00f3yotl de -49 a\u00f1os."}, {"id": 1437172197651619846, "verified": false, "tweet_text": "Para cuando 2da dosis para 40-49 a\u00f1os en el municipio de Nezahualc\u00f3yotl el 23 de septiembre se cumplen los 3 meses\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T22:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando da dosis para -49 a\u00f1os en el municipio de Nezahualc\u00f3yotl el de septiembre se cumplen los meses"}, {"id": 1437148763122978834, "verified": true, "tweet_text": "Hasta el 13 de agosto se estar\u00e1 aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Atizap\u00e1nDeZaragoza.\n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/n1NvWPBSUe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "hashtags": ["Atizap\u00e1nDeZaragoza", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/n1NvWPBSUe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta el de agosto se estar\u00e1 aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de ."}, {"id": 1437132921928835089, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex #estrategiadevacunacion \n#Tecamac \nA m\u00ed me gustar\u00eda saber para cuando habr\u00e1 vacunas de 18 a 29 a\u00f1os ya que la necesito poner y me la piden en mi trabajo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T19:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion", "Tecamac"], "mentions": ["Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed me gustar\u00eda saber para cuando habr\u00e1 vacunas de a a\u00f1os ya que la necesito poner y me la piden en mi trabajo"}, {"id": 1437127512702730243, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #estrategiadevacunacion @alfredodelmazo @lopezobrador_ , para cuando la 2a dosis de 40 a 49 en Ecatepec", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T19:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion"], "mentions": ["alfredodelmazo", "alfredodelmazo", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": ", para cuando la a dosis de a en Ecatepec"}, {"id": 1437109492404027398, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Sr. para cu\u00e1ndo se aplica la 2da dosis 40-49a\u00f1os en Tlalnepantla ya estamos en las 12 semanas, Y ya van a aplicar la 2da para 30-39a\u00f1os en Tlalnepantla quien es el encargado de su log\u00edstica, @RacielPerezC_  #EstrategiaDeVacunacion #gob_Tlane", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunacion", "gob_Tlane"], "mentions": ["alfredodelmazo", "RacielPerezC_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sr. para cu\u00e1ndo se aplica la da dosis -49a\u00f1os en Tlalnepantla ya estamos en las semanas, Y ya van a aplicar la da para -39a\u00f1os en Tlalnepantla quien es el encargado de su log\u00edstica,"}, {"id": 1437106953373642753, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado #AstraZeneca #EstrategiaDeVacunacion  #cordobaver mi m\u00e1s sinceras bendiciones y agradecimientos a el personal m\u00e9dico que est\u00e1 vacunando en #arenacordoba , amables y consientes de la gente que tiene miedo a la vacuna!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "hashtags": ["AstraZeneca", "EstrategiaDeVacunacion", "cordobaver", "arenacordoba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado mi m\u00e1s sinceras bendiciones y agradecimientos a el personal m\u00e9dico que est\u00e1 vacunando en , amables y consientes de la gente que tiene miedo a la vacuna!"}, {"id": 1437095365593993216, "verified": false, "tweet_text": "#Portuguesa | A la expectativa de que @rafaelcalles anuncie cu\u00e1ndo aplicar\u00e1n la segunda dosis de Sputnik V. Espero desde el 24 de junio. Que  #EstrategiaDeVacunacion ! #12Septiembre https://t.co/6zdLdvDKXM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T17:00:00Z", "hashtags": ["Portuguesa", "EstrategiaDeVacunacion", "12Septiembre"], "mentions": ["rafaelcalles"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "| A la expectativa de que anuncie cu\u00e1ndo aplicar\u00e1n la segunda dosis de Sputnik V. Espero desde el de junio. Que !"}, {"id": 1437086886976184328, "verified": false, "tweet_text": "@pciviledomex Para cu\u00e1ndo la 2a dosis a los de 40 a 49 en #Nezahualc\u00f3yotl, la siguiente semana se cumple el tiempo l\u00edmite de 12 semanas #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n @Edomex", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "hashtags": ["Nezahualc\u00f3yotl", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["pciviledomex", "Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cu\u00e1ndo la a dosis a los de a en , la siguiente semana se cumple el tiempo l\u00edmite de semanas"}, {"id": 1437086838183899139, "verified": false, "tweet_text": "@pciviledomex Para cu\u00e1ndo la 2a dosis a los de 40 a 49 en #Nezahualc\u00f3yotl, la siguiente semana se cumple el tiempo l\u00edmite de 12 semanas #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n @Edomex", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "hashtags": ["Nezahualc\u00f3yotl", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["pciviledomex", "Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cu\u00e1ndo la a dosis a los de a en , la siguiente semana se cumple el tiempo l\u00edmite de semanas"}, {"id": 1437086779459395586, "verified": false, "tweet_text": "@pciviledomex Para cu\u00e1ndo la 2a dosis a los de 40 a 49 en #Nezahualc\u00f3yotl, la siguiente semana se cumple el tiempo l\u00edmite de 12 semanas #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n @Edomex", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "hashtags": ["Nezahualc\u00f3yotl", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["pciviledomex", "Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cu\u00e1ndo la a dosis a los de a en , la siguiente semana se cumple el tiempo l\u00edmite de semanas"}, {"id": 1437086579663773696, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex Para cu\u00e1ndo la 2a dosis a los de 40 a 49 en #Nezahualc\u00f3yotl, la siguiente semana se cumple el tiempo l\u00edmite de 12 semanas #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n @Edomex", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "hashtags": ["Nezahualc\u00f3yotl", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["Edomex", "Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cu\u00e1ndo la a dosis a los de a en , la siguiente semana se cumple el tiempo l\u00edmite de semanas"}, {"id": 1437084350324039682, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["Edomex", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1437079314583916544, "verified": false, "tweet_text": "As\u00ed es, por favor recuerden #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n que ustedes mismos mencionaron lo importante que era cumplir con los tiempos de aplicaci\u00f3n de la vacuna. https://t.co/3vEMK1i1Qw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/3vEMK1i1Qw"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed es, por favor recuerden que ustedes mismos mencionaron lo importante que era cumplir con los tiempos de aplicaci\u00f3n de la vacuna."}, {"id": 1437073519691583489, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n qu\u00e9 no se te pase hoy es el \u00faltimo d\u00eda para los adultos de 18 a 29 a\u00f1os en #Tejupilco. https://t.co/2tt5SaA6HG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Tejupilco"], "tweet_urls": ["https://t.co/2tt5SaA6HG"], "country": "MEXICO", "text_es": "qu\u00e9 no se te pase hoy es el \u00faltimo d\u00eda para los adultos de a a\u00f1os en ."}, {"id": 1437069106574934018, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Qu\u00e9 no se te pase! Hoy es el \u00faltimo d\u00eda que estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Tejupilco. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/qtnssvgDf5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "hashtags": ["Tejupilco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/qtnssvgDf5"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Qu\u00e9 no se te pase! Hoy es el \u00faltimo d\u00eda que estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de ."}, {"id": 1437061464896966656, "verified": true, "tweet_text": "Hoy hasta el 13 de septiembre continuar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Atizap\u00e1nDeZaragoza . Consulta sedes, horarios y calendario: #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/UNDqwzSu3Z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Atizap\u00e1nDeZaragoza", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy hasta el de septiembre continuar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Consulta sedes, horarios y calendario:"}, {"id": 1437061055176495104, "verified": true, "tweet_text": "Hoy hasta las 17:00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis del biol\u00f3gico contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Tultitl\u00e1n. Consulta sedes y horarios: #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/musJ2i98dd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Tultitl\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy hasta las :00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis del biol\u00f3gico contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Consulta sedes y horarios:"}, {"id": 1437060360222162944, "verified": true, "tweet_text": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para recibir la primera dosis del biol\u00f3gico contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Tejupilco. Consulta sedes y horarios: #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/xucOfEJotk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T14:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Tejupilco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para recibir la primera dosis del biol\u00f3gico contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Consulta sedes y horarios:"}, {"id": 1437044506734571523, "verified": false, "tweet_text": "Y a qu\u00ed recibiendo vacunas de menor calidad y nisiquiera mandan la primera para los j\u00f3venes en fin... La #EstrategiaDeVacunacion  hay prioridades y queda claro que M\u00e9xico no lo es... https://t.co/ZQfy8peTmz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T13:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunacion"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZQfy8peTmz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y a qu\u00ed recibiendo vacunas de menor calidad y nisiquiera mandan la primera para los j\u00f3venes en fin... La hay prioridades y queda claro que M\u00e9xico no lo es..."}, {"id": 1437022798602452996, "verified": false, "tweet_text": "Hoy primera dosis. Noviembre la segunda. #EstrategiaDeVacunacion #GobiernoCriminalyCorrupto #ElPeorGobiernoDeLaHistoria #reinademorondanga https://t.co/PGMqIK2YhD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T12:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunacion", "GobiernoCriminalyCorrupto", "ElPeorGobiernoDeLaHistoria", "reinademorondanga"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy primera dosis. Noviembre la segunda."}, {"id": 1436918699852771328, "verified": false, "tweet_text": "(Pfizer) BioNTech espera poner #VacunaCOVID19 a ni\u00f1os entre 5 y 11 a\u00f1os a partir de octubre.\n\nLa biofarmac\u00e9utica ya est\u00e1 preparando la producci\u00f3n, la vacuna ser\u00e1 la misma, pero con una dosificaci\u00f3n menor.\n\n#GatellVaPorLosNinos #EstrategiaDeVacunacion \n\nhttps://t.co/SSkvBMnqB3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T05:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "GatellVaPorLosNinos", "EstrategiaDeVacunacion"], "tweet_urls": ["https://t.co/SSkvBMnqB3"], "country": "MEXICO", "text_es": "(Pfizer) BioNTech espera poner a ni\u00f1os entre y a\u00f1os a partir de octubre. La biofarmac\u00e9utica ya est\u00e1 preparando la producci\u00f3n, la vacuna ser\u00e1 la misma, pero con una dosificaci\u00f3n menor."}, {"id": 1436866643477598211, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/kU2dv0g1gy", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-12T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/kU2dv0g1gy"]}, {"id": 1436839594620751877, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex @alfredodelmazo \u00bfCu\u00e1ndo aplicar\u00e1n la segunda dosis de 40 a 49 a\u00f1os en #Acolman y \u00bfCu\u00e1ndo ser\u00e1 la primera dosis para los de 18 a 29 a\u00f1os? #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n #Edomex #VacunaCOVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T00:00:00Z", "hashtags": ["Acolman", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edomex", "VacunaCOVID19"], "mentions": ["Edomex", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1ndo aplicar\u00e1n la segunda dosis de a a\u00f1os en y \u00bfCu\u00e1ndo ser\u00e1 la primera dosis para los de a a\u00f1os?"}, {"id": 1436808197952602113, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex #estrategiadevacunacion cuando pondr\u00e1n la segunda dosis a los de 40 y 49 en #Tlalnepantla? Ya est\u00e1n poniendo segundas dosis a los de 30 a 39, no se supone que vamos escalonados con las segundas dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T22:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion", "Tlalnepantla"], "mentions": ["Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando pondr\u00e1n la segunda dosis a los de y en ? Ya est\u00e1n poniendo segundas dosis a los de a , no se supone que vamos escalonados con las segundas dosis?"}, {"id": 1436796779752738821, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfCu\u00e1ntos Ciudadanos Chilenos Murieron por Vacuna Experimental #COVID ? \u00a1\u00a1\u00a1Se les Viene una DEMANDA COLECTIVA GIGANTESCA CORRUPTOS GUBERNAMENTALES!!! \ud83d\udc00 @DrEnriqueParis @pdazan @ministeriosalud \ud83d\udc00 #CrecenContagiosDeEstudiantes #EstrategiaDeVacunacion #AstraZeneca #PfizerBioNTech https://t.co/5cDlogmpep", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T21:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "CrecenContagiosDeEstudiantes", "EstrategiaDeVacunacion", "AstraZeneca", "PfizerBioNTech"], "mentions": ["DrEnriqueParis", "pdazan", "ministeriosalud"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc00", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1ntos Ciudadanos Chilenos Murieron por Vacuna Experimental ? \u00a1\u00a1\u00a1Se les Viene una DEMANDA COLECTIVA GIGANTESCA CORRUPTOS GUBERNAMENTALES!!! \ud83d\udc00 \ud83d\udc00"}, {"id": 1436796034185842689, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n. \ud83d\udc89 https://t.co/zX8RYdZPEw", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-11T21:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/zX8RYdZPEw"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"]}, {"id": 1436761973836771331, "verified": false, "tweet_text": "#Tejupilco\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/7Pcw3JOX2g", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-11T19:00:00Z", "hashtags": ["Tejupilco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/7Pcw3JOX2g"]}, {"id": 1436761492372795395, "verified": false, "tweet_text": "La Alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez ya va para la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis en j\u00f3venes de 18+\n\nM\u00e1s del 50% de municipios de la ZMCDMX no tienen aplicada ni la primera dosis.\n\nPrioridades tiene el gobierno federal, y no es la parte \"obrera\"\n#EstrategiaDeVacunacion #COVID19mx #Pfizer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T19:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunacion", "COVID19mx", "Pfizer"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez ya va para la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis en j\u00f3venes de + M\u00e1s del % de municipios de la ZMCDMX no tienen aplicada ni la primera dosis. Prioridades tiene el gobierno federal, y no es la parte \"obrera\""}, {"id": 1436761221789716482, "verified": false, "tweet_text": "#Tultitl\u00e1n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/lNooYptlOo", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-11T19:00:00Z", "hashtags": ["Tultitl\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/lNooYptlOo"]}, {"id": 1436759619578249224, "verified": false, "tweet_text": "Fui a la vacunaci\u00f3n y me trataron como vaca. Me di cuenta de dos actos de maltrato. Nada que ver con la primera dosis. Los servidores de la naci\u00f3n de malas,  gritos y respuestas malmodientas. #alcaldiaBJ #centrom\u00e9dico #EstrategiaDeVacunacion #vacunacion", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T19:00:00Z", "hashtags": ["alcaldiaBJ", "centrom\u00e9dico", "EstrategiaDeVacunacion", "vacunacion"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fui a la vacunaci\u00f3n y me trataron como vaca. Me di cuenta de dos actos de maltrato. Nada que ver con la primera dosis. Los servidores de la naci\u00f3n de malas, gritos y respuestas malmodientas."}, {"id": 1436756734249480196, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein porqu\u00e9 siguen castigando a @AlcaldiaAO ? No puede ser que pongas primero la segunda dosis de 18-29 #SputnikV que a #30-39, ustedes y su p\u00e9sima #EstrategiaDeVacunacion provocan la histeria en los centros de #VacunacionCDMX...\n @lialimon ayuda! https://t.co/k3RHrOAc1G", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T18:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV", "EstrategiaDeVacunacion", "VacunacionCDMX"], "mentions": ["Claudiashein", "AlcaldiaAO", "lialimon"], "tweet_urls": ["https://t.co/k3RHrOAc1G"], "country": "MEXICO", "text_es": "porqu\u00e9 siguen castigando a ? No puede ser que pongas primero la segunda dosis de -29 que a , ustedes y su p\u00e9sima provocan la histeria en los centros de ... ayuda!"}, {"id": 1436736251131056141, "verified": false, "tweet_text": "Dejemos a los Negocios pedir carnet o pasaporte  de Vacunaci\u00f3n Obligatorios, igual los que se quiebran, son ellos Mismos.\n\n#vacunacion #EstrategiaDeVacunacion #pasaporte \n#VacunaCOVID19 #Covid_19 #COVID\u30fc19 #Guatemala #pandemia #Mexico #LatinoAmerica #Dictator", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T17:00:00Z", "hashtags": ["vacunacion", "EstrategiaDeVacunacion", "pasaporte", "VacunaCOVID19", "Covid_19", "COVID\u30fc19", "Guatemala", "pandemia", "Mexico", "LatinoAmerica", "Dictator"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dejemos a los Negocios pedir carnet o pasaporte de Vacunaci\u00f3n Obligatorios, igual los que se quiebran, son ellos Mismos."}, {"id": 1436717308391604228, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["Edomex", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1436717261839085568, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex De acuerdo con esa #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["Edomex", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con esa , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1436716559360266243, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex Para cu\u00e1ndo la 2a dosis a los de 40 a 49 en #Nezahualc\u00f3yotl, la siguiente semana se cumple el tiempo l\u00edmite de 12 semanas #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n @Edomex", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T16:00:00Z", "hashtags": ["Nezahualc\u00f3yotl", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["Edomex", "Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cu\u00e1ndo la a dosis a los de a en , la siguiente semana se cumple el tiempo l\u00edmite de semanas"}, {"id": 1436709981877846026, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Lista la segunda dosis mi gente! Me toc\u00f3 la rega\u00f1ona de #AstraZeneca\n#Aguascalientes\n#Vacunate\n#estrategiadevacunacion\n#sabadodevacuna\n#sabadoanimado https://t.co/FFttZKMP54", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T15:00:00Z", "hashtags": ["AstraZeneca", "Aguascalientes", "Vacunate", "estrategiadevacunacion", "sabadodevacuna", "sabadoanimado"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Lista la segunda dosis mi gente! Me toc\u00f3 la rega\u00f1ona de"}, {"id": 1436700712038121472, "verified": true, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | Hasta el 13 de agosto estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Atizap\u00e1nDeZaragoza.\n\nConsulta sedes y horarios de vacunaci\u00f3n: \u2b07\ufe0f https://t.co/Pe7BM3sgw1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Atizap\u00e1nDeZaragoza"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Hasta el de agosto estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Consulta sedes y horarios de vacunaci\u00f3n: \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1436693594853707784, "verified": true, "tweet_text": "La #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n contin\u00faa avanzando en el #Edom\u00e9x. Hasta el 13 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Tultitl\u00e1n. \n\nAcude de acuerdo al calendario: \ud83d\udc47 https://t.co/GkuNXq4icu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T14:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x", "Tultitl\u00e1n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "La contin\u00faa avanzando en el . Hasta el de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Acude de acuerdo al calendario: \ud83d\udc47"}, {"id": 1436686720947339266, "verified": true, "tweet_text": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para recibir la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Luvianos y #Temascaltepec. Consulta sedes, horarios y calendario: #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/WcMooGuhC4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T14:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Luvianos", "Temascaltepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para recibir la primera dosis de la vacuna contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de y . Consulta sedes, horarios y calendario:"}, {"id": 1436685829334786052, "verified": true, "tweet_text": "Hoy hasta el 13 de septiembre continuar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Atizap\u00e1nDeZaragoza . Consulta sedes, horarios y calendario: #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/DBoopuvxwq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T14:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Atizap\u00e1nDeZaragoza", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy hasta el de septiembre continuar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Consulta sedes, horarios y calendario:"}, {"id": 1436684026295824396, "verified": true, "tweet_text": "En el municipio de #Tultitl\u00e1n hoy hasta las 17:00 horas se aplicar\u00e1 la vacuna contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/RhfUpFDqEW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T14:00:00Z", "hashtags": ["Tultitl\u00e1n", "Covid_19mx", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el municipio de hoy hasta las :00 horas se aplicar\u00e1 la vacuna contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1436683349473517570, "verified": true, "tweet_text": "#Recuerda. Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para acudir a recibir la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os en el municipio de #Tlatlaya y #Amatepec. Consulta sedes y horarios:#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/CjlTRX7iVN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T13:00:00Z", "hashtags": ["Recuerda", "Covid_19mx", "Tlatlaya", "Amatepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": ". Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para acudir a recibir la primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os en el municipio de y . Consulta sedes y horarios:"}, {"id": 1436682332073779200, "verified": true, "tweet_text": "Hoy hasta las 17:00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis del biol\u00f3gico contra #Covid_19mx a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Tejupilco. Consulta sedes y horarios: #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/jZCIfuWjyn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Tejupilco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy hasta las :00 horas se aplicar\u00e1 la primera dosis del biol\u00f3gico contra a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Consulta sedes y horarios:"}, {"id": 1436641141890375690, "verified": false, "tweet_text": "Ay dios en horas la segunda dosis\n#AstraZeneca #EstrategiaDeVacunacion #SegundaDosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T11:00:00Z", "hashtags": ["AstraZeneca", "EstrategiaDeVacunacion", "SegundaDosis"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ay dios en horas la segunda dosis"}, {"id": 1436533061127217162, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo La juventud de #Tejupilco estar\u00e1 lista para su vacuna gracias a la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n   en #Edom\u00e9x", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T04:00:00Z", "hashtags": ["Tejupilco", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Edom\u00e9x"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "La juventud de estar\u00e1 lista para su vacuna gracias a la en"}, {"id": 1436506079916183554, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_mx De acuerdo con la #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n de @Edomex, \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para ese segmento de 40 a 49 en @Gob_Tlalne #TlalnepantlaDeBaz. Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp. @alfredodelmazo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T02:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "TlalnepantlaDeBaz"], "mentions": ["SSalud_mx", "Edomex", "Gob_Tlalne", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo con la de , \u00bfpara cuando est\u00e1 programada la segunda dosis para ese segmento de a en . Ya cumplimos nueve semanas desde la primera dosis. ccp."}, {"id": 1436489573111156736, "verified": false, "tweet_text": "Ya me vacune #aztrazeneca \n\n@SSalud_mx #AstraZeneca #EstrategiaDeVacunacion https://t.co/dR5t2WDmlu", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-11T01:00:00Z", "hashtags": ["aztrazeneca", "AstraZeneca", "EstrategiaDeVacunacion"], "mentions": ["SSalud_mx"]}, {"id": 1436483502447464484, "verified": false, "tweet_text": "El 10 y 11 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de  #Luvianos y #Temascaltepec. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/R1OrWap6hm https://t.co/j3lzO2qWkK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T00:00:00Z", "hashtags": ["Luvianos", "Temascaltepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "El y de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de y ."}, {"id": 1436474975305748482, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/2n6mbuESLb", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-11T00:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/2n6mbuESLb"]}, {"id": 1436452266635153409, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n  que bien que ya empieza la vacunaci\u00f3n para los j\u00f3venes de 18 a 29 https://t.co/JUXRifOS7M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T22:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/JUXRifOS7M"], "country": "MEXICO", "text_es": "que bien que ya empieza la vacunaci\u00f3n para los j\u00f3venes de a"}, {"id": 1436442125034528771, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #Tultitl\u00e1n llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T22:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Tultitl\u00e1n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "en llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a a\u00f1os y mujeres embarazadas"}, {"id": 1436441936173453312, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n llegando a #Tejupilco llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 y 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T22:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Tejupilco"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "llegando a llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 y a\u00f1os y mujeres embarazadas"}, {"id": 1436441659319984134, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #Temascaltepec llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T21:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Temascaltepec"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "en llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a a\u00f1os y mujeres embarazadas"}, {"id": 1436441448287768577, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #AtizapanDeZaragoza llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T21:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "AtizapanDeZaragoza"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "en llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a a\u00f1os y mujeres embarazadas"}, {"id": 1436441235460341769, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n en #Tlataya y #Ametepec llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T21:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Tlataya", "Ametepec"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "en y llegando con la primera dosis de la vacuna a los d\u00e9 a a\u00f1os y mujeres embarazadas"}, {"id": 1436430349882564642, "verified": false, "tweet_text": "#Preescolar 5 consejos para iniciar el h\u00e1bito de la #Lectura de manera divertida.\nhttps://t.co/MveW1KAcF2 @geramonro05\n@TinocoGRogelio #Septiembre2021 #RegresoseguroEdomex #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n #edomexasemaforonaranja #ClasesPresenciales #RegresoAClases2021 #iniciodeclases https://t.co/Eg4FL4QtDQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T21:00:00Z", "hashtags": ["Preescolar", "Lectura", "Septiembre2021", "RegresoseguroEdomex", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "edomexasemaforonaranja", "ClasesPresenciales", "RegresoAClases2021", "iniciodeclases"], "mentions": ["geramonro05", "TinocoGRogelio"], "tweet_urls": ["https://t.co/MveW1KAcF2"], "country": "MEXICO", "text_es": "consejos para iniciar el h\u00e1bito de la de manera divertida."}, {"id": 1436407515558907905, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #estrategiadevacunacion", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-10T19:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1436407400207159299, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo #estrategiadevacunacion", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-10T19:00:00Z", "hashtags": ["estrategiadevacunacion"], "mentions": ["alfredodelmazo"]}, {"id": 1436382657869402118, "verified": false, "tweet_text": "El 10 y 11 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Luvianos y #Temascaltepec. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/P0Fz66AwTP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T18:00:00Z", "hashtags": ["Luvianos", "Temascaltepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/P0Fz66AwTP"], "country": "MEXICO", "text_es": "El y de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y ."}, {"id": 1436369847173238798, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | En #Tejupilco se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas a partir de hoy y hasta el 12 de septiembre. https://t.co/AUt7LNn8Ry", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T17:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Tejupilco"], "tweet_urls": ["https://t.co/AUt7LNn8Ry"], "country": "MEXICO", "text_es": "| En se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas a partir de hoy y hasta el de septiembre."}, {"id": 1436360269777838081, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n | A partir de hoy y hasta el 12 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Tejupilco.\n\nConsulta sede y horario de vacunaci\u00f3n: \ud83d\udc47 https://t.co/ZWtzROgmbv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T16:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Tejupilco"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZWtzROgmbv"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "| A partir de hoy y hasta el de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Consulta sede y horario de vacunaci\u00f3n: \ud83d\udc47"}, {"id": 1436360165356458015, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Durante hoy y ma\u00f1ana 11 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Tlatlaya y #Amatepec.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/2HqKb4Y9Mt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T16:00:00Z", "hashtags": ["Tlatlaya", "Amatepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/2HqKb4Y9Mt"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1ATENCI\u00d3N! Durante hoy y ma\u00f1ana de septiembre estaremos aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de y ."}, {"id": 1436353503098818571, "verified": false, "tweet_text": "Durante hoy y ma\u00f1ana 11 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Tlatlaya y #Amatepec.\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/7LLgxeEcLV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T16:00:00Z", "hashtags": ["Tlatlaya", "Amatepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/7LLgxeEcLV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Durante hoy y ma\u00f1ana de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de y ."}, {"id": 1436351427643912198, "verified": false, "tweet_text": "#Tlatlaya y #Amatepec hoy y ma\u00f1ana 11 de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas.\n\n#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/o2DwJborbQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T16:00:00Z", "hashtags": ["Tlatlaya", "Amatepec", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/o2DwJborbQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "y hoy y ma\u00f1ana de septiembre se estar\u00e1 aplicando la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas."}, {"id": 1436345144073142272, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n Hoy y ma\u00f1ana se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Amatepec y #Tlatlaya https://t.co/lE9AHpUk3Q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T15:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n", "Amatepec", "Tlatlaya"], "tweet_urls": ["https://t.co/lE9AHpUk3Q"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy y ma\u00f1ana se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en y"}, {"id": 1436326332653264898, "verified": false, "tweet_text": "#EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/3eHO6cksV8", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-10T14:00:00Z", "hashtags": ["EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/3eHO6cksV8"]}, {"id": 1436320853097160704, "verified": true, "tweet_text": "En #Tejupilco a partir de hoy y hasta el 12 de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas. Consulta sedes, horarios y calendario: #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/9sPz9iq9oa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T13:00:00Z", "hashtags": ["Tejupilco", "Covid_19mx", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "En a partir de hoy y hasta el de septiembre se aplicar\u00e1 la primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas. Consulta sedes, horarios y calendario:"}, {"id": 1436320228946948103, "verified": true, "tweet_text": "Hoy inicia la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra #Covid_19mx a adultos de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas de #Tultitl\u00e1n. Consulta sedes, horarios y calendario: #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/3woAihYQwy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Tultitl\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy inicia la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra a adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas de . Consulta sedes, horarios y calendario:"}, {"id": 1436314407877812232, "verified": false, "tweet_text": "Alfredo Del Mazo (@alfredodelmazo) twitte\u00f3: Del 10 al 13 de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Tultitl\u00e1n. #EstrategiaDeVacunaci\u00f3n https://t.co/0QhDEYMN1W (https://t.co/N2dnoKvBgG)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T13:00:00Z", "hashtags": ["Tultitl\u00e1n", "EstrategiaDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/N2dnoKvBgG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alfredo Del Mazo () twitte\u00f3: Del al de septiembre estaremos aplicando la primera dosis a personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . ()"}]