[{"id": 1439456319275208705, "verified": false, "tweet_text": "@diegoyael23 Por que sin p2 esos 109k ya estan vacunados y la mayor\u00eda trae cubrebocas seguramente, no andan en la chula, sin vacunarse por que \"eso no sirve\" tomando de la misma botella pagada entre 10", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["diegoyael23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por que sin p2 esos k ya estan vacunados y la mayor\u00eda trae cubrebocas seguramente, no andan en la chula, sin vacunarse por que \"eso no sirve\" tomando de la misma botella pagada entre"}, {"id": 1439456147681972224, "verified": false, "tweet_text": "@DeLaCalleHum Uuuy ahi si se descach\u00f3\nNo viven diciendo pues los hist\u00e9ricos que los vacunados tambi\u00e9n contagian... entonces cu\u00e1l es el puto af\u00e1n de joder los que no desean o pueden vacunarse?\nQue liberal tan chimbo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uuuy ahi si se descach\u00f3 No viven diciendo pues los hist\u00e9ricos que los vacunados tambi\u00e9n contagian... entonces cu\u00e1l es el puto af\u00e1n de joder los que no desean o pueden vacunarse? Que liberal tan chimbo"}, {"id": 1439456124386914304, "verified": false, "tweet_text": "@crisrodriguez73 Conozco un caso cercano de un adulto mayor que falleci\u00f3 por no vacunarse por dudas... \u00bfQu\u00e9 no har\u00eda uno por quitarles las dudas y darles la seguridad que necesitan?\nUn abrazo, gracias por lo que haces \u2764", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["crisrodriguez73"], "tweet_emoticons": ["\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conozco un caso cercano de un adulto mayor que falleci\u00f3 por no vacunarse por dudas... \u00bfQu\u00e9 no har\u00eda uno por quitarles las dudas y darles la seguridad que necesitan? Un abrazo, gracias por lo que haces \u2764"}, {"id": 1439456101053906945, "verified": false, "tweet_text": "Hay inundaciones en provincia , han muerto ni\u00f1os contagiados en escuela , otros han tenido que ampararse o salir de Mexico por vacunarse , la tortilla ya no la gasolina o el gas est\u00e1n todos caros , este pa\u00eds se est\u00e1 cayendo y el in\u00fatil en su rid\u00edcula aspiraci\u00f3n no oye , no ve, no", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hay inundaciones en provincia , han muerto ni\u00f1os contagiados en escuela , otros han tenido que ampararse o salir de Mexico por vacunarse , la tortilla ya no la gasolina o el gas est\u00e1n todos caros , este pa\u00eds se est\u00e1 cayendo y el in\u00fatil en su rid\u00edcula aspiraci\u00f3n no oye , no ve, no"}, {"id": 1439456012411473926, "verified": false, "tweet_text": "#COVID19: vacunarse tambi\u00e9n ayuda a mejorar la salud mental https://t.co/X94Dtc1QO2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/X94Dtc1QO2"], "country": "MEXICO", "text_es": ": vacunarse tambi\u00e9n ayuda a mejorar la salud mental"}, {"id": 1439455384012423168, "verified": false, "tweet_text": "De los 126,014,024 mexicanos que somos:\n\u2022 74.7% tienen m\u00e1s de 15 a\u00f1os (rangos INEGI): 94,132,476\n\u2022 41,463,209 vacunados con esquema completo. \n\u2022 20,423,192 con una dosis\n\u2022 Falta por vacunarse a 5\ufe0f\u20e32\ufe0f\u20e3,6\ufe0f\u20e36\ufe0f\u20e39\ufe0f\u20e3,2\ufe0f\u20e36\ufe0f\u20e37\ufe0f\u20e3 y s\u00f3lo hay 1\ufe0f\u20e34\ufe0f\u20e3,5\ufe0f\u20e34\ufe0f\u20e37\ufe0f\u20e3,5\ufe0f\u20e39\ufe0f\u20e30\ufe0f\u20e3 vacunas disponibles. #COVID19 \ud83e\uddf5 https://t.co/BpMV1ap6V0", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_emoticons": ["6\ufe0f\u20e3", "9\ufe0f\u20e3", "7\ufe0f\u20e3", "2\ufe0f\u20e3", "4\ufe0f\u20e3", "1\ufe0f\u20e3", "5\ufe0f\u20e3", "\ud83e\uddf5", "0\ufe0f\u20e3"], "country": "USA", "text_en": "De los mexicanos que somos: % tienen ms de aos (rangos INEGI): vacunados con esquema completo. con una dosis Falta por vacunarse a y slo hay vacunas disponibles."}, {"id": 1439455271940677634, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana es la vacunaci\u00f3n de mi mam\u00e1 y me pidi\u00f3 que le imprima su hoja esa para ir a vacunarse y la pinch\u00e9 impresora no agarra porque se le metieron unas perlas y no las puedo sacar \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana es la vacunaci\u00f3n de mi mam\u00e1 y me pidi\u00f3 que le imprima su hoja esa para ir a vacunarse y la pinch\u00e9 impresora no agarra porque se le metieron unas perlas y no las puedo sacar \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439454404382429189, "verified": false, "tweet_text": "@arcangelpazjust @LoperfidoDario @MariadeSantaFem @LuisLacallePou Sr en Uruguay la vacuna no es obligatoria. Si te la pueden pedir para participar de un evento o tendr\u00e1s que hacerte un an\u00e1lisis pago por ti para participar. Si no quer\u00e9s vacunarte no lo haces, toda decisi\u00f3n tiene consecuencias el vacunarse y el no hacerlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["arcangelpazjust", "LoperfidoDario", "MariadeSantaFem", "LuisLacallePou"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sr en Uruguay la vacuna no es obligatoria. Si te la pueden pedir para participar de un evento o tendr\u00e1s que hacerte un an\u00e1lisis pago por ti para participar. Si no quer\u00e9s vacunarte no lo haces, toda decisi\u00f3n tiene consecuencias el vacunarse y el no hacerlo."}, {"id": 1439454381368352768, "verified": false, "tweet_text": "@lizbethcita @pavese no, se llama libertad. Cada persona debe decidir si vacunarse o no, en ese momento debiste bajarte del taxi si tanto te molestaba, eres libre de hacerlo. Y ya me vacun\u00e9 con mis dos dosis, no ando jodiendo a los dem\u00e1s que lo hagan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lizbethcita", "pavese"], "country": "MEXICO", "text_es": "no, se llama libertad. Cada persona debe decidir si vacunarse o no, en ese momento debiste bajarte del taxi si tanto te molestaba, eres libre de hacerlo. Y ya me vacun\u00e9 con mis dos dosis, no ando jodiendo a los dem\u00e1s que lo hagan"}, {"id": 1439453892811571201, "verified": false, "tweet_text": "@Mokaxino Me pasa con dos amigos, uno medio anti vacunas, y el otro recontra vago que dice que nunca tiene tiempo para vacunarse... Pero pasa pegado viendo todos los partidos del mundo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Mokaxino"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me pasa con dos amigos, uno medio anti vacunas, y el otro recontra vago que dice que nunca tiene tiempo para vacunarse... Pero pasa pegado viendo todos los partidos del mundo"}, {"id": 1439453878248947714, "verified": false, "tweet_text": "@argentina_sp @Flavius56458512 @saraleguimanuel @dmane73 JUSTAMENTE TENEMOS MUCHA MEMORIAAAAA Y NO PERDONAREMOS JAM\u00c1S EL HABERSE CAGADO DE RISA DE NTROS MUERTOS, EL HABERSE ROBADO VACUNAS, EL VACUNARSE PRIMERO ELLOS, EL BURLARSE DE NTRO DOLOR Y ENCIMA FUNDIR A MILLONES DE ARGENTINOS!COMPRATE UN CEREBRO , NENA, Q LA HUECA SOS VOS!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["argentina_sp", "Flavius56458512", "saraleguimanuel", "dmane73"], "country": "MEXICO", "text_es": "JUSTAMENTE TENEMOS MUCHA MEMORIAAAAA Y NO PERDONAREMOS JAM\u00c1S EL HABERSE CAGADO DE RISA DE NTROS MUERTOS, EL HABERSE ROBADO VACUNAS, EL VACUNARSE PRIMERO ELLOS, EL BURLARSE DE NTRO DOLOR Y ENCIMA FUNDIR A MILLONES DE ARGENTINOS!COMPRATE UN CEREBRO , NENA, Q LA HUECA SOS VOS!"}, {"id": 1439453776788828160, "verified": false, "tweet_text": "besties porfa aprovechen la vacunaci\u00f3n que se va a estar haciendo toda esta semana\ud83d\ude2d De verdad las vacunas salvan vidas, y literalmente no les cuesta NADA ir a vacunarse (m\u00e1s que los pases del bus o el uber si se ponen finos), es por su bien \ud83e\udd0d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd0d", "\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "besties porfa aprovechen la vacunaci\u00f3n que se va a estar haciendo toda esta semana\ud83d\ude2d De verdad las vacunas salvan vidas, y literalmente no les cuesta NADA ir a vacunarse (m\u00e1s que los pases del bus o el uber si se ponen finos), es por su bien \ud83e\udd0d"}, {"id": 1439453732287102981, "verified": false, "tweet_text": "Joven de Los Mochis muere horas despu\u00e9s de vacunarse contra Covid-19 \nFamilia pide a las autoridades que se investigue las causas de su muerte; Secretar\u00eda de Salud esperar\u00e1 dictamen para emitir opini\u00f3n sobre el caso . \u26a0\ufe0f\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\n\nhttps://t.co/V8TQd5YMi3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/V8TQd5YMi3"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Joven de Los Mochis muere horas despu\u00e9s de vacunarse contra Covid-19 Familia pide a las autoridades que se investigue las causas de su muerte; Secretar\u00eda de Salud esperar\u00e1 dictamen para emitir opini\u00f3n sobre el caso . \u26a0\ufe0f\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439453428690870272, "verified": false, "tweet_text": "Anticuerpos monoclonales, la popular alternativa contra COVID-19 para quienes no quieren vacunarse #NewsBreak \nhttps://t.co/ztE7npnBtj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["NewsBreak"], "tweet_urls": ["https://t.co/ztE7npnBtj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anticuerpos monoclonales, la popular alternativa contra COVID-19 para quienes no quieren vacunarse"}, {"id": 1439453428451794946, "verified": false, "tweet_text": "Falleci\u00f3 hoy un amigo de mi pap\u00e1, los mensajes que envi\u00f3 antes de que lo entubaran eran s\u00faplicas de ayuda y me parti\u00f3 el alma leerlos. \u00c9l decidi\u00f3 no vacunarse y cuando se contagi\u00f3 no quiso ver a un doctor; el COVID no es gripe, cu\u00eddense mucho.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Falleci\u00f3 hoy un amigo de mi pap\u00e1, los mensajes que envi\u00f3 antes de que lo entubaran eran s\u00faplicas de ayuda y me parti\u00f3 el alma leerlos. \u00c9l decidi\u00f3 no vacunarse y cuando se contagi\u00f3 no quiso ver a un doctor; el COVID no es gripe, cu\u00eddense mucho."}, {"id": 1439453412593217538, "verified": false, "tweet_text": "Las reglas son, las reglas, y la mayor\u00eda impone .\nNo es justo que ante el eminente peligro de morir a causa del Covi, algunos se enganchen en no vacunarse, y convertirse en un peligro de muerte para el pr\u00f3jimo, si se llegara a contagiar.\nEsa minor\u00eda no le deber\u00eda circular libre! https://t.co/qNckcJ7lZ0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qNckcJ7lZ0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las reglas son, las reglas, y la mayor\u00eda impone . No es justo que ante el eminente peligro de morir a causa del Covi, algunos se enganchen en no vacunarse, y convertirse en un peligro de muerte para el pr\u00f3jimo, si se llegara a contagiar. Esa minor\u00eda no le deber\u00eda circular libre!"}, {"id": 1439453358092398592, "verified": false, "tweet_text": "@AntonioNocedal @HLGatell En USA los \u00fanicos que no se han vacunado son los antivacunas. All\u00e1 todo el que quiera nacionales y extranjeros pueden ir tranquilamente a vacunarse a las farmacias y supermercados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["AntonioNocedal", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "En USA los \u00fanicos que no se han vacunado son los antivacunas. All\u00e1 todo el que quiera nacionales y extranjeros pueden ir tranquilamente a vacunarse a las farmacias y supermercados."}, {"id": 1439453349024346114, "verified": false, "tweet_text": "Anticuerpos monoclonales, la popular alternativa contra COVID-19 para quienes no quieren vacunarse\nhttps://t.co/bdxIIiwHjR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bdxIIiwHjR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anticuerpos monoclonales, la popular alternativa contra COVID-19 para quienes no quieren vacunarse"}, {"id": 1439453042722607105, "verified": false, "tweet_text": "@DianaPa70081238 @sallelorier Alto bobo el viejo este, nadie lo obliga a vacunarse \nLe gusta el circo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["DianaPa70081238", "sallelorier"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alto bobo el viejo este, nadie lo obliga a vacunarse Le gusta el circo"}, {"id": 1439452929656770560, "verified": false, "tweet_text": "@ELTIEMPO @ClaudiaLopez Con esa estrategia los antivacunas, que le importa un culo la panader\u00eda..  seguramente van a salir corriendo a vacunarse. Por chamba 200 pesos de descuento. Imb\u00e9ciles!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ELTIEMPO", "ClaudiaLopez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con esa estrategia los antivacunas, que le importa un culo la panader\u00eda.. seguramente van a salir corriendo a vacunarse. Por chamba pesos de descuento. Imb\u00e9ciles!"}, {"id": 1439452876418469890, "verified": false, "tweet_text": "Una amiga no se vacuna ya que, desde peque\u00f1a tiene un soplo en el coraz\u00f3n.\nPara los de las \"vacunas\" es un caso perfecto:\nSi no se vacuna: \"se ha muerto de Covid por no vacunarse.\"\nSi se vacuna: \"se ha muerto por una patolog\u00eda previa.\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una amiga no se vacuna ya que, desde peque\u00f1a tiene un soplo en el coraz\u00f3n. Para los de las \"vacunas\" es un caso perfecto: Si no se vacuna: \"se ha muerto de Covid por no vacunarse.\" Si se vacuna: \"se ha muerto por una patolog\u00eda previa.\""}, {"id": 1439452778888372226, "verified": false, "tweet_text": "@jovenhercules86 @OFM2020 Claro que la vacuna es opci\u00f3n personal y nadie puede obligar a otro a vacunarse. Por supuesto que negocios privados pueden negar acceso a personas no vacunadas y empresarios pueden exigir a sus empleados a vacunarse. Eso no es discriminaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["jovenhercules86", "OFM2020"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro que la vacuna es opci\u00f3n personal y nadie puede obligar a otro a vacunarse. Por supuesto que negocios privados pueden negar acceso a personas no vacunadas y empresarios pueden exigir a sus empleados a vacunarse. Eso no es discriminaci\u00f3n."}, {"id": 1439452751772192768, "verified": false, "tweet_text": "@CanDigital2 Todos y todas a vacunarse en el hospital m\u00e1s cercano", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["CanDigital2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos y todas a vacunarse en el hospital m\u00e1s cercano"}, {"id": 1439452210342027268, "verified": false, "tweet_text": "Si siguen diciendo que la pandemia no acaba con la vacuna, es darle m\u00e1s voz a las personas esc\u00e9pticas a vacunarse y, por lo tanto, mucho menos acabar\u00e1 esta fucking pandemia\nEs que por todo lados se hace todo mal y nadie nunca tiene responsabilidad de nada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si siguen diciendo que la pandemia no acaba con la vacuna, es darle m\u00e1s voz a las personas esc\u00e9pticas a vacunarse y, por lo tanto, mucho menos acabar\u00e1 esta fucking pandemia Es que por todo lados se hace todo mal y nadie nunca tiene responsabilidad de nada"}, {"id": 1439452133380739076, "verified": false, "tweet_text": "@OpinionEscobar Sigo reportando que todos los indigentes que yo conozco desde antes del tal encierro comen en la vasura y ni destornudan , \n\nAaaah y sin vacunarse, a d\u00f3nde est\u00e1 ese tal Covid?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["OpinionEscobar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigo reportando que todos los indigentes que yo conozco desde antes del tal encierro comen en la vasura y ni destornudan , Aaaah y sin vacunarse, a d\u00f3nde est\u00e1 ese tal Covid?"}, {"id": 1439451298156498946, "verified": false, "tweet_text": "Anticuerpos monoclonales, la popular alternativa contra COVID-19 para quienes no quieren vacunarse #NewsBreak \nhttps://t.co/KZAJn9gpM2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["NewsBreak"], "tweet_urls": ["https://t.co/KZAJn9gpM2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anticuerpos monoclonales, la popular alternativa contra COVID-19 para quienes no quieren vacunarse"}, {"id": 1439451066802843653, "verified": true, "tweet_text": "Qu\u00e9 es la inmunidad h\u00edbrida contra COVID-19 y por qu\u00e9 es importante vacunarse para adquirirla https://t.co/J73eO1KneV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/J73eO1KneV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 es la inmunidad h\u00edbrida contra COVID-19 y por qu\u00e9 es importante vacunarse para adquirirla"}, {"id": 1439450968509255688, "verified": false, "tweet_text": "No estoy llorando \ud83d\ude22 se me meti\u00f3 una basurita en el ojo. Una chica conmovi\u00f3 a las redes sociales en el momento de la vacunaci\u00f3n, y es que dedic\u00f3 el momento a su madre que falleci\u00f3 a causa del COVID-19 y que no pudo vacunarse. https://t.co/lAtT3kPVDY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "No estoy llorando \ud83d\ude22 se me meti\u00f3 una basurita en el ojo. Una chica conmovi\u00f3 a las redes sociales en el momento de la vacunaci\u00f3n, y es que dedic\u00f3 el momento a su madre que falleci\u00f3 a causa del COVID-19 y que no pudo vacunarse."}, {"id": 1439450751701590017, "verified": false, "tweet_text": "Vayan por favor a vacunarse \ud83d\ude4f\ud83c\udffb https://t.co/DMJbkZywBI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DMJbkZywBI"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vayan por favor a vacunarse \ud83d\ude4f\ud83c\udffb"}, {"id": 1439450156928229377, "verified": false, "tweet_text": "No supero haber estado en una fiesta con gente que fue a Miami a vacunarse. O sea, es que yo de verdad pens\u00e9 que ese tipo de personas no exist\u00eda. \n\nY eran personas agradables, por cierto. Pero que denso los mundos tan distintos en los que vivimos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No supero haber estado en una fiesta con gente que fue a Miami a vacunarse. O sea, es que yo de verdad pens\u00e9 que ese tipo de personas no exist\u00eda. Y eran personas agradables, por cierto. Pero que denso los mundos tan distintos en los que vivimos"}, {"id": 1439448889820688385, "verified": false, "tweet_text": "@tathymartinez @anabellpodest Haz lo que te parezca pero no condiciones a la gente a que vacunarse est\u00e1 mal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["tathymartinez", "anabellpodest"], "country": "MEXICO", "text_es": "Haz lo que te parezca pero no condiciones a la gente a que vacunarse est\u00e1 mal"}, {"id": 1439448838859862017, "verified": false, "tweet_text": "60 empleados judiciales no quieren vacunarse y volver al trabajo presenc... https://t.co/m29R4ZQN2W via @YouTube", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["YouTube"], "tweet_urls": ["https://t.co/m29R4ZQN2W"], "country": "MEXICO", "text_es": "empleados judiciales no quieren vacunarse y volver al trabajo presenc... via"}, {"id": 1439448099953553408, "verified": false, "tweet_text": "Los mejores c\u00e1lculos hanlan de que a los naturales americanos les tom\u00f3 cerca de 200 a\u00f1os para desarrollar inmunidad natural contra las viruelas y otras enfermedades del viejo mundo. No me hablen de inmunidad natural. Vayan a vacunarse. Idiotas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los mejores c\u00e1lculos hanlan de que a los naturales americanos les tom\u00f3 cerca de a\u00f1os para desarrollar inmunidad natural contra las viruelas y otras enfermedades del viejo mundo. No me hablen de inmunidad natural. Vayan a vacunarse. Idiotas."}, {"id": 1439447756922314752, "verified": false, "tweet_text": "@DrsergioHernan3 @DrGiammattei Por que no dar un mensaje de confianza por la vacuna que \u00e9l compr\u00f3 y vacunarse con las donaciones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["DrsergioHernan3", "DrGiammattei"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por que no dar un mensaje de confianza por la vacuna que \u00e9l compr\u00f3 y vacunarse con las donaciones."}, {"id": 1439447350804680708, "verified": false, "tweet_text": "@LaSalitadelSin Toca vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LaSalitadelSin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Toca vacunarse."}, {"id": 1439446888089071618, "verified": false, "tweet_text": "@RCNBga Me parece excelente que la gente no vacunada se aglomere y exprese sus derechos de no vacunarse, pero me preocupa que las UCIS en 15 d\u00edas est\u00e9n abarrotadas y las familias pidi\u00e9ndole a dios para salvar a un irresponsable", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["RCNBga"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me parece excelente que la gente no vacunada se aglomere y exprese sus derechos de no vacunarse, pero me preocupa que las UCIS en d\u00edas est\u00e9n abarrotadas y las familias pidi\u00e9ndole a dios para salvar a un irresponsable"}, {"id": 1439446276488241153, "verified": false, "tweet_text": "@juiciodelganzo @EnfrmraSaturada Casualmente la gente mayor a las 30 a\u00f1os es la que no decide vacunarse ah y ustedes son quien siguen pagando sus impuestos que pongan sus partidos para que despu\u00e9s no hayan ni camas de hospital ole ole ole", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["juiciodelganzo", "EnfrmraSaturada"], "country": "MEXICO", "text_es": "Casualmente la gente mayor a las a\u00f1os es la que no decide vacunarse ah y ustedes son quien siguen pagando sus impuestos que pongan sus partidos para que despu\u00e9s no hayan ni camas de hospital ole ole ole"}, {"id": 1439445982270349314, "verified": false, "tweet_text": "Juzgado de Familia de Ays\u00e9n, rechaza la demanda del CESFAM y declara q la vacunaci\u00f3n de los ni\u00f1os es un asunto personal y el Estado no puede obligarlos a vacunarse, dejando sin efecto medida de protecci\u00f3n q encubre la \"Dictadura Sanitaria\". Declaraci\u00f3n del abogado Eduardo Walhorn https://t.co/g85jtOAiXL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Juzgado de Familia de Ays\u00e9n, rechaza la demanda del CESFAM y declara q la vacunaci\u00f3n de los ni\u00f1os es un asunto personal y el Estado no puede obligarlos a vacunarse, dejando sin efecto medida de protecci\u00f3n q encubre la \"Dictadura Sanitaria\". Declaraci\u00f3n del abogado Eduardo Walhorn"}, {"id": 1439445924900638721, "verified": false, "tweet_text": "VACUNARSE POR FAVOR. https://t.co/iUl5vKSX3q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "VACUNARSE POR FAVOR."}, {"id": 1439445913181765634, "verified": false, "tweet_text": "Vacunarse contra el Covid-19 y asistir al #ElcheLevante https://t.co/3QwmQ9DDfm #MuchoElche #ElcheCF https://t.co/XlJ36gcqGE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["ElcheLevante", "MuchoElche", "ElcheCF"], "tweet_urls": ["https://t.co/3QwmQ9DDfm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunarse contra el Covid-19 y asistir al"}, {"id": 1439445902930939925, "verified": false, "tweet_text": "\u201cYo conozco alguien que\u2026\u201d\n\nAs\u00ed empiezan mil y una historias de barrio para intentar justificar el no vacunarse.\n\nY mientras tanto,  en los hospitales de la @CCSSdeCostaRica, no vemos la luz al final del t\u00fanel.\n\n#VacunateYa #COVID19 https://t.co/sLbWnM2vEy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["VacunateYa", "COVID19"], "mentions": ["CCSSdeCostaRica"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cYo conozco alguien que\u2026\u201d As\u00ed empiezan mil y una historias de barrio para intentar justificar el no vacunarse. Y mientras tanto, en los hospitales de la , no vemos la luz al final del t\u00fanel."}, {"id": 1439445181238022144, "verified": false, "tweet_text": "@charlie_war_ @Claudiashein Ellos adentro, afuera est\u00e1n los chicos de chamarras y chalecos verdes, as\u00ed como los prepotentes empleados de las alcald\u00edas...\n\nEn este caso segregando y discriminando quien entra a vacunarse y qui\u00e9n no.\n\nAll\u00e1 pesa m\u00e1s la posici\u00f3n econ\u00f3mica y el color de piel. @AlcCuajimalpa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["charlie_war_", "Claudiashein", "AlcCuajimalpa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ellos adentro, afuera est\u00e1n los chicos de chamarras y chalecos verdes, as\u00ed como los prepotentes empleados de las alcald\u00edas... En este caso segregando y discriminando quien entra a vacunarse y qui\u00e9n no. All\u00e1 pesa m\u00e1s la posici\u00f3n econ\u00f3mica y el color de piel."}, {"id": 1439444940170354688, "verified": false, "tweet_text": "@OHurtado_leon @PTV_Noticias @congresoperu @Minsa_Peru La forma en que se aplican las Pfizer y la sinofharm son diferentes la persona que va a vacunarse debe estar atenta a la vacuna que le van aplicar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["OHurtado_leon", "PTV_Noticias", "congresoperu", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "La forma en que se aplican las Pfizer y la sinofharm son diferentes la persona que va a vacunarse debe estar atenta a la vacuna que le van aplicar"}, {"id": 1439444897388498947, "verified": false, "tweet_text": "35 MIL VACUNADOS EN EEUU SE VUELVEN A CONTAGIAR Y ELLOS AGRAVAN SU SALUD DESPUES DE VACUNARSE LO QUE HA PRODUCIDO LA MUERTE DE MILES. \u2013 PERI\u00d3DICO Y PROGRAMA RADIAL LA VOZ DEL PUEBLO RADIO GIGANTE 800 AM / GRUPO ACTUAL https://t.co/4MI5mIdDAA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4MI5mIdDAA"], "country": "MEXICO", "text_es": "MIL VACUNADOS EN EEUU SE VUELVEN A CONTAGIAR Y ELLOS AGRAVAN SU SALUD DESPUES DE VACUNARSE LO QUE HA PRODUCIDO LA MUERTE DE MILES. \u2013 PERI\u00d3DICO Y PROGRAMA RADIAL LA VOZ DEL PUEBLO RADIO GIGANTE AM / GRUPO ACTUAL"}, {"id": 1439444074193424385, "verified": false, "tweet_text": "Algunos de estos negacionistas que no quieren vacunarse se arrepienten cuando est\u00e1n en agon\u00eda. Y pasa en gran parte de los pa\u00edses del mundo. Son los culpables para que el mal rebrote una y otra vez. Por eso, las empresas procuran asegurarse el 0% de riesgo. https://t.co/VTnzoqMyYw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VTnzoqMyYw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Algunos de estos negacionistas que no quieren vacunarse se arrepienten cuando est\u00e1n en agon\u00eda. Y pasa en gran parte de los pa\u00edses del mundo. Son los culpables para que el mal rebrote una y otra vez. Por eso, las empresas procuran asegurarse el % de riesgo."}, {"id": 1439443942664200200, "verified": false, "tweet_text": "Adivinen a quien le dieron el turno un domingo para vacunarse??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Adivinen a quien le dieron el turno un domingo para vacunarse??"}, {"id": 1439443699621113858, "verified": false, "tweet_text": "@ReporCerdo Pos seg\u00fan yo bastante bien realmente vi muchos j\u00f3venes como yo que r\u00edendo vacunarse fue tanto que a la vacunacion llegue a las 7 y sal\u00ed a las 12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ReporCerdo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pos seg\u00fan yo bastante bien realmente vi muchos j\u00f3venes como yo que r\u00edendo vacunarse fue tanto que a la vacunacion llegue a las y sal\u00ed a las"}, {"id": 1439443423916929025, "verified": false, "tweet_text": "@larepublica_pe No deberian de dar incentivo x vacunarse es 1 responsabilidad con uno mismo y la soc.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["larepublica_pe"], "country": "MEXICO", "text_es": "No deberian de dar incentivo x vacunarse es responsabilidad con uno mismo y la soc."}, {"id": 1439442210378895361, "verified": false, "tweet_text": "@nacion Las nuevas variantes siempre han de existir con sin vacunas.\nhttps://t.co/TqEi43AYN9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["nacion"], "tweet_urls": ["https://t.co/TqEi43AYN9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las nuevas variantes siempre han de existir con sin vacunas."}, {"id": 1439442164732370946, "verified": false, "tweet_text": "Gran incremento de las reservas para vacunarse en Italia tras imponer la obligaci\u00f3n del certificado Covid https://t.co/vog4A1mdPF via @ABC_Conocer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vog4A1mdPF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gran incremento de las reservas para vacunarse en Italia tras imponer la obligaci\u00f3n del certificado Covid via"}, {"id": 1439441779917565952, "verified": false, "tweet_text": "\u201cEsto es por ti, mam\u00e1\u201d\n\nUna joven llora al vacunarse mientras abraza la foto de su mam\u00e1 quien lamentablemente muri\u00f3 por COVID-19. https://t.co/RlpFNcD572", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cEsto es por ti, mam\u00e1\u201d Una joven llora al vacunarse mientras abraza la foto de su mam\u00e1 quien lamentablemente muri\u00f3 por COVID-19."}, {"id": 1439441573918433283, "verified": false, "tweet_text": "@miseleccionmx @1AlfredoTala @PumasMX @MazatlanFC @betcrismex Y eso que @1AlfredoTala de @PumasMX se ha negado a vacunarse es un peligro para @gritamexico2021", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["miseleccionmx", "1AlfredoTala", "PumasMX", "MazatlanFC", "betcrismex", "1AlfredoTala", "PumasMX", "gritamexico2021"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y eso que de se ha negado a vacunarse es un peligro para"}, {"id": 1439441461494358018, "verified": false, "tweet_text": "CADA VEZ QUE UNA MAMA ME DICE \"DR LO ANOTE A MI HIJO PARA VACUNARSE, UD QUE OPINA?\".. ES EL MOMENTO EN QUE AGRADEZCO A DIOS DE SALVAR A UN NI\u00d1O DE UNA EXPEIMENTACION! DESPUES DE 5 MINUTOS DE EXPLICACION LA MAMA TERMINA DICIENDOME \"GRACIAS! GRACIAS DR! YO TAMPOCO QUERIA VACUNARLO\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "CADA VEZ QUE UNA MAMA ME DICE \"DR LO ANOTE A MI HIJO PARA VACUNARSE, UD QUE OPINA?\".. ES EL MOMENTO EN QUE AGRADEZCO A DIOS DE SALVAR A UN NI\u00d1O DE UNA EXPEIMENTACION! DESPUES DE MINUTOS DE EXPLICACION LA MAMA TERMINA DICIENDOME \"GRACIAS! GRACIAS DR! YO TAMPOCO QUERIA VACUNARLO\""}, {"id": 1439441335359053824, "verified": false, "tweet_text": "@Jagi_2013 @jose_editor Las compra en todo el mundo, no solo a EU, lo cual fue un gran acuerdo. La 3er ola ha sido controlada aqu\u00ed M\u00e9xico, no como en EU que sigue sin ceder y hasta ya los quieren obligar a vacunarse. https://t.co/ebb72HT1RL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Jagi_2013", "jose_editor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las compra en todo el mundo, no solo a EU, lo cual fue un gran acuerdo. La er ola ha sido controlada aqu\u00ed M\u00e9xico, no como en EU que sigue sin ceder y hasta ya los quieren obligar a vacunarse."}, {"id": 1439441294934302721, "verified": false, "tweet_text": "@OFM2020 Que alegre ver q hay bastante personas deseosas de vacunarse, gracias doctor por contagiar de entusiasmo y por el don de servicio que tiene, ojal\u00e1 muchos m\u00e1s lo hicieran feliz noche. Bendiciones", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["OFM2020"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que alegre ver q hay bastante personas deseosas de vacunarse, gracias doctor por contagiar de entusiasmo y por el don de servicio que tiene, ojal\u00e1 muchos m\u00e1s lo hicieran feliz noche. Bendiciones"}, {"id": 1439441119826386948, "verified": false, "tweet_text": "Y despu\u00e9s de platicarlo, nuestra ni\u00f1era decidi\u00f3 vacunarse y con mucho gusto la trajimos ahorita al Campo Marte, no hay casi nada de cola. Vamos por la primera dosis de Astra Zeneca para ella https://t.co/jksneKzRJ1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y despu\u00e9s de platicarlo, nuestra ni\u00f1era decidi\u00f3 vacunarse y con mucho gusto la trajimos ahorita al Campo Marte, no hay casi nada de cola. Vamos por la primera dosis de Astra Zeneca para ella"}, {"id": 1439440853748043777, "verified": false, "tweet_text": "@peru21noticias Debieron comprar otras marcas q no tuvieran rechazo d ning\u00fan sector d la poblaci\u00f3n, porque muchos no quieren colocarse la vacuna china; yo creo q s\u00ed es necesario vacunarse, pero \u00bfqu\u00e9 se hace con quienes eligen no hacerlo por su desconfianza? A menos vacunados m\u00e1s contagios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["peru21noticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Debieron comprar otras marcas q no tuvieran rechazo d ning\u00fan sector d la poblaci\u00f3n, porque muchos no quieren colocarse la vacuna china; yo creo q s\u00ed es necesario vacunarse, pero \u00bfqu\u00e9 se hace con quienes eligen no hacerlo por su desconfianza? A menos vacunados m\u00e1s contagios."}, {"id": 1439440428366024706, "verified": false, "tweet_text": "@PefloMarito @clinaliciaare @nayibbukele @ybukele @FranAlabi En USA el presidente tiene abierto todo, pero somos nosotros q decidimos cuidarnos y vacunarse, en El Salvador muchos ignorantes dicen q es diabolica la vacuna, el virus est\u00e1 y ya depende de uno andar en aglomeraciones", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["PefloMarito", "clinaliciaare", "nayibbukele", "ybukele", "FranAlabi"], "country": "MEXICO", "text_es": "En USA el presidente tiene abierto todo, pero somos nosotros q decidimos cuidarnos y vacunarse, en El Salvador muchos ignorantes dicen q es diabolica la vacuna, el virus est\u00e1 y ya depende de uno andar en aglomeraciones"}, {"id": 1439440217945960453, "verified": false, "tweet_text": "@crhoycom Es entendible estamos gobernados por lo HP\u2019s imbeciles empleados publicos,es una pandemia es de interes MUNDIAL atacarla vacunarse pero los ESTUPIDOS HP\u2019s emoleados p\u00fablicos por imbeciles y mediocres no lo entienden", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["crhoycom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es entendible estamos gobernados por lo HP\u2019s imbeciles empleados publicos,es una pandemia es de interes MUNDIAL atacarla vacunarse pero los ESTUPIDOS HP\u2019s emoleados p\u00fablicos por imbeciles y mediocres no lo entienden"}, {"id": 1439439597549719557, "verified": false, "tweet_text": "Yo le agradezco mucho a @tblandono por toda la informaci\u00f3n que ha compartido por ac\u00e1. Gracias a eso, varias personas de mi familia han podido vacunarse en CR. https://t.co/0zDiGua8S5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["tblandono"], "tweet_urls": ["https://t.co/0zDiGua8S5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo le agradezco mucho a por toda la informaci\u00f3n que ha compartido por ac\u00e1. Gracias a eso, varias personas de mi familia han podido vacunarse en CR."}, {"id": 1439439193801994244, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQu\u00e9 se le dice a los que se toman sus d\u00edas para decidir ir a vacunarse?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 se le dice a los que se toman sus d\u00edas para decidir ir a vacunarse?"}, {"id": 1439439132892307457, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udde8\ud83c\uddf4 Drinks, discounts and more benefits that will be given in Bogot\u00e1 for being vaccinated. \u27a1\ufe0f   #colombia #mostliked https://t.co/0oQrL4tqot", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["colombia", "mostliked"], "tweet_urls": ["https://t.co/0oQrL4tqot"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddf4", "\u27a1\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "Drinks, discounts and more benefits that will be given in Bogot for being vaccinated."}, {"id": 1439439049731739654, "verified": false, "tweet_text": "@anaregules2 @AdrianaAmo2 @turkabdala Y desde cu\u00e1ndo es obligatorio vacunarse contra el covid????  Las empresas PRIVADAS, as\u00ed como todo lo PRIVADO, tiene el derecho de requerir ciertas cosas para sus empleados o futuros empleados, incluso a clientes, si no aceptas las condiciones, b\u00fascate otro trabajo, .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["anaregules2", "AdrianaAmo2", "turkabdala"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y desde cu\u00e1ndo es obligatorio vacunarse contra el covid???? Las empresas PRIVADAS, as\u00ed como todo lo PRIVADO, tiene el derecho de requerir ciertas cosas para sus empleados o futuros empleados, incluso a clientes, si no aceptas las condiciones, b\u00fascate otro trabajo, ."}, {"id": 1439438971700977666, "verified": false, "tweet_text": "@SaludGobPue @JAntonioMtzGa Par\u00e1 las personas inmunes tambi\u00e9n deben vacunarse?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["SaludGobPue", "JAntonioMtzGa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Par\u00e1 las personas inmunes tambi\u00e9n deben vacunarse?"}, {"id": 1439438958254043139, "verified": false, "tweet_text": "@barvak \u00bfHay que vivir a la par para ira a vacunarse?\n\u00bfTodas las personas van en carro propio? \u00bfQu\u00e9 porcentaje de la poblaci\u00f3n tiene veh\u00edculo? \u00bfCu\u00e1nta se traslada en autob\u00fas? \u00bfBurbuja en serio? \u00bfSer\u00e9 yo?\nNo se puede generalizar con base en la experiencia individual.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["barvak"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfHay que vivir a la par para ira a vacunarse? \u00bfTodas las personas van en carro propio? \u00bfQu\u00e9 porcentaje de la poblaci\u00f3n tiene veh\u00edculo? \u00bfCu\u00e1nta se traslada en autob\u00fas? \u00bfBurbuja en serio? \u00bfSer\u00e9 yo? No se puede generalizar con base en la experiencia individual."}, {"id": 1439438917225353216, "verified": false, "tweet_text": "@elvisforever78 @martinvars y? una obligaci\u00f3n gubernamental es argumento superador para decir que es bueno vacunarse? No es mejor decir \"si te vacun\u00e1s, no te agarra el covid?\". Ah, cierto, no lo pueden asegurar...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["elvisforever78", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "y? una obligaci\u00f3n gubernamental es argumento superador para decir que es bueno vacunarse? No es mejor decir \"si te vacun\u00e1s, no te agarra el covid?\". Ah, cierto, no lo pueden asegurar..."}, {"id": 1439438598424698880, "verified": false, "tweet_text": "De verdad me dan mucha risa. A ustedes que chucha les importa si se van a Chincha, Tacna, Piura, Yauyos\u2026 a vacunarse con pfizer. Men no es tu plata; ni t\u00fa tiempo; deja de ser metete.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "De verdad me dan mucha risa. A ustedes que chucha les importa si se van a Chincha, Tacna, Piura, Yauyos\u2026 a vacunarse con pfizer. Men no es tu plata; ni t\u00fa tiempo; deja de ser metete."}, {"id": 1439438373052207107, "verified": false, "tweet_text": "Yo soy algo as\u00ed como un testigo de jehov\u00e1 de las vacunas. \ud83d\ude05 \nPersona que veo sin vacunar, persona que convenzo de vacunarse. \nEso s\u00ed, siempre desde el di\u00e1logo y el respeto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo soy algo as\u00ed como un testigo de jehov\u00e1 de las vacunas. \ud83d\ude05 Persona que veo sin vacunar, persona que convenzo de vacunarse. Eso s\u00ed, siempre desde el di\u00e1logo y el respeto."}, {"id": 1439438137399336962, "verified": false, "tweet_text": "Hoy he le\u00eddo muchas emergencias por Covid en Caracas. Parece un nuevo pico. \nBusquen vacunarse y cu\u00eddense mucho!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy he le\u00eddo muchas emergencias por Covid en Caracas. Parece un nuevo pico. Busquen vacunarse y cu\u00eddense mucho!"}, {"id": 1439436871063457799, "verified": false, "tweet_text": "A que ir a vacunarse contra el #Covid_19 eso puede salvar tu vida....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19"], "country": "MEXICO", "text_es": "A que ir a vacunarse contra el eso puede salvar tu vida...."}, {"id": 1439436620474851329, "verified": false, "tweet_text": "@luigicantu Nuestros hijos estar\u00edan seguros si no anduvieran regalando nuestras vacunas. No se vacuna a toda la poblaci\u00f3n justo por eso, pruebas cient\u00edficas si hay por eso muchos pa\u00edses ya est\u00e1n vacunado menores. Hay gente que no quiere vacunarse que su vacuna sea para alg\u00fan ni\u00f1o.\ud83d\udc47 https://t.co/oa9lwGe5Zm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["luigicantu"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuestros hijos estar\u00edan seguros si no anduvieran regalando nuestras vacunas. No se vacuna a toda la poblaci\u00f3n justo por eso, pruebas cient\u00edficas si hay por eso muchos pa\u00edses ya est\u00e1n vacunado menores. Hay gente que no quiere vacunarse que su vacuna sea para alg\u00fan ni\u00f1o.\ud83d\udc47"}, {"id": 1439436497539805186, "verified": false, "tweet_text": "@___glacr @LATAM_PER @presidenciaperu @Minsa_Peru Como har\u00e1n con las personas que salieron del pa\u00eds sin vacunarse porque a\u00fan no les tocaba por la edad?? Los dejar\u00e1n varados? Tienen que rectificar ese decreto urgente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["___glacr", "LATAM_PER", "presidenciaperu", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como har\u00e1n con las personas que salieron del pa\u00eds sin vacunarse porque a\u00fan no les tocaba por la edad?? Los dejar\u00e1n varados? Tienen que rectificar ese decreto urgente"}, {"id": 1439435296106549254, "verified": false, "tweet_text": "@Machoal52421271 @EddieTheHead665 Las vacunas no las venden a centros comerciales privados, todas son compradas por el gobierno federal y distribuidas a cadenas de farmacias, cl\u00ednicas y hospitales. Ponerse una vacuna en EEUU es gratis, que un extranjero venga a vacunarse genera ingresos al pa\u00eds.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Machoal52421271", "EddieTheHead665"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas no las venden a centros comerciales privados, todas son compradas por el gobierno federal y distribuidas a cadenas de farmacias, cl\u00ednicas y hospitales. Ponerse una vacuna en EEUU es gratis, que un extranjero venga a vacunarse genera ingresos al pa\u00eds."}, {"id": 1439434660665298946, "verified": false, "tweet_text": "HOY un Dr. amigo m\u00edo, me dijo que era al contrario : Las muertes y casos han aumentado POR PERSONAS QUE NO SE HAN VACUNADO! \n\nY, tambi\u00e9n me dijo, que SI, que hay un repunte de casos. La gente le ha perdido EL RESPETO, al Virus.\n\nAs\u00ed que... A Cuidarse y a Vacunarse! https://t.co/Y6kQrsXGqQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Y6kQrsXGqQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "HOY un Dr. amigo m\u00edo, me dijo que era al contrario : Las muertes y casos han aumentado POR PERSONAS QUE NO SE HAN VACUNADO! Y, tambi\u00e9n me dijo, que SI, que hay un repunte de casos. La gente le ha perdido EL RESPETO, al Virus. As\u00ed que... A Cuidarse y a Vacunarse!"}, {"id": 1439433640388202497, "verified": false, "tweet_text": "@emalek1985 La cosa es que vienen a vacunarse y se quedan. \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["emalek1985"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "La cosa es que vienen a vacunarse y se quedan. \ud83d\ude44"}, {"id": 1439432976648056833, "verified": false, "tweet_text": "@Gutierron02 Con la planta f\u00edsica de las instituciones educativas en total deterioro y desmanteladas por el hampa donde se llevaron hasta los tornillos de las puertas, los cableados el\u00e9ctricos entre otros y con la gran mayor\u00eda de docentes sin vacunarse contra el covid-19..no hay condiciones!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Gutierron02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con la planta f\u00edsica de las instituciones educativas en total deterioro y desmanteladas por el hampa donde se llevaron hasta los tornillos de las puertas, los cableados el\u00e9ctricos entre otros y con la gran mayor\u00eda de docentes sin vacunarse contra el covid-19..no hay condiciones!"}, {"id": 1439432897627410432, "verified": false, "tweet_text": "@marimarher Por qu\u00e9 decidiste vacunarse? No te hab\u00edas informado de que no hab\u00eda pasado la face3 en animales?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 decidiste vacunarse? No te hab\u00edas informado de que no hab\u00eda pasado la face3 en animales?"}, {"id": 1439432443174526978, "verified": false, "tweet_text": "Que lindo ver a mis amigas ir a vacunarse \ud83e\udd70", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que lindo ver a mis amigas ir a vacunarse \ud83e\udd70"}, {"id": 1439432056359034880, "verified": false, "tweet_text": "#Ent\u00e9rate \u26a0\ufe0f | Estos son los puntos a los que personas de 18 a 29 a\u00f1os podr\u00e1n acudir a vacunarse\n\nhttps://t.co/dJvZZRDtI7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Ent\u00e9rate"], "tweet_urls": ["https://t.co/dJvZZRDtI7"], "tweet_emoticons": ["\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0f | Estos son los puntos a los que personas de a a\u00f1os podr\u00e1n acudir a vacunarse"}, {"id": 1439431915686223872, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosAlvQ @DrGiammattei @sg_sica @CRcancilleria Sr. Presidente @CarlosAlvQ \n1. sugero que en lugar de perseguir y obligar a quien no quiere, ayuden a quienes hacen fila por horas esperando\n2. a los recuperados tratarlos como vacunados, como hace Alemania y otros pa\u00edses\n3. Gobierno de Nicaragua promueve que viajen a vacunarse https://t.co/cz2RvgZoul", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["CarlosAlvQ", "DrGiammattei", "sg_sica", "CRcancilleria", "CarlosAlvQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sr. Presidente . sugero que en lugar de perseguir y obligar a quien no quiere, ayuden a quienes hacen fila por horas esperando . a los recuperados tratarlos como vacunados, como hace Alemania y otros pa\u00edses . Gobierno de Nicaragua promueve que viajen a vacunarse"}, {"id": 1439431552824340492, "verified": true, "tweet_text": "Ahora ser\u00e1 posible vacunarse contra COVID-19 en estaciones de Transmilenio: as\u00ed funcionar\u00e1 \n\nhttps://t.co/LOqffHqPrE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LOqffHqPrE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora ser\u00e1 posible vacunarse contra COVID-19 en estaciones de Transmilenio: as\u00ed funcionar\u00e1"}, {"id": 1439431546969198593, "verified": false, "tweet_text": "Dec\u00edan q era perjudicial vacunarse, q nos implantarian un chip, q nos iban a matar, y como la cifras disminuyeron ahora est\u00e1n calladitos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Dec\u00edan q era perjudicial vacunarse, q nos implantarian un chip, q nos iban a matar, y como la cifras disminuyeron ahora est\u00e1n calladitos."}, {"id": 1439431531613675523, "verified": false, "tweet_text": "Todos los que se fueron a estados unidos a vacunarse con la pfizer o johnson \ud83e\udd21 https://t.co/8Osifia5NG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8Osifia5NG"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos los que se fueron a estados unidos a vacunarse con la pfizer o johnson \ud83e\udd21"}, {"id": 1439431515444846598, "verified": false, "tweet_text": "@litolobo @DidiPeru Mucha gente preocupada en vacunarse, pero en Twitter y facebook se acab\u00f3 la pandemia, concienyos, parrillas, paseos, la gente en la calle y aqu\u00ed no pas\u00f3 nada. La tercera ola est\u00e1 m\u00e1s cerca de lo que creemos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["litolobo", "DidiPeru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mucha gente preocupada en vacunarse, pero en Twitter y facebook se acab\u00f3 la pandemia, concienyos, parrillas, paseos, la gente en la calle y aqu\u00ed no pas\u00f3 nada. La tercera ola est\u00e1 m\u00e1s cerca de lo que creemos."}, {"id": 1439431205846409223, "verified": false, "tweet_text": "@MaraLeo43213312 Contaba que mi mama se dio la segunda dosis y esta mal hace 3 dias. Me dijeron desde que no la quer\u00edamos porque \u201cla dejamos vacunarse\u201d hasta que era bumeran por haberme vacunado yo en su momento\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["MaraLeo43213312"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contaba que mi mama se dio la segunda dosis y esta mal hace dias. Me dijeron desde que no la quer\u00edamos porque \u201cla dejamos vacunarse\u201d hasta que era bumeran por haberme vacunado yo en su momento\u2026"}, {"id": 1439431140549537796, "verified": false, "tweet_text": "ahora los medicos despues que cobraron su dinero en el teatro del a\u00f1o pasado y se la pasaron bailando en los hospitales y se quedaron callados de toda la mentira de hospitales colapsados ahora que ven la verdad que tienen que vacunarse ante algo que no existe, salen corriendo. https://t.co/PnR2pIgBEE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PnR2pIgBEE"], "country": "MEXICO", "text_es": "ahora los medicos despues que cobraron su dinero en el teatro del a\u00f1o pasado y se la pasaron bailando en los hospitales y se quedaron callados de toda la mentira de hospitales colapsados ahora que ven la verdad que tienen que vacunarse ante algo que no existe, salen corriendo."}, {"id": 1439430930158981128, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES @Quique13439686 Algo inaudito que ocacionan las vacunas es que salvan en un 93% quienes se inyectan de morir de Coronavirus.\nY no est\u00e1 del todo comprobado pero deja entrever a un mont\u00f3n de extraviados mentales dando manija para no vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES", "Quique13439686"], "country": "MEXICO", "text_es": "Algo inaudito que ocacionan las vacunas es que salvan en un % quienes se inyectan de morir de Coronavirus. Y no est\u00e1 del todo comprobado pero deja entrever a un mont\u00f3n de extraviados mentales dando manija para no vacunarse"}, {"id": 1439430310496776192, "verified": false, "tweet_text": "-Las vacunas contra #covid19 protegen contra todas las variantes, incluyendo la Delta. \n-Es fundamental vacunar a toda la poblaci\u00f3n, sobre todo la m\u00e1s vulnerable \n-Siguen ingresando en CTI pacientes de riesgo que \u201cno entendieron\u201d el beneficio de vacunarse https://t.co/pGwUt2mIFw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/pGwUt2mIFw"], "country": "MEXICO", "text_es": "-Las vacunas contra protegen contra todas las variantes, incluyendo la Delta. -Es fundamental vacunar a toda la poblaci\u00f3n, sobre todo la m\u00e1s vulnerable -Siguen ingresando en CTI pacientes de riesgo que \u201cno entendieron\u201d el beneficio de vacunarse"}, {"id": 1439430106297085954, "verified": false, "tweet_text": "Saben cu\u00e1l debe ser un factor important\u00edsimo en este mierdero por el que la gente no va a vacunarse?\nPorque nadie lee noticias. \nVean que cuando EEUU don\u00f3 un poco la gente sali\u00f3 corriendo y hac\u00edan filas largu\u00edsimas como si no hubieramos tenido ya antes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Saben cu\u00e1l debe ser un factor important\u00edsimo en este mierdero por el que la gente no va a vacunarse? Porque nadie lee noticias. Vean que cuando EEUU don\u00f3 un poco la gente sali\u00f3 corriendo y hac\u00edan filas largu\u00edsimas como si no hubieramos tenido ya antes"}, {"id": 1439429874909958145, "verified": false, "tweet_text": "@ponce_maria_ deber\u00edas si puedes reportar ese s\u00edntoma, es importante reportar s\u00edntomas despu\u00e9s de la vacuna. Por qu\u00e9 a\u00fan se desconoce muchas cosas en cuanto a secuelas despu\u00e9s de vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["ponce_maria_"], "country": "MEXICO", "text_es": "deber\u00edas si puedes reportar ese s\u00edntoma, es importante reportar s\u00edntomas despu\u00e9s de la vacuna. Por qu\u00e9 a\u00fan se desconoce muchas cosas en cuanto a secuelas despu\u00e9s de vacunarse."}, {"id": 1439429457144602625, "verified": false, "tweet_text": "@JulioRazona Ay dr. Si le contar\u00e1 que en algunas fuerzas los obligaron a vacunarse.... Con amenaza de traslado.asi y todo hay unos poqu\u00edsimos que resistieron y distribuyen listado de esos que no se quisieron vacunar .... Patetico todo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["JulioRazona"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ay dr. Si le contar\u00e1 que en algunas fuerzas los obligaron a vacunarse.... Con amenaza de traslado.asi y todo hay unos poqu\u00edsimos que resistieron y distribuyen listado de esos que no se quisieron vacunar .... Patetico todo"}, {"id": 1439429454049259521, "verified": false, "tweet_text": "@ElFinanciero_Mx Covid llego para quedarse. Habr\u00e1 que vacunarse una vez al a\u00f1o.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["ElFinanciero_Mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Covid llego para quedarse. Habr\u00e1 que vacunarse una vez al a\u00f1o."}, {"id": 1439429450140200960, "verified": false, "tweet_text": "@AndreaBethan Especialmente si est\u00e1n vacunados o si realmente no pudieron vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["AndreaBethan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Especialmente si est\u00e1n vacunados o si realmente no pudieron vacunarse."}, {"id": 1439429318405464067, "verified": false, "tweet_text": "@rebkrriaza Gracias por la info \ud83e\udd72 que hijo de su madreeee!! \ud83e\udd74\ud83e\udd74 \u00bf\u00c9l no dijo que iba a ser el \u00faltimo en vacunarse?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["rebkrriaza"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72", "\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias por la info \ud83e\udd72 que hijo de su madreeee!! \ud83e\udd74\ud83e\udd74 \u00bf\u00c9l no dijo que iba a ser el \u00faltimo en vacunarse?"}, {"id": 1439429014150651904, "verified": false, "tweet_text": "@dxbella26 @criticaenlinea Y qu\u00e9 obliguen a las personas a vacunarse para conservar un trabajo, cobrar un bono o vale no es corrupci\u00f3n? Qu\u00e9 bueno que se fue. Espere la de los corruptos pol\u00edticos y medios. Esa es la suya.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["dxbella26", "criticaenlinea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y qu\u00e9 obliguen a las personas a vacunarse para conservar un trabajo, cobrar un bono o vale no es corrupci\u00f3n? Qu\u00e9 bueno que se fue. Espere la de los corruptos pol\u00edticos y medios. Esa es la suya."}, {"id": 1439428750890897410, "verified": false, "tweet_text": "Mi bff me acaba de decir que ya le toca vacunarse en Coatzacoalcos, espero no olvide su INE, comprobante de domicilio, formato de vacunaci\u00f3n y chaleco antibalas \ud83e\udd1e\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1e\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi bff me acaba de decir que ya le toca vacunarse en Coatzacoalcos, espero no olvide su INE, comprobante de domicilio, formato de vacunaci\u00f3n y chaleco antibalas \ud83e\udd1e\ud83c\udffb"}, {"id": 1439428309037768705, "verified": false, "tweet_text": "@dian_h191 @Javi54769722 @Minsa_Peru Hasta que alg\u00fan progre admite que vacunarse con la vacuna Pfizer es un privilegio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["dian_h191", "Javi54769722", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta que alg\u00fan progre admite que vacunarse con la vacuna Pfizer es un privilegio."}, {"id": 1439428234731573249, "verified": false, "tweet_text": "@Rosario54325704 @TelenoticiasPR \u00bfQu\u00e9 saca ud con tanta verborrea? Qui\u00e9n no quiera vacunarse, q no se vacune. \u00bfA caso le ponen un arma en la cabeza para q lo hagan? Mis derechos nadie me los pisotea si yo no quiero. Me vacun\u00e9 por conciencia. Se\u00f1ora, entienda q nadie puede escaparse de la muerte, con o sin vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Rosario54325704", "TelenoticiasPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 saca ud con tanta verborrea? Qui\u00e9n no quiera vacunarse, q no se vacune. \u00bfA caso le ponen un arma en la cabeza para q lo hagan? Mis derechos nadie me los pisotea si yo no quiero. Me vacun\u00e9 por conciencia. Se\u00f1ora, entienda q nadie puede escaparse de la muerte, con o sin vacuna"}, {"id": 1439427828987142149, "verified": false, "tweet_text": "@RicardoAlvarezC Bueno a eso le agregamos que ya ten\u00eda problemas con las plaquetas bajas por p\u00farpura,antes de vacunarse,pero estaba con tratamiento y le estaba funcionando cosa que ya no paso despu\u00e9s de vacunarse y ahora esta con covid,plaquetas muy bajas y muy comprometidos los pulmones", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["RicardoAlvarezC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno a eso le agregamos que ya ten\u00eda problemas con las plaquetas bajas por p\u00farpura,antes de vacunarse,pero estaba con tratamiento y le estaba funcionando cosa que ya no paso despu\u00e9s de vacunarse y ahora esta con covid,plaquetas muy bajas y muy comprometidos los pulmones"}, {"id": 1439427719482257409, "verified": false, "tweet_text": "@lucasllach @martinvars Totalmente. Nadie debe estar obligado a vacunarse. Pero el derecho a restringir el acceso a no vacunados deber\u00eda ser el mismo al derecho a no vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["lucasllach", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Totalmente. Nadie debe estar obligado a vacunarse. Pero el derecho a restringir el acceso a no vacunados deber\u00eda ser el mismo al derecho a no vacunarse"}, {"id": 1439427125686280194, "verified": false, "tweet_text": "@sebasugarte No doctor, mi pap\u00e1 tuvo un infarto y el doctor el dio un certificado para vacunarse con pfizer pero la municipalidad no lo dej\u00f3, no pudo recibir su tercera dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["sebasugarte"], "country": "MEXICO", "text_es": "No doctor, mi pap\u00e1 tuvo un infarto y el doctor el dio un certificado para vacunarse con pfizer pero la municipalidad no lo dej\u00f3, no pudo recibir su tercera dosis"}, {"id": 1439425886621736965, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Eso juventud! A vacunarse con la 2da dosis... y con la primera los post-millenials. https://t.co/NRCf3xeYSe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NRCf3xeYSe"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Eso juventud! A vacunarse con la da dosis... y con la primera los post-millenials."}, {"id": 1439425820842414082, "verified": false, "tweet_text": "@BeymarHaenz @LaManagua9 El covid no es varicela \ud83d\ude44\n\nTe vuelve a dar y hay que vacunarse... Luego de tres meses que te di\u00f3...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["BeymarHaenz", "LaManagua9"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "El covid no es varicela \ud83d\ude44 Te vuelve a dar y hay que vacunarse... Luego de tres meses que te di\u00f3..."}, {"id": 1439425591024001032, "verified": false, "tweet_text": "@manenitabrzovic @GobiernodeChile El error est\u00e1 en vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["manenitabrzovic", "GobiernodeChile"], "country": "MEXICO", "text_es": "El error est\u00e1 en vacunarse"}, {"id": 1439425010670649345, "verified": false, "tweet_text": "@Maluavi @eduardoslrzno Gracias dra. S\u00ec por favor nos avisaLunes. Hoy a dos amigas con hijos 12-18 las devolvieron 2 veces: del Museo del Ni\u00f1o y del HNN \ud83d\ude1e. Super frustrante. Demasiada desinformaci\u00f3n y desorden. Y luego dicen que el que quiere vacunarse se vacuna \u2026\ud83d\ude20", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Maluavi", "eduardoslrzno"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude20", "\ud83d\ude1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias dra. S\u00ec por favor nos avisaLunes. Hoy a dos amigas con hijos -18 las devolvieron veces: del Museo del Ni\u00f1o y del HNN \ud83d\ude1e. Super frustrante. Demasiada desinformaci\u00f3n y desorden. Y luego dicen que el que quiere vacunarse se vacuna \u2026\ud83d\ude20"}, {"id": 1439424510025945092, "verified": false, "tweet_text": "@EnterateCali Veo mucho comentario est\u00fapido e ignorante.\n1-. Se mueren personas vacunadas\n1-. Estamos en una finca enpaimentada\n1-. Hasta ahora no existe una ley internacional que obligue a vacunarse\n1-. Solo se obliga a vacunar los viajeros y los perros\n1-. Suerte es que les digo...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["EnterateCali"], "country": "MEXICO", "text_es": "Veo mucho comentario est\u00fapido e ignorante. -. Se mueren personas vacunadas -. Estamos en una finca enpaimentada -. Hasta ahora no existe una ley internacional que obligue a vacunarse -. Solo se obliga a vacunar los viajeros y los perros -. Suerte es que les digo..."}, {"id": 1439424441881186306, "verified": false, "tweet_text": "@Bogota @TransMilenio Que miedo vacunarse ahi. Un descuido y lo atracan o lo matan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Bogota", "TransMilenio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que miedo vacunarse ahi. Un descuido y lo atracan o lo matan"}, {"id": 1439424195813912577, "verified": false, "tweet_text": "@darkwing04 Terrible \ud83d\ude2a y tanta gente que no quiere vacunarse \ud83e\udd27", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["darkwing04"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd27", "\ud83d\ude2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Terrible \ud83d\ude2a y tanta gente que no quiere vacunarse \ud83e\udd27"}, {"id": 1439424073298239489, "verified": false, "tweet_text": "Muertes por vacunas. \ud83e\udd37\ud83c\udffe\u200d\u2642\ufe0f. Si algunos desean vacunarse, est\u00e1n en todo el derecho de hacerlo. Lo que no tienen el derecho, es obligar, condicionar a quienes \"no deseamos\". Si las vacunas dicen que funcionan, no tienen que preocuparse de los que no deseamos \u00bfO deber\u00edan? \ud83e\udd14 https://t.co/tq0FuKGsl7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffe\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muertes por vacunas. \ud83e\udd37\ud83c\udffe\u200d\u2642\ufe0f. Si algunos desean vacunarse, est\u00e1n en todo el derecho de hacerlo. Lo que no tienen el derecho, es obligar, condicionar a quienes \"no deseamos\". Si las vacunas dicen que funcionan, no tienen que preocuparse de los que no deseamos \u00bfO deber\u00edan? \ud83e\udd14"}, {"id": 1439423381326155780, "verified": true, "tweet_text": "Una madre y su hija que no quisieron vacunarse contra la Covid mueren en el mismo hospital en dos semanas https://t.co/eHMdQcNN6G", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/eHMdQcNN6G"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una madre y su hija que no quisieron vacunarse contra la Covid mueren en el mismo hospital en dos semanas"}, {"id": 1439423169044090882, "verified": false, "tweet_text": "@Ecarri10 Las dos cosas est\u00e1n bien, hay que vacunarse y usar tapabocas en lugares cerrados y concurridos y el feto es un ser humano.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Ecarri10"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las dos cosas est\u00e1n bien, hay que vacunarse y usar tapabocas en lugares cerrados y concurridos y el feto es un ser humano."}, {"id": 1439423107467554819, "verified": false, "tweet_text": "@canalN_ Ya tenemos vacunados m\u00e1s del 40 % de la poblaci\u00f3n, ya veo lejana esa tercera ola, solo hay que seguir y obligar a la vacunaci\u00f3n pues no es un derecho si no un deber pues otras personas podr\u00edan contagiarse de la gente que no quiere vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["canalN_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya tenemos vacunados m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n, ya veo lejana esa tercera ola, solo hay que seguir y obligar a la vacunaci\u00f3n pues no es un derecho si no un deber pues otras personas podr\u00edan contagiarse de la gente que no quiere vacunarse."}, {"id": 1439422934586695682, "verified": false, "tweet_text": "@Claramind @LoperfidoDario @LuisLacallePou Ac\u00e1 nadie est\u00e1 obligado a vacunarse, de hecho hay hasta legisladores que han optado por no hacerlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Claramind", "LoperfidoDario", "LuisLacallePou"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ac\u00e1 nadie est\u00e1 obligado a vacunarse, de hecho hay hasta legisladores que han optado por no hacerlo."}, {"id": 1439422747122282501, "verified": true, "tweet_text": "El Presidente Nayib Bukele dio ese aviso para que salvadore\u00f1os que todav\u00eda no cuentan con el beneficio de la vacuna contra #COVID19, porque no tienen tiempo entre semana, desde hoy cuenten con la oportunidad de agendar una cita para poder acudir los domingos a vacunarse https://t.co/SD5BsJmqMJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Presidente Nayib Bukele dio ese aviso para que salvadore\u00f1os que todav\u00eda no cuentan con el beneficio de la vacuna contra , porque no tienen tiempo entre semana, desde hoy cuenten con la oportunidad de agendar una cita para poder acudir los domingos a vacunarse"}, {"id": 1439422665354358784, "verified": false, "tweet_text": "A muchos que van a vacunarse realmente les alegra el momento.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A muchos que van a vacunarse realmente les alegra el momento."}, {"id": 1439422470138781696, "verified": false, "tweet_text": "*Alguien va vestido a vacunarse*\n\n\u00bfQuiere llamar la atenci\u00f3n? Si\n\n\u00bfTiene algo de malo? No, est\u00e1 s\u00faper \ud83d\udc4c\ud83c\udffc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4c\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "*Alguien va vestido a vacunarse* \u00bfQuiere llamar la atenci\u00f3n? Si \u00bfTiene algo de malo? No, est\u00e1 s\u00faper \ud83d\udc4c\ud83c\udffc"}, {"id": 1439422249690439685, "verified": false, "tweet_text": "@Guillermo4ldama Para nada, los que est\u00e1n por debajo de los 50 y sanos est\u00e1n mejor sin vacunarse estad\u00edsticamente. Adem\u00e1s qui\u00e9n haya pasado la enfermedad est\u00e1 bastante mejor immunizado, por lo que no necesita en absoluto la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Guillermo4ldama"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para nada, los que est\u00e1n por debajo de los y sanos est\u00e1n mejor sin vacunarse estad\u00edsticamente. Adem\u00e1s qui\u00e9n haya pasado la enfermedad est\u00e1 bastante mejor immunizado, por lo que no necesita en absoluto la vacuna."}, {"id": 1439422235157139457, "verified": false, "tweet_text": "@CesarVega_Peri @JoseZebMVD Bueno si no quieren vacunarse est\u00e1n en su derecho. Pero no pidan ser atendidos en caso de contagiarse. Ojal\u00e1 no les suceda. Y 2)no vayan a lugares donde pidan vacunas y listo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["CesarVega_Peri", "JoseZebMVD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno si no quieren vacunarse est\u00e1n en su derecho. Pero no pidan ser atendidos en caso de contagiarse. Ojal\u00e1 no les suceda. Y )no vayan a lugares donde pidan vacunas y listo"}, {"id": 1439421875659157509, "verified": false, "tweet_text": "@RosCasSol @MonumentalCR Claro, el presidente abiertamente dijo que los que ten\u00edan la oportunidad de ir a USA a vacunarse que lo hicieran.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["RosCasSol", "MonumentalCR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro, el presidente abiertamente dijo que los que ten\u00edan la oportunidad de ir a USA a vacunarse que lo hicieran."}, {"id": 1439421617839513600, "verified": false, "tweet_text": "@rosascantue @AlfonsoJOGV Exacto arriesgan la vida de las personas y dejan sin posibilidad de vacunarse m\u00e1s pronto a otras que en verdad lo necesitan, son verdaderos cuasi asesinos. Y todo lo hacen por puras grillas pol\u00edticas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["rosascantue", "AlfonsoJOGV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exacto arriesgan la vida de las personas y dejan sin posibilidad de vacunarse m\u00e1s pronto a otras que en verdad lo necesitan, son verdaderos cuasi asesinos. Y todo lo hacen por puras grillas pol\u00edticas."}, {"id": 1439421486519967746, "verified": true, "tweet_text": "Una joven realiz\u00f3 durante su vacunaci\u00f3n un homenaje a su mam\u00e1, que perdi\u00f3 la vida debido al Covid-19...\u00a1Se volvi\u00f3 viral!\n\nhttps://t.co/om9tEnLnS3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/om9tEnLnS3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una joven realiz\u00f3 durante su vacunaci\u00f3n un homenaje a su mam\u00e1, que perdi\u00f3 la vida debido al Covid-19...\u00a1Se volvi\u00f3 viral!"}, {"id": 1439421453141749764, "verified": false, "tweet_text": "Ya dijeron que en Cuajimalpa no aceptar\u00e1n rezagados, pero ah\u00ed andan pidiendo comprobantes de domicilio\u2026luego no se enojen si no los dejan vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya dijeron que en Cuajimalpa no aceptar\u00e1n rezagados, pero ah\u00ed andan pidiendo comprobantes de domicilio\u2026luego no se enojen si no los dejan vacunarse."}, {"id": 1439421325731373056, "verified": false, "tweet_text": "@karin_slowing_u Yo atiendo pacientes en un Centro p\u00fablico en la semana y un centro privado el fin de semana. He encontrado resistencia de personas de diferentes edades a vacunarse, es notoria la desinformaci\u00f3n contra la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["karin_slowing_u"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo atiendo pacientes en un Centro p\u00fablico en la semana y un centro privado el fin de semana. He encontrado resistencia de personas de diferentes edades a vacunarse, es notoria la desinformaci\u00f3n contra la vacuna."}, {"id": 1439420343811289090, "verified": false, "tweet_text": "@RafaelM02062951 @nayibbukele Creo que no entendi\u00f3 el mensaje\nEsta diciendo que: aquellas personas que por cualquiera sea el motivo NO pueden o no han podido vacunarse los d\u00edas de semana, ahora ya pueden hacerlo los d\u00edas domingo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["RafaelM02062951", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que no entendi\u00f3 el mensaje Esta diciendo que: aquellas personas que por cualquiera sea el motivo NO pueden o no han podido vacunarse los d\u00edas de semana, ahora ya pueden hacerlo los d\u00edas domingo"}, {"id": 1439420333895864322, "verified": false, "tweet_text": "se acuerdan esos videos ALARMANTES de amontonamientos de gente en paso de la patria? toda pendejada sin vacunarse, sin embargo ac\u00e1 estamos con cada vez menos casos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "se acuerdan esos videos ALARMANTES de amontonamientos de gente en paso de la patria? toda pendejada sin vacunarse, sin embargo ac\u00e1 estamos con cada vez menos casos"}, {"id": 1439420299829817349, "verified": false, "tweet_text": "Mi hermana fue a vacunarse y me mand\u00f3  un audio donde se escuchaba full reggaeton antiguo,  jajajaj me encanta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hermana fue a vacunarse y me mand\u00f3 un audio donde se escuchaba full reggaeton antiguo, jajajaj me encanta"}, {"id": 1439420171626688512, "verified": false, "tweet_text": "Ya me cansaron estos NAZIS D MIERDA \ud83e\udd26\n\n       ... vacuna no evita el contagio!! S\u00f3lo limita el grado d afecci\u00f3n y reduce las probabilidades d muerte. Cada uno decide si correr el riesgo o no. DECISI\u00d3N PERSONAL!! Dejen d obligar a vacunarse o limitar acessos, NAZIS!! \ud83d\udd95\ud83d\ude36 https://t.co/cLjz406uGw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cLjz406uGw"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26", "\ud83d\ude36", "\ud83d\udd95"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me cansaron estos NAZIS D MIERDA \ud83e\udd26 ... vacuna no evita el contagio!! S\u00f3lo limita el grado d afecci\u00f3n y reduce las probabilidades d muerte. Cada uno decide si correr el riesgo o no. DECISI\u00d3N PERSONAL!! Dejen d obligar a vacunarse o limitar acessos, NAZIS!! \ud83d\udd95\ud83d\ude36"}, {"id": 1439420135081656325, "verified": false, "tweet_text": "@Anna87138673 @FLMIRONES @Jimenezlosantos Harta ya de tu estupidez procedo a bloquearte , no me interesa hablar con basura ... espero que los trabajadores de esRadio y LD con el v\u00eddeo de Losantos en la mano DENUNCIEN , que est\u00e1n siendo forzados a vacunarse, la prueba es ese v\u00eddeo q, no pod\u00e9is borrar!BLOQUEADA!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Anna87138673", "FLMIRONES", "Jimenezlosantos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Harta ya de tu estupidez procedo a bloquearte , no me interesa hablar con basura ... espero que los trabajadores de esRadio y LD con el v\u00eddeo de Losantos en la mano DENUNCIEN , que est\u00e1n siendo forzados a vacunarse, la prueba es ese v\u00eddeo q, no pod\u00e9is borrar!BLOQUEADA!"}, {"id": 1439419329695657991, "verified": false, "tweet_text": "Hoy en la plaza estuvo un cirujano, no lo dejan operar por negarse a vacunarse, nos hablo de como llevar una vida sana y pura, y que los vacunados, no podr\u00e1n donar sangre ni \u00f3rganos, est\u00e1n contaminados y morir\u00e1n todos pronto, la vacuna es la carga, las antenas el detonador.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy en la plaza estuvo un cirujano, no lo dejan operar por negarse a vacunarse, nos hablo de como llevar una vida sana y pura, y que los vacunados, no podr\u00e1n donar sangre ni \u00f3rganos, est\u00e1n contaminados y morir\u00e1n todos pronto, la vacuna es la carga, las antenas el detonador."}, {"id": 1439419273303236608, "verified": false, "tweet_text": "@manenitabrzovic @Nikoramriv @GobiernodeChile La vacuna , es para no caer internados y no morirnos.  No es un pase de movilidad internacional.   Hay pa\u00edses q no tienen la gran suerte del nuestro, vacunarse no es opci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["manenitabrzovic", "Nikoramriv", "GobiernodeChile"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna , es para no caer internados y no morirnos. No es un pase de movilidad internacional. Hay pa\u00edses q no tienen la gran suerte del nuestro, vacunarse no es opci\u00f3n."}, {"id": 1439419206022451207, "verified": false, "tweet_text": "@henry_quispe @PeruNews Hay personas que est\u00e1n fuera, y no exactamente porque fueran a vacunarse. Entonces, est\u00e1n varados?Normas c\u00f3mo est\u00e1 deber\u00edan contar con un periodo prudente para tomar preocupaciones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["henry_quispe", "PeruNews"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay personas que est\u00e1n fuera, y no exactamente porque fueran a vacunarse. Entonces, est\u00e1n varados?Normas c\u00f3mo est\u00e1 deber\u00edan contar con un periodo prudente para tomar preocupaciones."}, {"id": 1439418692341747714, "verified": false, "tweet_text": "@NedyLugo @YanetSurezMato1 @MryRodrguez4 @BettyLaRosa12 @LizyAcosta4 @AliRubioGlez @Camilo35264003 @FidelAleCuba @EstefaniDeCuba @JohannaElisa_RA @FrankCuba2021 Muy cierto, nunca vi a tantos ni\u00f1os iendo a vacunarse contentos. Ellos saben que #CubaSalvaVidas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["CubaSalvaVidas"], "mentions": ["NedyLugo", "YanetSurezMato1", "MryRodrguez4", "BettyLaRosa12", "LizyAcosta4", "AliRubioGlez", "Camilo35264003", "FidelAleCuba", "EstefaniDeCuba", "JohannaElisa_RA", "FrankCuba2021"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy cierto, nunca vi a tantos ni\u00f1os iendo a vacunarse contentos. Ellos saben que"}, {"id": 1439418595360997376, "verified": false, "tweet_text": "@TinoValencia_ @RadioSonora947 @telemaxson @ProyectoPuente @juanczuniga @Karina_BarrazaV @Edgarmolinas @tadeolopezrojas @tonoastiazaran @elimparcialcom @Expresoweb Un joven que cumple 18 a\u00f1os el 1 de octubre, cuando podr\u00e1 vacunarse ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["TinoValencia_", "RadioSonora947", "telemaxson", "ProyectoPuente", "juanczuniga", "Karina_BarrazaV", "Edgarmolinas", "tadeolopezrojas", "tonoastiazaran", "elimparcialcom", "Expresoweb"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un joven que cumple a\u00f1os el de octubre, cuando podr\u00e1 vacunarse ?"}, {"id": 1439418549177569283, "verified": false, "tweet_text": "@GobiernoMX Los nuevos muertos es por vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["GobiernoMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los nuevos muertos es por vacunarse"}, {"id": 1439418120704233477, "verified": false, "tweet_text": "@20veint @ProfeNds @Autoformato @maru_diego @ReloadedLnz2020 vacunarse como al menos el 50% del pa\u00eds ya lo hizo, y cuando se apruebe en ni\u00f1os van a quedar menos del 5% sin vacunarse y total no pasa nada a esos los cuidamos nosotros con la inmunidad de reba\u00f1o, lo cual deber\u00edan agradecernos pero ser\u00eda pedir demasiado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["20veint", "ProfeNds", "Autoformato", "maru_diego", "ReloadedLnz2020"], "country": "MEXICO", "text_es": "vacunarse como al menos el % del pa\u00eds ya lo hizo, y cuando se apruebe en ni\u00f1os van a quedar menos del % sin vacunarse y total no pasa nada a esos los cuidamos nosotros con la inmunidad de reba\u00f1o, lo cual deber\u00edan agradecernos pero ser\u00eda pedir demasiado"}, {"id": 1439417985299632128, "verified": false, "tweet_text": "- Cuando te dicen: \"Pero yo quiero Pfizer\", y le explicas que \"vacuna es vacuna\" y que cu\u00e1ntos agradecer\u00edan estar en su lugar y hoy no pueden.\n- Ver gente venir con su carrito Donofrio, moto de Rappi, o varios en un auto sonrientes por al fin, poder vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "- Cuando te dicen: \"Pero yo quiero Pfizer\", y le explicas que \"vacuna es vacuna\" y que cu\u00e1ntos agradecer\u00edan estar en su lugar y hoy no pueden. - Ver gente venir con su carrito Donofrio, moto de Rappi, o varios en un auto sonrientes por al fin, poder vacunarse."}, {"id": 1439417982711746565, "verified": false, "tweet_text": "Dec\u00eda que un conocido hab\u00eda fallecido \"por la vacuna\", que ten\u00eda miedo. En 5 minutos y con otra voluntaria, tratamos de explicarle porqu\u00e9 deb\u00eda hacerlo y los beneficios para \u00e9l y para su entorno. Acept\u00f3 vacunarse.\n-Ver a j\u00f3venes donar su tiempo para servir a los dem\u00e1s,ad honorem.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dec\u00eda que un conocido hab\u00eda fallecido \"por la vacuna\", que ten\u00eda miedo. En minutos y con otra voluntaria, tratamos de explicarle porqu\u00e9 deb\u00eda hacerlo y los beneficios para \u00e9l y para su entorno. Acept\u00f3 vacunarse. -Ver a j\u00f3venes donar su tiempo para servir a los dem\u00e1s,ad honorem."}, {"id": 1439417981491109896, "verified": false, "tweet_text": "Cosas bonitas que quiero compartir de hoy, siendo Voluntaria en un Vacunatorio.\n- No soy creyente, pero qu\u00e9 bonito se siente cuando te sonr\u00eden, agradecen y te dicen de coraz\u00f3n: \"Qu\u00e9 Dios te bendiga\".\n- Un se\u00f1or trajo a su pareja a vacunarse. \u00c9l no quer\u00eda, estaba negado. (1/5)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cosas bonitas que quiero compartir de hoy, siendo Voluntaria en un Vacunatorio. - No soy creyente, pero qu\u00e9 bonito se siente cuando te sonr\u00eden, agradecen y te dicen de coraz\u00f3n: \"Qu\u00e9 Dios te bendiga\". - Un se\u00f1or trajo a su pareja a vacunarse. \u00c9l no quer\u00eda, estaba negado. (1/5)"}, {"id": 1439417815228841986, "verified": false, "tweet_text": "@BienestarmxS Todas y todos a vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["BienestarmxS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todas y todos a vacunarse."}, {"id": 1439417650002677763, "verified": false, "tweet_text": "@mfconstructor Llam\u00e9 a preguntar y si se puede, a menos que tuviste Covid seg\u00fan le\u00ed y debes esperar un tiempo prudente. Pero como una t\u00eda fue a vacunarse despu\u00e9s de una gripa y al siguiente d\u00eda la llaveron grave de Covid al hospital, pues ahora est\u00e1n que no vaya a ser y el diablo se fij\u00e9 en m\u00ed.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["mfconstructor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llam\u00e9 a preguntar y si se puede, a menos que tuviste Covid seg\u00fan le\u00ed y debes esperar un tiempo prudente. Pero como una t\u00eda fue a vacunarse despu\u00e9s de una gripa y al siguiente d\u00eda la llaveron grave de Covid al hospital, pues ahora est\u00e1n que no vaya a ser y el diablo se fij\u00e9 en m\u00ed."}, {"id": 1439417507224432641, "verified": false, "tweet_text": "@manuebrei @BellanoLibertad @DiegoAcuOficial @MerinoDeLama \u00bfTan dif\u00edcil es entender que Vizcarra no es ning\u00fan santo? No trajo ninguna vacuna al Per\u00fa, aprovech\u00f3 su posici\u00f3n para vacunarse a espaldas de otros, s\u00f3lo con decirte que Per\u00fa es el pa\u00eds con la peor gesti\u00f3n contra el Covid-19, te estoy resumiendo todo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["manuebrei", "BellanoLibertad", "DiegoAcuOficial", "MerinoDeLama"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTan dif\u00edcil es entender que Vizcarra no es ning\u00fan santo? No trajo ninguna vacuna al Per\u00fa, aprovech\u00f3 su posici\u00f3n para vacunarse a espaldas de otros, s\u00f3lo con decirte que Per\u00fa es el pa\u00eds con la peor gesti\u00f3n contra el Covid-19, te estoy resumiendo todo."}, {"id": 1439417468896755716, "verified": false, "tweet_text": "@Rosmarbr @fernando_2003 Y todos sin vacunarse...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Rosmarbr", "fernando_2003"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y todos sin vacunarse..."}, {"id": 1439416791030280195, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/pjyweASIYw", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pjyweASIYw"]}, {"id": 1439416453720166403, "verified": true, "tweet_text": "#TomeNota | Para las personas que no pueden ir a vacunarse contra el #COVID19 los d\u00edas de semana, se han habilitado 100,000 cupos de vacunaci\u00f3n todos los domingos. Su cita puede realizarla a trav\u00e9s del sitio web https://t.co/Xm7jp9BRb0 https://t.co/fTIMYMXwbI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["TomeNota", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/Xm7jp9BRb0"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Para las personas que no pueden ir a vacunarse contra el los d\u00edas de semana, se han habilitado cupos de vacunaci\u00f3n todos los domingos. Su cita puede realizarla a trav\u00e9s del sitio web"}, {"id": 1439416320353832964, "verified": false, "tweet_text": "@MariolySosaP Educaci\u00f3n aqu\u00ed ya dijo que de 12 en adelante tienes que vacunarse\ud83d\ude1e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["MariolySosaP"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Educaci\u00f3n aqu\u00ed ya dijo que de en adelante tienes que vacunarse\ud83d\ude1e"}, {"id": 1439416199885033474, "verified": false, "tweet_text": "Si tienen la oportunidad de vacunarse, VACUNENSEEEEEEEEEE!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si tienen la oportunidad de vacunarse, VACUNENSEEEEEEEEEE!!!"}, {"id": 1439416131400372228, "verified": false, "tweet_text": "@95155627R @nayibbukele Si lo aceptan. Vaya a vacunarse ma\u00f1ana.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["95155627R", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si lo aceptan. Vaya a vacunarse ma\u00f1ana."}, {"id": 1439416001540591622, "verified": false, "tweet_text": "Ya hay un mundo de \"liberales\" pelando el cobre con su posici\u00f3n de obligar a vacunarse o ser aislado de la sociedad.  Los vacunados que se sienten con superioridad moral para desplazar al resto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya hay un mundo de \"liberales\" pelando el cobre con su posici\u00f3n de obligar a vacunarse o ser aislado de la sociedad. Los vacunados que se sienten con superioridad moral para desplazar al resto."}, {"id": 1439415998629752833, "verified": false, "tweet_text": "Muchos decidir\u00e1n no vacunarse, no hay duda! Esos que asuman todas las consecuencias de tal decisi\u00f3n! Pero seguir\u00e1 valiendo la pena cada esfuerzo por ayudar a quienes tienen dudas que aclarar para que tomen la decisi\u00f3n de beneficiarse con la aplicaci\u00f3n de la vacuna! #Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muchos decidir\u00e1n no vacunarse, no hay duda! Esos que asuman todas las consecuencias de tal decisi\u00f3n! Pero seguir\u00e1 valiendo la pena cada esfuerzo por ayudar a quienes tienen dudas que aclarar para que tomen la decisi\u00f3n de beneficiarse con la aplicaci\u00f3n de la vacuna!"}, {"id": 1439415925778833410, "verified": false, "tweet_text": "@Hcoya La noticia debe ser enfocada desde la necesidad de vacunarse para evitar desenlaces fatales", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Hcoya"], "country": "MEXICO", "text_es": "La noticia debe ser enfocada desde la necesidad de vacunarse para evitar desenlaces fatales"}, {"id": 1439415667544010755, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Hola una pregunta, mi esposa no ha recibido su primer dosis a donde podria acudir?, hay algun lugar para vacunarse primera dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola una pregunta, mi esposa no ha recibido su primer dosis a donde podria acudir?, hay algun lugar para vacunarse primera dosis?"}, {"id": 1439415203754557444, "verified": true, "tweet_text": "Sus familiares animaron a todo el mundo a vacunarse contra la covid-19 para evitar que la falta de recursos haga que enfermos de males, que no sean la covid-19, no tengan la atenci\u00f3n m\u00e9dica necesaria. \ud83d\udc89 https://t.co/CO2oP2JmPS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CO2oP2JmPS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sus familiares animaron a todo el mundo a vacunarse contra la covid-19 para evitar que la falta de recursos haga que enfermos de males, que no sean la covid-19, no tengan la atenci\u00f3n m\u00e9dica necesaria. \ud83d\udc89"}, {"id": 1439414657115168768, "verified": false, "tweet_text": "@piercemaira @YolitaCha Lo bueno es que hoy ya estamos con esquema completo !!gracias por llegar a vacunarse !!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["piercemaira", "YolitaCha"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo bueno es que hoy ya estamos con esquema completo !!gracias por llegar a vacunarse !!"}, {"id": 1439413627602325506, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX buena noche pregunta podr\u00edan indicarme como obtener dos Certificados Covid de dos extranjeros,\nFuimoa ayer a Cuajimalpa debido a que recibi una llamada donde debian acudir a vacunarse, el d\u00eda 13 de septiembre recib\u00ed llamada de confirmaci\u00f3n si me apoyan con un correo x fa https://t.co/jPYMUMYC7l", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "buena noche pregunta podr\u00edan indicarme como obtener dos Certificados Covid de dos extranjeros, Fuimoa ayer a Cuajimalpa debido a que recibi una llamada donde debian acudir a vacunarse, el d\u00eda de septiembre recib\u00ed llamada de confirmaci\u00f3n si me apoyan con un correo x fa"}, {"id": 1439413455585480707, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1A VACUNARSE!  \ud83d\udc89 \n\nA partir del martes inicia la aplicaci\u00f3n de la segunda vacuna para las personas de 30 a 39 a\u00f1os que vivan en #Toluca. https://t.co/B3l7tWDvIq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Toluca"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1A VACUNARSE! \ud83d\udc89 A partir del martes inicia la aplicaci\u00f3n de la segunda vacuna para las personas de a a\u00f1os que vivan en ."}, {"id": 1439413389529387009, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udea8 MA\u00d1ANA DOMINGO VACUNACI\u00d3N HABILITADA, SIN CITA \u00bfQU\u00c9 M\u00c1S QUIEREN? VAYAN A VACUNARSE Y SIGAN LAS MEDIDAS \ud83d\udc47 https://t.co/e0LpKu7ieH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/e0LpKu7ieH"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8 MA\u00d1ANA DOMINGO VACUNACI\u00d3N HABILITADA, SIN CITA \u00bfQU\u00c9 M\u00c1S QUIEREN? VAYAN A VACUNARSE Y SIGAN LAS MEDIDAS \ud83d\udc47"}, {"id": 1439413324844830722, "verified": false, "tweet_text": "@record_mexico @MazatlanFC @PumasMX Y sigue @1AlfredoTala de @PumasMX sin vacunarse con el peligro de contagiar de COVID a los jugadores del @MazatlanFC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["record_mexico", "MazatlanFC", "PumasMX", "1AlfredoTala", "PumasMX", "MazatlanFC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y sigue de sin vacunarse con el peligro de contagiar de COVID a los jugadores del"}, {"id": 1439413154874806278, "verified": false, "tweet_text": "@TolucaGob Buenas noches yo tengo una pregunta y es mejor hacerla que quedarme con la duda mi hijo tiene 28 a\u00f1os y cuando le tocaba vacunarse estaba saliendo de su aislamiento podr\u00e1 ir a que lo vacune n o que puede hacer psra resibir sus vacunas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["TolucaGob"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas noches yo tengo una pregunta y es mejor hacerla que quedarme con la duda mi hijo tiene a\u00f1os y cuando le tocaba vacunarse estaba saliendo de su aislamiento podr\u00e1 ir a que lo vacune n o que puede hacer psra resibir sus vacunas?"}, {"id": 1439412817401155585, "verified": false, "tweet_text": "@JORGEIVANRODRIG @luzramos670 Por favor disculpe mi ignorancia pero que derecho humano es el que habla de vacunarse o no? Pregunto porque hoy me dijeron que hay Libertad de Salud y eso no est\u00e1 en la Constituci\u00f3n y me insultaron por preguntar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["JORGEIVANRODRIG", "luzramos670"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor disculpe mi ignorancia pero que derecho humano es el que habla de vacunarse o no? Pregunto porque hoy me dijeron que hay Libertad de Salud y eso no est\u00e1 en la Constituci\u00f3n y me insultaron por preguntar"}, {"id": 1439412743073894404, "verified": false, "tweet_text": "Los ni\u00f1os de La Primaria Clodomira Acosta de G\u00fcines felices de poder vacunarse #ACubaPonleCorazon https://t.co/bN54olXCJc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["ACubaPonleCorazon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los ni\u00f1os de La Primaria Clodomira Acosta de G\u00fcines felices de poder vacunarse"}, {"id": 1439412740368519174, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias es correcto, el virus no se va a ir jamas, los contagios nunca dejaran de existir, por eso es importante vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "es correcto, el virus no se va a ir jamas, los contagios nunca dejaran de existir, por eso es importante vacunarse"}, {"id": 1439412504141221889, "verified": false, "tweet_text": "A vacunarse. https://t.co/6j20bTcOBd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A vacunarse."}, {"id": 1439412011906084866, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfHan sentido presi\u00f3n por vacunarse?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfHan sentido presi\u00f3n por vacunarse?"}, {"id": 1439411890866855944, "verified": false, "tweet_text": "@ggcnas @BelloelQlolea @AlfonsoJOGV No le veo lo gandalla. Hay vacunas que  muchos de 40 a\u00f1os y m\u00e1s no quisieron, tomaron su decisi\u00f3n de no vacunarse, te lo digo porque es la mayor\u00eda de los hospitalizados en mi HGZ.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ggcnas", "BelloelQlolea", "AlfonsoJOGV"], "country": "MEXICO", "text_es": "No le veo lo gandalla. Hay vacunas que muchos de a\u00f1os y m\u00e1s no quisieron, tomaron su decisi\u00f3n de no vacunarse, te lo digo porque es la mayor\u00eda de los hospitalizados en mi HGZ."}, {"id": 1439411832184139782, "verified": false, "tweet_text": "@HectorRossete Pero que necesidad!\n\nSana distancia, uso de cubrebocas, vacunarse\n\nEst\u00e1 de la chingada perder gente que se ama por no cuidarse\n\n\ud83d\ude2a\ud83d\ude2a\ud83d\ude2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["HectorRossete"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero que necesidad! Sana distancia, uso de cubrebocas, vacunarse Est\u00e1 de la chingada perder gente que se ama por no cuidarse \ud83d\ude2a\ud83d\ude2a\ud83d\ude2a"}, {"id": 1439411471901986818, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars Esto lo arreglaremos no dej\u00e1ndoles entrar en locales, restaurantes, aviones, colegios.. eso es libertad total. Todo el derecho a no vacunarse, igual que todo el derecho de propietarios o instalaciones p\u00fablicas a que denieguen el acceso salvo que estes vacunado o pcr constante", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto lo arreglaremos no dej\u00e1ndoles entrar en locales, restaurantes, aviones, colegios.. eso es libertad total. Todo el derecho a no vacunarse, igual que todo el derecho de propietarios o instalaciones p\u00fablicas a que denieguen el acceso salvo que estes vacunado o pcr constante"}, {"id": 1439411353006051331, "verified": false, "tweet_text": "Enrique Borja cag\u00e1ndose en Talavera por no querer vacunarse jajajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Enrique Borja cag\u00e1ndose en Talavera por no querer vacunarse jajajaja"}, {"id": 1439411183744917516, "verified": false, "tweet_text": "@ElBigTurkey @Noserindeelamor Para eso quieren vacunarse, para andar en el bacanal y si esas Vacunas solo tiene cierto % de efectividad esos son los que van a llevar las consecuencias.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ElBigTurkey", "Noserindeelamor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para eso quieren vacunarse, para andar en el bacanal y si esas Vacunas solo tiene cierto % de efectividad esos son los que van a llevar las consecuencias."}, {"id": 1439411086848110592, "verified": false, "tweet_text": "@Anna87138673 @FLMIRONES @Jimenezlosantos Que acusaci\u00f3n? lo que ha confesado PUBLICAMENTE en su programa ! Ha dicho que obliga a los trabajadores a vacunarse y eso es UN DELITO...EStais acojonados porque sab\u00e9is que no se puede forzar a los trabajadores a la vacunaci\u00f3n,la grabaci\u00f3n de ese programa es la prueba del delito.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Anna87138673", "FLMIRONES", "Jimenezlosantos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que acusaci\u00f3n? lo que ha confesado PUBLICAMENTE en su programa ! Ha dicho que obliga a los trabajadores a vacunarse y eso es UN DELITO...EStais acojonados porque sab\u00e9is que no se puede forzar a los trabajadores a la vacunaci\u00f3n,la grabaci\u00f3n de ese programa es la prueba del delito."}, {"id": 1439410882308628480, "verified": false, "tweet_text": "@DeLaCalleHum Esa afirmaci\u00f3n va en contra de los principios liberales. Los vacunados tambi\u00e9n pueden contagiar y los que no quieren vacunarse tienen derecho a no hacerlo. Unos y otros deben garantizar medidas y cuidados para minimizar contagios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa afirmaci\u00f3n va en contra de los principios liberales. Los vacunados tambi\u00e9n pueden contagiar y los que no quieren vacunarse tienen derecho a no hacerlo. Unos y otros deben garantizar medidas y cuidados para minimizar contagios."}, {"id": 1439410746027384834, "verified": false, "tweet_text": "En mi trabajo hay varios casos positivos de covid, todos est\u00e1n vacunados y a\u00fan as\u00ed se contagiaron y dos est\u00e1n muy graves \n\nVACUNARSE NO SIGNIFICA QUE YA NO DEBEN CUIDARSE \nas\u00ed que no expongan a los chicos, cuidenlos y cuidense", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "En mi trabajo hay varios casos positivos de covid, todos est\u00e1n vacunados y a\u00fan as\u00ed se contagiaron y dos est\u00e1n muy graves VACUNARSE NO SIGNIFICA QUE YA NO DEBEN CUIDARSE as\u00ed que no expongan a los chicos, cuidenlos y cuidense"}, {"id": 1439410675772792835, "verified": false, "tweet_text": "@Cholega Pienso deber\u00edan bajar dos edades, las brechas cierran, porque de 49 no quieren vacunarse, aqu\u00ed en R\u00edmac Bonifaz vac\u00edo, en Lima pase toda la semana a las 6pm poca gente. \nPor unos no pueden retrasar a otros y muchos yendo por la Pfizer a Ica \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Cholega"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pienso deber\u00edan bajar dos edades, las brechas cierran, porque de no quieren vacunarse, aqu\u00ed en R\u00edmac Bonifaz vac\u00edo, en Lima pase toda la semana a las pm poca gente. Por unos no pueden retrasar a otros y muchos yendo por la Pfizer a Ica \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439410559414329346, "verified": false, "tweet_text": "@vzlasuper1 Cuando uno decide no vacunarse  debe cuidarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["vzlasuper1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando uno decide no vacunarse debe cuidarse"}, {"id": 1439410544633597953, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Pueden vacunarse los enfermos de Sensibilidad qu\u00edmica m\u00faltiple muy severa? Gracias !", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pueden vacunarse los enfermos de Sensibilidad qu\u00edmica m\u00faltiple muy severa? Gracias !"}, {"id": 1439410453881438208, "verified": false, "tweet_text": "@ConsueCorrales @SLondono00 Que corra el riesgo el, S\u00ed, pero \u00bfpor qu\u00e9 pone en riesgo a otros que no puedan vacunarse? Al fin de cuentas tanto un vacunado como un no vacunado PUEDEN contagiar a otros (la vacuna no evita que te enfermes, solo aminora los s\u00edntomas) no es tema unicamente del segundo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ConsueCorrales", "SLondono00"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que corra el riesgo el, S\u00ed, pero \u00bfpor qu\u00e9 pone en riesgo a otros que no puedan vacunarse? Al fin de cuentas tanto un vacunado como un no vacunado PUEDEN contagiar a otros (la vacuna no evita que te enfermes, solo aminora los s\u00edntomas) no es tema unicamente del segundo."}, {"id": 1439410383593279490, "verified": false, "tweet_text": "Ay amix es v\u00e1lido su enojo y coraje pero hablamos de una parte de la poblaci\u00f3n de un pa\u00eds que desaf\u00eda a su propio gobierno con el uso de la mascarilla que sirve para protegernos y se ha rehusado a vacunarse... No se desgasten, la estupidez es su cultura  \ud83d\ude44.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ay amix es v\u00e1lido su enojo y coraje pero hablamos de una parte de la poblaci\u00f3n de un pa\u00eds que desaf\u00eda a su propio gobierno con el uso de la mascarilla que sirve para protegernos y se ha rehusado a vacunarse... No se desgasten, la estupidez es su cultura \ud83d\ude44."}, {"id": 1439409830880555009, "verified": false, "tweet_text": "@IlindelatorreMD Doctor una persona con cancer puede vacunarse de Sputnik o es contraproducente ? Espero me pueda responder porque un familiar le toca ma\u00f1ana!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["IlindelatorreMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Doctor una persona con cancer puede vacunarse de Sputnik o es contraproducente ? Espero me pueda responder porque un familiar le toca ma\u00f1ana!"}, {"id": 1439409617126166535, "verified": false, "tweet_text": "@nicolelagos Pero si la mascarilla no sirve. Uno debe ser libre de vacunarse o usar mascarillas, somo uno de los pocos pa\u00edses que siguen us\u00e1ndola.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["nicolelagos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si la mascarilla no sirve. Uno debe ser libre de vacunarse o usar mascarillas, somo uno de los pocos pa\u00edses que siguen us\u00e1ndola."}, {"id": 1439409087444365322, "verified": false, "tweet_text": "Soy el \u00fanico responsable que no quiere tomar alcohol porque el lunes hay que vacunarse ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Soy el \u00fanico responsable que no quiere tomar alcohol porque el lunes hay que vacunarse ?"}, {"id": 1439408949414014983, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc49 Biden firm\u00f3 un decreto con el que obligar\u00e1 a vacunarse a todos los empleados federales; y tambi\u00e9n a los contratistas del gobierno https://t.co/5YZv7ww4Nn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5YZv7ww4Nn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc49 Biden firm\u00f3 un decreto con el que obligar\u00e1 a vacunarse a todos los empleados federales; y tambi\u00e9n a los contratistas del gobierno"}, {"id": 1439408910159470592, "verified": true, "tweet_text": "Galicia ofrece este domingo \u00abuna de las \u00faltimas oportunidades\u00bb para vacunarse sin cita https://t.co/rTIeRJ6sb5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rTIeRJ6sb5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Galicia ofrece este domingo \u00abuna de las \u00faltimas oportunidades\u00bb para vacunarse sin cita"}, {"id": 1439408906476957701, "verified": false, "tweet_text": "Sem\u00e1foro amarillo da respiro a la econom\u00eda. Invitan a la poblaci\u00f3n a vacunarse para lograr una mayor inmunidad. Todo lo que necesitas saber: https://t.co/tdwZqaT1aX\n#SLP https://t.co/gHEBmy7G5y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["SLP"], "tweet_urls": ["https://t.co/tdwZqaT1aX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sem\u00e1foro amarillo da respiro a la econom\u00eda. Invitan a la poblaci\u00f3n a vacunarse para lograr una mayor inmunidad. Todo lo que necesitas saber:"}, {"id": 1439408904853676033, "verified": true, "tweet_text": "#LecturaRecomendada | Ozuna: come \"pica pollo\", motiva a vacunarse, baila en la calle, le habla al Presidente y alza su voz por comerciantes de Las Terrenas\n\nhttps://t.co/xuDZfrsyxj\n\n#Artista #PuertoRico #Ozuna #Hemeroteca #List\u00ednDiario https://t.co/CHEQOo2ynv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["LecturaRecomendada", "Artista", "PuertoRico", "Ozuna", "Hemeroteca", "List\u00ednDiario"], "tweet_urls": ["https://t.co/xuDZfrsyxj"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Ozuna: come \"pica pollo\", motiva a vacunarse, baila en la calle, le habla al Presidente y alza su voz por comerciantes de Las Terrenas"}, {"id": 1439408704726700034, "verified": false, "tweet_text": "@CaraotaDigital Mientras en USA, el personal m\u00e9dico est\u00e1 renunciando porq los quieren obligar a vacunarse, aqu\u00ed se molestan porq no les han inoculado ese veneno \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["CaraotaDigital"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mientras en USA, el personal m\u00e9dico est\u00e1 renunciando porq los quieren obligar a vacunarse, aqu\u00ed se molestan porq no les han inoculado ese veneno \ud83d\ude44"}, {"id": 1439408583968440321, "verified": false, "tweet_text": "@DrNickolaz @andrearoae La vacunaci\u00f3n es voluntaria y su rechazo de ning\u00fan modo implica un delito. Delito (constre\u00f1imiento ilegal) ser\u00eda que un m\u00e9dico recurriera por cualquier medio a coaccionar a un paciente a vacunarse en contra de su voluntad, entre otros delitos.\nhttps://t.co/dDHyfzx6PX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["DrNickolaz", "andrearoae"], "tweet_urls": ["https://t.co/dDHyfzx6PX"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n es voluntaria y su rechazo de ning\u00fan modo implica un delito. Delito (constre\u00f1imiento ilegal) ser\u00eda que un m\u00e9dico recurriera por cualquier medio a coaccionar a un paciente a vacunarse en contra de su voluntad, entre otros delitos."}, {"id": 1439408564465029121, "verified": false, "tweet_text": "Actualmente el 90% de las personas ingresadas a los centros asistenciales por covid-19 no tienen ninguna de las dosis anticovid, es por ello que m\u00e9dicos llaman a la poblaci\u00f3n para que acudan a vacunarse. \n#PeriodismoUNAH #NoticiasHonduras #PortadasHonduras https://t.co/5JAlEaoyQ6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["PeriodismoUNAH", "NoticiasHonduras", "PortadasHonduras"], "country": "MEXICO", "text_es": "Actualmente el % de las personas ingresadas a los centros asistenciales por covid-19 no tienen ninguna de las dosis anticovid, es por ello que m\u00e9dicos llaman a la poblaci\u00f3n para que acudan a vacunarse."}, {"id": 1439408482718044161, "verified": false, "tweet_text": "@LuzDeLu38180730 @Paracetamol0512 Si tuvistes covid tenes que esperar 15 d\u00edas para poder ponerte la vacuna..la vacuna no es peligrosa lo peligroso es no vacunarse..consulten con sus m\u00e9dicos o alg\u00fan doctor que conozcan para que los oriente mejor..la vacuna te https://t.co/GWnhILV4gC no complicarte.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["LuzDeLu38180730", "Paracetamol0512"], "tweet_urls": ["https://t.co/GWnhILV4gC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si tuvistes covid tenes que esperar d\u00edas para poder ponerte la vacuna..la vacuna no es peligrosa lo peligroso es no vacunarse..consulten con sus m\u00e9dicos o alg\u00fan doctor que conozcan para que los oriente mejor..la vacuna te no complicarte."}, {"id": 1439408370956505088, "verified": false, "tweet_text": "Ya hemos recibido varios reportes de personas que han logrado vacunarse 1era Moderna en Mariscal Zavala. No sabemos si es para completar grupos para embarazadas o abierto al p\u00fablico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya hemos recibido varios reportes de personas que han logrado vacunarse era Moderna en Mariscal Zavala. No sabemos si es para completar grupos para embarazadas o abierto al p\u00fablico."}, {"id": 1439408328711540740, "verified": false, "tweet_text": "@pachasanchez @letidetorres Pensar que ya se puede disfrutar no estar encerrados y esperar  vacunarse ... que divino no ???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["pachasanchez", "letidetorres"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pensar que ya se puede disfrutar no estar encerrados y esperar vacunarse ... que divino no ???"}, {"id": 1439407973479112704, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars No, Mart\u00edn. Casi el 100% de los internados por Covid son no vacunados. El Covid es de los que eligen no vacunarse y los que a\u00fan no pudimos vacunar.\nEn muchos pa\u00edses con acceso universal a vacunas ya se est\u00e1 por cancelar la emergencia sanitaria.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, Mart\u00edn. Casi el % de los internados por Covid son no vacunados. El Covid es de los que eligen no vacunarse y los que a\u00fan no pudimos vacunar. En muchos pa\u00edses con acceso universal a vacunas ya se est\u00e1 por cancelar la emergencia sanitaria."}, {"id": 1439407943099748353, "verified": false, "tweet_text": "As\u00ed persiguen a la gente.\n\nhttps://t.co/qA9FYOcO2f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qA9FYOcO2f"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed persiguen a la gente."}, {"id": 1439407880885702663, "verified": false, "tweet_text": "Estas acciones contin\u00faan si usted ciudadanos desea vacunarse lo puede hacer solo presente su DPI.\n\n#VacunacionPNC #VacunateHoy #UnidosContraElCoronavirus #JuntosSaldremosAdelante #ProtegerYServir https://t.co/O5jWvm3oMX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["VacunacionPNC", "VacunateHoy", "UnidosContraElCoronavirus", "JuntosSaldremosAdelante", "ProtegerYServir"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estas acciones contin\u00faan si usted ciudadanos desea vacunarse lo puede hacer solo presente su DPI."}, {"id": 1439407787155546114, "verified": false, "tweet_text": "@lialimon @GobCDMX No se puede, le quitarian la oportunidad de vacunarse a alguien de m\u00e1s edad y no importa que las persona de la edad que menciona se enfermen, as\u00ed lo dice el sr. presidente de Mexico y adem\u00e1s, son m\u00e1s necesarias en Venezuela, Honduras, El Salvador etc. H\u00e1game el recabor fabron !", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["lialimon", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se puede, le quitarian la oportunidad de vacunarse a alguien de m\u00e1s edad y no importa que las persona de la edad que menciona se enfermen, as\u00ed lo dice el sr. presidente de Mexico y adem\u00e1s, son m\u00e1s necesarias en Venezuela, Honduras, El Salvador etc. H\u00e1game el recabor fabron !"}, {"id": 1439407530548109317, "verified": false, "tweet_text": "@LemaYvett @jaseg2012 @elhigadodmarita Es su cuerpo nadie est\u00e1 en contra de su derecho si quieren morir que mueran , pero tampoco ustedes que no quieren vacunarse pueden contagiar a la gente que si quiere vivir es nuestro, no reclames por un derecho y vayas en contra de otro derecho.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["LemaYvett", "jaseg2012", "elhigadodmarita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es su cuerpo nadie est\u00e1 en contra de su derecho si quieren morir que mueran , pero tampoco ustedes que no quieren vacunarse pueden contagiar a la gente que si quiere vivir es nuestro, no reclames por un derecho y vayas en contra de otro derecho."}, {"id": 1439407084265562121, "verified": false, "tweet_text": "@odavidbrizuela A las mam\u00e1s de ni\u00f1os que a\u00fan no est\u00e1n en edad de vacunarse tambi\u00e9n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["odavidbrizuela"], "country": "MEXICO", "text_es": "A las mam\u00e1s de ni\u00f1os que a\u00fan no est\u00e1n en edad de vacunarse tambi\u00e9n."}, {"id": 1439407044336013312, "verified": false, "tweet_text": "@adsimioni @juancampanella Y viajo a vacunarse en primera con nuestra plata \n@FilmusDaniel \nOtra vez este perdedor!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["adsimioni", "juancampanella", "FilmusDaniel"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y viajo a vacunarse en primera con nuestra plata Otra vez este perdedor!!!"}, {"id": 1439406973578104832, "verified": false, "tweet_text": "Por qu\u00e9 protestan? Para no vacunarse? En Venezuela la gente rogando por vacunarse. Los hospitales est\u00e1n full de enfermos de Covid https://t.co/nR60iUdCXy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nR60iUdCXy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 protestan? Para no vacunarse? En Venezuela la gente rogando por vacunarse. Los hospitales est\u00e1n full de enfermos de Covid"}, {"id": 1439406811069747203, "verified": false, "tweet_text": "@HR_DESPERTAR_33 @AnaClaudia1305 @JMilei Empiecen a vacunarse entonces.. Uruguay un 80 % de la poblaci\u00f3n.\nIdiota", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["HR_DESPERTAR_33", "AnaClaudia1305", "JMilei"], "country": "MEXICO", "text_es": "Empiecen a vacunarse entonces.. Uruguay un % de la poblaci\u00f3n. Idiota"}, {"id": 1439406647055687680, "verified": false, "tweet_text": "Que la gente se vacune donde sea con lo que sea, pero que se vacune, total el estado no puso ninguna restricci\u00f3n con respecto a donde vacunarse, uh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que la gente se vacune donde sea con lo que sea, pero que se vacune, total el estado no puso ninguna restricci\u00f3n con respecto a donde vacunarse, uh"}, {"id": 1439406580689260546, "verified": false, "tweet_text": "Manifestando que a todxs lxs lime\u00f1xs giles que se han ido a Ica a vacunarse les toque sinopharm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Manifestando que a todxs lxs lime\u00f1xs giles que se han ido a Ica a vacunarse les toque sinopharm"}, {"id": 1439406358646886401, "verified": false, "tweet_text": "Procurarem vacunarse, por ustedes y por los que aman, por protegerse y por el acto de responsabilidad social que representa. Besos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Procurarem vacunarse, por ustedes y por los que aman, por protegerse y por el acto de responsabilidad social que representa. Besos."}, {"id": 1439405958229336073, "verified": false, "tweet_text": "Todos tienen derecho a vacunarse contra el paramilitarismo. https://t.co/2Rpbq1htba", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2Rpbq1htba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos tienen derecho a vacunarse contra el paramilitarismo."}, {"id": 1439405916491853836, "verified": false, "tweet_text": "@xblackbird @SofiaRMontori @MarlonGaray12 @GiaMilan16 @Bryancg23 @Minsa_Peru Cuando van a vacunarse a Chincha o Ica , que direcci\u00f3n colocan en la ficha?. La direcci\u00f3n de Lima o alguna direcci\u00f3n de Ica o Chincha?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["xblackbird", "SofiaRMontori", "MarlonGaray12", "GiaMilan16", "Bryancg23", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando van a vacunarse a Chincha o Ica , que direcci\u00f3n colocan en la ficha?. La direcci\u00f3n de Lima o alguna direcci\u00f3n de Ica o Chincha?"}, {"id": 1439405733880160262, "verified": false, "tweet_text": "@Alex_balsells Yo considero que la vacuna debe estar disponible para los que desean vacunarse, pero las vacunas son controversiales porque no son convencionales sino que tienen un mecanismo de operaci\u00f3n gen\u00e9tico. Deber\u00eda haber por lo menos una opci\u00f3n convencional.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Alex_balsells"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo considero que la vacuna debe estar disponible para los que desean vacunarse, pero las vacunas son controversiales porque no son convencionales sino que tienen un mecanismo de operaci\u00f3n gen\u00e9tico. Deber\u00eda haber por lo menos una opci\u00f3n convencional."}, {"id": 1439405603177308163, "verified": false, "tweet_text": "Hernando Cevallos: \"Gobierno anunciar\u00e1 incentivos para vacunados la pr\u00f3xima semana\".\n\nAgreg\u00f3 que habr\u00e1 restricciones para los no inmunizados e inst\u00f3 a la ciudadan\u00eda a vacunarse.\n@larepublica_pe \n\nBuena decisi\u00f3n vacunarse no solo es un tema individual tambi\u00e9n es colectivo.\u2764\ud83d\udc89 https://t.co/7niJzZz3Hh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["larepublica_pe"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hernando Cevallos: \"Gobierno anunciar\u00e1 incentivos para vacunados la pr\u00f3xima semana\". Agreg\u00f3 que habr\u00e1 restricciones para los no inmunizados e inst\u00f3 a la ciudadan\u00eda a vacunarse. Buena decisi\u00f3n vacunarse no solo es un tema individual tambi\u00e9n es colectivo.\u2764\ud83d\udc89"}, {"id": 1439405587289100289, "verified": false, "tweet_text": "Dr de Pcia Alberta, Canada: La inmunidad conferida x contagio de COVID19 desaparece r\u00e1pidamente y no protege lo suficiente para evitar una nueva infeccion.  Las personas que contraen covid deben vacunarse tan pronto como desaparecen los s\u00edntomas. \nA seguir cuid\u00e1ndose! https://t.co/xtxO3Iy7Uq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xtxO3Iy7Uq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr de Pcia Alberta, Canada: La inmunidad conferida x contagio de COVID19 desaparece r\u00e1pidamente y no protege lo suficiente para evitar una nueva infeccion. Las personas que contraen covid deben vacunarse tan pronto como desaparecen los s\u00edntomas. A seguir cuid\u00e1ndose!"}, {"id": 1439405334918057985, "verified": false, "tweet_text": "Por favor:\nQue no se gasten ni un euro m\u00e1s en decir que hay que vacunarse, que pidan perd\u00f3n, u que dejen de dar la paliza\n\nQue se eval\u00faen la posibilidad de da\u00f1os causados por las no-vacunas contra el Covid y que paguen da\u00f1os y perjuicios.\n\nhttps://t.co/s4aAa0ZOHH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/s4aAa0ZOHH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor: Que no se gasten ni un euro m\u00e1s en decir que hay que vacunarse, que pidan perd\u00f3n, u que dejen de dar la paliza Que se eval\u00faen la posibilidad de da\u00f1os causados por las no-vacunas contra el Covid y que paguen da\u00f1os y perjuicios."}, {"id": 1439404784621080576, "verified": false, "tweet_text": "@unchasqui @HCevallosFlores Si no tienen la dos dosis y est\u00e1n en edad de vacunarse que no les den el bono as\u00ed de simple", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["unchasqui", "HCevallosFlores"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si no tienen la dos dosis y est\u00e1n en edad de vacunarse que no les den el bono as\u00ed de simple"}, {"id": 1439404749548363776, "verified": false, "tweet_text": "hoy acompa\u00f1e a mam\u00e1 hasta la unlam para vacunarse y mientras la esperaba un zorzalito se puso a mi lado y cant\u00f3 jaksjjs el susto q me pegu\u00e9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "hoy acompa\u00f1e a mam\u00e1 hasta la unlam para vacunarse y mientras la esperaba un zorzalito se puso a mi lado y cant\u00f3 jaksjjs el susto q me pegu\u00e9"}, {"id": 1439404682917687296, "verified": false, "tweet_text": "@14Ivanzoe @MarisaTYB @jnimorrell @FRANCISCOJZAPPI @Isabelita123f @AvilaAngie_ @jjmiphoto @JMBarletta @linaresfulo @UrsulaKiener Por mi si tu lo deseas vacunate las veces que quieras. Pero el ataque a la libertad no es a ti ni a nadie que se vacune. El ataque es a cualquiera que no desee vacunarse. Hagamos algo protestemos para que tu te vacunes ilimitadamente y yo pueda movilizarme en mi propio pais.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["14Ivanzoe", "MarisaTYB", "jnimorrell", "FRANCISCOJZAPPI", "Isabelita123f", "AvilaAngie_", "jjmiphoto", "JMBarletta", "linaresfulo", "UrsulaKiener"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por mi si tu lo deseas vacunate las veces que quieras. Pero el ataque a la libertad no es a ti ni a nadie que se vacune. El ataque es a cualquiera que no desee vacunarse. Hagamos algo protestemos para que tu te vacunes ilimitadamente y yo pueda movilizarme en mi propio pais."}, {"id": 1439404471184859163, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f tengo 2 adolescentes que quieren vacunarse https://t.co/gEdUkI5K62", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gEdUkI5K62"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f tengo adolescentes que quieren vacunarse"}, {"id": 1439404451354267648, "verified": false, "tweet_text": "@ciudadmujerhn Todos a vacunarse #HondurasSeVacuna y a seguir cuid\u00e1ndose!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna"], "mentions": ["ciudadmujerhn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos a vacunarse y a seguir cuid\u00e1ndose!"}, {"id": 1439404319435108355, "verified": false, "tweet_text": "@thehill Parece que recuperaron la cordura, pero no, solo est\u00e1n buscando enfocarse en violar la libertad de los que no eligen vacunarse y comenzar una caza al mejor estilo nazi.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["thehill"], "country": "MEXICO", "text_es": "Parece que recuperaron la cordura, pero no, solo est\u00e1n buscando enfocarse en violar la libertad de los que no eligen vacunarse y comenzar una caza al mejor estilo nazi."}, {"id": 1439404261411102721, "verified": false, "tweet_text": "Yo no puedo tener empat\u00eda con una modelo que se niega a vacunarse. https://t.co/Z1DxS5wNzz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Z1DxS5wNzz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no puedo tener empat\u00eda con una modelo que se niega a vacunarse."}, {"id": 1439404160261165062, "verified": false, "tweet_text": "@ProfeEduardoOk @edufeiok Nos tratamos de comparar con algo, con lo que sea, con el \u00fanico pa\u00eds que obliga a vacunarse para ver si lo que hacen ac\u00e1 tiene algun sentido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ProfeEduardoOk", "edufeiok"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nos tratamos de comparar con algo, con lo que sea, con el \u00fanico pa\u00eds que obliga a vacunarse para ver si lo que hacen ac\u00e1 tiene algun sentido"}, {"id": 1439404150958219268, "verified": false, "tweet_text": "@dannydaniel_42 @rjonesb @CoronavirusNewv Me alegra mucho y con demasiado . Ojal\u00e1 pueda vacunarse . El universo le bendiga", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["dannydaniel_42", "rjonesb", "CoronavirusNewv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me alegra mucho y con demasiado . Ojal\u00e1 pueda vacunarse . El universo le bendiga"}, {"id": 1439404063938973696, "verified": false, "tweet_text": "@MariaVa43158091 @Laura1977playe1 Ahora mismo en paises como italia con la vacunaci\u00f3n obligatoria se est\u00e1n vulnerando tratados internacionales. Vacunarse es un derecho,no una obligaci\u00f2n, forma parte del principio de autonom\u00eda de la voluntad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["MariaVa43158091", "Laura1977playe1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora mismo en paises como italia con la vacunaci\u00f3n obligatoria se est\u00e1n vulnerando tratados internacionales. Vacunarse es un derecho,no una obligaci\u00f2n, forma parte del principio de autonom\u00eda de la voluntad."}, {"id": 1439403905901899779, "verified": false, "tweet_text": "Por primera vez veo a los treinta\u00f1eros felices por su edad a vacunarse todos pues.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por primera vez veo a los treinta\u00f1eros felices por su edad a vacunarse todos pues."}, {"id": 1439403852369903617, "verified": false, "tweet_text": "@enilblondie @Dedosuy @LuisLacallePou Usted ejerci\u00f3 su libertad al no vacunarse.\nRecuerde que sus derechos y libertades terminan donde empiezan los derechos y libertades de los dem\u00e1s.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["enilblondie", "Dedosuy", "LuisLacallePou"], "country": "MEXICO", "text_es": "Usted ejerci\u00f3 su libertad al no vacunarse. Recuerde que sus derechos y libertades terminan donde empiezan los derechos y libertades de los dem\u00e1s."}, {"id": 1439403565546618884, "verified": false, "tweet_text": "@Amanjoche ah ya, es que si es un movimiento completo, le tuve que rogar a una t\u00eda que no lo usara porque estaba (ella y el marido) con mejor usar eso, que vacunarse (ella al final, s\u00ed se vacun\u00f3, \u00e9l no).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Amanjoche"], "country": "MEXICO", "text_es": "ah ya, es que si es un movimiento completo, le tuve que rogar a una t\u00eda que no lo usara porque estaba (ella y el marido) con mejor usar eso, que vacunarse (ella al final, s\u00ed se vacun\u00f3, \u00e9l no)."}, {"id": 1439403162839011331, "verified": false, "tweet_text": "@nayibbukele Por favor pueblo, deben de hacer conciencia a lo que dice nuestro presidente, hay que vacunarse. Lo digo con toda propiedad. Mi hija y yo, estamos sufriendo mucho. El 15 de sept.mi esposita ingres\u00f3 al h\u00f3sp. El Salvador y desde entonces ya no es vida. Su expediente es 9158-21.Dios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor pueblo, deben de hacer conciencia a lo que dice nuestro presidente, hay que vacunarse. Lo digo con toda propiedad. Mi hija y yo, estamos sufriendo mucho. El de sept.mi esposita ingres\u00f3 al h\u00f3sp. El Salvador y desde entonces ya no es vida. Su expediente es -21.Dios"}, {"id": 1439403076641861640, "verified": false, "tweet_text": "O sea que el malnacido fue el primero en vacunarse con la donaci\u00f3n de Israel.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "O sea que el malnacido fue el primero en vacunarse con la donaci\u00f3n de Israel."}, {"id": 1439402829593128962, "verified": false, "tweet_text": "@SvQuepasa @nayibbukele Pero ahora vemos que para oo \u00fanico que ha servido vacunarse es para que la gente se conf\u00ede en ello. Por lo tanto la gente ahora est\u00e1 muriendo porque creen que les va a dar suave y ya no se rebuscan para salvarse cuando les llega el virus", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["SvQuepasa", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero ahora vemos que para oo \u00fanico que ha servido vacunarse es para que la gente se conf\u00ede en ello. Por lo tanto la gente ahora est\u00e1 muriendo porque creen que les va a dar suave y ya no se rebuscan para salvarse cuando les llega el virus"}, {"id": 1439402693110476806, "verified": false, "tweet_text": "@felrocca @patriota_1972 El punto es que esas personas tienen eso despu\u00e9s de vacunarse \nPor algo cruz roja internacional pide dadores de sangre no vacunados", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["felrocca", "patriota_1972"], "country": "MEXICO", "text_es": "El punto es que esas personas tienen eso despu\u00e9s de vacunarse Por algo cruz roja internacional pide dadores de sangre no vacunados"}, {"id": 1439402447160573954, "verified": false, "tweet_text": "@arqRuiz Viniendo de una polic\u00eda no me parece correcto. Es como que lo estuviera diciendo uno como educador.\nNi a favor ni en contra. Debo respetar la decisi\u00f3n de muchos de vacunarse o no, usar mascarilla o no.\nTampoco gritarle a ella que no haga algo en lo que ella cree.\n\n*fixed*", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["arqRuiz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Viniendo de una polic\u00eda no me parece correcto. Es como que lo estuviera diciendo uno como educador. Ni a favor ni en contra. Debo respetar la decisi\u00f3n de muchos de vacunarse o no, usar mascarilla o no. Tampoco gritarle a ella que no haga algo en lo que ella cree. *fixed*"}, {"id": 1439401972852051969, "verified": false, "tweet_text": "@nayibbukele La gente sigue muriendo de covid19, a\u00fan despu\u00e9s de vacunarse completamente. Urge cuarentena", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gente sigue muriendo de covid19, a\u00fan despu\u00e9s de vacunarse completamente. Urge cuarentena"}, {"id": 1439401821710192645, "verified": false, "tweet_text": "@MauFonseca11 El s\u00e1bado pasado hab\u00eda 500m de fila en Villa Col\u00f3n pero ya hoy la fila era de media cuadra apenas, creo que el boom coincidi\u00f3 con la segunda dosis de la gente que se vacuno masivamente hace un mes, adem\u00e1s de que parece que la gente prefiere vacunarse s\u00e1bado por el brete", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["MauFonseca11"], "country": "MEXICO", "text_es": "El s\u00e1bado pasado hab\u00eda m de fila en Villa Col\u00f3n pero ya hoy la fila era de media cuadra apenas, creo que el boom coincidi\u00f3 con la segunda dosis de la gente que se vacuno masivamente hace un mes, adem\u00e1s de que parece que la gente prefiere vacunarse s\u00e1bado por el brete"}, {"id": 1439401589077389315, "verified": false, "tweet_text": "La modelo de Victoria Secret, Doutzen Kroes, con 7 millones de seguidores en Instagram, se niega a vacunarse y expone sus razones.\"No me van a forzar a exponer mis datos de salud y no voy a consentir que se excluya de la sociedad a la gente por esos datos\"\nhttps://t.co/WtXDpnGO72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WtXDpnGO72"], "tweet_emoticons": ["XD", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La modelo de Victoria Secret, Doutzen Kroes, con millones de seguidores en Instagram, se niega a vacunarse y expone sus razones.\"No me van a forzar a exponer mis datos de salud y no voy a consentir que se excluya de la sociedad a la gente por esos datos\""}, {"id": 1439401556110200835, "verified": false, "tweet_text": "#LaPlata Estos son los lugares donde pueden ir a vacunarse sin turno los mayores de 60 a\u00f1os\nhttps://t.co/w2mXIVwYiU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["LaPlata"], "tweet_urls": ["https://t.co/w2mXIVwYiU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos son los lugares donde pueden ir a vacunarse sin turno los mayores de a\u00f1os"}, {"id": 1439401490439942147, "verified": false, "tweet_text": "Rom\u00e1n Macaya pide a las personas vacunarse sin importar la marca - #costarica #Covid19 https://t.co/Lalu3UfWda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["costarica", "Covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/Lalu3UfWda"], "country": "MEXICO", "text_es": "Rom\u00e1n Macaya pide a las personas vacunarse sin importar la marca -"}, {"id": 1439401384047267841, "verified": false, "tweet_text": "Vacunarse contra el Covid-19 y asistir al Elche-Levante https://t.co/XsOI7umdnR a trav\u00e9s de @alicanteplaza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["alicanteplaza"], "tweet_urls": ["https://t.co/XsOI7umdnR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunarse contra el Covid-19 y asistir al Elche-Levante a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439401311464828932, "verified": false, "tweet_text": "@Meludi7 En realidad hay muchas personas que no quieren vacunarse, incluso son j\u00f3venes, claro no generalizo, hay ARMY de NY que dice que a\u00fan tienen un pico alto de contagios, es irresponsable.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Meludi7"], "country": "MEXICO", "text_es": "En realidad hay muchas personas que no quieren vacunarse, incluso son j\u00f3venes, claro no generalizo, hay ARMY de NY que dice que a\u00fan tienen un pico alto de contagios, es irresponsable."}, {"id": 1439401236059545600, "verified": false, "tweet_text": "Acu\u00e9rdense que la mayor\u00eda de albitos son marosos y no pueden ir a vacunarse \ud83d\ude0a https://t.co/FLqnlY1Hde", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FLqnlY1Hde"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Acu\u00e9rdense que la mayor\u00eda de albitos son marosos y no pueden ir a vacunarse \ud83d\ude0a"}, {"id": 1439401168166400000, "verified": true, "tweet_text": "La CCSS recuerda que condici\u00f3n de aseguramiento no es requisito para acceder a la vacuna. https://t.co/dsZObQHTQo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dsZObQHTQo"], "country": "MEXICO", "text_es": "La CCSS recuerda que condici\u00f3n de aseguramiento no es requisito para acceder a la vacuna."}, {"id": 1439401152731353093, "verified": true, "tweet_text": "La CCSS recuerda que condici\u00f3n de aseguramiento no es requisito para acceder a la vacuna. https://t.co/EyFHhY9MlK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EyFHhY9MlK"], "country": "MEXICO", "text_es": "La CCSS recuerda que condici\u00f3n de aseguramiento no es requisito para acceder a la vacuna."}, {"id": 1439400879979962371, "verified": false, "tweet_text": "@tblandono Bueno, seg\u00fan gente amiga de all\u00e1 dicen que la gente no se quiere vacunar. Fueron a vacunar puerta por puerta y las personas rechazan vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["tblandono"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, seg\u00fan gente amiga de all\u00e1 dicen que la gente no se quiere vacunar. Fueron a vacunar puerta por puerta y las personas rechazan vacunarse."}, {"id": 1439400699578699780, "verified": false, "tweet_text": "Sus fuentes para no vacunarse son videos de whatsapp \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sus fuentes para no vacunarse son videos de whatsapp \ud83d\ude44"}, {"id": 1439400481126760455, "verified": false, "tweet_text": "@ilejarza @saraycg No hay una campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n como tal. Siento que mucha gente va de un lado a otro buscando donde vacunarse. Y muchos que van les dicen que hoy no que solo 1 o 2 dosis. No es tan facil p muchos tener disponibilidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ilejarza", "saraycg"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay una campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n como tal. Siento que mucha gente va de un lado a otro buscando donde vacunarse. Y muchos que van les dicen que hoy no que solo o dosis. No es tan facil p muchos tener disponibilidad."}, {"id": 1439400206290800644, "verified": false, "tweet_text": "@rebkrriaza Y tan burro, porque ganaba m\u00e1s y hacia m\u00e1s si aparec\u00eda vacunandose e invitando a vacunarse. Pero estas cosas pasan cuando uno tiene podrido el coraz\u00f3n y vac\u00eda la mente, nada sale bien. No hay insulto suficiente para describir a giammattei.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["rebkrriaza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y tan burro, porque ganaba m\u00e1s y hacia m\u00e1s si aparec\u00eda vacunandose e invitando a vacunarse. Pero estas cosas pasan cuando uno tiene podrido el coraz\u00f3n y vac\u00eda la mente, nada sale bien. No hay insulto suficiente para describir a giammattei."}, {"id": 1439400125101715456, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars Vacunarse no impide que contagies", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunarse no impide que contagies"}, {"id": 1439400115551227906, "verified": false, "tweet_text": "@guerreroindigen @MiBandera23 And\u00e1 vacunate pues. De qu\u00e9 sirve vacunarse si los que andan vacunados se creen inmortales", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["guerreroindigen", "MiBandera23"], "country": "MEXICO", "text_es": "And\u00e1 vacunate pues. De qu\u00e9 sirve vacunarse si los que andan vacunados se creen inmortales"}, {"id": 1439400100057468933, "verified": false, "tweet_text": "@just_exyeyo Y m\u00e1s encima la mina ya est\u00e1 all\u00e1, si se queja que se tiene que hacer pcr cada 3 d\u00edas para que la dejen a entrar a los restaurants, teatros, museos, etc...si no quer\u00eda eso era cosa de viajar a eeuu, vacunarse all\u00e1 y un tiempo despu\u00e9s haber ido a Europa no mas \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["just_exyeyo"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y m\u00e1s encima la mina ya est\u00e1 all\u00e1, si se queja que se tiene que hacer pcr cada d\u00edas para que la dejen a entrar a los restaurants, teatros, museos, etc...si no quer\u00eda eso era cosa de viajar a eeuu, vacunarse all\u00e1 y un tiempo despu\u00e9s haber ido a Europa no mas \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439399917701763076, "verified": false, "tweet_text": "@jvicenteprieto Cuando comenzaron a vacunar en EE. UU. el \"obispo\" Macedo, fundador y l\u00edder de la poderosa Iglesia Universal, se fue corriendo en su jet a vacunarse a Mismi y sus fieles en Brasil diciendo que ellos ya ten\u00edan la vacuna Jesucristo, no necesitaban otra.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["jvicenteprieto"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando comenzaron a vacunar en EE. UU. el \"obispo\" Macedo, fundador y l\u00edder de la poderosa Iglesia Universal, se fue corriendo en su jet a vacunarse a Mismi y sus fieles en Brasil diciendo que ellos ya ten\u00edan la vacuna Jesucristo, no necesitaban otra."}, {"id": 1439399886953254913, "verified": false, "tweet_text": "@ZurdosNo @Aso_Liberum Yo despu\u00e9s de pasar el Covid me he expuesto a positivos sintom\u00e1ticos, a lo m\u00e1ximo que llegue a un picorcillo en la garganta y todas las PCR negativas.\nLos vacunados est\u00e1n presentando ADE, ya conozco casos de reinfecci\u00f3n y muy jodidos en la 2a infecci\u00f3n despu\u00e9s de vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ZurdosNo", "Aso_Liberum"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo despu\u00e9s de pasar el Covid me he expuesto a positivos sintom\u00e1ticos, a lo m\u00e1ximo que llegue a un picorcillo en la garganta y todas las PCR negativas. Los vacunados est\u00e1n presentando ADE, ya conozco casos de reinfecci\u00f3n y muy jodidos en la a infecci\u00f3n despu\u00e9s de vacunarse."}, {"id": 1439399885325877250, "verified": false, "tweet_text": "El pueblo de #Loja agradece a la Ministra  @XimenaGarzon11 por la entrega de una placa que certifica que nuestra provincia ha alcanzado el 85% de poblaci\u00f3n vacunada con 2a. dosis. Fabuloso pueblo de Loja que acudi\u00f3 a vacunarse con decisi\u00f3n, conciencia y RESPONSABILIDAD.  1/2 https://t.co/rvLDwTz3jE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Loja"], "mentions": ["XimenaGarzon11"], "country": "MEXICO", "text_es": "El pueblo de agradece a la Ministra por la entrega de una placa que certifica que nuestra provincia ha alcanzado el % de poblaci\u00f3n vacunada con a. dosis. Fabuloso pueblo de Loja que acudi\u00f3 a vacunarse con decisi\u00f3n, conciencia y RESPONSABILIDAD. /2"}, {"id": 1439399670917304320, "verified": false, "tweet_text": "@ilejarza @unfufu S\u00ec lo creo. Un familiar enhorabuena cambi\u00f3 de opinion y decidi\u00f3 vacunarse, esto hace como 3 semanas. En google busqu\u00e9 donde podia hacerlo ese dia y ni la web del minsalud habia info. Solo noticias viejas. Es un hecho. Hay desinformaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ilejarza", "unfufu"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ec lo creo. Un familiar enhorabuena cambi\u00f3 de opinion y decidi\u00f3 vacunarse, esto hace como semanas. En google busqu\u00e9 donde podia hacerlo ese dia y ni la web del minsalud habia info. Solo noticias viejas. Es un hecho. Hay desinformaci\u00f3n."}, {"id": 1439399056523108358, "verified": false, "tweet_text": "@CanDigital2 Vamos  Cr@s, a vacunarse bien tempranito. Nuestro gobierno siempre fortaleciendo la salud del pueblo.@el19digital @Barricada79 #NicaraguaBenditatLibre.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["NicaraguaBenditatLibre"], "mentions": ["CanDigital2", "el19digital", "Barricada79"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos Cr, a vacunarse bien tempranito. Nuestro gobierno siempre fortaleciendo la salud del pueblo. ."}, {"id": 1439398926562508801, "verified": false, "tweet_text": "@PauloHerreraT1 @patriota_1972 bajo el punto de vista q no te importa q muere gente para q otras vivan, o sea q los m\u00e1s d\u00e9biles mueran por las vacunas, porque  eso es, las personas q les afecta tienen sus organismos m\u00e1s d\u00e9biles q el resto ...No es correcto obligar a gente a vacunarse para obtener beneficios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["PauloHerreraT1", "patriota_1972"], "country": "MEXICO", "text_es": "bajo el punto de vista q no te importa q muere gente para q otras vivan, o sea q los m\u00e1s d\u00e9biles mueran por las vacunas, porque eso es, las personas q les afecta tienen sus organismos m\u00e1s d\u00e9biles q el resto ...No es correcto obligar a gente a vacunarse para obtener beneficios"}, {"id": 1439398906715070468, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2da vacunarse\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f https://t.co/aWhXtpFfcL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aWhXtpFfcL"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f", "\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2da vacunarse\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f"}, {"id": 1439398626380455944, "verified": true, "tweet_text": "Presidente de la CCSS reiter\u00f3 a la poblaci\u00f3n la importancia de colocarse la primera dosis y completar esquemas. https://t.co/EVNAjGRsXn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EVNAjGRsXn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Presidente de la CCSS reiter\u00f3 a la poblaci\u00f3n la importancia de colocarse la primera dosis y completar esquemas."}, {"id": 1439398610639196160, "verified": true, "tweet_text": "Presidente de la CCSS reiter\u00f3 a la poblaci\u00f3n la importancia de colocarse la primera dosis y completar esquemas. https://t.co/qJAKyZIYl4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qJAKyZIYl4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Presidente de la CCSS reiter\u00f3 a la poblaci\u00f3n la importancia de colocarse la primera dosis y completar esquemas."}, {"id": 1439398458851565573, "verified": false, "tweet_text": "@soydmn @martintetaz @spitta1969 @CarlosHeller \u201cEl 22 de junio me vacun\u00e9 y el 5 de julio empec\u00e9 con s\u00edntomas\u201d\nEl expiloto de automovilismo, Leonardo Forte, se recupera del s\u00edndrome Guillain-Barr\u00e9. Seg\u00fan sostuvo, todo comenz\u00f3 tras vacunarse contra el Covid-19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["soydmn", "martintetaz", "spitta1969", "CarlosHeller"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cEl de junio me vacun\u00e9 y el de julio empec\u00e9 con s\u00edntomas\u201d El expiloto de automovilismo, Leonardo Forte, se recupera del s\u00edndrome Guillain-Barr\u00e9. Seg\u00fan sostuvo, todo comenz\u00f3 tras vacunarse contra el Covid-19"}, {"id": 1439398205771460609, "verified": false, "tweet_text": "@ilejarza @CCSSdeCostaRica d\u00edgale a la gente que si est\u00e1 vacunada abren los juegos de f\u00fatbol con p\u00fablico. Y ver\u00e1n c\u00f3mo todos van a vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ilejarza", "CCSSdeCostaRica"], "country": "MEXICO", "text_es": "d\u00edgale a la gente que si est\u00e1 vacunada abren los juegos de f\u00fatbol con p\u00fablico. Y ver\u00e1n c\u00f3mo todos van a vacunarse."}, {"id": 1439398124691378176, "verified": false, "tweet_text": "@ArmandoGarciaMX @gobvalle2019 Vayan a vacunarse no importa las fechas que publicaron por apellidos  ni se respetan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ArmandoGarciaMX", "gobvalle2019"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vayan a vacunarse no importa las fechas que publicaron por apellidos ni se respetan"}, {"id": 1439397880717004800, "verified": true, "tweet_text": "Anticuerpos monoclonales, la popular alternativa contra COVID-19 para quienes no quieren vacunarse https://t.co/h2yUtoiHiV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/h2yUtoiHiV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anticuerpos monoclonales, la popular alternativa contra COVID-19 para quienes no quieren vacunarse"}, {"id": 1439397825809424387, "verified": false, "tweet_text": "Escucho mucha gente quej\u00e1ndose de la restricci\u00f3n, de las medidas en general, etc. Cu\u00e1ntas de estas personas han logrado convencer a personas no vacunadas a que vayan a vacunarse para que esto se termine r\u00e1pido? Es \u201cal dios orando y con el mazo dando\u201d.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Escucho mucha gente quej\u00e1ndose de la restricci\u00f3n, de las medidas en general, etc. Cu\u00e1ntas de estas personas han logrado convencer a personas no vacunadas a que vayan a vacunarse para que esto se termine r\u00e1pido? Es \u201cal dios orando y con el mazo dando\u201d."}, {"id": 1439397523957891076, "verified": false, "tweet_text": "@SolSch3 La verdad es que yo no lo pense mucho. En ese momento el medico de mi marido le recomendo vacunarse y entre en esa de creer que es imposible que quieran hacer mal a la gente en masa. Pero ahora la realidad gana\u2026 tantos casos de problemas de salud luego de la vacunacion\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["SolSch3"], "country": "MEXICO", "text_es": "La verdad es que yo no lo pense mucho. En ese momento el medico de mi marido le recomendo vacunarse y entre en esa de creer que es imposible que quieran hacer mal a la gente en masa. Pero ahora la realidad gana\u2026 tantos casos de problemas de salud luego de la vacunacion\u2026"}, {"id": 1439396987984654339, "verified": false, "tweet_text": "@tiogdc Perfectamente uno puede contentarse porque haya vacunas y por vacunarse con una o la otra. No hay incompatibilidad en esas emociones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["tiogdc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Perfectamente uno puede contentarse porque haya vacunas y por vacunarse con una o la otra. No hay incompatibilidad en esas emociones."}, {"id": 1439396953041907712, "verified": false, "tweet_text": "@mellamancarito Jajajaja son locos por que es lo mismo cuando la gente de provincia viajaban a lima para vacunarse, adem\u00e1s la gente de ica ni se vacunando han asistido a su segunda dosis \u00f3sea no le quitamos nada \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["mellamancarito"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajaja son locos por que es lo mismo cuando la gente de provincia viajaban a lima para vacunarse, adem\u00e1s la gente de ica ni se vacunando han asistido a su segunda dosis \u00f3sea no le quitamos nada \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439396804345282565, "verified": false, "tweet_text": "mk me enoja que la gente piense que por vacunarse ya no les puede dar covid y por eso dejan de cuidarse, qu\u00e9 ganas de meterles un calvazo que les acomode el cerebro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "mk me enoja que la gente piense que por vacunarse ya no les puede dar covid y por eso dejan de cuidarse, qu\u00e9 ganas de meterles un calvazo que les acomode el cerebro"}, {"id": 1439396759315300354, "verified": false, "tweet_text": "Ticos descubren que somos un pueblo ignorante con miedo a o desinter\u00e9s por vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ticos descubren que somos un pueblo ignorante con miedo a o desinter\u00e9s por vacunarse."}, {"id": 1439396592541372416, "verified": false, "tweet_text": "\u261d\u261dPor eso no quieren vacunarse, VEAN:\n\u00daLTIMAS NOTICIAS: \u00a1El 80% de las muertes por COVID-19 en agosto fueron personas vacunadas, confirmado por los datos de salud p\u00fablica!\nhttps://t.co/2UbwSKu9Do", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2UbwSKu9Do"], "tweet_emoticons": ["\u261d"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u261d\u261dPor eso no quieren vacunarse, VEAN: \u00daLTIMAS NOTICIAS: \u00a1El % de las muertes por COVID-19 en agosto fueron personas vacunadas, confirmado por los datos de salud p\u00fablica!"}, {"id": 1439396584626786305, "verified": false, "tweet_text": "@FranAlabi Ya no hay escusas!!!!?? Vayan a vacunarse hijos del maiz!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["FranAlabi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya no hay escusas!!!!?? Vayan a vacunarse hijos del maiz!!!!"}, {"id": 1439396412559605761, "verified": false, "tweet_text": "@lo_monti @carlavizzotti @florcarignanook @Kicillofok @alferdez expliquen esto, dan la libertad de discriminar a quienes no tienen la vacuna completa o no quieren vacunarse ejerciendo el derecho a elegir, articulo 14 y 16 de la CN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["lo_monti", "carlavizzotti", "florcarignanook", "Kicillofok", "alferdez"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "expliquen esto, dan la libertad de discriminar a quienes no tienen la vacuna completa o no quieren vacunarse ejerciendo el derecho a elegir, articulo y de la CN"}, {"id": 1439396371774287872, "verified": false, "tweet_text": "28 fallecidos 886 contagiados \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4fA SEGUIR CUID\u00c1NDOSE Y VACUNARSE, CUALQUIER VACUNA ES EFECTIVA\u2026.. https://t.co/3GLq0xaMKW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "fallecidos contagiados \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4fA SEGUIR CUID\u00c1NDOSE Y VACUNARSE, CUALQUIER VACUNA ES EFECTIVA\u2026.."}, {"id": 1439396361334575110, "verified": false, "tweet_text": "@Ojo_Publico Los que no quieran vacunarse que se vayan a una isla y que se contagien entre ellos y que no consuman recursos de salud del estado. No tienen derecho a exponer a nadie excepto a los que piensan como ellos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Ojo_Publico"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los que no quieran vacunarse que se vayan a una isla y que se contagien entre ellos y que no consuman recursos de salud del estado. No tienen derecho a exponer a nadie excepto a los que piensan como ellos."}, {"id": 1439396318649241601, "verified": false, "tweet_text": "Si la gente no est\u00e1 llegando a vacunarse y piden que llegue,por qu\u00e9 no ampl\u00edan la edad de 12 en adelante.\n@msaludcr,@CCSSdeCostaRica", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["msaludcr", "CCSSdeCostaRica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si la gente no est\u00e1 llegando a vacunarse y piden que llegue,por qu\u00e9 no ampl\u00edan la edad de en adelante. ,"}, {"id": 1439396122288590848, "verified": false, "tweet_text": "El Ministro Salas le di\u00f3 hace unas semanas por relativizar la seguridad de las vacunas. La consecuencia de esto es que la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n perdiera inter\u00e9s en vacunarse. Esa es otra consecuencia de la paranoia del Ministro Salas, de asustar a la gente pero al rev\u00e9s.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministro Salas le di\u00f3 hace unas semanas por relativizar la seguridad de las vacunas. La consecuencia de esto es que la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n perdiera inter\u00e9s en vacunarse. Esa es otra consecuencia de la paranoia del Ministro Salas, de asustar a la gente pero al rev\u00e9s."}, {"id": 1439395834265735173, "verified": false, "tweet_text": "@HectorRossete Wow que informaci\u00f3n tan valiosa!!! \ud83d\ude44 En serio, que af\u00e1n de contar muertos en vez de ayudar a la gente a vacunarse o explicar c\u00f3mo vivir de una forma saludable.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["HectorRossete"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Wow que informaci\u00f3n tan valiosa!!! \ud83d\ude44 En serio, que af\u00e1n de contar muertos en vez de ayudar a la gente a vacunarse o explicar c\u00f3mo vivir de una forma saludable."}, {"id": 1439395769677533185, "verified": false, "tweet_text": "libre de contaminaci\u00f3n tambi\u00e9n\nDe igual forma tambi\u00e9n se les sigue recordando y recomendando seguir las medidas de seguridad ante el covid 19,y seguir usando las medidas de protecci\u00f3n sugeridas hasta el momento, vacunarse tambi\u00e9n es importante", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "libre de contaminaci\u00f3n tambi\u00e9n De igual forma tambi\u00e9n se les sigue recordando y recomendando seguir las medidas de seguridad ante el covid ,y seguir usando las medidas de protecci\u00f3n sugeridas hasta el momento, vacunarse tambi\u00e9n es importante"}, {"id": 1439395736941178882, "verified": false, "tweet_text": "Pues si \"los ticos\" no quieren vacunarse, que venga gente que s\u00ed quiere y las aproveche", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pues si \"los ticos\" no quieren vacunarse, que venga gente que s\u00ed quiere y las aproveche"}, {"id": 1439395536172371974, "verified": false, "tweet_text": "Habr\u00e1 gente que no sabe que el vacunarse as\u00ed sea con 2-3 dosis no te hace inmune a contagiarte???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Habr\u00e1 gente que no sabe que el vacunarse as\u00ed sea con -3 dosis no te hace inmune a contagiarte???"}, {"id": 1439395233654001668, "verified": false, "tweet_text": "P\u00f3nganse una bolsa de basura negra sobre la cabeza y h\u00e1ganle dos hoyos para los ojos y abajo se ponen la mascarilla. No se hps pero vayan a vacunarse!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "P\u00f3nganse una bolsa de basura negra sobre la cabeza y h\u00e1ganle dos hoyos para los ojos y abajo se ponen la mascarilla. No se hps pero vayan a vacunarse!!"}, {"id": 1439395203769683969, "verified": false, "tweet_text": "@_theghostcat Por vacunarse ayer y tatuarse hoy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["_theghostcat"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por vacunarse ayer y tatuarse hoy"}, {"id": 1439395036635045888, "verified": false, "tweet_text": "Todos tienen derecho a vacunarse contra el paramilitarismo. https://t.co/78NreGb7Mf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/78NreGb7Mf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos tienen derecho a vacunarse contra el paramilitarismo."}, {"id": 1439394719247867907, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosAlvQ @DrGiammattei @sg_sica @CRcancilleria \u00bfLe cont\u00f3 como se rob\u00f3 el dinero de las vacunas rusas que nunca vinieron? \u00bfO de como \u00e9l mismo quien abog\u00f3 por ese contrato, decidi\u00f3 vacunarse con Moderna que fue donada por EEUU cuando su gobierno estaba colapsando sin vacunas para la poblaci\u00f3n ? Usted habl\u00f3 con un ladr\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["CarlosAlvQ", "DrGiammattei", "sg_sica", "CRcancilleria"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLe cont\u00f3 como se rob\u00f3 el dinero de las vacunas rusas que nunca vinieron? \u00bfO de como \u00e9l mismo quien abog\u00f3 por ese contrato, decidi\u00f3 vacunarse con Moderna que fue donada por EEUU cuando su gobierno estaba colapsando sin vacunas para la poblaci\u00f3n ? Usted habl\u00f3 con un ladr\u00f3n."}, {"id": 1439394694920876032, "verified": false, "tweet_text": "@MasDesigualdad Todos tienen derecho a vacunarse contra el paramilitarismo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["MasDesigualdad"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos tienen derecho a vacunarse contra el paramilitarismo"}, {"id": 1439394687794700288, "verified": false, "tweet_text": "@CharlyAlva22 @miguel_cor @natavalle4 @lasinsabor Hola, sabes si hay vacuna car tambi\u00e9n o hay que hacer cola? Y en el caso de extranjeros tambi\u00e9n los dejan vacunarse aunque no vivan en chincha?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["CharlyAlva22", "miguel_cor", "natavalle4", "lasinsabor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, sabes si hay vacuna car tambi\u00e9n o hay que hacer cola? Y en el caso de extranjeros tambi\u00e9n los dejan vacunarse aunque no vivan en chincha?"}, {"id": 1439394312362643458, "verified": false, "tweet_text": "@DianaBlancas7 @larepublica_pe Se est\u00e1 respetando, nadio lo sobliga a vacunarse, pero tampoco nada nos obliga a compartir espacio con gente no vacunada, t\u00fa libertad termina donde empieza la m\u00eda, una vez que las decisiones personales  afecten al resto hay que asumir las consecuencias.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["DianaBlancas7", "larepublica_pe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se est\u00e1 respetando, nadio lo sobliga a vacunarse, pero tampoco nada nos obliga a compartir espacio con gente no vacunada, t\u00fa libertad termina donde empieza la m\u00eda, una vez que las decisiones personales afecten al resto hay que asumir las consecuencias."}, {"id": 1439394312081522691, "verified": false, "tweet_text": "@Llegaremosalas2 No hay que pensar mucho, ellos mismos lo dicen. Piensan que las vacunas dan buen resultado y al vacunarse todo el mundo resultar\u00e1 en mayor protecci\u00f3n frente al Covid-19 para todos, incluido ellos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Llegaremosalas2"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay que pensar mucho, ellos mismos lo dicen. Piensan que las vacunas dan buen resultado y al vacunarse todo el mundo resultar\u00e1 en mayor protecci\u00f3n frente al Covid-19 para todos, incluido ellos."}, {"id": 1439394271598026756, "verified": true, "tweet_text": "Joven llora al vacunarse mientras abraza la foto de su abuelita quien muri\u00f3 por COVID-19 https://t.co/mbFwBEAbYZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mbFwBEAbYZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Joven llora al vacunarse mientras abraza la foto de su abuelita quien muri\u00f3 por COVID-19"}, {"id": 1439393978193907714, "verified": false, "tweet_text": "60 empleados judiciales no quieren vacunarse y volver al trabajo presenc... https://t.co/FDzwEqLWoM a trav\u00e9s de @YouTube", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["YouTube"], "tweet_urls": ["https://t.co/FDzwEqLWoM"], "country": "MEXICO", "text_es": "empleados judiciales no quieren vacunarse y volver al trabajo presenc... a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439393806328139780, "verified": false, "tweet_text": "San Luis Potos\u00ed es una de las tres entidades que cambian de sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico \n\nhttps://t.co/E7G5wW3JXI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/E7G5wW3JXI"], "country": "MEXICO", "text_es": "San Luis Potos\u00ed es una de las tres entidades que cambian de sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico"}, {"id": 1439393755597983745, "verified": false, "tweet_text": "@nayibbukele La policia cerro la cuidad. Las protestas son por el encierro. Ya llevamos varias semanas. El problema es que no quieren vacunarse y tampoco quieren encierro. De 700 protestantes 265 fueron detenidos. La multa es de mas de mil dolares y 5000 para el que organiza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "La policia cerro la cuidad. Las protestas son por el encierro. Ya llevamos varias semanas. El problema es que no quieren vacunarse y tampoco quieren encierro. De protestantes fueron detenidos. La multa es de mas de mil dolares y para el que organiza"}, {"id": 1439393661880569857, "verified": false, "tweet_text": "Lo que arde la garganta con el Covid es algo que nunca en mi vida he sentido cosa para horrible, pero bueno a\u00fan estamos aqu\u00ed, sin la vacuna creo hubiese sido m\u00e1s grave, mi vecino una persona joven muri\u00f3 hoy, te entra la duda y el miedo, pero la conclusi\u00f3n vacunarse salva.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que arde la garganta con el Covid es algo que nunca en mi vida he sentido cosa para horrible, pero bueno a\u00fan estamos aqu\u00ed, sin la vacuna creo hubiese sido m\u00e1s grave, mi vecino una persona joven muri\u00f3 hoy, te entra la duda y el miedo, pero la conclusi\u00f3n vacunarse salva."}, {"id": 1439393147352756225, "verified": false, "tweet_text": "@JosMChacn2 @_Pacam A \u201cvacunarse\u201d \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["JosMChacn2", "_Pacam"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "A \u201cvacunarse\u201d \ud83e\udd74"}, {"id": 1439393135306493952, "verified": false, "tweet_text": "@DeDiaspora_ES @elsalvador Exacto fue aqui. La gente protesta por el encierro. Tenemos mas de 500 casos diarios. No quieren encierro pero tampoco quieren vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["DeDiaspora_ES", "elsalvador"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exacto fue aqui. La gente protesta por el encierro. Tenemos mas de casos diarios. No quieren encierro pero tampoco quieren vacunarse."}, {"id": 1439392938543304704, "verified": false, "tweet_text": "@danny79810178 @nayibbukele En serio? son 10 kms ahora y que prefiere que se  abandone el plan y los hospitales se abarroten de enfermos, especialmente cuando hay un grupo sin vacunarse.  Espere a las 11:00am para que vea el plan de salida.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["danny79810178", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "En serio? son kms ahora y que prefiere que se abandone el plan y los hospitales se abarroten de enfermos, especialmente cuando hay un grupo sin vacunarse. Espere a las :00am para que vea el plan de salida."}, {"id": 1439392918826012683, "verified": false, "tweet_text": "Que no falte nadie!!! Muchachos a vacunarse \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f https://t.co/D7fqx6kLFa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/D7fqx6kLFa"], "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que no falte nadie!!! Muchachos a vacunarse \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f"}, {"id": 1439392600948101137, "verified": false, "tweet_text": "@GTorreAmione @HLGatell @lopezobrador_ Si salvaran vidas todos los m\u00e8dicos quisieran vacunarse,y muchos se oponen.\nhttps://t.co/Em1VF2a3GY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["GTorreAmione", "HLGatell", "lopezobrador_"], "tweet_urls": ["https://t.co/Em1VF2a3GY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si salvaran vidas todos los m\u00e8dicos quisieran vacunarse,y muchos se oponen."}, {"id": 1439392554965942274, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfUd necesita asistencia para pedir una cita para vacunarse contra el COVID19? P\u00f3ngase en contacto con los asistentes de la vacuna de ESWA Tel\u00e9fono: 508-756-1545 ext 555 Nuestro equipo est\u00e1 disponible para ayudarle a navegar el sistema y encontrar una cita cerca y conveniente. https://t.co/1zCayErO97", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfUd necesita asistencia para pedir una cita para vacunarse contra el COVID19? P\u00f3ngase en contacto con los asistentes de la vacuna de ESWA Tel\u00e9fono: -756-1545 ext Nuestro equipo est\u00e1 disponible para ayudarle a navegar el sistema y encontrar una cita cerca y conveniente."}, {"id": 1439392454512422914, "verified": false, "tweet_text": "No sean huevones y vayan a vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No sean huevones y vayan a vacunarse"}, {"id": 1439392068594450434, "verified": false, "tweet_text": "@pablocr Que dif\u00edcil. Creo en la vacunaci\u00f3n y creo que todo mundo debe vacunarse sin excusas. Creo que es simplemente la resistencia a ser obligados a la fuerza. Pero siendo personal de primera l\u00ednea es necesario. Pero en lugar de un proceso judicial deber\u00edan simplemente cesarlos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["pablocr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que dif\u00edcil. Creo en la vacunaci\u00f3n y creo que todo mundo debe vacunarse sin excusas. Creo que es simplemente la resistencia a ser obligados a la fuerza. Pero siendo personal de primera l\u00ednea es necesario. Pero en lugar de un proceso judicial deber\u00edan simplemente cesarlos."}, {"id": 1439391960423440385, "verified": false, "tweet_text": "@JBG_2021 @MaritzaSilvana4 @marimarher Terminar\u00e1s diciendo que vacunarse es un \"acto de amor al projimo\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["JBG_2021", "MaritzaSilvana4", "marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "Terminar\u00e1s diciendo que vacunarse es un \"acto de amor al projimo\""}, {"id": 1439391771851689986, "verified": false, "tweet_text": "@Macarena_Olona La madre de Giulia, la chica fallecida pocas horas despu\u00e9s de la vacuna, desesperada: \u201cGiulia no quer\u00eda vacunarse, se sent\u00eda obligada por el instituto\u201d.\nNadie nos devolver\u00e1 a la querida Giulia, pero pagar\u00e1n, tarde o temprano pagar\u00e1n por ella y por todas las v\u00edctimas. https://t.co/YgO6rbok6j", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Macarena_Olona"], "country": "MEXICO", "text_es": "La madre de Giulia, la chica fallecida pocas horas despu\u00e9s de la vacuna, desesperada: \u201cGiulia no quer\u00eda vacunarse, se sent\u00eda obligada por el instituto\u201d. Nadie nos devolver\u00e1 a la querida Giulia, pero pagar\u00e1n, tarde o temprano pagar\u00e1n por ella y por todas las v\u00edctimas."}, {"id": 1439391760619380737, "verified": false, "tweet_text": "Inf\u00f3rmate bien ac\u00e1 \ud83d\udc49 Los pa\u00edses con las cifras m\u00e1s altas de personas que no quieren vacunarse contra el covid-19 https://t.co/6LPQrcyQU3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6LPQrcyQU3"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inf\u00f3rmate bien ac\u00e1 \ud83d\udc49 Los pa\u00edses con las cifras m\u00e1s altas de personas que no quieren vacunarse contra el covid-19"}, {"id": 1439391748707557377, "verified": false, "tweet_text": "Se supone que seguimos en una pandemia y USA esta con gente que no quiere vacunarse, sale sin mascarilla y ya hasta van a conciertos... I mean, FLACAS, CANCELARON EL TOUR POR LA PANDEMIA WOFJLQKWP1NDLD https://t.co/31qjuqkCUT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se supone que seguimos en una pandemia y USA esta con gente que no quiere vacunarse, sale sin mascarilla y ya hasta van a conciertos... I mean, FLACAS, CANCELARON EL TOUR POR LA PANDEMIA WOFJLQKWP1NDLD"}, {"id": 1439391667782565889, "verified": false, "tweet_text": "@ObservadorDARB @turco_cabeza @ProfHoax__ @FLMIRONES @AlfonsoReece @ruteandolatino @RorkaUFO @tonhersan @ulises37 @Agenda2030_ @MopaZambrano @fnix999 Las restricciones fueron en el gobierno anterior. Ahora hay otra forma de simplificar las cosas. Mucha gente muri\u00f3 por culpa de la pandemia. Si hay que vacunarse una vez por a\u00f1o pa salvar la vida; habr\u00e1 que hacerlo; aunque las farmac\u00e9uticas lucren. Igual q las funerarias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ObservadorDARB", "turco_cabeza", "ProfHoax__", "FLMIRONES", "AlfonsoReece", "ruteandolatino", "RorkaUFO", "tonhersan", "ulises37", "Agenda2030_", "MopaZambrano", "fnix999"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las restricciones fueron en el gobierno anterior. Ahora hay otra forma de simplificar las cosas. Mucha gente muri\u00f3 por culpa de la pandemia. Si hay que vacunarse una vez por a\u00f1o pa salvar la vida; habr\u00e1 que hacerlo; aunque las farmac\u00e9uticas lucren. Igual q las funerarias"}, {"id": 1439391628968534024, "verified": false, "tweet_text": "bueno, de verdad no me sorprende de lxs gringxs que la mayor\u00eda pensaba que la pandemia era mentira y ni vacunarse quer\u00edan \u2620\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2620\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "bueno, de verdad no me sorprende de lxs gringxs que la mayor\u00eda pensaba que la pandemia era mentira y ni vacunarse quer\u00edan \u2620\ufe0f"}, {"id": 1439391537184612352, "verified": false, "tweet_text": "@Endika_Oficial @nsrbarte @ccarballo50 Israel haciendo con los que no quieren vacunarse lo que hicieron con ellos los nazis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Endika_Oficial", "nsrbarte", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Israel haciendo con los que no quieren vacunarse lo que hicieron con ellos los nazis"}, {"id": 1439391159005110275, "verified": false, "tweet_text": "@TelenoticiasPR El que no se quiera vacunar que no se vacune y el que quiera vacunarse que se vacune, ahora s\u00ed se sienten cortos de respiraci\u00f3n, salga y corra mucho para que se le habr\u00e1n los pulmones, ya que como es mentira no tienen porqu\u00e9 ir a una sala de emergencia... Falange al fin que son.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["TelenoticiasPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "El que no se quiera vacunar que no se vacune y el que quiera vacunarse que se vacune, ahora s\u00ed se sienten cortos de respiraci\u00f3n, salga y corra mucho para que se le habr\u00e1n los pulmones, ya que como es mentira no tienen porqu\u00e9 ir a una sala de emergencia... Falange al fin que son."}, {"id": 1439391079481159683, "verified": false, "tweet_text": "la que iba tener peda loca el 25 y le toca vacunarse el 24 \ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "la que iba tener peda loca el y le toca vacunarse el \ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21"}, {"id": 1439391064624934912, "verified": false, "tweet_text": "@vacunanos La pandemia no termin\u00f3 y por esto seguimos cuid\u00e1ndonos, cuanto m\u00e1s gente en edad de vacunarse se vacune es un paso m\u00e1s para ayudar a aquellos que no pueden vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["vacunanos"], "country": "MEXICO", "text_es": "La pandemia no termin\u00f3 y por esto seguimos cuid\u00e1ndonos, cuanto m\u00e1s gente en edad de vacunarse se vacune es un paso m\u00e1s para ayudar a aquellos que no pueden vacunarse."}, {"id": 1439391051417063428, "verified": false, "tweet_text": "@Cuchita20692492 @ccarballo50 En mi entorno fallecidos (36-44 a\u00f1os) dos tras la vacunaci\u00f3n paros card\u00edacos\n\nPor COVID 000000\n\nMi hija no quer\u00eda vacunarse, se ha visto obligada por si no puede entrar en discotecas \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f, si le pasase algo no respondo de mi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Cuchita20692492", "ccarballo50"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "En mi entorno fallecidos (36-44 a\u00f1os) dos tras la vacunaci\u00f3n paros card\u00edacos Por COVID Mi hija no quer\u00eda vacunarse, se ha visto obligada por si no puede entrar en discotecas \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f, si le pasase algo no respondo de mi"}, {"id": 1439390759665475584, "verified": false, "tweet_text": "Me parece excelente propuesta. Muchos de esa edad necesitan vacunarse, tengo a mi hijo de 18 a\u00f1os esperando hace rato su turno por la vacuna. @Minsa_Peru @HCevallosFlores @PedroCastilloTe @pcmperu https://t.co/CN0LrqRp0C", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru", "HCevallosFlores", "PedroCastilloTe", "pcmperu"], "tweet_urls": ["https://t.co/CN0LrqRp0C"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me parece excelente propuesta. Muchos de esa edad necesitan vacunarse, tengo a mi hijo de a\u00f1os esperando hace rato su turno por la vacuna."}, {"id": 1439390739973218309, "verified": false, "tweet_text": "Mi experiencia con la vacuna #Covid19 ambas dosis fue la migra\u00f1a y el sue\u00f1o. Del resto normal. Por favor vacunense \ud83e\udd0d vacunarse salva vidas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Covid19"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd0d", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi experiencia con la vacuna ambas dosis fue la migra\u00f1a y el sue\u00f1o. Del resto normal. Por favor vacunense \ud83e\udd0d vacunarse salva vidas"}, {"id": 1439390187851759620, "verified": false, "tweet_text": "@msaludpy Mis padres se pusieron el Astrazeneca en julio el 7  pueden a\u00fan vacunarse para la segunda ya?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["msaludpy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mis padres se pusieron el Astrazeneca en julio el pueden a\u00fan vacunarse para la segunda ya?"}, {"id": 1439389909769408515, "verified": false, "tweet_text": "C\u00f3mo alguien podr\u00eda ver esto y decidir no vacunarse? \ud83d\ude2d https://t.co/zKZA4Z4n7Z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/zKZA4Z4n7Z"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo alguien podr\u00eda ver esto y decidir no vacunarse? \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439389759823130625, "verified": false, "tweet_text": "Odio que la gente siempre se espere al ultimo d\u00eda para vacunarse \ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Odio que la gente siempre se espere al ultimo d\u00eda para vacunarse \ud83d\ude29"}, {"id": 1439389674489929730, "verified": false, "tweet_text": "@MauFonseca11 Entonces cu\u00e1l es la l\u00f3gica? Que apenas hicieron vacunat\u00f3n la gente dej\u00f3 de ir a vacunarse x rebeld\u00eda? No estoy entendiendo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["MauFonseca11"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces cu\u00e1l es la l\u00f3gica? Que apenas hicieron vacunat\u00f3n la gente dej\u00f3 de ir a vacunarse x rebeld\u00eda? No estoy entendiendo"}, {"id": 1439389586115936259, "verified": false, "tweet_text": "AUN HAY CUPOS DISPONIBLES PARA VACUNARSE MA\u00d1ANA AFIRMA PRESIDENTE\u00a0BUKELE https://t.co/QoJu6InVA1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/QoJu6InVA1"], "country": "MEXICO", "text_es": "AUN HAY CUPOS DISPONIBLES PARA VACUNARSE MA\u00d1ANA AFIRMA PRESIDENTE BUKELE"}, {"id": 1439389488032137218, "verified": false, "tweet_text": "@lucasllach @martinvars Tengo entendido que no vacunarse tiene externalidades contra los inmunosuprimidos/ los que no se pueden vacunar por otros motivos (m\u00e9dicos)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["lucasllach", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo entendido que no vacunarse tiene externalidades contra los inmunosuprimidos/ los que no se pueden vacunar por otros motivos (m\u00e9dicos)"}, {"id": 1439389486794919940, "verified": false, "tweet_text": "Seg\u00fan cient\u00edfico twitero ayer FDA no permit\u00edan vacunarse por volar pasos o ser una vacuna experimental , hoy\u2026 la FDA permiten las dos primeras dosis. Me  pregunto es otra vacuna hoy que la de ayer ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan cient\u00edfico twitero ayer FDA no permit\u00edan vacunarse por volar pasos o ser una vacuna experimental , hoy\u2026 la FDA permiten las dos primeras dosis. Me pregunto es otra vacuna hoy que la de ayer ?"}, {"id": 1439389327440633865, "verified": false, "tweet_text": "@andysanse Obvio el gobierno tiene la coordinaci\u00f3n de un avestruz sin cabeza, sin duda, pero digamos en esta no hay que ser carro dependientes para querer vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["andysanse"], "country": "MEXICO", "text_es": "Obvio el gobierno tiene la coordinaci\u00f3n de un avestruz sin cabeza, sin duda, pero digamos en esta no hay que ser carro dependientes para querer vacunarse"}, {"id": 1439389222453096450, "verified": false, "tweet_text": "Pocos han decidido ser inoculados\n\nhttps://t.co/BC1c3q5weP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BC1c3q5weP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pocos han decidido ser inoculados"}, {"id": 1439389171139887106, "verified": false, "tweet_text": "no es por generalizar *generaliza* pero qu\u00e9 se puede esperar de un pa\u00eds que tiene un porcentaje tan grande de gente que no cree en el virus o se niega a vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "no es por generalizar *generaliza* pero qu\u00e9 se puede esperar de un pa\u00eds que tiene un porcentaje tan grande de gente que no cree en el virus o se niega a vacunarse"}, {"id": 1439389170623995909, "verified": false, "tweet_text": "Pocos han decidido ser inoculados\n\nhttps://t.co/Ttf1wdIeqL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ttf1wdIeqL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pocos han decidido ser inoculados"}, {"id": 1439389155465830401, "verified": false, "tweet_text": "Mi hermano no quiere vacunarse\ud83d\ude29\ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hermano no quiere vacunarse\ud83d\ude29\ud83d\ude29"}, {"id": 1439388917304803328, "verified": false, "tweet_text": "Mitoteras, mitoteros, les compartimos los puntos de vacunaci\u00f3n y las recomendaciones para vacunarse a partir del pr\u00f3ximo martes.\n\nEsta es la segunda dosis de Pfizer para personas de 18 a 29 a\u00f1os.\n\n#ElMitotero https://t.co/1gXwtXnmPO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["ElMitotero"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mitoteras, mitoteros, les compartimos los puntos de vacunaci\u00f3n y las recomendaciones para vacunarse a partir del pr\u00f3ximo martes. Esta es la segunda dosis de Pfizer para personas de a a\u00f1os."}, {"id": 1439388877479874567, "verified": false, "tweet_text": "@RaulAllegre Que bueno que se cuida Ra\u00fal, porque ya desde hace unos meses muchos prescinden del cubrebocas, espero que se cuiden de otra manera, tambi\u00e9n porque muchos en USA siguen sin vacunarse. \ud83d\udc4d\ud83e\udd17. Saludos desde Saltillo, Coahuila", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["RaulAllegre"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd17", "\ud83d\udc4d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que bueno que se cuida Ra\u00fal, porque ya desde hace unos meses muchos prescinden del cubrebocas, espero que se cuiden de otra manera, tambi\u00e9n porque muchos en USA siguen sin vacunarse. \ud83d\udc4d\ud83e\udd17. Saludos desde Saltillo, Coahuila"}, {"id": 1439388713667239937, "verified": false, "tweet_text": "@nayibbukele Todos a vacunarse mi gente que el virus no perdona", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos a vacunarse mi gente que el virus no perdona"}, {"id": 1439388584268730369, "verified": true, "tweet_text": "Los salvadore\u00f1os ahora cuentan con la oportunidad de vacunarse los domingos. El presidente @nayibbukele inform\u00f3 que se han habilitado 100,000 cupos a partir de este 19 de septiembre. https://t.co/3UsUM1ZdAk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los salvadore\u00f1os ahora cuentan con la oportunidad de vacunarse los domingos. El presidente inform\u00f3 que se han habilitado cupos a partir de este de septiembre."}, {"id": 1439388258002145283, "verified": false, "tweet_text": "CHICOS ES MUY IMPORTANTE VACUNARSE \ud83d\udc4d\ud83d\ude0e\n\nMa\u00f1ana vamos a estar vacunando en el torneo organizado por @CGaming_LatAm \n\nNuestro paciente: @RiverPlateGames https://t.co/jbc7mQDEAX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["CGaming_LatAm", "RiverPlateGames"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\ud83d\ude0e"], "country": "MEXICO", "text_es": "CHICOS ES MUY IMPORTANTE VACUNARSE \ud83d\udc4d\ud83d\ude0e Ma\u00f1ana vamos a estar vacunando en el torneo organizado por Nuestro paciente:"}, {"id": 1439388112338268166, "verified": false, "tweet_text": "@DeLaCalleHum Estoy de acuerdo. Vacunarse es un acto de responsabilidad con uno mismo y con los dem\u00e1s\nNo es cuesti\u00f3n de si me gusta o no me gusta\nVacunarse debe ser obligatorio cuando la obstinaci\u00f3n y la ignorancia se opongan\nEsto es un asunto de salud p\u00fablica y las autoridades deben actuar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy de acuerdo. Vacunarse es un acto de responsabilidad con uno mismo y con los dem\u00e1s No es cuesti\u00f3n de si me gusta o no me gusta Vacunarse debe ser obligatorio cuando la obstinaci\u00f3n y la ignorancia se opongan Esto es un asunto de salud p\u00fablica y las autoridades deben actuar."}, {"id": 1439388080524431372, "verified": false, "tweet_text": "Vacunarse contra el COVID es un deber, que toca m\u00e1s all\u00e1 de nuestra persona, impacta en la sociedad!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunarse contra el COVID es un deber, que toca m\u00e1s all\u00e1 de nuestra persona, impacta en la sociedad!"}, {"id": 1439388016343199748, "verified": false, "tweet_text": "@Annita701 @soy_502 Vea por usted misma porque fue esto: https://t.co/GPQvAfbyRT No le eche la culpa a la vacuna. Es por gente que como usted aun no ha querido vacunarse y/o se relaj\u00f3.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Annita701", "soy_502"], "tweet_urls": ["https://t.co/GPQvAfbyRT"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vea por usted misma porque fue esto: No le eche la culpa a la vacuna. Es por gente que como usted aun no ha querido vacunarse y/o se relaj\u00f3."}, {"id": 1439387655565938691, "verified": false, "tweet_text": "Pienso que a quien no le de la gana de vacunarse, tiene todo el fucking derecho de no hacerlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pienso que a quien no le de la gana de vacunarse, tiene todo el fucking derecho de no hacerlo."}, {"id": 1439387634678239236, "verified": false, "tweet_text": "@HectorRossete @DrJosueCortes Que bueno por no vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["HectorRossete", "DrJosueCortes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que bueno por no vacunarse"}, {"id": 1439387518542229504, "verified": true, "tweet_text": "Los puntos de inmunizaci\u00f3n funcionar\u00e1n desde este s\u00e1bado entre las 8:00 a.m. hasta las 3:00 p.m. Conozca su ubicaci\u00f3n y cu\u00e1les biol\u00f3gicos estar\u00e1n suministrando.\nhttps://t.co/wHUBCQ2GOU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wHUBCQ2GOU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los puntos de inmunizaci\u00f3n funcionar\u00e1n desde este s\u00e1bado entre las :00 a.m. hasta las :00 p.m. Conozca su ubicaci\u00f3n y cu\u00e1les biol\u00f3gicos estar\u00e1n suministrando."}, {"id": 1439387400686473217, "verified": false, "tweet_text": "@zamazentaprjct @christopherzc1 Ya ni me digas all\u00e1 hay mucha gente si vacunarse y los exponen en salud y seguridad. Pero conf\u00edo en su grupo de seguridad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["zamazentaprjct", "christopherzc1"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya ni me digas all\u00e1 hay mucha gente si vacunarse y los exponen en salud y seguridad. Pero conf\u00edo en su grupo de seguridad."}, {"id": 1439387264736538624, "verified": false, "tweet_text": "@TelenocheUy Una pena, ellos eligieron no vacunarse , una pena \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["TelenocheUy"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una pena, ellos eligieron no vacunarse , una pena \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439387110163853317, "verified": false, "tweet_text": "@CaracolRadio Que lleguen por las personas ( muchos j\u00f3venes) q se hicieron presentes y cumplieron con el deber y Solidaridad p\u00fablica de vacunarse. Y tambi\u00e9n sobre todo la salud de cada uno los q se aplicaron la primera y les falta las segundas vacunas \ud83d\udc89 \ud83d\udc89 . QUE LLEGUEN Y LLEGUEN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["CaracolRadio"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que lleguen por las personas ( muchos j\u00f3venes) q se hicieron presentes y cumplieron con el deber y Solidaridad p\u00fablica de vacunarse. Y tambi\u00e9n sobre todo la salud de cada uno los q se aplicaron la primera y les falta las segundas vacunas \ud83d\udc89 \ud83d\udc89 . QUE LLEGUEN Y LLEGUEN"}, {"id": 1439387046712389634, "verified": false, "tweet_text": "Llegar a vacunarse sin haber tenido covid es el nuevo llegar \u201cvirgen\u201d al matrimonio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Llegar a vacunarse sin haber tenido covid es el nuevo llegar \u201cvirgen\u201d al matrimonio."}, {"id": 1439386971248418818, "verified": false, "tweet_text": "As\u00ed de est\u00fapidos suenan y se ven cuando deciden vacunarse. https://t.co/WFaZo0Shcn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WFaZo0Shcn"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed de est\u00fapidos suenan y se ven cuando deciden vacunarse."}, {"id": 1439386928093220867, "verified": false, "tweet_text": "@EconomistaFlait Jajaja ya les queda poco de show.  Los m\u00e9dicos en Francia prefieren renunciar a vacunarse y a vacunar . \nEn M\u00e9xico ya saben c\u00f3mo determinar si un paciente vacunado sufre de covid o de los efectos de la vacuna haciendo examen de sangre IGG  IGM.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["EconomistaFlait"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajaja ya les queda poco de show. Los m\u00e9dicos en Francia prefieren renunciar a vacunarse y a vacunar . En M\u00e9xico ya saben c\u00f3mo determinar si un paciente vacunado sufre de covid o de los efectos de la vacuna haciendo examen de sangre IGG IGM."}, {"id": 1439386877275017223, "verified": true, "tweet_text": "Gana un a\u00f1o de salario extra por vacunarse\nhttps://t.co/XIoTm93N11", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XIoTm93N11"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gana un a\u00f1o de salario extra por vacunarse"}, {"id": 1439386478245781504, "verified": false, "tweet_text": "@AndreaSilvin No pasa nada, el que no quiera vacunarse, est\u00e1 bien...\nEl virus existe.\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["AndreaSilvin"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "No pasa nada, el que no quiera vacunarse, est\u00e1 bien... El virus existe.\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439386449787428868, "verified": false, "tweet_text": "Es decisi\u00f3n personal vacunarse. Y no vengan con el facil\u00edsimo de decir \u201canti vacunas\u201d a los que deciden no hacerlo ahora cuando se pusieron todas la anteriores. https://t.co/bzbjs0a707", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bzbjs0a707"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es decisi\u00f3n personal vacunarse. Y no vengan con el facil\u00edsimo de decir \u201canti vacunas\u201d a los que deciden no hacerlo ahora cuando se pusieron todas la anteriores."}, {"id": 1439386404207923201, "verified": false, "tweet_text": "7 de cada 10 dosis de #VacunasHonduras anticovid en el pa\u00eds son donadas (68%). Se necesitan 14 millones de dosis para cubrir al 75-80% de la poblaci\u00f3n, idealmente, pero debe vacunarse a TODOS cuando los estudios indiquen la ampliaci\u00f3n de edades y definici\u00f3n de contraindicaciones. https://t.co/dTb6Zo9Q5i", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["VacunasHonduras"], "tweet_urls": ["https://t.co/dTb6Zo9Q5i"], "country": "MEXICO", "text_es": "de cada dosis de anticovid en el pa\u00eds son donadas (68%). Se necesitan millones de dosis para cubrir al -80% de la poblaci\u00f3n, idealmente, pero debe vacunarse a TODOS cuando los estudios indiquen la ampliaci\u00f3n de edades y definici\u00f3n de contraindicaciones."}, {"id": 1439386311677419520, "verified": false, "tweet_text": "NUEVA ZELANDA HAR\u00c1N CAMPOS D CUARENTENA PAR\u00c1 QUIENES SE RESISTAN A VACUNARSE. https://t.co/m98F9QfMoa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "NUEVA ZELANDA HAR\u00c1N CAMPOS D CUARENTENA PAR\u00c1 QUIENES SE RESISTAN A VACUNARSE."}, {"id": 1439386275778289664, "verified": false, "tweet_text": "Mientras tanto en los imperios se dan el lujo de no vacunarse por fake news y/o de poner terceras dosis, permitiendo que el virus siga mutando. Los virus, s\u00e9panlo, son como el karma (aunque a diferencia de este, los virus si existen). https://t.co/EOtpypyIZj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EOtpypyIZj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mientras tanto en los imperios se dan el lujo de no vacunarse por fake news y/o de poner terceras dosis, permitiendo que el virus siga mutando. Los virus, s\u00e9panlo, son como el karma (aunque a diferencia de este, los virus si existen)."}, {"id": 1439386264881582088, "verified": false, "tweet_text": "Salud constata una mejor\u00eda en pacientes con Covid persistente tras vacunarse https://t.co/dmWBeeRRVK https://t.co/diwAJiS7n5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dmWBeeRRVK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Salud constata una mejor\u00eda en pacientes con Covid persistente tras vacunarse"}, {"id": 1439386255402455040, "verified": true, "tweet_text": "(VIDEO) Joven llora tras vacunarse al abrazar foto de su fallecida mam\u00e1.\n\n&gt;&gt; https://t.co/8QyqexCiRZ https://t.co/5pXqFuHDaf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8QyqexCiRZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "(VIDEO) Joven llora tras vacunarse al abrazar foto de su fallecida mam\u00e1. &gt;&gt;"}, {"id": 1439386255318417408, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | Los salvadore\u00f1os ahora cuentan con la oportunidad de vacunarse los domingos. El Presidente @nayibbukele inform\u00f3 que se han habilitado 100,000 cupos, a partir de este 19 de septiembre. https://t.co/o3xVSG2s8r", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Los salvadore\u00f1os ahora cuentan con la oportunidad de vacunarse los domingos. El Presidente inform\u00f3 que se han habilitado cupos, a partir de este de septiembre."}, {"id": 1439386115824312324, "verified": false, "tweet_text": "responsables de que la vacuna est\u00e1 en el pa\u00eds es de la semana pasada.\nY todos los d\u00edas es un ir y venir de ancianos  temerosos y cansados que van a los centros para vacunarse y no hay vacuna.\nUna informaci\u00f3n detallada es necesaria para tranquilizar al pueblo que pide soluci\u00f3n .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "responsables de que la vacuna est\u00e1 en el pa\u00eds es de la semana pasada. Y todos los d\u00edas es un ir y venir de ancianos temerosos y cansados que van a los centros para vacunarse y no hay vacuna. Una informaci\u00f3n detallada es necesaria para tranquilizar al pueblo que pide soluci\u00f3n ."}, {"id": 1439386113311973379, "verified": false, "tweet_text": "Sputnik V 2 dosis\nEn mayo las autoridades aconsejaron a los ciudadanos de la 3ra edad de vacunarse con la Sputnik V.\nNosotros pedimos  a nuestros pensionados y socios de aprovechar consejo y oportunidad.\nPero  todav\u00eda hoy la 2da dosis no se est\u00e1 distribuyendo y la palabra de los", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Sputnik V dosis En mayo las autoridades aconsejaron a los ciudadanos de la ra edad de vacunarse con la Sputnik V. Nosotros pedimos a nuestros pensionados y socios de aprovechar consejo y oportunidad. Pero todav\u00eda hoy la da dosis no se est\u00e1 distribuyendo y la palabra de los"}, {"id": 1439386097482600449, "verified": false, "tweet_text": "En IPD de SJM, un viajero del tiempo vino a vacunarse \ud83d\udc89\u2714\ufe0f \n#VacunaFest @Minsa_Peru https://t.co/haXz7HGgz7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2714\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "En IPD de SJM, un viajero del tiempo vino a vacunarse \ud83d\udc89\u2714\ufe0f"}, {"id": 1439385893740191746, "verified": false, "tweet_text": "@maicawag @SilviaCMon @CelucaM Para 2.400 millones de personas totalmente vacunadas o sea el 31 % aproximado del total de habitantes de este hermoso globo azul, \u201calguien\u201d Aqui o all\u00e1 es motivo para no vacunarse?, claro que es nuestra desicion, pero personal, no le quite la oportunidad de salvarse al pr\u00f3jimo \ud83d\ude4f\ud83c\udffc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["maicawag", "SilviaCMon", "CelucaM"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para millones de personas totalmente vacunadas o sea el % aproximado del total de habitantes de este hermoso globo azul, \u201calguien\u201d Aqui o all\u00e1 es motivo para no vacunarse?, claro que es nuestra desicion, pero personal, no le quite la oportunidad de salvarse al pr\u00f3jimo \ud83d\ude4f\ud83c\udffc"}, {"id": 1439385693416009731, "verified": false, "tweet_text": "@Melita506 Hay de todo un poco: gente que no quiere aplicarse biol\u00f3gico de AZ, quienes no quiere vacunarse del todo, unos tiene muchas dudas a\u00fan, est\u00e1n los arreados y as\u00ed. No se puede decir que es por no disponibilidad de vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Melita506"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay de todo un poco: gente que no quiere aplicarse biol\u00f3gico de AZ, quienes no quiere vacunarse del todo, unos tiene muchas dudas a\u00fan, est\u00e1n los arreados y as\u00ed. No se puede decir que es por no disponibilidad de vacunas."}, {"id": 1439385470924992514, "verified": false, "tweet_text": "D\u00eda 15 de covid. Vales verga. Cu\u00eddense que no es juego, vayan a vacunarse y qu\u00e9dense invictos antes que les de este virus maldito.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00eda de covid. Vales verga. Cu\u00eddense que no es juego, vayan a vacunarse y qu\u00e9dense invictos antes que les de este virus maldito."}, {"id": 1439384827933908996, "verified": false, "tweet_text": "United sufre renuncias de personal tras obligarles a vacunarse https://t.co/xEhBIGodAd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xEhBIGodAd"], "country": "MEXICO", "text_es": "United sufre renuncias de personal tras obligarles a vacunarse"}, {"id": 1439384771319287818, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias Muchos tienen la oportunidad de vacunarse y no creen, no lo hacen. En EU \u00a1se pueden vacunar f\u00e1cilmente! Aqu\u00ed en CDMX @Claudiashein supliqu\u00e9 por meses que vinieran a vacunar a mi madre que estaba postrada. Falleci\u00f3 la ma\u00f1ana del 15 de sep. Ni un voto para Morena.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["doctormacias", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muchos tienen la oportunidad de vacunarse y no creen, no lo hacen. En EU \u00a1se pueden vacunar f\u00e1cilmente! Aqu\u00ed en CDMX supliqu\u00e9 por meses que vinieran a vacunar a mi madre que estaba postrada. Falleci\u00f3 la ma\u00f1ana del de sep. Ni un voto para Morena."}, {"id": 1439384733276938244, "verified": false, "tweet_text": "@drueilin1 \u00a1LEA BIEN! Noto que \u00faltimamente tiene problemas interpretando. Cuando dec\u00eda: NADIE PUEDE SER OBLIGADO A VACUNARSE CON F\u00c1RMACOS EN ETAPA EXPERIMENTAL, \u00a1ten\u00eda TODA LA RAZ\u00d3N! Hace poco fue que las vacunas salieron de esa etapa \u00bfUsted se enter\u00f3? \ud83d\ude02 \u00a1Creo que NO!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["drueilin1"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1LEA BIEN! Noto que \u00faltimamente tiene problemas interpretando. Cuando dec\u00eda: NADIE PUEDE SER OBLIGADO A VACUNARSE CON F\u00c1RMACOS EN ETAPA EXPERIMENTAL, \u00a1ten\u00eda TODA LA RAZ\u00d3N! Hace poco fue que las vacunas salieron de esa etapa \u00bfUsted se enter\u00f3? \ud83d\ude02 \u00a1Creo que NO!"}, {"id": 1439384559431323649, "verified": false, "tweet_text": "#LoM\u00e1sLe\u00eddo \ud83d\udc89En esta campa\u00f1a masiva las personas pudieron vacunarse en el centro de salud que les result\u00f3 m\u00e1s cercano, aunque no sea en el que est\u00e1n inscritos. Lea los detalles en la nota. #Vacuna #Covid19 #Dosis  https://t.co/xc7UnXEgpX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["LoM\u00e1sLe\u00eddo", "Vacuna", "Covid19", "Dosis"], "tweet_urls": ["https://t.co/xc7UnXEgpX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89En esta campa\u00f1a masiva las personas pudieron vacunarse en el centro de salud que les result\u00f3 m\u00e1s cercano, aunque no sea en el que est\u00e1n inscritos. Lea los detalles en la nota."}, {"id": 1439384244716032000, "verified": false, "tweet_text": "@DianaPa70081238 Que tipo de vacuna est\u00e1n por all\u00e1? Por ac\u00e1 en Per\u00fa est\u00e1 en physer y synopharm. Pero hay un grupo de gente que no desea vacunarse con synopharm, solo physer. Pero los medios dicen que todas las vacunas son buenas etc. \ud83e\udd37", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["DianaPa70081238"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que tipo de vacuna est\u00e1n por all\u00e1? Por ac\u00e1 en Per\u00fa est\u00e1 en physer y synopharm. Pero hay un grupo de gente que no desea vacunarse con synopharm, solo physer. Pero los medios dicen que todas las vacunas son buenas etc. \ud83e\udd37"}, {"id": 1439384172213243908, "verified": false, "tweet_text": "Centros para la vacunacion bien preparados pero con baja afluencia de personas. \nQuiten ya las restricciones de edad\u2026cantidad de adolescentes costarricenses quieren vacunarse. \n#todosvacunadosCR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["todosvacunadosCR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Centros para la vacunacion bien preparados pero con baja afluencia de personas. Quiten ya las restricciones de edad\u2026cantidad de adolescentes costarricenses quieren vacunarse."}, {"id": 1439384102243901444, "verified": false, "tweet_text": "@arcangelpazjust @LoperfidoDario @MariadeSantaFem @LuisLacallePou La gente que no quiere vacunarse tiene que formar una comunidad autogestionaria y vivir de acuerdo a sus c\u00e1nones.  No pueden compartir su vida con quienes se vacunan. Simple", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["arcangelpazjust", "LoperfidoDario", "MariadeSantaFem", "LuisLacallePou"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gente que no quiere vacunarse tiene que formar una comunidad autogestionaria y vivir de acuerdo a sus c\u00e1nones. No pueden compartir su vida con quienes se vacunan. Simple"}, {"id": 1439384007884607493, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars \u00bfCu\u00e1l es el problema de que no se vacune gente si hay disponibilidad de doble/triple dosis? Por supuesto  hay derecho a restringir acceso de no vacunados a lugares compartidos. No me parece que se pueda obligar a alguien a vacunarse si va a andar x la calle o estar en su casa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1l es el problema de que no se vacune gente si hay disponibilidad de doble/triple dosis? Por supuesto hay derecho a restringir acceso de no vacunados a lugares compartidos. No me parece que se pueda obligar a alguien a vacunarse si va a andar x la calle o estar en su casa."}, {"id": 1439383893484974084, "verified": false, "tweet_text": "@PerlaBHdz Bueno, se vacunaron porque ten\u00edan miedo del bicho...pero siguieron con \u00e9l tras vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["PerlaBHdz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, se vacunaron porque ten\u00edan miedo del bicho...pero siguieron con \u00e9l tras vacunarse."}, {"id": 1439383787973001221, "verified": false, "tweet_text": "@tblandono lo que dec\u00edas. Quieren que los vayan a recoger en UBER a vacunarse. https://t.co/KpEA5KvYSx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["tblandono"], "tweet_urls": ["https://t.co/KpEA5KvYSx"], "country": "MEXICO", "text_es": "lo que dec\u00edas. Quieren que los vayan a recoger en UBER a vacunarse."}, {"id": 1439383640731947010, "verified": false, "tweet_text": "Embarazadas menores de 18 a\u00f1os deben esperar para vacunarse contra COVID-19: Ramos Alor https://t.co/PAhwr8oaJN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PAhwr8oaJN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Embarazadas menores de a\u00f1os deben esperar para vacunarse contra COVID-19: Ramos Alor"}, {"id": 1439383244240269314, "verified": false, "tweet_text": "@isku_p As\u00ed es, a vacunarse, querida.\nQue est\u00e9s pasando un buen d\u00eda \ud83d\ude0d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["isku_p"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed es, a vacunarse, querida. Que est\u00e9s pasando un buen d\u00eda \ud83d\ude0d"}, {"id": 1439383205908553735, "verified": false, "tweet_text": "@laurazzalez la gente todav\u00eda no se ha enterado que vacunarse no garantiza al 100% nada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["laurazzalez"], "country": "MEXICO", "text_es": "la gente todav\u00eda no se ha enterado que vacunarse no garantiza al % nada"}, {"id": 1439382990270910464, "verified": false, "tweet_text": "@Avendano_cr Esa imagen va para cada uno de ustedes irresponsables que no les da la gana vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Avendano_cr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa imagen va para cada uno de ustedes irresponsables que no les da la gana vacunarse."}, {"id": 1439382833571770371, "verified": false, "tweet_text": "7\u20e33\u20e3/\ud83d\udcaf\nLanzamos una campa\u00f1a digital para generar #ConcienciaCiudadana sobre la vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 \ud83e\udda0\u00a1A vacunarse los que faltan... Para que No nos falten!\ud83d\udc89Por ti y por tu familia \ud83d\ude37\nConsulta las fuentes oficiales y visita:\nhttps://t.co/AmwWOartg2\n#UnS\u00cdndiCodeCien\u261d\ud83e\udd81 https://t.co/AjD3D98jxB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["ConcienciaCiudadana", "UnS\u00cdndiCodeCien"], "tweet_urls": ["https://t.co/AmwWOartg2"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaf", "\ud83d\udc89", "3\u20e3", "7\u20e3", "\ud83d\ude37", "\ud83e\udd81", "\u261d", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u20e33\u20e3/\ud83d\udcaf Lanzamos una campa\u00f1a digital para generar sobre la vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 \ud83e\udda0\u00a1A vacunarse los que faltan... Para que No nos falten!\ud83d\udc89Por ti y por tu familia \ud83d\ude37 Consulta las fuentes oficiales y visita: \u261d\ud83e\udd81"}, {"id": 1439382756052643840, "verified": false, "tweet_text": "@noticiAmerica Quien es la reportera que da un mal informe noticioso.\nEl joven que golpearon y le robaron la ropa y la billetera, es vecino de esa zona y regresaba de vacunarse con si cu\u00f1ado.\nEn ning\u00fan momento lo han bajado del bus porque el estaba caminando y se cruza con el chiquillo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["noticiAmerica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quien es la reportera que da un mal informe noticioso. El joven que golpearon y le robaron la ropa y la billetera, es vecino de esa zona y regresaba de vacunarse con si cu\u00f1ado. En ning\u00fan momento lo han bajado del bus porque el estaba caminando y se cruza con el chiquillo."}, {"id": 1439382279319588865, "verified": false, "tweet_text": "@Machoal52421271 Los ticos que fueron a vacunarse a EEUU, entonces son corruptos, bajo la perspectiva de su comentario, cierto? Mae y pone comas, porque me quede sin aire leyendo y tampoco entend\u00ed mucho.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Machoal52421271"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los ticos que fueron a vacunarse a EEUU, entonces son corruptos, bajo la perspectiva de su comentario, cierto? Mae y pone comas, porque me quede sin aire leyendo y tampoco entend\u00ed mucho."}, {"id": 1439381562789961732, "verified": false, "tweet_text": "Si conocen a alguien que haya muerto despu\u00e9s de vacunarse, por favor documentarlo para luego incluirlo en los datos que van ir saliendo poco a poco #Covid_19 #COVID #URGENTE #guatemala #LordPajas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "COVID", "URGENTE", "guatemala", "LordPajas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si conocen a alguien que haya muerto despu\u00e9s de vacunarse, por favor documentarlo para luego incluirlo en los datos que van ir saliendo poco a poco"}, {"id": 1439381513821429760, "verified": false, "tweet_text": "@Avendano_cr Que falta me ha hecho ver a los deportistas, famositicos e influencers volcados en redes, invitando a la gente a vacunarse!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Avendano_cr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que falta me ha hecho ver a los deportistas, famositicos e influencers volcados en redes, invitando a la gente a vacunarse!"}, {"id": 1439381458074972166, "verified": false, "tweet_text": "@elcuaracom Porque ser\u00e1 genio... Porque la mayor\u00eda est\u00e1n claritos que esto es una plandemia... Y mucha gente muriendo, sanos y de la noche a la ma\u00f1ana mueren. No se te hace extra\u00f1o que mueran meses despu\u00e9s de vacunarse??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["elcuaracom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque ser\u00e1 genio... Porque la mayor\u00eda est\u00e1n claritos que esto es una plandemia... Y mucha gente muriendo, sanos y de la noche a la ma\u00f1ana mueren. No se te hace extra\u00f1o que mueran meses despu\u00e9s de vacunarse??"}, {"id": 1439381430014930948, "verified": false, "tweet_text": "Am\u00e9rica Latina s\u00ed quiere vacunarse, pero necesitamos las vacunas, dijo @aliciabarcena secretaria general de la @cepal_onu al contrastar el 87.5% de poblaci\u00f3n vacunada en #Chile contra el 0.2 de #Hait\u00ed, asimetr\u00eda que no puede permitirse. @Notimex #Internacionales https://t.co/abdd4Jwwbt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Chile", "Hait\u00ed", "Internacionales"], "mentions": ["aliciabarcena", "cepal_onu", "Notimex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Am\u00e9rica Latina s\u00ed quiere vacunarse, pero necesitamos las vacunas, dijo secretaria general de la al contrastar el % de poblaci\u00f3n vacunada en contra el de , asimetr\u00eda que no puede permitirse."}, {"id": 1439381301925195777, "verified": false, "tweet_text": "Quien quiere viajar y no quiere vacunarse?? \ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quien quiere viajar y no quiere vacunarse?? \ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439381107875659776, "verified": false, "tweet_text": "No entiendo porque muchas personas se niegan a vacunarse contra el COVID \ud83e\udd71", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd71"], "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo porque muchas personas se niegan a vacunarse contra el COVID \ud83e\udd71"}, {"id": 1439381092755283968, "verified": false, "tweet_text": "Yo fui su personero, yo siempre lo apoy\u00e9, pero esto que ha hecho, creo que ni Keiko ni ning\u00fan otro lo hubiera hecho, atenta contra la libertad y los derechos de las personas, nadie debe obligar a nadie a vacunarse si no desea hacerlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo fui su personero, yo siempre lo apoy\u00e9, pero esto que ha hecho, creo que ni Keiko ni ning\u00fan otro lo hubiera hecho, atenta contra la libertad y los derechos de las personas, nadie debe obligar a nadie a vacunarse si no desea hacerlo."}, {"id": 1439381071662129152, "verified": false, "tweet_text": "Y no esta vacunada por voluntad propia, es su derecho, ahora ya no puede viajar a Per\u00fa, \u00bfva a perder su pasaje y la cita de negocios porque no esta vacunada? Si las personas viajan con un Certificado Negativo de  prueba COVID, que necesidad hay de obligarla a vacunarse   2/3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y no esta vacunada por voluntad propia, es su derecho, ahora ya no puede viajar a Per\u00fa, \u00bfva a perder su pasaje y la cita de negocios porque no esta vacunada? Si las personas viajan con un Certificado Negativo de prueba COVID, que necesidad hay de obligarla a vacunarse /3"}, {"id": 1439380986186326020, "verified": false, "tweet_text": "@marsgumball @opopotamocnp @unaipons Para psic\u00f3pata ya est\u00e1s t\u00fa, paranoico de mierda. Valora un poco la salud mental tambi\u00e9n que se ve que no lo haces.\nLa soluci\u00f3n contra la pandemia es vacunarse y la gente lo est\u00e1 haciendo, los contagios est\u00e1n bajando y las muertes tambi\u00e9n. El virus NUNCA ser\u00e1 erradicado, se&gt;", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["marsgumball", "opopotamocnp", "unaipons"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para psic\u00f3pata ya est\u00e1s t\u00fa, paranoico de mierda. Valora un poco la salud mental tambi\u00e9n que se ve que no lo haces. La soluci\u00f3n contra la pandemia es vacunarse y la gente lo est\u00e1 haciendo, los contagios est\u00e1n bajando y las muertes tambi\u00e9n. El virus NUNCA ser\u00e1 erradicado, se&gt;"}, {"id": 1439380780367552518, "verified": false, "tweet_text": "Llama Salud a vacunarse; reporta 780 nuevos casos https://t.co/OlyyZtBDhW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OlyyZtBDhW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llama Salud a vacunarse; reporta nuevos casos"}, {"id": 1439380485428363265, "verified": true, "tweet_text": "El problema de darle libertad a la gente para decidir vacunarse o no, es que su libertad, es nuestro Covid.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El problema de darle libertad a la gente para decidir vacunarse o no, es que su libertad, es nuestro Covid."}, {"id": 1439380432844382208, "verified": false, "tweet_text": "@anonopshispano Lo est\u00e1n sanitizando; si se niega a vacunarse, al menos que ande limpio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["anonopshispano"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo est\u00e1n sanitizando; si se niega a vacunarse, al menos que ande limpio."}, {"id": 1439380235586244612, "verified": false, "tweet_text": "Una cosa es vacunarse para empezar a volver a la normalidad y otra cosa es lo que est\u00e1 haciendo la gente (con los botellones y dem\u00e1s). Vacunarse no implica ser inmune https://t.co/OF99oHJmTZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OF99oHJmTZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una cosa es vacunarse para empezar a volver a la normalidad y otra cosa es lo que est\u00e1 haciendo la gente (con los botellones y dem\u00e1s). Vacunarse no implica ser inmune"}, {"id": 1439380138223886338, "verified": false, "tweet_text": "@mariagrisalesv @Feernnanndiitoo Creen que ya por vacunarse es suficiente\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0fen el pa\u00eds no va ni la cuarta parte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["mariagrisalesv", "Feernnanndiitoo"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creen que ya por vacunarse es suficiente\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0fen el pa\u00eds no va ni la cuarta parte"}, {"id": 1439379501201326085, "verified": false, "tweet_text": "@Pinvestigacion3 @CONAIE_Ecuador La pr\u00f3xima vez que aparescas por Quito te vamos bautizar confirmar y vacunarse para que te conviertas en persona grata para el. Pais.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Pinvestigacion3", "CONAIE_Ecuador"], "country": "MEXICO", "text_es": "La pr\u00f3xima vez que aparescas por Quito te vamos bautizar confirmar y vacunarse para que te conviertas en persona grata para el. Pais."}, {"id": 1439379317272813574, "verified": true, "tweet_text": "#COVID_19  #Noticias \n\nHay 40,000 cupos disponibles para vacunarse contra el COVID-19 ma\u00f1ana domingo\n\nTe contamos: https://t.co/Z2VcFsP0zz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["COVID_19", "Noticias"], "tweet_urls": ["https://t.co/Z2VcFsP0zz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay cupos disponibles para vacunarse contra el COVID-19 ma\u00f1ana domingo Te contamos:"}, {"id": 1439379211370782724, "verified": false, "tweet_text": "ESTO OCURRI\u00d3 N UN CENTRO D VACUNACION!\nHOMBRE SE DESPLOMA AH\u00cd MISMO  DESPU\u00c9S D VACUNARSE. \n\nhttps://t.co/wRhaWcPCjR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wRhaWcPCjR"], "country": "MEXICO", "text_es": "ESTO OCURRI\u00d3 N UN CENTRO D VACUNACION! HOMBRE SE DESPLOMA AH\u00cd MISMO DESPU\u00c9S D VACUNARSE."}, {"id": 1439378974573010945, "verified": false, "tweet_text": "Anticuerpos monoclonales, la popular alternativa contra covid-19 para quienes no quieren vacunarse https://t.co/lPiuJYcvZO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lPiuJYcvZO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anticuerpos monoclonales, la popular alternativa contra covid-19 para quienes no quieren vacunarse"}, {"id": 1439378739440328704, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfPor favor ustedes podr\u00e1n informar c\u00f3mo va a ser la vacunaci\u00f3n SputnikV segunda dosis en el estado Miranda? \u00bfVan a citar a las personas por mensaje de texto o uno puede ir y vacunarse? @HectoRodriguez @MirandaGob \u00bfYa llegaron las vacunas a Charallave?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["HectoRodriguez", "MirandaGob"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPor favor ustedes podr\u00e1n informar c\u00f3mo va a ser la vacunaci\u00f3n SputnikV segunda dosis en el estado Miranda? \u00bfVan a citar a las personas por mensaje de texto o uno puede ir y vacunarse? \u00bfYa llegaron las vacunas a Charallave?"}, {"id": 1439378737452261377, "verified": false, "tweet_text": "@NaaiNanu mi s viejos tampoco se vacunaron ni quieren vacunarse..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["NaaiNanu"], "country": "MEXICO", "text_es": "mi s viejos tampoco se vacunaron ni quieren vacunarse.."}, {"id": 1439378708566093825, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83d\udc89En #LaMosquitia de #Honduras, hay hondure\u00f1os que prefieren tomar medicina natural antes que vacunarse, revela alcalde. Conozca los retos que se enfrentan en varios municipios \u27a1https://t.co/aUnkC8jWOs\n\n#VacunasParaTodos https://t.co/J2bKUOwMjl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["LaMosquitia", "Honduras", "VacunasParaTodos"], "tweet_urls": ["https://t.co/aUnkC8jWOs"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u27a1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83d\udc89En de , hay hondure\u00f1os que prefieren tomar medicina natural antes que vacunarse, revela alcalde. Conozca los retos que se enfrentan en varios municipios \u27a1"}, {"id": 1439378692858331136, "verified": false, "tweet_text": "@tblandono D\u00edgales que vienen miles de nicarag\u00fcenses a vacunarse y los ver\u00e1 pegando el grito al cielo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["tblandono"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00edgales que vienen miles de nicarag\u00fcenses a vacunarse y los ver\u00e1 pegando el grito al cielo"}, {"id": 1439377823475642370, "verified": false, "tweet_text": "@patriota_1972 Mi suegro (q no quiso vacunarse), falleci\u00f3 hace 4 d\u00edas y mi suegra (q si se vacun\u00f3) ni siquiera fue hospitalizada aunq diera positivo con COVID.  La conclusi\u00f3n es clara \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["patriota_1972"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi suegro (q no quiso vacunarse), falleci\u00f3 hace d\u00edas y mi suegra (q si se vacun\u00f3) ni siquiera fue hospitalizada aunq diera positivo con COVID. La conclusi\u00f3n es clara \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439377416242274305, "verified": false, "tweet_text": "Las autoridades sanitarias Dan a conocer los contagios de covid 19 y las  defunciones, para estimular a la poblaci\u00f3n reacia a vacunarse a hacerlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Las autoridades sanitarias Dan a conocer los contagios de covid y las defunciones, para estimular a la poblaci\u00f3n reacia a vacunarse a hacerlo."}, {"id": 1439377369077325826, "verified": false, "tweet_text": "@CanDigital2 A vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["CanDigital2"], "country": "MEXICO", "text_es": "A vacunarse"}, {"id": 1439377037530181638, "verified": false, "tweet_text": "una tiktoker subio una foto de como esperaban todos para vacunarse jsdkfjdjaj sisi re aesthetic amiga!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "una tiktoker subio una foto de como esperaban todos para vacunarse jsdkfjdjaj sisi re aesthetic amiga!"}, {"id": 1439377013610057731, "verified": false, "tweet_text": "@Flamencantada Alguno a lo largo de este circo ha o\u00eddo un argumento semi contundente a favor de vacunarse? Es como una cosa de tribuna que entre ellos se festejan... un sentido de pertenencia bastante triste.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Flamencantada"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguno a lo largo de este circo ha o\u00eddo un argumento semi contundente a favor de vacunarse? Es como una cosa de tribuna que entre ellos se festejan... un sentido de pertenencia bastante triste."}, {"id": 1439376656196587526, "verified": false, "tweet_text": "@vican94 @fonsimoreira Qu\u00e9 tiene que ver vacunarse con obsesionarse con Vivanco?  osea meterse con Vivanco es ir contra Lasso. Y pide redacci\u00f3n cr\u00edtica jajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["vican94", "fonsimoreira"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 tiene que ver vacunarse con obsesionarse con Vivanco? osea meterse con Vivanco es ir contra Lasso. Y pide redacci\u00f3n cr\u00edtica jajaja"}, {"id": 1439376461480304642, "verified": false, "tweet_text": "Fui la \u00fanica pelotuda que no fue vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Fui la \u00fanica pelotuda que no fue vacunarse"}, {"id": 1439376409118511105, "verified": false, "tweet_text": "@Aeromexico Hola, si mi hijo de 14 a\u00f1os va con su mama a USA para vacunarse que documentos necesita para salir del pais ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Aeromexico"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, si mi hijo de a\u00f1os va con su mama a USA para vacunarse que documentos necesita para salir del pais ?"}, {"id": 1439376332773896194, "verified": false, "tweet_text": "#menopausia #Ronchas en el cuerpo, #DolorEnElPecho, #Ahogo, etc.\n\ud83d\udd3aSu propio padre falleci\u00f3 al mes de vacunarse por un #DerrameCerebral\n\ud83d\udd3aPili es abuela y PIDE ENCARECIDAMENTE que NO VACUNEMOS A LOS NI\u00d1OS\n\ud83d\udd3aElla misma dice que ha pasado de ser una persona SANA a persona ENFERMA https://t.co/90fhZG55gp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["menopausia", "Ronchas", "DolorEnElPecho", "Ahogo", "DerrameCerebral"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd3a"], "country": "MEXICO", "text_es": "en el cuerpo, , , etc. \ud83d\udd3aSu propio padre falleci\u00f3 al mes de vacunarse por un \ud83d\udd3aPili es abuela y PIDE ENCARECIDAMENTE que NO VACUNEMOS A LOS NI\u00d1OS \ud83d\udd3aElla misma dice que ha pasado de ser una persona SANA a persona ENFERMA"}, {"id": 1439375930208706563, "verified": false, "tweet_text": "@Aeromexico @AM_Escucha @AICM_mx Hola Buenas tardes, si mi hijo de 14 a\u00f1os va a viajar con su mama a USA para vacunarse que documentos necesita para salir del pais ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Aeromexico", "AM_Escucha", "AICM_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola Buenas tardes, si mi hijo de a\u00f1os va a viajar con su mama a USA para vacunarse que documentos necesita para salir del pais ?"}, {"id": 1439375771966091272, "verified": false, "tweet_text": "Puro pendejo se toma fotos al vacunarse.\n\nExcepto t\u00fa qu\u00e9 est\u00e1s leyendo esto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Puro pendejo se toma fotos al vacunarse. Excepto t\u00fa qu\u00e9 est\u00e1s leyendo esto."}, {"id": 1439375766718869504, "verified": false, "tweet_text": "@FranAlabi @SaludSV Sr @FranAlabi a los cuantos d\u00edas de que a alguien le dio covid ,puede vacunarse una persona", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["FranAlabi", "SaludSV", "FranAlabi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sr a los cuantos d\u00edas de que a alguien le dio covid ,puede vacunarse una persona"}, {"id": 1439375553245687811, "verified": false, "tweet_text": "@paularo91520106 @QCanar @esCesarVidal No, porque \u00e9l defiende la libertad de vacunarse o no. Decir que no se ha vacunado puede influir sobre sus votantes y ya ni ser\u00edan libres de decidir. No s\u00e9\u2026 si se hubiera vacunado, dir\u00eda: \u201cme he vacunado pero defiendo el derecho a no vacunarse\u201d, como hizo Olona.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["paularo91520106", "QCanar", "esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, porque \u00e9l defiende la libertad de vacunarse o no. Decir que no se ha vacunado puede influir sobre sus votantes y ya ni ser\u00edan libres de decidir. No s\u00e9\u2026 si se hubiera vacunado, dir\u00eda: \u201cme he vacunado pero defiendo el derecho a no vacunarse\u201d, como hizo Olona."}, {"id": 1439375513248837635, "verified": false, "tweet_text": "@Luis_Montero36 @Claudiashein Pues no, no fue mamada, 6 horas perdidas intentando vacunarse el d\u00eda que toca seg\u00fan la letra...\n\nQue ser\u00e1 de esa gente que depende de en un permiso en un trabajo, de un ingreso limitado para transportarse...\n\nHay que se\u00f1alar lo deplorable...\n\nY est\u00e1 de la chingada!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Luis_Montero36", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues no, no fue mamada, horas perdidas intentando vacunarse el d\u00eda que toca seg\u00fan la letra... Que ser\u00e1 de esa gente que depende de en un permiso en un trabajo, de un ingreso limitado para transportarse... Hay que se\u00f1alar lo deplorable... Y est\u00e1 de la chingada!"}, {"id": 1439375465223970816, "verified": false, "tweet_text": "@nayibbukele La app no admite numeros de pasaporte extranjero. Mi novia nacio alla pero ha vivido todo el tiempo aca y solo posee pasaporte amaricano, necesita vacunarse! Puede ir directo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "La app no admite numeros de pasaporte extranjero. Mi novia nacio alla pero ha vivido todo el tiempo aca y solo posee pasaporte amaricano, necesita vacunarse! Puede ir directo?"}, {"id": 1439375320155672576, "verified": false, "tweet_text": "#BuenasNoticias l Alcalde @JCardenasRey  confirm\u00f3 que a partir del 1 de octubre personas mayores de 70 a\u00f1os pueden vacunarse con su tercera dosis. https://t.co/xrpf4uxwzm https://t.co/UAwqS4tI2J", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["BuenasNoticias"], "mentions": ["JCardenasRey"], "tweet_urls": ["https://t.co/xrpf4uxwzm"], "country": "MEXICO", "text_es": "l Alcalde confirm\u00f3 que a partir del de octubre personas mayores de a\u00f1os pueden vacunarse con su tercera dosis."}, {"id": 1439375168695066626, "verified": false, "tweet_text": "@ActualidadRT As\u00ed se habla     a la gente necia  que   por culpa de ellos nosotros  que estamos vacunados  nos vuelve  a dar ese covid  por  gente necia que  no  quieren Vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ActualidadRT"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed se habla a la gente necia que por culpa de ellos nosotros que estamos vacunados nos vuelve a dar ese covid por gente necia que no quieren Vacunarse"}, {"id": 1439374978990972932, "verified": false, "tweet_text": "me queda re cerca el lugar para vacunarse nashi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me queda re cerca el lugar para vacunarse nashi"}, {"id": 1439374839119237121, "verified": false, "tweet_text": "@JSigmaringen @TrejosFer @AL52808582 En Nicoya los n\u00fameros son muy parecidos, yo fui a que me pusieran la segunda dosis hoy ah\u00ed y parec\u00eda un cementerio, la gente NO est\u00e1 yendo a vacunarse, hay mucha desinformaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["JSigmaringen", "TrejosFer", "AL52808582"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Nicoya los n\u00fameros son muy parecidos, yo fui a que me pusieran la segunda dosis hoy ah\u00ed y parec\u00eda un cementerio, la gente NO est\u00e1 yendo a vacunarse, hay mucha desinformaci\u00f3n."}, {"id": 1439374805095026694, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd3a Pili, una mujer sana de 55 a\u00f1os, de La Guardia, nos cuenta su experiencia tras vacunarse con #Pfizer: de estar completamente bien, sana y vital a no ser ella misma, tener s\u00edntomas que van desde el #DolorDeCabeza, #Vomitos, #Cansancio, #Sue\u00f1o #SangradosMenstruales tras la https://t.co/CwFbFxu5nl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Pfizer", "DolorDeCabeza", "Vomitos", "Cansancio", "Sue\u00f1o", "SangradosMenstruales"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd3a", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd3a Pili, una mujer sana de a\u00f1os, de La Guardia, nos cuenta su experiencia tras vacunarse con : de estar completamente bien, sana y vital a no ser ella misma, tener s\u00edntomas que van desde el , , , tras la"}, {"id": 1439374524340912128, "verified": false, "tweet_text": "En los noticieros, siguen diciendo que quedan millones de vacunas pero, \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n? La siguiente semana no hay vacunaci\u00f3n programada para la CDMX, y faltan aun personas sin vacunarse. \u00bfY que hace la Peja de Gobierno? Mentir descaradamente y no dar respuestas.\n\n#LigaDeGuerreros", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["LigaDeGuerreros"], "country": "MEXICO", "text_es": "En los noticieros, siguen diciendo que quedan millones de vacunas pero, \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n? La siguiente semana no hay vacunaci\u00f3n programada para la CDMX, y faltan aun personas sin vacunarse. \u00bfY que hace la Peja de Gobierno? Mentir descaradamente y no dar respuestas."}, {"id": 1439374468644839425, "verified": false, "tweet_text": "\"\u00bfNo quieres vacunarte? Tienes que mudarte\": Un arrendador estadounidense obliga a sus inquilinos a inmunizarse contra el coronavirus\nhttps://t.co/7aeoZTCAVp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7aeoZTCAVp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"\u00bfNo quieres vacunarte? Tienes que mudarte\": Un arrendador estadounidense obliga a sus inquilinos a inmunizarse contra el coronavirus"}, {"id": 1439374176243093504, "verified": false, "tweet_text": "@Aso_Liberum Es la moda\u2026 yo pase la varicela y el sarampi\u00f3n cuando era peque\u00f1a pero como ahora se lleva esto de vacunarse de algo aunque lo hayas pasado, estoy pensando el vacunarme de ambas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Aso_Liberum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es la moda\u2026 yo pase la varicela y el sarampi\u00f3n cuando era peque\u00f1a pero como ahora se lleva esto de vacunarse de algo aunque lo hayas pasado, estoy pensando el vacunarme de ambas"}, {"id": 1439373836462575618, "verified": false, "tweet_text": "Todo random, primero fuimos donde mi pap\u00e1 a vacunarse en la playa, pero se pas\u00f3 la entrada y no hab\u00eda como volver as\u00ed que tuvimos que salir (2 horas y media atorados en el tr\u00e1fico para salir de ah\u00ed) luego fuimos al campo y nos dimos cuenta que ah\u00ed tambi\u00e9n hab\u00eda para vacunar https://t.co/XLS0rGPqkD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XLS0rGPqkD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo random, primero fuimos donde mi pap\u00e1 a vacunarse en la playa, pero se pas\u00f3 la entrada y no hab\u00eda como volver as\u00ed que tuvimos que salir (2 horas y media atorados en el tr\u00e1fico para salir de ah\u00ed) luego fuimos al campo y nos dimos cuenta que ah\u00ed tambi\u00e9n hab\u00eda para vacunar"}, {"id": 1439373696481873923, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH Bienvenida sea esa donaci\u00f3n, m\u00e1s gente podr\u00e1 vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bienvenida sea esa donaci\u00f3n, m\u00e1s gente podr\u00e1 vacunarse"}, {"id": 1439373582086324225, "verified": false, "tweet_text": "@PCADAragua @PCivil_Ve @GobiernoAragua_ @direc_pcaragua entonces que vacunen con #La2daDosisDeSputnik que quedo pendiente desde el 24 de junio cuando colocaron la 1era DOSIS a mas de 400 ancianos del sector 2 y 3 de CA\u00d1A DE AZUCAR EN EL COLISEO,todos el mundo vacunado con la china y ancianos los + vulnerables sin vacunarse #QueEsEso", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["La2daDosisDeSputnik", "QueEsEso"], "mentions": ["PCADAragua", "PCivil_Ve", "GobiernoAragua_", "direc_pcaragua"], "country": "MEXICO", "text_es": "entonces que vacunen con que quedo pendiente desde el de junio cuando colocaron la era DOSIS a mas de ancianos del sector y de CA\u00d1A DE AZUCAR EN EL COLISEO,todos el mundo vacunado con la china y ancianos los + vulnerables sin vacunarse"}, {"id": 1439373429241700356, "verified": false, "tweet_text": "Incre\u00edble, no creo. Siempre habr\u00e1 una minor\u00eda gente as\u00ed. \n\nQu\u00e9 tal si mejor aceleran y facilitan la vacunaci\u00f3n a quienes si quieren vacunarse? https://t.co/2MffasXPsB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2MffasXPsB"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Incre\u00edble, no creo. Siempre habr\u00e1 una minor\u00eda gente as\u00ed. Qu\u00e9 tal si mejor aceleran y facilitan la vacunaci\u00f3n a quienes si quieren vacunarse?"}, {"id": 1439373392084410368, "verified": false, "tweet_text": "@LafaurieCabal Todo el mundo tiene derecho a vacunarse contra la letrina del Antro Democratico", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["LafaurieCabal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo el mundo tiene derecho a vacunarse contra la letrina del Antro Democratico"}, {"id": 1439373257669545989, "verified": false, "tweet_text": "@ismaelquesada @Santi_ABASCAL El habiendo tenido COVID no necesita vacunarse.\nY lo que ha dicho es correcto, la vacunaci\u00f3n no debe de ser obligatoria, porque ni siquiera el estar vacunado te libra del covid. La vacuna no es fiable al 100%, y yo dir\u00eda que no al 50% . Adem\u00e1s contagias igual que un no vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ismaelquesada", "Santi_ABASCAL"], "country": "MEXICO", "text_es": "El habiendo tenido COVID no necesita vacunarse. Y lo que ha dicho es correcto, la vacunaci\u00f3n no debe de ser obligatoria, porque ni siquiera el estar vacunado te libra del covid. La vacuna no es fiable al %, y yo dir\u00eda que no al % . Adem\u00e1s contagias igual que un no vacunado."}, {"id": 1439373168301379585, "verified": true, "tweet_text": "\"\u00bfNo quieres vacunarte? Tienes que mudarte\": Un arrendador estadounidense obliga a sus inquilinos a inmunizarse contra el coronavirus\nhttps://t.co/eurUC7BvRv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/eurUC7BvRv"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"\u00bfNo quieres vacunarte? Tienes que mudarte\": Un arrendador estadounidense obliga a sus inquilinos a inmunizarse contra el coronavirus"}, {"id": 1439373061615194115, "verified": false, "tweet_text": "@vazreidn Algunas personas se vacunan, y siguen insistiendo que no quer\u00edan vacunarse o sea se vacunaron porque las obligaron\u2026..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["vazreidn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Algunas personas se vacunan, y siguen insistiendo que no quer\u00edan vacunarse o sea se vacunaron porque las obligaron\u2026.."}, {"id": 1439373015834374145, "verified": false, "tweet_text": "@Pabl0Bent97 @Nacional Puedo estar de acuerdo o No con el pase verde y respeto al que no quiera vacunarse cada uno es libre de lo q haga con su vida ,pero lamentablemente por un tiempo van a exigir la vacuna para poder asistir a cualquir evento p\u00fablico", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Pabl0Bent97", "Nacional"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puedo estar de acuerdo o No con el pase verde y respeto al que no quiera vacunarse cada uno es libre de lo q haga con su vida ,pero lamentablemente por un tiempo van a exigir la vacuna para poder asistir a cualquir evento p\u00fablico"}, {"id": 1439372732924370952, "verified": false, "tweet_text": "@SextaNocheTV Porque no opin\u00e1is igual en el tema de el independentismo ??? Tampoco he visto al presidente vacunarse!!! Y lo que se es que nos enga\u00f1aron con mascarillas, gel\u2026 ser mas claros y sinceros jooo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["SextaNocheTV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque no opin\u00e1is igual en el tema de el independentismo ??? Tampoco he visto al presidente vacunarse!!! Y lo que se es que nos enga\u00f1aron con mascarillas, gel\u2026 ser mas claros y sinceros jooo"}, {"id": 1439372700741423111, "verified": false, "tweet_text": "No existen m\u00e1s opciones que vacunarse y observar los protocolos, que consisten en uso de mascarillas en los lugares indicados y lavado frecuente de manos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No existen m\u00e1s opciones que vacunarse y observar los protocolos, que consisten en uso de mascarillas en los lugares indicados y lavado frecuente de manos."}, {"id": 1439372645691187202, "verified": false, "tweet_text": "@oka_mandi @lo_monti Aqu\u00ed no hay descriminacion. Si usted decida No vacunarse, pues vaya a vivir, trabajar y divertirse con gente de su misma ideologia. Si usted decide NO vacunarse, realmente a quien no lo importa enfermeras y enfermar a los dem\u00e1s, es usted. Usted es quien descrimina.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["oka_mandi", "lo_monti"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed no hay descriminacion. Si usted decida No vacunarse, pues vaya a vivir, trabajar y divertirse con gente de su misma ideologia. Si usted decide NO vacunarse, realmente a quien no lo importa enfermeras y enfermar a los dem\u00e1s, es usted. Usted es quien descrimina."}, {"id": 1439372638699261956, "verified": false, "tweet_text": "No puedo creer que la gente piense tan poco en su vida como para vacunarse con dos vacunas diferentes . No me entra en la cabeza que hagan eso y encima festejen y muestren el carnet. Vacunas experimentales, que lo dicen hasta los propios laboratorios. Una l\u00edcita", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No puedo creer que la gente piense tan poco en su vida como para vacunarse con dos vacunas diferentes . No me entra en la cabeza que hagan eso y encima festejen y muestren el carnet. Vacunas experimentales, que lo dicen hasta los propios laboratorios. Una l\u00edcita"}, {"id": 1439372351485980674, "verified": false, "tweet_text": "@Car_Se_Me @Aso_Liberum Vacunarse para patear en el camino de Santiago, encima pagas por ello. Eso si que no es legal...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Car_Se_Me", "Aso_Liberum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunarse para patear en el camino de Santiago, encima pagas por ello. Eso si que no es legal..."}, {"id": 1439372253104418820, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunat\u00f3nCOVID | Funcionari@s del #IMAS de la Regi\u00f3n Brunca se suman al personal de la @CCSSdeCostaRica visitando casa por casa y motivando a las personas a vacunarse contra la #COVID19; durante este y el pr\u00f3ximo fin de semana.\n\n#Protecci\u00f3nSocial #SeguridadSocial #Vacunaton https://t.co/dMYTciWY4A", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Vacunat\u00f3nCOVID", "IMAS", "COVID19", "Protecci\u00f3nSocial", "SeguridadSocial", "Vacunaton"], "mentions": ["CCSSdeCostaRica"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Funcionari del de la Regi\u00f3n Brunca se suman al personal de la visitando casa por casa y motivando a las personas a vacunarse contra la ; durante este y el pr\u00f3ximo fin de semana."}, {"id": 1439372017443213316, "verified": false, "tweet_text": "En Hato Mayor dec\u00edan \u201cpalo si boga, palo si no boga\u201d: Se va en avi\u00f3n privado es un derrochador, se va en avi\u00f3n comercial es populista\u2026Quieren escuelas abiertas, pero no pueden obligar a vacunarse a los mayores de 12 a\u00f1os\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En Hato Mayor dec\u00edan \u201cpalo si boga, palo si no boga\u201d: Se va en avi\u00f3n privado es un derrochador, se va en avi\u00f3n comercial es populista\u2026Quieren escuelas abiertas, pero no pueden obligar a vacunarse a los mayores de a\u00f1os\u2026"}, {"id": 1439371864330100737, "verified": false, "tweet_text": "Estamos trabajando por lograr un municipio 100% vacunado\ud83d\udc89. \n\nColaboradores de nuestra Alcald\u00eda recorrieron el municipio para que todas las personas mayores de 12 a\u00f1os puedan vacunarse. https://t.co/11HAXbjNmF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos trabajando por lograr un municipio % vacunado\ud83d\udc89. Colaboradores de nuestra Alcald\u00eda recorrieron el municipio para que todas las personas mayores de a\u00f1os puedan vacunarse."}, {"id": 1439371840619753475, "verified": false, "tweet_text": "@SQuirosCR @defensoriacr @CCSSdeCostaRica Estuvo m\u00e1s preocupada por cuestionar la restriccion vehicular en estos d\u00edas, que en usar su plataforma para invitar a las personas a vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["SQuirosCR", "defensoriacr", "CCSSdeCostaRica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estuvo m\u00e1s preocupada por cuestionar la restriccion vehicular en estos d\u00edas, que en usar su plataforma para invitar a las personas a vacunarse"}, {"id": 1439371767982825478, "verified": false, "tweet_text": "@josue131980 @analu_alfaro @Avendano_cr Personas que tienen v\u00ednculos afectivos con antivacunas (hijos, padres, c\u00f3nyuges) que por un motivo de manipulaci\u00f3n/agresi\u00f3n, no les permiten vacunarse\nPersonas que no han podido por sus horarios de empleo, lejan\u00eda a centros de vacunaci\u00f3n, personas al\u00e9rgicas, infinitos casos hay\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["josue131980", "analu_alfaro", "Avendano_cr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Personas que tienen v\u00ednculos afectivos con antivacunas (hijos, padres, c\u00f3nyuges) que por un motivo de manipulaci\u00f3n/agresi\u00f3n, no les permiten vacunarse Personas que no han podido por sus horarios de empleo, lejan\u00eda a centros de vacunaci\u00f3n, personas al\u00e9rgicas, infinitos casos hay\u2026"}, {"id": 1439371607181611008, "verified": false, "tweet_text": "Vacunarse contra la #Rabia https://t.co/xA5jVaHvQJ https://t.co/XM6LgHYN1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Rabia"], "tweet_urls": ["https://t.co/xA5jVaHvQJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunarse contra la"}, {"id": 1439371428240011266, "verified": false, "tweet_text": "@ExCarnaka @gemimarc @rous_vegan Por gente as\u00ed hay que vacunarse y seguir las indicaciones sanitarias\u263a\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ExCarnaka", "gemimarc", "rous_vegan"], "tweet_emoticons": ["\u263a\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por gente as\u00ed hay que vacunarse y seguir las indicaciones sanitarias\u263a\ufe0f"}, {"id": 1439371214334697477, "verified": false, "tweet_text": "@AnaMValeroLite Este se\u00f1or, supuestamente un experto en el tema, no ha entendido que vacunarse es voluntario. Por hacerlo no eres ni mejor ni peor ciudadano.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["AnaMValeroLite"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este se\u00f1or, supuestamente un experto en el tema, no ha entendido que vacunarse es voluntario. Por hacerlo no eres ni mejor ni peor ciudadano."}, {"id": 1439371167538814978, "verified": false, "tweet_text": "@alkem @nodkarm @elvictoriano3 Eso es falso, todo lo que dijiste. \nNi siquiera tiene sentido, no, ya para empezar nom\u00e1s, no tiene sentido. Porque se morir\u00eda alguien vacunado por causa de una persona no vacunada?(asumiendo adem\u00e1s que tenga el virus)\nEntonces la vacuna no sirve, para que vacunarse?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["alkem", "nodkarm", "elvictoriano3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es falso, todo lo que dijiste. Ni siquiera tiene sentido, no, ya para empezar nom\u00e1s, no tiene sentido. Porque se morir\u00eda alguien vacunado por causa de una persona no vacunada?(asumiendo adem\u00e1s que tenga el virus) Entonces la vacuna no sirve, para que vacunarse?"}, {"id": 1439371156352499715, "verified": false, "tweet_text": "#Vac\u00fanateYa | \u00a1No olvides ir al VacunaFest por tu segunda dosis contra la COVID-19 para completar tu protecci\u00f3n! \n\u270521 d\u00edas despu\u00e9s de la primera\n\u2705Mismo lugar \n\u2705Misma marca\n\ud83d\udccdVacunarse es #Participaci\u00f3nCiudadana\n\n#YoMeVacuno #PongoElHombro @Minsa_Peru @OPSOMSPeru @EsSaludPeru https://t.co/FIhWQLSBJ6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanateYa", "Participaci\u00f3nCiudadana", "YoMeVacuno", "PongoElHombro"], "mentions": ["Minsa_Peru", "OPSOMSPeru", "EsSaludPeru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00a1No olvides ir al VacunaFest por tu segunda dosis contra la COVID-19 para completar tu protecci\u00f3n! \u270521 d\u00edas despu\u00e9s de la primera \u2705Mismo lugar \u2705Misma marca \ud83d\udccdVacunarse es"}, {"id": 1439371155173904390, "verified": false, "tweet_text": "El arzobispo de #Puebla, V\u00edctor S\u00e1nchez Espinosa, inform\u00f3 que hasta ahora suman 52 sacerdotes fallecidos a consecuencia de la #Covid_19.\n\nhttps://t.co/OJNlV1Rg0N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Puebla", "Covid_19"], "tweet_urls": ["https://t.co/OJNlV1Rg0N"], "country": "MEXICO", "text_es": "El arzobispo de , V\u00edctor S\u00e1nchez Espinosa, inform\u00f3 que hasta ahora suman sacerdotes fallecidos a consecuencia de la ."}, {"id": 1439371142549082115, "verified": false, "tweet_text": "@lilireinhart_AR @lilireinhart Creo que ninguno porque para no querer vacunarse hay que tener pocas neuronas o tener un man\u00ed de cerebro es un debate complejo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["lilireinhart_AR", "lilireinhart"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que ninguno porque para no querer vacunarse hay que tener pocas neuronas o tener un man\u00ed de cerebro es un debate complejo"}, {"id": 1439371038597521411, "verified": false, "tweet_text": "Unos de mis peque\u00f1o valientes fue el primero en vacunarse este a s\u00e1bado en Mayabeque. Con solo la primera dosis - Dice que ya se siente m\u00e1s inmune y m\u00e1s feliz \ud83d\ude0d\n#CubaEduca @CubaMined\n#M\u00e1sQueUnaVacunaEsUnPa\u00eds #DeZurdaTeam @elsa_ena @belkis_yaisy @orlandoQva @LolaVid @ZAxTi https://t.co/FJWbH7jjGj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["CubaEduca", "M\u00e1sQueUnaVacunaEsUnPa\u00eds", "DeZurdaTeam"], "mentions": ["CubaMined", "elsa_ena", "belkis_yaisy", "orlandoQva", "LolaVid", "ZAxTi"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Unos de mis peque\u00f1o valientes fue el primero en vacunarse este a s\u00e1bado en Mayabeque. Con solo la primera dosis - Dice que ya se siente m\u00e1s inmune y m\u00e1s feliz \ud83d\ude0d"}, {"id": 1439370992015577094, "verified": false, "tweet_text": "hoy acompa\u00f1e a mi vieja a vacunarse la segunda dosis y del calor q hac\u00eda creo q me estaba derritiendo el traste", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "hoy acompa\u00f1e a mi vieja a vacunarse la segunda dosis y del calor q hac\u00eda creo q me estaba derritiendo el traste"}, {"id": 1439370781339881472, "verified": false, "tweet_text": "@yucatanahora No ha hecho comentarios, solo dijo que su decisi\u00f3n era no vacunarse, lo cual no lo convierte en ning\u00fan villano.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["yucatanahora"], "country": "MEXICO", "text_es": "No ha hecho comentarios, solo dijo que su decisi\u00f3n era no vacunarse, lo cual no lo convierte en ning\u00fan villano."}, {"id": 1439370728135172104, "verified": false, "tweet_text": "Cuando la justicia si est\u00e1 del lado de los ni\u00f1os. Lamentable que en este gobierno tengas que ampararte para ser vacunado.\nNi\u00f1o gana amparo para vacunarse contra Covid-19 - Diario de Quer\u00e9taro | Noticias Locales, Policiacas, de M\u00e9xico, Quer\u00e9taro y el Mundo https://t.co/1c7z2o3M8y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1c7z2o3M8y"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando la justicia si est\u00e1 del lado de los ni\u00f1os. Lamentable que en este gobierno tengas que ampararte para ser vacunado. Ni\u00f1o gana amparo para vacunarse contra Covid-19 - Diario de Quer\u00e9taro | Noticias Locales, Policiacas, de M\u00e9xico, Quer\u00e9taro y el Mundo"}, {"id": 1439370518843609093, "verified": false, "tweet_text": "@lfjara @Alexilla86 @velardedaoiz2 @ccarballo50 Teniendo en cuenta que la vacuna no inmuniza ni impide la transmisi\u00f3n, y encima estas expuesto a efectos secundarios desconocidos, igual la gilipollez es vacunarse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["lfjara", "Alexilla86", "velardedaoiz2", "ccarballo50"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Teniendo en cuenta que la vacuna no inmuniza ni impide la transmisi\u00f3n, y encima estas expuesto a efectos secundarios desconocidos, igual la gilipollez es vacunarse"}, {"id": 1439370233874161665, "verified": false, "tweet_text": "@AragasRJ @Mav_erick2 Por el mismo motivo que no legalizan las drogas.\n\nHay m\u00e1s sanitarios, medicos y Centros de Drogodependientes viviendo del erario p\u00fablico que drogadictos.\n\nTodo es negocio y est\u00e1n exentos de responsabilidad: drogarse (vacunarse) es voluntario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["AragasRJ", "Mav_erick2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por el mismo motivo que no legalizan las drogas. Hay m\u00e1s sanitarios, medicos y Centros de Drogodependientes viviendo del erario p\u00fablico que drogadictos. Todo es negocio y est\u00e1n exentos de responsabilidad: drogarse (vacunarse) es voluntario."}, {"id": 1439370142652276740, "verified": false, "tweet_text": "@vox_es @Santi_ABASCAL El Federico con su intervenci\u00f3n demuestra que es poco fiable. Si hay que vacunarse del COVID, por qu\u00e9 no nos vacunamos obligatoriamente de otras enfermedades. Esto demuestra el p\u00e1nico colectivo e irracional del que yo me niego a participar. He renunciado a escuchar su programa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["vox_es", "Santi_ABASCAL"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Federico con su intervenci\u00f3n demuestra que es poco fiable. Si hay que vacunarse del COVID, por qu\u00e9 no nos vacunamos obligatoriamente de otras enfermedades. Esto demuestra el p\u00e1nico colectivo e irracional del que yo me niego a participar. He renunciado a escuchar su programa."}, {"id": 1439369931712352256, "verified": false, "tweet_text": "#RosaVientos Bueno. Mejor vacunarse que, aunque no impida que te infectes ni que contagies, s\u00ed hace m\u00e1s dif\u00edcil ir a la UCI, d\u00f3nde probar\u00e1n retrovirales random que pueden generar peores efectos secundarios. C\u00f3mo ya dije, prefiero usar el D20 para otras cosas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["RosaVientos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno. Mejor vacunarse que, aunque no impida que te infectes ni que contagies, s\u00ed hace m\u00e1s dif\u00edcil ir a la UCI, d\u00f3nde probar\u00e1n retrovirales random que pueden generar peores efectos secundarios. C\u00f3mo ya dije, prefiero usar el D20 para otras cosas."}, {"id": 1439369837113970695, "verified": false, "tweet_text": "@patty21_rincon @santiagofwc2018 @geoduque @shiryu1983 @andrearoae La gente sale con esa pancarta por que existe otros que los juzgan por no querer vacunarse, si te cuidas y respetas las medidas sin violar las leyes sanitarias en la cual no esta NO VACUNARSE, ya estas haciendo mucho y listo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["patty21_rincon", "santiagofwc2018", "geoduque", "shiryu1983", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gente sale con esa pancarta por que existe otros que los juzgan por no querer vacunarse, si te cuidas y respetas las medidas sin violar las leyes sanitarias en la cual no esta NO VACUNARSE, ya estas haciendo mucho y listo."}, {"id": 1439369508557316096, "verified": false, "tweet_text": "@Hernando_MR @OKhadir08 @RenzoLaTorre3 @lizbethcita Igual TE PUEDES contagiar pero es una posibilidad much\u00edsimo menor. Lo responsable es vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Hernando_MR", "OKhadir08", "RenzoLaTorre3", "lizbethcita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Igual TE PUEDES contagiar pero es una posibilidad much\u00edsimo menor. Lo responsable es vacunarse."}, {"id": 1439369482460405765, "verified": false, "tweet_text": "@acalidoniohn Vamos a vacunarse todos , por ti por mi por todos ... soy Full Calidonio,  tenemos Alcalde  \ud83d\ude42  gracias,  yo ya me vacune", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["acalidoniohn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos a vacunarse todos , por ti por mi por todos ... soy Full Calidonio, tenemos Alcalde \ud83d\ude42 gracias, yo ya me vacune"}, {"id": 1439369478979076096, "verified": false, "tweet_text": "No es eso, resulta que sus vacunas tienen mortales efectos, algunos a la hora y media luego de inyectarse.\nDe hecho, muchos m\u00e9dicos tampoco quieren vacunarse https://t.co/vtPKjqqPY1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vtPKjqqPY1"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es eso, resulta que sus vacunas tienen mortales efectos, algunos a la hora y media luego de inyectarse. De hecho, muchos m\u00e9dicos tampoco quieren vacunarse"}, {"id": 1439369447492435969, "verified": false, "tweet_text": "#RosaVientos Da igual lo que les digas a los que no quieren vacunarse. Es como intentar convencer a la pared para que se mueva. El problema que ha tenido es lo r\u00e1pido que se ha desarrollado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["RosaVientos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Da igual lo que les digas a los que no quieren vacunarse. Es como intentar convencer a la pared para que se mueva. El problema que ha tenido es lo r\u00e1pido que se ha desarrollado."}, {"id": 1439369412415524864, "verified": false, "tweet_text": "@Francis61470479 @jorgeMCR200491 @EGoldst13173585 si vacunarse beneficiase a los dem\u00e1s, pues quiz\u00e1s ese ser\u00eda el tema, pero como contagian tambi\u00e9n los vacunados, pues no tiene ning\u00fan sentido, los que creen que les protege est\u00e1n supuestamente protegidos, no hay m\u00e1s. el resto es propaganda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Francis61470479", "jorgeMCR200491", "EGoldst13173585"], "country": "MEXICO", "text_es": "si vacunarse beneficiase a los dem\u00e1s, pues quiz\u00e1s ese ser\u00eda el tema, pero como contagian tambi\u00e9n los vacunados, pues no tiene ning\u00fan sentido, los que creen que les protege est\u00e1n supuestamente protegidos, no hay m\u00e1s. el resto es propaganda"}, {"id": 1439369294182293507, "verified": false, "tweet_text": "@valhen8 @Vicmunro @urnadecristal @infopresidencia Eso es el ejemplo llegan unas y las otras ni idea UD no se pondr\u00eda molesto que le digan fecha se Esperanza de VACUNARSE y al final digan https://t.co/47PpUZ4WEB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["valhen8", "Vicmunro", "urnadecristal", "infopresidencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es el ejemplo llegan unas y las otras ni idea UD no se pondr\u00eda molesto que le digan fecha se Esperanza de VACUNARSE y al final digan"}, {"id": 1439369148786778113, "verified": false, "tweet_text": "@regiondemurcia El virus ha venido para quedarse,es una realidad,lo que hay que hacer es tomar las medidas pertinentes como personas adultas y responsables que somos.Vacunarse es una de esas medidas\u2026quien pueda por edad y condici\u00f3n f\u00edsica\u2026deber\u00eda de hacerlo, si no por ellos\u2026por quien no puede", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["regiondemurcia"], "country": "MEXICO", "text_es": "El virus ha venido para quedarse,es una realidad,lo que hay que hacer es tomar las medidas pertinentes como personas adultas y responsables que somos.Vacunarse es una de esas medidas\u2026quien pueda por edad y condici\u00f3n f\u00edsica\u2026deber\u00eda de hacerlo, si no por ellos\u2026por quien no puede"}, {"id": 1439369076560826369, "verified": false, "tweet_text": "Para los que no pueden ir a vacunarse contra el #COVID19 los d\u00edas de semana, hemos habilitado 100,000 cupos de vacunaci\u00f3n todos los domingos.\n\nSi quieres ir a vacunarte en domingo (aun hay 40,000 cupos para ma\u00f1ana), puedes hacer tu cita aqu\u00ed: https://t.co/l78Y8YCbYL nayibbukele\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/l78Y8YCbYL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para los que no pueden ir a vacunarse contra el los d\u00edas de semana, hemos habilitado cupos de vacunaci\u00f3n todos los domingos. Si quieres ir a vacunarte en domingo (aun hay cupos para ma\u00f1ana), puedes hacer tu cita aqu\u00ed: nayibbukele\u2026"}, {"id": 1439369061608087552, "verified": false, "tweet_text": "@nayibbukele Presidente @nayibbukele  esta el caso de @BurgerKing_ESA  tengo 3 personas conocidas trabajando en ese lugar en distinto sitio pero no les dan permiso para ir a vacunarse. Nose si ser\u00e1 en General y que conste que 1 de ellos no conoce a los otros 2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele", "nayibbukele", "BurgerKing_ESA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Presidente esta el caso de tengo personas conocidas trabajando en ese lugar en distinto sitio pero no les dan permiso para ir a vacunarse. Nose si ser\u00e1 en General y que conste que de ellos no conoce a los otros"}, {"id": 1439368782519148546, "verified": false, "tweet_text": "@Merlydelc @RonnySuarez_ Ni yo voy a superar que hace dos meses mi t\u00edo falleci\u00f3 por Covid 19 siendo m\u00e9dico no quiso vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Merlydelc", "RonnySuarez_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni yo voy a superar que hace dos meses mi t\u00edo falleci\u00f3 por Covid siendo m\u00e9dico no quiso vacunarse."}, {"id": 1439368671646846977, "verified": false, "tweet_text": "@_majena_ @agencia_sinc @clinicogranada @ibsGRANADA una t\u00eda m\u00eda con menopausia 65 a\u00f1os le vino la regla despu\u00e9s de vacunarse, fue al m\u00e9dico porque pens\u00f3 que era un hemorragia, pero no, era la regla...........", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["_majena_", "agencia_sinc", "clinicogranada", "ibsGRANADA"], "country": "MEXICO", "text_es": "una t\u00eda m\u00eda con menopausia a\u00f1os le vino la regla despu\u00e9s de vacunarse, fue al m\u00e9dico porque pens\u00f3 que era un hemorragia, pero no, era la regla..........."}, {"id": 1439368651065470983, "verified": false, "tweet_text": "Se\u00f1ores y Se\u00f1oras vamos a vacunanos todos el que no sea vacunado con la  primera dosis o la segunda dosis por favor acudan a un centro de vacunaci\u00f3n de @SaludPublicaRD si ya estan vacunado asistir a vacunarse con  la tercera dosis de la vacuna de reforzamiento vamos a cuidarnos. https://t.co/PPKZT0RWsr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["SaludPublicaRD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1ores y Se\u00f1oras vamos a vacunanos todos el que no sea vacunado con la primera dosis o la segunda dosis por favor acudan a un centro de vacunaci\u00f3n de si ya estan vacunado asistir a vacunarse con la tercera dosis de la vacuna de reforzamiento vamos a cuidarnos."}, {"id": 1439368553803702276, "verified": false, "tweet_text": "#Nacionales El Presidente de la Rep\u00fablica, @nayibbukele, inform\u00f3 que se han habilitado 100,000 cupos de vacunaci\u00f3n todos los domingos, para los que no pueden vacunarse contra el #COVID19 los d\u00edas de semana.\nhttps://t.co/o9E0uOzeWQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Nacionales", "COVID19"], "mentions": ["nayibbukele"], "tweet_urls": ["https://t.co/o9E0uOzeWQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Presidente de la Rep\u00fablica, , inform\u00f3 que se han habilitado cupos de vacunaci\u00f3n todos los domingos, para los que no pueden vacunarse contra el los d\u00edas de semana."}, {"id": 1439368482601279493, "verified": false, "tweet_text": "Menores de 14 a 17 a\u00f1os acudieron a vacunarse contra la Covid-19 en Tacna https://t.co/6ArtnOiBTi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6ArtnOiBTi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Menores de a a\u00f1os acudieron a vacunarse contra la Covid-19 en Tacna"}, {"id": 1439368100588163072, "verified": false, "tweet_text": "Servicio social si alg\u00fan santane\u00f1o ocupa vacunarse en terrazas no hay nadie", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Servicio social si alg\u00fan santane\u00f1o ocupa vacunarse en terrazas no hay nadie"}, {"id": 1439368090693865479, "verified": false, "tweet_text": "Claro porque vacunarse y salir equivale a macrobotell\u00f3n keheksjeksjdkdjd https://t.co/U2snzT6ufz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/U2snzT6ufz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro porque vacunarse y salir equivale a macrobotell\u00f3n keheksjeksjdkdjd"}, {"id": 1439367923278176256, "verified": false, "tweet_text": "#Bolsonaro no quiere vacunarse\n#BolsonaroGenocida \nhttps://t.co/3AnCKbPSOl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Bolsonaro", "BolsonaroGenocida"], "tweet_urls": ["https://t.co/3AnCKbPSOl"], "country": "MEXICO", "text_es": "no quiere vacunarse"}, {"id": 1439367913882927106, "verified": false, "tweet_text": "@ariasborque Fede la oblig\u00f3 a vacunarse y ya sabemos lo que pas\u00f3. Espero que su familia pida una autopsia y luche en los tribunales", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ariasborque"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fede la oblig\u00f3 a vacunarse y ya sabemos lo que pas\u00f3. Espero que su familia pida una autopsia y luche en los tribunales"}, {"id": 1439367596026077187, "verified": false, "tweet_text": "#Lo\u00daltimo | El Pdte. @nayibbukele reiter\u00f3 que las personas que no puedan ir a vacunarse contra el covid-19 durante la semana, pueden agendar su cita para el d\u00eda de ma\u00f1ana domingo en: https://t.co/SQkruvDQKW. \u201cHemos habilitado 100,000 cupos de vacunaci\u00f3n todos los domingos\u201d, dijo. https://t.co/PhaWhHkNLW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Lo\u00daltimo"], "mentions": ["nayibbukele"], "tweet_urls": ["https://t.co/SQkruvDQKW", "https://t.co/PhaWhHkNLW"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El Pdte. reiter\u00f3 que las personas que no puedan ir a vacunarse contra el covid-19 durante la semana, pueden agendar su cita para el d\u00eda de ma\u00f1ana domingo en: . \u201cHemos habilitado cupos de vacunaci\u00f3n todos los domingos\u201d, dijo."}, {"id": 1439367580888797187, "verified": false, "tweet_text": "@DianaBlancas7 @larepublica_pe Correcto. Que se respete el derecho a no vacunarse... pero que ellos respeten las restricciones del mismo modo que se les respeta su decisi\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["DianaBlancas7", "larepublica_pe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Correcto. Que se respete el derecho a no vacunarse... pero que ellos respeten las restricciones del mismo modo que se les respeta su decisi\u00f3n."}, {"id": 1439367519819681795, "verified": false, "tweet_text": "@rapica3 @Peixcaor Y antes de las vacunas ? Durante los meses de pandemia grave, no se enfermo? 2 +2=4..... vacuna = covid....\nMi madre estaba sana y en su peso , 3 meses despues de vacunarse muere de covid....no se...igual eso le da una pista...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["rapica3", "Peixcaor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y antes de las vacunas ? Durante los meses de pandemia grave, no se enfermo? +2=4..... vacuna = covid.... Mi madre estaba sana y en su peso , meses despues de vacunarse muere de covid....no se...igual eso le da una pista..."}, {"id": 1439367519098359813, "verified": false, "tweet_text": "Vacunarse para reducir el riesgo de contagios, muertes, liberar presi\u00f3n en hospitales, proteger a los sanitarios que arriesgan su vida... no es un acto de patriotismo. Patriotismo solo es cuando, hagas lo que hagas, llevas la bandera de Espa\u00f1a detr\u00e1s. Claro... https://t.co/LffrHD4j7u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LffrHD4j7u"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunarse para reducir el riesgo de contagios, muertes, liberar presi\u00f3n en hospitales, proteger a los sanitarios que arriesgan su vida... no es un acto de patriotismo. Patriotismo solo es cuando, hagas lo que hagas, llevas la bandera de Espa\u00f1a detr\u00e1s. Claro..."}, {"id": 1439367434151120898, "verified": false, "tweet_text": "Vacunarse para no morirse &gt; vacunarse para poder viajar https://t.co/tSfJSSTizz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/tSfJSSTizz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunarse para no morirse &gt; vacunarse para poder viajar"}, {"id": 1439367425171021833, "verified": false, "tweet_text": "Esperando que ampl\u00eden el rango de edad para vacunarse uwu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esperando que ampl\u00eden el rango de edad para vacunarse uwu"}, {"id": 1439366668413775873, "verified": false, "tweet_text": "El Presidente Nayib Bukele anunci\u00f3 todav\u00eda hay 40,000 cupos para vacunarse contra el Covid-19 ma\u00f1ana. https://t.co/koddQOMZE8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/koddQOMZE8"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Presidente Nayib Bukele anunci\u00f3 todav\u00eda hay cupos para vacunarse contra el Covid-19 ma\u00f1ana."}, {"id": 1439366458191003649, "verified": false, "tweet_text": "@SergioMayerb @IBERO_mx Sr. Mayer, ser\u00eda posible que viendo la falta de disponibilidad del gobierno en soltar las vacunas, pudiera ud. Orientarme o apoyarme para sacar 2 visas para mis hijos con la finalidad \u00fanica de ir a vacunarse y regresar ?\u2026 por favor algo debemos hacer , gracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["SergioMayerb", "IBERO_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sr. Mayer, ser\u00eda posible que viendo la falta de disponibilidad del gobierno en soltar las vacunas, pudiera ud. Orientarme o apoyarme para sacar visas para mis hijos con la finalidad \u00fanica de ir a vacunarse y regresar ?\u2026 por favor algo debemos hacer , gracias"}, {"id": 1439365989120892932, "verified": false, "tweet_text": "Desear\u00eda tener la seguridad de los se\u00f1ores que vienen a vacunarse y se quitan toda la playera ense\u00f1ando su pancita chelera \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desear\u00eda tener la seguridad de los se\u00f1ores que vienen a vacunarse y se quitan toda la playera ense\u00f1ando su pancita chelera \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83d\ude02"}, {"id": 1439365866232111109, "verified": false, "tweet_text": "El covid esta encendido de nuevo en Caracas... muchos amigos afectados por el virus... El Com\u00fan denominador: bajaron la guardia luego de vacunarse y la negaci\u00f3n ante los s\u00edntomas \u201ces una catarro normal\u201d - por favor no se descuide y acuda al medico ante la duda razonable.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El covid esta encendido de nuevo en Caracas... muchos amigos afectados por el virus... El Com\u00fan denominador: bajaron la guardia luego de vacunarse y la negaci\u00f3n ante los s\u00edntomas \u201ces una catarro normal\u201d - por favor no se descuide y acuda al medico ante la duda razonable."}, {"id": 1439365566783971328, "verified": true, "tweet_text": "#Servicio Estos puntos funcionar\u00e1n de lunes a s\u00e1bado en horario de 8:00 a.m. a 3:00 p.m., donde los usuarios del Sistema podr\u00e1n inocularse. Le contamos en qu\u00e9 estaciones podr\u00e1 vacunarse. \u2b07\ufe0f \nhttps://t.co/uH3MOyeSfl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Servicio"], "tweet_urls": ["https://t.co/uH3MOyeSfl"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos puntos funcionar\u00e1n de lunes a s\u00e1bado en horario de :00 a.m. a :00 p.m., donde los usuarios del Sistema podr\u00e1n inocularse. Le contamos en qu\u00e9 estaciones podr\u00e1 vacunarse. \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1439365474433777664, "verified": true, "tweet_text": "#ZonaDivertida | \u00a1No lo vio venir! Acompa\u00f1\u00f3 a su amante a vacunarse y \u00a1se encontr\u00f3 a la esposa! +VIDEO \ud83d\udc47  https://t.co/ycSX2dVE2X", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["ZonaDivertida"], "tweet_urls": ["https://t.co/ycSX2dVE2X"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00a1No lo vio venir! Acompa\u00f1\u00f3 a su amante a vacunarse y \u00a1se encontr\u00f3 a la esposa! +VIDEO \ud83d\udc47"}, {"id": 1439365392682598403, "verified": false, "tweet_text": "@dirigente58 No s\u00f3lo por mi vacunarse, sino por ser imprudentes al salir y segu\u00ed con la higiene \ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["dirigente58"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00f3lo por mi vacunarse, sino por ser imprudentes al salir y segu\u00ed con la higiene \ud83d\ude14"}, {"id": 1439365292392595457, "verified": false, "tweet_text": "@Wizengamot90 @ecuestae1 @elmundoes Yo tampoco le deseo ning\u00fan mal. Dios me libre. Y tambi\u00e9n creo que est\u00e1 en su derecho de no vacunarse. Solo le dec\u00eda que las cosas est\u00e1n tomando un camino bastante en la sinton\u00eda de la obligatoriedad de vacunarse...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Wizengamot90", "ecuestae1", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tampoco le deseo ning\u00fan mal. Dios me libre. Y tambi\u00e9n creo que est\u00e1 en su derecho de no vacunarse. Solo le dec\u00eda que las cosas est\u00e1n tomando un camino bastante en la sinton\u00eda de la obligatoriedad de vacunarse..."}, {"id": 1439364945565700096, "verified": false, "tweet_text": "@plsoteldo @telediariomty A ver!! parece que no entendi\u00f3 mi comentario, nadie est\u00e1 diciendo que las vacunas no sean efectivas, pero la nota dice que murieron por no vacunarse por lo que es completamente amarillista ya que de ser cierto nadie vacunado morir\u00eda!! Capt\u00f3?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["plsoteldo", "telediariomty"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ver!! parece que no entendi\u00f3 mi comentario, nadie est\u00e1 diciendo que las vacunas no sean efectivas, pero la nota dice que murieron por no vacunarse por lo que es completamente amarillista ya que de ser cierto nadie vacunado morir\u00eda!! Capt\u00f3?"}, {"id": 1439364863889977351, "verified": false, "tweet_text": "@juancm60 @Gitano13738994 @JAmatrain @lo_monti Aqui hay movimientos ati-vacunas que protestan. Tenemos amigos que no se han querido vacunar y no por ello los discriminamos. Algunos decidieron no vacunarse calladamente y otros de manera mas abierta y contestataria. Yo tengo tres vacunas y nada me ha pasado. Mal no hace.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["juancm60", "Gitano13738994", "JAmatrain", "lo_monti"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqui hay movimientos ati-vacunas que protestan. Tenemos amigos que no se han querido vacunar y no por ello los discriminamos. Algunos decidieron no vacunarse calladamente y otros de manera mas abierta y contestataria. Yo tengo tres vacunas y nada me ha pasado. Mal no hace."}, {"id": 1439364851793645572, "verified": false, "tweet_text": "La diferencia entre el O y el Y en una ley restrictiva para el ingreso al pa\u00eds raya en la frontera de la libertad de las personas\u2026 as\u00ed no le guste al ministro de salud ni a muchos (me incluyo)\u2026 no podemos obligar a nadie a vacunarse y restringirle el ingreso al pa\u00eds.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La diferencia entre el O y el Y en una ley restrictiva para el ingreso al pa\u00eds raya en la frontera de la libertad de las personas\u2026 as\u00ed no le guste al ministro de salud ni a muchos (me incluyo)\u2026 no podemos obligar a nadie a vacunarse y restringirle el ingreso al pa\u00eds."}, {"id": 1439364507453767687, "verified": false, "tweet_text": "Aqu\u00ed la prueba que gripe \ud83e\udd27 tiene pero covid no porque estuvo vacunado entonces para influenza deben vacunarse a los 50 a\u00f1itos. Para explicar. https://t.co/ClGKUxlMeH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd27", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed la prueba que gripe \ud83e\udd27 tiene pero covid no porque estuvo vacunado entonces para influenza deben vacunarse a los a\u00f1itos. Para explicar."}, {"id": 1439364504060669953, "verified": false, "tweet_text": "Aqu\u00ed la prueba que gripe \ud83e\udd27 tiene pero covid no porque estuvo vacunado entonces para influenza deben vacunarse a los 50 a\u00f1itos. Para explicar. https://t.co/TElbbeFTck", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd27", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed la prueba que gripe \ud83e\udd27 tiene pero covid no porque estuvo vacunado entonces para influenza deben vacunarse a los a\u00f1itos. Para explicar."}, {"id": 1439364431771840527, "verified": false, "tweet_text": "Andan de putas de fiesta en fiesta .. y no son capaces de ir a vacunarse. Irresponsables de mierda, pa concha tienen hijos. Idiota es la gente ptm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Andan de putas de fiesta en fiesta .. y no son capaces de ir a vacunarse. Irresponsables de mierda, pa concha tienen hijos. Idiota es la gente ptm"}, {"id": 1439364427715854338, "verified": false, "tweet_text": "#VacunasCovid Muchas personas buscan respuestas concretas sobre qu\u00e9 pueden y qu\u00e9 no pueden hacer despu\u00e9s de vacunarse contra la Covid-19. Te contamos todo en esta gu\u00eda del @nytimes en #OjoP\u00fablico. \ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/M8YITJCsn1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["VacunasCovid", "OjoP\u00fablico"], "mentions": ["nytimes"], "tweet_urls": ["https://t.co/M8YITJCsn1"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muchas personas buscan respuestas concretas sobre qu\u00e9 pueden y qu\u00e9 no pueden hacer despu\u00e9s de vacunarse contra la Covid-19. Te contamos todo en esta gu\u00eda del en . \ud83d\udc47"}, {"id": 1439364295150772227, "verified": false, "tweet_text": "Con su opini\u00f3n de que todo el mundo tiene que vacunarse, el individuo Federico, demostr\u00f3 que para \u00e9l la libertad de las personas depende de que a \u00e9l le interese o no. La libertad es un bien inalienable y hay que asumir los riesgos que nos amenacen por disfrutar  de ella.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Con su opini\u00f3n de que todo el mundo tiene que vacunarse, el individuo Federico, demostr\u00f3 que para \u00e9l la libertad de las personas depende de que a \u00e9l le interese o no. La libertad es un bien inalienable y hay que asumir los riesgos que nos amenacen por disfrutar de ella."}, {"id": 1439364260669399040, "verified": false, "tweet_text": "@MaFePerdomoA Por eso hay que vacunarse!!! Me alegra que est\u00e9s bien y tengas los medios para poder recuperarte sin problemas \ud83d\ude0a\u2665\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["MaFePerdomoA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0a", "\u2665\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por eso hay que vacunarse!!! Me alegra que est\u00e9s bien y tengas los medios para poder recuperarte sin problemas \ud83d\ude0a\u2665\ufe0f"}, {"id": 1439364202683060226, "verified": false, "tweet_text": "Todos son bienvenidos a vacunarse #UnidadTorrijista", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["UnidadTorrijista"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos son bienvenidos a vacunarse"}, {"id": 1439363922423959560, "verified": false, "tweet_text": "@AmigotPed @Llegaremosalas2 @r_bernal109 Es obligatorio vacunarse? \n\nNo hay m\u00e1s preguntas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["AmigotPed", "Llegaremosalas2", "r_bernal109"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es obligatorio vacunarse? No hay m\u00e1s preguntas."}, {"id": 1439363871840641029, "verified": false, "tweet_text": "@Gatubela_C A vacunarse y mas nada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Gatubela_C"], "country": "MEXICO", "text_es": "A vacunarse y mas nada"}, {"id": 1439363850634137600, "verified": false, "tweet_text": "@patty21_rincon @geoduque @shiryu1983 @andrearoae Entonces si sirven y no debe preocuparse por el que no quiere vacunarse pues ya est\u00e1 protegido por la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["patty21_rincon", "geoduque", "shiryu1983", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces si sirven y no debe preocuparse por el que no quiere vacunarse pues ya est\u00e1 protegido por la vacuna"}, {"id": 1439363822674919427, "verified": false, "tweet_text": "Vecinos que acudan a vacunarse ma\u00f1ana, consideren esta informaci\u00f3n durante el simulacro. https://t.co/6FOtvNzpz0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6FOtvNzpz0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vecinos que acudan a vacunarse ma\u00f1ana, consideren esta informaci\u00f3n durante el simulacro."}, {"id": 1439363619272204295, "verified": false, "tweet_text": "@holasoyholasoy @nayibbukele Es verdad,\nPor eso hay que vacunarse \nY seguir los protocolos\nNuestro presidente hace su parte\nNosotras la nuestra\nY  Dios la parte milagrosa \ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["holasoyholasoy", "nayibbukele"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es verdad, Por eso hay que vacunarse Y seguir los protocolos Nuestro presidente hace su parte Nosotras la nuestra Y Dios la parte milagrosa \ud83d\ude4f\ud83c\udffb"}, {"id": 1439363610346770442, "verified": true, "tweet_text": "Usar la mascarilla \ud83d\ude37 aun estando vacunado no es solo una forma de mantenerte protegido, es tambi\u00e9n una muestra de profundo respeto y solidaridad con qui\u00e9nes a\u00fan no han podido vacunarse. \n\n\u00a1No bajes la guardia! https://t.co/vet0y8YUQd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Usar la mascarilla \ud83d\ude37 aun estando vacunado no es solo una forma de mantenerte protegido, es tambi\u00e9n una muestra de profundo respeto y solidaridad con qui\u00e9nes a\u00fan no han podido vacunarse. \u00a1No bajes la guardia!"}, {"id": 1439363454272524289, "verified": false, "tweet_text": "#LoM\u00e1sLe\u00eddo  El diputado rechaz\u00f3 vacunarse contra la Covid-19 tras cuestionar la eficacia de los tratamientos.  https://t.co/8hDzMhdH67", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["LoM\u00e1sLe\u00eddo"], "tweet_urls": ["https://t.co/8hDzMhdH67"], "country": "MEXICO", "text_es": "El diputado rechaz\u00f3 vacunarse contra la Covid-19 tras cuestionar la eficacia de los tratamientos."}, {"id": 1439363374366740480, "verified": false, "tweet_text": "@marcerdgz20 @nayibbukele Hola amiga la mayor\u00eda de salvadore\u00f1os estamos con resentimiento contra el presidente y el ministro de salud no quieren decir nada acerca del incremento de casos de coronavirus y de muertes de ni\u00f1os tambi\u00e9n solo De vacunarse nada m\u00e1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["marcerdgz20", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola amiga la mayor\u00eda de salvadore\u00f1os estamos con resentimiento contra el presidente y el ministro de salud no quieren decir nada acerca del incremento de casos de coronavirus y de muertes de ni\u00f1os tambi\u00e9n solo De vacunarse nada m\u00e1s"}, {"id": 1439363255395405826, "verified": false, "tweet_text": "Seguir usando la mascarilla, aunque te hayas vacunado, adem\u00e1s de mantenerte sano y protegido, es una muestra de respeto para quienes a\u00fan no han podido vacunarse \ud83d\ude37\u2764\ufe0f. \n\n\u00a1No bajes la guardia! Pronto podremos abrazarnos todos. https://t.co/0nhqQzFdFI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguir usando la mascarilla, aunque te hayas vacunado, adem\u00e1s de mantenerte sano y protegido, es una muestra de respeto para quienes a\u00fan no han podido vacunarse \ud83d\ude37\u2764\ufe0f. \u00a1No bajes la guardia! Pronto podremos abrazarnos todos."}, {"id": 1439363066051837960, "verified": false, "tweet_text": "@arcangelpazjust @LoperfidoDario @MariadeSantaFem @LuisLacallePou quien obligo a la gente a vacunarse? En UY se vacuna el que quiere", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["arcangelpazjust", "LoperfidoDario", "MariadeSantaFem", "LuisLacallePou"], "country": "MEXICO", "text_es": "quien obligo a la gente a vacunarse? En UY se vacuna el que quiere"}, {"id": 1439363052386799616, "verified": false, "tweet_text": "Se aceptara la entrada de extranjeros a vacunarse  https://t.co/yftTl7f3zK #UnidadTorrijista", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["UnidadTorrijista"], "tweet_urls": ["https://t.co/yftTl7f3zK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se aceptara la entrada de extranjeros a vacunarse"}]