[{"id": 1439643256116191236, "verified": false, "tweet_text": "Seg\u00fan el gobernador de Georgia, Brian Kemp (Republicano), el mandato de Biden de vacuna COVID a trabajadores del gobierno no va a funcionar.\n\n\"Y es m\u00e1s, justo como la vacuna contra el SIDA, hacer el mandato no  sirvi\u00f3\"\n\nLa pregunta aqu\u00ed es: \u00bfCU\u00c1NDO SALI\u00d3 LA VACUNA CONTRA EL SIDA? https://t.co/9qc4ATE47c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/9qc4ATE47c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan el gobernador de Georgia, Brian Kemp (Republicano), el mandato de Biden de vacuna COVID a trabajadores del gobierno no va a funcionar. \"Y es m\u00e1s, justo como la vacuna contra el SIDA, hacer el mandato no sirvi\u00f3\" La pregunta aqu\u00ed es: \u00bfCU\u00c1NDO SALI\u00d3 LA VACUNA CONTRA EL SIDA?"}, {"id": 1439619521753591812, "verified": false, "tweet_text": "Hay protestas contra el mandato de la vacuna por todos lados en el pa\u00eds, me pregunto yo, porque yo no pasan en las noticias? Oh right, it doesnt fits the narrative..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hay protestas contra el mandato de la vacuna por todos lados en el pa\u00eds, me pregunto yo, porque yo no pasan en las noticias? Oh right, it doesnt fits the narrative.."}, {"id": 1439492783933427713, "verified": false, "tweet_text": "fueron elogiados como \"trabajadores esenciales\" y elogiados por todo lo que hacen.  Hoy, el r\u00e9gimen de Biden amenaza con dejar sin trabajo a cientos de miles de camioneros, mientras el gobierno federal prepara un mandato de vacuna coercitiva en sus cuerpos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "fueron elogiados como \"trabajadores esenciales\" y elogiados por todo lo que hacen. Hoy, el r\u00e9gimen de Biden amenaza con dejar sin trabajo a cientos de miles de camioneros, mientras el gobierno federal prepara un mandato de vacuna coercitiva en sus cuerpos."}, {"id": 1439414066989121537, "verified": false, "tweet_text": "@rankandyank https://t.co/IUKOeI920o", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["rankandyank"], "tweet_urls": ["https://t.co/IUKOeI920o"]}, {"id": 1439303207214268418, "verified": false, "tweet_text": "SALUD\nTrabajadores de Walt Disney World caminaron ayer, viernes para protestar el mandato de vacuna obligatoria del covid-19. https://t.co/YHjoGBW8gs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "SALUD Trabajadores de Walt Disney World caminaron ayer, viernes para protestar el mandato de vacuna obligatoria del covid-19."}, {"id": 1439288456597938176, "verified": false, "tweet_text": "@lopezobrador_ 18 sep. 2021, VI reuni\u00f3n de la CELAC, se llegan a buenos t\u00e9rminos en cuesti\u00f3n de economica, cambio clim\u00e1tico y salud, ya es un mandato que se deber\u00e1 trabajar para que ning\u00fan pa\u00eds integrante le falte vacuna en contra del.covid-19.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "sep. , VI reuni\u00f3n de la CELAC, se llegan a buenos t\u00e9rminos en cuesti\u00f3n de economica, cambio clim\u00e1tico y salud, ya es un mandato que se deber\u00e1 trabajar para que ning\u00fan pa\u00eds integrante le falte vacuna en contra del.covid-19."}, {"id": 1439261990942298115, "verified": false, "tweet_text": "ROTURA: General Dynamics Corp. ha cancelado su mandato de vacunas despu\u00e9s de que aproximadamente el 40% de sus empleados rechazaron la vacuna y amenazaron con renunciar. https://t.co/lQ7IAKlviF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lQ7IAKlviF"], "country": "MEXICO", "text_es": "ROTURA: General Dynamics Corp. ha cancelado su mandato de vacunas despu\u00e9s de que aproximadamente el % de sus empleados rechazaron la vacuna y amenazaron con renunciar."}, {"id": 1439084295084253184, "verified": true, "tweet_text": "El grupo inicia su gira en Los \u00c1ngeles y hablaron sobre el m\u00e1s reciente mandato de COVID-19 en cuanto los comprobantes de la vacuna y las pruebas negativas que tiene que mostrar los asistentes de conciertos. https://t.co/zXdmC6wgW3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/zXdmC6wgW3"], "country": "MEXICO", "text_es": "El grupo inicia su gira en Los \u00c1ngeles y hablaron sobre el m\u00e1s reciente mandato de COVID-19 en cuanto los comprobantes de la vacuna y las pruebas negativas que tiene que mostrar los asistentes de conciertos."}, {"id": 1439011442024501248, "verified": false, "tweet_text": "Miles de empleados de la polic\u00eda de Los \u00c1ngeles planean solicitar exenciones al mandato de la vacuna COVID-19  [ENG] -  https://t.co/oXL8TY7wIU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oXL8TY7wIU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miles de empleados de la polic\u00eda de Los \u00c1ngeles planean solicitar exenciones al mandato de la vacuna COVID-19 [ENG] -"}, {"id": 1438932063793684488, "verified": true, "tweet_text": "Noticias WBIR: Lo que tienes que saber para hoy 17 de septiembre de 2021 https://t.co/DleLTO1nYe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DleLTO1nYe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Noticias WBIR: Lo que tienes que saber para hoy de septiembre de"}, {"id": 1438929216607817736, "verified": false, "tweet_text": "Senador James Lankford denunci\u00f3 el mandato de vacuna del presidente Biden\nOn the senate floor, sen. James Lankford decried the vaccine mandate from president Biden\nhttps://t.co/beqsRiTtoP", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/beqsRiTtoP"]}, {"id": 1438903147842392064, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 crees de esta demanda? https://t.co/oydLLbkNLZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oydLLbkNLZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 crees de esta demanda?"}, {"id": 1438898945917440012, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 tal la necesidad de esconder los temas importantes de F* Joe Biden. Censura en redes a sociales. Adicional al mandato de la vacuna obligatoria. \n\u00bfSi se est\u00e1n dando cuenta por donde se est\u00e1 yendo el asunto? \ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f https://t.co/TMM5Bo6Pg9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TMM5Bo6Pg9"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 tal la necesidad de esconder los temas importantes de F* Joe Biden. Censura en redes a sociales. Adicional al mandato de la vacuna obligatoria. \u00bfSi se est\u00e1n dando cuenta por donde se est\u00e1 yendo el asunto? \ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1438898133782745097, "verified": false, "tweet_text": "Trabajadores de la construcci\u00f3n toman las calles de Melbourne para protestar contra las restricciones de COVID-19\n\nViene d\u00eda despu\u00e9s de que el estado imponga un nuevo mandato de vacuna a la industria\n\nhttps://t.co/ER5EaXP4fu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ER5EaXP4fu"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Trabajadores de la construcci\u00f3n toman las calles de Melbourne para protestar contra las restricciones de COVID-19 Viene d\u00eda despu\u00e9s de que el estado imponga un nuevo mandato de vacuna a la industria"}, {"id": 1438891520623464451, "verified": false, "tweet_text": "United Airlines dice que n\u00famero de trabajadores que renunciaron por mandato de vacuna es de \u201cun solo d\u00edgito\u201d https://t.co/Sk9BK1r1NH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Sk9BK1r1NH"], "country": "MEXICO", "text_es": "United Airlines dice que n\u00famero de trabajadores que renunciaron por mandato de vacuna es de \u201cun solo d\u00edgito\u201d"}, {"id": 1438885395949838341, "verified": true, "tweet_text": "United Airlines dice que hubo una peque\u00f1a cantidad de renuncias por mandato de vacuna https://t.co/sUJznYyKVH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sUJznYyKVH"], "country": "MEXICO", "text_es": "United Airlines dice que hubo una peque\u00f1a cantidad de renuncias por mandato de vacuna"}, {"id": 1438880415369027586, "verified": true, "tweet_text": "El director del Bakersfield Memorial Hospital se\u00f1al\u00f3 que existe personal m\u00e9dico que ha optado por no ponerse la vacuna contra el covid-19 y mejor dejar sus trabajos.\n\u27a1\ufe0f https://t.co/PikTKAucMx https://t.co/GbmkVmiAgL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PikTKAucMx"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "El director del Bakersfield Memorial Hospital se\u00f1al\u00f3 que existe personal m\u00e9dico que ha optado por no ponerse la vacuna contra el covid-19 y mejor dejar sus trabajos. \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1438745515718582272, "verified": false, "tweet_text": "En mi estado febril post vacuna, solo decir qu\u00e9 hay que dejar de jugar al gobierno y preservar las instituciones. Alberto orden\u00e1, ordenate. Termina tu mandato como corresponde y a otra cosa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En mi estado febril post vacuna, solo decir qu\u00e9 hay que dejar de jugar al gobierno y preservar las instituciones. Alberto orden\u00e1, ordenate. Termina tu mandato como corresponde y a otra cosa."}, {"id": 1438684130640908291, "verified": true, "tweet_text": "Las reglas expansivas exigen que todos los empleadores con m\u00e1s de 100 trabajadores exijan que se vacunen o se hagan pruebas del virus semanalmente. https://t.co/75T8WvYXn3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/75T8WvYXn3"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las reglas expansivas exigen que todos los empleadores con m\u00e1s de trabajadores exijan que se vacunen o se hagan pruebas del virus semanalmente."}, {"id": 1438638730508705794, "verified": false, "tweet_text": "Cada dia se demuestra que detr\u00e1s de la vacunacion obligatoria est\u00e1 la violaci\u00f3n de Derechos Humanos\nhttps://t.co/nM0mGRGRyy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nM0mGRGRyy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cada dia se demuestra que detr\u00e1s de la vacunacion obligatoria est\u00e1 la violaci\u00f3n de Derechos Humanos"}, {"id": 1438626278459023365, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8Florida @RonDeSantisFL dice:\n\ud83d\udde3\ufe0fBiden ordena mandato de vacuna obligatoria para todos los empleados del sector privado y federal, y excluye a los miembros del congreso.\u00bfAlguien puede explicarme la ciencia detr\u00e1s de esta excepci\u00f3n?\u26a0\ufe0f\n\ud83d\udd14PARTE 1 DE 2\nhttps://t.co/LsdXgjoibn \u26a0\ufe0f\ud83d\udc32\ud83d\udc09 https://t.co/G4kFjkTx2e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["RonDeSantisFL"], "tweet_urls": ["https://t.co/LsdXgjoibn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd14", "\ud83d\udc32", "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "\ud83d\udc09", "\u26a0\ufe0f", "\ud83d\udde3\ufe0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8Florida dice: \ud83d\udde3\ufe0fBiden ordena mandato de vacuna obligatoria para todos los empleados del sector privado y federal, y excluye a los miembros del congreso.\u00bfAlguien puede explicarme la ciencia detr\u00e1s de esta excepci\u00f3n?\u26a0\ufe0f \ud83d\udd14PARTE DE \u26a0\ufe0f\ud83d\udc32\ud83d\udc09"}, {"id": 1438624239398146050, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude37 Un juez federal bloquea el mandato de la vacuna contra el covid-19 de Nueva York - Univision \ud83d\udc49 https://t.co/2nXbgoVd4D \ud83d\udc8a #Medical #GroupZirigoza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "hashtags": ["Medical", "GroupZirigoza"], "tweet_urls": ["https://t.co/2nXbgoVd4D"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udc49", "\ud83d\udc8a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 Un juez federal bloquea el mandato de la vacuna contra el covid-19 de Nueva York - Univision \ud83d\udc49 \ud83d\udc8a"}, {"id": 1438616408804544514, "verified": false, "tweet_text": "@marcosleandroru @theas_celia MALBERTO quiere seguir dos a\u00f1os m\u00e1s con la paja de la Plandemia,  la OMS, la vacuna para el ganado..contando contagios, reuniones al pedo y n\u00fameros,estad\u00edsticas m\u00e1s gastando fortunas en algo que ya fu\u00e9, por lo que queda de mandato y cfk quiere un plan de poner en marcha el pais.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["marcosleandroru", "theas_celia"], "country": "MEXICO", "text_es": "MALBERTO quiere seguir dos a\u00f1os m\u00e1s con la paja de la Plandemia, la OMS, la vacuna para el ganado..contando contagios, reuniones al pedo y n\u00fameros,estad\u00edsticas m\u00e1s gastando fortunas en algo que ya fu\u00e9, por lo que queda de mandato y cfk quiere un plan de poner en marcha el pais."}, {"id": 1438614220392837138, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Hospital de Texas enfrenta el cierre por el mandato de la vacuna COVID-19\n\nhttps://t.co/IXu5nn84Nu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IXu5nn84Nu"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Hospital de Texas enfrenta el cierre por el mandato de la vacuna COVID-19"}, {"id": 1438593848855474180, "verified": false, "tweet_text": "Un juez del Tribunal Supremo del Estado de #NuevaYork bloque\u00f3 temporalmente el mandato de vacunaci\u00f3n de la ciudad.\n\nhttps://t.co/ATf5fy6Eti", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "hashtags": ["NuevaYork"], "tweet_urls": ["https://t.co/ATf5fy6Eti"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un juez del Tribunal Supremo del Estado de bloque\u00f3 temporalmente el mandato de vacunaci\u00f3n de la ciudad."}, {"id": 1438592416487985155, "verified": false, "tweet_text": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna | https://t.co/aiz92fsPgI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aiz92fsPgI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna |"}, {"id": 1438591021403852802, "verified": false, "tweet_text": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la va-cuna | https://t.co/UXUlv0K0HF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UXUlv0K0HF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la va-cuna |"}, {"id": 1438581801346289668, "verified": false, "tweet_text": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna | https://t.co/06ZU28ikRQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/06ZU28ikRQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna |"}, {"id": 1438579485813706753, "verified": true, "tweet_text": "La agenda de Biden deja atr\u00e1s a las peque\u00f1as empresas y va en contra de los estadounidenses, ya que impone un mandato de vacuna inconstitucional que perjudicar\u00e1 de manera desproporcionada a los trabajadores de bajos ingresos y a las minor\u00edas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La agenda de Biden deja atr\u00e1s a las peque\u00f1as empresas y va en contra de los estadounidenses, ya que impone un mandato de vacuna inconstitucional que perjudicar\u00e1 de manera desproporcionada a los trabajadores de bajos ingresos y a las minor\u00edas."}, {"id": 1438573958564036618, "verified": false, "tweet_text": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna https://t.co/mETZpvDesr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mETZpvDesr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna"}, {"id": 1438564296905183233, "verified": true, "tweet_text": "Mark Brnovich, fiscal de Arizona, asegura que es incomprensible que se requiera la vacunaci\u00f3n de los estadounidenses y no la de los inmigrantes indocumentados que cruzan la frontera sur. https://t.co/gob8COXIVg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gob8COXIVg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mark Brnovich, fiscal de Arizona, asegura que es incomprensible que se requiera la vacunaci\u00f3n de los estadounidenses y no la de los inmigrantes indocumentados que cruzan la frontera sur."}, {"id": 1438562452065689600, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2 BQQM: Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna. \nhttps://t.co/blt0wjsER5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/blt0wjsER5"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2 BQQM: Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna."}, {"id": 1438561684860375049, "verified": false, "tweet_text": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna | https://t.co/zpHHTVKc7w", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/zpHHTVKc7w"], "country": "MEXICO", "text_es": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna |"}, {"id": 1438559091064979462, "verified": false, "tweet_text": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna https://t.co/iBtbKcuSJ1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iBtbKcuSJ1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna"}, {"id": 1438558186513043459, "verified": false, "tweet_text": "El mandato de aplicaci\u00f3n de la vacuna Covid impuesto por la Casa Blanca est\u00e1 generando una avalancha de solicitudes de exenciones en Estados Unidos, y se perfila una intensa batalla jur\u00eddica en todo el pa\u00eds.\n\nLee el art\u00edculo completo aqu\u00ed\ud83d\udc47\nhttps://t.co/kE2Q2nx3ca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kE2Q2nx3ca"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "El mandato de aplicaci\u00f3n de la vacuna Covid impuesto por la Casa Blanca est\u00e1 generando una avalancha de solicitudes de exenciones en Estados Unidos, y se perfila una intensa batalla jur\u00eddica en todo el pa\u00eds. Lee el art\u00edculo completo aqu\u00ed\ud83d\udc47"}, {"id": 1438553367790465027, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/qSfpQ1FzPt", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qSfpQ1FzPt"]}, {"id": 1438544065193201669, "verified": false, "tweet_text": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna. https://t.co/skKcHN3fCg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/skKcHN3fCg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Arizona demanda al gobierno de Biden por el mandato de obligatoriedad de la vacuna."}, {"id": 1438541994217848833, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 EE. UU.: Miles de empleados solicitan exenciones a la vacuna Covid ordenada por la Casa Blanca\n\nEl mandato de aplicaci\u00f3n de la vacuna Covid impuesto por la Casa Blanca est\u00e1 generando una avalancha de solicitudes de exenciones en Estados Unidos, y se perfila una intensa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 EE. UU.: Miles de empleados solicitan exenciones a la vacuna Covid ordenada por la Casa Blanca El mandato de aplicaci\u00f3n de la vacuna Covid impuesto por la Casa Blanca est\u00e1 generando una avalancha de solicitudes de exenciones en Estados Unidos, y se perfila una intensa"}, {"id": 1438503709210595337, "verified": false, "tweet_text": "@CarinesMoncada los primeros que sembraron dudas sobre la vacuna solo porque fue desarrollada bajo el mandato de Donald Trump https://t.co/aDLqvEvwyF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["CarinesMoncada"], "country": "MEXICO", "text_es": "los primeros que sembraron dudas sobre la vacuna solo porque fue desarrollada bajo el mandato de Donald Trump"}, {"id": 1438474163098984458, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35\ud83d\udd34 El mandato debe ser emitido el viernes y obligar\u00e1 tambi\u00e9n a los empleados de bares y clubes a inmunizarse contra el #COVID19. \n\nhttps://t.co/ceEP8C3QEE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T12:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/ceEP8C3QEE"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd35", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35\ud83d\udd34 El mandato debe ser emitido el viernes y obligar\u00e1 tambi\u00e9n a los empleados de bares y clubes a inmunizarse contra el ."}, {"id": 1438454586608599042, "verified": false, "tweet_text": "@alicefravilli @ElsaKekita Hay que apoyar a alberto para que termine su mandato, ella va a estar m\u00e1s debilitada y en noviembre le damos la vacuna de nuevo, y que no vuelvan m\u00e1s!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T11:00:00Z", "mentions": ["alicefravilli", "ElsaKekita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay que apoyar a alberto para que termine su mandato, ella va a estar m\u00e1s debilitada y en noviembre le damos la vacuna de nuevo, y que no vuelvan m\u00e1s!!!!"}, {"id": 1438404402159697923, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd25El mandato de la vacuna NO se aplica a los miembros del Congreso de los Estados Unidos: la C\u00e1mara de Representantes y el Senado, y todo el personal de servicio.  \u00a1Todos , excepto la \u00e9lite gobernante de EE. UU. Y sus sirvientes! Puede alguien explicarlo?\nhttps://t.co/Mx7z41T7O4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Mx7z41T7O4"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd25", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd25El mandato de la vacuna NO se aplica a los miembros del Congreso de los Estados Unidos: la C\u00e1mara de Representantes y el Senado, y todo el personal de servicio. \u00a1Todos , excepto la \u00e9lite gobernante de EE. UU. Y sus sirvientes! Puede alguien explicarlo?"}, {"id": 1438401231467147264, "verified": false, "tweet_text": "@HLGatell Mi hijo tiene 19 a\u00f1os, le lleg\u00f3 aviso d vacuna en Cya Gto desde hace de 2 meses!(periodo de elecciones)a\u00fan sin noticias d la primera https://t.co/hskj5gpIB0 pregunto si solo era por quedar bien?\nD\u00f3nde est\u00e1n las vacunas?O tenemos q esperar a la revocaci\u00f3n d mandato?O al 2024?\ud83d\ude21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "mentions": ["HLGatell"], "tweet_urls": ["https://t.co/hskj5gpIB0"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hijo tiene a\u00f1os, le lleg\u00f3 aviso d vacuna en Cya Gto desde hace de meses!(periodo de elecciones)a\u00fan sin noticias d la primera pregunto si solo era por quedar bien? D\u00f3nde est\u00e1n las vacunas?O tenemos q esperar a la revocaci\u00f3n d mandato?O al ?\ud83d\ude21"}, {"id": 1438389795563114498, "verified": false, "tweet_text": "Fauci dice que el virus es nuestro enemigo. Y que cuando existe un grupo de no vacunados, entonces empieza el mandato a  vacunarse. Dice que es un deber social. Incluso establece una comparaci\u00f3n entre la obligatoriedad de la vacuna y el cintur\u00f3n de seguridad. Menuda manipulaci\u00f3n. https://t.co/Tnabz0G2lF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Fauci dice que el virus es nuestro enemigo. Y que cuando existe un grupo de no vacunados, entonces empieza el mandato a vacunarse. Dice que es un deber social. Incluso establece una comparaci\u00f3n entre la obligatoriedad de la vacuna y el cintur\u00f3n de seguridad. Menuda manipulaci\u00f3n."}, {"id": 1438293852994129925, "verified": false, "tweet_text": "COMENZ\u00d3 EL DESMANTELAMIENTO DEL EJERCITO DE EEUU,CON EL MANDATO OBLIGATORIO DE VACUNA MORTAL,CREADA POR DEL DEEP STATE- CABAL PRO CHINA COMUNISTA,LOS SOLDADOS SABEN QUE SI SE VACUNAN DA\u00d1AN SU ORGANISMO Y SU ADN,SER\u00c1N SUSTITUIDOS POR SOLDADOS ADOCTRINADOS FIELES AL CAOS COMUNISTA https://t.co/ucZKHy2ren", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ucZKHy2ren"], "country": "MEXICO", "text_es": "COMENZ\u00d3 EL DESMANTELAMIENTO DEL EJERCITO DE EEUU,CON EL MANDATO OBLIGATORIO DE VACUNA MORTAL,CREADA POR DEL DEEP STATE- CABAL PRO CHINA COMUNISTA,LOS SOLDADOS SABEN QUE SI SE VACUNAN DA\u00d1AN SU ORGANISMO Y SU ADN,SER\u00c1N SUSTITUIDOS POR SOLDADOS ADOCTRINADOS FIELES AL CAOS COMUNISTA"}, {"id": 1438284926269394944, "verified": true, "tweet_text": "https://t.co/ll1K1LklOe\n27 estados contra mandato obligatorio de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ll1K1LklOe"], "country": "MEXICO", "text_es": "estados contra mandato obligatorio de la vacuna"}, {"id": 1438238523635679235, "verified": false, "tweet_text": "Los colectivos d sanidad i policial sonlos q menos se vacunan, xq sera?? si se piensa es f\u00e1cil saberlo\n\nUn hospital de Texas se enfrenta a un posible cierre debido al mandato de la vacuna COVID para el personal sanitario via @trikooba https://t.co/ugnU3cyhSy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "mentions": ["trikooba"], "tweet_urls": ["https://t.co/ugnU3cyhSy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los colectivos d sanidad i policial sonlos q menos se vacunan, xq sera?? si se piensa es f\u00e1cil saberlo Un hospital de Texas se enfrenta a un posible cierre debido al mandato de la vacuna COVID para el personal sanitario via"}, {"id": 1438228123171135490, "verified": false, "tweet_text": "El nuevo mandato de vacunaci\u00f3n del presidente Joe Biden requiere que todos los trabajadores federales y contratistas, incluyendo todos los trabajadores de la salud en la naci\u00f3n, reciban sus vacunas o pierdan su empleo https://t.co/A0wAGLC9ui", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/A0wAGLC9ui"], "country": "MEXICO", "text_es": "El nuevo mandato de vacunaci\u00f3n del presidente Joe Biden requiere que todos los trabajadores federales y contratistas, incluyendo todos los trabajadores de la salud en la naci\u00f3n, reciban sus vacunas o pierdan su empleo"}, {"id": 1438209775628693513, "verified": false, "tweet_text": "Un inmun\u00f3logo ha dicho que lamenta haber votado por Joe Biden debido al mandato del presidente sobre la vacuna COVID-19.\nEl Dr. Hooman Noorchashm, ex profesor asistente de cirug\u00eda en la Facultad de Medicina de la Universidad de Pensilvania, ha argumentado que a Los", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Un inmun\u00f3logo ha dicho que lamenta haber votado por Joe Biden debido al mandato del presidente sobre la vacuna COVID-19. El Dr. Hooman Noorchashm, ex profesor asistente de cirug\u00eda en la Facultad de Medicina de la Universidad de Pensilvania, ha argumentado que a Los"}, {"id": 1438205227618942986, "verified": true, "tweet_text": "Miles de empleados de la polic\u00eda de Los \u00c1ngeles planean solicitar exenciones al mandato de la vacuna COVID-19 https://t.co/VRO9i4VzQw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VRO9i4VzQw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miles de empleados de la polic\u00eda de Los \u00c1ngeles planean solicitar exenciones al mandato de la vacuna COVID-19"}, {"id": 1438198950226448386, "verified": false, "tweet_text": "En una \u00e9pica editorial, el presentador de Fox News Tucker Carlson destruy\u00f3 por completo el mandato de vacuna Covid19 que fue ordenado por Joe Biden de manera obligatoria para los trabajadores de EEUU. \n\nhttps://t.co/W4k35jauCy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/W4k35jauCy"], "country": "MEXICO", "text_es": "En una \u00e9pica editorial, el presentador de Fox News Tucker Carlson destruy\u00f3 por completo el mandato de vacuna Covid19 que fue ordenado por Joe Biden de manera obligatoria para los trabajadores de EEUU."}, {"id": 1438196483434684431, "verified": false, "tweet_text": "\"antes despedidas que vacunadas\", dec\u00edan ayer trabajadoras de la salud en Alemania\ud83d\udc4f\ud83c\udfff\ud83d\udc4f\ud83c\udfff\ud83d\udc4f\ud83c\udfff\u270a\ud83c\udfff\n\nHospital suspender\u00e1 partos tras renuncia de no vacunados https://t.co/f9NxUeRvOt a trav\u00e9s de @CNNEE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["CNNEE"], "tweet_urls": ["https://t.co/f9NxUeRvOt"], "tweet_emoticons": ["\u270a\ud83c\udfff", "\ud83d\udc4f\ud83c\udfff"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"antes despedidas que vacunadas\", dec\u00edan ayer trabajadoras de la salud en Alemania\ud83d\udc4f\ud83c\udfff\ud83d\udc4f\ud83c\udfff\ud83d\udc4f\ud83c\udfff\u270a\ud83c\udfff Hospital suspender\u00e1 partos tras renuncia de no vacunados a trav\u00e9s de"}, {"id": 1438178352788017157, "verified": true, "tweet_text": "Diecisiete trabajadores municipales de salud presentaron una demanda diciendo que el mandato de la #VacunaCovid19 viola sus derechos religiosos. Ahora el juez bloque\u00f3 ese mandato temporalmente.\n\u27a1\ufe0f https://t.co/7VcqiETa46 https://t.co/CYAzV2uuVM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCovid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/7VcqiETa46"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Diecisiete trabajadores municipales de salud presentaron una demanda diciendo que el mandato de la viola sus derechos religiosos. Ahora el juez bloque\u00f3 ese mandato temporalmente. \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1438161497327390724, "verified": false, "tweet_text": "Por qu\u00e9 el mandato de la vacuna Biden COVID-19 es inconstitucional https://t.co/5W49IEpLkO https://t.co/gRjXEUuKaT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5W49IEpLkO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 el mandato de la vacuna Biden COVID-19 es inconstitucional"}, {"id": 1438154942397755402, "verified": true, "tweet_text": "Diecisiete trabajadores municipales de salud hab\u00edan presentado una demanda diciendo que ese mandato viola sus derechos religiosos. #covid-19\nhttps://t.co/rULjHZ8d7P", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T15:00:00Z", "hashtags": ["covid"], "tweet_urls": ["https://t.co/rULjHZ8d7P"], "country": "MEXICO", "text_es": "Diecisiete trabajadores municipales de salud hab\u00edan presentado una demanda diciendo que ese mandato viola sus derechos religiosos."}, {"id": 1438145973566513155, "verified": false, "tweet_text": "Covid mata por valor del 11 de septiembre cada tres d\u00edas. Mandato vacuna no deber\u00eda ser controversial. Regla vacuna de Biden salvar\u00e1 vidas, encaminar\u00e1 econom\u00eda. Covid kills a 9/11\u2019s worth of Americans every three days.  Jill Filipovic https://t.co/AuJawOVeF7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/AuJawOVeF7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Covid mata por valor del de septiembre cada tres d\u00edas. Mandato vacuna no deber\u00eda ser controversial. Regla vacuna de Biden salvar\u00e1 vidas, encaminar\u00e1 econom\u00eda. Covid kills a /11\u2019s worth of Americans every three days. Jill Filipovic"}, {"id": 1438132533305217032, "verified": false, "tweet_text": "\"As\u00ed que acabamos de recibir nuestro mandato de vacuna en el trabajo.\n\n Debemos haber recibido nuestra primera dosis antes del 25 de octubre.\n\n Estoy aplastado\" Australia,New Zeland,Canad\u00e1,Francia La agenda globalista no se detiene, ya est\u00e1 en Arg Despierta! #NoAlNOM #Resistencia https://t.co/K7wTYdstUG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "hashtags": ["NoAlNOM", "Resistencia"], "tweet_urls": ["https://t.co/K7wTYdstUG"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"As\u00ed que acabamos de recibir nuestro mandato de vacuna en el trabajo. Debemos haber recibido nuestra primera dosis antes del de octubre. Estoy aplastado\" Australia,New Zeland,Canad\u00e1,Francia La agenda globalista no se detiene, ya est\u00e1 en Arg Despierta!"}, {"id": 1438117626765512706, "verified": true, "tweet_text": "DeSantis amenaza con multar a quienes apliquen mandato de vacunas https://t.co/NotNDWxlBI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NotNDWxlBI"], "country": "MEXICO", "text_es": "DeSantis amenaza con multar a quienes apliquen mandato de vacunas"}, {"id": 1438108384507662339, "verified": false, "tweet_text": "Miles de polic\u00edas y funcionarios del Departamento de Polic\u00edas de Los \u00c1ngeles buscan 'exenciones religiosas' para el mandato de la vacuna COVID-19 via @trikooba https://t.co/qYPLKbJ3Tf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "mentions": ["trikooba"], "tweet_urls": ["https://t.co/qYPLKbJ3Tf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miles de polic\u00edas y funcionarios del Departamento de Polic\u00edas de Los \u00c1ngeles buscan 'exenciones religiosas' para el mandato de la vacuna COVID-19 via"}, {"id": 1438075066995122176, "verified": false, "tweet_text": "Miles de polic\u00edas y funcionarios del Departamento de Polic\u00edas de Los \u00c1ngeles buscan 'exenciones religiosas' para el mandato de la vacuna COVID-19  \n\nhttps://t.co/MH1VUlhXHO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MH1VUlhXHO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miles de polic\u00edas y funcionarios del Departamento de Polic\u00edas de Los \u00c1ngeles buscan 'exenciones religiosas' para el mandato de la vacuna COVID-19"}, {"id": 1438025059411582976, "verified": true, "tweet_text": "Actualmente, todos los empleados, voluntarios, concejales y contratistas de la ciudad de Imperial Beach, independientemente del estado de vacunaci\u00f3n, est\u00e1n sujetos al requisito de m\u00e1scara de la ciudad\nhttps://t.co/aLOMvf6jxA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aLOMvf6jxA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Actualmente, todos los empleados, voluntarios, concejales y contratistas de la ciudad de Imperial Beach, independientemente del estado de vacunaci\u00f3n, est\u00e1n sujetos al requisito de m\u00e1scara de la ciudad"}, {"id": 1438017141069033474, "verified": true, "tweet_text": "Imperial Beach considerar\u00e1 un mandato de vacuna contra COVID-19 https://t.co/M0ZjHSSQ7u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/M0ZjHSSQ7u"], "country": "MEXICO", "text_es": "Imperial Beach considerar\u00e1 un mandato de vacuna contra COVID-19"}, {"id": 1438015242286637062, "verified": false, "tweet_text": "El fiscal general republicano de Arizona present\u00f3 una demanda el martes para evitar que la administraci\u00f3n Biden imponga los requisitos de la vacuna Covid-19 para decenas de millones de trabajadores, lo que marca la primera salva legal contra la pol\u00edtica de mandato del presidente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El fiscal general republicano de Arizona present\u00f3 una demanda el martes para evitar que la administraci\u00f3n Biden imponga los requisitos de la vacuna Covid-19 para decenas de millones de trabajadores, lo que marca la primera salva legal contra la pol\u00edtica de mandato del presidente"}, {"id": 1437991322963492864, "verified": false, "tweet_text": "Arizona demanda a la administraci\u00f3n de Biden por mandato de la vacuna contra el covid-19   https://t.co/mUH3I3koTT via @UnivisionAZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T04:00:00Z", "mentions": ["UnivisionAZ"], "tweet_urls": ["https://t.co/mUH3I3koTT"], "country": "MEXICO", "text_es": "Arizona demanda a la administraci\u00f3n de Biden por mandato de la vacuna contra el covid-19 via"}, {"id": 1437958859453308932, "verified": false, "tweet_text": "OBSERVE: Otro individuo habla sobre su horrible reacci\u00f3n a la vacuna en la reuni\u00f3n contra el mandato obligatorio de vacunaci\u00f3n del Hospital Universitario de West Virginia.\n\nhttps://t.co/pdzaNEC1DK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pdzaNEC1DK"], "country": "MEXICO", "text_es": "OBSERVE: Otro individuo habla sobre su horrible reacci\u00f3n a la vacuna en la reuni\u00f3n contra el mandato obligatorio de vacunaci\u00f3n del Hospital Universitario de West Virginia."}, {"id": 1437950619034300420, "verified": false, "tweet_text": "@dinamo1234 @elgatoweebee @MrSuavena @ReinaldoTorral2 @FrankWorleyPR @eliyarielUSNVet @mjean2 @BaMbINiT0 @perez_monge @Chilival @luis_vitin @tribilintoby @HoanVader @pr_odiosa @wcstgo @di67029 @SteelKnight21 @Newarkguy1973 @Nopiux @JoseBaranda1 @FelixMelendezM4 @CarlosAVergs1 @wilfredodiazPR @AdInferos16 @madreperladel @samari_cb @sabeamango1 @cpcispr @yabukor @CarmenR48934438 @ratatouillecast @Aurora997877 @AnaToledoDavila @AgustinLaje @RolandBlasini @Wanda121356 @MUDDLAW @Findetiemposinc @DrewHLive @kikecruznotiuno @romanluisr @PanchoMatanzas @GovPierluisi @eduardomenoni @dacolon @SenRickScott @SenTedCruz PROFESIONALES M\u00c9DICOS DEMANDAN AL ESTADO DE NY POR MANDATO DE VACUNA - https://t.co/e4tn8avxPe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T01:00:00Z", "mentions": ["dinamo1234", "elgatoweebee", "MrSuavena", "ReinaldoTorral2", "FrankWorleyPR", "eliyarielUSNVet", "mjean2", "BaMbINiT0", "perez_monge", "Chilival", "luis_vitin", "tribilintoby", "HoanVader", "pr_odiosa", "wcstgo", "di67029", "SteelKnight21", "Newarkguy1973", "Nopiux", "JoseBaranda1", "FelixMelendezM4", "CarlosAVergs1", "wilfredodiazPR", "AdInferos16", "madreperladel", "samari_cb", "sabeamango1", "cpcispr", "yabukor", "CarmenR48934438", "ratatouillecast", "Aurora997877", "AnaToledoDavila", "AgustinLaje", "RolandBlasini", "Wanda121356", "MUDDLAW", "Findetiemposinc", "DrewHLive", "kikecruznotiuno", "romanluisr", "PanchoMatanzas", "GovPierluisi", "eduardomenoni", "dacolon", "SenRickScott", "SenTedCruz"], "tweet_urls": ["https://t.co/e4tn8avxPe"], "country": "MEXICO", "text_es": "PROFESIONALES M\u00c9DICOS DEMANDAN AL ESTADO DE NY POR MANDATO DE VACUNA -"}, {"id": 1437943577074667525, "verified": false, "tweet_text": "Miles de personas protestan contra el mandato de la vacuna COVID-19 en la ciudad de Nueva York\nhttps://t.co/WZZzHW46Gx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WZZzHW46Gx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miles de personas protestan contra el mandato de la vacuna COVID-19 en la ciudad de Nueva York"}, {"id": 1437938041247649795, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\nPor qu\u00e9 el mandato de la vacuna Biden COVID-19 es inconstitucional\n\ntraduccion:https://t.co/iRxsgHBRak\n\nhttps://t.co/uGHDL4APXh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iRxsgHBRak", "https://t.co/uGHDL4APXh"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Por qu\u00e9 el mandato de la vacuna Biden COVID-19 es inconstitucional traduccion:"}, {"id": 1437917078653181954, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude37 Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 - CNN \ud83d\udc49 https://t.co/rmF6qmbhgT \ud83d\udc8a #Medical #GroupZirigoza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "hashtags": ["Medical", "GroupZirigoza"], "tweet_urls": ["https://t.co/rmF6qmbhgT"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udc49", "\ud83d\udc8a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 - CNN \ud83d\udc49 \ud83d\udc8a"}, {"id": 1437901812783194116, "verified": false, "tweet_text": "A partir de hoy, el @GobiernoVer inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n de los menores de edad que ganaron amparos para recibir una dosis de la vacuna contra covid-19, por encontrarse en vulnerabilidad. A pesar de su negativa inicial, la presi\u00f3n p\u00fablica los oblig\u00f3 a cumplir el mandato judicial.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T22:00:00Z", "mentions": ["GobiernoVer"], "country": "MEXICO", "text_es": "A partir de hoy, el inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n de los menores de edad que ganaron amparos para recibir una dosis de la vacuna contra covid-19, por encontrarse en vulnerabilidad. A pesar de su negativa inicial, la presi\u00f3n p\u00fablica los oblig\u00f3 a cumplir el mandato judicial."}, {"id": 1437891656179650570, "verified": false, "tweet_text": "Un juez federal suspende el mandato de vacuna obligatoria para los trabajares sanitarios en el estado de Nueva York\nhttps://t.co/pCAYG8m7ub", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pCAYG8m7ub"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un juez federal suspende el mandato de vacuna obligatoria para los trabajares sanitarios en el estado de Nueva York"}, {"id": 1437878716676378624, "verified": false, "tweet_text": "Excelente, pero es importante que la totalidad de menores de edad se vacunen; porqu\u00e9 tanta resistencia de @lopezobrador_ de no permitir la venta particular de la vacuna? Ser\u00e1 un tema electoral para la revocaci\u00f3n de mandato y, adem\u00e1s, hacia el 2024? https://t.co/gRd11PsOZU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "mentions": ["lopezobrador_"], "tweet_urls": ["https://t.co/gRd11PsOZU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Excelente, pero es importante que la totalidad de menores de edad se vacunen; porqu\u00e9 tanta resistencia de de no permitir la venta particular de la vacuna? Ser\u00e1 un tema electoral para la revocaci\u00f3n de mandato y, adem\u00e1s, hacia el ?"}, {"id": 1437854935631241225, "verified": true, "tweet_text": "El procurador Mark Brnovich anunci\u00f3 este martes que demandar\u00e1 a la administraci\u00f3n Biden por \"mandato inconstitucional de la vacuna COVID-19\". M\u00e1s detalles aqu\u00ed. \nhttps://t.co/TmvKWo6Prm https://t.co/kS9eidBLgu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TmvKWo6Prm"], "country": "MEXICO", "text_es": "El procurador Mark Brnovich anunci\u00f3 este martes que demandar\u00e1 a la administraci\u00f3n Biden por \"mandato inconstitucional de la vacuna COVID-19\". M\u00e1s detalles aqu\u00ed."}, {"id": 1437854676217745408, "verified": true, "tweet_text": "El fiscal general de Arizona, Mark Brnovich, anunci\u00f3 sus planes para demandar a la Administraci\u00f3n Biden por un \"mandato inconstitucional de la vacuna COVID-19\". @TelemundoAZ \nhttps://t.co/k29oVBLQM3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["TelemundoAZ"], "tweet_urls": ["https://t.co/k29oVBLQM3"], "country": "MEXICO", "text_es": "El fiscal general de Arizona, Mark Brnovich, anunci\u00f3 sus planes para demandar a la Administraci\u00f3n Biden por un \"mandato inconstitucional de la vacuna COVID-19\"."}, {"id": 1437841134940823559, "verified": false, "tweet_text": "Las nuevas reglas del mandato nazi comienzan en la ciudad de Nueva York: \u00a1SUS DOCUMENTOS, POR FAVOR!\nEl lunes, los inspectores de la ciudad comenzaron a hacer cumplir el mandato de la vacuna en los restaurantes. Los comensales deber\u00e1n mostrar un comprobante de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Las nuevas reglas del mandato nazi comienzan en la ciudad de Nueva York: \u00a1SUS DOCUMENTOS, POR FAVOR! El lunes, los inspectores de la ciudad comenzaron a hacer cumplir el mandato de la vacuna en los restaurantes. Los comensales deber\u00e1n mostrar un comprobante de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1437791259687591936, "verified": false, "tweet_text": "Los Estadounidenses apoyan la rebeli\u00f3n de los Gobernadores en contra del mandato Federal de la vacuna. Seg\u00fan encuestas. https://t.co/t49pJJEgIN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/t49pJJEgIN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los Estadounidenses apoyan la rebeli\u00f3n de los Gobernadores en contra del mandato Federal de la vacuna. Seg\u00fan encuestas."}, {"id": 1437786195040350208, "verified": false, "tweet_text": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 https://t.co/GYsodHCdoH via @cnnee", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "mentions": ["CNNEE"], "tweet_urls": ["https://t.co/GYsodHCdoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 via"}, {"id": 1437782082634321933, "verified": false, "tweet_text": "No luche contra el mandato de la vacuna\u00a0COVID-19 https://t.co/MuOUeS6NZu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MuOUeS6NZu"], "country": "MEXICO", "text_es": "No luche contra el mandato de la vacuna COVID-19"}, {"id": 1437777899633917963, "verified": false, "tweet_text": "Hospital suspender\u00e1 partos tras renuncia de no vacunados https://t.co/kk68dBepYF v\u00eda @CNNEE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "mentions": ["CNNEE"], "tweet_urls": ["https://t.co/kk68dBepYF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hospital suspender\u00e1 partos tras renuncia de no vacunados v\u00eda"}, {"id": 1437775081204297740, "verified": false, "tweet_text": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 - CNN https://t.co/u6JwSYgREs https://t.co/vRZ3JxXs2c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/u6JwSYgREs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 - CNN"}, {"id": 1437765030397808640, "verified": false, "tweet_text": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 https://t.co/XtSru7fbJD a trav\u00e9s de @cnnee", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "mentions": ["CNNEE"], "tweet_urls": ["https://t.co/XtSru7fbJD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 a trav\u00e9s de"}, {"id": 1437743456043081734, "verified": false, "tweet_text": "Un hospital de Nueva York suspende los partos de beb\u00e9s mientras las trabajadoras de maternidad renuncian por mandato de la vacuna que no inmuniza.  https://t.co/oRG9Rbm4zh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oRG9Rbm4zh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un hospital de Nueva York suspende los partos de beb\u00e9s mientras las trabajadoras de maternidad renuncian por mandato de la vacuna que no inmuniza."}, {"id": 1437742462592856065, "verified": true, "tweet_text": "Biden desaf\u00eda a gobernadores a demandar por nuevos mandatos de vacuna https://t.co/OUYME54wQ3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OUYME54wQ3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Biden desaf\u00eda a gobernadores a demandar por nuevos mandatos de vacuna"}, {"id": 1437738383003070467, "verified": false, "tweet_text": "Hospital suspender\u00e1 partos tras renuncia de no vacunados https://t.co/PrNDiSKwt0 v\u00eda @CNNEE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "mentions": ["CNNEE"], "tweet_urls": ["https://t.co/PrNDiSKwt0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hospital suspender\u00e1 partos tras renuncia de no vacunados v\u00eda"}, {"id": 1437684824769241095, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude33Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 https://t.co/0ww5zew1pn v\u00eda @cnnee", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T08:00:00Z", "mentions": ["CNNEE"], "tweet_urls": ["https://t.co/0ww5zew1pn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude33"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude33Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 v\u00eda"}, {"id": 1437682547824156674, "verified": true, "tweet_text": "Un hospital en el norte del estado de Nueva York est\u00e1 \"pausando\" los partos de beb\u00e9s debido a la cantidad de renuncias de empleados de la unidad de maternidad por los requisitos de vacunaci\u00f3n contra el covid-19 del estado https://t.co/zOYGsLsJ3t", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T08:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/zOYGsLsJ3t"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un hospital en el norte del estado de Nueva York est\u00e1 \"pausando\" los partos de beb\u00e9s debido a la cantidad de renuncias de empleados de la unidad de maternidad por los requisitos de vacunaci\u00f3n contra el covid-19 del estado"}, {"id": 1437628857826283520, "verified": false, "tweet_text": "EE.UU .: Alguacil del condado de Riverside, Chad Bianco: \"No har\u00e9 cumplir el mandato de la vacuna\" https://t.co/Ml3g3n7hTO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ml3g3n7hTO"], "country": "MEXICO", "text_es": "EE.UU .: Alguacil del condado de Riverside, Chad Bianco: \"No har\u00e9 cumplir el mandato de la vacuna\""}, {"id": 1437624797933023239, "verified": false, "tweet_text": "La propuesta de mandato de vacuna de Biden es inconstitucional. Per\u00edodo. Mike Pompeo https://t.co/dQKmLvjxhJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dQKmLvjxhJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "La propuesta de mandato de vacuna de Biden es inconstitucional. Per\u00edodo. Mike Pompeo"}, {"id": 1437623562173624322, "verified": false, "tweet_text": "El alguacil del condado de Riverside, Chad Bianco, dijo el lunes que no aplicar\u00e1 ning\u00fan tipo de mandato de vacuna contra el coronavirus a los empleados del alguacil, y declar\u00f3 que considera que la intromisi\u00f3n gubernamental en las decisiones de atenci\u00f3n m\u2026 https://t.co/guL7mx5FZu https://t.co/LOvQMvIr66", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/guL7mx5FZu"], "country": "MEXICO", "text_es": "El alguacil del condado de Riverside, Chad Bianco, dijo el lunes que no aplicar\u00e1 ning\u00fan tipo de mandato de vacuna contra el coronavirus a los empleados del alguacil, y declar\u00f3 que considera que la intromisi\u00f3n gubernamental en las decisiones de atenci\u00f3n m\u2026"}, {"id": 1437578560571592708, "verified": false, "tweet_text": "Durante la protesta contra el mandato de la vacuna en la ciudad de Nueva York, los manifestantes corearon \"F * ck Joe Biden\". https://t.co/FBw10QJ8Ew", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FBw10QJ8Ew"], "country": "MEXICO", "text_es": "Durante la protesta contra el mandato de la vacuna en la ciudad de Nueva York, los manifestantes corearon \"F * ck Joe Biden\"."}, {"id": 1437572433867952129, "verified": false, "tweet_text": "SUCEDIENDO AHORA - Manifestantes del mandato anti-vacuna en el Puente de Brooklyn, Ciudad de Nueva York, coreando consignas contra Biden https://t.co/7ssTkOrb1E", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7ssTkOrb1E"], "country": "MEXICO", "text_es": "SUCEDIENDO AHORA - Manifestantes del mandato anti-vacuna en el Puente de Brooklyn, Ciudad de Nueva York, coreando consignas contra Biden"}, {"id": 1437570313789792267, "verified": false, "tweet_text": "Gran protesta contra el mandato de la vacuna en la ciudad de Nueva York.\n\n Los manifestantes gritan \"solo di no\". https://t.co/icTn5Y3Hpk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/icTn5Y3Hpk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gran protesta contra el mandato de la vacuna en la ciudad de Nueva York. Los manifestantes gritan \"solo di no\"."}, {"id": 1437568281506889733, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude37 Plan de Biden contra COVID-19: para qui\u00e9n es obligatoria la vacuna y qu\u00e9 pasa si no lo haces - Telemundo Nueva Inglaterra \ud83d\udc49 https://t.co/so1wil6hld \ud83d\udc8a #Medical #GroupZirigoza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "hashtags": ["Medical", "GroupZirigoza"], "tweet_urls": ["https://t.co/so1wil6hld"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udc49", "\ud83d\udc8a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 Plan de Biden contra COVID-19: para qui\u00e9n es obligatoria la vacuna y qu\u00e9 pasa si no lo haces - Telemundo Nueva Inglaterra \ud83d\udc49 \ud83d\udc8a"}, {"id": 1437559644470366208, "verified": false, "tweet_text": "Hospital suspender\u00e1 partos tras renuncia de no vacunados , en los Estados Unidos \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 una importe cantidad del personal sanitario m\u00e9dicos , enfermeros y otros no se han vacunado contra el coronavirus por voluntad propia\nhttps://t.co/Yvuj6z2geB a trav\u00e9s de @CNNEE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "mentions": ["CNNEE"], "tweet_urls": ["https://t.co/Yvuj6z2geB"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hospital suspender\u00e1 partos tras renuncia de no vacunados , en los Estados Unidos \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 una importe cantidad del personal sanitario m\u00e9dicos , enfermeros y otros no se han vacunado contra el coronavirus por voluntad propia a trav\u00e9s de"}, {"id": 1437559169331105795, "verified": false, "tweet_text": "Hay sanitarios DECENTES, fuera de Espa\u00f1a. \n\nhttps://t.co/2ckZTjnTjU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2ckZTjnTjU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay sanitarios DECENTES, fuera de Espa\u00f1a."}, {"id": 1437548011329146880, "verified": false, "tweet_text": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19  https://t.co/6wvIaYH4Y6 CNN https://t.co/dLJt387fp9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6wvIaYH4Y6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 CNN"}, {"id": 1437536301272731653, "verified": true, "tweet_text": "#WallStreetJournal \ud83d\udcf0 | La orden de la administraci\u00f3n de Biden de que la mayor\u00eda de las empresas estadounidenses exijan que sus trabajadores se vacunen dividi\u00f3 a la comunidad empresarial.\nhttps://t.co/I01a46N7yS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T22:00:00Z", "hashtags": ["WallStreetJournal"], "tweet_urls": ["https://t.co/I01a46N7yS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcf0 | La orden de la administraci\u00f3n de Biden de que la mayor\u00eda de las empresas estadounidenses exijan que sus trabajadores se vacunen dividi\u00f3 a la comunidad empresarial."}, {"id": 1437533029451378694, "verified": false, "tweet_text": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19  https://t.co/0qxoyNnzNb CNN https://t.co/spugMTLq0O", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0qxoyNnzNb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 CNN"}, {"id": 1437532791944749061, "verified": false, "tweet_text": "El gobernador de Nebraska, Pete Ricketts, dijo que planea unirse a otros gobernadores republicanos para desafiar en la corte el extenso requisito de una nueva vacuna del presidente Joe Biden.\n\nhttps://t.co/EAqSfBkG5Q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EAqSfBkG5Q"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gobernador de Nebraska, Pete Ricketts, dijo que planea unirse a otros gobernadores republicanos para desafiar en la corte el extenso requisito de una nueva vacuna del presidente Joe Biden."}, {"id": 1437532791529525254, "verified": false, "tweet_text": "El gobernador de Nebraska, Pete Ricketts, dijo que planea unirse a otros gobernadores republicanos para desafiar en la corte el extenso requisito de una nueva vacuna del presidente Joe Biden.\n\nhttps://t.co/7pNO5LdvsK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7pNO5LdvsK"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gobernador de Nebraska, Pete Ricketts, dijo que planea unirse a otros gobernadores republicanos para desafiar en la corte el extenso requisito de una nueva vacuna del presidente Joe Biden."}, {"id": 1437528793556537344, "verified": false, "tweet_text": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 https://t.co/lF0rqLS9Vh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lF0rqLS9Vh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19"}, {"id": 1437514306984333317, "verified": false, "tweet_text": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 https://t.co/xGxiKYzaVB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xGxiKYzaVB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19"}, {"id": 1437513984492687367, "verified": true, "tweet_text": "Este hospital asegur\u00f3 que no tiene otra \"opci\u00f3n que detener el parto de beb\u00e9s\", debido a todas las renuncias de empleados por los requisitos de vacunaci\u00f3n. https://t.co/iOkdCl2s15", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iOkdCl2s15"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este hospital asegur\u00f3 que no tiene otra \"opci\u00f3n que detener el parto de beb\u00e9s\", debido a todas las renuncias de empleados por los requisitos de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1437512895043186690, "verified": false, "tweet_text": "El presidente controla (en teor\u00eda) la rama ejecutiva del gobierno, pero no puede decirle a la rama legislativa qu\u00e9 hacer, por lo que el Congreso puede hacer sus propias reglas sobre los requisitos de vacunas.\nhttps://t.co/v6Z0tQg5qZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/v6Z0tQg5qZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "El presidente controla (en teor\u00eda) la rama ejecutiva del gobierno, pero no puede decirle a la rama legislativa qu\u00e9 hacer, por lo que el Congreso puede hacer sus propias reglas sobre los requisitos de vacunas."}, {"id": 1437505942027845633, "verified": false, "tweet_text": "NY advierte pausar\u00e1 partos debido a renuncias de personal por mandato de\u00a0vacuna https://t.co/8oEvjpEn4L", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8oEvjpEn4L"], "country": "MEXICO", "text_es": "NY advierte pausar\u00e1 partos debido a renuncias de personal por mandato de vacuna"}, {"id": 1437488042227351552, "verified": false, "tweet_text": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 - CNN https://t.co/6AtyfD1uZi https://t.co/Wm3yqXSIGB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6AtyfD1uZi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 - CNN"}, {"id": 1437485431851937795, "verified": false, "tweet_text": "@lopezdoriga \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f... 2a. Encuesta pedorra 'Revocaci\u00f3n de Mandato' miles de millones a la \ud83d\udeae.\nRegrese el \ud83d\udcb0 de Fideicomisos, sobre todo FONDEN y SALUD, Pandemia COVID-19, aplicaci\u00f3n vacuna a toda la poblaci\u00f3n antes que regalar \ud83d\udc89 a otros pa\u00edses. Medicamentos e insumos en IMSS, ISSSTE, \ud83d\ude31", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T19:00:00Z", "mentions": ["lopezdoriga"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udcb0", "\ud83d\ude31", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udeae"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f... a. Encuesta pedorra 'Revocaci\u00f3n de Mandato' miles de millones a la \ud83d\udeae. Regrese el \ud83d\udcb0 de Fideicomisos, sobre todo FONDEN y SALUD, Pandemia COVID-19, aplicaci\u00f3n vacuna a toda la poblaci\u00f3n antes que regalar \ud83d\udc89 a otros pa\u00edses. Medicamentos e insumos en IMSS, ISSSTE, \ud83d\ude31"}, {"id": 1437480904696471557, "verified": false, "tweet_text": "Los empleados que renuncien o sean despedidos debido al estado de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 (Que no quieren vacunarse ) no ser\u00e1n elegibles para los beneficios de desempleo, dijo el funcionario \nhttps://t.co/bdrMDtj92E", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bdrMDtj92E"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los empleados que renuncien o sean despedidos debido al estado de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 (Que no quieren vacunarse ) no ser\u00e1n elegibles para los beneficios de desempleo, dijo el funcionario"}, {"id": 1437480658545385476, "verified": true, "tweet_text": "PREGUNTA DEL D\u00cdA: comienza el requerimiento de vacuna contra COVID-19 para quienes quieran entrar a los juegos de los Raiders \u00bfQu\u00e9 opinas sobre esta medida? https://t.co/og1QjxQqr5 https://t.co/up7L5aKZ5b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/og1QjxQqr5", "https://t.co/up7L5aKZ5b"], "country": "MEXICO", "text_es": "PREGUNTA DEL D\u00cdA: comienza el requerimiento de vacuna contra COVID-19 para quienes quieran entrar a los juegos de los Raiders \u00bfQu\u00e9 opinas sobre esta medida?"}, {"id": 1437461478920146957, "verified": false, "tweet_text": "#13Sept El Hospital General del Condado de Lewis, en Lowville, dejar\u00e1 de atender #partos por falta de personal\nhttps://t.co/DiRTTqZvB7\n@CNNEE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "hashtags": ["13Sept", "partos"], "mentions": ["CNNEE"], "tweet_urls": ["https://t.co/DiRTTqZvB7"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Hospital General del Condado de Lewis, en Lowville, dejar\u00e1 de atender por falta de personal"}, {"id": 1437454757778558981, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/83fnqtWRVR    por querer hacer la vacuna obligatoria. NY.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/83fnqtWRVR"], "country": "MEXICO", "text_es": "por querer hacer la vacuna obligatoria. NY."}, {"id": 1437453549626142726, "verified": true, "tweet_text": "El Hospital General del Condado de Lewis, en Lowville, dejar\u00e1 de atender partos por falta de personal\nhttps://t.co/JHMLlwMIMC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JHMLlwMIMC"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Hospital General del Condado de Lewis, en Lowville, dejar\u00e1 de atender partos por falta de personal"}, {"id": 1437453545410908166, "verified": true, "tweet_text": "Seis oficiales del Departamento de Polic\u00eda de Los \u00c1ngeles (LAPD) exigen en una nueva demanda que un juez federal anule de inmediato el mandato de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 para los empleados de la ciudad. https://t.co/aR1kNnDzrc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aR1kNnDzrc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seis oficiales del Departamento de Polic\u00eda de Los \u00c1ngeles (LAPD) exigen en una nueva demanda que un juez federal anule de inmediato el mandato de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 para los empleados de la ciudad."}, {"id": 1437451671274020864, "verified": false, "tweet_text": "Biden presenta un plan de mandato de vacuna COVID para empresas con m\u00e1s de 100 empleados https://t.co/4pi5hDVpdk https://t.co/2s9OC3HY1V", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4pi5hDVpdk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Biden presenta un plan de mandato de vacuna COVID para empresas con m\u00e1s de empleados"}, {"id": 1437451527732428801, "verified": false, "tweet_text": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19 https://t.co/EpnyurMtQo https://t.co/xRj0XfQ3FT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EpnyurMtQo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19"}, {"id": 1437450105880199176, "verified": false, "tweet_text": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19   \nhttps://t.co/m5qsV0tgxQ\n#Noticias #caribe #americalatina #latinos #mexico #usa #republicadominicana #covi_19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "hashtags": ["Noticias", "caribe", "americalatina", "latinos", "mexico", "usa", "republicadominicana", "covi_19"], "tweet_urls": ["https://t.co/m5qsV0tgxQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos por la cantidad de renuncias por mandato de vacuna contra el covid-19"}, {"id": 1437433482859487236, "verified": true, "tweet_text": "El mandato de la vacuna genera un nuevo temor: encontrar y mantener a los trabajadores https://t.co/p8OT8XNIO9 https://t.co/DE3DuwzdIa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/p8OT8XNIO9"], "country": "MEXICO", "text_es": "El mandato de la vacuna genera un nuevo temor: encontrar y mantener a los trabajadores"}, {"id": 1437432613866819590, "verified": false, "tweet_text": "@romerodiario A muchas personas se le solt\u00f3 la mano! Con la vacuna es un alivio pero as\u00ed todo venimos del neoliberalismo no de un mandato de Cristina y algunos pueden esperar otros no tanto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "mentions": ["romerodiario"], "country": "MEXICO", "text_es": "A muchas personas se le solt\u00f3 la mano! Con la vacuna es un alivio pero as\u00ed todo venimos del neoliberalismo no de un mandato de Cristina y algunos pueden esperar otros no tanto"}, {"id": 1437431931533242373, "verified": false, "tweet_text": "\u201cLa propuesta de mandato de vacuna de Biden es inconstitucional. Per\u00edodo.\u201d https://t.co/WtaMKfDJGR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WtaMKfDJGR"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cLa propuesta de mandato de vacuna de Biden es inconstitucional. Per\u00edodo.\u201d"}, {"id": 1437399924946132995, "verified": true, "tweet_text": "Republicano llama a desobediencia civil masiva al mandato de vacunas hecho por Biden https://t.co/CWcOHqzibP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CWcOHqzibP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Republicano llama a desobediencia civil masiva al mandato de vacunas hecho por Biden"}, {"id": 1437274428275109890, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\nCuanto m\u00e1s fracasan, m\u00e1s tienen que mentir\nCiencia negada: el mandato de la vacuna Biden \nhttps://t.co/lEL5z8MDVt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lEL5z8MDVt"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Cuanto m\u00e1s fracasan, m\u00e1s tienen que mentir Ciencia negada: el mandato de la vacuna Biden"}, {"id": 1437264499900301321, "verified": false, "tweet_text": "Los trabajadores de la salud de Kentucky se negaron a cumplir con el mandato de la vacuna y obligaron al hospital a despedirlos (VIDEOS).\n\nhttps://t.co/JAvn2xQRRs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JAvn2xQRRs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los trabajadores de la salud de Kentucky se negaron a cumplir con el mandato de la vacuna y obligaron al hospital a despedirlos (VIDEOS)."}, {"id": 1437263975117434881, "verified": false, "tweet_text": "Crece la reacci\u00f3n republicana contra el mandato de la vacuna Contra el Covid de Biden\nhttps://t.co/mnWDzzbZ4J", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mnWDzzbZ4J"], "country": "MEXICO", "text_es": "Crece la reacci\u00f3n republicana contra el mandato de la vacuna Contra el Covid de Biden"}, {"id": 1437236337506230273, "verified": false, "tweet_text": "Los trabajadores de la salud de Kentucky se negaron a cumplir con el mandato de la vacuna, obligaron al hospital a despedirlos  https://t.co/lHdIlhhu4q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lHdIlhhu4q"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los trabajadores de la salud de Kentucky se negaron a cumplir con el mandato de la vacuna, obligaron al hospital a despedirlos"}, {"id": 1437235905425727490, "verified": false, "tweet_text": "El Hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos de los beb\u00e9s despu\u00e9s de que demasiados empleados de la unidad de maternidad renuncian por el mandato de la vacuna.  https://t.co/jdGOWw5axl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jdGOWw5axl"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Hospital de Nueva York pausar\u00e1 los partos de los beb\u00e9s despu\u00e9s de que demasiados empleados de la unidad de maternidad renuncian por el mandato de la vacuna."}, {"id": 1437230208898277377, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8EE.UU\nLos trabajadores de Spectrum Health pueden utilizar la inmunidad natural como exenci\u00f3n del mandato de la vacuna\n https://t.co/MDG4LM0Odp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MDG4LM0Odp"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8EE.UU Los trabajadores de Spectrum Health pueden utilizar la inmunidad natural como exenci\u00f3n del mandato de la vacuna"}, {"id": 1437228690753085440, "verified": false, "tweet_text": "#PorSiTeLoPerdiste La Clave con el abogado @ArmandoPacheco, promotor de amparos para vacunar a menores de edad: \"autoridades tienen la obligaci\u00f3n de aplicar la vacuna, no pueden decir que no, es un mandato federal\".  https://t.co/3zMe4GQkUP con @Monicamarena y @yeyocontreras", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "hashtags": ["PorSiTeLoPerdiste"], "mentions": ["ArmandoPacheco", "Monicamarena", "yeyocontreras"], "tweet_urls": ["https://t.co/3zMe4GQkUP"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Clave con el abogado , promotor de amparos para vacunar a menores de edad: \"autoridades tienen la obligaci\u00f3n de aplicar la vacuna, no pueden decir que no, es un mandato federal\". con y"}, {"id": 1437190916813561865, "verified": false, "tweet_text": "Empleados del Departamento de Polic\u00eda de Los \u00c1ngeles ha demandado a la Ciudad contra el mandato de la vacuna covid. https://t.co/mbMI1KlH9F", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mbMI1KlH9F"], "country": "MEXICO", "text_es": "Empleados del Departamento de Polic\u00eda de Los \u00c1ngeles ha demandado a la Ciudad contra el mandato de la vacuna covid."}, {"id": 1437188297520996357, "verified": false, "tweet_text": "El Sindicato de Maestros de la Ciudad de Nueva York gana la batalla por el mandato de la vacuna COVID-19 https://t.co/ybztOzo3co", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ybztOzo3co"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Sindicato de Maestros de la Ciudad de Nueva York gana la batalla por el mandato de la vacuna COVID-19"}, {"id": 1437174692348059650, "verified": true, "tweet_text": "El \u00faltimo impulso de vacunaci\u00f3n del presidente Joe Biden es el esfuerzo m\u00e1s agresivo hasta ahora de su administraci\u00f3n para controlar la pandemia de coronavirus. https://t.co/lMtIrpL11S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lMtIrpL11S"], "country": "MEXICO", "text_es": "El \u00faltimo impulso de vacunaci\u00f3n del presidente Joe Biden es el esfuerzo m\u00e1s agresivo hasta ahora de su administraci\u00f3n para controlar la pandemia de coronavirus."}, {"id": 1437168625174130690, "verified": false, "tweet_text": "1\u20e3\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8Esta semana, la administraci\u00f3n de Biden hizo algo que ning\u00fan otro presidente en la historia de los EEUU hab\u00eda hecho antes: emitir un mandato federal que requiere que las personas reciban una \u201cvacuna\u201d (QUE NO ES) como condici\u00f3n para el empleo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["1\u20e3", "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u20e3\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8Esta semana, la administraci\u00f3n de Biden hizo algo que ning\u00fan otro presidente en la historia de los EEUU hab\u00eda hecho antes: emitir un mandato federal que requiere que las personas reciban una \u201cvacuna\u201d (QUE NO ES) como condici\u00f3n para el empleo."}, {"id": 1437143560546029575, "verified": false, "tweet_text": "Fauci 2020: mandato de la Vacuna ser\u00eda \u201cUna violacion de la libertad\u201d. 2021 a\u00fan sigue siendo una Violacion! https://t.co/5qe1Z29PpJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5qe1Z29PpJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fauci : mandato de la Vacuna ser\u00eda \u201cUna violacion de la libertad\u201d. a\u00fan sigue siendo una Violacion!"}, {"id": 1437142656086417416, "verified": true, "tweet_text": "El enfoque de m\u00faltiples frentes afecta a cientos de empresas p\u00fablicas y privadas y a decenas de millones de trabajadores estadounidenses. https://t.co/nyyg5fbjP1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nyyg5fbjP1"], "country": "MEXICO", "text_es": "El enfoque de m\u00faltiples frentes afecta a cientos de empresas p\u00fablicas y privadas y a decenas de millones de trabajadores estadounidenses."}, {"id": 1437131769560567808, "verified": true, "tweet_text": "El enfoque de Biden afecta a cientos de empresas p\u00fablicas y privadas y a millones de trabajadores estadounidenses. Aqu\u00ed lo que necesitas saber sobre el nuevo mandato federal. https://t.co/W4y20TLJQ7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/W4y20TLJQ7"], "country": "MEXICO", "text_es": "El enfoque de Biden afecta a cientos de empresas p\u00fablicas y privadas y a millones de trabajadores estadounidenses. Aqu\u00ed lo que necesitas saber sobre el nuevo mandato federal."}, {"id": 1437111135120015361, "verified": true, "tweet_text": "Plan de Biden contra COVID-19: para qui\u00e9n es obligatoria la vacuna y qu\u00e9 pasa si no lo haces https://t.co/6NXdPGJr7e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6NXdPGJr7e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Plan de Biden contra COVID-19: para qui\u00e9n es obligatoria la vacuna y qu\u00e9 pasa si no lo haces"}, {"id": 1437110037713915907, "verified": true, "tweet_text": "Plan de Biden contra COVID-19: para qui\u00e9n es obligatoria la vacuna y qu\u00e9 pasa si no lo haces https://t.co/LHnJCWsWrV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LHnJCWsWrV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Plan de Biden contra COVID-19: para qui\u00e9n es obligatoria la vacuna y qu\u00e9 pasa si no lo haces"}, {"id": 1437109986124091402, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2 El Sindicato de Maestros de la Ciudad de Nueva York gana la batalla por el mandato de la vacuna COVID-19. https://t.co/dN4cWTXJvk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dN4cWTXJvk"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2 El Sindicato de Maestros de la Ciudad de Nueva York gana la batalla por el mandato de la vacuna COVID-19."}, {"id": 1437106353386950661, "verified": true, "tweet_text": "Mandatos de Biden contra COVID-19: para qui\u00e9n es obligatoria la vacuna y qu\u00e9 pasa si no lo haces https://t.co/5uFU0Tdwm8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5uFU0Tdwm8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mandatos de Biden contra COVID-19: para qui\u00e9n es obligatoria la vacuna y qu\u00e9 pasa si no lo haces"}, {"id": 1437097062722584588, "verified": false, "tweet_text": "Nebraska se une a los casi 20 Estados de la Uni\u00f3n en tomar acci\u00f3n legal contra la Administraci\u00f3n Biden/Harris por el mandato anticonstitucional de la vacuna. https://t.co/VNh9LXrsnE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VNh9LXrsnE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nebraska se une a los casi Estados de la Uni\u00f3n en tomar acci\u00f3n legal contra la Administraci\u00f3n Biden/Harris por el mandato anticonstitucional de la vacuna."}, {"id": 1437093835402797058, "verified": false, "tweet_text": "Tom Elliott presenta a varios dem\u00f3cratas prominentes que dijeron que NO era posible implementar un mandato de vacuna contra COVID-19 como el que orden\u00f3 el presidente Joe Biden esta semana.\n\n#DictatorBiden https://t.co/BudPj8XUHs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T17:00:00Z", "hashtags": ["DictatorBiden"], "tweet_urls": ["https://t.co/BudPj8XUHs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tom Elliott presenta a varios dem\u00f3cratas prominentes que dijeron que NO era posible implementar un mandato de vacuna contra COVID-19 como el que orden\u00f3 el presidente Joe Biden esta semana."}, {"id": 1437091600983855110, "verified": false, "tweet_text": "COVID-19 EN USA: El mandato de la vacuna Covid-19 de Biden enfatiza a\u00fan m\u00e1s el suministro de pruebas r\u00e1pidas.\nLos proveedores aumentan la producci\u00f3n; CVS limita las compras de pruebas en el hogar en preparaci\u00f3n para el requisito de detecci\u00f3n semanal.\nhttps://t.co/Ph4rXPCGx0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ph4rXPCGx0"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "COVID-19 EN USA: El mandato de la vacuna Covid-19 de Biden enfatiza a\u00fan m\u00e1s el suministro de pruebas r\u00e1pidas. Los proveedores aumentan la producci\u00f3n; CVS limita las compras de pruebas en el hogar en preparaci\u00f3n para el requisito de detecci\u00f3n semanal."}, {"id": 1437074796676894720, "verified": false, "tweet_text": "El Sindicato de Maestros de la Ciudad de Nueva York gana la batalla por el mandato de la vacuna COVID-19 https://t.co/vnmMMJCfUW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vnmMMJCfUW"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Sindicato de Maestros de la Ciudad de Nueva York gana la batalla por el mandato de la vacuna COVID-19"}, {"id": 1437069329481322496, "verified": false, "tweet_text": "NY hospital puts baby deliveries on hold as maternity workers quit over COVID-19 vaccine mandate https://t.co/XcBKnEB3y2 \nEl hospital de Nueva York pone en espera los partos de beb\u00e9s debido a que las trabajadoras de maternidad renunciaron por mandato de la vacuna COVID-19 https://t.co/7zh3VjbziK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XcBKnEB3y2"], "country": "MEXICO", "text_es": "NY hospital puts baby deliveries on hold as maternity workers quit over COVID-19 vaccine mandate El hospital de Nueva York pone en espera los partos de beb\u00e9s debido a que las trabajadoras de maternidad renunciaron por mandato de la vacuna COVID-19"}, {"id": 1437035035366985730, "verified": false, "tweet_text": "\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\n\n\u25fc\ufe0fQue hacer ahora despu\u00e9s \nde la implementaci\u00f3n del \nmandato impuesto x Biden \npara la vacuna CV-19 ?\n\n\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\n\n\u25fc\ufe0fInteresante entrevista con el abogado \u2014LIN WOOD\u2014\n\nhttps://t.co/GjPWlhNtLG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/GjPWlhNtLG"], "tweet_emoticons": ["\u2753", "\u25fc\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753 \u25fc\ufe0fQue hacer ahora despu\u00e9s de la implementaci\u00f3n del mandato impuesto x Biden para la vacuna CV-19 ? \u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753\u2753 \u25fc\ufe0fInteresante entrevista con el abogado \u2014LIN WOOD\u2014"}, {"id": 1437030425671704577, "verified": false, "tweet_text": "@larepublica_pe @rburhum NADIE ESTA OBLIGADO LO QUE LA LEY NO MANDA SEGUN MANDATO DE LA CONSTITUCION,EL QUIERE SE VACUNA,EL QUE NO QUIERE,NO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T12:00:00Z", "mentions": ["larepublica_pe", "rburhum"], "country": "MEXICO", "text_es": "NADIE ESTA OBLIGADO LO QUE LA LEY NO MANDA SEGUN MANDATO DE LA CONSTITUCION,EL QUIERE SE VACUNA,EL QUE NO QUIERE,NO"}, {"id": 1437013732371087362, "verified": false, "tweet_text": "@CanalesEpidemia @anabellan76 El Sindicato de Maestros de la Ciudad de Nueva York gana la batalla por el mandato de la vacuna COVID-19 https://t.co/MWj8jgJ9Sn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T11:00:00Z", "mentions": ["CanalesEpidemia", "anabellan76"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Sindicato de Maestros de la Ciudad de Nueva York gana la batalla por el mandato de la vacuna COVID-19"}, {"id": 1436891870815129600, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Dr. Fauci declar\u00f3 esto el [10/09/2021].\n\ud83d\udde3\ufe0f\"Dr. Fauci llama al mandato de vacuna de Biden \"moderado\", y dice que si el estuviera a cargo, ser\u00eda mucho peor.\"\ud83d\udc89\ud83d\udca5\u26a0\ufe0f\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\n@ebauman70 \n@DirectoAnalisis \n#DictaduraSanitaria\n#Covid1984\n\ud83d\udd14S\u00edgueme en Telegram\nhttps://t.co/LsdXgjFT2V \u26a0\ufe0f\ud83d\udc32 https://t.co/RTgTJaBV3j", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T03:00:00Z", "hashtags": ["DictaduraSanitaria", "Covid1984"], "mentions": ["ebauman70", "DirectoAnalisis"], "tweet_urls": ["https://t.co/LsdXgjFT2V"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd14", "\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udc32", "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "\ud83d\udca5", "\ud83d\udc89", "\u26a0\ufe0f", "\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udde3\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Dr. Fauci declar\u00f3 esto el [10/09/2021]. \ud83d\udde3\ufe0f\"Dr. Fauci llama al mandato de vacuna de Biden \"moderado\", y dice que si el estuviera a cargo, ser\u00eda mucho peor.\"\ud83d\udc89\ud83d\udca5\u26a0\ufe0f\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f \ud83d\udd14S\u00edgueme en Telegram \u26a0\ufe0f\ud83d\udc32"}, {"id": 1436867666120265730, "verified": false, "tweet_text": "@piringue @eduardito0311 @pablomarc66 Nunca me he puesto una vacuna contra la influenza y no me ha dado. Una vez casi me voy a Brasil y me puse la vacuna de fiebre amarilla que es requisito y sin dudarlo me la puse. Esta no me la voy a poner y si trae mandato de Qr menos porque es presi\u00f3n y est\u00e1 adornada de mentiras", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T02:00:00Z", "mentions": ["piringue", "eduardito0311", "pablomarc66"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nunca me he puesto una vacuna contra la influenza y no me ha dado. Una vez casi me voy a Brasil y me puse la vacuna de fiebre amarilla que es requisito y sin dudarlo me la puse. Esta no me la voy a poner y si trae mandato de Qr menos porque es presi\u00f3n y est\u00e1 adornada de mentiras"}, {"id": 1436827005115420675, "verified": false, "tweet_text": "Encuesta: Alrededor del 90% de los oficiales de polic\u00eda de San Diego se oponen al mandato de la vacuna COVID-19\nhttps://t.co/j4svVzMnUn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/j4svVzMnUn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Encuesta: Alrededor del % de los oficiales de polic\u00eda de San Diego se oponen al mandato de la vacuna COVID-19"}, {"id": 1436779865374609408, "verified": false, "tweet_text": "sean vacunados contra COVID-19, sin opci\u00f3n de optar por no participar a trav\u00e9s de pruebas (CNN)\n\n\u2022 Los empleados y contratistas federales para la audiencia tendr\u00e1n hasta la semana del D\u00eda de Acci\u00f3n de Gracias para cumplir con el mandato de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "sean vacunados contra COVID-19, sin opci\u00f3n de optar por no participar a trav\u00e9s de pruebas (CNN) \u2022 Los empleados y contratistas federales para la audiencia tendr\u00e1n hasta la semana del D\u00eda de Acci\u00f3n de Gracias para cumplir con el mandato de la vacuna."}, {"id": 1436762772977725441, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 CASA BLANCA\n\u2139\ufe0f\ud83d\udde3\ufe0f\"Los empleados federales podr\u00edan ser despedidos por rechazar el mandato de la vacuna sin la exepci\u00f3n adecuada\".\u26a0\ufe0f\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f- [Vocera Jen Psaki]\n\n\ud83d\udd14 S\u00edgueme &amp; Comparte en nuestro grupo de Telegram: \n\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\nhttps://t.co/LsdXgjoibn \u26a0\ufe0f\ud83d\udc32\ud83d\udc09 https://t.co/bdd6sFJvYK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LsdXgjoibn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd14", "\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udc32", "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\u26a0\ufe0f", "\ud83d\udc47", "\ud83d\udc09", "\u2139\ufe0f", "\ud83d\udde3\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 CASA BLANCA \u2139\ufe0f\ud83d\udde3\ufe0f\"Los empleados federales podr\u00edan ser despedidos por rechazar el mandato de la vacuna sin la exepci\u00f3n adecuada\".\u26a0\ufe0f\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f- [Vocera Jen Psaki] \ud83d\udd14 S\u00edgueme &amp; Comparte en nuestro grupo de Telegram: \ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47 \u26a0\ufe0f\ud83d\udc32\ud83d\udc09"}, {"id": 1436692630189101058, "verified": false, "tweet_text": "@mafukon420 @WormSilk1 @mjean2 Es que no puedes estar en El Monte y en la playa al mismo tiempo. La segregaci\u00f3n viene ante el mandato de la vacuna para poder estar en X o Y sitio. Volvemos a lo mismo quienes no se pueden vacunar por X motivo especialmente por Salud se sienten segregados", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T14:00:00Z", "mentions": ["mafukon420", "WormSilk1", "mjean2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que no puedes estar en El Monte y en la playa al mismo tiempo. La segregaci\u00f3n viene ante el mandato de la vacuna para poder estar en X o Y sitio. Volvemos a lo mismo quienes no se pueden vacunar por X motivo especialmente por Salud se sienten segregados"}]