[{"id": 1439647579730481155, "verified": false, "tweet_text": "Estamos ansiosos de vacunar a nuestro hijo, seguro le tocar\u00e1 Sinopharn y estamos felices que muy pronto ya le toque si grupo etario. Vacun\u00e9nse, todas las marcas protegen y salvan nuestras vidas! #Vacunate #VacunateYa \ud83c\uddf5\ud83c\uddea #VacunaPorLaVida https://t.co/28WfckULhP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "VacunateYa", "VacunaPorLaVida"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos ansiosos de vacunar a nuestro hijo, seguro le tocar\u00e1 Sinopharn y estamos felices que muy pronto ya le toque si grupo etario. Vacun\u00e9nse, todas las marcas protegen y salvan nuestras vidas! \ud83c\uddf5\ud83c\uddea"}, {"id": 1439647183620485121, "verified": false, "tweet_text": "@AlexSTP999 @Minsa_Peru esperar\u00e1s a contagiarte hasta que compren entonces? jaja que absurdo, vacunate y ya", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["AlexSTP999", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "esperar\u00e1s a contagiarte hasta que compren entonces? jaja que absurdo, vacunate y ya"}, {"id": 1439646972370096135, "verified": false, "tweet_text": "Si est\u00e1s embarazada, a partir de la semana 9 de embarazo puedes vacunarte contra #COVID19 solo necesitas:\n\u2705Tener 18 a\u00f1os o m\u00e1s\n\u2705Ingresar a https://t.co/4UNaZuAcjW\n\u2705Tu CURP\n\u2705Comprobante de domicilio\n\u00a1Vac\u00fanate!\n#MeProtejoMeVacuno\nRegistro \ud83d\udc49 https://t.co/NcJtRXYZM7 https://t.co/Nsw9bMbFlm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "MeProtejoMeVacuno"], "tweet_urls": ["https://t.co/4UNaZuAcjW", "https://t.co/NcJtRXYZM7"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si est\u00e1s embarazada, a partir de la semana de embarazo puedes vacunarte contra solo necesitas: \u2705Tener a\u00f1os o m\u00e1s \u2705Ingresar a \u2705Tu CURP \u2705Comprobante de domicilio \u00a1Vac\u00fanate! Registro \ud83d\udc49"}, {"id": 1439646575286960134, "verified": true, "tweet_text": "@aloyber_dg \u00a1Hola! Gracias por informarnos del inconveniente que present\u00e1s al solicitar los cupones DiDi Vacunate. Te seguimos desde nuestra cuenta, por favor, envianos un DM para revisar tu caso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["aloyber_dg"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Hola! Gracias por informarnos del inconveniente que present\u00e1s al solicitar los cupones DiDi Vacunate. Te seguimos desde nuestra cuenta, por favor, envianos un DM para revisar tu caso."}, {"id": 1439646324664668166, "verified": false, "tweet_text": "@LauraYvette4 @DrChavezDiaz No son devastadores, mis pap\u00e1s y yo ya tenemos las 2 dosis hace meses, ellos Pfizer sin ning\u00fan s\u00edntoma, yo Astra la segunda me fue un poco m\u00e1s fuerte pero soportable porque tuve n\u00e1useas y malestar aparte del dolor de cuerpo  y cabeza, pero tu vac\u00fanate amiga \u261d\ud83c\udffc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["LauraYvette4", "DrChavezDiaz"], "tweet_emoticons": ["\u261d\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "No son devastadores, mis pap\u00e1s y yo ya tenemos las dosis hace meses, ellos Pfizer sin ning\u00fan s\u00edntoma, yo Astra la segunda me fue un poco m\u00e1s fuerte pero soportable porque tuve n\u00e1useas y malestar aparte del dolor de cuerpo y cabeza, pero tu vac\u00fanate amiga \u261d\ud83c\udffc"}, {"id": 1439645630834618370, "verified": false, "tweet_text": "Arranc\u00f3 inmunizaci\u00f3n contra el COVID en empresas privadas, c\u00f3mo pueden sumarse m\u00e1s compa\u00f1\u00edas: La Direcci\u00f3n de Redes Integradas de Salud (Diris) Lima Este inform\u00f3 que, como parte de la estrategia Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya!, impulsada por el Mi.. https://t.co/MV2jZW9pZS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MV2jZW9pZS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Arranc\u00f3 inmunizaci\u00f3n contra el COVID en empresas privadas, c\u00f3mo pueden sumarse m\u00e1s compa\u00f1\u00edas: La Direcci\u00f3n de Redes Integradas de Salud (Diris) Lima Este inform\u00f3 que, como parte de la estrategia Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya!, impulsada por el Mi.."}, {"id": 1439645081531781120, "verified": false, "tweet_text": "@DdanielaFfer Hola,perd\u00f3n,.entra a la aplicaci\u00f3n de denuncia y reclamo en vacunate;Y consulta q est\u00e1s esperando la segunda dosis..poniendo f3cha de la primera y te van a contestar o directamente te mandan el turno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["DdanielaFfer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola,perd\u00f3n,.entra a la aplicaci\u00f3n de denuncia y reclamo en vacunate;Y consulta q est\u00e1s esperando la segunda dosis..poniendo f3cha de la primera y te van a contestar o directamente te mandan el turno"}, {"id": 1439644614340890629, "verified": false, "tweet_text": "TE INVITAMOS A NUESTRA MEGA JORNADA DE VACUNACI\u00d3N. \u2611\ufe0f\n\nMa\u00f1ana estaremos facilitando la primera dosis de vacuna contra el Covid-19, ac\u00e9rcate a nuestra Plaza Municipal a partir de las 8:00 A.M.\n\n\u00a1TE ESPERAMOS! \ud83d\ude4f\n\n#Vac\u00fanate\n#NuevoCuscatl\u00e1n\n#LaNuevaCiudad https://t.co/TKMXt7PSgL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate", "NuevoCuscatl\u00e1n", "LaNuevaCiudad"], "tweet_emoticons": ["\u2611\ufe0f", "\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "TE INVITAMOS A NUESTRA MEGA JORNADA DE VACUNACI\u00d3N. \u2611\ufe0f Ma\u00f1ana estaremos facilitando la primera dosis de vacuna contra el Covid-19, ac\u00e9rcate a nuestra Plaza Municipal a partir de las :00 A.M. \u00a1TE ESPERAMOS! \ud83d\ude4f"}, {"id": 1439644411575640075, "verified": true, "tweet_text": "Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya!: arranc\u00f3 inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19 en empresas privadas https://t.co/Q3HQZmaSir", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Q3HQZmaSir"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya!: arranc\u00f3 inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19 en empresas privadas"}, {"id": 1439643793402302469, "verified": true, "tweet_text": "Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya!: Inicia inmunizaci\u00f3n en empresas privadas https://t.co/iWsOtIJPM5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iWsOtIJPM5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya!: Inicia inmunizaci\u00f3n en empresas privadas"}, {"id": 1439643779301093377, "verified": false, "tweet_text": "Demuestra tu amor por Guatemala \ud83c\uddec\ud83c\uddf9\nCuando sea tu momento vac\u00fanate, reg\u00edstrate en https://t.co/gU3uKqJhuG \n\n\u00a1Cuidarnos es responsabilidad de todos! https://t.co/wAQFCiZuUV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gU3uKqJhuG"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddec\ud83c\uddf9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Demuestra tu amor por Guatemala \ud83c\uddec\ud83c\uddf9 Cuando sea tu momento vac\u00fanate, reg\u00edstrate en \u00a1Cuidarnos es responsabilidad de todos!"}, {"id": 1439643729338458119, "verified": false, "tweet_text": "@bruja_gracy @fraynaudo @GorilaDeMoron @ivancarrino Sos boba siempre o solo cuando tuiteas? Vacunate si ten\u00e9s miedo! Y viv\u00ed tu vida. Sometida!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["bruja_gracy", "fraynaudo", "GorilaDeMoron", "ivancarrino"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sos boba siempre o solo cuando tuiteas? Vacunate si ten\u00e9s miedo! Y viv\u00ed tu vida. Sometida!"}, {"id": 1439643163224731652, "verified": false, "tweet_text": "No pos si me explot\u00f3 la tacha de la #SputnikV 10 hrs despu\u00e9s de la inyecci\u00f3n. Hace mucho no tenia fiebre como la de anoche. #Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No pos si me explot\u00f3 la tacha de la hrs despu\u00e9s de la inyecci\u00f3n. Hace mucho no tenia fiebre como la de anoche."}, {"id": 1439642939572080652, "verified": false, "tweet_text": "@YorchVANLOP Espera semanas, recuperate bien y cuando podas vacunate.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["YorchVANLOP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Espera semanas, recuperate bien y cuando podas vacunate."}, {"id": 1439642452491636739, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Vac\u00fanate contra el COVID-19!\n\u2b07\ufe0f\nExperiencia de la poblaci\u00f3n civil en el puesto de vacunaci\u00f3n vehicular contra el COVID-19 #CampoDeMarte, en el que apoya personal del #Ej\u00e9rcitoGT | #MINDEF.\n#365D\u00edasAlServicioDeMiPatria \n#VacunaCovidGT https://t.co/DBoD58VVPI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["CampoDeMarte", "Ej\u00e9rcitoGT", "MINDEF", "365D\u00edasAlServicioDeMiPatria", "VacunaCovidGT"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Vac\u00fanate contra el COVID-19! \u2b07\ufe0f Experiencia de la poblaci\u00f3n civil en el puesto de vacunaci\u00f3n vehicular contra el COVID-19 , en el que apoya personal del | ."}, {"id": 1439642399962173440, "verified": false, "tweet_text": "Los mejores remedios HOY para combatir el #covid_19 siguen siendo: La adecuada informaci\u00f3n de fuentes confiables, Las medidas de prevenci\u00f3n, La vacunaci\u00f3n y La empat\u00eda.\n#v\u1d00\u1d04\u1d1c\u0274\u1d00c\u1d0f\u1d20\u026a\u1d0519 #vac\u00fanate #covid #dr_alfredovictoria https://t.co/d8dHxSdHHI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["covid_19", "v\u1d00\u1d04\u1d1c\u0274\u1d00c\u1d0f\u1d20\u026a\u1d0519", "vac\u00fanate", "covid", "dr_alfredovictoria"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los mejores remedios HOY para combatir el siguen siendo: La adecuada informaci\u00f3n de fuentes confiables, Las medidas de prevenci\u00f3n, La vacunaci\u00f3n y La empat\u00eda."}, {"id": 1439641910767988739, "verified": false, "tweet_text": "@DoloresMitre Buaaa ahora te pones selectiva con la vacuna, que horror de persona que sos, vac\u00fanate ya que por culpa de gente como vos todav\u00eda sigue existiendo el coronavirus", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["DoloresMitre"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buaaa ahora te pones selectiva con la vacuna, que horror de persona que sos, vac\u00fanate ya que por culpa de gente como vos todav\u00eda sigue existiendo el coronavirus"}, {"id": 1439640886699347968, "verified": true, "tweet_text": "Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya!: Inicia inmunizaci\u00f3n en empresas privadas https://t.co/nYLwIuyppo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nYLwIuyppo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya!: Inicia inmunizaci\u00f3n en empresas privadas"}, {"id": 1439640641173180420, "verified": false, "tweet_text": "COVID-19: Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya!: arranc\u00f3 inmunizaci\u00f3n en empresas privadas nndc |\u00a0LIMA https://t.co/GdjUUac6JD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/GdjUUac6JD"], "country": "MEXICO", "text_es": "COVID-19: Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya!: arranc\u00f3 inmunizaci\u00f3n en empresas privadas nndc | LIMA"}, {"id": 1439640435505471489, "verified": false, "tweet_text": "Detener el incremento de contagios est\u00e1 en tus manos. \n\nSi puedes \u00a1vac\u00fanate! y si ya lo hiciste, sigue cuid\u00e1ndote y respetando las medidas de prevenci\u00f3n.\n\n@KarlaPlanter1 @RomeroMenaFco @AponceEmobil @DrSergioSE @jaibri1 https://t.co/WvQqAWGkpY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["KarlaPlanter1", "RomeroMenaFco", "AponceEmobil", "DrSergioSE", "jaibri1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Detener el incremento de contagios est\u00e1 en tus manos. Si puedes \u00a1vac\u00fanate! y si ya lo hiciste, sigue cuid\u00e1ndote y respetando las medidas de prevenci\u00f3n."}, {"id": 1439640402676654081, "verified": false, "tweet_text": "@JAC_Serj Si no tienes formaci\u00f3n, d\u00e9jate aconsejar por los expertos. Vacunate y vacuna a tus hijos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["JAC_Serj"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si no tienes formaci\u00f3n, d\u00e9jate aconsejar por los expertos. Vacunate y vacuna a tus hijos"}, {"id": 1439640295772246026, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate y salva tu vida y la de tus seres queridos!!!\n\nProgramaci\u00f3n de Vacunaci\u00f3n para personas se 30 a\u00f1os o m\u00e1s. https://t.co/BQwI7jZ5jk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate y salva tu vida y la de tus seres queridos!!! Programaci\u00f3n de Vacunaci\u00f3n para personas se a\u00f1os o m\u00e1s."}, {"id": 1439640227354746885, "verified": false, "tweet_text": "@pbarbieri @JavierTimerman Si ten\u00e9s miedo vacunate vos pibe.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["pbarbieri", "JavierTimerman"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si ten\u00e9s miedo vacunate vos pibe."}, {"id": 1439640068336013317, "verified": false, "tweet_text": "@benditamisuerte @DonDAVlD @pbarbieri @JavierTimerman Y vacunate vos capa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["benditamisuerte", "DonDAVlD", "pbarbieri", "JavierTimerman"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y vacunate vos capa."}, {"id": 1439639873967861765, "verified": false, "tweet_text": "Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya!: arranc\u00f3 inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19 en empresas privadas https://t.co/V3294utXZQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/V3294utXZQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya!: arranc\u00f3 inmunizaci\u00f3n contra el COVID-19 en empresas privadas"}, {"id": 1439639743243898887, "verified": false, "tweet_text": "Bueno... Ya estoy vacunada! \ud83d\udc89\n#primeradosis #Sinopharm #vacunaton #Vacunate #VacunaCOVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["primeradosis", "Sinopharm", "vacunaton", "Vacunate", "VacunaCOVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno... Ya estoy vacunada! \ud83d\udc89"}, {"id": 1439639475420868613, "verified": false, "tweet_text": "Hay quienes ya tomaron su irremediable decisi\u00f3n y bueno les corresponder\u00e1 asumir todas las eventuales consecuencias que puedan sobrellevar por asumir el riesgo! Pero deben entender que est\u00e1n exponi\u00e9ndose a mucho por no beneficiarse de la vacunaci\u00f3n! #Vacunate https://t.co/OSWNWklNSI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay quienes ya tomaron su irremediable decisi\u00f3n y bueno les corresponder\u00e1 asumir todas las eventuales consecuencias que puedan sobrellevar por asumir el riesgo! Pero deben entender que est\u00e1n exponi\u00e9ndose a mucho por no beneficiarse de la vacunaci\u00f3n!"}, {"id": 1439638875375378435, "verified": true, "tweet_text": "Vacunan a m\u00e1s de 1,000 trabajadores de empresas privadas en Lima, como parte de la estrategia \u201c\u00a1Vamos a tu encuentro, vac\u00fanate ya!\u201d \ud83d\udc49 https://t.co/9sDlO17rlT https://t.co/6yAqNSlwmg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/9sDlO17rlT"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunan a m\u00e1s de trabajadores de empresas privadas en Lima, como parte de la estrategia \u201c\u00a1Vamos a tu encuentro, vac\u00fanate ya!\u201d \ud83d\udc49"}, {"id": 1439637946630656001, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunate \nLas vacunas COVID-19 se mantienen fuertes contra el delta, la protecci\u00f3n disminuye en los adultos mayores\nhttps://t.co/7nRDn7kLAm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/7nRDn7kLAm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas COVID-19 se mantienen fuertes contra el delta, la protecci\u00f3n disminuye en los adultos mayores"}, {"id": 1439636718278283271, "verified": false, "tweet_text": "Pero vacunate y coso\n\nhttps://t.co/Cf6n9p7lHZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Cf6n9p7lHZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero vacunate y coso"}, {"id": 1439635787222499328, "verified": true, "tweet_text": "Vac\u00fanate en la Plaza Central, centro de vacunaci\u00f3n que atender\u00e1 hasta las 15:00 horas \n\nReg\u00edstrate en https://t.co/9aPzj4AbdP \ud83d\udcbb \ud83d\udcf2 \n#VacunasCovidGT \ud83d\udc89 https://t.co/Alfco7hauy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["VacunasCovidGT"], "tweet_urls": ["https://t.co/9aPzj4AbdP"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf2", "\ud83d\udcbb", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate en la Plaza Central, centro de vacunaci\u00f3n que atender\u00e1 hasta las :00 horas Reg\u00edstrate en \ud83d\udcbb \ud83d\udcf2 \ud83d\udc89"}, {"id": 1439635585187172352, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Vac\u00fanate contra el COVID-19!\n\u2b07\ufe0f\nExperiencia de la poblaci\u00f3n civil en el puesto de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 #GuardiaDeHonor, en el que apoya personal del #Ej\u00e9rcitoGT | #MINDEF.\n#365D\u00edasAlServicioDeMiPatria \n#VacunaCovidGT https://t.co/QtSeRSK5IL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["GuardiaDeHonor", "Ej\u00e9rcitoGT", "MINDEF", "365D\u00edasAlServicioDeMiPatria", "VacunaCovidGT"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Vac\u00fanate contra el COVID-19! \u2b07\ufe0f Experiencia de la poblaci\u00f3n civil en el puesto de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 , en el que apoya personal del | ."}, {"id": 1439635403171057664, "verified": false, "tweet_text": "Compartimos las razones por las cuales debes vacunarte contra la Covid-19. \u00a1Vac\u00fanate! La vacuna es segura y gratuita. \u00a1Prot\u00e9gete! Salva tu vida https://t.co/jFwcZ2CBAb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Compartimos las razones por las cuales debes vacunarte contra la Covid-19. \u00a1Vac\u00fanate! La vacuna es segura y gratuita. \u00a1Prot\u00e9gete! Salva tu vida"}, {"id": 1439635401199681538, "verified": true, "tweet_text": "M\u00e1s de 2000 personas que viven en las zonas de Huayc\u00e1n y Salamanca recibieron las dosis de la vacuna contra la COVID-19, gracias a la estrategia Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya! implementada por el Ministerio de Salud (Minsa).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s de personas que viven en las zonas de Huayc\u00e1n y Salamanca recibieron las dosis de la vacuna contra la COVID-19, gracias a la estrategia Vamos a tu encuentro \u00a1Vac\u00fanate ya! implementada por el Ministerio de Salud (Minsa)."}, {"id": 1439635400239325186, "verified": false, "tweet_text": "#SantaRosa | Si a\u00fan no te has vacunado contra el COVID-19, es importante hacerlo, por eso ac\u00e1 de presentamos los centros de vacunaci\u00f3n en tu departamento.\n\nRecuerda que la vacuna es segura y gratuita. \n\n\u00a1VAC\u00daNATE! #JuntosSaldremosAdelante https://t.co/aH17vB82VH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["SantaRosa", "JuntosSaldremosAdelante"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Si a\u00fan no te has vacunado contra el COVID-19, es importante hacerlo, por eso ac\u00e1 de presentamos los centros de vacunaci\u00f3n en tu departamento. Recuerda que la vacuna es segura y gratuita. \u00a1VAC\u00daNATE!"}, {"id": 1439635396032225283, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce2 Actividades que puedes realizar en casa \ud83d\udcd6 \ud83e\udd38\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc68\ud83c\udffc\u200d\ud83c\udfa8 \u265f\ufe0f\n\ud835\udde5\ud835\uddf2\ud835\uddf0\ud835\ude02\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\uddf1\ud835\uddee \ud835\uddee\ud835\uddfd\ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddee\ud835\uddff \ud835\ude00\ud835\uddf6\ud835\uddf2\ud835\uddfa\ud835\uddfd\ud835\uddff\ud835\uddf2 \ud835\uddf9\ud835\uddee\ud835\ude00 \ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\uddf0\ud835\uddfc\ud835\uddfa\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\uddf0\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\uddf2\ud835\ude00:\n#UsaCubrebocas \ud83d\ude37 #SanaDistancia \ud83d\udc49\ud83c\udffb \ud83d\udc48\ud83c\udffb\n#LavadoDeManos \ud83d\udca6\ud83e\uddfc\ud83e\udd32 #Vac\u00fanate \ud83d\udc89\n\ud835\ude40\ud835\ude68 \ud835\ude65\ud835\ude64\ud835\ude67 \ud835\ude5a\ud835\ude61 \ud835\ude57\ud835\ude5e\ud835\ude5a\ud835\ude63 \ud835\ude59\ud835\ude5a \ud835\ude69\ud835\ude64\ud835\ude59\ud835\ude56\ud835\ude68 \ud835\ude6e \ud835\ude69\ud835\ude64\ud835\ude59\ud835\ude64\ud835\ude68 \ud83d\udc4d\ud83d\udc38 https://t.co/EHKou0Uyzw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["UsaCubrebocas", "SanaDistancia", "LavadoDeManos", "Vac\u00fanate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc68\ud83c\udffc\u200d\ud83c\udfa8", "\ud83d\udc4d", "\ud83d\udc49\ud83c\udffb", "\ud83e\udd38\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83d\ude37", "\ud83d\udca6", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc38", "\ud83e\uddfc", "\ud83d\udcd6", "\ud83d\udce2", "\ud83d\udc48\ud83c\udffb", "\u265f\ufe0f", "\ud83e\udd32"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce2 Actividades que puedes realizar en casa \ud83d\udcd6 \ud83e\udd38\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc68\ud83c\udffc\u200d\ud83c\udfa8 \u265f\ufe0f \ud835\udde5\ud835\uddf2\ud835\uddf0\ud835\ude02\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\uddf1\ud835\uddee \ud835\uddee\ud835\uddfd\ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddee\ud835\uddff \ud835\ude00\ud835\uddf6\ud835\uddf2\ud835\uddfa\ud835\uddfd\ud835\uddff\ud835\uddf2 \ud835\uddf9\ud835\uddee\ud835\ude00 \ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\uddf0\ud835\uddfc\ud835\uddfa\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\uddf0\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\uddf2\ud835\ude00: \ud83d\ude37 \ud83d\udc49\ud83c\udffb \ud83d\udc48\ud83c\udffb \ud83d\udca6\ud83e\uddfc\ud83e\udd32 \ud83d\udc89 \ud835\ude40\ud835\ude68 \ud835\ude65\ud835\ude64\ud835\ude67 \ud835\ude5a\ud835\ude61 \ud835\ude57\ud835\ude5e\ud835\ude5a\ud835\ude63 \ud835\ude59\ud835\ude5a \ud835\ude69\ud835\ude64\ud835\ude59\ud835\ude56\ud835\ude68 \ud835\ude6e \ud835\ude69\ud835\ude64\ud835\ude59\ud835\ude64\ud835\ude68 \ud83d\udc4d\ud83d\udc38"}, {"id": 1439633942722883589, "verified": false, "tweet_text": "@Walterp19803280 @ObservadorUY Bueno vacunate tranquilo, a m\u00ed no me importa ni lo necesito, yo no dependo de otros para poder hacer lo que quiero con mi vida.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Walterp19803280", "ObservadorUY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno vacunate tranquilo, a m\u00ed no me importa ni lo necesito, yo no dependo de otros para poder hacer lo que quiero con mi vida."}, {"id": 1439633782823432194, "verified": false, "tweet_text": "Que todo el mundo sepa quien es \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez @AlvaroUribeVel que resuene hasta que la justicia caiga del cielo!!! #CanelMexicoTeRepudia #Ecuador #MasterChefCelebritycolombia #ForaBolsonaro #BBVA #FazAFestaSublover #Ibai #colombia #Vacunate    https://t.co/OmvKmgknL3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["CanelMexicoTeRepudia", "Ecuador", "MasterChefCelebritycolombia", "ForaBolsonaro", "BBVA", "FazAFestaSublover", "Ibai", "colombia", "Vacunate"], "mentions": ["AlvaroUribeVel"], "tweet_urls": ["https://t.co/OmvKmgknL3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que todo el mundo sepa quien es \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez que resuene hasta que la justicia caiga del cielo!!!"}, {"id": 1439633607782551554, "verified": false, "tweet_text": "Que no sea este el argumento para la desidia de muchos para evadir vacunarse! Tenemos dichosamente en #tiquicia\ud83c\udde8\ud83c\uddf7dos grandes vacunas! Es como que te ofrezcan un veh\u00edculo y tienes 2 opciones;  Mercedes Benz \u00f3 BMW; ehhh!! ambos son grandes posibilidades! \ud83e\udd13 #Vacunate https://t.co/YtqSPgmVDh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["tiquicia", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddf7", "\ud83e\udd13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que no sea este el argumento para la desidia de muchos para evadir vacunarse! Tenemos dichosamente en \ud83c\udde8\ud83c\uddf7dos grandes vacunas! Es como que te ofrezcan un veh\u00edculo y tienes opciones; Mercedes Benz \u00f3 BMW; ehhh!! ambos son grandes posibilidades! \ud83e\udd13"}, {"id": 1439633463586562050, "verified": false, "tweet_text": "La erupci\u00f3n de #volcanLaPalma es culpa de los no vacunados. \n\n#covid #vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["volcanLaPalma", "covid", "vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "La erupci\u00f3n de es culpa de los no vacunados."}, {"id": 1439633414114758665, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunas #VacunaCOVID19 #Vacunate #Memes #dosdosis https://t.co/ZEqcbyyV5c", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunas", "VacunaCOVID19", "Vacunate", "Memes", "dosdosis"]}, {"id": 1439633323144458240, "verified": false, "tweet_text": "@MarianaLestelle Una persona se muere por consumir cds y ya lo catalogan de veneno! Se mueren personas pos vacuna y el mje es anda y vacunate!!!! C\u00f3mo es???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["MarianaLestelle"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una persona se muere por consumir cds y ya lo catalogan de veneno! Se mueren personas pos vacuna y el mje es anda y vacunate!!!! C\u00f3mo es???"}, {"id": 1439632125184167946, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate en honor  de los que no tuvieron esa oportunidad\u2026 https://t.co/aioO5RYpV9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate en honor de los que no tuvieron esa oportunidad\u2026"}, {"id": 1439632124575985664, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Vac\u00fanate!\nFrente al #COVID19, m\u00e1s vale #PrevenIMSS \ud83d\udc89\ud83d\udc7e https://t.co/PtWRkOLMxl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "PrevenIMSS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc7e"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Vac\u00fanate! Frente al , m\u00e1s vale \ud83d\udc89\ud83d\udc7e"}, {"id": 1439631753480740868, "verified": false, "tweet_text": "@blueindigochoco Anda vacunate  Mage  y despues que estes  vacunado \n\nGritas  \" nayics dictador\" https://t.co/11mHlAwMFs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["blueindigochoco"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anda vacunate Mage y despues que estes vacunado Gritas \" nayics dictador\""}, {"id": 1439630193577144324, "verified": false, "tweet_text": "Vacunate son anticuerpos ayuda a disminuir el contagio un 90%. https://t.co/xizuhfgCaF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate son anticuerpos ayuda a disminuir el contagio un %."}, {"id": 1439629950928183299, "verified": false, "tweet_text": "\u00abNo quiero explicarle mi enfermedad a un celador\u00bb\n\nPero vacunate que es por tu salud. \ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\nhttps://t.co/ik45BDJw2C", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ik45BDJw2C"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2c", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00abNo quiero explicarle mi enfermedad a un celador\u00bb Pero vacunate que es por tu salud. \ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c"}, {"id": 1439629351977463814, "verified": false, "tweet_text": "@DigitalizandoPE @Ronalcv @lapetiisaa @ursulaaragon @RPPNoticias Es una vacuna de emergencia para que todos puedan vacunarse, todos y gratis!!! No puedes exigir marcas, quieres elegir corre migra a EEUU y vacunate con todas las marcas si quieres, piensa un poco se emp\u00e1tico con todos los peruanos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["DigitalizandoPE", "Ronalcv", "lapetiisaa", "ursulaaragon", "RPPNoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es una vacuna de emergencia para que todos puedan vacunarse, todos y gratis!!! No puedes exigir marcas, quieres elegir corre migra a EEUU y vacunate con todas las marcas si quieres, piensa un poco se emp\u00e1tico con todos los peruanos"}, {"id": 1439629104328835074, "verified": true, "tweet_text": "Honored to join @SFGiants at yesterday\u2019s Fiesta Gigantes game as their official Community Clubhouse Partner! \n\nTogether, we will continue to spread love not fear. \n\n\u00a1Vac\u00fanate, familia! \u2665\ufe0f #ResilientSF https://t.co/sBHW8uwl2l", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["ResilientSF"], "mentions": ["SFGiants"], "tweet_emoticons": ["\u2665\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "Honored to join at yesterdays Fiesta Gigantes game as their official Community Clubhouse Partner! Together, we will continue to spread love not fear. Vacnate, familia!"}, {"id": 1439628514026737664, "verified": false, "tweet_text": "Por ti y por los dem\u00e1s #vacunate https://t.co/PBlV8LJC2R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/PBlV8LJC2R"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por ti y por los dem\u00e1s"}, {"id": 1439628404358254592, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcaaHoy 19Set se cumplen 22 d\u00edas tras mi SEGUNDA dosis de #Sinopharm y sin efectos adversos desde el 1er d\u00eda de mi PRIMERA dosis\n\n#sigamoscuid\u00e1ndonos \n#Sinopharms\u00edprotege\n#Vacunate \n\nSi deseas acceder a tu carnet de vacunaci\u00f3n ingresa aqu\u00ed: https://t.co/D7Q1HbKEvG https://t.co/EfTmHunrLE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm", "sigamoscuid\u00e1ndonos", "Sinopharms\u00edprotege", "Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/D7Q1HbKEvG"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcaaHoy Set se cumplen d\u00edas tras mi SEGUNDA dosis de y sin efectos adversos desde el er d\u00eda de mi PRIMERA dosis Si deseas acceder a tu carnet de vacunaci\u00f3n ingresa aqu\u00ed:"}, {"id": 1439627705553756165, "verified": false, "tweet_text": "@Mav_erick2 Con tal de chupar del teto, sacar\u00e1 rentabilidad de lo que pueda. Dir\u00e1 que estamos en emergencia clim\u00e1tica por culpa del \ud83e\udda0 que evoluciona como un Pok\u00e9mon. Y causa cat\u00e1strofes, vacunate! \n\nMa\u00f1ana en la secta hablando del volc\u00e1n \ud83d\ude0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Mav_erick2"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0f", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con tal de chupar del teto, sacar\u00e1 rentabilidad de lo que pueda. Dir\u00e1 que estamos en emergencia clim\u00e1tica por culpa del \ud83e\udda0 que evoluciona como un Pok\u00e9mon. Y causa cat\u00e1strofes, vacunate! Ma\u00f1ana en la secta hablando del volc\u00e1n \ud83d\ude0f"}, {"id": 1439627498971672576, "verified": false, "tweet_text": "A sa\u00fade #emocional \u00e9 hoxe un dos grandes #problemas da nosa #sociedade, a pandemia s\u00f3 acelerou unha cuesti\u00f3n a\u00ednda pendente. Dende o Tel\u00e9fono da Esperanza celebran o seu 50 #aniversario en #Santiago coa campa\u00f1a Vac\u00fanate de Esperanza.\n\nhttps://t.co/lzRtmCfPWU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["emocional", "problemas", "sociedade", "aniversario", "Santiago"], "tweet_urls": ["https://t.co/lzRtmCfPWU"], "country": "MEXICO", "text_es": "A sa\u00fade \u00e9 hoxe un dos grandes da nosa , a pandemia s\u00f3 acelerou unha cuesti\u00f3n a\u00ednda pendente. Dende o Tel\u00e9fono da Esperanza celebran o seu en coa campa\u00f1a Vac\u00fanate de Esperanza."}, {"id": 1439627377676636161, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate en memoria de todos los seres que perdimos y so\u00f1aron con esta oportunidad\n#Nicaragua https://t.co/6O0kg8uBWM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Nicaragua"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate en memoria de todos los seres que perdimos y so\u00f1aron con esta oportunidad"}, {"id": 1439627346802364419, "verified": false, "tweet_text": "Que #Verdad m\u00e1s Grande del #Presidente @luisabinader, pidi\u00e9ndole al #pueblodominicano que se vacune contra el #COVID19. #VacunateRD\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 #Vacunate\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n@luisabinader @raquelarbaje @PRM_Oficial @raquelpenavice @MinpreRD @maprerd @PresidenciaRD https://t.co/z6BU3iiX1R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Verdad", "Presidente", "pueblodominicano", "COVID19", "VacunateRD", "Vacunate"], "mentions": ["luisabinader", "luisabinader", "raquelarbaje", "PRM_Oficial", "RaquelPenaVice", "MinpreRD", "maprerd", "PresidenciaRD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que m\u00e1s Grande del , pidi\u00e9ndole al que se vacune contra el ."}, {"id": 1439625230549389321, "verified": false, "tweet_text": "Gracias a las #vacunas, #VaccinesWork: \u201cA todo #virus le llega su San Mart\u00edn\u201d, @MikiyDuarte lo proclaman con optimismo, \u2026no seamos \u201cmalapipa\u201d, no les estropeemos la vi\u00f1eta, #Vacunate\u203c\ufe0f\nNosotros ya lo hicimos, \u2026y estamos agradecidos.\n#LasVacunasSalvanVidas #VacunateYa https://t.co/wtmt8c5uKB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["vacunas", "VaccinesWork", "virus", "Vacunate", "LasVacunasSalvanVidas", "VacunateYa"], "mentions": ["MikiyDuarte"], "tweet_emoticons": ["\u203c\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias a las , : \u201cA todo le llega su San Mart\u00edn\u201d, lo proclaman con optimismo, \u2026no seamos \u201cmalapipa\u201d, no les estropeemos la vi\u00f1eta, \u203c\ufe0f Nosotros ya lo hicimos, \u2026y estamos agradecidos."}, {"id": 1439624984608100356, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4dVacunate! https://t.co/nat1pH75UC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nat1pH75UC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4dVacunate!"}, {"id": 1439624953490464773, "verified": false, "tweet_text": "La verdad a todos nos va a dar covid. Pero no seas imbecil de no cuidarte, usa mascarilla, vacunate y ojala si nos da estemos ya vacunados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La verdad a todos nos va a dar covid. Pero no seas imbecil de no cuidarte, usa mascarilla, vacunate y ojala si nos da estemos ya vacunados."}, {"id": 1439624312651194375, "verified": false, "tweet_text": "@mauriciotapia_ Eres libre de vacunate o no. Cada quien es responsable de los riesgos q toma.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mauriciotapia_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eres libre de vacunate o no. Cada quien es responsable de los riesgos q toma."}, {"id": 1439624137287286787, "verified": false, "tweet_text": "terraplanista y supercontagiador va a dar el DATO OFICIAL PUBLICADO de varias decenas de miles de muertos por la vacuna en EEUU, Europa y Reino Unido.\n\ud83d\udc41 Hazme caso, OBEDECE y vac\u00fanate, el GRAN HERMANO te protege\n#YoObedezcoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["YoObedezcoSeguro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc41"], "country": "MEXICO", "text_es": "terraplanista y supercontagiador va a dar el DATO OFICIAL PUBLICADO de varias decenas de miles de muertos por la vacuna en EEUU, Europa y Reino Unido. \ud83d\udc41 Hazme caso, OBEDECE y vac\u00fanate, el GRAN HERMANO te protege"}, {"id": 1439623890318331912, "verified": false, "tweet_text": "@GabrielaPrezRa7 @SaludBAP @BAProvincia S\u00ed registran. En la aplicaci\u00f3n Vacunate te agregan hasta el lote de la vacuna, adem\u00e1s del d\u00eda, hora y direcci\u00f3n donde te la aplican. Si no est\u00e1 actualizada en tu aplicaci\u00f3n dales tiempo, porque es mucha la informaci\u00f3n que van cargando por la cantidad de vacunas que estan aplican", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GabrielaPrezRa7", "SaludBAP", "BAProvincia"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed registran. En la aplicaci\u00f3n Vacunate te agregan hasta el lote de la vacuna, adem\u00e1s del d\u00eda, hora y direcci\u00f3n donde te la aplican. Si no est\u00e1 actualizada en tu aplicaci\u00f3n dales tiempo, porque es mucha la informaci\u00f3n que van cargando por la cantidad de vacunas que estan aplican"}, {"id": 1439623669941248004, "verified": false, "tweet_text": "Gracias @ForjaEmpresas son los mejores, agilidad y amabilidad \u263a\ufe0f\ud83d\udc4d\ud83c\udffb segunda dosis \u2705 #COVID\u30fc19 #AstraZenecaTeam  #esquemacompleto #segundadosis #Vacunate @BulevarCC regalo de amor y amistad \ud83c\udf81\ud83d\udc9d https://t.co/WJziP12wTJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID\u30fc19", "AstraZenecaTeam", "esquemacompleto", "segundadosis", "Vacunate"], "mentions": ["ForjaEmpresas", "BulevarCC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "\ud83d\udc9d", "\u2705", "\ud83c\udf81", "\u263a\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias son los mejores, agilidad y amabilidad \u263a\ufe0f\ud83d\udc4d\ud83c\udffb segunda dosis \u2705 regalo de amor y amistad \ud83c\udf81\ud83d\udc9d"}, {"id": 1439622772125220865, "verified": false, "tweet_text": "@CubaBella13 Nivel de idiotez\nNada tu vac\u00fanate y publ\u00edcalo y dale las gracias a la Democracia y a los cient\u00edficos q crearon la Pfizer o la Moderna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["CubaBella13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nivel de idiotez Nada tu vac\u00fanate y publ\u00edcalo y dale las gracias a la Democracia y a los cient\u00edficos q crearon la Pfizer o la Moderna"}, {"id": 1439621928273252358, "verified": false, "tweet_text": "@alguna1915 @SaludBAP @BAProvincia Llama al 148 urgente si no recibiste la convocatoria por la aplicaci\u00f3n Vacunate.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["alguna1915", "SaludBAP", "BAProvincia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llama al urgente si no recibiste la convocatoria por la aplicaci\u00f3n Vacunate."}, {"id": 1439621849231642628, "verified": false, "tweet_text": "@TheInvi09664929 Vacunate,vacunate,Vacunate,vacunateVacunate,vacunate,Vacunate,vacunateVacunate,vacunate,Vacunate,vacunateVacunate,vacunate,Vacunate,vacunateVacunate,vacunate,Vacunate,vacunateVacunate,vacunate,Vacunate,vacunateVacunate,vacunate,Vacunate,vacunateVacunate,vacunate,Vacunate,vacunat", "tweet_lang": "ro", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["TheInvi09664929"]}, {"id": 1439621342048006144, "verified": false, "tweet_text": "Hola @CamilaPlomo la Sputnik V y la de Sinopharm (China) son latamente eficaces y segura (cero complicaciones mortales ) a diferencia de las vacunas de Astra Zeneca, Pfizer o J&amp;J estas ultimas dejarlas como ultima opci\u00f3n. Eso si vac\u00fanate, no vacunarse no es una opci\u00f3n buena", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["CamilaPlomo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola la Sputnik V y la de Sinopharm (China) son latamente eficaces y segura (cero complicaciones mortales ) a diferencia de las vacunas de Astra Zeneca, Pfizer o J&amp;J estas ultimas dejarlas como ultima opci\u00f3n. Eso si vac\u00fanate, no vacunarse no es una opci\u00f3n buena"}, {"id": 1439620922479161347, "verified": false, "tweet_text": "@CarolaPimentelK Hay que acostumbrarse a la programaci\u00f3n MK 120 donde todo enunciado tiene que tener el mensaje.\nvacunate, pandemia, covid19, crisis, cambio clim\u00e1tico, es tu culpa, nueva cepa, es tu culpa, el govierno te cuida, ignorante, cedemos tus derechos, nuevo orden mundial, por tu bien.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["CarolaPimentelK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay que acostumbrarse a la programaci\u00f3n MK donde todo enunciado tiene que tener el mensaje. vacunate, pandemia, covid19, crisis, cambio clim\u00e1tico, es tu culpa, nueva cepa, es tu culpa, el govierno te cuida, ignorante, cedemos tus derechos, nuevo orden mundial, por tu bien."}, {"id": 1439620793621794819, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate y podr\u00e1s ser tratado como ciudadano del 1er mundo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate y podr\u00e1s ser tratado como ciudadano del er mundo"}, {"id": 1439620578474921992, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate por la amistad #Vacunate https://t.co/XREeg00WPI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate por la amistad"}, {"id": 1439620553908711432, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunarse puede salvar su vida, la d su familia o la mia\n\nHoy es el d\u00eda, #Vacunate \u270d https://t.co/N6eioenpSi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunarse", "Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/N6eioenpSi"], "tweet_emoticons": ["\u270d"], "country": "MEXICO", "text_es": "puede salvar su vida, la d su familia o la mia Hoy es el d\u00eda, \u270d"}, {"id": 1439620429698658315, "verified": false, "tweet_text": "Este tipo de mensaje son los propios q m\u00e1s bien la gente le agarra fobia a vacunarse\u2026 Pr\u00e1cticamente es: vac\u00fanate con lo que te toque as\u00ed sea mala. Y ojo, yo estoy vacunado\u2026 https://t.co/Jw6tmmn1gE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Jw6tmmn1gE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este tipo de mensaje son los propios q m\u00e1s bien la gente le agarra fobia a vacunarse\u2026 Pr\u00e1cticamente es: vac\u00fanate con lo que te toque as\u00ed sea mala. Y ojo, yo estoy vacunado\u2026"}, {"id": 1439620318272782347, "verified": true, "tweet_text": "Vac\u00fanate en el Aeropuerto de Dallas y aprovecha para conocer esta ciudad texana. \ud83d\udee9\u2728 https://t.co/xYZEdcxUXi https://t.co/g1Pry5GcrF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xYZEdcxUXi"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udee9", "\u2728"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate en el Aeropuerto de Dallas y aprovecha para conocer esta ciudad texana. \ud83d\udee9\u2728"}, {"id": 1439620301667639297, "verified": false, "tweet_text": "Los hospitales privados unidos al Plan de Vacunaci\u00f3n Nacional est\u00e1n colocando primeras y segundas dosis de Pfizer a partir de los 16 a\u00f1os.\n\n\ud83e\udda0 \ud83d\udc89 \u00a1Vac\u00fanate y juntos saldremos adelante! \ud83d\udc89\ud83e\udda0 falta menos.\n\n#ElVirusLoParasT\u00fa #ElVirusLoParoYo #Vac\u00fanateYVence #TodoPanam\u00e1SeVacuna https://t.co/jsnWRRUFvu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["ElVirusLoParasT\u00fa", "ElVirusLoParoYo", "Vac\u00fanateYVence", "TodoPanam\u00e1SeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los hospitales privados unidos al Plan de Vacunaci\u00f3n Nacional est\u00e1n colocando primeras y segundas dosis de Pfizer a partir de los a\u00f1os. \ud83e\udda0 \ud83d\udc89 \u00a1Vac\u00fanate y juntos saldremos adelante! \ud83d\udc89\ud83e\udda0 falta menos."}, {"id": 1439620301227167744, "verified": false, "tweet_text": "#SaludRN | Continua la inscripci\u00f3n para la vacunaci\u00f3n de j\u00f3venes entre 12 y 17 a\u00f1os sin factores de riesgo en R\u00edo Negro.\n\n\ud83d\udc49Inscribite ac\u00e1: https://t.co/1RWugCjSQF\n\n#Vacunaci\u00f3nCOVID19 https://t.co/9x6hVKRLnG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["SaludRN", "Vacunaci\u00f3nCOVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/1RWugCjSQF"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Continua la inscripci\u00f3n para la vacunaci\u00f3n de j\u00f3venes entre y a\u00f1os sin factores de riesgo en R\u00edo Negro. \ud83d\udc49Inscribite ac\u00e1:"}, {"id": 1439620137821351938, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate para que salves al mundo; para que seas responsable, para que cumplas como buen ciudadano y cuides a los m\u00e1s vulnerables\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate para que salves al mundo; para que seas responsable, para que cumplas como buen ciudadano y cuides a los m\u00e1s vulnerables\u2026"}, {"id": 1439620132158967810, "verified": false, "tweet_text": "Inici\u00f3 la segunda dosis de la vacuna #Sinopham en los 7 municipios de #Cienfuegos, en #Cruces desde muy temprano acuden sus habitantes a los vacunatorios. #Vacunate #MasQueUnaVacunaEsUnPais  #CubaPorLaVida https://t.co/Yt7PzSjETI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Sinopham", "Cienfuegos", "Cruces", "Vacunate", "MasQueUnaVacunaEsUnPais", "CubaPorLaVida"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inici\u00f3 la segunda dosis de la vacuna en los municipios de , en desde muy temprano acuden sus habitantes a los vacunatorios."}, {"id": 1439619646047539200, "verified": false, "tweet_text": "Ponte la vacuna. O si quieres col\u00f3catela, pero vac\u00fanate.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ponte la vacuna. O si quieres col\u00f3catela, pero vac\u00fanate."}, {"id": 1439619263124414464, "verified": false, "tweet_text": "@vzlasuper1 Vacunate.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["vzlasuper1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate."}, {"id": 1439618511136043018, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35 #MeVacun\u00e9EnLimaSur | Es fin de semana de #VacunaFest en el I. E. Pedro Ruiz Gallo en Chorrillos y nuestras brigadas te est\u00e1n esperando Aprovecha el domingo y vac\u00fanate contra la #COVID19 hasta las 7pm.\ud83c\uddf5\ud83c\uddea https://t.co/Jc7yS7eXfX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["MeVacun\u00e9EnLimaSur", "VacunaFest", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd35", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35 | Es fin de semana de en el I. E. Pedro Ruiz Gallo en Chorrillos y nuestras brigadas te est\u00e1n esperando Aprovecha el domingo y vac\u00fanate contra la hasta las pm.\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"}, {"id": 1439617164927983616, "verified": false, "tweet_text": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda, vac\u00fanate! https://t.co/dzVDhUB7Gd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda, vac\u00fanate!"}, {"id": 1439616733678120977, "verified": false, "tweet_text": "El sistema antivirus actualizado broudas !!!\n\nLos que tengan oportunidad de vacunarse banda !!! En estos d\u00edas, cu\u00eddense un chingo !!!\n\nA mi me dio el bicho hace un mes, si ya te dio y ya paso 1 mes por lo que me respondieron, no hay problema !!!\n\n #Vacunate https://t.co/LnCE5toVaa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "El sistema antivirus actualizado broudas !!! Los que tengan oportunidad de vacunarse banda !!! En estos d\u00edas, cu\u00eddense un chingo !!! A mi me dio el bicho hace un mes, si ya te dio y ya paso mes por lo que me respondieron, no hay problema !!!"}, {"id": 1439616271847407624, "verified": false, "tweet_text": "Las vacunas te hacen m\u00e1s fuerte frente al virus, pero no te hacen inmortal.\nPara qu\u00e9 vas a arriesgarte comprob\u00e1ndolo?!!! \nVacunate y seguite cuidando!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas te hacen m\u00e1s fuerte frente al virus, pero no te hacen inmortal. Para qu\u00e9 vas a arriesgarte comprob\u00e1ndolo?!!! Vacunate y seguite cuidando!!!"}, {"id": 1439615923141414917, "verified": false, "tweet_text": "Si padeciste #COVID19 o no, es importante seguir nuestro consejo #PREVENIMSS: \u00a1vac\u00fanate!\n\nEsto ayudar\u00e1 a evitar que enfermes de gravedad. https://t.co/DPxbjchG8E", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "PREVENIMSS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si padeciste o no, es importante seguir nuestro consejo : \u00a1vac\u00fanate! Esto ayudar\u00e1 a evitar que enfermes de gravedad."}, {"id": 1439615729968558080, "verified": false, "tweet_text": "@renzito1970 @LaSalitadelSin @julianaoxenford @willaxtv La OMS \ud83e\udd21, ok. Sigue creyendo a la OMS, vac\u00fanate has lo que gustes eso me da igual.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["renzito1970", "LaSalitadelSin", "julianaoxenford", "willaxtv"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS \ud83e\udd21, ok. Sigue creyendo a la OMS, vac\u00fanate has lo que gustes eso me da igual."}, {"id": 1439615703791845377, "verified": false, "tweet_text": "@larepublica_pe @heduardo50 \ud83d\ude1c\ud83d\ude1c\ud83d\ude1c\ud83d\ude1c\n#lachica mandando a su bestia de #LaPestilencia o #LaResistencia a #Gamarra , y de ah\u00ed lanotan, jua jua jua jua \ud83d\ude03\ud83d\ude03\ud83d\ude03\n#VacunaFest \n#Vacunate \n#Keiko \ud83d\udc4e https://t.co/a7hN5TBNdG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["lachica", "LaPestilencia", "LaResistencia", "Gamarra", "VacunaFest", "Vacunate", "Keiko"], "mentions": ["larepublica_pe", "heduardo50"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude03", "\ud83d\ude1c", "\ud83d\udc4e"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude1c\ud83d\ude1c\ud83d\ude1c\ud83d\ude1c mandando a su bestia de o a , y de ah\u00ed lanotan, jua jua jua jua \ud83d\ude03\ud83d\ude03\ud83d\ude03 \ud83d\udc4e"}, {"id": 1439614381734699017, "verified": false, "tweet_text": "@Domingo_LR @larepublica_pe @molinadibujos Me parece q en ese Porky entre sus manchas veo una K, una lampa, una doble PP, una A, una R de renova, un PL, un tren \ud83d\ude86 d No avances Per\u00fa, q raro q perro, pericote y gato se unieron ac\u00e1.\nPlop\ud83d\udc4e\n#Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "mentions": ["Domingo_LR", "larepublica_pe", "molinadibujos"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4e", "\ud83d\ude86"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me parece q en ese Porky entre sus manchas veo una K, una lampa, una doble PP, una A, una R de renova, un PL, un tren \ud83d\ude86 d No avances Per\u00fa, q raro q perro, pericote y gato se unieron ac\u00e1. Plop\ud83d\udc4e"}, {"id": 1439613702865571845, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e1s vale una vacuna puesta a tiempo que pagar consecuencias irreversibles, terribles y tristes.\n\nPor todos los que no han podido vacunarse, vacunate  si tenes la oportunidad. Y a la vez, apoyemos para que llegue la informaci\u00f3n correcta a las comunidades junto con la vacuna !!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s vale una vacuna puesta a tiempo que pagar consecuencias irreversibles, terribles y tristes. Por todos los que no han podido vacunarse, vacunate si tenes la oportunidad. Y a la vez, apoyemos para que llegue la informaci\u00f3n correcta a las comunidades junto con la vacuna !!"}, {"id": 1439612288089141248, "verified": false, "tweet_text": "@Sahidmg @Nacionalsiosi @ABENEGASLYNCH_h Uhh si que malo feo malo malo discriminador, si no te quer\u00e9s sentir \u201cdiscriminada\u201d vacunate y ayud\u00e1 a controlar el virus no vivir de arriba como los terraplanistas hacen ahora", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Sahidmg", "Nacionalsiosi", "ABENEGASLYNCH_h"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uhh si que malo feo malo malo discriminador, si no te quer\u00e9s sentir \u201cdiscriminada\u201d vacunate y ayud\u00e1 a controlar el virus no vivir de arriba como los terraplanistas hacen ahora"}, {"id": 1439611963424886795, "verified": false, "tweet_text": "@FRANCISCOJZAPPI @mhp1604 Wow.  El Dr. te describi\u00f3 a detalle. El man estaba escribiendo de ti. Frankie vanagl\u00f3riate del momento. Ahhhh y vacunate pronto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["FRANCISCOJZAPPI", "mhp1604"], "country": "MEXICO", "text_es": "Wow. El Dr. te describi\u00f3 a detalle. El man estaba escribiendo de ti. Frankie vanagl\u00f3riate del momento. Ahhhh y vacunate pronto."}, {"id": 1439611402692567042, "verified": false, "tweet_text": "@Urbaninski93 @Claudiashein @adn40 Pues tu vac\u00fanate y no andes chingando.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Urbaninski93", "Claudiashein", "adn40"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues tu vac\u00fanate y no andes chingando."}, {"id": 1439611298220814349, "verified": false, "tweet_text": "#19Sep \ud83d\ude37 Vacunarse es una forma de prevenir el Covid 19. \u00a1Vac\u00fanate ya!\n\n@AdolfoP_Oficial\n@gobiernodelara\n@maduro_en\n@gestionperfecta\n@dcabellor\n@taniapsuv\n@vargas_mimou\n@MervinMaldonad0\n\n#UnidadLatinoamericana https://t.co/Buco55VePj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["19Sep", "UnidadLatinoamericana"], "mentions": ["AdolfoP_Oficial", "gobiernodelara", "maduro_en", "gestionperfecta", "dcabellor", "taniapsuv", "vargas_mimou", "MervinMaldonad0"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 Vacunarse es una forma de prevenir el Covid . \u00a1Vac\u00fanate ya!"}, {"id": 1439610025043976203, "verified": false, "tweet_text": "Vacunate q si se lo pegas a tu madre se lo pegas a pitbull", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate q si se lo pegas a tu madre se lo pegas a pitbull"}, {"id": 1439608972193959940, "verified": false, "tweet_text": "Consejo #PREVENIMSS: \u00a1vac\u00fanate! y s\u00edguete cuidando. https://t.co/MDTTWGHLr4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["PREVENIMSS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Consejo : \u00a1vac\u00fanate! y s\u00edguete cuidando."}, {"id": 1439608480701235200, "verified": false, "tweet_text": "Ojal\u00e1 siga as\u00ed... A no bajar la guardia, a seguir cuid\u00e1ndonos! #Vacunate https://t.co/XDNqOYS8us", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/XDNqOYS8us"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1 siga as\u00ed... A no bajar la guardia, a seguir cuid\u00e1ndonos!"}, {"id": 1439608473214410760, "verified": false, "tweet_text": "\u2764\ufe0f Necesitamos que la ni\u00f1as y ni\u00f1os regresen a la escuela, por favor #vac\u00fanate si no lo has hecho. Es por la infancia. https://t.co/xBqBAfkxsF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["vac\u00fanate"], "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2764\ufe0f Necesitamos que la ni\u00f1as y ni\u00f1os regresen a la escuela, por favor si no lo has hecho. Es por la infancia."}, {"id": 1439608355253784576, "verified": false, "tweet_text": "VACUNATE \ud83d\udc4d\ud83c\uddea\ud83c\udde8\nhttps://t.co/edMFh0YX9Q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/edMFh0YX9Q"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\ud83c\uddea\ud83c\udde8"], "country": "MEXICO", "text_es": "VACUNATE \ud83d\udc4d\ud83c\uddea\ud83c\udde8"}, {"id": 1439608352812666882, "verified": false, "tweet_text": "@Lorena_Kaos @HLFrisbie son ustedes  la mayor\u00eda unos ego\u00edstas,(Vac\u00fanate tu para que yo est\u00e9 bien) No mames   Sigan como borregos Haciedo caso  a este tipo de m\u00e9dicos mercenarios. Que difunden miedo. Porque reciben beneficios de la farmac\u00e9uticas o bien, Temen que les quien su c\u00e9dula si dicen la verdad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Lorena_Kaos", "HLFrisbie"], "country": "MEXICO", "text_es": "son ustedes la mayor\u00eda unos ego\u00edstas,(Vac\u00fanate tu para que yo est\u00e9 bien) No mames Sigan como borregos Haciedo caso a este tipo de m\u00e9dicos mercenarios. Que difunden miedo. Porque reciben beneficios de la farmac\u00e9uticas o bien, Temen que les quien su c\u00e9dula si dicen la verdad"}, {"id": 1439608099472646147, "verified": false, "tweet_text": "No siento ning\u00fan efecto \u0441 \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u043e\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d\u0438 \u043c\u043d\u0435 \u0434\u0430\u043b\u0438\n#COVID #Vacunate #Pfizervaccine #coatzacoalcos", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "Vacunate", "Pfizervaccine", "coatzacoalcos"]}, {"id": 1439607341310267394, "verified": false, "tweet_text": "3ra. Dosis con Pfizer, protegi\u00e9ndonos. Puerto Plata llegando al 70% \u00a1Vac\u00fanate! \n\n#ginettesenadora #vacunate #pfizervacuna #terceradosiscovid19 en Puerto Plata DR https://t.co/NpnE75IBy9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["ginettesenadora", "vacunate", "pfizervacuna", "terceradosiscovid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/NpnE75IBy9"], "country": "MEXICO", "text_es": "ra. Dosis con Pfizer, protegi\u00e9ndonos. Puerto Plata llegando al % \u00a1Vac\u00fanate! en Puerto Plata DR"}, {"id": 1439606943870509056, "verified": false, "tweet_text": "@SorayaCastroLL Frases muy duras de escuchar:\n\n- Vacunate para cuidar a tu familia (Las vacunas, en caso de que sirvieran, solo protege al que se la pone).\n- Con el 80% de vacunados con 2 dosis ganaremos a la pandemia. (Justo la variantes mutan entre vacunados)\n- La 3ra dosis es la soluci\u00f3n.\ud83d\ude01", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SorayaCastroLL"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Frases muy duras de escuchar: - Vacunate para cuidar a tu familia (Las vacunas, en caso de que sirvieran, solo protege al que se la pone). - Con el % de vacunados con dosis ganaremos a la pandemia. (Justo la variantes mutan entre vacunados) - La ra dosis es la soluci\u00f3n.\ud83d\ude01"}, {"id": 1439606802467987458, "verified": false, "tweet_text": "@RPPNoticias Pero #LaChika , como la llamaba \"su t\u00edo\" Vladimiro no dijo nada cuando \u00e9ste desde la c\u00e1rcel estaba coordinando todo para q ella gan\u00e9 las elecciones ?\nMmm..\nYa aburre esta #SenoraK , y q alguien le pas\u00e9 la voz q ya llega Hinostroza (exFiscal Supremo, tremendo corrupto).\n#Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["LaChika", "SenoraK", "Vacunate"], "mentions": ["RPPNoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero , como la llamaba \"su t\u00edo\" Vladimiro no dijo nada cuando \u00e9ste desde la c\u00e1rcel estaba coordinando todo para q ella gan\u00e9 las elecciones ? Mmm.. Ya aburre esta , y q alguien le pas\u00e9 la voz q ya llega Hinostroza (exFiscal Supremo, tremendo corrupto)."}, {"id": 1439606381414395910, "verified": false, "tweet_text": "@YuisaMya @bsnpr @SrLebron @sanbenito @CangrejerosB Vac\u00fanate!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["YuisaMya", "bsnpr", "SrLebron", "sanbenito", "CangrejerosB"]}, {"id": 1439605866148372481, "verified": false, "tweet_text": "Excelente actitud y coreograf\u00eda, se\u00f1or del \u00e1rea de vigilancia de la vacuna \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\n\n#Covid_19mx #Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Excelente actitud y coreograf\u00eda, se\u00f1or del \u00e1rea de vigilancia de la vacuna \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"}, {"id": 1439605497917841410, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\u00a1\u00daltimo d\u00eda! Acude a recibir tu 2da. dosis de la vacuna #SputnikV si eres residente de #VCarranza, de entre 30 y 39 a\u00f1os con apellido paterno que inicie en S, T, U, V, W, X, Y, Z y rezagos.\n\n\ud83d\udccd Palacio de los Deportes\nhttps://t.co/fb4ca5GY1n\n\n#Vac\u00fanate\n#FelizDomingo https://t.co/omdmLAG5xH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV", "VCarranza", "Vac\u00fanate", "FelizDomingo"], "tweet_urls": ["https://t.co/fb4ca5GY1n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udccd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\u00a1\u00daltimo d\u00eda! Acude a recibir tu da. dosis de la vacuna si eres residente de , de entre y a\u00f1os con apellido paterno que inicie en S, T, U, V, W, X, Y, Z y rezagos. \ud83d\udccd Palacio de los Deportes"}, {"id": 1439605285811785729, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc49 \u00a1Aprovecha esta oportunidad y vac\u00fanate contra COVID-19!\n\nCu\u00e1ndo: Domingo 19 de septiembre\nD\u00f3nde: 389 E 150th Street, Bronx, NY 10455\nHora: 12:00pm - 8:00pm\n\n\u00a1Es gratis!\nNi\u00f1os, a partir de los 12 a\u00f1os https://t.co/QmgFEtSrkN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc49 \u00a1Aprovecha esta oportunidad y vac\u00fanate contra COVID-19! Cu\u00e1ndo: Domingo de septiembre D\u00f3nde: E th Street, Bronx, NY Hora: :00pm - :00pm \u00a1Es gratis! Ni\u00f1os, a partir de los a\u00f1os"}, {"id": 1439605203263651845, "verified": false, "tweet_text": "#SanMarcos | Si a\u00fan no te has vacunado contra el COVID-19, es importante hacerlo, por eso ac\u00e1 de presentamos los centros de vacunaci\u00f3n en tu departamento.\n\nRecuerda que la vacuna es segura y gratuita. \n\n\u00a1VAC\u00daNATE! #JuntosSaldremosAdelante https://t.co/lc5DgLJoax", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["SanMarcos", "JuntosSaldremosAdelante"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Si a\u00fan no te has vacunado contra el COVID-19, es importante hacerlo, por eso ac\u00e1 de presentamos los centros de vacunaci\u00f3n en tu departamento. Recuerda que la vacuna es segura y gratuita. \u00a1VAC\u00daNATE!"}, {"id": 1439605197211308040, "verified": false, "tweet_text": "Sigamos con las medidas de prevenci\u00f3n, no bajemos la guardia.  \u00a1Juntos saldremos adelante, vac\u00fanate falta menos! \u270c\n\n#TodoPanam\u00e1 #ElVirusLoParasT\u00fa #ElVirusLoParoYo #Vac\u00fanateYVence #TodoPanam\u00e1SeVacuna https://t.co/DQtjaTgHEu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["TodoPanam\u00e1", "ElVirusLoParasT\u00fa", "ElVirusLoParoYo", "Vac\u00fanateYVence", "TodoPanam\u00e1SeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\u270c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigamos con las medidas de prevenci\u00f3n, no bajemos la guardia. \u00a1Juntos saldremos adelante, vac\u00fanate falta menos! \u270c"}, {"id": 1439605125061005320, "verified": false, "tweet_text": "Y t\u00fa \u00bfya te vacunaste? Diana I. Perez, nuestra coordinador estatal de gesti\u00f3n cultural, acudi\u00f3 a su primera dosis, comp\u00e1rtenos tu selfie \ud83e\udd33 \n@Ateneo_juventud \n#SomosAteneo #vac\u00fanate\u00a0\u00a0\u00a0#covid_19 https://t.co/SY4JDppQlB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["SomosAteneo", "vac\u00fanate", "covid_19"], "mentions": ["ateneo_juventud"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd33"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y t\u00fa \u00bfya te vacunaste? Diana I. Perez, nuestra coordinador estatal de gesti\u00f3n cultural, acudi\u00f3 a su primera dosis, comp\u00e1rtenos tu selfie \ud83e\udd33"}, {"id": 1439604294286815237, "verified": false, "tweet_text": "@msschampion Pobre @PCaterianoB , la suyo es pat\u00e9tico, PERO bueno q se puede esperar de alguien q se qued\u00f3 sin un puesto de trabajo en el estado, y no tiene la m\u00e1s m\u00ednima idea d q hacer x su vida.\nEste patita sera como el pendex de Rospigliosi, eso no me cabe duda.\n#Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "mentions": ["msschampion", "PCaterianoB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pobre , la suyo es pat\u00e9tico, PERO bueno q se puede esperar de alguien q se qued\u00f3 sin un puesto de trabajo en el estado, y no tiene la m\u00e1s m\u00ednima idea d q hacer x su vida. Este patita sera como el pendex de Rospigliosi, eso no me cabe duda."}, {"id": 1439604035707940876, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Eso Til\u00edn, vac\u00fanate Til\u00edn! \ud83d\udc89\ud83d\ude04\n\nAs\u00ed se vive el #VacunaFest en el Polideportivo Limatambo, a donde cada vez m\u00e1s vecinos asisten para recibir su primera dosis de inmunizaci\u00f3n contra la #COVID19. \n\nTe esperamos hasta las 7:00 p.m., juntos venceremos a la COVID-19 \ud83d\udcaa. https://t.co/7f1tDkDagk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude04", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Eso Til\u00edn, vac\u00fanate Til\u00edn! \ud83d\udc89\ud83d\ude04 As\u00ed se vive el en el Polideportivo Limatambo, a donde cada vez m\u00e1s vecinos asisten para recibir su primera dosis de inmunizaci\u00f3n contra la . Te esperamos hasta las :00 p.m., juntos venceremos a la COVID-19 \ud83d\udcaa."}, {"id": 1439602723394052107, "verified": false, "tweet_text": "@VladeNewFlava Vacunate y date la gran vida!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["VladeNewFlava"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate y date la gran vida!!"}, {"id": 1439602621560541191, "verified": false, "tweet_text": "Estamos en un momento de la pandemia donde los ni\u00f1os est\u00e1n siendo afectados por COVID19 hasta llevarlos a la muerte VACUNATE  LAVATE LAS MANOS,USA ALCOHOL  MASCARILLA,el virus est\u00e1 agresivo .@nayibbukele @suecallejas @MarisolDoratt @chamaguaJR @LoreFuentesdeOr @DrAmilcarAyala1 https://t.co/JDbvu2R8hR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele", "suecallejas", "MarisolDoratt", "chamaguaJR", "LoreFuentesdeOr", "DrAmilcarAyala1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos en un momento de la pandemia donde los ni\u00f1os est\u00e1n siendo afectados por COVID19 hasta llevarlos a la muerte VACUNATE LAVATE LAS MANOS,USA ALCOHOL MASCARILLA,el virus est\u00e1 agresivo ."}, {"id": 1439601341324791814, "verified": false, "tweet_text": "Mayores detalles, aqu\u00ed (datos actualizados al 17Set2021):\n\n#SigamosCuid\u00e1ndonos \n#NoBajemosLaGuardia \n#Vacunate \n\nhttps://t.co/SXp8C6vcNA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["SigamosCuid\u00e1ndonos", "NoBajemosLaGuardia", "Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/SXp8C6vcNA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mayores detalles, aqu\u00ed (datos actualizados al Set2021):"}, {"id": 1439601302141538316, "verified": false, "tweet_text": "@naiyosola @marimarher @porelmorris Lo raro que est\u00e1s enfermedades as\u00ed como las auto imunes surgieron despu\u00e9s de las Vacunas, cancer, leusemia, autismo etc,.. Vacunate y experimenta tu suerte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["naiyosola", "marimarher", "porelmorris"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo raro que est\u00e1s enfermedades as\u00ed como las auto imunes surgieron despu\u00e9s de las Vacunas, cancer, leusemia, autismo etc,.. Vacunate y experimenta tu suerte"}, {"id": 1439601279794307078, "verified": false, "tweet_text": "As\u00ed que los vacunados mueren (igual o) m\u00e1s que los no vacunados.... Todito en el informe del ministerio de salud #Argentina, pero nadita en los noticieros! #COVID\n#Vacunate #Vacunas     @atlanticsurff @edufeiok @LANACION @clarincom @mdzol https://t.co/tHkv4sPZha https://t.co/5nJVDG8RaO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Argentina", "COVID", "Vacunate", "Vacunas"], "mentions": ["atlanticsurff", "edufeiok", "LANACION", "clarincom", "mdzol"], "tweet_urls": ["https://t.co/tHkv4sPZha"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed que los vacunados mueren (igual o) m\u00e1s que los no vacunados.... Todito en el informe del ministerio de salud , pero nadita en los noticieros!"}, {"id": 1439600032458715140, "verified": false, "tweet_text": "2da. Dosis adentro!. Gracias @Kicillofok @CFKArgentina y @alferdez por cuidarnxs!. Gracias a todxs los genixs q t reciben el vacunatorio y t tratan con amor y respeto!. GRACIAS x poner en pr\u00e1ctica q la patria es el otrx! #Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "mentions": ["Kicillofok", "CFKArgentina", "alferdez"], "country": "MEXICO", "text_es": "da. Dosis adentro!. Gracias y por cuidarnxs!. Gracias a todxs los genixs q t reciben el vacunatorio y t tratan con amor y respeto!. GRACIAS x poner en pr\u00e1ctica q la patria es el otrx!"}, {"id": 1439599426725687305, "verified": false, "tweet_text": "Si no te vacunas : te enfermas.\nSi no fiscalizas : te dejas afanar.\nConclusi\u00f3n: VACUNATE Y FILCALIZA EL 14/11", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si no te vacunas : te enfermas. Si no fiscalizas : te dejas afanar. Conclusi\u00f3n: VACUNATE Y FILCALIZA EL /11"}, {"id": 1439599216901373954, "verified": false, "tweet_text": "El pais con Casos COVID19 en aumento a ciudarnos mas Vacunate , lavate las manos,usa mascarilla, no lugares \u2066@FranAlabi\u2069 \u2066@nayibbukele\u2069 \u2066@rodrigoayalasv\u2069 \u2066@joseurbinasv\u2069 \u2066@EdwinSerpas2021\u2069\n\u2066@Fosaludoficial\u2069 \u2066@romeoauerbach\u2069 https://t.co/LSO9uUtsa0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["FranAlabi", "nayibbukele", "rodrigoayalasv", "joseurbinasv", "EdwinSerpas2021", "Fosaludoficial", "romeoauerbach"], "country": "MEXICO", "text_es": "El pais con Casos COVID19 en aumento a ciudarnos mas Vacunate , lavate las manos,usa mascarilla, no lugares \u2066\u2069 \u2066\u2069 \u2066\u2069 \u2066\u2069 \u2066\u2069 \u2066\u2069 \u2066\u2069"}, {"id": 1439598390032191491, "verified": false, "tweet_text": "Pues para irme ambientando #SputnikV #Vacunate https://t.co/f0DeX7hIDu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV", "Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues para irme ambientando"}, {"id": 1439597677176557573, "verified": true, "tweet_text": "#Vac\u00fanate para demostrar que te preocupas por la comunidad. Estamos en esto juntos. Encuentre la ubicaci\u00f3n de vacunas m\u00e1s cercana para hacer una cita: https://t.co/rJEQzcSS99 o llame al 832-927-8787 https://t.co/nXjOM0bpjY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate"], "tweet_urls": ["https://t.co/rJEQzcSS99"], "country": "MEXICO", "text_es": "para demostrar que te preocupas por la comunidad. Estamos en esto juntos. Encuentre la ubicaci\u00f3n de vacunas m\u00e1s cercana para hacer una cita: o llame al -927-8787"}, {"id": 1439597528627007488, "verified": false, "tweet_text": "Estos son los puntos habilitados el d\u00eda de hoy para la #Vacunaci\u00f3nMedell\u00edn. Primeras dosis para todas las personas mayores de 12 a\u00f1os;  segundas dosis Pfizer, AstraZeneca y Sinovac. \n\nSigamos consolidado el panorama positivo que tiene nuestra ciudad. Vac\u00fanate hoy mismo. https://t.co/i5XZmw7uVu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaci\u00f3nMedell\u00edn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos son los puntos habilitados el d\u00eda de hoy para la . Primeras dosis para todas las personas mayores de a\u00f1os; segundas dosis Pfizer, AstraZeneca y Sinovac. Sigamos consolidado el panorama positivo que tiene nuestra ciudad. Vac\u00fanate hoy mismo."}, {"id": 1439594191475154952, "verified": false, "tweet_text": "Al alza \ud83d\ude14\nSigamonos cuidando, a\u00fan estamos en pandemia\n#usamascarilla\n#lavatelasmanos \n#vacunate \ud83d\udc47 https://t.co/Yj41c4fKyX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["usamascarilla", "lavatelasmanos", "vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/Yj41c4fKyX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al alza \ud83d\ude14 Sigamonos cuidando, a\u00fan estamos en pandemia \ud83d\udc47"}, {"id": 1439593997778001924, "verified": false, "tweet_text": "@modestomontoya Q hablar\u00e1n hoy los de la prensa basura de #Panorama, #CuartoPoder , #PuntoFinal , #DiaD ,#Willax , etc., de como estaba vestida la 1era dama ??\nPlop\ud83d\udc4e\nA trabajar x el #Peru , Presidente @PedroCastilloTe \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d.\n#VacunaFest \n#Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Panorama", "CuartoPoder", "PuntoFinal", "DiaD", "Willax", "Peru", "VacunaFest", "Vacunate"], "mentions": ["modestomontoya", "PedroCastilloTe"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\ud83d\udc4e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Q hablar\u00e1n hoy los de la prensa basura de , , , , , etc., de como estaba vestida la era dama ?? Plop\ud83d\udc4e A trabajar x el , Presidente \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d."}, {"id": 1439593367814410246, "verified": false, "tweet_text": "@andonidev De los creadores de vacunate llega esa ajajjaja\ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["andonidev"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "De los creadores de vacunate llega esa ajajjaja\ud83e\udd23"}, {"id": 1439592383075786753, "verified": false, "tweet_text": "@Vermutin2 Vermu, vacunate que no te van a dejar entrar al bar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Vermutin2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vermu, vacunate que no te van a dejar entrar al bar"}, {"id": 1439592014123732994, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Con todo a brigadear, excelente domingo! \ud83d\udca5\ud83e\udd85 \n#BrigadistasUniversitarios\n#SomosUAS #Vac\u00fanate #UsaCubrebocas https://t.co/89H9ln9ILI", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["BrigadistasUniversitarios", "SomosUAS", "Vac\u00fanate", "UsaCubrebocas"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd85", "\ud83d\udca5"]}, {"id": 1439591691388850176, "verified": false, "tweet_text": "Seguimos con la campa\u00f1a !Vac\u00fanate en tu Comunidad, y en tu CDT! \nEstad\u00edsticas de Vacunaci\u00f3n en Manat\u00ed\n\ud83d\udccdCon al menos una dosis 87%\n\ud83d\udccdCon ambas dosis  79%\nContinuamos hacia ese 100%\ud83d\ude4f https://t.co/usmZXQbzKd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguimos con la campa\u00f1a !Vac\u00fanate en tu Comunidad, y en tu CDT! Estad\u00edsticas de Vacunaci\u00f3n en Manat\u00ed \ud83d\udccdCon al menos una dosis % \ud83d\udccdCon ambas dosis % Continuamos hacia ese %\ud83d\ude4f"}, {"id": 1439591430914289672, "verified": false, "tweet_text": "#Astrazeneca segunda dosis, adentro #Vacunate", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Astrazeneca", "Vacunate"]}, {"id": 1439590647481180161, "verified": false, "tweet_text": "@KeikoFujimori Otra vez, t\u00fa, Keiko ??\nYa pues cansate.\nHasta los de la oposici\u00f3n como los de @Renovacion_Peru felicitaron el actuar del Ejecutivo (@PedroCastilloTe ) al firmar la ley q sac\u00f3 el #Congreso.\nAh, y con 73 Congresistas no pudieron ver este tema ustedes.\nPlop\ud83d\udc4e\n#Vacunate \n#VacunaFest https://t.co/vWzowo8orX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Congreso", "Vacunate", "VacunaFest"], "mentions": ["KeikoFujimori", "Renovacion_Peru", "PedroCastilloTe"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otra vez, t\u00fa, Keiko ?? Ya pues cansate. Hasta los de la oposici\u00f3n como los de felicitaron el actuar del Ejecutivo ( ) al firmar la ley q sac\u00f3 el . Ah, y con Congresistas no pudieron ver este tema ustedes. Plop\ud83d\udc4e"}, {"id": 1439590626157334531, "verified": false, "tweet_text": "Ya vacunaron a mi hermana! 3/4\n\nAhora falto yo\u2764\ufe0f\n\n#Vacunate #Vacunaton \nComplejo Campolo https://t.co/TavaUGTgtE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya vacunaron a mi hermana! /4 Ahora falto yo\u2764\ufe0f Complejo Campolo"}, {"id": 1439590248892321792, "verified": false, "tweet_text": "#VacunaFest Alentadoras las cifras que comparte @LAlbertoArias, se alcanz\u00f3 un ritmo promedio de vacunaci\u00f3n de al menos 325K dosis diarias en los \u00faltimos 7 dias.\n#Vacunate y #DominaLaOla https://t.co/9yiQBfBpjb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunate", "DominaLaOla"], "mentions": ["LAlbertoArias"], "tweet_urls": ["https://t.co/9yiQBfBpjb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alentadoras las cifras que comparte , se alcanz\u00f3 un ritmo promedio de vacunaci\u00f3n de al menos K dosis diarias en los \u00faltimos dias. y"}, {"id": 1439590108458471427, "verified": false, "tweet_text": "Puesta del sol (IslaHolbox)\n#FelizDomingo \n#DomingoDeGanarSeguidores \n#DomingoMusicales\n#\u00daLTIMAHORA \n#September2021\n#PuestaDelSol\n#SunSet\n#Playa\n#BREAKING\n#Vacunate\n#vlogs\n#Video\n#QuintanaRoo \n#holboxisland \n#RivieraMaya\n#Viral\n#AlMomento\n#youtube \n#Mexico\nhttps://t.co/GpmiwH1xEz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["FelizDomingo", "DomingoDeGanarSeguidores", "DomingoMusicales", "\u00daLTIMAHORA", "September2021", "PuestaDelSol", "SunSet", "Playa", "BREAKING", "Vacunate", "vlogs", "Video", "QuintanaRoo", "holboxisland", "RivieraMaya", "Viral", "AlMomento", "youtube", "Mexico"], "tweet_urls": ["https://t.co/GpmiwH1xEz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puesta del sol (IslaHolbox)"}, {"id": 1439590107439251460, "verified": false, "tweet_text": "REACCIONANDO A CHISTES MALOS\n#FelizDomingo \n#DomingoDeGanarSeguidores \n#DomingoMusicales\n#September2021\n#Viral\n#Video \n#Chistes\n#5G \n#Malos\n#Noticias\n#BreakingNews\n#URGENTE \n#TikTok \n#Mexico \n#Vacunate\n#AlMomento\n#Viral\n#YouTube\n#YouTuber\n#CDMX\n#BuenosDias\nhttps://t.co/O6fHmCRijE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["FelizDomingo", "DomingoDeGanarSeguidores", "DomingoMusicales", "September2021", "Viral", "Video", "Chistes", "5G", "Malos", "Noticias", "BreakingNews", "URGENTE", "TikTok", "Mexico", "Vacunate", "AlMomento", "Viral", "YouTube", "YouTuber", "CDMX", "BuenosDias"], "tweet_urls": ["https://t.co/O6fHmCRijE"], "country": "MEXICO", "text_es": "REACCIONANDO A CHISTES MALOS"}, {"id": 1439590106160009222, "verified": false, "tweet_text": "Los mejores chistes\n#FelizDomingo \n#DomingoDeGanarSeguidores\n#DomingoMusicales \n#September2021\n#Chiste\n#TikTok \n#Viral \n#ULTIMAHORA \n#Tendencia \n#BuenosDias \n#Bromas \n#LosMejoresChistes \n#NoSoyBot \n#Vacunate\n#AlMomento\n#YouTuber \n#YouTube \n#Breaking\n#CDMX \nhttps://t.co/tuKR8hf8dt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["FelizDomingo", "DomingoDeGanarSeguidores", "DomingoMusicales", "September2021", "Chiste", "TikTok", "Viral", "ULTIMAHORA", "Tendencia", "BuenosDias", "Bromas", "LosMejoresChistes", "NoSoyBot", "Vacunate", "AlMomento", "YouTuber", "YouTube", "Breaking", "CDMX"], "tweet_urls": ["https://t.co/tuKR8hf8dt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los mejores chistes"}, {"id": 1439590103215755268, "verified": false, "tweet_text": "Mis Mejores Tiktok 2021\n#FelizDomingo \n#DomingoDeGanarSeguidores\n#DomingoMusicales\n#September2021\n#tiktokers\n#TikTok\n#Video\n#Vacunate\n#YouTube\n#BuenosDias\n#Parati \n#5G\n#NoSoyBot\n#Algoritmo\n#RedesSociales\n#Suscr\u00edbete\n#AlMomento\n#BREAKING\n#ULTIMAHORA\n#CDMX\nhttps://t.co/jDPFGf3L5G", "tweet_lang": "no", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["FelizDomingo", "DomingoDeGanarSeguidores", "DomingoMusicales", "September2021", "tiktokers", "TikTok", "Video", "Vacunate", "YouTube", "BuenosDias", "Parati", "5G", "NoSoyBot", "Algoritmo", "RedesSociales", "Suscr\u00edbete", "AlMomento", "BREAKING", "ULTIMAHORA", "CDMX"], "tweet_urls": ["https://t.co/jDPFGf3L5G"]}, {"id": 1439590102431322115, "verified": false, "tweet_text": "Los Traviesos de maz ( Suavecito y 17 a\u00f1os)\n#LosTraviesosdemaz\n#FelizDomingo \n#DomingoDeGanarSeguidores\n#DomingoMusicales\n#September2021\n#Suavecito\n#Culiacan\n#Mazatlan\n#Sinaloa \n#Vacunate\n#YouTube\n#YouTuber\n#BuenosDias\n#BreakingNews\n#Mexico\n#5G\n#URGENTE\nhttps://t.co/CoGAeH1mTp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["LosTraviesosdemaz", "FelizDomingo", "DomingoDeGanarSeguidores", "DomingoMusicales", "September2021", "Suavecito", "Culiacan", "Mazatlan", "Sinaloa", "Vacunate", "YouTube", "YouTuber", "BuenosDias", "BreakingNews", "Mexico", "5G", "URGENTE"], "tweet_urls": ["https://t.co/CoGAeH1mTp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los Traviesos de maz ( Suavecito y a\u00f1os)"}, {"id": 1439590098832699392, "verified": false, "tweet_text": "Bala Mordida (mentada de madre)\n#FelizDomingo \n#DomingoDeGanarSeguidores\n#DomingoMusicales \n#September2021\n#BuenosDias\n#CDMX\n#BalaMordida\n#Peliculas\n#MentadaDeMadre \n#Vacunate\n#BuenosDias \n#Multa\n#Infracci\u00f3nDeTr\u00e1nsito\n#5G \n#YouTube\n#YouTuber\n#Mexico\n#d\u00fao \nhttps://t.co/lbbibYTaeJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["FelizDomingo", "DomingoDeGanarSeguidores", "DomingoMusicales", "September2021", "BuenosDias", "CDMX", "BalaMordida", "Peliculas", "MentadaDeMadre", "Vacunate", "BuenosDias", "Multa", "Infracci\u00f3nDeTr\u00e1nsito", "5G", "YouTube", "YouTuber", "Mexico", "d\u00fao"], "tweet_urls": ["https://t.co/lbbibYTaeJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bala Mordida (mentada de madre)"}, {"id": 1439590098702635015, "verified": false, "tweet_text": "Zona Arqueol\u00f3gica de Cob\u00e1\n#FelizDomingo \n#DomingoDeGanarSeguidores\n#DomingoMusicales \n#September2021\n#ZonaArqueol\u00f3gica\n#Cob\u00e1\n#QuintanaRoo \n#BuenosDias \n#Viral \n#Vacunate\n#Vacaciones\n#ULTIMAHORA \n#BREAKING \n#5G \n#YouTube \n#YouTuber \n#educacion \n#Historia \nhttps://t.co/XfkASWYVaF", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["FelizDomingo", "DomingoDeGanarSeguidores", "DomingoMusicales", "September2021", "ZonaArqueol\u00f3gica", "Cob\u00e1", "QuintanaRoo", "BuenosDias", "Viral", "Vacunate", "Vacaciones", "ULTIMAHORA", "BREAKING", "5G", "YouTube", "YouTuber", "educacion", "Historia"], "tweet_urls": ["https://t.co/XfkASWYVaF"]}, {"id": 1439590098358595595, "verified": false, "tweet_text": "Cantante mochilero (Isla Holbox) \n#FelizDomingo \n#DomingoDeGanarSeguidores\n#DomingoMusicales\n#September2021\n#Elrey\n#IslaHolbox\n#YouTube \n#YouTuber\n#Viral\n#Video\n#BuenosDias\n#Vacunate\n#Almomento\n#LeoDan\n#Tendencias\n#IslaHolbox\n#QuintanaRoo\n#Rancheras\n#5G\nhttps://t.co/eDgbS2a6RB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["FelizDomingo", "DomingoDeGanarSeguidores", "DomingoMusicales", "September2021", "Elrey", "IslaHolbox", "YouTube", "YouTuber", "Viral", "Video", "BuenosDias", "Vacunate", "Almomento", "LeoDan", "Tendencias", "IslaHolbox", "QuintanaRoo", "Rancheras", "5G"], "tweet_urls": ["https://t.co/eDgbS2a6RB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cantante mochilero (Isla Holbox)"}, {"id": 1439590097935028226, "verified": false, "tweet_text": "Chistes de TikTok 3 \n#FelizDomingo \n#DomingoDeGanarSeguidores\n#DomingoMusicales \n#September2021\n#CDMX\n#BuenosDias \n#NoSoyBot\n#Tijuana \n#Mexico \n#Viral\n#ULTIMAHORA \n#BreakingNews \n#YouTube\n#YouTuber\n#parati \n#Vacunate\n#5G\n#Video\n#TikTok\n#tiktokchallenge\nhttps://t.co/zqKcGPSuyK", "tweet_lang": "no", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["FelizDomingo", "DomingoDeGanarSeguidores", "DomingoMusicales", "September2021", "CDMX", "BuenosDias", "NoSoyBot", "Tijuana", "Mexico", "Viral", "ULTIMAHORA", "BreakingNews", "YouTube", "YouTuber", "parati", "Vacunate", "5G", "Video", "TikTok", "tiktokchallenge"], "tweet_urls": ["https://t.co/zqKcGPSuyK"]}, {"id": 1439589876580732933, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate, Dj Nelson. https://t.co/D2WGY5LdfD", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/D2WGY5LdfD"]}, {"id": 1439589829717733376, "verified": false, "tweet_text": "Buenos d\u00edas, le presentamos la portada del domingo 19 de septiembre de 2021 de #Gente_informa, el diario m\u00e1s popular de Bolivia\n#Vac\u00fanate\n#TeCuidoMeCuidas https://t.co/ozxbYadRfX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Gente_informa", "Vac\u00fanate", "TeCuidoMeCuidas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas, le presentamos la portada del domingo de septiembre de de , el diario m\u00e1s popular de Bolivia"}, {"id": 1439589656014819331, "verified": false, "tweet_text": "Feliz domingo \ud83d\ude0a\nVac\u00fanate de Covid \ud83e\udda0, por tu bien y \u00e9l d los dem\u00e1s \n\ud83c\udf39\ud83c\udf39\ud83c\udf39\ud83c\udf39 https://t.co/Bj9QgsQdr1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Bj9QgsQdr1"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf39", "\ud83d\ude0a", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Feliz domingo \ud83d\ude0a Vac\u00fanate de Covid \ud83e\udda0, por tu bien y \u00e9l d los dem\u00e1s \ud83c\udf39\ud83c\udf39\ud83c\udf39\ud83c\udf39"}, {"id": 1439589642198716420, "verified": false, "tweet_text": "Muy buen #Domingo #Sunday #QuedateEnCasa #StayHome #UsaCubrebocas #WearAMask #Vacunate #GetVaccinated #LaPandemiaSigue", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Domingo", "Sunday", "QuedateEnCasa", "StayHome", "UsaCubrebocas", "WearAMask", "Vacunate", "GetVaccinated", "LaPandemiaSigue"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy buen"}, {"id": 1439589441891446790, "verified": false, "tweet_text": "@jcbm72 @poetisarebelde1 @MariaStilosa0 @PerujoMaria Has pues aver junto t\u00edo culto.\nVamos a ver.\nVacunate m\u00e1s veces. Ponte todas juntas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["jcbm72", "poetisarebelde1", "MariaStilosa0", "PerujoMaria"], "country": "MEXICO", "text_es": "Has pues aver junto t\u00edo culto. Vamos a ver. Vacunate m\u00e1s veces. Ponte todas juntas."}, {"id": 1439588254630699009, "verified": false, "tweet_text": "@aperezriverol Primero q todo si estas leyendo esto, si puedes, vac\u00fanate.\n\nEl problema es pol\u00edtico, es la forma q han manejado la pandemia desde la pol\u00edtica y como muchos cient\u00edficos e instituciones se han sumado a ese procedimiento.\nNo todos los q no se vacunan es porq desconf\u00edan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["aperezriverol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primero q todo si estas leyendo esto, si puedes, vac\u00fanate. El problema es pol\u00edtico, es la forma q han manejado la pandemia desde la pol\u00edtica y como muchos cient\u00edficos e instituciones se han sumado a ese procedimiento. No todos los q no se vacunan es porq desconf\u00edan"}, {"id": 1439587076144607235, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc9eYa somos 2\u2019290.094 los cundinamarqueses que estamos vacunados contra el #COVID19 porque nuestra mejor manera de amar a los nuestros es protegi\u00e9ndonos. \ud83d\udc9e\n\n#LasVacunasSonAmor #Vac\u00fanate. \ud83d\udc96 #Cundinamarca #Regi\u00f3nQueProgresa https://t.co/zO10CMO0B2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "LasVacunasSonAmor", "Vac\u00fanate", "Cundinamarca", "Regi\u00f3nQueProgresa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc96", "\ud83d\udc9e"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc9eYa somos \u2019290.094 los cundinamarqueses que estamos vacunados contra el porque nuestra mejor manera de amar a los nuestros es protegi\u00e9ndonos. \ud83d\udc9e . \ud83d\udc96"}, {"id": 1439586438492954624, "verified": false, "tweet_text": "Ponele el brazo a esta pandemia y vacunate contra el Covid. Cuidate.\ud83d\ude37\ud83d\udcaa\ud83c\uddfa\ud83c\uddfe https://t.co/WjWmSyQ9ym", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83c\uddfa\ud83c\uddfe", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ponele el brazo a esta pandemia y vacunate contra el Covid. Cuidate.\ud83d\ude37\ud83d\udcaa\ud83c\uddfa\ud83c\uddfe"}, {"id": 1439586406112931840, "verified": false, "tweet_text": "No basta tener \ud83d\udc89de alta eficacia, dosis suficientes y una infraestrutura capaz de administrar millones de dosis cada d\u00eda. Para el \u00e9xito de las campa\u00f1as de inmunizaci\u00f3n es crucial la confianza de la sociedad en las vacunas y la ciencia. \nLas vacunas salvan\nSi puedes, vac\u00fanate 8/8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "No basta tener \ud83d\udc89de alta eficacia, dosis suficientes y una infraestrutura capaz de administrar millones de dosis cada d\u00eda. Para el \u00e9xito de las campa\u00f1as de inmunizaci\u00f3n es crucial la confianza de la sociedad en las vacunas y la ciencia. Las vacunas salvan Si puedes, vac\u00fanate /8"}, {"id": 1439586122988933125, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Vac\u00fanate contra el Covid-19! Esta es la jornada de hoy. \n\n#UnidosAvanzamos https://t.co/RSDG7C1jRU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["UnidosAvanzamos"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Vac\u00fanate contra el Covid-19! Esta es la jornada de hoy."}, {"id": 1439586019909775366, "verified": false, "tweet_text": "@Santi_ABASCAL Vale, a ti, pero vac\u00fanate, machote!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Santi_ABASCAL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vale, a ti, pero vac\u00fanate, machote!"}, {"id": 1439585844931739648, "verified": false, "tweet_text": "@MariolySosaP Vacunate RD \ud83e\udd23", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["MariolySosaP"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"]}, {"id": 1439585410515144712, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate! Yo ya quiero regresar al teatro !!!#portipormiportodos #VacunateYa https://t.co/H37ORuC1IL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["portipormiportodos", "VacunateYa"], "tweet_urls": ["https://t.co/H37ORuC1IL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate! Yo ya quiero regresar al teatro !!!"}, {"id": 1439585221259800580, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 Vac\u00fanate y vac\u00fanalos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate y vac\u00fanalos"}, {"id": 1439584339986161664, "verified": false, "tweet_text": "\"Eso Til\u00edn, vac\u00fanate Til\u00edn\". Jajajjaa se hizo una muy buena la municipalidad de San Borja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"Eso Til\u00edn, vac\u00fanate Til\u00edn\". Jajajjaa se hizo una muy buena la municipalidad de San Borja"}, {"id": 1439583226033545217, "verified": false, "tweet_text": "@TelenoticiasPR A la gente ignorante no se le hace caso la vacuna es la \u00fanica protecci\u00f3n del momento vacunate y por lo menos salva a los tuyos y a los dem\u00e1s  bendiciones", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["TelenoticiasPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "A la gente ignorante no se le hace caso la vacuna es la \u00fanica protecci\u00f3n del momento vacunate y por lo menos salva a los tuyos y a los dem\u00e1s bendiciones"}, {"id": 1439582817046994944, "verified": false, "tweet_text": "@DiariodeYucatan 10 personas no representan el deseo de todos, as\u00ed que por ti, por mi y por todos #vacunate #UsaCubrebocas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["vacunate", "UsaCubrebocas"], "mentions": ["DiariodeYucatan"], "country": "MEXICO", "text_es": "personas no representan el deseo de todos, as\u00ed que por ti, por mi y por todos"}, {"id": 1439580235154935816, "verified": false, "tweet_text": "Sem\u00e1foro del 20 de Septiembre al 3 de Octubre: \n\n\ud83d\udd34 0 estados en rojo \n\ud83d\udfe0 4 en naranja \n\ud83d\udfe1 24 en amarillo y \n\ud83d\udfe2 4 en verde\n\nEl EdoMex pasa a Sem\u00e1foro amarillo \ud83d\udfe1 los restaurantes podran cerrar a las 00:00 con aforo del 70%\n\n#SigamosCuidandonos \ud83d\ude37 #Vacunate \ud83d\udc89 https://t.co/BeKo1ioVHA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["SigamosCuidandonos", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udfe1", "\ud83d\udd34", "\ud83d\udfe2", "\ud83d\udfe0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sem\u00e1foro del de Septiembre al de Octubre: \ud83d\udd34 estados en rojo \ud83d\udfe0 en naranja \ud83d\udfe1 en amarillo y \ud83d\udfe2 en verde El EdoMex pasa a Sem\u00e1foro amarillo \ud83d\udfe1 los restaurantes podran cerrar a las :00 con aforo del % \ud83d\ude37 \ud83d\udc89"}, {"id": 1439579769197244426, "verified": false, "tweet_text": "@tromepe \ud83d\ude4c\ud83c\udffc\ud83d\ude03 M\u00e1s vacunas para el Per\u00fa. #Vac\u00fanate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate"], "mentions": ["tromepe"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude03", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude4c\ud83c\udffc\ud83d\ude03 M\u00e1s vacunas para el Per\u00fa."}, {"id": 1439579444839079943, "verified": false, "tweet_text": "Expertos en virolog\u00eda, vac\u00fanate \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 https://t.co/ZNgaLMlu3f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Expertos en virolog\u00eda, vac\u00fanate \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439579273979891716, "verified": false, "tweet_text": "#19Sep en #Ribas celebramos con gran orgullo el natalicio del Vencedor de los Tiranos, el General en Jefe Jos\u00e9 F\u00e9lix Ribas, cuyo grito se qued\u00f3 grabado en la historia \"No podemos optar entre vencer o morir, es necesario vencer\".  @juancarlospsuv @Venezuelamg #CELAC2021 #Vacunate https://t.co/WpqCTnh0M9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["19Sep", "Ribas", "CELAC2021", "Vacunate"], "mentions": ["juancarlospsuv", "Venezuelamg"], "country": "MEXICO", "text_es": "en celebramos con gran orgullo el natalicio del Vencedor de los Tiranos, el General en Jefe Jos\u00e9 F\u00e9lix Ribas, cuyo grito se qued\u00f3 grabado en la historia \"No podemos optar entre vencer o morir, es necesario vencer\"."}, {"id": 1439577970172207107, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Buen d\u00eda!\n\nHoy domingo 19 de septiembre de 2021\n\n#BuenosDias #BuenDomingo\n\n#Vacunate \n#LavadoDeManos \n#SanaDistancia \n#UsaCubrebocas https://t.co/HVnY9BAUpu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["BuenosDias", "BuenDomingo", "Vacunate", "LavadoDeManos", "SanaDistancia", "UsaCubrebocas"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Buen d\u00eda! Hoy domingo de septiembre de"}, {"id": 1439577404675174405, "verified": false, "tweet_text": "@alessx__ @Daaniel_H_ Y vacunate por mi tsmbi\u00e9n y por todos mis compa\u00f1eros a ver si revientas amigo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["alessx__", "Daaniel_H_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y vacunate por mi tsmbi\u00e9n y por todos mis compa\u00f1eros a ver si revientas amigo"}, {"id": 1439577131978199047, "verified": false, "tweet_text": "@Domadora76 @Sebasti72489309 Somos muchos los que pensamos as\u00ed, pero pocos los que hablamos, hay mucha agresi\u00f3n instalada con el tema *vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["Domadora76", "Sebasti72489309"], "country": "MEXICO", "text_es": "Somos muchos los que pensamos as\u00ed, pero pocos los que hablamos, hay mucha agresi\u00f3n instalada con el tema *vacunate"}, {"id": 1439576227258437637, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Buenos d\u00edas pues!\n\nHoy es un buen d\u00eda para vacunarse.\n#Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Buenos d\u00edas pues! Hoy es un buen d\u00eda para vacunarse."}, {"id": 1439575812882288640, "verified": false, "tweet_text": "@CesarVega_Peri Vacunate mugriento", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["CesarVega_Peri"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate mugriento"}, {"id": 1439575426398134273, "verified": false, "tweet_text": "Esto si se llama tener un plan oara combatir la pandemia En el Salvador. No, como en RD con el \u00fanico plan que hay: Vacunate, Vacunate,Vacunate... https://t.co/ngsNUo1TPm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ngsNUo1TPm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto si se llama tener un plan oara combatir la pandemia En el Salvador. No, como en RD con el \u00fanico plan que hay: Vacunate, Vacunate,Vacunate..."}, {"id": 1439575090878992388, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc49 \u00a1Aprovecha esta oportunidad y vac\u00fanate contra COVID-19!\n\nCu\u00e1ndo: Domingo 19 de septiembre\nD\u00f3nde: 389 E 150th Street, Bronx, NY 10455\nHora: 12:00pm - 8:00pm\n\n\u00a1Es gratis!\nNi\u00f1os, a partir de los 12 a\u00f1os https://t.co/YB88MfHEuQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc49 \u00a1Aprovecha esta oportunidad y vac\u00fanate contra COVID-19! Cu\u00e1ndo: Domingo de septiembre D\u00f3nde: E th Street, Bronx, NY Hora: :00pm - :00pm \u00a1Es gratis! Ni\u00f1os, a partir de los a\u00f1os"}, {"id": 1439574762972385280, "verified": true, "tweet_text": "Al orar hablamos con Dios, al leer la Biblia, Dios nos habla. Son las ventajas de tener un padre celestial que todo lo cubre. #FelizDomingo #19DeSeptiembre #CuidarteEsCuidarnos #UsaCubrebocas #Vacunate #SundayThoughts || https://t.co/57Om5cDm8N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["FelizDomingo", "19DeSeptiembre", "CuidarteEsCuidarnos", "UsaCubrebocas", "Vacunate", "SundayThoughts"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al orar hablamos con Dios, al leer la Biblia, Dios nos habla. Son las ventajas de tener un padre celestial que todo lo cubre. ||"}, {"id": 1439574725475328009, "verified": false, "tweet_text": "@InformacionK @NeroPadilla2 @vaperkiller1 @Ant52529536Jose @nemesis_9348 Vac\u00fanate.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["InformacionK", "NeroPadilla2", "vaperkiller1", "Ant52529536Jose", "nemesis_9348"]}, {"id": 1439573753625673738, "verified": true, "tweet_text": "Dudas sobre las vacunas contra el COVID-19 \ud83d\udc47\ud83e\udd28 \ud83e\udda0. Cuando sea tu turno \u00a1vac\u00fanate y s\u00edguete cuidando! https://t.co/lasGa2KY8v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd28", "\ud83e\udda0", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dudas sobre las vacunas contra el COVID-19 \ud83d\udc47\ud83e\udd28 \ud83e\udda0. Cuando sea tu turno \u00a1vac\u00fanate y s\u00edguete cuidando!"}, {"id": 1439573049200816129, "verified": false, "tweet_text": "#Vac\u00fanate \n#Vac\u00fanateYa \n#VacunaCOVID19 https://t.co/6qC39aG833", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate", "Vac\u00fanateYa", "VacunaCOVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/6qC39aG833"]}, {"id": 1439571639491080193, "verified": false, "tweet_text": "#minsa a tu alcance. Vac\u00fante no dejes pasar la oportunidad. Por tu familia, por los tuyos vacunate. #YoPongoElHombro https://t.co/dIAQKVEDQh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["minsa", "YoPongoElHombro"], "tweet_urls": ["https://t.co/dIAQKVEDQh"], "country": "MEXICO", "text_es": "a tu alcance. Vac\u00fante no dejes pasar la oportunidad. Por tu familia, por los tuyos vacunate."}, {"id": 1439568874983370756, "verified": false, "tweet_text": "Buenos d\u00edas \ud83c\udf1e habitantes de @AlcaldiaMHmx\nCon un saludo afectuoso les compartimos la informaci\u00f3n meteorol\u00f3gica para \u00e9ste d\u00eda.\n\nCuidemos el agua para cuidar la vida.\n\n#Vac\u00fanate\n#SanaDistancia\n#UsaCubrebocas\n#Qu\u00e9dateEnCasa\n#L\u00e1vateLasManos\n\n#MHResiliente\n#MHelCoraz\u00f3nDeLaCapital https://t.co/ceYkWDIrsQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate", "SanaDistancia", "UsaCubrebocas", "Qu\u00e9dateEnCasa", "L\u00e1vateLasManos", "MHResiliente", "MHelCoraz\u00f3nDeLaCapital"], "mentions": ["AlcaldiaMHmx"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas \ud83c\udf1e habitantes de Con un saludo afectuoso les compartimos la informaci\u00f3n meteorol\u00f3gica para \u00e9ste d\u00eda. Cuidemos el agua para cuidar la vida."}, {"id": 1439568731634556935, "verified": true, "tweet_text": "No se tendr\u00e1 en cuenta la terminaci\u00f3n de la C\u00e9dula de Identidad, sin embargo, se solicita estar previamente inscriptos en la p\u00e1gina Vacunate.\n\n\ud83d\udcf2 #TodoEst\u00e1EnLN\nhttps://t.co/UkEV7ZIubw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["TodoEst\u00e1EnLN"], "tweet_urls": ["https://t.co/UkEV7ZIubw"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf2"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se tendr\u00e1 en cuenta la terminaci\u00f3n de la C\u00e9dula de Identidad, sin embargo, se solicita estar previamente inscriptos en la p\u00e1gina Vacunate. \ud83d\udcf2"}, {"id": 1439568067739144195, "verified": false, "tweet_text": "#DeInter\u00e9s | Es posible, pero raro enfermarte con #COVID19 despu\u00e9s de vacunarte. Son principalmente los no vacunados quienes se infectan y transmiten el virus \ud83e\udda0 \n#Vac\u00fanate\u00a0\ud83e\ude79 y sigue protegi\u00e9ndote.\n#UnidadLatinoamericana @MagaGutierrezV @NicolasMaduro https://t.co/qimccyIzTe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["DeInter\u00e9s", "COVID19", "Vac\u00fanate", "UnidadLatinoamericana"], "mentions": ["MagaGutierrezV", "NicolasMaduro"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0", "\ud83e\ude79"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Es posible, pero raro enfermarte con despu\u00e9s de vacunarte. Son principalmente los no vacunados quienes se infectan y transmiten el virus \ud83e\udda0 \ud83e\ude79 y sigue protegi\u00e9ndote."}, {"id": 1439567669859074049, "verified": true, "tweet_text": "#VacunatePy Desde ma\u00f1ana, primera dosis a personas de 18 y 19 a\u00f1os cumplidos.\n\n\ud83d\udc49No se tendr\u00e1 en cuenta la terminaci\u00f3n de CI, sin embargo, se solicita estar previamente inscriptos en la p\u00e1gina https://t.co/v9SOWibQDF.\n\n\ud83d\udd17https://t.co/XJYhxpLpVj https://t.co/EUDb3LDeDm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["VacunatePy"], "tweet_urls": ["https://t.co/v9SOWibQDF", "https://t.co/XJYhxpLpVj"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd17", "\ud83d\udc49", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde ma\u00f1ana, primera dosis a personas de y a\u00f1os cumplidos. \ud83d\udc49No se tendr\u00e1 en cuenta la terminaci\u00f3n de CI, sin embargo, se solicita estar previamente inscriptos en la p\u00e1gina . \ud83d\udd17"}, {"id": 1439567118610087939, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfYa conoces nuestros nueve centros de inmunizaci\u00f3n que participan de la jornada de 36 horas ininterrumpidas de vacunaci\u00f3n contra la #COVID19 en Lima Metropolitana y Callao? Si tienes 25 a\u00f1os o m\u00e1s, \u00a1vac\u00fanate ya! \ud83d\udc47\ud83c\udffb https://t.co/y2MGFTcesh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfYa conoces nuestros nueve centros de inmunizaci\u00f3n que participan de la jornada de horas ininterrumpidas de vacunaci\u00f3n contra la en Lima Metropolitana y Callao? Si tienes a\u00f1os o m\u00e1s, \u00a1vac\u00fanate ya! \ud83d\udc47\ud83c\udffb"}, {"id": 1439566592887586830, "verified": false, "tweet_text": "#UnidadLatinoamericana No formes parte de las estad\u00edsticas Usa Doble Tapabocas Vac\u00fanate Mientras M\u00e1s Vacunados Hayan Menor Ser\u00e1 El Riesgo De Contagi\u00f3 https://t.co/nHX78rXkdb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["UnidadLatinoamericana"], "tweet_urls": ["https://t.co/nHX78rXkdb"], "country": "MEXICO", "text_es": "No formes parte de las estad\u00edsticas Usa Doble Tapabocas Vac\u00fanate Mientras M\u00e1s Vacunados Hayan Menor Ser\u00e1 El Riesgo De Contagi\u00f3"}, {"id": 1439565215364943875, "verified": false, "tweet_text": "Seguimos avanzando en la vacunaci\u00f3n del pueblo venezolano \ud83d\udc89 \n\nSi est\u00e1s embarazada con m\u00e1s de 15 semanas de gestaci\u00f3n puedes asistir, sin cita, al centro de inmunizaci\u00f3n m\u00e1s cercano y recibir tu dosis contra la COVID-19. \n\n#Vac\u00fanate https://t.co/fM114v5lsG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguimos avanzando en la vacunaci\u00f3n del pueblo venezolano \ud83d\udc89 Si est\u00e1s embarazada con m\u00e1s de semanas de gestaci\u00f3n puedes asistir, sin cita, al centro de inmunizaci\u00f3n m\u00e1s cercano y recibir tu dosis contra la COVID-19."}, {"id": 1439563993786486785, "verified": false, "tweet_text": "D\u00e9jate de mamadas y vac\u00fanate si no lo has hecho. https://t.co/6wx1AVhXAC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6wx1AVhXAC"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00e9jate de mamadas y vac\u00fanate si no lo has hecho."}, {"id": 1439563840442839046, "verified": false, "tweet_text": "@RubenSanchezTW @sanchezdelreal Rub\u00e9n, vac\u00fanate !", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["RubenSanchezTW", "sanchezdelreal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Rub\u00e9n, vac\u00fanate !"}, {"id": 1439562974314782720, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udcaa Si quieres ganar, vac\u00fanate. T\u00fa est\u00e1s en nuestro equipo. \n\ud83d\udc49 Pere Tom\u00e0s, Petit Niang y David Iriarte se han vacunado hoy contra el Covid-19 en el punto situado en el Nevada Shopping. \n\ud83d\udc4f Agradecemos a @saludand el trabajazo que hace y las facilidades ofrecidas. https://t.co/NR7OfKlRMJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["saludand"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udc4f", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcaa Si quieres ganar, vac\u00fanate. T\u00fa est\u00e1s en nuestro equipo. \ud83d\udc49 Pere Tom\u00e0s, Petit Niang y David Iriarte se han vacunado hoy contra el Covid-19 en el punto situado en el Nevada Shopping. \ud83d\udc4f Agradecemos a el trabajazo que hace y las facilidades ofrecidas."}, {"id": 1439562845176410113, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Vac\u00fanate t\u00fa primero!!!\n\nhttps://t.co/Qp1gO9TwS2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "tweet_urls": ["https://t.co/Qp1gO9TwS2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate t\u00fa primero!!!"}, {"id": 1439561272748556296, "verified": false, "tweet_text": "@AranconSergio @JuanMa_Moreno Vacunate tu rata de laboratorio, que los demas ya sabremos lo que tenemos que hacer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["AranconSergio", "JuanMa_Moreno"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate tu rata de laboratorio, que los demas ya sabremos lo que tenemos que hacer"}, {"id": 1439561103743279106, "verified": false, "tweet_text": "Por qu\u00e9 perder el tiempo con un hombre? Mejor vac\u00fanate \ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c https://t.co/4fA6zUee1B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4fA6zUee1B"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 perder el tiempo con un hombre? Mejor vac\u00fanate \ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c"}, {"id": 1439560137958625282, "verified": true, "tweet_text": "#PrimeraDosis | Lunes 20 al mi\u00e9rcoles 22 de septiembre\n\n\u2705 Personas de 18 y 19 a\u00f1os cumplidos.\n\u2705 Personas de 50 a\u00f1os cumplidos en adelante.\n\u2705 No se tendr\u00e1 en cuenta terminaci\u00f3n de CI.\n\n\ud83d\udccd Centros vacunatorios se estar\u00e1n actualizando en https://t.co/Chsa1GZrPA https://t.co/Vit4MQYM8Q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["PrimeraDosis"], "tweet_urls": ["https://t.co/Chsa1GZrPA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Lunes al mi\u00e9rcoles de septiembre \u2705 Personas de y a\u00f1os cumplidos. \u2705 Personas de a\u00f1os cumplidos en adelante. \u2705 No se tendr\u00e1 en cuenta terminaci\u00f3n de CI. \ud83d\udccd Centros vacunatorios se estar\u00e1n actualizando en"}, {"id": 1439559855774261248, "verified": false, "tweet_text": "El @czgnb-44 Miranda te invita a participar en el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n. Si eres mayor de 40 a\u00f1os asiste sin cita, Vac\u00fanate..! \n#18Sep #GNB #CEOFANB #FANB\n#VenezuelaSeRespeta\n#PuebloyFANBAntiimperialistas\n.@libertad003 .@teleSURvzla\n@ARNOSF https://t.co/sZ2zpIANNv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["18Sep", "GNB", "CEOFANB", "FANB", "VenezuelaSeRespeta", "PuebloyFANBAntiimperialistas"], "mentions": ["czgnb", "libertad003", "teleSURvzla", "ARNOSF"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Miranda te invita a participar en el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n. Si eres mayor de a\u00f1os asiste sin cita, Vac\u00fanate..! . ."}, {"id": 1439559463841804292, "verified": false, "tweet_text": "Seguimos avanzando en la vacunaci\u00f3n del pueblo venezolano \ud83d\udc89 \n\nSi est\u00e1s embarazada con m\u00e1s de 15 semanas de gestaci\u00f3n puedes asistir, sin cita, al centro de inmunizaci\u00f3n m\u00e1s cercano y recibir tu dosis contra la COVID-19. \n\n#Vac\u00fanate https://t.co/dDSvDcvj5w", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguimos avanzando en la vacunaci\u00f3n del pueblo venezolano \ud83d\udc89 Si est\u00e1s embarazada con m\u00e1s de semanas de gestaci\u00f3n puedes asistir, sin cita, al centro de inmunizaci\u00f3n m\u00e1s cercano y recibir tu dosis contra la COVID-19."}, {"id": 1439558868657266690, "verified": false, "tweet_text": "Already on the first day of the second round of #COVID vaccinations at the Rohingya refugee camps, over 100% of people registered for that date were vaccinated.\n\nGo team!\n\n#COVID19Vaccination \n#Vacunate https://t.co/THsn56kF05", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "COVID19Vaccination", "Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/THsn56kF05"], "country": "USA", "text_en": "Already on the first day of the second round of vaccinations at the Rohingya refugee camps, over % of people registered for that date were vaccinated. Go team!"}, {"id": 1439557258938134529, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udcf8Desde las 10.00 h. la #vacuguagua de Gran Canaria est\u00e1 en el Mercadillo de Jin\u00e1mar, Telde, vacunando\ud83d\udc89a personas de m\u00e1s de 12 a\u00f1os (ya cumplidos).\n\n\ud83d\ude8dHasta las 14.00 h. puedes acudir a vacunarte contra la #COVID19 en este punto.\n\n\u2757Vac\u00fanate\u2757\n\n#CanariasSeVacuna #YoMeVacuno https://t.co/1zcZmcgfg1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["vacuguagua", "COVID19", "CanariasSeVacuna", "YoMeVacuno"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude8d", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udcf8", "\u2757"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcf8Desde las h. la de Gran Canaria est\u00e1 en el Mercadillo de Jin\u00e1mar, Telde, vacunando\ud83d\udc89a personas de m\u00e1s de a\u00f1os (ya cumplidos). \ud83d\ude8dHasta las h. puedes acudir a vacunarte contra la en este punto. \u2757Vac\u00fanate\u2757"}, {"id": 1439557175144243201, "verified": false, "tweet_text": "Vacunate para poder aumentar tu carga viral \ud83e\udd2a\ud83d\ude43 https://t.co/ap4xCt1klD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ap4xCt1klD"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43", "\ud83e\udd2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate para poder aumentar tu carga viral \ud83e\udd2a\ud83d\ude43"}, {"id": 1439553178329092099, "verified": false, "tweet_text": "Mis s\u00edntomas con: La Astrazeneca \ud83e\udd74\n-Fiebre, dolor de cuerpo por doquier, mucho fr\u00edo y hambre tambi\u00e9n\ud83e\udd2d y mi brazo RIP gracias \u270c\ud83c\udffb pero vacunense luego de un d\u00eda estar\u00e1n al \ud83d\udcaf yo todav\u00eda no, pero ya casi lleg\u00f3 Diosito \ud83d\ude4c\ud83c\udffc\ud83d\ude05\n#AstraZeneca #RIP #Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["AstraZeneca", "RIP", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05", "\u270c\ud83c\udffb", "\ud83d\udcaf", "\ud83e\udd2d", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffc", "\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mis s\u00edntomas con: La Astrazeneca \ud83e\udd74 -Fiebre, dolor de cuerpo por doquier, mucho fr\u00edo y hambre tambi\u00e9n\ud83e\udd2d y mi brazo RIP gracias \u270c\ud83c\udffb pero vacunense luego de un d\u00eda estar\u00e1n al \ud83d\udcaf yo todav\u00eda no, pero ya casi lleg\u00f3 Diosito \ud83d\ude4c\ud83c\udffc\ud83d\ude05"}, {"id": 1439551719525031936, "verified": false, "tweet_text": "@bot13045918 VACUNATE O MUERE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["bot13045918"], "country": "MEXICO", "text_es": "VACUNATE O MUERE"}, {"id": 1439549117202567177, "verified": false, "tweet_text": "#BuenDomingo #PatriaGrande!!\n#vacunate\n#ElAmorVenceAlOdio \u270c\ufe0f", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "hashtags": ["BuenDomingo", "PatriaGrande", "vacunate", "ElAmorVenceAlOdio"], "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f"]}, {"id": 1439546036356276228, "verified": false, "tweet_text": "@alesandritaz @Minsa_Peru Deja de ver WILLAX  y dejar\u00e1s de escribir cojudeces. Y vac\u00fanate, por favor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["alesandritaz", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Deja de ver WILLAX y dejar\u00e1s de escribir cojudeces. Y vac\u00fanate, por favor."}, {"id": 1439545444326166529, "verified": false, "tweet_text": "Hola mi gente qu\u00e9 tengan un gran d\u00eda Domingo y una gran jornada la de hoy saludos a todos Y abrazo de 14mts de gol #QuedateEnCasa #LavateLasManos #Vacunate https://t.co/Ijs3tFvrbn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "hashtags": ["QuedateEnCasa", "LavateLasManos", "Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola mi gente qu\u00e9 tengan un gran d\u00eda Domingo y una gran jornada la de hoy saludos a todos Y abrazo de mts de gol"}, {"id": 1439545348188479492, "verified": false, "tweet_text": "672,689 vac\u00fanate \ud83d\udc89 no seas un n\u00famero. https://t.co/K391fffcrY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "vac\u00fanate \ud83d\udc89 no seas un n\u00famero."}, {"id": 1439544844620288000, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate, hazlo por ti y por tu familia.\ud83d\udc89\n\n\ud83d\uddd3 Hoy asisten:\n\n\u2705 Poblaci\u00f3n mayor de 16 a\u00f1os que a\u00fan no se ha vacunado.\n\n\u2705 Estudiantes entre 15 y 12 a\u00f1os que recibir\u00e1n la vacuna contra la COVID-19 en su instituci\u00f3n.\n\n#LaBrujaEc\n#PlanVacunaci\u00f3n9100 https://t.co/d4HtDWRHIU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "hashtags": ["LaBrujaEc", "PlanVacunaci\u00f3n9100"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2705", "\ud83d\uddd3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate, hazlo por ti y por tu familia.\ud83d\udc89 \ud83d\uddd3 Hoy asisten: \u2705 Poblaci\u00f3n mayor de a\u00f1os que a\u00fan no se ha vacunado. \u2705 Estudiantes entre y a\u00f1os que recibir\u00e1n la vacuna contra la COVID-19 en su instituci\u00f3n."}, {"id": 1439544217894899713, "verified": false, "tweet_text": "Insistimos:\n\n\ud83d\udc49 Vac\u00fanate\n\ud83d\udc49 Usa mascarilla\n\nHazlo y estar\u00e1s protegiendo a tu gente.\n\n#ASNC https://t.co/NRhz9uOvqE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "hashtags": ["ASNC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "Insistimos: \ud83d\udc49 Vac\u00fanate \ud83d\udc49 Usa mascarilla Hazlo y estar\u00e1s protegiendo a tu gente."}, {"id": 1439544108058611712, "verified": false, "tweet_text": "@asuranceturix__ Opini\u00f3n: vac\u00fanate si eres obeso, tienes astma, trabajas con enfermos, fumas mucho, tienes m\u00e1s de 45 a\u00f1os o necesitas viajar. Si no, yo esperar\u00eda. Yo me he vacunado por fumador, porque por trabajo estoy con ancianos y por viajar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["asuranceturix__"], "country": "MEXICO", "text_es": "Opini\u00f3n: vac\u00fanate si eres obeso, tienes astma, trabajas con enfermos, fumas mucho, tienes m\u00e1s de a\u00f1os o necesitas viajar. Si no, yo esperar\u00eda. Yo me he vacunado por fumador, porque por trabajo estoy con ancianos y por viajar."}, {"id": 1439540564714786816, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna contra \nla polio,\nla gripe, \nla fiebre tifoidea,\nla tos ferina, \nson otros ejemplos de vacunas hechas con virus inactivados.\n\nUn recordatorio: la mejor vacuna es la que te toca. Vac\u00fanate.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna contra la polio, la gripe, la fiebre tifoidea, la tos ferina, son otros ejemplos de vacunas hechas con virus inactivados. Un recordatorio: la mejor vacuna es la que te toca. Vac\u00fanate."}, {"id": 1439537287885467648, "verified": false, "tweet_text": "@milenka37 Es relevante vacunate hay  personas que no se han vacunado y son un peligro para los demas.\nDespues cuando se contaminan lloran por vida.\nGobierno debieran ser mas dracticos y estas personas tenerlas identificadas.\nPreguntar a los vacunados.\nTodos sabemos los que no se vacunan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["milenka37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es relevante vacunate hay personas que no se han vacunado y son un peligro para los demas. Despues cuando se contaminan lloran por vida. Gobierno debieran ser mas dracticos y estas personas tenerlas identificadas. Preguntar a los vacunados. Todos sabemos los que no se vacunan."}, {"id": 1439537195048599556, "verified": false, "tweet_text": "@VIRILA5 #Vacunate ya contra la #estupidez\n#WakeUp \ud83d\udc11 \ud83d\udca4 \ud83d\udcfa #despierten\n\nhttps://t.co/qvACrHelxC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "estupidez", "WakeUp", "despierten"], "mentions": ["VIRILA5"], "tweet_urls": ["https://t.co/qvACrHelxC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc11", "\ud83d\udcfa", "\ud83d\udca4"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya contra la \ud83d\udc11 \ud83d\udca4 \ud83d\udcfa"}, {"id": 1439536655564738561, "verified": false, "tweet_text": "La efectividad de 3 vacunas (Pfizer/Moderna/Jansen) para prevenir CoVid 19 y requerir de estancia en urgencias - unidad de cuidados intensivos UCI fue de 82%, y de hospitalizaci\u00f3n 86%. La edad es un factor importante. VACUNATE, NO BAJES LA GUARDIA. https://t.co/uylxhLu4Za", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La efectividad de vacunas (Pfizer/Moderna/Jansen) para prevenir CoVid y requerir de estancia en urgencias - unidad de cuidados intensivos UCI fue de %, y de hospitalizaci\u00f3n %. La edad es un factor importante. VACUNATE, NO BAJES LA GUARDIA."}, {"id": 1439536533627940868, "verified": false, "tweet_text": "@Walterp19803280 @ObservadorUY Vacunate ovejita, yo me cabreo y voy para donde quiero.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["Walterp19803280", "ObservadorUY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate ovejita, yo me cabreo y voy para donde quiero."}, {"id": 1439534229432438785, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udf99\ufe0fExpertos en salud p\u00fablica piden como m\u00e9todo preventivo pruebas frecuentes de Covid en residencias y colegios\n\n\ud83d\udcf9Es una propuesta que se hizo en #Vac\u00fanaTE el programa que hacemos junto a @maldita y con el apoyo de @GoogleNewsInit \ud83d\udc47https://t.co/CAbuYhKSqm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanaTE"], "mentions": ["maldita", "GoogleNewsInit"], "tweet_urls": ["https://t.co/CAbuYhKSqm"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "\ud83c\udf99\ufe0f", "\ud83d\udcf9", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf99\ufe0fExpertos en salud p\u00fablica piden como m\u00e9todo preventivo pruebas frecuentes de Covid en residencias y colegios \ud83d\udcf9Es una propuesta que se hizo en el programa que hacemos junto a y con el apoyo de \ud83d\udc47"}, {"id": 1439533313920733186, "verified": false, "tweet_text": "@Perbess Vac\u00fanate para inmunizarte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["Perbess"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate para inmunizarte"}, {"id": 1439530463572463620, "verified": false, "tweet_text": "@lamerrbn youll never find nobody better than me *VACUNATE*", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["lamerrbn"], "country": "USA", "text_en": "youll never find nobody better than me *VACUNATE*"}, {"id": 1439530257158189056, "verified": false, "tweet_text": "Hoy estamos en @AytoCandelaria , ven y vac\u00fanate \ud83d\udcaa\ud83c\udffc\ud83d\udc89\n#vacunate\n#vacuguagua https://t.co/sYAvSrtMCC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "hashtags": ["vacunate", "vacuguagua"], "mentions": ["AytoCandelaria"], "tweet_urls": ["https://t.co/sYAvSrtMCC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa\ud83c\udffc", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy estamos en , ven y vac\u00fanate \ud83d\udcaa\ud83c\udffc\ud83d\udc89"}, {"id": 1439529783726063618, "verified": false, "tweet_text": "@FaresKameli T\u00fa eres tonto, vac\u00fanate y deja de ver pel\u00edculas futuristas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["FaresKameli"], "country": "MEXICO", "text_es": "T\u00fa eres tonto, vac\u00fanate y deja de ver pel\u00edculas futuristas"}, {"id": 1439529699525287936, "verified": false, "tweet_text": "#19sep Mantenga una distancia a\u00fan mayor entre usted y otras personas en espacios interiores. Mayor distancia, menos posibilidades tendr\u00e1 de contagiarse.\n#covid19\u00a0#covid19venezuela\u00a0#OMS\u00a0#coronavirus\u00a0#vacunate\u00a0#somosducolsa\u00a0#hogaresdignos\u00a0#vamoscontodo https://t.co/zhreJPYBak", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "hashtags": ["19sep", "covid19", "covid19venezuela", "OMS", "coronavirus", "vacunate", "somosducolsa", "hogaresdignos", "vamoscontodo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mantenga una distancia a\u00fan mayor entre usted y otras personas en espacios interiores. Mayor distancia, menos posibilidades tendr\u00e1 de contagiarse."}, {"id": 1439528881728458755, "verified": false, "tweet_text": "C\u00f3mprame jeringas #Vac\u00fanate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mprame jeringas"}, {"id": 1439524217222012929, "verified": false, "tweet_text": "@MarlenaVeronica @EGarca8 @ccarballo50 El solo abre la boca para aterrorizar\nVacunate\nEs para lo que le pagan, vende su producto como buen comerciante", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["MarlenaVeronica", "EGarca8", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "El solo abre la boca para aterrorizar Vacunate Es para lo que le pagan, vende su producto como buen comerciante"}, {"id": 1439516206143258624, "verified": false, "tweet_text": "@Monolocus @Renfe Ahora, eso s\u00ed vac\u00fanate por solidaridad y respeto a los dem\u00e1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["Monolocus", "Renfe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora, eso s\u00ed vac\u00fanate por solidaridad y respeto a los dem\u00e1s"}, {"id": 1439515338010505219, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Vac\u00fanate tu 20 veces, te cedo todas las m\u00edas, con mis 57 Abriles.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate tu veces, te cedo todas las m\u00edas, con mis Abriles."}, {"id": 1439509970509303813, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 P.ej: \n1. gripe apocal\u00edptica, vac\u00fanate, \n2. Cambio clim\u00e1tico, bicicleta, andando, no engendres hijos (por el bien del planeta)\n\nEl punto 1 y 2 convenientemente adobados en la sempiterna salsa de patriarcado+vioGen+ homofobia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "P.ej: . gripe apocal\u00edptica, vac\u00fanate, . Cambio clim\u00e1tico, bicicleta, andando, no engendres hijos (por el bien del planeta) El punto y convenientemente adobados en la sempiterna salsa de patriarcado+vioGen+ homofobia."}, {"id": 1439505367571079171, "verified": false, "tweet_text": "ASV educativa.\nAs\u00ed trabaja la vacuna del Covid.\nSi aun no te has vacunado.\nvac\u00fanate\u203c\ufe0f\nNo solo por tu bien, si no, por el bien de los dem\u00e1s, incluidos tus seres queridos.\n#SalvemosALosVegetales \u270a\ud83e\udd66\ud83e\udd6c https://t.co/BLSssxLgbM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "hashtags": ["SalvemosALosVegetales"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd6c", "\u203c\ufe0f", "\ud83e\udd66", "\u270a"], "country": "MEXICO", "text_es": "ASV educativa. As\u00ed trabaja la vacuna del Covid. Si aun no te has vacunado. vac\u00fanate\u203c\ufe0f No solo por tu bien, si no, por el bien de los dem\u00e1s, incluidos tus seres queridos. \u270a\ud83e\udd66\ud83e\udd6c"}, {"id": 1439502345977704449, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Ni loca me pongo esa cosa despu\u00e9s de ver lo que est\u00e1 pasando a mi alrededor, vacunate t\u00fa que ya te toca la tercera,\u00bfque ni anticuerpos tenias ni con la segunda dosis y 21 d\u00edas despu\u00e9s,\u00bf a ver por qu\u00e9? Ser\u00eda placebo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni loca me pongo esa cosa despu\u00e9s de ver lo que est\u00e1 pasando a mi alrededor, vacunate t\u00fa que ya te toca la tercera,\u00bfque ni anticuerpos tenias ni con la segunda dosis y d\u00edas despu\u00e9s,\u00bf a ver por qu\u00e9? Ser\u00eda placebo."}, {"id": 1439499362053337091, "verified": false, "tweet_text": "En dos semanas he convencido a 12 personas de #vacunarse. Mi caso grave de COVID es una buen estrategia de persuasi\u00f3n. \u00a1invitenme a hablar con la gente!\n\n#vacunacioncovid19 #Vacunate #Covid_19 #COVIDtips", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "hashtags": ["vacunarse", "vacunacioncovid19", "Vacunate", "Covid_19", "COVIDtips"], "country": "MEXICO", "text_es": "En dos semanas he convencido a personas de . Mi caso grave de COVID es una buen estrategia de persuasi\u00f3n. \u00a1invitenme a hablar con la gente!"}, {"id": 1439496600896815111, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosMontas13 Madre del amor hermoso...cuantas m\u00e1s idioteces pon\u00e9is m\u00e1s ignominiosos y pat\u00e9ticos os volv\u00e9is.\nVac\u00fanate y deja de hacer el gilipollas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["CarlosMontas13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Madre del amor hermoso...cuantas m\u00e1s idioteces pon\u00e9is m\u00e1s ignominiosos y pat\u00e9ticos os volv\u00e9is. Vac\u00fanate y deja de hacer el gilipollas"}, {"id": 1439495952948150272, "verified": false, "tweet_text": "@elpaismexico @JorgeGalindo #Vac\u00fanate", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate"], "mentions": ["elpaismexico", "JorgeGalindo"]}, {"id": 1439495361219993608, "verified": false, "tweet_text": "@anadelliafonte @j_giner Anda, vac\u00fanate contra la ignorancia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["anadelliafonte", "j_giner"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anda, vac\u00fanate contra la ignorancia."}, {"id": 1439495072974782464, "verified": false, "tweet_text": "No bajar la guardia\ud83d\ude37 Hay que seguirnos cuidando. \n\n#vac\u00fanate \ud83d\udc89\ud83d\udc89\n#Vac\u00fanateYa\n#Covid_19mx \n#COVID19 https://t.co/uX60R41gbv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "hashtags": ["vac\u00fanate", "Vac\u00fanateYa", "Covid_19mx", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/uX60R41gbv"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "No bajar la guardia\ud83d\ude37 Hay que seguirnos cuidando. \ud83d\udc89\ud83d\udc89"}, {"id": 1439494992138018820, "verified": false, "tweet_text": "Imprescindible y fant\u00e1stico hilo:\n- Situaci\u00f3n actual en Espa\u00f1a tras la quinta ola. \n- Comparaci\u00f3n con los casos de \ud83c\uddec\ud83c\udde7 e \ud83c\uddee\ud83c\uddf1. \n- Importancia de vacunar a todos los grupos de edad y de la tercera dosis en mayores y vulnerables. \n\n#Vacunate #VaccinesWork #Spain https://t.co/LCkNMCz0s5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "VaccinesWork", "Spain"], "tweet_urls": ["https://t.co/LCkNMCz0s5"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddec\ud83c\udde7", "\ud83c\uddee\ud83c\uddf1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Imprescindible y fant\u00e1stico hilo: - Situaci\u00f3n actual en Espa\u00f1a tras la quinta ola. - Comparaci\u00f3n con los casos de \ud83c\uddec\ud83c\udde7 e \ud83c\uddee\ud83c\uddf1. - Importancia de vacunar a todos los grupos de edad y de la tercera dosis en mayores y vulnerables."}, {"id": 1439494171040141313, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Vac\u00fanate que se me caducan !!!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate que se me caducan !!!!!!"}, {"id": 1439492688399765508, "verified": false, "tweet_text": "Chale en esta ocasi\u00f3n si me doli\u00f3 el piquete. A\u00fan me duele un poco el brazo la enfermera me dej\u00f3 una bola.\n #Covid_19mx #SputnikV #CDMX #QuedateEnCasa #SiSePuede #septiembre #SimulacroNacional2021 #Vacunate @A_VCarranza https://t.co/Z1aZj75uDp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "SputnikV", "CDMX", "QuedateEnCasa", "SiSePuede", "septiembre", "SimulacroNacional2021", "Vacunate"], "mentions": ["A_VCarranza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Chale en esta ocasi\u00f3n si me doli\u00f3 el piquete. A\u00fan me duele un poco el brazo la enfermera me dej\u00f3 una bola."}, {"id": 1439492606577233922, "verified": false, "tweet_text": "18/09/2021\n\n\u201c3, 564, 694 casos confirmados\u201d de #SARSCoV2 en \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd\n\n271, 303 Defunciones\u2620\ufe0f por #Covid19 \n\n11, 711 casos en 24 horas \ud83e\udda0\n\n765 \u2620\ufe0f en 24 horas \ud83d\udd4a \n\n#UsaCubrebocas \n#vacunate https://t.co/8DmO6G0L9B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "hashtags": ["SARSCoV2", "Covid19", "UsaCubrebocas", "vacunate"], "tweet_emoticons": ["\u2620\ufe0f", "\ud83e\udda0", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "\ud83d\udd4a", "8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "/09/2021 \u201c3, , casos confirmados\u201d de en \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd , Defunciones\u2620\ufe0f por , casos en horas \ud83e\udda0 \u2620\ufe0f en horas \ud83d\udd4a"}, {"id": 1439490241723830276, "verified": false, "tweet_text": "@ColoidesOxigeno @Buenrollo13 Perdon.. entre 50 y 60.... \ud83d\ude05... se ha ido el dedo. Y al final pone... VACUNATE YA \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["ColoidesOxigeno", "Buenrollo13"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Perdon.. entre y .... \ud83d\ude05... se ha ido el dedo. Y al final pone... VACUNATE YA \ud83e\udd23"}, {"id": 1439490162610765829, "verified": false, "tweet_text": "\u00c9sta acci\u00f3n por salvar a un ni\u00f1o\ud83d\udc4f\ud83c\udffb... Vivimos en un mundo que podemos salvar a muchos!  #Vacunate \ud83d\ude37\ud83d\udc89\ud83d\ude4f https://t.co/2i8NyItxsu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/2i8NyItxsu"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "\ud83d\ude37", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00c9sta acci\u00f3n por salvar a un ni\u00f1o\ud83d\udc4f\ud83c\udffb... Vivimos en un mundo que podemos salvar a muchos! \ud83d\ude37\ud83d\udc89\ud83d\ude4f"}, {"id": 1439489617032589312, "verified": false, "tweet_text": "Oe \u00bfqu\u00e9 fue @Minsa_Peru ? Hoy me toc\u00f3 mi segunda dosis y en mi centro de vacunaci\u00f3n no hab\u00eda ni m\u00fasica. 5 estrellas por la vacunaci\u00f3n, 0 estrellas por ambientaci\u00f3n\n#Vacunate #COVID19 #PongoElHombro https://t.co/dLSNxjCdCY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "COVID19", "PongoElHombro"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_urls": ["https://t.co/dLSNxjCdCY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oe \u00bfqu\u00e9 fue ? Hoy me toc\u00f3 mi segunda dosis y en mi centro de vacunaci\u00f3n no hab\u00eda ni m\u00fasica. estrellas por la vacunaci\u00f3n, estrellas por ambientaci\u00f3n"}, {"id": 1439487680820170754, "verified": false, "tweet_text": "@Gemita94353770 @blythe_club Vac\u00fanate pues, y acaba con el sufrimiento", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["Gemita94353770", "blythe_club"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate pues, y acaba con el sufrimiento"}, {"id": 1439487161028554755, "verified": false, "tweet_text": "...buenos d\u00edas!!!\n#FelizDomingo #BuenosD\u00edas #BuenosD\u00edasATodos #Vacunate #BuenosDiasMundo #QuedateEnCasa https://t.co/3eL3NLfLub", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["FelizDomingo", "BuenosD\u00edas", "BuenosD\u00edasATodos", "Vacunate", "BuenosDiasMundo", "QuedateEnCasa"], "country": "MEXICO", "text_es": "...buenos d\u00edas!!!"}, {"id": 1439482086856040451, "verified": false, "tweet_text": "Vacunate, pero sabr\u00e1s que en esta ruleta rusa por ser conejillo de indias, si te toca la bala, no tendr\u00e1s a quien reclamar https://t.co/dV48MKJjXo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate, pero sabr\u00e1s que en esta ruleta rusa por ser conejillo de indias, si te toca la bala, no tendr\u00e1s a quien reclamar"}, {"id": 1439479748896378881, "verified": false, "tweet_text": "@IHuaxac @diaz_manuel Vacunate contra la rabia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["IHuaxac", "diaz_manuel"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate contra la rabia"}, {"id": 1439478578609942529, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunate v\u00eddeo completo en YouTube clic \ud83d\udc49 https://t.co/MJddViU65G https://t.co/TZ9J75c9YP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/MJddViU65G"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "v\u00eddeo completo en YouTube clic \ud83d\udc49"}, {"id": 1439469322498420738, "verified": false, "tweet_text": "EL VIRUS UNA MA\u00d1A CONTROLADA POR ESTOS MISERABLES,CONFUCION MUNDIAL .DESEO DE MANIPULACION ECONOMICA Y MANIPIPULACION DE MENTES,LA GUERRA ESTA EMPECANDO ,LOS TORPES MUERTE  Y LOS LUCIDOS MUERTE,LA GUERRA DEL TERROR ENPECECO.VACUNATE O MUERTE.COMO PROBAR ESTE GENOCIDIO MENTAL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "EL VIRUS UNA MA\u00d1A CONTROLADA POR ESTOS MISERABLES,CONFUCION MUNDIAL .DESEO DE MANIPULACION ECONOMICA Y MANIPIPULACION DE MENTES,LA GUERRA ESTA EMPECANDO ,LOS TORPES MUERTE Y LOS LUCIDOS MUERTE,LA GUERRA DEL TERROR ENPECECO.VACUNATE O MUERTE.COMO PROBAR ESTE GENOCIDIO MENTAL"}, {"id": 1439465515630612482, "verified": false, "tweet_text": "@Tu_IMSS Muy cierto, vacunate, cu\u00eddate y cuida a los dem\u00e1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Tu_IMSS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy cierto, vacunate, cu\u00eddate y cuida a los dem\u00e1s"}, {"id": 1439463755998507008, "verified": false, "tweet_text": "2/3 Vacunate , luego no dejes de usar tu mascarilla , lavarte las manos, cuidar tu burbuja. Pero algo muy importante es la responsabilidad de lo que replicas LOS MEDICOS saben claramente lo que sucede , por todo lo que no podemos saber y ver en primera linea 3/4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "/3 Vacunate , luego no dejes de usar tu mascarilla , lavarte las manos, cuidar tu burbuja. Pero algo muy importante es la responsabilidad de lo que replicas LOS MEDICOS saben claramente lo que sucede , por todo lo que no podemos saber y ver en primera linea /4"}, {"id": 1439463601631334408, "verified": false, "tweet_text": "El otro d\u00eda fui por cobre y encontr\u00e9 oro. Cada vez m\u00e1s cerca del beso de a tres siono @yvan_jeremy \u2661\n\n#Vacunate #YoPongoElHombro https://t.co/HL0IcdxWA5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "YoPongoElHombro"], "mentions": ["yvan_jeremy"], "country": "MEXICO", "text_es": "El otro d\u00eda fui por cobre y encontr\u00e9 oro. Cada vez m\u00e1s cerca del beso de a tres siono \u2661"}, {"id": 1439460912080035846, "verified": false, "tweet_text": "@JFBluePlanet As\u00ed es. All\u00e1 los que no les guste pero es la verdad. Y no estoy diciendo que el virus chino no es de temer, solo digo que hay conveniencias, ahora mismo existe Malaria en el Sur de Venezuela, es una enfermedad peligrosa, pero no hay esc\u00e1ndalo por eso. Lo que importa es: VAC\u00daNATE!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["JFBluePlanet"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed es. All\u00e1 los que no les guste pero es la verdad. Y no estoy diciendo que el virus chino no es de temer, solo digo que hay conveniencias, ahora mismo existe Malaria en el Sur de Venezuela, es una enfermedad peligrosa, pero no hay esc\u00e1ndalo por eso. Lo que importa es: VAC\u00daNATE!"}, {"id": 1439458158007754752, "verified": false, "tweet_text": "#MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC @Lizardi6Lizardi No formes parte de las estad\u00edsticas Usa Doble Tapabocas Vac\u00fanate Mientras M\u00e1s Vacunados Hayan, Menor Ser\u00e1 El Riesgo De Contagi\u00f3 https://t.co/FAdo0bF897", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC"], "mentions": ["Lizardi6Lizardi"], "tweet_urls": ["https://t.co/FAdo0bF897"], "country": "MEXICO", "text_es": "No formes parte de las estad\u00edsticas Usa Doble Tapabocas Vac\u00fanate Mientras M\u00e1s Vacunados Hayan, Menor Ser\u00e1 El Riesgo De Contagi\u00f3"}, {"id": 1439456543477481474, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcab1 semana sin pacientes ingresados en \u00e1rea COVID \ud83d\ude07 #Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcab", "\ud83d\ude07"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcab1 semana sin pacientes ingresados en \u00e1rea COVID \ud83d\ude07"}, {"id": 1439455562069155843, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana hay 100.000 vacunas solo para el domingo dice el ministro @FranAlabi VAC\u00daNATE PUEDE HACER LA DIFERENCIA.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["FranAlabi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana hay vacunas solo para el domingo dice el ministro VAC\u00daNATE PUEDE HACER LA DIFERENCIA."}, {"id": 1439455256975380480, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate dec\u00edan , no pasa nada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate dec\u00edan , no pasa nada"}, {"id": 1439453609058504704, "verified": false, "tweet_text": "#VacunaFest Hoy Yoshi perre\u00f3 con el Monstruo Comegalletas \ud83d\ude31 Haha Sigan vacun\u00e1ndose en el Estadio Municipal Chancas de Andahuaylas en Santa Anita. De corrido hasta las 7pm de ma\u00f1ana \ud83d\udc89\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\ude00 #Vac\u00fanateYa #Vac\u00fanate https://t.co/EyHnBGsxU5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vac\u00fanateYa", "Vac\u00fanate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude00", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udcaa\ud83c\udffb", "\ud83d\ude31"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy Yoshi perre\u00f3 con el Monstruo Comegalletas \ud83d\ude31 Haha Sigan vacun\u00e1ndose en el Estadio Municipal Chancas de Andahuaylas en Santa Anita. De corrido hasta las pm de ma\u00f1ana \ud83d\udc89\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\ude00"}, {"id": 1439452849952395264, "verified": false, "tweet_text": "Peeeeeero anda y vacunate te dicen..... https://t.co/qB66O3Io2f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qB66O3Io2f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Peeeeeero anda y vacunate te dicen....."}, {"id": 1439450758286618625, "verified": false, "tweet_text": "@ikerarzca YA VACUNATE PARA SALIR A TOMAR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ikerarzca"], "country": "MEXICO", "text_es": "YA VACUNATE PARA SALIR A TOMAR"}, {"id": 1439449290208858113, "verified": false, "tweet_text": "Excelente resumen \n#Covid_19 #Mexico #pandemia #Vacunate  #VacunaCOVID19 https://t.co/3jDC3PN2Uq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "Mexico", "pandemia", "Vacunate", "VacunaCOVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/3jDC3PN2Uq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Excelente resumen"}, {"id": 1439444048943751170, "verified": false, "tweet_text": "@Edwin17906839 @colavacunaton @Bertha0301 @Minsa_Peru \u00bfTampoco tienes cerebro como ellos? Vac\u00fanate si ya est\u00e1s en tu momento y hazlo con cualquier no sigas a descerebrados", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Edwin17906839", "colavacunaton", "Bertha0301", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTampoco tienes cerebro como ellos? Vac\u00fanate si ya est\u00e1s en tu momento y hazlo con cualquier no sigas a descerebrados"}, {"id": 1439443192475234307, "verified": false, "tweet_text": "@Javi54769722 @dian_h191 @Minsa_Peru JAJAJAJA la mejor vacuna es la de moderna y ni se enteran, viven enganchados con su pfizer y esta ya fue desplazada al 2do lugar. Viaja a usa, usa tu dinero y vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Javi54769722", "dian_h191", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "JAJAJAJA la mejor vacuna es la de moderna y ni se enteran, viven enganchados con su pfizer y esta ya fue desplazada al do lugar. Viaja a usa, usa tu dinero y vacunate"}, {"id": 1439442232789114888, "verified": false, "tweet_text": "@anarodrara @DrGiammattei Pero el Hdlgp del @DrGiammattei  ese se vacun\u00f3 con moderna \ud83d\ude12 , se hubiera puesto la #SputnikV  y hubiera  esperado 61 o 90 d\u00edas para la segunda dosis..... Ya lo hubiera querido ver al Hdlgp!!! \ud83d\ude21\ud83d\ude12 #DondeEstaElDinero #Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV", "DondeEstaElDinero", "Vacunate"], "mentions": ["anarodrara", "DrGiammattei", "DrGiammattei"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude21", "\ud83d\ude12"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero el Hdlgp del ese se vacun\u00f3 con moderna \ud83d\ude12 , se hubiera puesto la y hubiera esperado o d\u00edas para la segunda dosis..... Ya lo hubiera querido ver al Hdlgp!!! \ud83d\ude21\ud83d\ude12"}, {"id": 1439441307202637826, "verified": false, "tweet_text": "Bit\u00e1cora de la noche: 11.05 pm, alguien me dio una putiza jajajs ay pero en la tarde. @sputnikvaccine #Vacunate https://t.co/iHhds7a6C4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "mentions": ["sputnikvaccine"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bit\u00e1cora de la noche: pm, alguien me dio una putiza jajajs ay pero en la tarde."}, {"id": 1439439102600830981, "verified": true, "tweet_text": "En M\u00e9xico, la vacuna contra #COVID19 es universal y voluntaria. \n\n\u00a1Cuid\u00e9monos entre todas y todos! #Vac\u00fanate y no bajes la guardia.\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n en \u27a1\ufe0f https://t.co/8eu3lWRfyH\n\n#MeCuido #PorAmorALaVida https://t.co/zenh7NYf15", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Vac\u00fanate", "MeCuido", "PorAmorALaVida"], "tweet_urls": ["https://t.co/8eu3lWRfyH"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "En M\u00e9xico, la vacuna contra es universal y voluntaria. \u00a1Cuid\u00e9monos entre todas y todos! y no bajes la guardia. M\u00e1s informaci\u00f3n en \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1439438941678014466, "verified": false, "tweet_text": "tat\u00faate y vac\u00fanate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "tat\u00faate y vac\u00fanate"}, {"id": 1439438831015628801, "verified": false, "tweet_text": "#Retalhuleu | Si a\u00fan no te has vacunado contra el COVID-19, es importante hacerlo, por eso ac\u00e1 de presentamos los centros de vacunaci\u00f3n en tu departamento.\n\nRecuerda que la vacuna es segura y gratuita. \n\n\u00a1VAC\u00daNATE! #JuntosSaldremosAdelante https://t.co/yfXEDKBdfg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Retalhuleu", "JuntosSaldremosAdelante"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Si a\u00fan no te has vacunado contra el COVID-19, es importante hacerlo, por eso ac\u00e1 de presentamos los centros de vacunaci\u00f3n en tu departamento. Recuerda que la vacuna es segura y gratuita. \u00a1VAC\u00daNATE!"}, {"id": 1439438299882459136, "verified": false, "tweet_text": "50 secuelas que puede dejar el Covid19., no lo mires a menos, vac\u00fanate y cu\u00eddate.\nFuente: Clinica Mayo EEUU. https://t.co/2wn9Y7QNEE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "secuelas que puede dejar el Covid19., no lo mires a menos, vac\u00fanate y cu\u00eddate. Fuente: Clinica Mayo EEUU."}, {"id": 1439437155181469701, "verified": false, "tweet_text": "Aqui hay toque de queda aun. Montecristi Vacunate. https://t.co/TJC9uMoycz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Aqui hay toque de queda aun. Montecristi Vacunate."}, {"id": 1439437110059089922, "verified": false, "tweet_text": "Finalmente segunda dosis \ud83d\ude4f\u2728\u2728 #Vacunate #Vacunaton https://t.co/oE63nLlUPP", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\u2728", "\ud83d\ude4f"]}, {"id": 1439436551440699392, "verified": false, "tweet_text": "Ahora si ya esquema completo 2da dosis #Vacunate #SputnikV https://t.co/BW3c9FFfjh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "SputnikV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora si ya esquema completo da dosis"}, {"id": 1439434248071561218, "verified": false, "tweet_text": "@Democracia_mx Gracias Antonio \u263a\ufe0f\ud83c\udf3b\n#Vacunate \n#CuidarteEsCuidarnos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "CuidarteEsCuidarnos"], "mentions": ["Democracia_mx"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf3b", "\u263a\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias Antonio \u263a\ufe0f\ud83c\udf3b"}, {"id": 1439431759175712769, "verified": false, "tweet_text": "#VacunarseNoCuesta \u2620\ufe0f #Pfizer\n\n#Vacunate contra la #stupidity #estupidez\n\n#WakeUp \ud83d\udc11 \ud83d\udca4 \ud83d\udcfa #despierten\n#Covid_19 #pandemia #Vaccine #vacunacion #Plandemia #18Sep #VaccinePassport #Vacunaton #VacunateYPonte \u26b0\ufe0f #vaccination\n\n#SiguemeYTeSigo\n#RetweeetPlease\n#folloback\n#RETWEEETME https://t.co/tSKAkZaehp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["VacunarseNoCuesta", "Pfizer", "Vacunate", "stupidity", "estupidez", "WakeUp", "despierten", "Covid_19", "pandemia", "Vaccine", "vacunacion", "Plandemia", "18Sep", "VaccinePassport", "Vacunaton", "VacunateYPonte", "vaccination", "SiguemeYTeSigo", "RetweeetPlease", "folloback", "RETWEEETME"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca4", "\u2620\ufe0f", "\ud83d\udc11", "\u26b0\ufe0f", "\ud83d\udcfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2620\ufe0f contra la \ud83d\udc11 \ud83d\udca4 \ud83d\udcfa \u26b0\ufe0f"}, {"id": 1439431207272468483, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcaa\ud83c\udffcVac\u00fanate! Con la 2da dosis! Es tarea de todos prevenir la 3ra ola! El vacunacar de la UNALM (Universidad Nacional Agraria La Molina) abrir\u00e1 ma\u00f1ana domingo tambi\u00e9n!\n\u00a1Que viva la ciencia m\u00e9dica! #TeamSinopharm\n#PongoElHombro\n#Vacunate https://t.co/ulyNWPw21N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["TeamSinopharm", "PongoElHombro", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcaa\ud83c\udffcVac\u00fanate! Con la da dosis! Es tarea de todos prevenir la ra ola! El vacunacar de la UNALM (Universidad Nacional Agraria La Molina) abrir\u00e1 ma\u00f1ana domingo tambi\u00e9n! \u00a1Que viva la ciencia m\u00e9dica!"}, {"id": 1439430256629276674, "verified": false, "tweet_text": "@barbaroja22\nEl f\u00fatbol no significa nada en mi vida, pan pal circo,.. No tomo alcohol.. No bar.., veo vacas todos los d\u00edas.. Paso al prado.. Hay vida fuera de todo eso.. Sal\u00ed y viv\u00ed.. Vos te alcoholizas y gritas x 2 pibes tras una pelota.. Vacunate amigo.. https://t.co/EBqijOQh7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Barbaroja22"], "country": "MEXICO", "text_es": "El f\u00fatbol no significa nada en mi vida, pan pal circo,.. No tomo alcohol.. No bar.., veo vacas todos los d\u00edas.. Paso al prado.. Hay vida fuera de todo eso.. Sal\u00ed y viv\u00ed.. Vos te alcoholizas y gritas x pibes tras una pelota.. Vacunate amigo.."}, {"id": 1439428046558306306, "verified": false, "tweet_text": "@spitta1969 \n\u00bfTe duele kumpa?\nIbupirac y bla bla bl\u00e1. \nY al final sin nombrar dice que el Ibupirac hijo de Dios es de PFIZER (y eso que si me vacunara la 1ra que pienso es con esa) y el otro no me fij\u00e9 el final. Pero uno de los de la joda es. Casualidad seguro. Vacunate Votudo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["spitta1969"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTe duele kumpa? Ibupirac y bla bla bl\u00e1. Y al final sin nombrar dice que el Ibupirac hijo de Dios es de PFIZER (y eso que si me vacunara la ra que pienso es con esa) y el otro no me fij\u00e9 el final. Pero uno de los de la joda es. Casualidad seguro. Vacunate Votudo."}, {"id": 1439426801940504576, "verified": false, "tweet_text": "Mayor tasa de fatalidad por #Covid_19 #Peru \nFormula: decesos/poblaci\u00f3n\n#virus #coronavirus #19Sep #Vacunate \nCELAC https://t.co/ipfSWGvZ6C", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "Peru", "virus", "coronavirus", "19Sep", "Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mayor tasa de fatalidad por Formula: decesos/poblaci\u00f3n CELAC"}, {"id": 1439426060580425728, "verified": false, "tweet_text": "Y yo que pense que no necesitaba m\u00e1s argumentos y ahora salen con que la vacuna es mala y encima metiendo al pobre #HarryPotter\n@SirGary_y un poco m\u00e1s y aparece esto de curiosidad en tu anterior v\u00eddeo XD\n#Vacunate\n\nhttps://t.co/wzJxx86tJL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["HarryPotter", "Vacunate"], "mentions": ["SirGary_y"], "tweet_urls": ["https://t.co/wzJxx86tJL"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y yo que pense que no necesitaba m\u00e1s argumentos y ahora salen con que la vacuna es mala y encima metiendo al pobre un poco m\u00e1s y aparece esto de curiosidad en tu anterior v\u00eddeo XD"}, {"id": 1439425894506975233, "verified": false, "tweet_text": "@Space2022No @chicharrones84 Por eso mismo vac\u00fanate.  Ve con tus padres Talvez si van juntos te sent\u00eds menos estresada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Space2022No", "chicharrones84"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por eso mismo vac\u00fanate. Ve con tus padres Talvez si van juntos te sent\u00eds menos estresada."}, {"id": 1439425862848352259, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Vac\u00fanate! Segunda dose check \u2705 me sentindo orgulho da OMS e do Sr @ponchohd T\u00c1 FELIZ HERRERA?! #VacinasSalvamVidas #VacinaSim #VacinaParaTodos #ForaBolsonaro https://t.co/yrnrSJFmkX", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["VacinasSalvamVidas", "VacinaSim", "VacinaParaTodos", "ForaBolsonaro"], "mentions": ["ponchohd"], "tweet_emoticons": ["\u2705"]}, {"id": 1439425401852469262, "verified": false, "tweet_text": "@maanuurodr @camicamicami__ Pero en caso de que te contagies (lo que es m\u00e1s probable por no estar vacunada) vas a tener mayor carga viral y por ende mayor chance de contagiar a los dem\u00e1s, ir al prado no es de vida o muerte, si queres ingresar, vac\u00fanate y listo, el pr\u00f3ximo a\u00f1o capaz entras", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["maanuurodr", "camicamicami__"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero en caso de que te contagies (lo que es m\u00e1s probable por no estar vacunada) vas a tener mayor carga viral y por ende mayor chance de contagiar a los dem\u00e1s, ir al prado no es de vida o muerte, si queres ingresar, vac\u00fanate y listo, el pr\u00f3ximo a\u00f1o capaz entras"}, {"id": 1439425174261145601, "verified": false, "tweet_text": "Mood despu\u00e9s de la vacuna): #COVID19  #Vacunate #vacuando https://t.co/SQh7M9bkpk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Vacunate", "vacuando"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mood despu\u00e9s de la vacuna):"}, {"id": 1439424732722515972, "verified": false, "tweet_text": "Bueno amigos finalizamos transmisiones en Twitter por esta jornada saludos a todos Y !!NOS LEEMOS!! #QuedateEnCasaYa #LavateLasManos #Vacunate https://t.co/0kBtkZRa0X", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["QuedateEnCasaYa", "LavateLasManos", "Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno amigos finalizamos transmisiones en Twitter por esta jornada saludos a todos Y !!NOS LEEMOS!!"}, {"id": 1439423665624453122, "verified": false, "tweet_text": "@maru_diego Y si! Qu\u00e9 te pens\u00e1s que la gente es idiota y usa el barbijo xq tiene ganas. #Vacunate #vacunatePBA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "vacunatePBA"], "mentions": ["maru_diego"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y si! Qu\u00e9 te pens\u00e1s que la gente es idiota y usa el barbijo xq tiene ganas."}, {"id": 1439423173062234112, "verified": false, "tweet_text": "@felipemfuentes Stalkeando 24/7 la app Vacunate PBA... El verdadero amor t\u00f3xico. https://t.co/nzBB2BAAE9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["felipemfuentes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Stalkeando /7 la app Vacunate PBA... El verdadero amor t\u00f3xico."}, {"id": 1439423027968679940, "verified": false, "tweet_text": "Me llamo una amiga, vacunate sino vas a morir de covid delta, ya le habia contado que el bicho acaba de superarlo mi esposo, nadie mas se contagio. Y es porque un conocido de ambas murio de covid delta, chequee la lista y cabal estaba alli. Pero no lo quieren ver.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me llamo una amiga, vacunate sino vas a morir de covid delta, ya le habia contado que el bicho acaba de superarlo mi esposo, nadie mas se contagio. Y es porque un conocido de ambas murio de covid delta, chequee la lista y cabal estaba alli. Pero no lo quieren ver."}, {"id": 1439421773209120772, "verified": false, "tweet_text": "\ud83e\udda0 \n#Qu\u00e9dateEnCasa\u00a0 si puedes\n#UsaCubrebocas\u00a0 si sales\n#L\u00e1vateLasManos\u00a0 siempre\n#SanaDistancia\n#Vac\u00fanate https://t.co/6vIJ120HSF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["Qu\u00e9dateEnCasa", "UsaCubrebocas", "L\u00e1vateLasManos", "SanaDistancia", "Vac\u00fanate"], "tweet_urls": ["https://t.co/6vIJ120HSF"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udda0 si puedes si sales siempre"}, {"id": 1439420421313548288, "verified": false, "tweet_text": "@itsmajonesa majo te traigo ganas desde el 2015 ya vacunate xfi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["itsmajonesa"], "country": "MEXICO", "text_es": "majo te traigo ganas desde el ya vacunate xfi"}, {"id": 1439418907593519104, "verified": false, "tweet_text": "@SharyTorres5 @RepJorgeNavarro Vacunate y no tendras problemas, es facil.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["SharyTorres5", "RepJorgeNavarro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate y no tendras problemas, es facil."}, {"id": 1439415998629752833, "verified": false, "tweet_text": "Muchos decidir\u00e1n no vacunarse, no hay duda! Esos que asuman todas las consecuencias de tal decisi\u00f3n! Pero seguir\u00e1 valiendo la pena cada esfuerzo por ayudar a quienes tienen dudas que aclarar para que tomen la decisi\u00f3n de beneficiarse con la aplicaci\u00f3n de la vacuna! #Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muchos decidir\u00e1n no vacunarse, no hay duda! Esos que asuman todas las consecuencias de tal decisi\u00f3n! Pero seguir\u00e1 valiendo la pena cada esfuerzo por ayudar a quienes tienen dudas que aclarar para que tomen la decisi\u00f3n de beneficiarse con la aplicaci\u00f3n de la vacuna!"}, {"id": 1439413720858365953, "verified": false, "tweet_text": "@createtocontrol Si si tal cual, ya demasiado que tengas conciertos cuanod no deber\u00edan M\u00cdNIMO hisopate y vac\u00fanate lpm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["createtocontrol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si si tal cual, ya demasiado que tengas conciertos cuanod no deber\u00edan M\u00cdNIMO hisopate y vac\u00fanate lpm"}, {"id": 1439413460652236805, "verified": false, "tweet_text": "@Yo_soyelbart0 @Gra_Lopez_48 Falta un mont\u00f3n para el 24/09! Anda y vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Yo_soyelbart0", "Gra_Lopez_48"], "country": "MEXICO", "text_es": "Falta un mont\u00f3n para el /09! Anda y vacunate"}, {"id": 1439413091901509632, "verified": false, "tweet_text": "\u203c HOY M\u00c1S QUE NUNCA\n\ud83d\ude37 Us\u00e1 barbijo\n\u2194\ufe0f Manten\u00e9 la distancia\n\ud83e\uddfc L\u00e1vate las manos con frecuencia\n\ud83e\udd27 Estornuda en el pliegue del codo\n\ud83c\udf33 Evita los lugares sin ventilaci\u00f3n\n\ud83d\udc89 Y tambi\u00e9n, vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2194\ufe0f", "\ud83d\ude37", "\ud83d\udc89", "\ud83e\uddfc", "\ud83e\udd27", "\ud83c\udf33", "\u203c"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u203c HOY M\u00c1S QUE NUNCA \ud83d\ude37 Us\u00e1 barbijo \u2194\ufe0f Manten\u00e9 la distancia \ud83e\uddfc L\u00e1vate las manos con frecuencia \ud83e\udd27 Estornuda en el pliegue del codo \ud83c\udf33 Evita los lugares sin ventilaci\u00f3n \ud83d\udc89 Y tambi\u00e9n, vacunate"}, {"id": 1439412494288699393, "verified": false, "tweet_text": "Fui al vacunatorio del Calder\u00f3n, en la foto, 2 cotorraneos que fallecieron de Covid esta semana lamentablemente \ud83d\ude2d la cara del Covid es real, vac\u00fanate por favor! https://t.co/F3QYXDysAX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d", "XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fui al vacunatorio del Calder\u00f3n, en la foto, cotorraneos que fallecieron de Covid esta semana lamentablemente \ud83d\ude2d la cara del Covid es real, vac\u00fanate por favor!"}, {"id": 1439411134059225088, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Vac\u00fanate! Evita complicaciones y valora tu vida #prevenci\u00f3n #FuerteCoahuilaEs https://t.co/FyXXuPQ3Q8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["prevenci\u00f3n", "FuerteCoahuilaEs"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Vac\u00fanate! Evita complicaciones y valora tu vida"}, {"id": 1439410688619950080, "verified": false, "tweet_text": "Pruebas COVID-19:\nSerol\u00f3gica, Ant\u00edgenos y Molecular\n\n#Vacunate \n#YaMariolaContest\u00f3Eso https://t.co/tffupxtLns", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "YaMariolaContest\u00f3Eso"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pruebas COVID-19: Serol\u00f3gica, Ant\u00edgenos y Molecular"}, {"id": 1439407302587604998, "verified": false, "tweet_text": "Amigos, mi mam\u00e1 estuvo 6 horas conviviendo con su compa\u00f1era de trabajo, la cual inici\u00f3 s\u00edntomas un d\u00eda despu\u00e9s. Hoy despu\u00e9s de 15 d\u00edas de estar aislada y dos pruebas negativas, podemos decir que AztraZeneca le salv\u00f3 del covicho.\n\n#Vacunate #VacunaCOVID19 #aztrazeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "VacunaCOVID19", "aztrazeneca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Amigos, mi mam\u00e1 estuvo horas conviviendo con su compa\u00f1era de trabajo, la cual inici\u00f3 s\u00edntomas un d\u00eda despu\u00e9s. Hoy despu\u00e9s de d\u00edas de estar aislada y dos pruebas negativas, podemos decir que AztraZeneca le salv\u00f3 del covicho."}, {"id": 1439406384634793986, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars C\u00f3mo carajo vas a obligar a alguien a inyectarse algo que no quiere en su cuerpo y que encima no sabes los efectos a largo plazo?\nVacunate vos listo. Tu covid deja de ser un problema.\n\nSi ten\u00e9s miedo a morirte despu\u00e9s de vacunado no estar\u00eda funcionando la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo carajo vas a obligar a alguien a inyectarse algo que no quiere en su cuerpo y que encima no sabes los efectos a largo plazo? Vacunate vos listo. Tu covid deja de ser un problema. Si ten\u00e9s miedo a morirte despu\u00e9s de vacunado no estar\u00eda funcionando la vacuna"}, {"id": 1439405808719118338, "verified": false, "tweet_text": "Claudia Falcon recibi\u00f3 la vacuna abrazando la foto de su mam\u00e1, que fue v\u00edctima del #Covid\n\nVacunate #PorLosQueYaNoEstan https://t.co/kgkEjHhLT3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Covid", "PorLosQueYaNoEstan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claudia Falcon recibi\u00f3 la vacuna abrazando la foto de su mam\u00e1, que fue v\u00edctima del Vacunate"}, {"id": 1439405652737236992, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd #M\u00c9XICO \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd\nVACUNACI\u00d3N\n\n\ud83d\udc89 Dosis aplicadas: 94,300,526\n\ud83d\ude37 Esquema completo: 41,115,211\n\ud83d\udc89 Promedio diario: 561,989\n% vacunados: 47.30\n% completo: 31.56\nActualizado: 16/septiembre/2021\n\nFuente: @OurWorldInData\n\n#COVID19 #COVID\u30fc19 #COVID19mx #Vac\u00fanate #UsaCubrebocas https://t.co/KpzFj7OQY7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["M\u00c9XICO", "COVID19", "COVID\u30fc19", "COVID19mx", "Vac\u00fanate", "UsaCubrebocas"], "mentions": ["OurWorldInData"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd VACUNACI\u00d3N \ud83d\udc89 Dosis aplicadas: \ud83d\ude37 Esquema completo: \ud83d\udc89 Promedio diario: % vacunados: % completo: Actualizado: /septiembre/2021 Fuente:"}, {"id": 1439404788731551746, "verified": false, "tweet_text": "Esto m\u00e1s que honor , es ofensa.\n#HarryPotter #VacunaCOVID19 #Vacunate #TikTok https://t.co/DnNt3CD7cw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["HarryPotter", "VacunaCOVID19", "Vacunate", "TikTok"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto m\u00e1s que honor , es ofensa."}, {"id": 1439404682917687296, "verified": false, "tweet_text": "@14Ivanzoe @MarisaTYB @jnimorrell @FRANCISCOJZAPPI @Isabelita123f @AvilaAngie_ @jjmiphoto @JMBarletta @linaresfulo @UrsulaKiener Por mi si tu lo deseas vacunate las veces que quieras. Pero el ataque a la libertad no es a ti ni a nadie que se vacune. El ataque es a cualquiera que no desee vacunarse. Hagamos algo protestemos para que tu te vacunes ilimitadamente y yo pueda movilizarme en mi propio pais.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["14Ivanzoe", "MarisaTYB", "jnimorrell", "FRANCISCOJZAPPI", "Isabelita123f", "AvilaAngie_", "jjmiphoto", "JMBarletta", "linaresfulo", "UrsulaKiener"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por mi si tu lo deseas vacunate las veces que quieras. Pero el ataque a la libertad no es a ti ni a nadie que se vacune. El ataque es a cualquiera que no desee vacunarse. Hagamos algo protestemos para que tu te vacunes ilimitadamente y yo pueda movilizarme en mi propio pais."}, {"id": 1439403686325886977, "verified": false, "tweet_text": "Vacunate, Gil!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate, Gil!!!"}, {"id": 1439403286646427648, "verified": false, "tweet_text": "#VacunaCOVID19 \ud83c\uddf5\ud83c\uddea 18Set 8pm\n\ud83d\udcaa50% de la poblaci\u00f3n objetivo (12a\u00f1os a m\u00e1s) ya recibi\u00f3 al menos UNA dosis: 14,123,088\n\u27a1\ufe0fTotalmente vacunados con DOS dosis: 9,330,104\n\u27a1\ufe0fTotales aplicadas: 23,453,192\n\n#VamosPorM\u00e1s \n#Vacunate https://t.co/sszqsM52A5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "VamosPorM\u00e1s", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf5\ud83c\uddea", "\u27a1\ufe0f", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea Set pm \ud83d\udcaa50% de la poblaci\u00f3n objetivo (12a\u00f1os a m\u00e1s) ya recibi\u00f3 al menos UNA dosis: \u27a1\ufe0fTotalmente vacunados con DOS dosis: \u27a1\ufe0fTotales aplicadas:"}, {"id": 1439400753131569157, "verified": false, "tweet_text": "No olvides que pr\u00f3ximamente se estar\u00e1 aplicando la vacuna CANSINO. Por favor revisa las fechas y horarios para que recibas tu dosis aqu\u00ed https://t.co/XWZR6kgvDX. #Vac\u00fanate https://t.co/BGaaDOsRmE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate"], "tweet_urls": ["https://t.co/XWZR6kgvDX"], "country": "MEXICO", "text_es": "No olvides que pr\u00f3ximamente se estar\u00e1 aplicando la vacuna CANSINO. Por favor revisa las fechas y horarios para que recibas tu dosis aqu\u00ed ."}, {"id": 1439400115551227906, "verified": false, "tweet_text": "@guerreroindigen @MiBandera23 And\u00e1 vacunate pues. De qu\u00e9 sirve vacunarse si los que andan vacunados se creen inmortales", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["guerreroindigen", "MiBandera23"], "country": "MEXICO", "text_es": "And\u00e1 vacunate pues. De qu\u00e9 sirve vacunarse si los que andan vacunados se creen inmortales"}, {"id": 1439399043743027203, "verified": false, "tweet_text": "Tercera dosis.  Vacunate por ti y por los tuyos https://t.co/nJcWr2REWD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tercera dosis. Vacunate por ti y por los tuyos"}, {"id": 1439398932308799493, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1VAC\u00daNATE POR LA VIDA, PUTUMAYO! \ud83d\udc89\nReporte de Vacunaci\u00f3n\n17 de septiembre 2021 / 11:00 am \n\n- Dosis Recibidas : 193.279 \u2705\n- Dosis aplicadas: 166.165  \ud83c\udd97\n\ud83d\udfe2 1a Etapa: 9.075\n\ud83d\udfe2 2a Etapa: 34.466\n\ud83d\udfe2 3a Etapa: 46.937\n\ud83d\udfe2 4a Etapa: 20.041\n\ud83d\udfe2 5a Etapa: 55.646\n- Reacciones adversas: 01 https://t.co/gDZQIuwgVV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udfe2", "\ud83c\udd97", "\ud83d\udc89", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1VAC\u00daNATE POR LA VIDA, PUTUMAYO! \ud83d\udc89 Reporte de Vacunaci\u00f3n de septiembre / :00 am - Dosis Recibidas : \u2705 - Dosis aplicadas: \ud83c\udd97 \ud83d\udfe2 a Etapa: \ud83d\udfe2 a Etapa: \ud83d\udfe2 a Etapa: \ud83d\udfe2 a Etapa: \ud83d\udfe2 a Etapa: - Reacciones adversas:"}, {"id": 1439398811714138113, "verified": false, "tweet_text": "Por fin vacunadita \ud83d\udc89\n#VacunaFest  #Vacunate #WillaxCTM https://t.co/nbmfSrEgZj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunate", "WillaxCTM"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por fin vacunadita \ud83d\udc89"}, {"id": 1439398211320520708, "verified": false, "tweet_text": "@mauriciovarce @ChisaiTori7 @DianaG72402903 @larepublica_pe Este cojudo vive debajo de una roca, mierda vacunate y deja de joder. \ud83d\ude21\ud83d\udd95", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["mauriciovarce", "ChisaiTori7", "DianaG72402903", "larepublica_pe"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude21", "\ud83d\udd95"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este cojudo vive debajo de una roca, mierda vacunate y deja de joder. \ud83d\ude21\ud83d\udd95"}, {"id": 1439398102293782531, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Buena noche!\n\n#BuenasNochesATodos \n\n#Vacunate \n#LavadoDeManos \n#SanaDistancia \n#UsaCubrebocas https://t.co/3e92Zf7dqF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["BuenasNochesATodos", "Vacunate", "LavadoDeManos", "SanaDistancia", "UsaCubrebocas"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Buena noche!"}, {"id": 1439397039616544770, "verified": false, "tweet_text": "@walter_3322 @jmcardenas1389 @Danfel001 Jajaa el otro a\u00f1o habr\u00e1n m\u00e1s variedad de vacunas, vac\u00fanate y aseg\u00farate de llegar bien para tus planes fuera \u270c\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["walter_3322", "jmcardenas1389", "Danfel001"], "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajaa el otro a\u00f1o habr\u00e1n m\u00e1s variedad de vacunas, vac\u00fanate y aseg\u00farate de llegar bien para tus planes fuera \u270c\ufe0f"}, {"id": 1439396863153778696, "verified": false, "tweet_text": "@walter_3322 @jmcardenas1389 @Danfel001 La vacunaci\u00f3n ser\u00e1 cada a\u00f1o probablemente, as\u00ed que vac\u00fanate,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["walter_3322", "jmcardenas1389", "Danfel001"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n ser\u00e1 cada a\u00f1o probablemente, as\u00ed que vac\u00fanate,"}, {"id": 1439394813787480064, "verified": false, "tweet_text": "@Vacunate_TU @eduardoamador69 Eso mismo iba a comentar \ud83d\udc4d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Vacunate_TU", "eduardoamador69"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso mismo iba a comentar \ud83d\udc4d"}, {"id": 1439393928898306053, "verified": false, "tweet_text": "@Marcelo93440206 @cholosottile Todav\u00eda segu\u00eds preocup\u00e1ndote por el virus, el noticiero es la enfermedad. Vacunate si te pinta y deja a la gente que quiera vivir que lo haga.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Marcelo93440206", "cholosottile"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todav\u00eda segu\u00eds preocup\u00e1ndote por el virus, el noticiero es la enfermedad. Vacunate si te pinta y deja a la gente que quiera vivir que lo haga."}, {"id": 1439393810681843714, "verified": true, "tweet_text": "#VacunaFest \ud83d\udcaa | Nuestras brigadas no se detienen, seguimos vacunando a j\u00f3venes de 25 a\u00f1os a m\u00e1s en el Parque Zonal Huiracocha. \u00a1Son 36 horas ininterrumpidas, ven y vac\u00fanate contra la #COVID19! \ud83d\udc89\u2728 https://t.co/uaXczkbg6y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\u2728", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcaa | Nuestras brigadas no se detienen, seguimos vacunando a j\u00f3venes de a\u00f1os a m\u00e1s en el Parque Zonal Huiracocha. \u00a1Son horas ininterrumpidas, ven y vac\u00fanate contra la ! \ud83d\udc89\u2728"}, {"id": 1439392488293388289, "verified": false, "tweet_text": "EE. UU. empieza a discutir tercera dosis de Pfizer. #Covid19 #Salud #Pfizer #Reactivaci\u00f3nEcon\u00f3mica #Vacunate https://t.co/TN5gIR5rYA", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Covid19", "Salud", "Pfizer", "Reactivaci\u00f3nEcon\u00f3mica", "Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/TN5gIR5rYA"]}, {"id": 1439390972794781696, "verified": false, "tweet_text": "@PumasMX @1AlfredoTala Vac\u00fanate, prro!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["PumasMX", "1AlfredoTala"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate, prro!"}, {"id": 1439390395297931265, "verified": false, "tweet_text": "Today I went to company my lil bro for vacunate and I ending donating blood :3\nHope my 0+ be helpful to someone", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": [":3"], "country": "USA", "text_en": "Today I went to company my lil bro for vacunate and I ending donating blood :3 Hope my + be helpful to someone"}, {"id": 1439389963968290816, "verified": false, "tweet_text": "@msaludpy Fuerza a las familias! A cuidarse m\u00e1s que ayer. Objetivo: 1.tapabocas (bien puesto) 2.lavado de manos 3. Distanciamiento 4.Responsabilidad 5. Empat\u00eda 6. Cuida al grupo de riesgo 7. Se parte de la soluci\u00f3n\n8. Cu\u00eddate m\u00e1s esta semana. 9. Ventilar los ambientes. 10. Vacunate \ud83d\udc4c\ud83c\udffc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["msaludpy"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4c\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fuerza a las familias! A cuidarse m\u00e1s que ayer. Objetivo: .tapabocas (bien puesto) .lavado de manos . Distanciamiento .Responsabilidad . Empat\u00eda . Cuida al grupo de riesgo . Se parte de la soluci\u00f3n . Cu\u00eddate m\u00e1s esta semana. . Ventilar los ambientes. . Vacunate \ud83d\udc4c\ud83c\udffc"}, {"id": 1439389058128621572, "verified": false, "tweet_text": "#tumblr #vogue #pinterest #vacunate #fashionable", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["tumblr", "vogue", "pinterest", "vacunate", "fashionable"]}, {"id": 1439387395825278976, "verified": false, "tweet_text": "Si tienes m\u00e1s de 15 semanas de embarazo, acude al centro de salud m\u00e1s cercano y vac\u00fanate contra la #Covid19.\n\nVamos a cuidarnos \ud83c\uddfb\ud83c\uddea \n\n#18Sep #VenezuelaSeRespeta https://t.co/JKrOfgQ9ji", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Covid19", "18Sep", "VenezuelaSeRespeta"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfb\ud83c\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si tienes m\u00e1s de semanas de embarazo, acude al centro de salud m\u00e1s cercano y vac\u00fanate contra la . Vamos a cuidarnos \ud83c\uddfb\ud83c\uddea"}, {"id": 1439386857603743745, "verified": false, "tweet_text": "Tomen nota #chavos #jovenes #Vacunate https://t.co/pGNfWenADw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["chavos", "jovenes", "Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/pGNfWenADw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tomen nota"}, {"id": 1439386849152282624, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 VACUNACI\u00d3N \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd\n\nAl 16/09/2021 se hab\u00edan aplicado 94,300,526 dosis.\nPara lograr el 70% de inmunidad colectiva necesitamos 46,438,891 m\u00e1s.\n\nSi se aplicaran 254,460 dosis diarias, se lograr\u00eda en 6 meses (ritmo actual: 561,989 por d\u00eda).\n\nFuente: @OurWorldInData\n\n#COVID19 #vac\u00fanate https://t.co/p6zf7rKEEV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "vac\u00fanate"], "mentions": ["OurWorldInData"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 VACUNACI\u00d3N \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd Al /09/2021 se hab\u00edan aplicado dosis. Para lograr el % de inmunidad colectiva necesitamos m\u00e1s. Si se aplicaran dosis diarias, se lograr\u00eda en meses (ritmo actual: por d\u00eda). Fuente:"}, {"id": 1439386527281389568, "verified": false, "tweet_text": "@Ojo_Publico MENOS MAL QUE TODAVIA EXISTEN GENTE SESUDA, LA VERDAD SALE PRONTO Y BRILLA COMO EL SOL, NO SON ANTIVACUNAS ASNOS SON PERSONAS QUE EJERCEN SU LIBERTAD \u00bfT\u00da VAC\u00daNATE Y TRANKI? LAS MASCARILLAS CUMPLIERON SU \"ROL\" AHORA TRAGAS CO2 !!PROVECHO!! ASNO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Ojo_Publico"], "country": "MEXICO", "text_es": "MENOS MAL QUE TODAVIA EXISTEN GENTE SESUDA, LA VERDAD SALE PRONTO Y BRILLA COMO EL SOL, NO SON ANTIVACUNAS ASNOS SON PERSONAS QUE EJERCEN SU LIBERTAD \u00bfT\u00da VAC\u00daNATE Y TRANKI? LAS MASCARILLAS CUMPLIERON SU \"ROL\" AHORA TRAGAS CO2 !!PROVECHO!! ASNO"}, {"id": 1439386255024787456, "verified": true, "tweet_text": "#CuidamosNuestraSalud \n\nRealiza actividad f\u00edsica.\n\n\u00a1No bajes la guardia! #Vac\u00fanate cuando sea tu momento y mant\u00e9n las medidas de higiene: \n\n\u2705 #UsoDeCubrebocas\n\u2705 #LavadoDeManos\n\u2705 #SuSanaDistancia \n\nLlama al \ud83d\udcde 55 3684 0370 e inf\u00f3rmate. https://t.co/X2lu2DtzGE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["CuidamosNuestraSalud", "Vac\u00fanate", "UsoDeCubrebocas", "LavadoDeManos", "SuSanaDistancia"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcde", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "Realiza actividad f\u00edsica. \u00a1No bajes la guardia! cuando sea tu momento y mant\u00e9n las medidas de higiene: \u2705 \u2705 \u2705 Llama al \ud83d\udcde e inf\u00f3rmate."}, {"id": 1439385736407568391, "verified": false, "tweet_text": "@themouthmatusow Mike vacunate y usa la mascara la concha de tu madre !", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["themouthmatusow"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mike vacunate y usa la mascara la concha de tu madre !"}, {"id": 1439382758262968321, "verified": false, "tweet_text": "@vzlasuper1 Vacunate. Es la mayor protecci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["vzlasuper1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate. Es la mayor protecci\u00f3n."}, {"id": 1439382677161975809, "verified": false, "tweet_text": "100% Vacinadaaaa!!!! #FullyVaccinated #VacinaSim #VacinasSalvamVidas #vacunate #VacunaCOVID19 https://t.co/3YkvwE7Q2m", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["FullyVaccinated", "VacinaSim", "VacinasSalvamVidas", "vacunate", "VacunaCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "% Vacinadaaaa!!!!"}, {"id": 1439382615224619009, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udea8#Vacunaci\u00f3nMedell\u00edn\nRecibimos 75.898 vacunas de Sinovac para completar e iniciar esquemas, as\u00ed avanzamos en nuestro plan municipal de vacunaci\u00f3n.\nInvitamos a todas las personas para que se acerquen a los diferentes puntos de vacunaci\u00f3n a partir de ma\u00f1ana.\n\n\u00a1Vac\u00fanate pues! https://t.co/WeLFIfAyVi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaci\u00f3nMedell\u00edn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8 Recibimos vacunas de Sinovac para completar e iniciar esquemas, as\u00ed avanzamos en nuestro plan municipal de vacunaci\u00f3n. Invitamos a todas las personas para que se acerquen a los diferentes puntos de vacunaci\u00f3n a partir de ma\u00f1ana. \u00a1Vac\u00fanate pues!"}, {"id": 1439380809719422983, "verified": false, "tweet_text": "@MinSaludCol Vacunate???? Y donde est\u00e1n las supuestas  dosis de moderna que llegaban hoy para completar  esquemas  llevo 50 d\u00edas despu\u00e9s de primer dosis.... que faltones  a lo bienn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate???? Y donde est\u00e1n las supuestas dosis de moderna que llegaban hoy para completar esquemas llevo d\u00edas despu\u00e9s de primer dosis.... que faltones a lo bienn"}, {"id": 1439380235678539780, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunate\ud83d\udc89 https://t.co/cCgr7Vf8PV", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"]}, {"id": 1439379208308879360, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35#DIRISLimaSur | \u00bfIr de superh\u00e9roe o de tu dibujo favorito? \ud83e\uddb9\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\uddb8 \u00danete a @karinidolperu ven con tu disfraz favorito y vac\u00fanate contra la #COVID19, tenemos 6 centros de #VacunaFest para ti. \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83e\udd73\n@Minsa_Peru @Barranco_Muni https://t.co/2zrOH7g1QH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["DIRISLimaSur", "COVID19", "VacunaFest"], "mentions": ["karinidolperu", "Minsa_Peru", "Barranco_Muni"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddb9\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83e\udd73", "\ud83d\udd35", "\ud83d\udc89", "\ud83e\uddb8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35 | \u00bfIr de superh\u00e9roe o de tu dibujo favorito? \ud83e\uddb9\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\uddb8 \u00danete a ven con tu disfraz favorito y vac\u00fanate contra la , tenemos centros de para ti. \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83e\udd73"}, {"id": 1439379151509676033, "verified": false, "tweet_text": "@FigureSad @LyssanKY @Chorch_ok @luchipaint Ya estoy vacunado con esquema completo. Yo tambi\u00e9n te recomiendo vacunarte. Te lo recomiendo por tu salud y porque pronto no te van a dejar ingresar a ning\u00fan lado sin estar vacunado. Y bien que lo har\u00e1n, xque mientras haya gente ignorante,el virus va a seguir circulando.\nVACUNATE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["FigureSad", "LyssanKY", "Chorch_ok", "luchipaint"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy vacunado con esquema completo. Yo tambi\u00e9n te recomiendo vacunarte. Te lo recomiendo por tu salud y porque pronto no te van a dejar ingresar a ning\u00fan lado sin estar vacunado. Y bien que lo har\u00e1n, xque mientras haya gente ignorante,el virus va a seguir circulando. VACUNATE"}, {"id": 1439378059178676225, "verified": false, "tweet_text": "@CMaristany @Silvia34867067 @MarianaLestelle Vacunate vos y si queres vivir paranoica encerrate, pero deja de pedir que el costo de tu miedo lo pague la poblcion menos afectada por el covid en todas sus variantes, con una letalidad con ellos inferior al 0%. BASTA. Dedicate a otra cosa. Aprende crochet por youtube desde casa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["CMaristany", "Silvia34867067", "MarianaLestelle"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate vos y si queres vivir paranoica encerrate, pero deja de pedir que el costo de tu miedo lo pague la poblcion menos afectada por el covid en todas sus variantes, con una letalidad con ellos inferior al %. BASTA. Dedicate a otra cosa. Aprende crochet por youtube desde casa"}, {"id": 1439377735776878594, "verified": false, "tweet_text": "@Marcela52531 @MarianaLestelle Vacunate y Encerrate hasta que esta delirante te diga que es seguro salir, pero dejen de joder a los ni\u00f1os con quienes el covid, en todas sus variantes tiene una letalidad inferior al 0%.\nBASTAAAA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Marcela52531", "MarianaLestelle"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate y Encerrate hasta que esta delirante te diga que es seguro salir, pero dejen de joder a los ni\u00f1os con quienes el covid, en todas sus variantes tiene una letalidad inferior al %. BASTAAAA"}, {"id": 1439377049169403910, "verified": false, "tweet_text": "@damato_martin @LyssanKY @Chorch_ok @luchipaint Lo llames como lo llames va a ser la misma mierda. Y, exactamente, coronavirus es una familia, covid es lo mismo, pero a\u00f1adiendo que es enf.respiratoria(resumiendo para ti, por si se te olvida y vuelves de nuevo). No se. Vac\u00fanate. Te vendr\u00e1 bien una dosis de lectura.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["damato_martin", "LyssanKY", "Chorch_ok", "luchipaint"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo llames como lo llames va a ser la misma mierda. Y, exactamente, coronavirus es una familia, covid es lo mismo, pero a\u00f1adiendo que es enf.respiratoria(resumiendo para ti, por si se te olvida y vuelves de nuevo). No se. Vac\u00fanate. Te vendr\u00e1 bien una dosis de lectura."}, {"id": 1439373448535478272, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfCu\u00e1l es la mejor idea de regalo para amor y amistad? \u2764 Cuidarte es la mayor muestra de amor para todos los que nos rodean. #EligeLaVida y prot\u00e9gete para estar m\u00e1s unidos. \n\ud83c\udf81 Vac\u00fanate \n\ud83c\udf81 Usa tapabocas \n\ud83c\udf81 Opta por espacios con buena ventilaci\u00f3n https://t.co/isnV5mtGxN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["EligeLaVida"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf81", "\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1l es la mejor idea de regalo para amor y amistad? \u2764 Cuidarte es la mayor muestra de amor para todos los que nos rodean. y prot\u00e9gete para estar m\u00e1s unidos. \ud83c\udf81 Vac\u00fanate \ud83c\udf81 Usa tapabocas \ud83c\udf81 Opta por espacios con buena ventilaci\u00f3n"}, {"id": 1439373436472774659, "verified": false, "tweet_text": "#Salta | Se habilitaron los pre-turnos para la vacunaci\u00f3n COVID-19 a adolescentes de 17 a\u00f1os sin comorbilidades\n\nEste grupo etario ya puede acceder a la p\u00e1gina https://t.co/ZLyVCuVMSG para registrarse\n\n\ud83d\udc49 https://t.co/n65fn29AWl https://t.co/mj4SSXbY4w", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Salta"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZLyVCuVMSG", "https://t.co/n65fn29AWl"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Se habilitaron los pre-turnos para la vacunaci\u00f3n COVID-19 a adolescentes de a\u00f1os sin comorbilidades Este grupo etario ya puede acceder a la p\u00e1gina para registrarse \ud83d\udc49"}, {"id": 1439370410223718405, "verified": false, "tweet_text": "Si padeciste #COVID19 o no, es importante seguir nuestro consejo #PREVENIMSS: \u00a1vac\u00fanate!\n\nEsto ayudar\u00e1 a evitar que enfermes de gravedad. https://t.co/jGa4vdTw4A", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "PREVENIMSS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si padeciste o no, es importante seguir nuestro consejo : \u00a1vac\u00fanate! Esto ayudar\u00e1 a evitar que enfermes de gravedad."}, {"id": 1439370188663803907, "verified": false, "tweet_text": "Amiga vacunate, no te voy a etiquetar pero ya sabes quien sos .. https://t.co/IQ0yY43fly", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IQ0yY43fly"], "country": "MEXICO", "text_es": "Amiga vacunate, no te voy a etiquetar pero ya sabes quien sos .."}, {"id": 1439368984999206914, "verified": false, "tweet_text": "@yesicasc @PaquiChao @IosefStealer Se aprovechan\u2026 \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 deja de hacer el rid\u00edculo, anda. Vac\u00fanate o haz lo que quieras, pero deja a los dem\u00e1s en paz.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["yesicasc", "PaquiChao", "IosefStealer"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se aprovechan\u2026 \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 deja de hacer el rid\u00edculo, anda. Vac\u00fanate o haz lo que quieras, pero deja a los dem\u00e1s en paz."}, {"id": 1439367275224698880, "verified": false, "tweet_text": "Vacunense \ud83d\ude4f\ud83c\udffd por todos aquellos que no lo pudieron hacer, lindo detalle, Q.E.P.D. \ud83d\udd4a\ufe0f todos los que partieron\n\n#YoPongoElHombro \n#Vacunaton \n#Vacunate \n#Arequipa https://t.co/f838HIhtL3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["YoPongoElHombro", "Vacunaton", "Vacunate", "Arequipa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd4a\ufe0f", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunense \ud83d\ude4f\ud83c\udffd por todos aquellos que no lo pudieron hacer, lindo detalle, Q.E.P.D. \ud83d\udd4a\ufe0f todos los que partieron"}, {"id": 1439366725959622664, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunate los que dijeron que en las vacunas pon\u00edan un chip, tranquilos que en la segunda le ponen el saldo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "los que dijeron que en las vacunas pon\u00edan un chip, tranquilos que en la segunda le ponen el saldo"}, {"id": 1439365795415576577, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Vac\u00fanate!\nA\u00fan est\u00e1s a tiempo, hazlo por los que no pudieron.\nPerd\u00ed amigos por est\u00e1 enfermedad, no te quiero perder a ti.\n\n[Publicaci\u00f3n para recordar] https://t.co/IBlMfICSnf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Vac\u00fanate! A\u00fan est\u00e1s a tiempo, hazlo por los que no pudieron. Perd\u00ed amigos por est\u00e1 enfermedad, no te quiero perder a ti. [Publicaci\u00f3n para recordar]"}, {"id": 1439364467167465485, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfYa sabes c\u00f3mo protegerte contra #COVID19? Aplica las medidas de higiene y #SanaDistancia en todo momento y un Consejo #PREVENIMSS: \u00a1vac\u00fanate! https://t.co/vXGK8TsRbj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "SanaDistancia", "PREVENIMSS"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfYa sabes c\u00f3mo protegerte contra ? Aplica las medidas de higiene y en todo momento y un Consejo : \u00a1vac\u00fanate!"}, {"id": 1439363735483830282, "verified": false, "tweet_text": "Los hospitales privados unidos al Plan de Vacunaci\u00f3n Nacional est\u00e1n colocando primeras y segundas dosis de Pfizer a partir de los 16 a\u00f1os.\n\ud83e\udda0 \ud83d\udc89 \u00a1Vac\u00fanate y juntos saldremos adelante! \ud83d\udc89\ud83e\udda0 falta menos.\n\n#TodoPanam\u00e1 #ElVirusLoParasT\u00fa #ElVirusLoParoYo #Vac\u00fanateYVence https://t.co/ZdIDR0Q0Y3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["TodoPanam\u00e1", "ElVirusLoParasT\u00fa", "ElVirusLoParoYo", "Vac\u00fanateYVence"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los hospitales privados unidos al Plan de Vacunaci\u00f3n Nacional est\u00e1n colocando primeras y segundas dosis de Pfizer a partir de los a\u00f1os. \ud83e\udda0 \ud83d\udc89 \u00a1Vac\u00fanate y juntos saldremos adelante! \ud83d\udc89\ud83e\udda0 falta menos."}, {"id": 1439362975245209608, "verified": false, "tweet_text": "Que tal con sus reacciones? \nAhora s\u00ed ven la luz al final del camino? \ud83d\ude44\n\n#Sputnik #Vacunate #CDMX #Edomex", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Sputnik", "Vacunate", "CDMX", "Edomex"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que tal con sus reacciones? Ahora s\u00ed ven la luz al final del camino? \ud83d\ude44"}, {"id": 1439361430394912771, "verified": false, "tweet_text": "-Siento que me estoy muriendo\ud83e\udddf\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f... Dijo ixtapaluquense al empezar a sentir efectos secundarios \ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\n-Hasta aqu\u00ed mi reporte Joaqu\u00edn volvemos al estudio... \nCu\u00e9ntanos c\u00f3mo te sientes, y manda tu video \ud83e\udda0\ud83d\udc89\ud83e\udd96\ud83e\udd12\ud83e\udd15\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\n#CoronaRex #ixtapaluca #COVID #vacunacion #Vacunate https://t.co/xu1IsLp5OM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["CoronaRex", "ixtapaluca", "COVID", "vacunacion", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd15", "\ud83e\udd7a", "\ud83d\udc89", "\ud83e\udd12", "\ud83e\udd2d", "\ud83e\udda0", "\ud83e\udddf\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83e\udd96", "\ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "-Siento que me estoy muriendo\ud83e\udddf\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f... Dijo ixtapaluquense al empezar a sentir efectos secundarios \ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d -Hasta aqu\u00ed mi reporte Joaqu\u00edn volvemos al estudio... Cu\u00e9ntanos c\u00f3mo te sientes, y manda tu video \ud83e\udda0\ud83d\udc89\ud83e\udd96\ud83e\udd12\ud83e\udd15\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a"}, {"id": 1439361262819979267, "verified": false, "tweet_text": "Thank you to Second Gentleman @DouglasEmhoff for visiting our #COVID19 pop-up vaccination clinic today! @_DCHealth @CoreResponse\n\n#TaketheshotDC #VacunateYa #Vacunate #CovidVaccine #WashingtonDC #DC #DCHOPE #KamalaHarris #CapitolHill #TheHillisHome #WeKeepUsSafe https://t.co/TayAsuI6TQ", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "TaketheshotDC", "VacunateYa", "Vacunate", "CovidVaccine", "WashingtonDC", "DC", "DCHOPE", "KamalaHarris", "CapitolHill", "TheHillisHome", "WeKeepUsSafe"], "mentions": ["DouglasEmhoff", "_DCHealth", "CoreResponse"], "country": "USA", "text_en": "Thank you to Second Gentleman for visiting our pop-up vaccination clinic today!"}, {"id": 1439361167231700994, "verified": false, "tweet_text": "\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d as\u00ed todas y todos cuando ven que se empiezan a acercar las enfermeras para vacunarlos \ud83d\ude48\ud83d\ude48\ud83e\udd96 \n\u00bfO me equivoco? \ud83d\udc89\ud83e\udda0\ud83e\udd12\ud83e\udd15\ud83e\udd7a  #SinMiedoAl\u00c9xito #CoronaRex #COVID #Vacunate #ixtapaluca https://t.co/0vsmWxIzIK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["SinMiedoAl\u00c9xito", "CoronaRex", "COVID", "Vacunate", "ixtapaluca"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd15", "\ud83d\ude48", "\ud83e\udd7a", "\ud83d\udc89", "\ud83e\udd12", "\ud83e\udd2d", "\ud83e\udda0", "\ud83e\udd96"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d\ud83e\udd2d as\u00ed todas y todos cuando ven que se empiezan a acercar las enfermeras para vacunarlos \ud83d\ude48\ud83d\ude48\ud83e\udd96 \u00bfO me equivoco? \ud83d\udc89\ud83e\udda0\ud83e\udd12\ud83e\udd15\ud83e\udd7a"}, {"id": 1439360832857681922, "verified": false, "tweet_text": "Directo al coraz\u00f3n  \u2665 #Vacunate https://t.co/NbmYa6ekjT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/NbmYa6ekjT"], "tweet_emoticons": ["\u2665"], "country": "MEXICO", "text_es": "Directo al coraz\u00f3n \u2665"}, {"id": 1439360518947549188, "verified": false, "tweet_text": "#Gamarra bota \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d o los manda x un tubo a estos de #LaPestilencia o #LaResistencia o como chu se autodenominen.\n#VacunaFest \n#Vacunate \n#TerrorismoNuncaMas https://t.co/AmE5GeXrNV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Gamarra", "LaPestilencia", "LaResistencia", "VacunaFest", "Vacunate", "TerrorismoNuncaMas"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"], "country": "MEXICO", "text_es": "bota \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d o los manda x un tubo a estos de o o como chu se autodenominen."}, {"id": 1439360333626286080, "verified": false, "tweet_text": "La mejor vacuna contra la #COVID19 es la que tienes en tu brazo.\nEl atleta @C\u00e9sarBarr\u00eda se suma a la campa\u00f1a #SoloJuntos. T\u00fa tambi\u00e9n puedes ser parte. Vac\u00fanate y juntos superamos la pandemia. https://t.co/rG2oUe7UF4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "SoloJuntos"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mejor vacuna contra la es la que tienes en tu brazo. El atleta se suma a la campa\u00f1a . T\u00fa tambi\u00e9n puedes ser parte. Vac\u00fanate y juntos superamos la pandemia."}, {"id": 1439360269516423170, "verified": false, "tweet_text": "@EcuavisaInforma Vacunate chtm", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["EcuavisaInforma"]}, {"id": 1439360096459444224, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Vac\u00fanate igual mueres o no. Igual vives jodido toda tu vida o no. Vacunados la 6 ola ser\u00e1 vuestra.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate igual mueres o no. Igual vives jodido toda tu vida o no. Vacunados la ola ser\u00e1 vuestra."}, {"id": 1439359804187811843, "verified": false, "tweet_text": "S\u00ed tienes fotos con #CoronaRex as\u00ed como Spider-Man aqu\u00ed ponla en los comentarios \u00a1Sin  miedo al \u00e9xito! \ud83e\udd96\ud83d\udc89\ud83d\ude37\ud83d\ude0e\ud83e\udd70\ud83e\udd15\ud83e\udd12\ud83e\udda0 #Ixtapaluca #COVID\u30fc19 #Vacunate #VacunaCOVID19 https://t.co/uQzm30sIj0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["CoronaRex", "Ixtapaluca", "COVID\u30fc19", "Vacunate", "VacunaCOVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd15", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude37", "\ud83e\udd12", "\ud83d\ude0e", "\ud83e\udda0", "\ud83e\udd70", "\ud83e\udd96"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed tienes fotos con as\u00ed como Spider-Man aqu\u00ed ponla en los comentarios \u00a1Sin miedo al \u00e9xito! \ud83e\udd96\ud83d\udc89\ud83d\ude37\ud83d\ude0e\ud83e\udd70\ud83e\udd15\ud83e\udd12\ud83e\udda0"}, {"id": 1439359800937168900, "verified": false, "tweet_text": "@vox_es @Santi_ABASCAL Vacunate, nazi", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["vox_es", "Santi_ABASCAL"]}, {"id": 1439359326955659267, "verified": true, "tweet_text": "Poner un alto a la pandemia que actualmente vivimos es un compromiso de todos.\nLas vacunas contra la #COVID19 son seguras ya que han pasado por un proceso riguroso de aprobaci\u00f3n.\nS\u00famate a @SheldrySaez y \u00a1Vac\u00fanate! https://t.co/TgyWmexFoV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "mentions": ["SheldrySaez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Poner un alto a la pandemia que actualmente vivimos es un compromiso de todos. Las vacunas contra la son seguras ya que han pasado por un proceso riguroso de aprobaci\u00f3n. S\u00famate a y \u00a1Vac\u00fanate!"}, {"id": 1439359153302949890, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\ude12\ud83d\ude44\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\n\nEsta bonito tener fe pero el covid \u201cen manos de Diosito\u201d pues a veces causa dolor y l\u00e1grimas. #Vacunate https://t.co/41ZArdDGOf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/41ZArdDGOf"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffc", "\ud83d\ude12", "\ud83d\ude44", "\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83d\ude33"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\ude12\ud83d\ude44\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f Esta bonito tener fe pero el covid \u201cen manos de Diosito\u201d pues a veces causa dolor y l\u00e1grimas."}, {"id": 1439358883529728003, "verified": false, "tweet_text": "@vzlasuper1 Vacunate Chamo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["vzlasuper1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate Chamo"}, {"id": 1439358356817387520, "verified": false, "tweet_text": "Lo m\u00e1ximo \ud83d\ude4c Vayan a vacunarse!! #Vacunate https://t.co/vEvWI1jwBf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/vEvWI1jwBf"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo m\u00e1ximo \ud83d\ude4c Vayan a vacunarse!!"}, {"id": 1439358152621928452, "verified": false, "tweet_text": "A ritmo de carnaval, los j\u00f3venes Cajamarquinos van a vacunarse. Recuerden que hoy y ma\u00f1ana contin\u00faa el #VacunaFest, puedes ir con tu pijama o disfraz, tomarte una foto subirla y autom\u00e1ticamente estas participando del concurso #Vacunate  \n@Minsa_Peru https://t.co/wLvQyPQkmk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunate"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ritmo de carnaval, los j\u00f3venes Cajamarquinos van a vacunarse. Recuerden que hoy y ma\u00f1ana contin\u00faa el , puedes ir con tu pijama o disfraz, tomarte una foto subirla y autom\u00e1ticamente estas participando del concurso"}, {"id": 1439357436570181633, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34#ULTIMAHORA \ud83d\udd34\n\nActualizaci\u00f3n de casos de #COVID19  en M\u00e9xico al 18 de septiembre de 2021\n\n#Vacunate\n#LavadoDeManos \n#SanaDistancia \n#UsaCubrebocas https://t.co/QpSm30IG4y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["ULTIMAHORA", "COVID19", "Vacunate", "LavadoDeManos", "SanaDistancia", "UsaCubrebocas"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 \ud83d\udd34 Actualizaci\u00f3n de casos de en M\u00e9xico al de septiembre de"}, {"id": 1439357236686561281, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaton #Vacunate #COVID https://t.co/G17vbIZLZy", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "Vacunate", "COVID"]}, {"id": 1439357193145438213, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate ya!! Sigamos! https://t.co/NREexs04mJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NREexs04mJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate ya!! Sigamos!"}, {"id": 1439356519448039424, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n Anticovid19 en #Chiapas del 20 al 26 de septiembre Aplicaci\u00f3n de Primera Dosis para mayores de 18 a\u00f1os de 8 AM a 5 PM. En #Tapachula el Centro de Vacunaci\u00f3n est\u00e1 en el #CentroDeConvivencia \u00a1VACUNATE YA! @IMSSchiapas @SSaludChiapas https://t.co/oRg0HFDHSc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Chiapas", "Tapachula", "CentroDeConvivencia"], "mentions": ["IMSSchiapas", "SSaludChiapas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n Anticovid19 en del al de septiembre Aplicaci\u00f3n de Primera Dosis para mayores de a\u00f1os de AM a PM. En el Centro de Vacunaci\u00f3n est\u00e1 en el \u00a1VACUNATE YA!"}, {"id": 1439356061262168066, "verified": false, "tweet_text": "No te dejes engatusar, vac\u00fanate! https://t.co/tkACYpqfeF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No te dejes engatusar, vac\u00fanate!"}, {"id": 1439355164368859136, "verified": false, "tweet_text": "Ayer me vacune y hoy pude conocer el significado de postraci\u00f3n \ud83d\ude34\n#Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude34"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer me vacune y hoy pude conocer el significado de postraci\u00f3n \ud83d\ude34"}, {"id": 1439354921296580619, "verified": false, "tweet_text": "Unidos combatimos a la covid-19. \ud83e\udda0\n\nMinimizar la posibilidad de enfermedad grave, depende de nosotros. Vac\u00fanate en nuestros megacentros, este 19 de septiembre, los cuales funcionar\u00e1n de la siguiente manera. \u2b07\ufe0f\n\n#AmorYAmistadPorCali \ud83d\udc99\u2764\ufe0f\ud83d\udc9a\n\n@AlcaldiaDeCali @JorgeIvanOspina https://t.co/AsJdrkJpq0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["AmorYAmistadPorCali"], "mentions": ["AlcaldiaDeCali", "JorgeIvanOspina"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f", "\u2764\ufe0f", "\ud83d\udc9a", "\ud83d\udc99", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Unidos combatimos a la covid-19. \ud83e\udda0 Minimizar la posibilidad de enfermedad grave, depende de nosotros. Vac\u00fanate en nuestros megacentros, este de septiembre, los cuales funcionar\u00e1n de la siguiente manera. \u2b07\ufe0f \ud83d\udc99\u2764\ufe0f\ud83d\udc9a"}, {"id": 1439353660463624194, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Vac\u00fanate tu y deja al resto en paz.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate tu y deja al resto en paz."}, {"id": 1439353563826774016, "verified": false, "tweet_text": "@andrearoae Vacunate, eso salva vidas dec\u00edan \ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11 https://t.co/Qy7wTg9dcb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["andrearoae"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc11"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate, eso salva vidas dec\u00edan \ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11"}, {"id": 1439351906753785862, "verified": false, "tweet_text": "Esquema de vacunaci\u00f3n completo #Covid_19mx #CDMX #Vacunate #sputnik", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx", "CDMX", "Vacunate", "sputnik"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esquema de vacunaci\u00f3n completo"}, {"id": 1439351061760946180, "verified": false, "tweet_text": "Gracias a Dios sin efectos secundarios fuertes \ud83d\ude01\ud83d\udc89\n#Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias a Dios sin efectos secundarios fuertes \ud83d\ude01\ud83d\udc89"}, {"id": 1439350552392081408, "verified": false, "tweet_text": "@celsomprp @MDefensaRD @miguelfranjul @luisabinader @CONEP_RD @MaldonadoPersio @marienaristy @Pachecoalfredoo @JosePaliza @DavidColladoM @DiarioLibre @RubenMaldonadoD @cmariottijr @VictorMasalles @ViceRDo @vicatallah @raquelarbaje @JesusFeris @EduardoEstrella @monsdelarosa1 @Jesuscastro126 @drdaniel_rivera @SIN24Horas @z101digital @iverene @EzequielMJr @dralvaradom @Coronavirusgob @MNdeAviles @ANJE_RD @cesardargam @guillermocaram @AristyEscuder @vacunaterd @PHE_uk @cnni @FoxNews Estudio con 1,600 mujeres confirma Q tras vacuna anti-Covid, 6 de 10 sufren alteraciones en su menstruaci\u00f3n, como aumento del sangrado, ausencia de la regla por 1 a 2 meses, y sangrados entre reglas, durante ovulaci\u00f3n\u201d\n\n#YoNoMeVacuno #vacunate #vacunas\nhttps://t.co/SxkLqqQ5Sn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["YoNoMeVacuno", "vacunate", "vacunas"], "mentions": ["celsomprp", "MDefensaRD", "miguelfranjul", "luisabinader", "CONEP_RD", "MaldonadoPersio", "marienaristy", "Pachecoalfredoo", "JosePaliza", "DavidColladoM", "DiarioLibre", "RubenMaldonadoD", "cmariottijr", "VictorMasalles", "ViceRDo", "vicatallah", "raquelarbaje", "JesusFeris", "EduardoEstrella", "monsdelarosa1", "Jesuscastro126", "drdaniel_rivera", "SIN24Horas", "z101digital", "iverene", "EzequielMJr", "dralvaradom", "Coronavirusgob", "MNdeAviles", "ANJE_RD", "cesardargam", "guillermocaram", "AristyEscuder", "vacunaterd", "PHE_uk", "cnni", "FoxNews"], "tweet_urls": ["https://t.co/SxkLqqQ5Sn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estudio con mujeres confirma Q tras vacuna anti-Covid, de sufren alteraciones en su menstruaci\u00f3n, como aumento del sangrado, ausencia de la regla por a meses, y sangrados entre reglas, durante ovulaci\u00f3n\u201d"}, {"id": 1439350552316547074, "verified": false, "tweet_text": "@olimpia_epiro Vac\u00fanate, como nosotros", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["olimpia_epiro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate, como nosotros"}, {"id": 1439350483643256839, "verified": false, "tweet_text": "#Tlaxcala | La pandemia por #COVID19 sigue vigente, sigue nuestro consejo #PREVENIMSS: \u00a1vac\u00fanate!, y mant\u00e9n las medidas de higiene y #SanaDistancia. https://t.co/EDoItsdntF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Tlaxcala", "COVID19", "PREVENIMSS", "SanaDistancia"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La pandemia por sigue vigente, sigue nuestro consejo : \u00a1vac\u00fanate!, y mant\u00e9n las medidas de higiene y ."}, {"id": 1439350240625274888, "verified": false, "tweet_text": "q lindo es entrar a vacunate y ver el turno pendiente \ud83e\udd70\ud83e\udd70", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "q lindo es entrar a vacunate y ver el turno pendiente \ud83e\udd70\ud83e\udd70"}, {"id": 1439348509375807489, "verified": true, "tweet_text": "Cuidarnos es tarea de todas \ud83d\udc69 y todos \ud83d\udc68, mantente seguro.\n\nSigamos las reglas para evitar el contagio de #COVID19 \ud83d\ude37\n\n#Qu\u00e9dateEnCasa #Vac\u00fanate #UsaCubrebocas #PrevenirCOVID19 https://t.co/F1SmEd1AYj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Qu\u00e9dateEnCasa", "Vac\u00fanate", "UsaCubrebocas", "PrevenirCOVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc69", "\ud83d\udc68", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuidarnos es tarea de todas \ud83d\udc69 y todos \ud83d\udc68, mantente seguro. Sigamos las reglas para evitar el contagio de \ud83d\ude37"}, {"id": 1439348322351960065, "verified": false, "tweet_text": "@mostromosterio si,de hecho estaba trabajando como suplente.Yo hice el psicotecnico pero tiene que pasar instancias m\u00e9dicas donde supongo lo van a confrontar con este asunto de vacunate man.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["mostromosterio"], "country": "MEXICO", "text_es": "si,de hecho estaba trabajando como suplente.Yo hice el psicotecnico pero tiene que pasar instancias m\u00e9dicas donde supongo lo van a confrontar con este asunto de vacunate man."}, {"id": 1439348210821173251, "verified": false, "tweet_text": "@Vikingo8641 @Dr_Luis @farmafilico @EvaristoLPR @Eva_Angelina_79 @unduca @Berto_MP @ad_identitatem @kefas_mason @NightHowl11 @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio @AngelGarciaMon8 No he insultado, por cierto. Vac\u00fanate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Vikingo8641", "Dr_Luis", "farmafilico", "EvaristoLPR", "Eva_Angelina_79", "unduca", "Berto_MP", "ad_identitatem", "kefas_mason", "NightHowl11", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio", "AngelGarciaMon8"], "country": "MEXICO", "text_es": "No he insultado, por cierto. Vac\u00fanate"}, {"id": 1439348144202989580, "verified": false, "tweet_text": "La incidencia acumulada de Asturias: 27.\nIncidencia acumulada de Espa\u00f1a (media): 91.\n\nVacunaci\u00f3n en Asturias (pauta completa): 83,75%\nVacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a (media, pauta completa): 75,4%\n\nSe acab\u00f3. La vacuna funciona y hay que hacer que todos lo hagan. #Covid_19 #Vacunate https://t.co/TTfXasuaYX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "La incidencia acumulada de Asturias: . Incidencia acumulada de Espa\u00f1a (media): . Vacunaci\u00f3n en Asturias (pauta completa): % Vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a (media, pauta completa): % Se acab\u00f3. La vacuna funciona y hay que hacer que todos lo hagan."}, {"id": 1439347097099251724, "verified": false, "tweet_text": "Ya nos falta menos para acabar con el Covid19 \nPero recuerda, si a\u00fan est\u00e1s sin vacunar, necesitamos tu ayuda, salva tu vida y la de los dem\u00e1s. \n\u00a1\u00a1Vac\u00fanate!! https://t.co/T5T2eSZGem https://t.co/VF3xuvvKSp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/T5T2eSZGem"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya nos falta menos para acabar con el Covid19 Pero recuerda, si a\u00fan est\u00e1s sin vacunar, necesitamos tu ayuda, salva tu vida y la de los dem\u00e1s. \u00a1\u00a1Vac\u00fanate!!"}, {"id": 1439346051157221379, "verified": false, "tweet_text": "Lo mas preocupante:\nmas de 14% de 40-49 a\u00f1os, 24% 30-39 a\u00f1os.\n#Vacunate https://t.co/oWUVluUYJ4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/oWUVluUYJ4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo mas preocupante: mas de % de -49 a\u00f1os, % -39 a\u00f1os."}, {"id": 1439344958478209030, "verified": false, "tweet_text": "@ChristianPanue4 @elcomercio_peru Si quieres tu vacunate pero no deber\u00eda ser obligatorio", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ChristianPanue4", "elcomercio_peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si quieres tu vacunate pero no deber\u00eda ser obligatorio"}, {"id": 1439344759554912261, "verified": false, "tweet_text": "@lo_monti No es obligatoria , pero si queres participar de la vida , vac\u00fanate \u2026 \ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["lo_monti"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es obligatoria , pero si queres participar de la vida , vac\u00fanate \u2026 \ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439344467211956224, "verified": false, "tweet_text": "Basta con los anuncios de \u201cvac\u00fanate en Panam\u00e1\u201d que soy d\u00e9bil", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Basta con los anuncios de \u201cvac\u00fanate en Panam\u00e1\u201d que soy d\u00e9bil"}, {"id": 1439341172095430657, "verified": false, "tweet_text": "@Sergio28349377 @Nacional Anti vacuna detectado jajaja vac\u00fanate y dejate de joder.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Sergio28349377", "Nacional"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anti vacuna detectado jajaja vac\u00fanate y dejate de joder."}, {"id": 1439339893382127617, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude4cOctubre 2021 \ud83c\uddf5\ud83c\uddea\n\ud83d\udee9OCHO MILLONES #Sinopharm\n\nSumado a las #BuenasNoticias de los contratos por 35 MILLONES de #Pfizer y 20 MILLONES de #Moderna para el 2022\n\n\ud83d\ude4fA m\u00e1s vacunas, m\u00e1s vidas por salvar y proteger\n\n#Vacunate https://t.co/IWnZqa0hTB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm", "BuenasNoticias", "Pfizer", "Moderna", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udee9", "\ud83d\ude4c", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea", "\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude4cOctubre \ud83c\uddf5\ud83c\uddea \ud83d\udee9OCHO MILLONES Sumado a las de los contratos por MILLONES de y MILLONES de para el \ud83d\ude4fA m\u00e1s vacunas, m\u00e1s vidas por salvar y proteger"}, {"id": 1439339320968634368, "verified": false, "tweet_text": "Puerto Rico es la segunda jurisdicci\u00f3n bajo USA con m\u00e1s % de vacunados tiene detr\u00e1s de Vermont.  La semana que viene en alg\u00fan momento seremos los primeros.\n\nAun as\u00ed la tasa de muertes sigue alta, la desproporcion en el % de no vacunados muriendo es obvia.\n\n\u00a1Vac\u00fanate!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Puerto Rico es la segunda jurisdicci\u00f3n bajo USA con m\u00e1s % de vacunados tiene detr\u00e1s de Vermont. La semana que viene en alg\u00fan momento seremos los primeros. Aun as\u00ed la tasa de muertes sigue alta, la desproporcion en el % de no vacunados muriendo es obvia. \u00a1Vac\u00fanate!"}, {"id": 1439339127384727556, "verified": true, "tweet_text": "Tanto en esta jornada como en las que se realizaron en Plaza Belgrano, en el Barrio San Esteban, en el Barrio las Praderas y en el CIC M\u00e1ximo Paz, estuvieron presentes el ReNaPer, @ansesgob , Vacunate y @MuniCanuelas . En estos operativos m\u00e1s de 1100 vecinxs accedieron a su DNI. https://t.co/q9GveB5xml", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["ansesgob", "MuniCanuelas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tanto en esta jornada como en las que se realizaron en Plaza Belgrano, en el Barrio San Esteban, en el Barrio las Praderas y en el CIC M\u00e1ximo Paz, estuvieron presentes el ReNaPer, , Vacunate y . En estos operativos m\u00e1s de vecinxs accedieron a su DNI."}, {"id": 1439337973212930052, "verified": false, "tweet_text": "@Sergio31839011 @Kiko08611596 Para retrasado mental, ya est\u00e1s t\u00fa, rojo inculto. Vac\u00fanate t\u00fa, \"a ver si entras en el lote\".", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Sergio31839011", "Kiko08611596"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para retrasado mental, ya est\u00e1s t\u00fa, rojo inculto. Vac\u00fanate t\u00fa, \"a ver si entras en el lote\"."}, {"id": 1439337147052462086, "verified": true, "tweet_text": "The disparity in vaccination rates has serious impacts. Thank you @hisphealth_ct\u2014&amp; your community outreach workers\u2014for the steadfast, creative efforts to get more people in the Hispanic community vaccinated. Por favor vac\u00fanate contra el COVID19 y anime a otros a hacerlo tambi\u00e9n. https://t.co/fm1ZWpAhGB", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["hisphealth_ct"], "country": "USA", "text_en": "The disparity in vaccination rates has serious impacts. Thank you &amp; your community outreach workersfor the steadfast, creative efforts to get more people in the Hispanic community vaccinated. Por favor vacnate contra el COVID19 y anime a otros a hacerlo tambin."}, {"id": 1439336816398712834, "verified": false, "tweet_text": "ES IMPORTANTE!\n.\nAcude a cualquier de estos centros de vacunaci\u00f3n y vacunate.\n.\n\u00a1Hazlo por ti y por los tuyos!\n.\n\ud83d\udc4b\ud83c\udffbRecuerda \ud83d\udc49\ud83c\udffbLa covid-19 no se ha ido.\n.\n\"VACUNATE\".\n@NicolasMaduro @dcabellor @SolfredissPSUV https://t.co/GssfVkX0Ok", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["NicolasMaduro", "dcabellor", "SolfredissPSUV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4b\ud83c\udffb", "\ud83d\udc49\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "ES IMPORTANTE! . Acude a cualquier de estos centros de vacunaci\u00f3n y vacunate. . \u00a1Hazlo por ti y por los tuyos! . \ud83d\udc4b\ud83c\udffbRecuerda \ud83d\udc49\ud83c\udffbLa covid-19 no se ha ido. . \"VACUNATE\"."}, {"id": 1439335608929951750, "verified": false, "tweet_text": "400 MILLONES RECIBE HACIENDA EN PUERTO RICO POR LA VENTA DE ALCOHOL POR ESO NO LO PROHIBIRAN PERO SI TE DICEN VACUNATE. TOMA ALCOHOL , VACUNATE Y TE FU\u00d1IRAS \nhttps://t.co/qeyD9BHqxV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qeyD9BHqxV"], "country": "MEXICO", "text_es": "MILLONES RECIBE HACIENDA EN PUERTO RICO POR LA VENTA DE ALCOHOL POR ESO NO LO PROHIBIRAN PERO SI TE DICEN VACUNATE. TOMA ALCOHOL , VACUNATE Y TE FU\u00d1IRAS"}, {"id": 1439334208955195394, "verified": false, "tweet_text": "#Hoy @SENADESNUEVAESP realiz\u00f3 conversatorio y actividades recreativas a ni\u00f1os y ni\u00f1as del sector Los Cuartos De Macho Muerto con la finalidad de reforzar los Valores y decirle No a la Violencia. #Vacunate https://t.co/zcOC9yaWYk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Hoy", "Vacunate"], "mentions": ["SENADESNUEVAESP"], "country": "MEXICO", "text_es": "realiz\u00f3 conversatorio y actividades recreativas a ni\u00f1os y ni\u00f1as del sector Los Cuartos De Macho Muerto con la finalidad de reforzar los Valores y decirle No a la Violencia."}, {"id": 1439334161563545603, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunate https://t.co/xTSXJEbH4d", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"]}, {"id": 1439333534951514115, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfVacunarme contra #COVID19 me protege de contraerlo? S\u00ed. Las #VacunasCOVID19 le ense\u00f1an a tu cuerpo c\u00f3mo reconocer y combatir el virus y reduce la posibilidad de que sufras complicaciones si llegar\u00e1s a enfermar.\n\nCuando sea tu momento, \u00a1vac\u00fanate!\n\n#MeProtejoMeVacuno \ud83d\udc89 https://t.co/W0U32TJURb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "VacunasCOVID19", "MeProtejoMeVacuno"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfVacunarme contra me protege de contraerlo? S\u00ed. Las le ense\u00f1an a tu cuerpo c\u00f3mo reconocer y combatir el virus y reduce la posibilidad de que sufras complicaciones si llegar\u00e1s a enfermar. Cuando sea tu momento, \u00a1vac\u00fanate! \ud83d\udc89"}, {"id": 1439333409315299332, "verified": false, "tweet_text": "#Sacatep\u00e9quez | Si a\u00fan no te has vacunado contra el COVID-19, es importante hacerlo, por eso ac\u00e1 de presentamos los centros de vacunaci\u00f3n en tu departamento.\n\nRecuerda que la vacuna es segura y gratuita. \n\n\u00a1VAC\u00daNATE! #JuntosSaldremosAdelante https://t.co/Ar1CIHxIWC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Sacatep\u00e9quez", "JuntosSaldremosAdelante"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Si a\u00fan no te has vacunado contra el COVID-19, es importante hacerlo, por eso ac\u00e1 de presentamos los centros de vacunaci\u00f3n en tu departamento. Recuerda que la vacuna es segura y gratuita. \u00a1VAC\u00daNATE!"}, {"id": 1439333171972214787, "verified": false, "tweet_text": "Y t\u00fa \u00bfya te vacunaste? Atene\u00edstas del Estado de M\u00e9xico acudieron a su primera dosis, comp\u00e1rtenos tu selfie \ud83e\udd33 \n@Ateneo_edomex \n#SomosAteneo #vac\u00fanate\u00a0\u00a0#covid_19 https://t.co/acLp7IwOKn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["SomosAteneo", "vac\u00fanate", "covid_19"], "mentions": ["Ateneo_edomex"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd33"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y t\u00fa \u00bfya te vacunaste? Atene\u00edstas del Estado de M\u00e9xico acudieron a su primera dosis, comp\u00e1rtenos tu selfie \ud83e\udd33"}, {"id": 1439332850780807169, "verified": false, "tweet_text": "D\u00cdA 2 DEL DESFILE DE MENORES DE 30, Y LA VERDAD, ESTAN FLACOS, GUANGOS, ESCUALIDOS.... ME SIGO QUEDANDO CON MIS TREINTONES, SABROSOS, RICOS, MADUROS \ud83e\udd70 #Vacunate #Vacunaton", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "Vacunaton"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00cdA DEL DESFILE DE MENORES DE , Y LA VERDAD, ESTAN FLACOS, GUANGOS, ESCUALIDOS.... ME SIGO QUEDANDO CON MIS TREINTONES, SABROSOS, RICOS, MADUROS \ud83e\udd70"}, {"id": 1439332502569689088, "verified": false, "tweet_text": "La pandemia sigue, pero juntos podemos lograr frenar los contagios #Vacunate #UsaCubrebocas https://t.co/IjZTc6VaYA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "UsaCubrebocas"], "tweet_urls": ["https://t.co/IjZTc6VaYA"], "country": "MEXICO", "text_es": "La pandemia sigue, pero juntos podemos lograr frenar los contagios"}, {"id": 1439327869705015303, "verified": true, "tweet_text": "Compartir un asado\ud83e\udd69\ud83c\udf57 con los amigos y familia puede ser un buen momento, pero respeta los aforos permitidos. \n\nVac\u00fanate, mant\u00e9n distancia f\u00edsica. No seas como \u00e9l. \n\n#NoEntendi\u00f3Nada. https://t.co/rGk9OmUANe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["NoEntendi\u00f3Nada"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf57", "\ud83e\udd69"], "country": "MEXICO", "text_es": "Compartir un asado\ud83e\udd69\ud83c\udf57 con los amigos y familia puede ser un buen momento, pero respeta los aforos permitidos. Vac\u00fanate, mant\u00e9n distancia f\u00edsica. No seas como \u00e9l. ."}, {"id": 1439327613043027973, "verified": false, "tweet_text": "Imag\u00ednate vivir en #Suiza y perderte de una foto con #lavacuna. #MiVacuna #CDMX #SputnikV #VacunaCOVID19 #Vacunate https://t.co/iyNIoupB0d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Suiza", "lavacuna", "MiVacuna", "CDMX", "SputnikV", "VacunaCOVID19", "Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Imag\u00ednate vivir en y perderte de una foto con ."}, {"id": 1439327556625391621, "verified": false, "tweet_text": "Una vez m\u00e1s no tuve la fortuna de verte #pandemio \ud83d\udc3c\ud83d\ude2d\n#Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["pandemio", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d", "\ud83d\udc3c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una vez m\u00e1s no tuve la fortuna de verte \ud83d\udc3c\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439327258976657411, "verified": false, "tweet_text": "@heraldodemexico @samuel_garcias Vacunate t\u00fa pero del cerebro jaja para que sean pinqui y cerebro Jaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["heraldodemexico", "samuel_garcias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate t\u00fa pero del cerebro jaja para que sean pinqui y cerebro Jaja"}, {"id": 1439325247635873804, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0fREPORTE COVID\u26a0\ufe0f\n\nHoy, S\u00c1BADO 18 de SEPTIEMBRE de 2021 se reportan lamentablemente 2 MUERTES por #COVID19 en #Le\u00f3n y 130 CASOS POSITIVOS NUEVOS.\n\nPor tu SALUD y la de los dem\u00e1s usa el CUBREBOCAS\ud83d\ude37 y VAC\u00daNATE\ud83d\udc89 cuando toque tu turno.\n\n\ud83d\udcccPRIORIZA los lugares abiertos y ventilados. https://t.co/ANQc5vGPdX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Le\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udc89", "\u26a0\ufe0f", "\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0fREPORTE COVID\u26a0\ufe0f Hoy, S\u00c1BADO de SEPTIEMBRE de se reportan lamentablemente MUERTES por en y CASOS POSITIVOS NUEVOS. Por tu SALUD y la de los dem\u00e1s usa el CUBREBOCAS\ud83d\ude37 y VAC\u00daNATE\ud83d\udc89 cuando toque tu turno. \ud83d\udcccPRIORIZA los lugares abiertos y ventilados."}, {"id": 1439325212273778688, "verified": false, "tweet_text": "Ya me puse la segunda dosis SputnikV.  #Vacunate", "tweet_lang": "sv", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"]}, {"id": 1439324344367390735, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude8e Vac\u00fanate y viaja gratis en City Tour \ud83d\ude8e\n\nPresenta tu certificado de vacunaci\u00f3n en nuestro m\u00f3dulo del z\u00f3calo de Puebla y disfruta del recorrido #PueblaFascinante de manera gratuita lunes, mi\u00e9rcoles o jueves.\ud83e\udd29\n\n\ud83d\udccd Ub\u00edcanos  en: Juan de Palafox y Mendoza 205, Centro Hist\u00f3rico https://t.co/EcvGOA8iSt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["PueblaFascinante"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83e\udd29", "\ud83d\ude8e"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude8e Vac\u00fanate y viaja gratis en City Tour \ud83d\ude8e Presenta tu certificado de vacunaci\u00f3n en nuestro m\u00f3dulo del z\u00f3calo de Puebla y disfruta del recorrido de manera gratuita lunes, mi\u00e9rcoles o jueves.\ud83e\udd29 \ud83d\udccd Ub\u00edcanos en: Juan de Palafox y Mendoza , Centro Hist\u00f3rico"}, {"id": 1439322947286552576, "verified": false, "tweet_text": "Vacunate en honor a los que deseaban esta oportunidad y no pudieron llegar :( https://t.co/cpbCPvO8Az", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cpbCPvO8Az"], "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate en honor a los que deseaban esta oportunidad y no pudieron llegar"}, {"id": 1439321102203985928, "verified": false, "tweet_text": "@acalidoniohn #Vac\u00fanate", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate"], "mentions": ["acalidoniohn"]}, {"id": 1439320973879259137, "verified": false, "tweet_text": "Si tienes 18 a\u00f1os o m\u00e1s, te brindamos Aztrazeneca, Sinovac y Janssen para que te vacunes hoy contra el #COVID19. Aprovecha el d\u00eda de #amoryamistad y hazle ese regalo a los tuyos.\n\n#LasVacunasSonAmor #Vac\u00fanate. \ud83d\udc9d #Cundinamarca #Regi\u00f3nQueProgresa https://t.co/kTvRjGE7h4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "amoryamistad", "LasVacunasSonAmor", "Vac\u00fanate", "Cundinamarca", "Regi\u00f3nQueProgresa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si tienes a\u00f1os o m\u00e1s, te brindamos Aztrazeneca, Sinovac y Janssen para que te vacunes hoy contra el . Aprovecha el d\u00eda de y hazle ese regalo a los tuyos. . \ud83d\udc9d"}, {"id": 1439320320033308675, "verified": false, "tweet_text": "Las actuales #vacunas contra la covid-19 no fueron dise\u00f1adas para prevenir la transmisi\u00f3n, aunque tambi\u00e9n tienen un efecto sobre el contagio del virus. Su objetivo es evitar la enfermedad grave y la muerte y para eso siguen siendo efectivas. #Vac\u00fanate!\nhttps://t.co/bPznqIOyFG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["vacunas", "Vac\u00fanate"], "tweet_urls": ["https://t.co/bPznqIOyFG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las actuales contra la covid-19 no fueron dise\u00f1adas para prevenir la transmisi\u00f3n, aunque tambi\u00e9n tienen un efecto sobre el contagio del virus. Su objetivo es evitar la enfermedad grave y la muerte y para eso siguen siendo efectivas. !"}, {"id": 1439319757543575561, "verified": false, "tweet_text": "Sigue cuid\u00e1ndote y cuidando a los dem\u00e1s: usa \ud83d\ude37, l\u00e1vate las manos y vac\u00fanate. La pandemia no ha terminado, pero juntas y juntos saldremos adelante. #Covid19MX #GPPRD #LXVLegislatura #M\u00e9xico https://t.co/6mkHBeMDch", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Covid19MX", "GPPRD", "LXVLegislatura", "M\u00e9xico"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigue cuid\u00e1ndote y cuidando a los dem\u00e1s: usa \ud83d\ude37, l\u00e1vate las manos y vac\u00fanate. La pandemia no ha terminado, pero juntas y juntos saldremos adelante."}, {"id": 1439319582620127233, "verified": true, "tweet_text": "#COVID19 \ud83e\udda0\n\u00bfC\u00f3mo funcionan las vacunas?\n\nLas vacunas usan partes inofensivas de g\u00e9rmenes, microorganismos atenuados o muertos, o son realizadas por otras tecnolog\u00edas para que nuestros cuerpos produzcan defensas y aprendan a combatir enfermedades.  \n\u2705 #Vacunate \u2764\ufe0f \u2935\ufe0f https://t.co/zcEWjgSIOC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0", "\u2764\ufe0f", "\u2705", "\u2935\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udda0 \u00bfC\u00f3mo funcionan las vacunas? Las vacunas usan partes inofensivas de g\u00e9rmenes, microorganismos atenuados o muertos, o son realizadas por otras tecnolog\u00edas para que nuestros cuerpos produzcan defensas y aprendan a combatir enfermedades. \u2705 \u2764\ufe0f \u2935\ufe0f"}, {"id": 1439318307732017158, "verified": false, "tweet_text": "#AHORA los mayores de 18 a\u00f1os ya pueden vacunarse.\n\n\u00a1Por ti y por los dem\u00e1s, REG\u00cdSTRATE Y VAC\u00daNATE!\nRegistro: https://t.co/67pgdjNELR\n\nRecuerda la vacuna contra la #Covid19 es gratuita, segura, universal y voluntaria. https://t.co/z0dkRzCo9m", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["AHORA", "Covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/67pgdjNELR"], "country": "MEXICO", "text_es": "los mayores de a\u00f1os ya pueden vacunarse. \u00a1Por ti y por los dem\u00e1s, REG\u00cdSTRATE Y VAC\u00daNATE! Registro: Recuerda la vacuna contra la es gratuita, segura, universal y voluntaria."}, {"id": 1439317156542525445, "verified": false, "tweet_text": "@Begoo64261129 Que los quieren liquidar lo antes posible. Cualquier otra hip\u00f3tesis es rid\u00edcula. Lo sabemos todos. #PP #PSOE #VOX #Espana #malaga #vacunate #VacunaCOVID19  \nGrafeno para todos!!!! https://t.co/D3iuh0QCac", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["PP", "PSOE", "VOX", "Espana", "malaga", "vacunate", "VacunaCOVID19"], "mentions": ["Begoo64261129"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que los quieren liquidar lo antes posible. Cualquier otra hip\u00f3tesis es rid\u00edcula. Lo sabemos todos. Grafeno para todos!!!!"}, {"id": 1439316958772699136, "verified": false, "tweet_text": "Vacunate no seas WELEBICHO \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate no seas WELEBICHO \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89"}, {"id": 1439315989347319809, "verified": false, "tweet_text": "@ElijoCuidarmeMx Y recuerda si h vacuna y te toca, es tu turno VAC\u00daNATE\nHazlo en memoria de todos aquellos que se han adelantado y no tuvieron oportunidad de hacerlo.\nSaludos a @ElijoCuidarmeMx\n\n#SaludP\u00fablicaYucat\u00e1n\n#SaludMental\n#SinMiedoAlaInsulina\n#NyddiYucat\u00e1n\n\ud83c\udf37\ud83c\udf37\ud83c\udf37\ud83c\udf37", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["SaludP\u00fablicaYucat\u00e1n", "SaludMental", "SinMiedoAlaInsulina", "NyddiYucat\u00e1n"], "mentions": ["ElijoCuidarmeMx", "ElijoCuidarmeMx"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y recuerda si h vacuna y te toca, es tu turno VAC\u00daNATE Hazlo en memoria de todos aquellos que se han adelantado y no tuvieron oportunidad de hacerlo. Saludos a \ud83c\udf37\ud83c\udf37\ud83c\udf37\ud83c\udf37"}, {"id": 1439315709843152896, "verified": false, "tweet_text": "@eduserrano_ @xavy051 @dacolon Esos reportes se investigan para tu info!vac\u00fanate es lo que mereces!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["eduserrano_", "xavy051", "dacolon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esos reportes se investigan para tu info!vac\u00fanate es lo que mereces!"}, {"id": 1439315328257961989, "verified": false, "tweet_text": "#SyBNoticias Frente a las variantes del coronavirus, la forma de prevenirlas sigue siendo la misma: #Vac\u00fanate y aplica todas las medidas de autocuidado\ud83d\ude37 #SantanderEst\u00e1EnTusManos https://t.co/2PLwjCLoXF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["SyBNoticias", "Vac\u00fanate", "SantanderEst\u00e1EnTusManos"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Frente a las variantes del coronavirus, la forma de prevenirlas sigue siendo la misma: y aplica todas las medidas de autocuidado\ud83d\ude37"}, {"id": 1439314518325215236, "verified": false, "tweet_text": "VAC\u00daNATE!!! QUE VUELVE MARAMAAAA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "VAC\u00daNATE!!! QUE VUELVE MARAMAAAA"}, {"id": 1439314028430442498, "verified": true, "tweet_text": "Sigamos con las medidas de prevenci\u00f3n, no bajemos la guardia.  \u00a1Juntos saldremos adelante, vac\u00fanate falta menos! \u270c\n\n#TodoPanam\u00e1 #ElVirusLoParasT\u00fa #ElVirusLoParoYo #Vac\u00fanateYVence #TodoPanam\u00e1SeVacuna https://t.co/SQZQnYotnD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["TodoPanam\u00e1", "ElVirusLoParasT\u00fa", "ElVirusLoParoYo", "Vac\u00fanateYVence", "TodoPanam\u00e1SeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\u270c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigamos con las medidas de prevenci\u00f3n, no bajemos la guardia. \u00a1Juntos saldremos adelante, vac\u00fanate falta menos! \u270c"}, {"id": 1439310482532339719, "verified": false, "tweet_text": "@hereintheearth @esCesarVidal Vac\u00fanate t\u00fa y deja a los dem\u00e1s que hagan lo que quieran con su cuerpo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["hereintheearth", "esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate t\u00fa y deja a los dem\u00e1s que hagan lo que quieran con su cuerpo."}, {"id": 1439309740467789835, "verified": false, "tweet_text": "@falcantar_yhoo @doctormacias No inventes,  ya van a iniciar comercializaci\u00f3n de vacunas Pfizer y Moderna...adem\u00e1s, ya pasaron la fase 3. Mejor vacunate y deja de ser un reservorio de nuevas variantes. Denotas mucha ignorancia \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["falcantar_yhoo", "doctormacias"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "No inventes, ya van a iniciar comercializaci\u00f3n de vacunas Pfizer y Moderna...adem\u00e1s, ya pasaron la fase . Mejor vacunate y deja de ser un reservorio de nuevas variantes. Denotas mucha ignorancia \ud83e\udd74"}, {"id": 1439309513614577676, "verified": false, "tweet_text": "@elhigadodmarita Vacunate solo es un pinchazo tanta alaraca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["elhigadodmarita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate solo es un pinchazo tanta alaraca."}, {"id": 1439308667677982725, "verified": false, "tweet_text": "@Pumajestad @PumasMX @1AlfredoTala Vacunate @1AlfredoTala, no sea payaso", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Pumajestad", "PumasMX", "1AlfredoTala", "1AlfredoTala"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate , no sea payaso"}, {"id": 1439308492221792257, "verified": false, "tweet_text": "Sigamos con las medidas de prevenci\u00f3n, no bajemos la guardia.  \u00a1Juntos saldremos adelante, vac\u00fanate falta menos! \u270c\n\n#TodoPanam\u00e1 #ElVirusLoParasT\u00fa #ElVirusLoParoYo #Vac\u00fanateYVence #TodoPanam\u00e1SeVacuna https://t.co/785Zvk8Odw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["TodoPanam\u00e1", "ElVirusLoParasT\u00fa", "ElVirusLoParoYo", "Vac\u00fanateYVence", "TodoPanam\u00e1SeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\u270c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigamos con las medidas de prevenci\u00f3n, no bajemos la guardia. \u00a1Juntos saldremos adelante, vac\u00fanate falta menos! \u270c"}, {"id": 1439308421317148680, "verified": false, "tweet_text": "PARA VER NUESTRO ESTADIO ASI VACUNATE CHUCHA #DILESIALAVACUNA #LasVacunasSalvanVidas #LASVACUNASONSRGURAS https://t.co/dpL3oVK2wY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["DILESIALAVACUNA", "LasVacunasSalvanVidas", "LASVACUNASONSRGURAS"], "tweet_urls": ["https://t.co/dpL3oVK2wY"], "country": "MEXICO", "text_es": "PARA VER NUESTRO ESTADIO ASI VACUNATE CHUCHA"}, {"id": 1439307988704055296, "verified": true, "tweet_text": "Sigamos con las medidas de prevenci\u00f3n, no bajemos la guardia.  \u00a1Juntos saldremos adelante, vac\u00fanate falta menos! \u270c\n\n#TodoPanam\u00e1 #ElVirusLoParasT\u00fa #ElVirusLoParoYo #Vac\u00fanateYVence #TodoPanam\u00e1SeVacuna https://t.co/87kmTJguvv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["TodoPanam\u00e1", "ElVirusLoParasT\u00fa", "ElVirusLoParoYo", "Vac\u00fanateYVence", "TodoPanam\u00e1SeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\u270c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigamos con las medidas de prevenci\u00f3n, no bajemos la guardia. \u00a1Juntos saldremos adelante, vac\u00fanate falta menos! \u270c"}, {"id": 1439307389866491908, "verified": false, "tweet_text": "@fuerandcaramelo y yo desde ayer por la @sputnikvaccine \u2639\ufe0f\ud83d\udecc #Vacunate https://t.co/w1RBJiW710", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "mentions": ["fuerandcaramelo", "sputnikvaccine"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udecc", "\u2639\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "y yo desde ayer por la \u2639\ufe0f\ud83d\udecc"}, {"id": 1439306847861854208, "verified": false, "tweet_text": "Feliz #S\u00e1badoMusical! Relax y disfrute nuestro programa #escuchamiRADIO music mix reproduciendo en... \n\n(escuchar) \ud83d\udcf1\ud83c\udfa7\ud83d\udc47\nhttps://t.co/3WKMClhO28 \n\nPara evitar la propagaci\u00f3n del #COVID2019 #Vacunate, practique el #DistanciamientoSocial, #LavarseLasManos e #Hidratarse \ud83c\udfb6\u2764\ufe0f\u270c\ufe0f\ud83d\ude37\ud83d\udc4d https://t.co/xyYLbAEvLC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["S\u00e1badoMusical", "escuchamiRADIO", "COVID2019", "Vacunate", "DistanciamientoSocial", "LavarseLasManos", "Hidratarse"], "tweet_urls": ["https://t.co/3WKMClhO28"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\u2764\ufe0f", "\u270c\ufe0f", "\ud83d\ude37", "\ud83d\udc47", "\ud83c\udfb6", "\ud83d\udcf1", "\ud83c\udfa7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Feliz ! Relax y disfrute nuestro programa music mix reproduciendo en... (escuchar) \ud83d\udcf1\ud83c\udfa7\ud83d\udc47 Para evitar la propagaci\u00f3n del , practique el , e \ud83c\udfb6\u2764\ufe0f\u270c\ufe0f\ud83d\ude37\ud83d\udc4d"}, {"id": 1439305970199449605, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Vac\u00fanate! https://t.co/4vFCZZyHor", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4vFCZZyHor"]}, {"id": 1439305534016999428, "verified": false, "tweet_text": "...\"es que una amiga de la vecina se muri\u00f3 y ya ten\u00eda las dos dosis\"- los estudios han demostrado que el riesgo de mortalidad disminuye en gran medida si has recibido alguna de las vacunas aprobadas, as\u00ed que no venga con su cuerpo e' yuca \u00a1vac\u00fanate y listo!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "...\"es que una amiga de la vecina se muri\u00f3 y ya ten\u00eda las dos dosis\"- los estudios han demostrado que el riesgo de mortalidad disminuye en gran medida si has recibido alguna de las vacunas aprobadas, as\u00ed que no venga con su cuerpo e' yuca \u00a1vac\u00fanate y listo!"}, {"id": 1439305452421099524, "verified": false, "tweet_text": "\u2623\ufe0f #Covid_19 || @53Brinfs, No seas v\u00edctima del miedo, asiste al centro de vacunaci\u00f3n al que fuiste citado y vac\u00fanate, la prevenci\u00f3n es tarea de todos.\n #Selv\u00e1ticosATriunfar\n#18Sep https://t.co/mM4qq7gT0X", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "Selv\u00e1ticosATriunfar", "18Sep"], "mentions": ["53Brinfs"], "tweet_emoticons": ["\u2623\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2623\ufe0f || , No seas v\u00edctima del miedo, asiste al centro de vacunaci\u00f3n al que fuiste citado y vac\u00fanate, la prevenci\u00f3n es tarea de todos."}, {"id": 1439304612910096389, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate con la vacuna aprobada de Pfizer..y ponte la tercera dosis...aqu\u00ed te la dejo... https://t.co/KOiLs79C6l https://t.co/lGhkkzBCuV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/KOiLs79C6l"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate con la vacuna aprobada de Pfizer..y ponte la tercera dosis...aqu\u00ed te la dejo..."}, {"id": 1439304315844317188, "verified": false, "tweet_text": "NO SOY NADA DE ESO PERO SI SOY CIUDADANO RESPONSABLE POR QUE POR QUE ME VACUNO Y CUMPLO CON MI ECUADOR DEL ALMA #VACUNATE #LasVacunasSalvanVidas #DILESIALAVACUNA #LASVACUNASONSEGURAS https://t.co/gdl5xGcgTT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["VACUNATE", "LasVacunasSalvanVidas", "DILESIALAVACUNA", "LASVACUNASONSEGURAS"], "tweet_urls": ["https://t.co/gdl5xGcgTT"], "country": "MEXICO", "text_es": "NO SOY NADA DE ESO PERO SI SOY CIUDADANO RESPONSABLE POR QUE POR QUE ME VACUNO Y CUMPLO CON MI ECUADOR DEL ALMA"}, {"id": 1439304139540926473, "verified": false, "tweet_text": "Por los que m\u00e1s quieras, \u00a1vacunate!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por los que m\u00e1s quieras, \u00a1vacunate!"}, {"id": 1439303074552721411, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Vamos a tu encuentro, vac\u00fanate ya! Nos acercamos a la poblaci\u00f3n para inmunizarla con la primera o segunda dosis. Las brigadas del @Minsa_Peru recorren parques, mercados, estadios, losas deportivas y barrios del pa\u00eds para proteger a m\u00e1s peruanos y peruanas. #VacunaEsVida \ud83c\uddf5\ud83c\uddea\ud83d\udcaa\ud83d\udc89 https://t.co/OY1mxJvU1j", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["VacunaEsVida"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Vamos a tu encuentro, vac\u00fanate ya! Nos acercamos a la poblaci\u00f3n para inmunizarla con la primera o segunda dosis. Las brigadas del recorren parques, mercados, estadios, losas deportivas y barrios del pa\u00eds para proteger a m\u00e1s peruanos y peruanas. \ud83c\uddf5\ud83c\uddea\ud83d\udcaa\ud83d\udc89"}, {"id": 1439302698365505543, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/asIRsY4gMi\nSI VACUNATE ES IMPORTANTE SI SI VACUNATE NO SEAS GIL PARA VOLVER A LA NORMALIDAD #DILESIALAVACUNA #LasVacunasSalvanVidas #LASVACUNASONSEGURAS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["DILESIALAVACUNA", "LasVacunasSalvanVidas", "LASVACUNASONSEGURAS"], "tweet_urls": ["https://t.co/asIRsY4gMi"], "country": "MEXICO", "text_es": "SI VACUNATE ES IMPORTANTE SI SI VACUNATE NO SEAS GIL PARA VOLVER A LA NORMALIDAD"}, {"id": 1439302687095496706, "verified": false, "tweet_text": "#VacunaFest  #Vacunate #VacunaCOVID19 #vacunacioncovid19 #Plandemia  #Covidiotas  #Covidioten #COVIDIOT  #NewOrderMundial #NuevaOrdenMundial #Inadi #DiscriminacionSanitaria #NoAlPaseSanitario #NoGreenPassObligatorio #NoGreenPass #NoAlPaseVerde #TigreDiscriminador #Tigre https://t.co/wvVYRcNgYl", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunate", "VacunaCOVID19", "vacunacioncovid19", "Plandemia", "Covidiotas", "Covidioten", "COVIDIOT", "NewOrderMundial", "NuevaOrdenMundial", "Inadi", "DiscriminacionSanitaria", "NoAlPaseSanitario", "NoGreenPassObligatorio", "NoGreenPass", "NoAlPaseVerde", "TigreDiscriminador", "Tigre"]}, {"id": 1439302385986412544, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosGoGonza @MinSaludCol No veo porque no te aplicaron la vacuna, la otra es que no hayan biol\u00f3gicos de 1ra dosis al lugar donde fuiste, donde vayas debes ser vacunado sin ning\u00fan problema, ve a otro punto de vacunacion! #Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "mentions": ["CarlosGoGonza", "MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "No veo porque no te aplicaron la vacuna, la otra es que no hayan biol\u00f3gicos de ra dosis al lugar donde fuiste, donde vayas debes ser vacunado sin ning\u00fan problema, ve a otro punto de vacunacion!"}, {"id": 1439301653564375040, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/NQjRgZ1f7R\nNO SEAS GIL VACUNATEEE CORREISTA DE MIER SUFICIENTE CON QUE HAYAS NACIDO HAZLE UN BIEN AL PA\u00cdS SI TE HACES LLAMAR ECUATORIANO VACUNATE NO ES COMO LA VACUNA DEL 11 DE ABRIL DE 2021 GUAMBRA X TUS TAITAS PANAS Y ABUELOS VACUNATE X DIOS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NQjRgZ1f7R"], "country": "MEXICO", "text_es": "NO SEAS GIL VACUNATEEE CORREISTA DE MIER SUFICIENTE CON QUE HAYAS NACIDO HAZLE UN BIEN AL PA\u00cdS SI TE HACES LLAMAR ECUATORIANO VACUNATE NO ES COMO LA VACUNA DEL DE ABRIL DE GUAMBRA X TUS TAITAS PANAS Y ABUELOS VACUNATE X DIOS"}, {"id": 1439301352300158981, "verified": false, "tweet_text": "\u270a\ud83c\udffe\u270a\ud83c\udffe Vac\u00fanate! Con la 2da dosis! El gran trabajo del personal de salud. \u00a1A prevenir la 3ra ola por favor! Campo de Marte. Solo 10min otra vez. \u00a1Que viva la ciencia m\u00e9dica! #ResistirYVencer https://t.co/XMXtyxUxtX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["ResistirYVencer"], "tweet_emoticons": ["\u270a\ud83c\udffe"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u270a\ud83c\udffe\u270a\ud83c\udffe Vac\u00fanate! Con la da dosis! El gran trabajo del personal de salud. \u00a1A prevenir la ra ola por favor! Campo de Marte. Solo min otra vez. \u00a1Que viva la ciencia m\u00e9dica!"}, {"id": 1439301290044137476, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1En el #BosaFest de Amor \ud83d\ude0d y Amistad, consigue el regalo \ud83c\udf81 que quieras! ropa, bisuter\u00eda y artesan\u00edas \ud83d\udc40 lo mejor, a buenos precios \ud83e\udd11\n\nY si te quieres cuidar, vac\u00fanate \ud83d\udc89 contra el covid-19, habilitamos un punto de vacunaci\u00f3n con la @SectorSalud.\n\n#Enam\u00f3rateDeBosa \ud83e\udd70 https://t.co/eBlx0SwvEF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["BosaFest", "Enam\u00f3rateDeBosa"], "mentions": ["SectorSalud"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d", "\ud83e\udd11", "\ud83c\udf81", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc40", "\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1En el de Amor \ud83d\ude0d y Amistad, consigue el regalo \ud83c\udf81 que quieras! ropa, bisuter\u00eda y artesan\u00edas \ud83d\udc40 lo mejor, a buenos precios \ud83e\udd11 Y si te quieres cuidar, vac\u00fanate \ud83d\udc89 contra el covid-19, habilitamos un punto de vacunaci\u00f3n con la . \ud83e\udd70"}, {"id": 1439300699196727296, "verified": false, "tweet_text": "Si padeciste #COVID19 o no, es importante seguir nuestro consejo #PREVENIMSS: \u00a1vac\u00fanate!\n\nEsto ayudar\u00e1 a evitar que enfermes de gravedad. https://t.co/Q9itjbF3pu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "PREVENIMSS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si padeciste o no, es importante seguir nuestro consejo : \u00a1vac\u00fanate! Esto ayudar\u00e1 a evitar que enfermes de gravedad."}, {"id": 1439300037901684740, "verified": false, "tweet_text": "@VivianaBenitezC Lista de vacunatorios en https://t.co/8UBvuDbNDp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["VivianaBenitezC"], "tweet_urls": ["https://t.co/8UBvuDbNDp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lista de vacunatorios en"}, {"id": 1439299853255954438, "verified": false, "tweet_text": "@acalidoniohn Ven vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["acalidoniohn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ven vacunate"}, {"id": 1439299642064265220, "verified": false, "tweet_text": "\u201cVac\u00fanate con las dos dosis pero sigue viviendo exactamente igual que como si no estuvieras vacunado\u201d no es un mensaje muy persuasivo. https://t.co/NvLjs53qvA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NvLjs53qvA"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cVac\u00fanate con las dos dosis pero sigue viviendo exactamente igual que como si no estuvieras vacunado\u201d no es un mensaje muy persuasivo."}, {"id": 1439299160159686658, "verified": false, "tweet_text": "Vacunate de 18 a 29 a\u00f1os y rezagados.  #BocaDelRio #Pfizer  hasta el domingo 19 de septiembre de 8 a 6pm. \nSolo con tu INE y expediente de #vacunacion https://t.co/zzVqBlgEZY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["BocaDelRio", "Pfizer", "vacunacion"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate de a a\u00f1os y rezagados. hasta el domingo de septiembre de a pm. Solo con tu INE y expediente de"}, {"id": 1439297562708742150, "verified": false, "tweet_text": "Ya vacunado con la primera dosis de Sinopharm. La atenci\u00f3n muy buena y \u00e1gil en el Coliseo Per\u00fa Jap\u00f3n en Independencia. Agradecido con la gesti\u00f3n del actual y del anterior gobierno con la vacunaci\u00f3n. \ud83c\uddf5\ud83c\uddea  #VacunaFest #Vacunaton #Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunaton", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya vacunado con la primera dosis de Sinopharm. La atenci\u00f3n muy buena y \u00e1gil en el Coliseo Per\u00fa Jap\u00f3n en Independencia. Agradecido con la gesti\u00f3n del actual y del anterior gobierno con la vacunaci\u00f3n. \ud83c\uddf5\ud83c\uddea"}, {"id": 1439297552214634501, "verified": false, "tweet_text": "Oe ve a vacunarte, no seas gil. \ud83e\udd17\n#Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd17"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oe ve a vacunarte, no seas gil. \ud83e\udd17"}, {"id": 1439297510976143369, "verified": false, "tweet_text": "3 fallecidos de 859.744 vacunados\n1 fallecido de 198.244 sin vacunar\n\nHecho: Si te vacunas tienes 1,5 veces menos probabilidad de fallecer en Extremadura por #COVID19 \n\nConclusi\u00f3n: VAC\u00daNATE\n\nFin. https://t.co/nwtkMgNg0B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/nwtkMgNg0B"], "country": "MEXICO", "text_es": "fallecidos de vacunados fallecido de sin vacunar Hecho: Si te vacunas tienes veces menos probabilidad de fallecer en Extremadura por Conclusi\u00f3n: VAC\u00daNATE Fin."}, {"id": 1439297487601287173, "verified": false, "tweet_text": "@elinapoeta @FerIahnOlguin @vivicanosaok @PampitoOk Vacunate y cerrar el orto. Ignorante!!! En unos meses/a\u00f1o/s cuando empieces a tener problemas, hablamos. Para que sepas y entiendas, la UCC formul\u00f3 el ibuprofeno aspirado, f\u00f3rmula que di\u00f3 excelent\u00edsima resultados en los casos de neumon\u00eda at\u00edpica (la misma que provoca covid)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["elinapoeta", "FerIahnOlguin", "vivicanosaok", "PampitoOk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate y cerrar el orto. Ignorante!!! En unos meses/a\u00f1o/s cuando empieces a tener problemas, hablamos. Para que sepas y entiendas, la UCC formul\u00f3 el ibuprofeno aspirado, f\u00f3rmula que di\u00f3 excelent\u00edsima resultados en los casos de neumon\u00eda at\u00edpica (la misma que provoca covid)"}, {"id": 1439297317937504260, "verified": false, "tweet_text": "@drjosedelgado A esta alturas del partido un m\u00e9dico que se base y tome de referencia a la OMS, no sirve y no es digno de tomar en serio. \n\nQuienes son los q manejan la OMS?\n\nQuienes est\u00e1n detr\u00e1s de la OMS?\n\nQuien. Es el director de la OMS?\n\nTarea para investigar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["drjosedelgado"], "country": "MEXICO", "text_es": "A esta alturas del partido un m\u00e9dico que se base y tome de referencia a la OMS, no sirve y no es digno de tomar en serio. Quienes son los q manejan la OMS? Quienes est\u00e1n detr\u00e1s de la OMS? Quien. Es el director de la OMS? Tarea para investigar."}, {"id": 1439296968728227844, "verified": false, "tweet_text": "Mejor opci\u00f3n para protegernos del virus #Vacunate https://t.co/74DRGt4H0I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mejor opci\u00f3n para protegernos del virus"}, {"id": 1439296821797474319, "verified": false, "tweet_text": "Para cuidar a la familia #familia #Vacunate https://t.co/PDWUljMVOY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["familia", "Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuidar a la familia"}, {"id": 1439296656197959682, "verified": false, "tweet_text": "Vacunas por todo el mundo para protegernos del virus #Vacunate https://t.co/bRctKe13Dl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunas por todo el mundo para protegernos del virus"}, {"id": 1439296347212034055, "verified": false, "tweet_text": "Lo mejor para protegernos del virus #Vacunate \u270c\ufe0f https://t.co/rNR1MtIKoc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo mejor para protegernos del virus \u270c\ufe0f"}, {"id": 1439296182401081345, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de la vacuna #Sputnik lista.\n\nMi cuadro de vacunaci\u00f3n completo. \n\nMientras la m\u00fasica de fondo te sale \"Pobre de ti\" de Tijuana No y \"Para no verte m\u00e1s\" de La Mosca.\n\nTodo bien. #Vacunate https://t.co/YanJU64oYo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Sputnik", "Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis de la vacuna lista. Mi cuadro de vacunaci\u00f3n completo. Mientras la m\u00fasica de fondo te sale \"Pobre de ti\" de Tijuana No y \"Para no verte m\u00e1s\" de La Mosca. Todo bien."}, {"id": 1439295658251460609, "verified": false, "tweet_text": "Los hospitales privados unidos al Plan de Vacunaci\u00f3n Nacional est\u00e1n colocando primeras y segundas dosis de Pfizer a partir de los 16 a\u00f1os.\n\n\ud83e\udda0 \ud83d\udc89 \u00a1Vac\u00fanate y juntos saldremos adelante! \ud83d\udc89\ud83e\udda0 falta menos.\n\n#ElVirusLoParasT\u00fa #ElVirusLoParoYo #Vac\u00fanateYVence #TodoPanam\u00e1SeVacuna https://t.co/8XtHKpREmQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["ElVirusLoParasT\u00fa", "ElVirusLoParoYo", "Vac\u00fanateYVence", "TodoPanam\u00e1SeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los hospitales privados unidos al Plan de Vacunaci\u00f3n Nacional est\u00e1n colocando primeras y segundas dosis de Pfizer a partir de los a\u00f1os. \ud83e\udda0 \ud83d\udc89 \u00a1Vac\u00fanate y juntos saldremos adelante! \ud83d\udc89\ud83e\udda0 falta menos."}, {"id": 1439295657769013253, "verified": false, "tweet_text": "Aun vacunado o vacunada contra #COVID19 lava tus manos, usa #cubrebocas y mant\u00e9n #SanaDistancia.\nConsejo #PREVENIMSS: \u00a1vac\u00fanate! https://t.co/0scHcCwi6H", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "cubrebocas", "SanaDistancia", "PREVENIMSS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aun vacunado o vacunada contra lava tus manos, usa y mant\u00e9n . Consejo : \u00a1vac\u00fanate!"}, {"id": 1439295536633454593, "verified": false, "tweet_text": "@lo_monti Vac\u00fanate. Es la soluci\u00f3n m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s segura. Tomemos conciencia x favor. Q te pasar\u00eda si no tuvieras la anti-tet\u00e1nica, seguro te morir\u00edas en la primera infecci\u00f3n\u2026 as\u00ed como la BCG, la anti-variolica\u2026 el humano ha superado pandemias anteriormente con la vacunaci\u00f3n \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["lo_monti"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate. Es la soluci\u00f3n m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s segura. Tomemos conciencia x favor. Q te pasar\u00eda si no tuvieras la anti-tet\u00e1nica, seguro te morir\u00edas en la primera infecci\u00f3n\u2026 as\u00ed como la BCG, la anti-variolica\u2026 el humano ha superado pandemias anteriormente con la vacunaci\u00f3n \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439293610298642436, "verified": false, "tweet_text": "@acalidoniohn Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["acalidoniohn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate"}, {"id": 1439292401412198409, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd34 Casi 4 millones de personas en la Comunitat Valenciana tienen la pauta completa de la vacuna #COVID19\n\n\u26bd Forma parte de este \u00e9xito colectivo\n\n \ud83d\udcaa Este partido lo ganamos todos\n\n\ud83d\udc89 Vac\u00fanate ma\u00f1ana en los alrededores de Mestalla a partir de las 18h \ud83d\udc89\n\n\ud83c\udfdf\ufe0f\ud83d\udcf7 Mart\u00ednez Valero https://t.co/2V6Rya1yaq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa", "\ud83d\udc89", "\ud83c\udfdf\ufe0f", "\u26bd", "\ud83d\udd34", "\ud83d\udcf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Casi millones de personas en la Comunitat Valenciana tienen la pauta completa de la vacuna \u26bd Forma parte de este \u00e9xito colectivo \ud83d\udcaa Este partido lo ganamos todos \ud83d\udc89 Vac\u00fanate ma\u00f1ana en los alrededores de Mestalla a partir de las h \ud83d\udc89 \ud83c\udfdf\ufe0f\ud83d\udcf7 Mart\u00ednez Valero"}, {"id": 1439292025241751554, "verified": false, "tweet_text": "Salimos con mi esposo a caminar por las calles de Cusco, y justo al frente del hotel un centro de vacunaci\u00f3n y mucha gente acerc\u00e1ndose. Tanta felicidad de ver a mi gente vacun\u00e1ndose. Juntos salimos de esta. \n#VacunaFest #Vacunate #vacunaraymi #Cusco #YoPongoElHombro https://t.co/9Y4cwnBCmP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunate", "vacunaraymi", "Cusco", "YoPongoElHombro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Salimos con mi esposo a caminar por las calles de Cusco, y justo al frente del hotel un centro de vacunaci\u00f3n y mucha gente acerc\u00e1ndose. Tanta felicidad de ver a mi gente vacun\u00e1ndose. Juntos salimos de esta."}, {"id": 1439291882576744450, "verified": false, "tweet_text": "@criticaenlinea @EyraRuiz DE LOS CREADORES  VACUNATE  AHORA VIENEN\n\nLA D TERROR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["criticaenlinea", "EyraRuiz"], "country": "MEXICO", "text_es": "DE LOS CREADORES VACUNATE AHORA VIENEN LA D TERROR"}, {"id": 1439291537565884418, "verified": false, "tweet_text": "una reina que est\u00e1 full inmunizada di, v\u00e9anla tan feliz, diosa sputnik lote II600821, gloriosa y tranquila cuidando a las que ama, esta estrella vacunada soy yo \u2728#Vacunate https://t.co/8nBOulXhuz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\u2728"], "country": "MEXICO", "text_es": "una reina que est\u00e1 full inmunizada di, v\u00e9anla tan feliz, diosa sputnik lote II600821, gloriosa y tranquila cuidando a las que ama, esta estrella vacunada soy yo \u2728"}, {"id": 1439291345559035910, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunate #vacunacion #VacunaCOVID19 #COVID #surthorror https://t.co/E74KcGPHzW", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "vacunacion", "VacunaCOVID19", "COVID", "surthorror"]}, {"id": 1439291258996994051, "verified": false, "tweet_text": "@Mortimer_Fu Vacunate t\u00fa la lengua. Reventao \ud83d\udc8b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Mortimer_Fu"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc8b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate t\u00fa la lengua. Reventao \ud83d\udc8b"}, {"id": 1439291182031544322, "verified": false, "tweet_text": "Listo, ya est\u00e1 la segunda dosis, en la capilla del barrio Sagrado coraz\u00f3n. Gracias @Kicillofok @CFKArgentina @alferdez #Vacunate #VacunatePBA https://t.co/Pc25ynk6rh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "VacunatePBA"], "mentions": ["Kicillofok", "CFKArgentina", "alferdez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Listo, ya est\u00e1 la segunda dosis, en la capilla del barrio Sagrado coraz\u00f3n. Gracias"}, {"id": 1439290857941880839, "verified": false, "tweet_text": "@acalidoniohn Provenga el covid, vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["acalidoniohn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Provenga el covid, vacunate"}, {"id": 1439290469742170113, "verified": false, "tweet_text": "@f_philippot Vac\u00fanate, pedorro.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["f_philippot"]}, {"id": 1439290205987614722, "verified": false, "tweet_text": "DIDI viajes CUPONES\nGanemos juntos \ud83d\ude4f\n\ud83c\udfc3\ud83d\ude95\nObt\u00e9n MXN $150 diferidos en 3 viajes con DiDi, C\u00f3digo: \n\nMD6TYY73\n#FelizSabado\n#COVID19\n#Vacunate\n#VivaMexico\n#Didi\n#AsiAmanece\n#HuracanGrace\n#RegistrateGratis\n#Monterrey\n#Covid_19mx\n#Apodaca\n\ud83e\udd87\u2e38\u26e7\ud835\udd6e\ud835\udd94\ud835\udd97\ud835\udd95\ud835\udd9a\ud835\udd7e\u26e7\u2e38\ud83e\udd87", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["FelizSabado", "COVID19", "Vacunate", "VivaMexico", "Didi", "AsiAmanece", "HuracanGrace", "RegistrateGratis", "Monterrey", "Covid_19mx", "Apodaca"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude95", "\ud83e\udd87", "\ud83c\udfc3", "\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "DIDI viajes CUPONES Ganemos juntos \ud83d\ude4f \ud83c\udfc3\ud83d\ude95 Obt\u00e9n MXN $150 diferidos en viajes con DiDi, C\u00f3digo: MD6TYY73 \ud83e\udd87\u2e38\u26e7\ud835\udd6e\ud835\udd94\ud835\udd97\ud835\udd95\ud835\udd9a\ud835\udd7e\u26e7\u2e38\ud83e\udd87"}, {"id": 1439290016530898948, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate cabron, ya eres poblaci\u00f3n de alto riesgo no mames https://t.co/S5cJwKcFMJ https://t.co/LCg3JI2QFx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/S5cJwKcFMJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate cabron, ya eres poblaci\u00f3n de alto riesgo no mames"}, {"id": 1439289792068476933, "verified": false, "tweet_text": "En la vacuna #Vacunate #VacunaFest #surthorror https://t.co/gZFyZfzmiy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "VacunaFest", "surthorror"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la vacuna"}, {"id": 1439289670202974210, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunate #surthorror en las #Vacunas https://t.co/mhcqCvQy8Y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "surthorror", "Vacunas"], "country": "MEXICO", "text_es": "en las"}, {"id": 1439288688668811267, "verified": false, "tweet_text": "Esta enfermera tuvo la mano m\u00e1s pesada que la anterior\u2026 pero, ya estuvo!!\n#Vacunate #Sputnik https://t.co/KkgxQuaavX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "Sputnik"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta enfermera tuvo la mano m\u00e1s pesada que la anterior\u2026 pero, ya estuvo!!"}, {"id": 1439288647568793601, "verified": false, "tweet_text": "UPATA | Alcaldesa Yulisbeht Mantiene Activo el programa de Vacunaci\u00f3n Gratuita para el pueblo | \u00a1VACUNATE YA! https://t.co/uTTl44OMKO https://t.co/mECKSd5tQ1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uTTl44OMKO"], "country": "MEXICO", "text_es": "UPATA | Alcaldesa Yulisbeht Mantiene Activo el programa de Vacunaci\u00f3n Gratuita para el pueblo | \u00a1VACUNATE YA!"}, {"id": 1439288580485128198, "verified": false, "tweet_text": "@acalidoniohn \u00a1An\u00edmate, vacunate! Juntos le estamos ganando la batalla a la Covid. Los esperamos en el Gimnasio Ol\u00edmpico Municipal para inocularse \ud83d\udcaa\ud83c\udffd\ud83d\udc89\n\n#SPSTeCuida", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["SPSTeCuida"], "mentions": ["acalidoniohn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udcaa\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1An\u00edmate, vacunate! Juntos le estamos ganando la batalla a la Covid. Los esperamos en el Gimnasio Ol\u00edmpico Municipal para inocularse \ud83d\udcaa\ud83c\udffd\ud83d\udc89"}, {"id": 1439288423827877888, "verified": false, "tweet_text": "Vacunate!!!! https://t.co/PUtDZBvPpU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PUtDZBvPpU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate!!!!"}, {"id": 1439288385546317827, "verified": false, "tweet_text": "Our @Andalequeespera team joined the office of @AsmMikeGipson this morning, providing #COVID19 vaccine information to our communities, scheduling appointments, and training vaccine outreach volunteers. #andalequeesperas #vacunate https://t.co/h3uaa2TIwx", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "andalequeesperas", "vacunate"], "mentions": ["Andalequeespera", "AsmMikeGipson"], "country": "USA", "text_en": "Our team joined the office of this morning, providing vaccine information to our communities, scheduling appointments, and training vaccine outreach volunteers."}, {"id": 1439288329598652416, "verified": false, "tweet_text": "1era dosis de mi amore @Lissy_love80 #Vacunate #Sinopharm #PongoElHombro https://t.co/D44uvZxEfO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "Sinopharm", "PongoElHombro"], "mentions": ["Lissy_love80"], "country": "MEXICO", "text_es": "era dosis de mi amore"}, {"id": 1439288242927546369, "verified": false, "tweet_text": "@FrayJosepho Por eso mi mensaje es: vac\u00fanate y en cuanto podamos, votemos en contra de la mala gesti\u00f3n de este Gobierno imprudente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por eso mi mensaje es: vac\u00fanate y en cuanto podamos, votemos en contra de la mala gesti\u00f3n de este Gobierno imprudente."}, {"id": 1439288211440812038, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Vac\u00fanate contra el COVID-19!\n\u2b07\ufe0f\nExperiencia de la poblaci\u00f3n civil en el puesto de vacunaci\u00f3n vehicular contra el COVID-19 #CampoDeMarte, en el que apoya personal del #Ej\u00e9rcitoGT | #MINDEF.\n#365D\u00edasAlServicioDeMiPatria \n#VacunaCovidGT https://t.co/kACBdLHuOA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["CampoDeMarte", "Ej\u00e9rcitoGT", "MINDEF", "365D\u00edasAlServicioDeMiPatria", "VacunaCovidGT"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Vac\u00fanate contra el COVID-19! \u2b07\ufe0f Experiencia de la poblaci\u00f3n civil en el puesto de vacunaci\u00f3n vehicular contra el COVID-19 , en el que apoya personal del | ."}, {"id": 1439288112694259712, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe#SanidadP\u00fablica \ud83d\udc4f\ud83c\udffe#Educaci\u00f3nP\u00fablica \ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe#SoloElPuebloSalvaAlPueblo\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe#Pontelamascarilla cuando sea necesario\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffeManten la distancia \ud83d\udd1b\ud83d\ude37 \ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe Vacunate #YoMeVacuno \ud83d\udc89\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["SanidadP\u00fablica", "Educaci\u00f3nP\u00fablica", "SoloElPuebloSalvaAlPueblo", "Pontelamascarilla", "YoMeVacuno"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udd1b", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffe"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe \ud83d\udc4f\ud83c\udffe \ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe cuando sea necesario\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffeManten la distancia \ud83d\udd1b\ud83d\ude37 \ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe Vacunate \ud83d\udc89\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe"}, {"id": 1439287014466150402, "verified": false, "tweet_text": "China para llegar al 80% ha necesitado un esfuerzo incre\u00edble con sus 1400 millones de habitantes, pero el resultado es espectacular. #Vacunate https://t.co/5V6hIdWAvK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "China para llegar al % ha necesitado un esfuerzo incre\u00edble con sus millones de habitantes, pero el resultado es espectacular."}, {"id": 1439286218399834112, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunate #COVID19 Nos toc\u00f3 #AstraZeneca https://t.co/VfyKsRfbQd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "COVID19", "AstraZeneca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nos toc\u00f3"}, {"id": 1439285668623130630, "verified": false, "tweet_text": "@Vacunate_TU @YonarquiM @cefeche Siempre tenemos que sorprendernos de las violaciones de la dictadura y denunciarlas. Lo peor es normalizar sus fechor\u00edas!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Vacunate_TU", "YonarquiM", "cefeche"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siempre tenemos que sorprendernos de las violaciones de la dictadura y denunciarlas. Lo peor es normalizar sus fechor\u00edas!"}, {"id": 1439285249427623937, "verified": false, "tweet_text": "No hay primera sin segunda \ud83d\udc89 ... Vac\u00fanense!!!\n\n#Vacunaton #Sinopharm #VacunateYa #Vacunate #VacunaFest https://t.co/a90jyBDgfN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaton", "Sinopharm", "VacunateYa", "Vacunate", "VacunaFest"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay primera sin segunda \ud83d\udc89 ... Vac\u00fanense!!!"}, {"id": 1439283946940940289, "verified": false, "tweet_text": "#HombreEnamorado\nEs que no me tienen paciencia... \ud83d\ude22\ud83d\ude44\ud83e\udd23\n\n#Actor #Director #Pap\u00e1ChispoteadoDeLunaYLara #EsposoConfundidoDeEmilia #AmoMeditabundoDeSami #YoPongoElHombro #Vac\u00fanate #COVID19 #TodasLasVacunasSirven #Lima #Per\u00fa https://t.co/t70oxFYUra", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["HombreEnamorado", "Actor", "Director", "Pap\u00e1ChispoteadoDeLunaYLara", "EsposoConfundidoDeEmilia", "AmoMeditabundoDeSami", "YoPongoElHombro", "Vac\u00fanate", "COVID19", "TodasLasVacunasSirven", "Lima", "Per\u00fa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22", "\ud83d\ude44", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que no me tienen paciencia... \ud83d\ude22\ud83d\ude44\ud83e\udd23"}, {"id": 1439283795505696774, "verified": false, "tweet_text": "El equipo Claners les recuerda que la vacuna es nuestra mejor defensa ante el COVID-19. \u00a1Cu\u00eddate a ti, cuida a los tuyos! \u00a1VACUNATE! https://t.co/B1hLMWEJcc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El equipo Claners les recuerda que la vacuna es nuestra mejor defensa ante el COVID-19. \u00a1Cu\u00eddate a ti, cuida a los tuyos! \u00a1VACUNATE!"}, {"id": 1439282742722715659, "verified": false, "tweet_text": "@follambula Vacunate !! .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["follambula"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate !! ."}, {"id": 1439282633519808513, "verified": false, "tweet_text": "El no vacunarte te garantiza 100 % que  puedes joderte. #vacunate No seas un #Covidiota https://t.co/9bh6QDpbAF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["vacunate", "Covidiota"], "tweet_urls": ["https://t.co/9bh6QDpbAF"], "country": "MEXICO", "text_es": "El no vacunarte te garantiza % que puedes joderte. No seas un"}, {"id": 1439281712383545347, "verified": false, "tweet_text": "@walter_3322 @jmcardenas1389 @Danfel001 En unos a\u00f1os??? Para ese tiempo te pondr\u00e1s hasta agua destilada y ser\u00e1 vacuna. Ahorita vac\u00fanate con lo qu\u00e9 hay que todas sirven.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["walter_3322", "jmcardenas1389", "Danfel001"], "country": "MEXICO", "text_es": "En unos a\u00f1os??? Para ese tiempo te pondr\u00e1s hasta agua destilada y ser\u00e1 vacuna. Ahorita vac\u00fanate con lo qu\u00e9 hay que todas sirven."}, {"id": 1439281259667234820, "verified": false, "tweet_text": "@Rodrigo6v vac\u00fanate oe", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Rodrigo6v"]}, {"id": 1439280431090872322, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanate tu que a mi me da la risa floja.\nVAERS EEUU\n701,559 Adverse Events\n60,741 Hospitalizations\n80,393 Urgent Care\n6,637 Heart Attacks\n5,765 Myocarditis\n1,862 Miscarriages\n19,210 Disabled\n14,925 Deaths\nhttps://t.co/1FX1qQQSs4\n100% Safe and Effective https://t.co/qJoIW6wbAz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1FX1qQQSs4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate tu que a mi me da la risa floja. VAERS EEUU Adverse Events Hospitalizations Urgent Care Heart Attacks Myocarditis Miscarriages Disabled Deaths % Safe and Effective"}, {"id": 1439279166281637890, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Vac\u00fanate contra el COVID-19!\n\u2b07\ufe0f\nExperiencia de la poblaci\u00f3n civil en el puesto de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 #MariscalZavala, en el que apoya personal del #Ej\u00e9rcitoGT | #MINDEF.\n#365D\u00edasAlServicioDeMiPatria \n#VacunaCovidGT https://t.co/AFOKZJTY8C", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["MariscalZavala", "Ej\u00e9rcitoGT", "MINDEF", "365D\u00edasAlServicioDeMiPatria", "VacunaCovidGT"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Vac\u00fanate contra el COVID-19! \u2b07\ufe0f Experiencia de la poblaci\u00f3n civil en el puesto de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 , en el que apoya personal del | ."}, {"id": 1439279150091620353, "verified": false, "tweet_text": "En este momento: Ox\u00edgeno, Paseo de las Flores y el Hospital de Heredia sin filas para vacunarse con la primera dosis.\n\n#Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "En este momento: Ox\u00edgeno, Paseo de las Flores y el Hospital de Heredia sin filas para vacunarse con la primera dosis."}, {"id": 1439278556769513475, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udea8 #\u00daltimoMomento Anuncian arranque de jornada de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 para j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Altamira. \nInicia el martes 21 de septiembre y concluye el s\u00e1bado 25.\nSer\u00e1 la primera dosis \ud83d\udc46\ud83c\udffby de la farmac\u00e9utica Astra Zeneca \n#Covid_19mx #Vacunate . https://t.co/w98mK4OXCa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["\u00daltimoMomento", "Altamira", "Covid_19mx", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc46\ud83c\udffb", "\ud83d\udea8", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8 Anuncian arranque de jornada de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 para j\u00f3venes de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . Inicia el martes de septiembre y concluye el s\u00e1bado . Ser\u00e1 la primera dosis \ud83d\udc46\ud83c\udffby de la farmac\u00e9utica Astra Zeneca ."}, {"id": 1439278546162274310, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosAraujo213 @elhigadodmarita El Estado te brinda gratuitamente la vacuna contra el covid-19 con fondos provenientes del erario nacional. Aprovecha, vacunate y sigue cuid\u00e1ndote.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["CarlosAraujo213", "elhigadodmarita"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Estado te brinda gratuitamente la vacuna contra el covid-19 con fondos provenientes del erario nacional. Aprovecha, vacunate y sigue cuid\u00e1ndote."}, {"id": 1439278284307566595, "verified": false, "tweet_text": "@carmenolivares9 @elhigadodmarita Vac\u00fanate , que te importa el resto que no se vacuna ???? Ya cada uno asume el riesgo por el VIRUS MORTAL, vac\u00fanate tu perro miserable", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["carmenolivares9", "elhigadodmarita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanate , que te importa el resto que no se vacuna ???? Ya cada uno asume el riesgo por el VIRUS MORTAL, vac\u00fanate tu perro miserable"}, {"id": 1439278161443921932, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunate \ud83d\udc89\n#UsaCubrebocas\n#DistanciamientoSocial \u2194\ufe0f\n#Ventilaci\u00f3n \ud83c\udf2c\ufe0f\nCU\u00cdDESE https://t.co/h01hG9YXFq", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "UsaCubrebocas", "DistanciamientoSocial", "Ventilaci\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\u2194\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\ud83c\udf2c\ufe0f"]}, {"id": 1439278114287329285, "verified": true, "tweet_text": "Recuerda que la vacuna es segura, efectiva y gratuita.\n\nPor ti, por tu familia y por tus seres queridos. \u00a1Vac\u00fanate!\n\n#Cu\u00eddateCu\u00eddanos https://t.co/i9YElW8RPp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Cu\u00eddateCu\u00eddanos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recuerda que la vacuna es segura, efectiva y gratuita. Por ti, por tu familia y por tus seres queridos. \u00a1Vac\u00fanate!"}, {"id": 1439277841154289673, "verified": false, "tweet_text": "VACUNATE O PREPARATE. https://t.co/Z2cD5Ecbmz", "tweet_lang": "ro", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z"}, {"id": 1439277430271791109, "verified": false, "tweet_text": "Si tienes 50 a\u00f1os o m\u00e1s y no te has vacunado, est\u00e1s poniendo en riesgo tu salud. \u00a1Vac\u00fanate ya contra la COVID-19! Ac\u00e9rcate a cualquier punto de vacunaci\u00f3n con tu c\u00e9dula, recibe la vacuna y prot\u00e9gete.\n\n\u00a1Cuida de ti y de los tuyos! https://t.co/GuVx9ew6Ox", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si tienes a\u00f1os o m\u00e1s y no te has vacunado, est\u00e1s poniendo en riesgo tu salud. \u00a1Vac\u00fanate ya contra la COVID-19! Ac\u00e9rcate a cualquier punto de vacunaci\u00f3n con tu c\u00e9dula, recibe la vacuna y prot\u00e9gete. \u00a1Cuida de ti y de los tuyos!"}, {"id": 1439275504402640900, "verified": false, "tweet_text": "Cis Comfama SURA (solo atenci\u00f3n el s\u00e1bado 18 de septiembre)\nBiblioteca (Atenci\u00f3n s\u00e1bado y domingo)\n\nNota: segundas dosis de Pfizer para pacientes mayores de 50 a\u00f1os con o sin comorbilidades y menores con comorbilidades presentando certificado m\u00e9dico.\n\n#Vacunate \ud83d\ude37\u2705", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cis Comfama SURA (solo atenci\u00f3n el s\u00e1bado de septiembre) Biblioteca (Atenci\u00f3n s\u00e1bado y domingo) Nota: segundas dosis de Pfizer para pacientes mayores de a\u00f1os con o sin comorbilidades y menores con comorbilidades presentando certificado m\u00e9dico. \ud83d\ude37\u2705"}, {"id": 1439275480838987785, "verified": false, "tweet_text": "Vacunate CTM!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunate CTM!"}, {"id": 1439275026348392455, "verified": false, "tweet_text": "El PR Comic Con 2022 es un evento para personas vacunadas con todas sus dosis. \u00a1Vac\u00fanate hoy y ven a geekear con nosotros!\n\nLee m\u00e1s sobre las vacunas en este link o habla con tu doctor hoy https://t.co/XAXrlKLsCQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XAXrlKLsCQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "El PR Comic Con es un evento para personas vacunadas con todas sus dosis. \u00a1Vac\u00fanate hoy y ven a geekear con nosotros! Lee m\u00e1s sobre las vacunas en este link o habla con tu doctor hoy"}, {"id": 1439274876427071489, "verified": false, "tweet_text": "@ShelbymadridRM @AlejjandroRM15 Si tienes la Oportunidad, Vac\u00fanate , todas estas estupideces que se dicen, es pura bulla , hay un sin n\u00famero de pa\u00edses en LatinoAmerica que sus ciudadanos quisieran tener la oportunidad de vacunarse, pero no hay suficientes vacunas . si temor p\u00f3ntela.. MG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["ShelbymadridRM", "AlejjandroRM15"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si tienes la Oportunidad, Vac\u00fanate , todas estas estupideces que se dicen, es pura bulla , hay un sin n\u00famero de pa\u00edses en LatinoAmerica que sus ciudadanos quisieran tener la oportunidad de vacunarse, pero no hay suficientes vacunas . si temor p\u00f3ntela.. MG"}, {"id": 1439274876330823681, "verified": false, "tweet_text": "@unhuevon1 @moipcr @soyyo01808215 @yero666 @SocialDrive_es entonces vacunate y protegete y respeta ls libertad del resto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["unhuevon1", "moipcr", "soyyo01808215", "yero666", "SocialDrive_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "entonces vacunate y protegete y respeta ls libertad del resto"}]