[{"id": 1441117303106465793, "verified": false, "tweet_text": "@ohyesitseve I wish today was Tuesday", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-23T19:00:00Z", "mentions": ["ohyesitseve"], "country": "USA", "text_en": "I wish today was Tuesday", "replied_to_tweet_id": 1441109174910283783, "replied_to_user_id": 1164333428856283136, "reply_text": "I wish today was Tuesday"}, {"id": 1441117303098068999, "verified": false, "tweet_text": "@Melodic_Lemons3 Niggas Gonna pull up in the krillins fr \ud83e\udd23", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-23T19:00:00Z", "mentions": ["Melodic_Lemons3"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "USA", "text_en": "Niggas Gonna pull up in the krillins fr", "replied_to_tweet_id": 1441114013383860234, "replied_to_user_id": 1339008268337901568, "reply_text": "Niggas Gonna pull up in the krillins fr"}, {"id": 1441117303064592394, "verified": false, "tweet_text": "@Pajaropolitico @lopezobrador_ Estos comentarios no llevan a nada, no hay comparaci\u00f3n de condiciones Cient\u00edficas y Tecnol\u00f3gicas, si entonces hoy en d\u00eda se jacta de avances en la Medicina, Porqu\u00e9 somos un pa\u00eds con mucha deficiencia en la atenci\u00f3n del SARS-COV-2 -COVID 19 y a la poblaci\u00f3n en otras enfermedades?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-23T19:00:00Z", "mentions": ["Pajaropolitico", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos comentarios no llevan a nada, no hay comparaci\u00f3n de condiciones Cient\u00edficas y Tecnol\u00f3gicas, si entonces hoy en d\u00eda se jacta de avances en la Medicina, Porqu\u00e9 somos un pa\u00eds con mucha deficiencia en la atenci\u00f3n del SARS-COV-2 -COVID y a la poblaci\u00f3n en otras enfermedades?", "replied_to_tweet_id": 1441115622910271494, "replied_to_user_id": 3238388280, "reply_text": "Estos comentarios no llevan a nada, no hay comparaci\u00f3n de condiciones Cient\u00edficas y Tecnol\u00f3gicas, si entonces hoy en d\u00eda se jacta de avances en la Medicina, Porqu\u00e9 somos un pa\u00eds con mucha deficiencia en la atenci\u00f3n del SARS-COV-2 -COVID y a la poblaci\u00f3n en otras enfermedades?"}, {"id": 1441117303026831366, "verified": false, "tweet_text": "@natesw24 @noodlev2afc @ATLFaZe @ScufGaming Yeah but i would go for the triology mix for mws 1 2 &amp; 3. They are the ogs", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-23T19:00:00Z", "mentions": ["natesw24", "noodlev2afc", "ATLFaZe", "ScufGaming"], "country": "USA", "text_en": "Yeah but i would go for the triology mix for mws &amp; . They are the ogs", "replied_to_tweet_id": 1441111846451232775, "replied_to_user_id": 920321059412463616, "reply_text": "Yeah but i would go for the triology mix for mws &amp; . They are the ogs"}, {"id": 1441117302976507911, "verified": false, "tweet_text": "@theciaranmarket The person who tried and failed\u2026 tried again and again and again. That person is now succeeding!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-23T19:00:00Z", "mentions": ["theciaranmarket"], "country": "USA", "text_en": "The person who tried and failed tried again and again and again. That person is now succeeding!", "replied_to_tweet_id": 1441115150090600451, "replied_to_user_id": 1370751245368098820, "reply_text": "The person who tried and failed tried again and again and again. That person is now succeeding!"}, {"id": 1441117302972321805, "verified": false, "tweet_text": "@ColinMurray @bbc5live @CharlieCW Can I have Simon &amp; Garfunkel\u2019s \u2018The Boxer\u2019? Because it\u2019s not an anthem or about the sport, it\u2019s about the man at the end of his career \u2026? \u2018In the clearing stands a boxer &amp; a fighter by his trade where he carries those reminders of every man who laid him out &amp; cut him til he \u2026\u2019", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-23T19:00:00Z", "mentions": ["ColinMurray", "bbc5live", "CharlieCW"], "country": "USA", "text_en": "Can I have Simon &amp; Garfunkels The Boxer? Because its not an anthem or about the sport, its about the man at the end of his career ? In the clearing stands a boxer &amp; a fighter by his trade where he carries those reminders of every man who laid him out &amp; cut him til he", "replied_to_tweet_id": 1441102398726938624, "replied_to_user_id": 1384636117, "reply_text": "Can I have Simon &amp; Garfunkels The Boxer? Because its not an anthem or about the sport, its about the man at the end of his career ? In the clearing stands a boxer &amp; a fighter by his trade where he carries those reminders of every man who laid him out &amp; cut him til he"}]