[{"id": 1440820419859083267, "verified": false, "tweet_text": "NO ESCUCHE ESO DE MELLADO SI SE QUE ESTA VACUNADO Y UNO DE LOS PROBLEMAS DE LA VACUNA SON LOS EFECTOS SECUNDARIOS QUE PUEDE SER EL CORAZON\nSEAMOS JUSTOS https://t.co/gk6mzMlhKl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gk6mzMlhKl"], "country": "MEXICO", "text_es": "NO ESCUCHE ESO DE MELLADO SI SE QUE ESTA VACUNADO Y UNO DE LOS PROBLEMAS DE LA VACUNA SON LOS EFECTOS SECUNDARIOS QUE PUEDE SER EL CORAZON SEAMOS JUSTOS"}, {"id": 1440819196573585415, "verified": false, "tweet_text": "Ni la vacuna me dej\u00f3 tantos efectos secundarios despu\u00e9s de ver a Racing y al soberbio errar un penal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ni la vacuna me dej\u00f3 tantos efectos secundarios despu\u00e9s de ver a Racing y al soberbio errar un penal"}, {"id": 1440817570961973256, "verified": false, "tweet_text": "@AROSADR @ldpsincomplejos Jajaja, ser\u00e1n los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T23:00:00Z", "mentions": ["AROSADR", "ldpsincomplejos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajaja, ser\u00e1n los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1440815849602838533, "verified": false, "tweet_text": "Estoy sufriendo m\u00e1s con los efectos secundarios de la vacuna que cuando me dio COVID \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy sufriendo m\u00e1s con los efectos secundarios de la vacuna que cuando me dio COVID \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d"}, {"id": 1440809560290123781, "verified": false, "tweet_text": "@susanadurand3 @piacostar @Minsa_Peru Decid\u00ed vacunarme con la Sinopharm pq conozco a los que han quedado con la secuelas del Covid-19 y otros 2 fallecieron. Sin embargo me desconcierta q aparezca otros efectos secundarios post vacuna q no se\u00f1alan en la hoja informativa como la variaci\u00f3n de los per\u00edodos...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T23:00:00Z", "mentions": ["susanadurand3", "piacostar", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Decid\u00ed vacunarme con la Sinopharm pq conozco a los que han quedado con la secuelas del Covid-19 y otros fallecieron. Sin embargo me desconcierta q aparezca otros efectos secundarios post vacuna q no se\u00f1alan en la hoja informativa como la variaci\u00f3n de los per\u00edodos..."}, {"id": 1440808717402853388, "verified": false, "tweet_text": "Despu\u00e9s de 24 hrs esperando los efectos secundarios de la vacuna #AstraZeneca \u23f3\u231b https://t.co/hELBXUrxaf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T23:00:00Z", "hashtags": ["AstraZeneca"], "tweet_emoticons": ["\u23f3", "\u231b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s de hrs esperando los efectos secundarios de la vacuna \u23f3\u231b"}, {"id": 1440808419192033293, "verified": false, "tweet_text": "@Genysarg1 Ya con los efectos secundarios de la vacuna tienes suficiente qu\u00e9 pasa pues", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T23:00:00Z", "mentions": ["Genysarg1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya con los efectos secundarios de la vacuna tienes suficiente qu\u00e9 pasa pues"}, {"id": 1440808153256398856, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba Con todo mi respeto,para que yo lo entienda:\u00bfsobre qui\u00e9n recae la responsabilidad de todos los efectos adversos y secundarios,de las muertes,ictus, trombosis,afecciones cardiacas post-vacuna?Una vez que Ud pueda contestarme quien se responsabiliza seguimos analizando el tema", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T23:00:00Z", "mentions": ["isanseba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con todo mi respeto,para que yo lo entienda:\u00bfsobre qui\u00e9n recae la responsabilidad de todos los efectos adversos y secundarios,de las muertes,ictus, trombosis,afecciones cardiacas post-vacuna?Una vez que Ud pueda contestarme quien se responsabiliza seguimos analizando el tema"}, {"id": 1440807026733420547, "verified": false, "tweet_text": "Ir o no ir al gym con mis efectos secundarios de la vacuna? \ud83e\udd14\ud83d\ude37", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ir o no ir al gym con mis efectos secundarios de la vacuna? \ud83e\udd14\ud83d\ude37"}, {"id": 1440804799302172677, "verified": false, "tweet_text": "Cuido despu\u00e9s de la vacuna; \n\nA las 6 horas de recibir tu vacuna (con o sin efectos secundarios), tomar 1 Tylenol de hasta 600mg. Hacer esto cada 6 horas hoy y ma\u00f1ana. \n\nEso evitar\u00e1 que te duela mucho el cuerpo o la cabeza, en caso que se presente dolor y ayudar\u00e1 a q no se fiebre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cuido despu\u00e9s de la vacuna; A las horas de recibir tu vacuna (con o sin efectos secundarios), tomar Tylenol de hasta mg. Hacer esto cada horas hoy y ma\u00f1ana. Eso evitar\u00e1 que te duela mucho el cuerpo o la cabeza, en caso que se presente dolor y ayudar\u00e1 a q no se fiebre"}, {"id": 1440801602906902535, "verified": false, "tweet_text": "@Negra77Cris La oms la dio de baja viste ? Es la \u00fanica vacuna no aprobada. Encima le dieron inmunidad a las farmac\u00e9uticas as\u00ed q a reclamarle al presi los efectos secundarios. Mal ah\u00ed pero suerte \ud83c\udf40", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T22:00:00Z", "mentions": ["Negra77Cris"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf40"], "country": "MEXICO", "text_es": "La oms la dio de baja viste ? Es la \u00fanica vacuna no aprobada. Encima le dieron inmunidad a las farmac\u00e9uticas as\u00ed q a reclamarle al presi los efectos secundarios. Mal ah\u00ed pero suerte \ud83c\udf40"}, {"id": 1440799163474591749, "verified": false, "tweet_text": "@PresentadorGato @Gato_directo @eltorotv D\u00edgale a Enrique y Sergio que visiten el grupo de telegram,  Efectos secundarios de la vacuna\nLes vendr\u00eda bien informarse un poco de los riesgos que tiene ponerse el medicamento experimental", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T22:00:00Z", "mentions": ["PresentadorGato", "Gato_directo", "eltorotv"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00edgale a Enrique y Sergio que visiten el grupo de telegram, Efectos secundarios de la vacuna Les vendr\u00eda bien informarse un poco de los riesgos que tiene ponerse el medicamento experimental"}, {"id": 1440798184901464064, "verified": false, "tweet_text": "@Normalbola @elapas Adem\u00e1s que la asociaci\u00f3n de muertes por vacuna y efectos secundarios se hace de forma muy regulera. Espa\u00f1a tiene registrados 6000 efectos secundarios y uk 38000 o as\u00ed. Algo no cuadra", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T22:00:00Z", "mentions": ["Normalbola", "elapas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adem\u00e1s que la asociaci\u00f3n de muertes por vacuna y efectos secundarios se hace de forma muy regulera. Espa\u00f1a tiene registrados efectos secundarios y uk o as\u00ed. Algo no cuadra"}, {"id": 1440797980974456834, "verified": false, "tweet_text": "@Normalbola @elapas No es s\u00f3lo % de muertos por vacuna, los efectos secundarios son m\u00e1s comunes en j\u00f3venes y la miocarditis puede dejar secuelas graves, igual que el tema desajustes hormonales ( a las que se le va el periodo y tal) puede desembocar en patolog\u00edas varias y c\u00e1ncer a la larga", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T22:00:00Z", "mentions": ["Normalbola", "elapas"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es s\u00f3lo % de muertos por vacuna, los efectos secundarios son m\u00e1s comunes en j\u00f3venes y la miocarditis puede dejar secuelas graves, igual que el tema desajustes hormonales ( a las que se le va el periodo y tal) puede desembocar en patolog\u00edas varias y c\u00e1ncer a la larga"}, {"id": 1440796776290684941, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna en los ni\u00f1os son m\u00e1s peligrosos que el covid\n\nhttps://t.co/foi1wqqbFn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/foi1wqqbFn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna en los ni\u00f1os son m\u00e1s peligrosos que el covid"}, {"id": 1440796537391484928, "verified": false, "tweet_text": "@yuliandris Los ni\u00f1os tienen m\u00e1s riesgos por los efectos secundarios de la vacuna que por el virus \ud83e\udda0\n\nhttps://t.co/foi1wqqbFn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T22:00:00Z", "mentions": ["yuliandris"], "tweet_urls": ["https://t.co/foi1wqqbFn"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los ni\u00f1os tienen m\u00e1s riesgos por los efectos secundarios de la vacuna que por el virus \ud83e\udda0"}, {"id": 1440795938226769929, "verified": false, "tweet_text": "@buenas_buenas Eso no es as\u00ed. Si haces un uso adecuado de esos medicamentos y tienen efectos secundarios la compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica se tiene que hacer responsable. Sin embargo con esta vacuna las farmac\u00e9uticas se han lavado la manos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T22:00:00Z", "mentions": ["buenas_buenas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso no es as\u00ed. Si haces un uso adecuado de esos medicamentos y tienen efectos secundarios la compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica se tiene que hacer responsable. Sin embargo con esta vacuna las farmac\u00e9uticas se han lavado la manos."}, {"id": 1440795783939297289, "verified": false, "tweet_text": "@Yosoycorra Juas! Gracias!!! gallina en la piel en cada tuit del hilo. Eres muuuuuy grande. Gracias de nuevo y que pasen pronto los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T22:00:00Z", "mentions": ["Yosoycorra"], "country": "MEXICO", "text_es": "Juas! Gracias!!! gallina en la piel en cada tuit del hilo. Eres muuuuuy grande. Gracias de nuevo y que pasen pronto los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1440785593277947907, "verified": false, "tweet_text": "Ayer me puse la vacuna contra el COVID y la enfermera me dijo \"No te dieron el dia en el trabajo?\" despues de decirme todos los efectos secundarios, en medio del turno estaba hecho poronga y hoy no me puedo ni mover por el esfuerzo de ayer.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer me puse la vacuna contra el COVID y la enfermera me dijo \"No te dieron el dia en el trabajo?\" despues de decirme todos los efectos secundarios, en medio del turno estaba hecho poronga y hoy no me puedo ni mover por el esfuerzo de ayer."}, {"id": 1440783544561799171, "verified": false, "tweet_text": "@cid_mio @Dascano2 @Gemapinas @____TALA_____ No\nT\u00fa no eres responsable\nERES UN IGNORANTE!!!\nLas farmac\u00e9uticas no se hacen responsables de los efectos secundarios de la vacuna\nLa vacuna no ha sido ampliamente estudiada\nEl covid mata a menos personas que el paludismo y nadie dice nada sobre eso\nY existe algo llamado LIBERTAD!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T21:00:00Z", "mentions": ["cid_mio", "Dascano2", "Gemapinas", "____TALA_____"], "country": "MEXICO", "text_es": "No T\u00fa no eres responsable ERES UN IGNORANTE!!! Las farmac\u00e9uticas no se hacen responsables de los efectos secundarios de la vacuna La vacuna no ha sido ampliamente estudiada El covid mata a menos personas que el paludismo y nadie dice nada sobre eso Y existe algo llamado LIBERTAD!"}, {"id": 1440782959745904642, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna de Johnson &amp; Johnson se est\u00e1 aplicando en el pa\u00eds desde hace algunas semanas, \u00bfCu\u00e1les son sus caracter\u00edsticas? \u00bfTiene un efecto secundario en el sistema nervioso? Aqu\u00ed te lo contamos. \ud83d\udc49 https://t.co/uIwgYt7qeJ\n\n#PorqueQuieroEstarBien #Janssen #vacunas https://t.co/BU8ZkaIAZR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T21:00:00Z", "hashtags": ["PorqueQuieroEstarBien", "Janssen", "vacunas"], "tweet_urls": ["https://t.co/uIwgYt7qeJ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna de Johnson &amp; Johnson se est\u00e1 aplicando en el pa\u00eds desde hace algunas semanas, \u00bfCu\u00e1les son sus caracter\u00edsticas? \u00bfTiene un efecto secundario en el sistema nervioso? Aqu\u00ed te lo contamos. \ud83d\udc49"}, {"id": 1440782916062048258, "verified": false, "tweet_text": "A ver, una cosa es no querer ponerte la vacuna del COVID, y otra muy distinta es ser antivacunas.\n\nYo me he vacunado de todo, pero no me voy a poner un medicamento sin que nadie se haga responsable si tengo efectos secundarios.\n\nEs sencillo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A ver, una cosa es no querer ponerte la vacuna del COVID, y otra muy distinta es ser antivacunas. Yo me he vacunado de todo, pero no me voy a poner un medicamento sin que nadie se haga responsable si tengo efectos secundarios. Es sencillo."}, {"id": 1440782272773300224, "verified": false, "tweet_text": "Bueno en general parece que no me dieron efectos secundarios mayores, dorm\u00ed un poquito de m\u00e1s (ya lo hac\u00eda antes de la vacuna) y me duele un poquito la zona donde me pincharon, pero de ah\u00ed nada m\u00e1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno en general parece que no me dieron efectos secundarios mayores, dorm\u00ed un poquito de m\u00e1s (ya lo hac\u00eda antes de la vacuna) y me duele un poquito la zona donde me pincharon, pero de ah\u00ed nada m\u00e1s"}, {"id": 1440776883545640963, "verified": false, "tweet_text": "pero cuanto tiempo duran los efectos secundarios de la vacuna me cago en todo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "pero cuanto tiempo duran los efectos secundarios de la vacuna me cago en todo"}, {"id": 1440775047111581696, "verified": false, "tweet_text": "@MariellyFlowers @doctormacias \u00bfNo debe tolerarse ser \ud83d\udc00 de laboratorio? No jodas, t\u00fa no vas a responder por las muertes y efectos secundarios. Estas kakunas son veneno puro y los sanitarios que no se vacunan lo saben. \nhttps://t.co/CPvycoTPt2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T20:00:00Z", "mentions": ["MariellyFlowers", "doctormacias"], "tweet_urls": ["https://t.co/CPvycoTPt2"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc00"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfNo debe tolerarse ser \ud83d\udc00 de laboratorio? No jodas, t\u00fa no vas a responder por las muertes y efectos secundarios. Estas kakunas son veneno puro y los sanitarios que no se vacunan lo saben."}, {"id": 1440773645538787339, "verified": false, "tweet_text": "@aquel_broncas @Kerubbin Las farmac\u00e9uticas pidieron como condiciones para las vacunas que ellos no se hacian cargo de los efectos secundarios. No obstante yo a la vacuna lo veo como un medio para despu\u00e9s tener m\u00e1s control de la poblaci\u00f3n que como un genocidio", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T20:00:00Z", "mentions": ["aquel_broncas", "Kerubbin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las farmac\u00e9uticas pidieron como condiciones para las vacunas que ellos no se hacian cargo de los efectos secundarios. No obstante yo a la vacuna lo veo como un medio para despu\u00e9s tener m\u00e1s control de la poblaci\u00f3n que como un genocidio"}, {"id": 1440773109259198466, "verified": false, "tweet_text": "@RodoTeEscribe Por eso y muchas cosas m\u00e1s a\u00fan no me vacuno y espero que pase el tiempo y saber los efectos secundarios a largo plazo! Me cuido como siempre y en lo que va de la pandemia jam\u00e1s un s\u00edntoma ni un hisopado! Sigo igual con barbijo, alcohol en gel y las precauciones pero sin vacuna \ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T20:00:00Z", "mentions": ["RodoTeEscribe"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por eso y muchas cosas m\u00e1s a\u00fan no me vacuno y espero que pase el tiempo y saber los efectos secundarios a largo plazo! Me cuido como siempre y en lo que va de la pandemia jam\u00e1s un s\u00edntoma ni un hisopado! Sigo igual con barbijo, alcohol en gel y las precauciones pero sin vacuna \ud83d\udc89"}, {"id": 1440772927092191233, "verified": false, "tweet_text": "@jlunamd Dr. Consulta profesional, la vacuna es recomendable para un paciente con Lupus? Es para un familiar que tiene miedo de los efectos secundarios. Yo le digo que no, que es seguro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T20:00:00Z", "mentions": ["jlunamd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr. Consulta profesional, la vacuna es recomendable para un paciente con Lupus? Es para un familiar que tiene miedo de los efectos secundarios. Yo le digo que no, que es seguro."}, {"id": 1440761518660808705, "verified": false, "tweet_text": "@Vivien91508459 @alfwarrior Como todas las vacunas no, como todos los medicamentos. M\u00e1s all\u00e1 de la respuesta a tu pregunta, que puede no ser trivial, lo curioso es que muchos se fijan en los posibles efectos secundarios de la vacuna pero a nadie le preocupan de los efectos secundarios de DALSY, por ejemplo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T20:00:00Z", "mentions": ["Vivien91508459", "alfwarrior"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como todas las vacunas no, como todos los medicamentos. M\u00e1s all\u00e1 de la respuesta a tu pregunta, que puede no ser trivial, lo curioso es que muchos se fijan en los posibles efectos secundarios de la vacuna pero a nadie le preocupan de los efectos secundarios de DALSY, por ejemplo."}, {"id": 1440759759875887104, "verified": false, "tweet_text": "@otromasenesto1 @WillyTolerdoo @FrayJosepho Es una cuesti\u00f3n de evidencias y %.\n\u00bfA cu\u00e1nta gente conoce que ha fallecido o pasado por el hospital por Covid? Yo a unos cuantos.\n\u00bfA cu\u00e1nta gente conoce con efectos secundarios graves por la vacuna? Yo a ninguno.\n\nY conozco a mucha m\u00e1s gente vacunada, que a gente q pas\u00f3 el Covid.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "mentions": ["otromasenesto1", "WillyTolerdoo", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es una cuesti\u00f3n de evidencias y %. \u00bfA cu\u00e1nta gente conoce que ha fallecido o pasado por el hospital por Covid? Yo a unos cuantos. \u00bfA cu\u00e1nta gente conoce con efectos secundarios graves por la vacuna? Yo a ninguno. Y conozco a mucha m\u00e1s gente vacunada, que a gente q pas\u00f3 el Covid."}, {"id": 1440757832442204165, "verified": false, "tweet_text": "Que horrible se siente los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que horrible se siente los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude2d"}, {"id": 1440756382769115140, "verified": false, "tweet_text": "@1410951 @EugeniodOrs_ @FrayJosepho Estos son dos casos muy cercanos con efectos con Jansen y Pfizer. Ya s\u00e9 que no sirven para crear una estad\u00edstica ni una tendencia. Pero no voy a eso... Voy al hecho de que los propios m\u00e9dicos descartan autom\u00e1ticamente de entrada que pueda haber efectos secundarios por la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "mentions": ["1410951", "EugeniodOrs_", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos son dos casos muy cercanos con efectos con Jansen y Pfizer. Ya s\u00e9 que no sirven para crear una estad\u00edstica ni una tendencia. Pero no voy a eso... Voy al hecho de que los propios m\u00e9dicos descartan autom\u00e1ticamente de entrada que pueda haber efectos secundarios por la vacuna."}, {"id": 1440756018921627649, "verified": false, "tweet_text": "16 de julio: sufre un infarto de coraz\u00f3n, es hospitalizada y entra en coma\n- 7 de agosto: no supera el coma y muere\n\ud83d\udd34 Los canallas del registro de efectos secundarios de F\u00c1RMACO VIGILANCIA a su muerte no la consideran causada por la \"vacuna\" y la registran como una joven no https://t.co/F2RBdGAbUW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "de julio: sufre un infarto de coraz\u00f3n, es hospitalizada y entra en coma - de agosto: no supera el coma y muere \ud83d\udd34 Los canallas del registro de efectos secundarios de F\u00c1RMACO VIGILANCIA a su muerte no la consideran causada por la \"vacuna\" y la registran como una joven no"}, {"id": 1440753845970243588, "verified": false, "tweet_text": "@DraMagdaAlonso Tengo entendido que no todas las vacunas tienen ese fragmento del virus inactivo.. como son las vacuna ARNm.. como es el caso de la pfizer o moderno.. aunque obviamente pueden tener los efectos secundarios antes mencionados...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "mentions": ["DraMagdaAlonso"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo entendido que no todas las vacunas tienen ese fragmento del virus inactivo.. como son las vacuna ARNm.. como es el caso de la pfizer o moderno.. aunque obviamente pueden tener los efectos secundarios antes mencionados..."}, {"id": 1440753599512911877, "verified": false, "tweet_text": "@EzequielDP5 @marifer9090 @MarlonMontanoM1 No sea bateador, las vacunas de pfizer superaron la fase 3 (experimentaci\u00f3n) desde el 2020, ahora est\u00e1n en fase 4 como con cualquier vacuna, se aplica en el mundo real y se  eval\u00faan los efectos secundarios. https://t.co/xUlFeZwL12 https://t.co/tDjcoVdt6S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "mentions": ["EzequielDP5", "marifer9090", "MarlonMontanoM1"], "tweet_urls": ["https://t.co/xUlFeZwL12"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No sea bateador, las vacunas de pfizer superaron la fase (experimentaci\u00f3n) desde el , ahora est\u00e1n en fase como con cualquier vacuna, se aplica en el mundo real y se eval\u00faan los efectos secundarios."}, {"id": 1440751836613406725, "verified": false, "tweet_text": "@pyr3v \u00bfy por qu\u00e9 no se pueden permitir con anchura de mira que se expresen todas las opiniones con calma? Porque hay dos realidades: uno) la vacuna es un instrumento eficaz, y dos) que se investigue con dedicaci\u00f3n las causas de por qu\u00e9 se producen efectos secundarios graves ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "mentions": ["pyr3v"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfy por qu\u00e9 no se pueden permitir con anchura de mira que se expresen todas las opiniones con calma? Porque hay dos realidades: uno) la vacuna es un instrumento eficaz, y dos) que se investigue con dedicaci\u00f3n las causas de por qu\u00e9 se producen efectos secundarios graves ..."}, {"id": 1440751063506636804, "verified": false, "tweet_text": "@Lumar02 @CristinaSegui_ Cada cual cuenta la feria seg\u00fan le va. Yo si tengo gente cercana con efectos secundarios de la vacuna, y viendo los datos de ingresos y fallecimientos de vacunados/no vacunados, no me compensa el riesgo.\nSoy muy provacunas, pero cuando est\u00e1n probadas y aprobadas como tales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "mentions": ["Lumar02", "CristinaSegui_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cada cual cuenta la feria seg\u00fan le va. Yo si tengo gente cercana con efectos secundarios de la vacuna, y viendo los datos de ingresos y fallecimientos de vacunados/no vacunados, no me compensa el riesgo. Soy muy provacunas, pero cuando est\u00e1n probadas y aprobadas como tales."}, {"id": 1440751051787751428, "verified": false, "tweet_text": "@ranitachina Jajajaja, han hecho estudios en mujeres tambi\u00e9n. A mi solo me vino un d\u00eda en este ciclo y poquito (no 3 como lo es habitualmente). A\u00fan no recibo la segunda dosis de vacuna pero son efectos secundarios no perjudiciales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "mentions": ["ranitachina"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajaja, han hecho estudios en mujeres tambi\u00e9n. A mi solo me vino un d\u00eda en este ciclo y poquito (no como lo es habitualmente). A\u00fan no recibo la segunda dosis de vacuna pero son efectos secundarios no perjudiciales."}, {"id": 1440750618792972288, "verified": false, "tweet_text": "@navedelmisterio Cuanto tardaron en desarrollar la vacuna covid?...de momento a corto plazo miles y miles de muertos y millones de efectos secundarios graves, y en un a\u00f1o? Y en 5 a\u00f1os?...\n\nGenocidio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "mentions": ["navedelmisterio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuanto tardaron en desarrollar la vacuna covid?...de momento a corto plazo miles y miles de muertos y millones de efectos secundarios graves, y en un a\u00f1o? Y en a\u00f1os?... Genocidio."}, {"id": 1440750054189326347, "verified": false, "tweet_text": "@afotoquimico @PatriotaApolit1 @ferdeque @LorenzoLustral @FrayJosepho Pues seguro que a la @RAEinforma les encantar\u00eda saber su opini\u00f3n al respecto. \nSer\u00eda mejor explicar a la poblaci\u00f3n que la \"vacuna\" no inmuniza. \nNos vamos a enterando de las propiedades seg\u00fan se van enterando (efectos secundarios, duraci\u00f3n de la protecci\u00f3n...)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "mentions": ["afotoquimico", "PatriotaApolit1", "ferdeque", "LorenzoLustral", "FrayJosepho", "RAEinforma"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues seguro que a la les encantar\u00eda saber su opini\u00f3n al respecto. Ser\u00eda mejor explicar a la poblaci\u00f3n que la \"vacuna\" no inmuniza. Nos vamos a enterando de las propiedades seg\u00fan se van enterando (efectos secundarios, duraci\u00f3n de la protecci\u00f3n...)"}, {"id": 1440748659067408392, "verified": false, "tweet_text": "@Monipersonal @guille_gos La verdad, si me fij\u00e9, grab\u00e9 y tom\u00e9 fotos de la evidencia que si ten\u00eda vacuna y los efectos secundarios lo corroboran.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "mentions": ["Monipersonal", "guille_gos"], "country": "MEXICO", "text_es": "La verdad, si me fij\u00e9, grab\u00e9 y tom\u00e9 fotos de la evidencia que si ten\u00eda vacuna y los efectos secundarios lo corroboran."}, {"id": 1440746604240064518, "verified": false, "tweet_text": "El secreto para que la vacuna no te de efectos secundarios es haber hecho una fila de m\u00e1s de 8 horas , esos de fila cortita ay como mueren \ud83e\udd2d\ud83d\ude02\ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "El secreto para que la vacuna no te de efectos secundarios es haber hecho una fila de m\u00e1s de horas , esos de fila cortita ay como mueren \ud83e\udd2d\ud83d\ude02\ud83d\udc89"}, {"id": 1440746356277055494, "verified": false, "tweet_text": "Yo solo deseo que no me den efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a @ dios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo solo deseo que no me den efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a dios"}, {"id": 1440745694151659532, "verified": false, "tweet_text": "Balance de efectos secundarios de la vacuna de refuerzo de Pfizer, seg\u00fan Pfizer: Fatiga, dolor de cabeza, dolor muscular... | https://t.co/3VWdbxFqRI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3VWdbxFqRI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Balance de efectos secundarios de la vacuna de refuerzo de Pfizer, seg\u00fan Pfizer: Fatiga, dolor de cabeza, dolor muscular... |"}, {"id": 1440744302896828417, "verified": false, "tweet_text": "A ustedes \u00bfcual les pusieron?\n! ULTIMA HORA !\n\u00bfTe pusieron la vacuna de AstraZeneca?\nSi algunos de ustedes al aplicarse la vacuna no tuvieron efectos secundarios les explico el porqu\u00e9, esto tiene que ver con el n\u00famero de lote de la vacuna, para que se fijen bien\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ustedes \u00bfcual les pusieron? ! ULTIMA HORA ! \u00bfTe pusieron la vacuna de AstraZeneca? Si algunos de ustedes al aplicarse la vacuna no tuvieron efectos secundarios les explico el porqu\u00e9, esto tiene que ver con el n\u00famero de lote de la vacuna, para que se fijen bien\u2026"}, {"id": 1440743001743970309, "verified": false, "tweet_text": "@Luis_I_Gomez @yesicasc @libertaddigital Bulo 1: se han saltado los controles. Evidentemente. Aqu\u00ed mezclan de manera torticera la rapidez en el desarrollo de la vacuna con las pruebas que deben realizarse tras ese desarrollo y comprobar sus posibles efectos secundarios. No depende del dinero. El tiempo NO se compra.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T18:00:00Z", "mentions": ["Luis_I_Gomez", "yesicasc", "libertaddigital"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bulo : se han saltado los controles. Evidentemente. Aqu\u00ed mezclan de manera torticera la rapidez en el desarrollo de la vacuna con las pruebas que deben realizarse tras ese desarrollo y comprobar sus posibles efectos secundarios. No depende del dinero. El tiempo NO se compra."}, {"id": 1440741278799433730, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfefectos secundarios de la vacuna o simplemente estar agilipollado?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfefectos secundarios de la vacuna o simplemente estar agilipollado?"}, {"id": 1440741226613927937, "verified": false, "tweet_text": "Fiebre, dolores musculares y de cabeza, son algunas de los efectos secundarios que le puede dar a las personas luego de recibir la vacuna contra el covid-19. La doctora Ericka Pe\u00f1a, recomienda a los vacunados mantenerse hidratados y tomar analg\u00e9sicos como el acetaminof\u00e9n. https://t.co/dY8lFbVMtf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Fiebre, dolores musculares y de cabeza, son algunas de los efectos secundarios que le puede dar a las personas luego de recibir la vacuna contra el covid-19. La doctora Ericka Pe\u00f1a, recomienda a los vacunados mantenerse hidratados y tomar analg\u00e9sicos como el acetaminof\u00e9n."}, {"id": 1440736839455756298, "verified": false, "tweet_text": "La OMS acaba de acojonar a toda Argentina, donde se inocula con la vacuna con Sputnik, sospechosa de no estar en condiciones para ser inyectada en el cuerpo humano.\n\nVamos bien. Entre efectos secundarios y la ocultaci\u00f3n de la verdad, caminamos sobre otro \"peligroso\" virus. https://t.co/fZU7B1iOCo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS acaba de acojonar a toda Argentina, donde se inocula con la vacuna con Sputnik, sospechosa de no estar en condiciones para ser inyectada en el cuerpo humano. Vamos bien. Entre efectos secundarios y la ocultaci\u00f3n de la verdad, caminamos sobre otro \"peligroso\" virus."}, {"id": 1440734670446948359, "verified": false, "tweet_text": "@Luis_I_Gomez @yesicasc @libertaddigital \u00bfEsto es un bulo?\nhttps://t.co/piX4B4vPoA\nLa gente se vacuna por miedo y no se vacuna por miedo, no es antivacunas. Y nadie se hace responsables de los efectos secundarios. El muerto al hoyo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T18:00:00Z", "mentions": ["Luis_I_Gomez", "yesicasc", "libertaddigital"], "tweet_urls": ["https://t.co/piX4B4vPoA"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEsto es un bulo? La gente se vacuna por miedo y no se vacuna por miedo, no es antivacunas. Y nadie se hace responsables de los efectos secundarios. El muerto al hoyo."}, {"id": 1440732794003460103, "verified": false, "tweet_text": "entre los efectos secundarios de la vacuna y el dolor de boca, no s\u00e9 que me mata primero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "entre los efectos secundarios de la vacuna y el dolor de boca, no s\u00e9 que me mata primero"}, {"id": 1440731095431987202, "verified": false, "tweet_text": "@FreedomViv @epelbaum @Gus_Noriega Una vacuna que aplican en todo el mundo. Jam\u00e1s dijeron que la vacuna sea anti contagio. Si que preven\u00eda la gravedad. Busca tasas de gente que muere de covid vacunados. Y gente que no. O gente que haya tenido efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T18:00:00Z", "mentions": ["FreedomViv", "epelbaum", "Gus_Noriega"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una vacuna que aplican en todo el mundo. Jam\u00e1s dijeron que la vacuna sea anti contagio. Si que preven\u00eda la gravedad. Busca tasas de gente que muere de covid vacunados. Y gente que no. O gente que haya tenido efectos secundarios."}, {"id": 1440730535022653451, "verified": false, "tweet_text": "@vitoquiles Respeto la decisi\u00f3n de quien se quiere vacunar , pero pido que se respete mi decisi\u00f3n de no vacunarme y no me traten como un apestado, m\u00e1xime , cuando cada vez son m\u00e1s los casos de efectos secundarios por la vacuna y datos que corroboran que la vacuna no protege.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T18:00:00Z", "mentions": ["vitoquiles"], "country": "MEXICO", "text_es": "Respeto la decisi\u00f3n de quien se quiere vacunar , pero pido que se respete mi decisi\u00f3n de no vacunarme y no me traten como un apestado, m\u00e1xime , cuando cada vez son m\u00e1s los casos de efectos secundarios por la vacuna y datos que corroboran que la vacuna no protege."}, {"id": 1440729284608290818, "verified": false, "tweet_text": "Si los efectos secundarios de la vacuna son menores que una soberana goma, aguanto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si los efectos secundarios de la vacuna son menores que una soberana goma, aguanto."}, {"id": 1440727573999206406, "verified": false, "tweet_text": "@FeRyLo Me alegra que no te di\u00f3 nada y espero que pasen pronto los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T17:00:00Z", "mentions": ["FeRyLo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me alegra que no te di\u00f3 nada y espero que pasen pronto los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1440727097748574213, "verified": false, "tweet_text": "@HoanVader @primerahora Lo mismo pasa con los videos de los actores con \u201cefectos secundarios\u201d causados por la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T17:00:00Z", "mentions": ["HoanVader", "primerahora"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo mismo pasa con los videos de los actores con \u201cefectos secundarios\u201d causados por la vacuna."}, {"id": 1440725349478764547, "verified": false, "tweet_text": "Pero para nada puede resultar desde\u00f1able. El otro d\u00eda, por primera vez, se reconoci\u00f3 que la vacuna en Espa\u00f1a hab\u00eda sido la causa de 300 muertes. Esta es la cifra que se reconoce. Yo intuyo que es muy superior, por no hablar de efectos secundarios graves.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pero para nada puede resultar desde\u00f1able. El otro d\u00eda, por primera vez, se reconoci\u00f3 que la vacuna en Espa\u00f1a hab\u00eda sido la causa de muertes. Esta es la cifra que se reconoce. Yo intuyo que es muy superior, por no hablar de efectos secundarios graves."}, {"id": 1440724880777891845, "verified": false, "tweet_text": "0 efectos secundarios de la segunda vacuna de Moderna, gracias chicos. https://t.co/AOgy57rNkZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "efectos secundarios de la segunda vacuna de Moderna, gracias chicos."}, {"id": 1440716611921465349, "verified": false, "tweet_text": "@joseluislrivas @Korrokon @PhilAMellows Yo no he dicho eso nunca...\nEl tema es que primero erais inmunes... Luego menos... Y ahora nada..\nQue casi no ten\u00edan efectos secundarios, y hasta el gobierno da cifras oficiales de muertes por la vacuna...y todo esto sin saber a medio y largo plazo que va a pasar..\nBien no pinta.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T17:00:00Z", "mentions": ["joseluislrivas", "Korrokon", "PhilAMellows"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no he dicho eso nunca... El tema es que primero erais inmunes... Luego menos... Y ahora nada.. Que casi no ten\u00edan efectos secundarios, y hasta el gobierno da cifras oficiales de muertes por la vacuna...y todo esto sin saber a medio y largo plazo que va a pasar.. Bien no pinta."}, {"id": 1440716115861147674, "verified": false, "tweet_text": "@Concepc98510820 @RedbirdsTBO @esRadio Si pero Federico no puede llamar bebelejias y ASESINOS A LOS QUE NO SE VACUNAN...Dios le har\u00e1 sufrir los efectos secundarios de la vacuna, estoy convencida de que las pagar\u00e1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T17:00:00Z", "mentions": ["Concepc98510820", "RedbirdsTBO", "esRadio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si pero Federico no puede llamar bebelejias y ASESINOS A LOS QUE NO SE VACUNAN...Dios le har\u00e1 sufrir los efectos secundarios de la vacuna, estoy convencida de que las pagar\u00e1"}, {"id": 1440713377488142338, "verified": false, "tweet_text": "@_Alonso_1403 @BeatrizBandera3 @elliberal_com @NoemiRosValenc2 @danidefe O al que hace uso de la sanidad privada por efectos secundarios de la vacuna que libremente eligi\u00f3 ponerse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T16:00:00Z", "mentions": ["_Alonso_1403", "BeatrizBandera3", "elliberal_com", "NoemiRosValenc2", "danidefe"], "country": "MEXICO", "text_es": "O al que hace uso de la sanidad privada por efectos secundarios de la vacuna que libremente eligi\u00f3 ponerse."}, {"id": 1440711281351147521, "verified": false, "tweet_text": "@PabloG43062527 @vuelvoyvuelv01 @aloMecha @guadavazquez Estas vacunas no evitan contraer la enfermedad,no evita el contagio,no evitan la internaci\u00f3n ni eventualmente la muerte. Y no hay estudios de efectos secundarios a largo plazo. Es experimental.Una buena vacuna necesita por lo menos 10 a\u00f1os de desarrollo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T16:00:00Z", "mentions": ["PabloG43062527", "vuelvoyvuelv01", "aloMecha", "guadavazquez"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estas vacunas no evitan contraer la enfermedad,no evita el contagio,no evitan la internaci\u00f3n ni eventualmente la muerte. Y no hay estudios de efectos secundarios a largo plazo. Es experimental.Una buena vacuna necesita por lo menos a\u00f1os de desarrollo."}, {"id": 1440710412907937798, "verified": false, "tweet_text": "@AitorMiller @FroilLannister Yo creo que dar\u00eda m\u00e1s credibilidad hablar abiertamente de los efectos secundarios que est\u00e1 causando la vacuna, las muertes, etc... Y ponerlo en la balanza contra lo que est\u00e1 beneficiando, las muertes que est\u00e1 evitando.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T16:00:00Z", "mentions": ["AitorMiller", "FroilLannister"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo creo que dar\u00eda m\u00e1s credibilidad hablar abiertamente de los efectos secundarios que est\u00e1 causando la vacuna, las muertes, etc... Y ponerlo en la balanza contra lo que est\u00e1 beneficiando, las muertes que est\u00e1 evitando."}, {"id": 1440710334738677769, "verified": false, "tweet_text": "Pens\u00e9 que era pura mamada lo de los efectos secundarios de la vacuna pero nooooooooooo \n  Me est\u00e1 llevando la vg y no exactamente la que quiero \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pens\u00e9 que era pura mamada lo de los efectos secundarios de la vacuna pero nooooooooooo Me est\u00e1 llevando la vg y no exactamente la que quiero \ud83e\udd7a"}, {"id": 1440707942479642631, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna:Mal humor todo el dia\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna:Mal humor todo el dia\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1440704926259159049, "verified": false, "tweet_text": "No me di\u00f3 Covid, ni sintomas en ninguna de las dos dosis de la vacuna (Pfizer) 0 efectos secundarios (hasta ahora me vacune en abril) o soy bendecida o que monda porque ya han salido datos que hasta la menstruaci\u00f3n les cambia, se me hace dif\u00edcil creer tanta vaina \ud83d\ude11", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude11"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me di\u00f3 Covid, ni sintomas en ninguna de las dos dosis de la vacuna (Pfizer) efectos secundarios (hasta ahora me vacune en abril) o soy bendecida o que monda porque ya han salido datos que hasta la menstruaci\u00f3n les cambia, se me hace dif\u00edcil creer tanta vaina \ud83d\ude11"}, {"id": 1440703123278884877, "verified": false, "tweet_text": "@zireael15_ @lo1903ren @mianrey \u00bfLa vacuna funciona?\u00bfEn qu\u00e9 sentido? Que yo sepa, est\u00e1 aceptado que las vacunas no protegen del contagio en un alt\u00edsimo porcentaje, y sus efectos secundarios son muchos y peligrosos (en muchos casos, causando la muerte). \u00bfEse es el funcionamiento que quer\u00e9is de las \"vacunas\"?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T16:00:00Z", "mentions": ["zireael15_", "lo1903ren", "mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLa vacuna funciona?\u00bfEn qu\u00e9 sentido? Que yo sepa, est\u00e1 aceptado que las vacunas no protegen del contagio en un alt\u00edsimo porcentaje, y sus efectos secundarios son muchos y peligrosos (en muchos casos, causando la muerte). \u00bfEse es el funcionamiento que quer\u00e9is de las \"vacunas\"?"}, {"id": 1440701685890904072, "verified": false, "tweet_text": "Ya estoooy hartaaaa de estos perros c\u00f3licos y sin que me bajeeee, putos efectos secundarios de la vacuna. \ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\ud83e\udd74\ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74", "\ud83d\ude2c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoooy hartaaaa de estos perros c\u00f3licos y sin que me bajeeee, putos efectos secundarios de la vacuna. \ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\ud83e\udd74\ud83e\udd74"}, {"id": 1440701654244872202, "verified": false, "tweet_text": "@Desi_zigler Efectos secundarios de la vacuna, mi doc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T16:00:00Z", "mentions": ["Desi_zigler"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna, mi doc"}, {"id": 1440700023172329477, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc31: A algunas personas les salen m\u00e1s f\u00e1cilmente\n\ud83d\udc3b: Pero la verdad es que ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de ponerme la segunda dosis de la vacuna!\n\ud83d\udc39: Es importante dormir lo suficiente, comer lo suficiente, tomar el sol y tener suficientes (+)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc31", "\ud83d\udc39", "\ud83d\udc3b"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc31: A algunas personas les salen m\u00e1s f\u00e1cilmente \ud83d\udc3b: Pero la verdad es que ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de ponerme la segunda dosis de la vacuna! \ud83d\udc39: Es importante dormir lo suficiente, comer lo suficiente, tomar el sol y tener suficientes (+)"}, {"id": 1440698618684477462, "verified": false, "tweet_text": "@MinerCDF @DafnLibertad @Buenrollo13 Ni uno solo de lo efectos secundarios que ha presentado le sal\u00eda a nadie  despu\u00e9s de 3 meses de aplicada la vacuna. Ni uno.\n    Siga buscando", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T15:00:00Z", "mentions": ["MinerCDF", "DafnLibertad", "Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni uno solo de lo efectos secundarios que ha presentado le sal\u00eda a nadie despu\u00e9s de meses de aplicada la vacuna. Ni uno. Siga buscando"}, {"id": 1440694679670906887, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc3b: \u00a1pero realmente ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis de la vacuna!\n\ud83d\udc39: es importante dormir lo suficiente, comer lo suficiente, tomar suficiente sol y tener suficientes vitaminas ... y si te cuidas bien, desaparecer\u00e1n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc3b", "\ud83d\udc39"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc3b: \u00a1pero realmente ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis de la vacuna! \ud83d\udc39: es importante dormir lo suficiente, comer lo suficiente, tomar suficiente sol y tener suficientes vitaminas ... y si te cuidas bien, desaparecer\u00e1n"}, {"id": 1440694123288166400, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeCarney @Marianoo8610163 @FRANCISCOJZAPPI @xsaezll @DrJulioSandoval @MyrnaOrtegatv @EOrtegaBarria Qui\u00e9n lleva estad\u00edsticas de casos adversos aqu\u00ed y d\u00f3nde los atienden?. Silencio total. En este pa\u00eds es MALA la salud con o sin C19\n\n\"Singapur paga una indemnizaci\u00f3n a 144 personas despu\u00e9s de los efectos secundarios de la vacuna Covid-19 | La estrella\" https://t.co/wmaMBPvrwS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T15:00:00Z", "mentions": ["JorgeCarney", "Marianoo8610163", "FRANCISCOJZAPPI", "xsaezll", "DrJulioSandoval", "MyrnaOrtegatv", "EOrtegaBarria"], "tweet_urls": ["https://t.co/wmaMBPvrwS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qui\u00e9n lleva estad\u00edsticas de casos adversos aqu\u00ed y d\u00f3nde los atienden?. Silencio total. En este pa\u00eds es MALA la salud con o sin C19 \"Singapur paga una indemnizaci\u00f3n a personas despu\u00e9s de los efectos secundarios de la vacuna Covid-19 | La estrella\""}, {"id": 1440692587732496388, "verified": false, "tweet_text": "@vtecarlos1974 @InesArrimadas @esRadio Yo me puse todas, hasta esta. No le veo la l\u00f3gica. Porque tantas y no una sola entre todos? Si es un virus mundial, aver trabajado juntos en la vacuna. Nadie se hace responsable de los efectos secundarios (s\u00ed hay). https://t.co/5wGKjyfzDO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T15:00:00Z", "mentions": ["vtecarlos1974", "InesArrimadas", "esRadio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo me puse todas, hasta esta. No le veo la l\u00f3gica. Porque tantas y no una sola entre todos? Si es un virus mundial, aver trabajado juntos en la vacuna. Nadie se hace responsable de los efectos secundarios (s\u00ed hay)."}, {"id": 1440690448931065875, "verified": false, "tweet_text": "Vamos que nos vamos..\nhttps://t.co/tL6INk0Tbj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/tL6INk0Tbj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos que nos vamos.."}, {"id": 1440689856120721415, "verified": false, "tweet_text": "@enriquekohnen 4) si Ud cree que no tiene que VACUNARSE, por favor NO SE VACUNE. pero no desinforme o destrate a un profesional. La vacuna que M\u00c1S efectos secundarios tuvo fue la de la tos convulsa, hasta los 90, con convulsiones y fiebre alt\u00edsima. Y todos Lis chicos SE VACUNAN IGUAL.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T15:00:00Z", "mentions": ["enriquekohnen"], "country": "MEXICO", "text_es": ") si Ud cree que no tiene que VACUNARSE, por favor NO SE VACUNE. pero no desinforme o destrate a un profesional. La vacuna que M\u00c1S efectos secundarios tuvo fue la de la tos convulsa, hasta los , con convulsiones y fiebre alt\u00edsima. Y todos Lis chicos SE VACUNAN IGUAL."}, {"id": 1440687809442897936, "verified": false, "tweet_text": "\"Inocularos\". Llama as\u00ed a ponerse una vacuna que se han puesto ya decenas de millones (o centenares) de personas y ha demostrado tener menos efectos secundarios que la mayor\u00eda de medicamentos y vacunas. https://t.co/4HY3qHrIq3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4HY3qHrIq3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Inocularos\". Llama as\u00ed a ponerse una vacuna que se han puesto ya decenas de millones (o centenares) de personas y ha demostrado tener menos efectos secundarios que la mayor\u00eda de medicamentos y vacunas."}, {"id": 1440686293562789902, "verified": false, "tweet_text": "@curandero_el Ah\u00ed est\u00e1 el problema, que el comunismo sigue anidando en esa alma totalitaria disfrazada de \"liberal\"... pero bueno esperemos que estas viejas glorias del drama bipartidista I\u00f1aki Leporino y el gran liberal desaparezcan del mapa, por los efectos secundarios de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T15:00:00Z", "mentions": ["curandero_el"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah\u00ed est\u00e1 el problema, que el comunismo sigue anidando en esa alma totalitaria disfrazada de \"liberal\"... pero bueno esperemos que estas viejas glorias del drama bipartidista I\u00f1aki Leporino y el gran liberal desaparezcan del mapa, por los efectos secundarios de la vacuna?"}, {"id": 1440685999558778889, "verified": false, "tweet_text": "El &gt; temor de los consejos cient\u00edficos y de los pol\u00edticos es q todav\u00eda haya personas no vacunadas q podr\u00edan demostrar la ineficacia o incluso los efectos secundarios de la vacuna. Vacunar al 100% d la poblaci\u00f3n es simplemente eliminar el grupo d control y evitar un ensayo futuro. https://t.co/oFu4WuYFi8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oFu4WuYFi8"], "country": "MEXICO", "text_es": "El &gt; temor de los consejos cient\u00edficos y de los pol\u00edticos es q todav\u00eda haya personas no vacunadas q podr\u00edan demostrar la ineficacia o incluso los efectos secundarios de la vacuna. Vacunar al % d la poblaci\u00f3n es simplemente eliminar el grupo d control y evitar un ensayo futuro."}, {"id": 1440684737635315724, "verified": false, "tweet_text": "Espero que los efectos secundarios de la vacuna valgan la pena y si me haga inmunidad \ud83d\ude02 si no me mato alv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Espero que los efectos secundarios de la vacuna valgan la pena y si me haga inmunidad \ud83d\ude02 si no me mato alv"}, {"id": 1440684663371042821, "verified": false, "tweet_text": "Para los vacunados con Pfizer:\"Hasta en 8 estudios, la compa\u00f1\u00eda cambi\u00f3 sin avisar los efectos primarios y secundarios del medicamento que sirven para determinar su efectividad\"\nOjal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda el gran Nicol\u00e1s @DathosBD pueda informarnos del n\u00famero real de fallecidos por la vacuna https://t.co/P3IdQ3rLd1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "mentions": ["DathosBD"], "tweet_urls": ["https://t.co/P3IdQ3rLd1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para los vacunados con Pfizer:\"Hasta en estudios, la compa\u00f1\u00eda cambi\u00f3 sin avisar los efectos primarios y secundarios del medicamento que sirven para determinar su efectividad\" Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda el gran Nicol\u00e1s pueda informarnos del n\u00famero real de fallecidos por la vacuna"}, {"id": 1440684507368017923, "verified": false, "tweet_text": "@Ratasorda @blusterworld @ldpsincomplejos Todo eso est\u00e1 muy bien y es cierto en un porcentaje baj\u00edsimo de la sociedad.\nConozco mucha m\u00e1s gente con efectos secundarios de la vacuna (fatiga cr\u00f3nica, par\u00e1lisis, perdida de visi\u00f3n,..) que gente fallecida o que haya estado en la UCI.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "mentions": ["Ratasorda", "blusterworld", "ldpsincomplejos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo eso est\u00e1 muy bien y es cierto en un porcentaje baj\u00edsimo de la sociedad. Conozco mucha m\u00e1s gente con efectos secundarios de la vacuna (fatiga cr\u00f3nica, par\u00e1lisis, perdida de visi\u00f3n,..) que gente fallecida o que haya estado en la UCI."}, {"id": 1440684208091844611, "verified": false, "tweet_text": "@sanidadgob Seguro? Yo quiero m\u00e1s informaci\u00f3n de los efectos a corto y largo plazo de la vacuna .Quiero que mi m\u00e9dico me la recete .Pros y contras de esta vacuna de efectos secundarios no estudiados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "mentions": ["sanidadgob"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguro? Yo quiero m\u00e1s informaci\u00f3n de los efectos a corto y largo plazo de la vacuna .Quiero que mi m\u00e9dico me la recete .Pros y contras de esta vacuna de efectos secundarios no estudiados."}, {"id": 1440684045164109836, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna en mi cuerpo https://t.co/tGh69k0vIN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna en mi cuerpo"}, {"id": 1440683207989424140, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc3b: \u00a1pero realmente ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis de la vacuna!\n\ud83d\udc39: es importante dormir lo suficiente, comer lo suficiente, tomar suficiente sol y tener suficientes vitaminas ... y si te cuidas bien, desaparecer\u00e1n https://t.co/Rm2N3vlxne", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc3b", "\ud83d\udc39"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc3b: \u00a1pero realmente ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis de la vacuna! \ud83d\udc39: es importante dormir lo suficiente, comer lo suficiente, tomar suficiente sol y tener suficientes vitaminas ... y si te cuidas bien, desaparecer\u00e1n"}, {"id": 1440682111329968146, "verified": false, "tweet_text": "El d\u00eda que me puse la vacuna, por la ma\u00f1ana tuve un dolor de cabeza fort\u00edsimo. Si lo hubiera tenido por la tarde despu\u00e9s de vacunarme le habr\u00eda echado la culpa a la vacuna. A ver si se est\u00e1n achacando a las vacunas efectos secundarios que no les corresponden. https://t.co/xrSPUPtySB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xrSPUPtySB"], "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda que me puse la vacuna, por la ma\u00f1ana tuve un dolor de cabeza fort\u00edsimo. Si lo hubiera tenido por la tarde despu\u00e9s de vacunarme le habr\u00eda echado la culpa a la vacuna. A ver si se est\u00e1n achacando a las vacunas efectos secundarios que no les corresponden."}, {"id": 1440682086680051712, "verified": false, "tweet_text": "@Paracetamol0512 hola , me puede decir los efectos secundarios de la vacuna.?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "mentions": ["Paracetamol0512"], "country": "MEXICO", "text_es": "hola , me puede decir los efectos secundarios de la vacuna.?"}, {"id": 1440681828889731080, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfTienes dudas con respecto a los efectos secundarios de la vacuna\ud83d\udc89contra la COVID-19?\ud83e\uddd0 Inf\u00f3rmate aqu\u00ed\u2b07\ufe0f\n\nY recuerda que tienes \u2795 info como esta aqu\u00ed\u27a1\ufe0f https://t.co/EA723bEdGA https://t.co/6vp8vOt2gO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EA723bEdGA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u27a1\ufe0f", "\u2795", "\ud83e\uddd0", "\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTienes dudas con respecto a los efectos secundarios de la vacuna\ud83d\udc89contra la COVID-19?\ud83e\uddd0 Inf\u00f3rmate aqu\u00ed\u2b07\ufe0f Y recuerda que tienes \u2795 info como esta aqu\u00ed\u27a1\ufe0f"}, {"id": 1440681573850910728, "verified": false, "tweet_text": "Es burn out autista o efectos secundarios de la vacuna: el RPG!!!!\n\nAh, no, s\u00ed me est\u00e1 doliendo el brazo https://t.co/y81spFxp9d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es burn out autista o efectos secundarios de la vacuna: el RPG!!!! Ah, no, s\u00ed me est\u00e1 doliendo el brazo"}, {"id": 1440680298857918472, "verified": false, "tweet_text": "Nambre fucking efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Nambre fucking efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1440679556831014922, "verified": false, "tweet_text": "@365janeswf @CristinaSegui_ A ver , p\u00e1jaro bobo. No compensa ponerse una vacuna experimental para protegerte de un virus con el que tienes 0,02% de posibilidades de morir. La cual tiene efectos secundarios del cop\u00f3n y ni siquiera est\u00e1 claro que te inmunice y si lo hace es por poco tiempo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "mentions": ["365janeswf", "CristinaSegui_"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ver , p\u00e1jaro bobo. No compensa ponerse una vacuna experimental para protegerte de un virus con el que tienes % de posibilidades de morir. La cual tiene efectos secundarios del cop\u00f3n y ni siquiera est\u00e1 claro que te inmunice y si lo hace es por poco tiempo."}, {"id": 1440677232670773271, "verified": false, "tweet_text": "@irreverentbutch S\u00ed, hasta hay quien lo relaciona con la vacuna del covid, diciendo que el volc\u00e1n se ha provocado para que no se hable de la vacuna y sus efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "mentions": ["irreverentbutch"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, hasta hay quien lo relaciona con la vacuna del covid, diciendo que el volc\u00e1n se ha provocado para que no se hable de la vacuna y sus efectos secundarios"}, {"id": 1440675347939266561, "verified": false, "tweet_text": "@EFEnoticias Y como acceden? \nDonde la encuentra? \n\nAhhh la pornograf\u00eda en la red no necesitas ning\u00fan requisito, pero si dices verdades como :  Q la Vacuna tiene efectos secundarios o los lgtb tienen problemas de salud mental te tumban la p\u00e1gina.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "mentions": ["EFEnoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y como acceden? Donde la encuentra? Ahhh la pornograf\u00eda en la red no necesitas ning\u00fan requisito, pero si dices verdades como : Q la Vacuna tiene efectos secundarios o los lgtb tienen problemas de salud mental te tumban la p\u00e1gina."}, {"id": 1440671191254007815, "verified": false, "tweet_text": "@JColl30903434 @Barawen @bukibu96 @esRadio @eslamananadeFJL Vaya, no est\u00e1 vacunado pero tiene las dos dosis de la vacuna. Luego el en caso de mala praxis siempre se van ha hacer responsables, de lo que no se hacen responsables (como casi siempre) es de los efectos secundarios  y el estado est\u00e1 obligado legalmente.  https://t.co/0ONSxTgBS4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T14:00:00Z", "mentions": ["JColl30903434", "Barawen", "bukibu96", "esRadio", "eslamananadeFJL"], "tweet_urls": ["https://t.co/0ONSxTgBS4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vaya, no est\u00e1 vacunado pero tiene las dos dosis de la vacuna. Luego el en caso de mala praxis siempre se van ha hacer responsables, de lo que no se hacen responsables (como casi siempre) es de los efectos secundarios y el estado est\u00e1 obligado legalmente."}, {"id": 1440669633728581649, "verified": false, "tweet_text": "@InesArrimadas @esRadio Y por cierto, dejad ya de confundir ser antivacunas con no querer ponerse \u00e9sta \"vacuna\". Yo tambi\u00e9n estoy del lado de la ciencia. De la que estudia algo durante a\u00f1os para probar su eficacia y todos sus posibles efectos secundarios antes de lanzarlo al mercado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "mentions": ["InesArrimadas", "esRadio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y por cierto, dejad ya de confundir ser antivacunas con no querer ponerse \u00e9sta \"vacuna\". Yo tambi\u00e9n estoy del lado de la ciencia. De la que estudia algo durante a\u00f1os para probar su eficacia y todos sus posibles efectos secundarios antes de lanzarlo al mercado."}, {"id": 1440668362577567756, "verified": false, "tweet_text": "@esRadio @eslamananadeFJL Quiz\u00e1s el acoso que usted comenta sea el resultado de llamar 'bebelej\u00edas, mafia y asesinos' a personas que dudan de una vacuna que ni impide el contagio ni la transmisi\u00f3n y que tiene numerosos efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "mentions": ["esRadio", "eslamananadeFJL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quiz\u00e1s el acoso que usted comenta sea el resultado de llamar 'bebelej\u00edas, mafia y asesinos' a personas que dudan de una vacuna que ni impide el contagio ni la transmisi\u00f3n y que tiene numerosos efectos secundarios"}, {"id": 1440667806446415876, "verified": false, "tweet_text": "Entre los efectos secundarios de la vacuna y los antidepresivos no s\u00e9 que me va a matar primero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Entre los efectos secundarios de la vacuna y los antidepresivos no s\u00e9 que me va a matar primero"}, {"id": 1440667716797403136, "verified": false, "tweet_text": "Creo que soy la \u00fanica persona que se vacun\u00f3 con Astra y no present\u00f3 efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude06\ud83d\ude0e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude06", "\ud83d\ude0e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que soy la \u00fanica persona que se vacun\u00f3 con Astra y no present\u00f3 efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude06\ud83d\ude0e"}, {"id": 1440667039467642880, "verified": false, "tweet_text": "@ldpsincomplejos Me gustar\u00eda ver alg\u00fan estudio sobre los efectos secundarios a largo plazo, sobre la placenta, por ejemplo. No los hay, porque no ha dado tiempo. Se han sacado una vacuna de la manga, Sin saber lo perjudicial que ser\u00e1 a largo plazo. \u00a1No demonice!\nY yo estoy vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "mentions": ["ldpsincomplejos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me gustar\u00eda ver alg\u00fan estudio sobre los efectos secundarios a largo plazo, sobre la placenta, por ejemplo. No los hay, porque no ha dado tiempo. Se han sacado una vacuna de la manga, Sin saber lo perjudicial que ser\u00e1 a largo plazo. \u00a1No demonice! Y yo estoy vacunado"}, {"id": 1440663848168554509, "verified": false, "tweet_text": "@alfon_bras @cid_mio @embarbismo @WillyTolerdoo @FrayJosepho Seguro que le informa de efectos secundarios. La vacuna no porque es nueva.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "mentions": ["alfon_bras", "cid_mio", "embarbismo", "WillyTolerdoo", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguro que le informa de efectos secundarios. La vacuna no porque es nueva."}, {"id": 1440662324424048646, "verified": false, "tweet_text": "Ayer leyendo a cerca de algunos efectos secundarios posteriores a la vacuna, encontr\u00e9 que se han presentado pacientes que tambi\u00e9n presentan alteraci\u00f3n de gusto y olfato por la vacuna y no por Covid19. \u00bfSaben de alguien que haya presentado esta alteraci\u00f3n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer leyendo a cerca de algunos efectos secundarios posteriores a la vacuna, encontr\u00e9 que se han presentado pacientes que tambi\u00e9n presentan alteraci\u00f3n de gusto y olfato por la vacuna y no por Covid19. \u00bfSaben de alguien que haya presentado esta alteraci\u00f3n?"}, {"id": 1440662187081564175, "verified": false, "tweet_text": "ganas de morir con los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ganas de morir con los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1440662169423474689, "verified": false, "tweet_text": "Se han estudiado los efectos secundarios de la vacuna contra COVID-19 por m\u00e1s de un a\u00f1o con millones de personas sin detectar efectos secundarios a largo plazo. https://t.co/lOv7ieLka0\n\nPerm\u00edtanos ser su recurso\u2026Haga la elecci\u00f3n segura. #Mant\u00e9ngaseSano #VacunasRealmenteFuncionan https://t.co/3132dg63Yk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "hashtags": ["Mant\u00e9ngaseSano", "VacunasRealmenteFuncionan"], "tweet_urls": ["https://t.co/lOv7ieLka0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se han estudiado los efectos secundarios de la vacuna contra COVID-19 por m\u00e1s de un a\u00f1o con millones de personas sin detectar efectos secundarios a largo plazo. Perm\u00edtanos ser su recurso\u2026Haga la elecci\u00f3n segura."}, {"id": 1440662114947850244, "verified": false, "tweet_text": "@SergiTuiter @ACTV13 Sergi y los efectos secundarios? y la prote\u00edna espiga?toda mi familia est\u00e1 vacunada,pero en Catalu\u00f1a nada de placebo,directamente vacuna.Pienso me quedar\u00e9 vuida y sola ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "mentions": ["SergiTuiter", "ACTV13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sergi y los efectos secundarios? y la prote\u00edna espiga?toda mi familia est\u00e1 vacunada,pero en Catalu\u00f1a nada de placebo,directamente vacuna.Pienso me quedar\u00e9 vuida y sola ?"}, {"id": 1440662097466040333, "verified": false, "tweet_text": "Millones, millones, millones de euros y d\u00f3lares se han ido a bolsillos de particulares a cambio de una vacuna ineficaz contra un virus mortal como otros muchos. Y a la espera, ahora, de efectos secundarios no valorados. Y ah\u00ed siguen pobreza y c\u00e1ncer con mortalidad alt\u00edsima.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Millones, millones, millones de euros y d\u00f3lares se han ido a bolsillos de particulares a cambio de una vacuna ineficaz contra un virus mortal como otros muchos. Y a la espera, ahora, de efectos secundarios no valorados. Y ah\u00ed siguen pobreza y c\u00e1ncer con mortalidad alt\u00edsima."}, {"id": 1440661219686305797, "verified": false, "tweet_text": "@sheltonclyde9 @anapujolsanche1 \ud83d\udc4d\ud83d\udc4fY no te cuento tambi\u00e9n el del c\u00e1ncer.. Pero millones, millones y millones de euros y d\u00f3lares se han ido a bolsillos de particulares a cambio de una vacuna ineficaz contra un virus tan mortal como otros muchos.  Y a la espera, adem\u00e1s, de efectos secundarios no valorados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "mentions": ["sheltonclyde9", "anapujolsanche1"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4d"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc4d\ud83d\udc4fY no te cuento tambi\u00e9n el del c\u00e1ncer.. Pero millones, millones y millones de euros y d\u00f3lares se han ido a bolsillos de particulares a cambio de una vacuna ineficaz contra un virus tan mortal como otros muchos. Y a la espera, adem\u00e1s, de efectos secundarios no valorados."}, {"id": 1440658177972862986, "verified": false, "tweet_text": "@JoseMM1970 @AgustinaZgz @A_Berzosa @ldpsincomplejos Los datos que hab\u00eda a d\u00eda de hoy eran de 3 fuentes distintas entre ellas G.Breta\u00f1a y EEUU en la que la mortalidad de los vacunados y sus efectos secundarios son destrucctores, te estoy leyendo dsd hace unos minutos, s\u00f3lo puedo decirte que si quieres vacuna t la metes x el culo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "mentions": ["JoseMM1970", "AgustinaZgz", "A_Berzosa", "ldpsincomplejos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los datos que hab\u00eda a d\u00eda de hoy eran de fuentes distintas entre ellas G.Breta\u00f1a y EEUU en la que la mortalidad de los vacunados y sus efectos secundarios son destrucctores, te estoy leyendo dsd hace unos minutos, s\u00f3lo puedo decirte que si quieres vacuna t la metes x el culo"}, {"id": 1440657304022441993, "verified": false, "tweet_text": "@Aveova1 En resumen: lo que ha aprobado la FDA es una vacuna que sigue teniendo los estudios relativos a los plazos medio y final de testeo fechados para el 2022.\n\n\u00bfMotivo? Mantener la imposibilidad de poder presentar casos judiciales contra Pfizer por efectos secundarios en pacientes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "mentions": ["Aveova1"], "country": "MEXICO", "text_es": "En resumen: lo que ha aprobado la FDA es una vacuna que sigue teniendo los estudios relativos a los plazos medio y final de testeo fechados para el . \u00bfMotivo? Mantener la imposibilidad de poder presentar casos judiciales contra Pfizer por efectos secundarios en pacientes."}, {"id": 1440655462379102217, "verified": false, "tweet_text": "@PsoeEs_Paro @SeorX35641324 @anaysutuit Tu no sabes las ganas que tengo de que pase todo esto del jodido virus, quiero decir que si es verdad que todo evoluciona bien ser\u00eda muy feliz, el hecho de que no me ponga la vacuna experimental es porque no me fio de los efectos secundarios, ni soy antivacunas ni niego nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T13:00:00Z", "mentions": ["PsoeEs_Paro", "SeorX35641324", "anaysutuit"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu no sabes las ganas que tengo de que pase todo esto del jodido virus, quiero decir que si es verdad que todo evoluciona bien ser\u00eda muy feliz, el hecho de que no me ponga la vacuna experimental es porque no me fio de los efectos secundarios, ni soy antivacunas ni niego nada."}, {"id": 1440652137004875780, "verified": false, "tweet_text": "@ampasmo @DafnLibertad @Buenrollo13 Y sobre esto \"\u00bfPuede nombrar Ud 1 solo caso de efectos secundarios de una vacuna que hayan surgido m\u00e1s de 3 meses tras la inoculaci\u00f3n?\"\n\nTome:\nhttps://t.co/M5KBAfcqlL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T12:00:00Z", "mentions": ["ampasmo", "DafnLibertad", "Buenrollo13"], "tweet_urls": ["https://t.co/M5KBAfcqlL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y sobre esto \"\u00bfPuede nombrar Ud solo caso de efectos secundarios de una vacuna que hayan surgido m\u00e1s de meses tras la inoculaci\u00f3n?\" Tome:"}, {"id": 1440649785782857729, "verified": false, "tweet_text": "@casticlairac @WillyTolerdoo @FrayJosepho El problema es considerar vacuna salvadora una cosa que hasta la FDA est\u00e1 empezando a recular viendo los efectos secundarios, la desaparici\u00f3n completa del grupo de control en fase experimental.\nPero sigue creyendo mentiras y corre a por tu Tamiflu como en 2009 \ud83d\ude09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T12:00:00Z", "mentions": ["casticlairac", "WillyTolerdoo", "FrayJosepho"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El problema es considerar vacuna salvadora una cosa que hasta la FDA est\u00e1 empezando a recular viendo los efectos secundarios, la desaparici\u00f3n completa del grupo de control en fase experimental. Pero sigue creyendo mentiras y corre a por tu Tamiflu como en \ud83d\ude09"}, {"id": 1440646101770506247, "verified": false, "tweet_text": "@AndresPD76 @juanpaotravez @ChomposCol Efectos graves posteriores?\nLo que es repetir estupideces de YouTube\n\n Los efectos mas graves vistos son casos de trombosis y son extremadamente raros, 35 casos en 70 millones.\n\nLa vacuna contra sarampion produce lo mismo, no hay vacunas magicas sin efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T12:00:00Z", "mentions": ["AndresPD76", "juanpaotravez", "ChomposCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos graves posteriores? Lo que es repetir estupideces de YouTube Los efectos mas graves vistos son casos de trombosis y son extremadamente raros, casos en millones. La vacuna contra sarampion produce lo mismo, no hay vacunas magicas sin efectos secundarios"}, {"id": 1440644484602028040, "verified": false, "tweet_text": "@albertitock @WillyTolerdoo A lo mejor es porque la mal llamada vacuna (est\u00e1 en pruebas y no es una vacuna  ) no est\u00e1 probada en humanos como debiera (unos 10a\u00f1os de pruebas y contrastes con efectos secundarios ) como si lo est\u00e1n otras vacunas .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T12:00:00Z", "mentions": ["albertitock", "WillyTolerdoo"], "country": "MEXICO", "text_es": "A lo mejor es porque la mal llamada vacuna (est\u00e1 en pruebas y no es una vacuna ) no est\u00e1 probada en humanos como debiera (unos a\u00f1os de pruebas y contrastes con efectos secundarios ) como si lo est\u00e1n otras vacunas ."}, {"id": 1440642639129300995, "verified": false, "tweet_text": "@MinerCDF @DafnLibertad @Buenrollo13 A ver si lo entiende:\n \u00bfPuede nombrar Ud 1 solo caso de efectos secundarios de una vacuna que hayan surgido m\u00e1s de 3 meses tras la inoculaci\u00f3n? Uno solo. De cualquier vacuna. En cualquier \u00e9poca o pa\u00eds.\n No hay descrito NI UNO. NUNCA. JAM\u00c1S. Y a\u00fan as\u00ed hacen estudios de seguimiento https://t.co/P7ysL4Q6CM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T12:00:00Z", "mentions": ["MinerCDF", "DafnLibertad", "Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ver si lo entiende: \u00bfPuede nombrar Ud solo caso de efectos secundarios de una vacuna que hayan surgido m\u00e1s de meses tras la inoculaci\u00f3n? Uno solo. De cualquier vacuna. En cualquier \u00e9poca o pa\u00eds. No hay descrito NI UNO. NUNCA. JAM\u00c1S. Y a\u00fan as\u00ed hacen estudios de seguimiento"}, {"id": 1440639922788913154, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna dormi 3 horas de siesta ayer. Y a la noche para las 10 ya dormia. Solo eso me pas\u00f3 mucho sue\u00f1o \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna dormi horas de siesta ayer. Y a la noche para las ya dormia. Solo eso me pas\u00f3 mucho sue\u00f1o \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1440639568231866373, "verified": false, "tweet_text": "Porque los efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n floreciendo. Os vais a morir todos. Menos yo, que soy de los elegidos. Selecci\u00f3n natural. https://t.co/CVCoQwH6M8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CVCoQwH6M8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque los efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n floreciendo. Os vais a morir todos. Menos yo, que soy de los elegidos. Selecci\u00f3n natural."}, {"id": 1440637695106027529, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc3bMientras hac\u00eda horarios en USA, he tenido un mont\u00f3n de herpes labial... no tengo idea de por qu\u00e9!\n\ud83d\udc24Duermes muy tarde.\n\ud83d\udc31Algunas personas los obtienen m\u00e1s f\u00e1cilmente\n\ud83d\udc3bPero realmente ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis de la vacuna!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc3b", "\ud83d\udc31", "\ud83d\udc24"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc3bMientras hac\u00eda horarios en USA, he tenido un mont\u00f3n de herpes labial... no tengo idea de por qu\u00e9! \ud83d\udc24Duermes muy tarde. \ud83d\udc31Algunas personas los obtienen m\u00e1s f\u00e1cilmente \ud83d\udc3bPero realmente ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis de la vacuna!"}, {"id": 1440636567819735046, "verified": false, "tweet_text": "@LoboNegro_es O fallecidos por Covid en mi familia y 0 fallecidos,ni efectos secundarios graves,ni nada con las dos dosis de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T11:00:00Z", "mentions": ["LoboNegro_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "O fallecidos por Covid en mi familia y fallecidos,ni efectos secundarios graves,ni nada con las dos dosis de la vacuna."}, {"id": 1440635592589529088, "verified": false, "tweet_text": "@Barawen @bukibu96 @esRadio @eslamananadeFJL La mayor\u00eda de la gente est\u00e1 en contra del pasaporte covid y/o que en su trabajo les exigen terapias sanitarias \u00bfsi ka vacuna tiene efectos secundarios quien ser\u00e1 el responsable?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T11:00:00Z", "mentions": ["Barawen", "bukibu96", "esRadio", "eslamananadeFJL"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mayor\u00eda de la gente est\u00e1 en contra del pasaporte covid y/o que en su trabajo les exigen terapias sanitarias \u00bfsi ka vacuna tiene efectos secundarios quien ser\u00e1 el responsable?"}, {"id": 1440634503265882121, "verified": false, "tweet_text": "@el_pais \u00bfQue m\u00e1s da que propaguen el coronavirus (en caso de que sea cierto) si los dem\u00e1s est\u00e1is vacunados? Os hab\u00e9is pinchado una mierda que ni os inocula ni os inmuniza sumado a los posibles efectos secundarios de la vacuna y segu\u00eds pensando que la vacunaci\u00f3n en ni\u00f1os en la soluci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T11:00:00Z", "mentions": ["el_pais"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQue m\u00e1s da que propaguen el coronavirus (en caso de que sea cierto) si los dem\u00e1s est\u00e1is vacunados? Os hab\u00e9is pinchado una mierda que ni os inocula ni os inmuniza sumado a los posibles efectos secundarios de la vacuna y segu\u00eds pensando que la vacunaci\u00f3n en ni\u00f1os en la soluci\u00f3n."}, {"id": 1440633182265610250, "verified": false, "tweet_text": "@altorrijos_ No es correcto llamar antivacunas a los que no nos vacunamos con la del Covid.\nPresenta muchas dudas y todav\u00eda no est\u00e1n realizados los estudios de efectos secundarios de medio y largo plazo.\nLa gente se vacuna porque piensa volver a la vida de antes.\nEsto no va de vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T11:00:00Z", "mentions": ["altorrijos_"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es correcto llamar antivacunas a los que no nos vacunamos con la del Covid. Presenta muchas dudas y todav\u00eda no est\u00e1n realizados los estudios de efectos secundarios de medio y largo plazo. La gente se vacuna porque piensa volver a la vida de antes. Esto no va de vacunas."}, {"id": 1440632026646736909, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQu\u00e9 efectos secundarios genera la tercera dosis de la vacuna de Pfizer? https://t.co/bL3rSyy0aq https://t.co/RZoKMCOdEV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bL3rSyy0aq"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 efectos secundarios genera la tercera dosis de la vacuna de Pfizer?"}, {"id": 1440629282804408332, "verified": false, "tweet_text": "@tahamaila @WillyTolerdoo Vacuna Pfizer es la primera avalada en su totalidad por la FDA contra l Covid-19 para personas mayores de 16 a\u00f1os. Todas las vacunas cuando te las pones, vas a tener efectos secundarios. Cuando se hacen estudios y se concluyan + son \u00f3ptimas para vacunar a esos rangos de edad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T11:00:00Z", "mentions": ["tahamaila", "WillyTolerdoo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna Pfizer es la primera avalada en su totalidad por la FDA contra l Covid-19 para personas mayores de a\u00f1os. Todas las vacunas cuando te las pones, vas a tener efectos secundarios. Cuando se hacen estudios y se concluyan + son \u00f3ptimas para vacunar a esos rangos de edad."}, {"id": 1440626304550727691, "verified": false, "tweet_text": "@gemmas1971 @ccarballo50 Eficacia de la vacuna contrala gripe, entre un 40 y 60 por ciento, en el mejor de los a\u00f1os. \u00bfLos efectos secundarios?, siguen una distribuci\u00f3n Ruleta Rusa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T11:00:00Z", "mentions": ["gemmas1971", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eficacia de la vacuna contrala gripe, entre un y por ciento, en el mejor de los a\u00f1os. \u00bfLos efectos secundarios?, siguen una distribuci\u00f3n Ruleta Rusa."}, {"id": 1440625189935456260, "verified": false, "tweet_text": "@Uvaverata Efectos secundarios de la vacuna, Prieba de Dimero D, recomiendan M\u00e9dicos por la verdad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T11:00:00Z", "mentions": ["Uvaverata"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna, Prieba de Dimero D, recomiendan M\u00e9dicos por la verdad."}, {"id": 1440623366264680448, "verified": false, "tweet_text": "@ZinniaGS @CristinaSegui_ Estamos debatiendo si se debe poner la vacuna. Y es claro que protege en un alto grado de la muerte y en un alto grado de la infecci\u00f3n. No se han encontrado efectos secundarios graves ni relevantes y ya lo \u00fanico que os queda a los magufos es decir:\n\nY si dentro de 20 a\u00f1os......", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T10:00:00Z", "mentions": ["ZinniaGS", "CristinaSegui_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos debatiendo si se debe poner la vacuna. Y es claro que protege en un alto grado de la muerte y en un alto grado de la infecci\u00f3n. No se han encontrado efectos secundarios graves ni relevantes y ya lo \u00fanico que os queda a los magufos es decir: Y si dentro de a\u00f1os......"}, {"id": 1440623128468602888, "verified": false, "tweet_text": "Pens\u00e9 que la Cama me daba vuelta y estaba so\u00f1ando que de efectos secundarios de la Vacuna ten\u00eda mareos \ud83e\udd2d\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d", "\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pens\u00e9 que la Cama me daba vuelta y estaba so\u00f1ando que de efectos secundarios de la Vacuna ten\u00eda mareos \ud83e\udd2d\ud83d\ude02"}, {"id": 1440621351052537860, "verified": false, "tweet_text": "@JMarstonVox2 Yo me he vacunado, pero con la duda sobre su efectividad real y posibles efectos secundarios desconocidos. No estaba (ni estoy seguro de la vacuna), pero es obvio que no me creo lo de la plandemia, el grafeno, los chips y dem\u00e1s.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T10:00:00Z", "mentions": ["JMarstonVox2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo me he vacunado, pero con la duda sobre su efectividad real y posibles efectos secundarios desconocidos. No estaba (ni estoy seguro de la vacuna), pero es obvio que no me creo lo de la plandemia, el grafeno, los chips y dem\u00e1s."}, {"id": 1440618457435758596, "verified": false, "tweet_text": "Sumas todos los efectos secundarios que han provocado todas las vacunas juntas inventadas hasta ahora desde que apareci\u00f3 la primera vacuna en el mundo, la de Jenner, la de la viruela,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Sumas todos los efectos secundarios que han provocado todas las vacunas juntas inventadas hasta ahora desde que apareci\u00f3 la primera vacuna en el mundo, la de Jenner, la de la viruela,"}, {"id": 1440616920307277831, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQu\u00e9 efectos secundarios genera la tercera dosis de la vacuna de Pfizer? https://t.co/uhIbF9I9nR https://t.co/DOlW5WhrC3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uhIbF9I9nR"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 efectos secundarios genera la tercera dosis de la vacuna de Pfizer?"}, {"id": 1440614845632507911, "verified": false, "tweet_text": "@AlbertoRavell La verdad es que hubiera podido reducir el riesgo de muerte si se hubiera vacunado. Eso est\u00e1 cient\u00edficamente comprobado, pero le daba m\u00e1s miedo morirse por los efectos secundarios de la vacuna, que por el Covid.\nNo contempl\u00f3 las probabilidades.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T10:00:00Z", "mentions": ["AlbertoRavell"], "country": "MEXICO", "text_es": "La verdad es que hubiera podido reducir el riesgo de muerte si se hubiera vacunado. Eso est\u00e1 cient\u00edficamente comprobado, pero le daba m\u00e1s miedo morirse por los efectos secundarios de la vacuna, que por el Covid. No contempl\u00f3 las probabilidades."}, {"id": 1440612470129774593, "verified": false, "tweet_text": "\"Muy contento de ver que Pfizer tiene datos para enviar de su vacuna para ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os. Pero cualquier afirmaci\u00f3n s\u00f3lida sobre la seguridad, como los efectos secundarios de baja incidencia como la miocarditis, no se puede hacer a partir de un ensayo de ~ 1500 ni\u00f1os\"\ud83e\udd14 https://t.co/ljLSxASXbc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ljLSxASXbc"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Muy contento de ver que Pfizer tiene datos para enviar de su vacuna para ni\u00f1os de a a\u00f1os. Pero cualquier afirmaci\u00f3n s\u00f3lida sobre la seguridad, como los efectos secundarios de baja incidencia como la miocarditis, no se puede hacer a partir de un ensayo de ~ ni\u00f1os\"\ud83e\udd14"}, {"id": 1440612023973257225, "verified": false, "tweet_text": "Fuentes como VAERS y Eudravigilance incluyen como posibles efectos secundarios a la vacuna el embarazo, el sexo anal y la homosexualidad.\n\nLo digo por si quer\u00e9is dejar de hacer el rid\u00edculo cit\u00e1ndolas. https://t.co/zNjyE7tsfg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Fuentes como VAERS y Eudravigilance incluyen como posibles efectos secundarios a la vacuna el embarazo, el sexo anal y la homosexualidad. Lo digo por si quer\u00e9is dejar de hacer el rid\u00edculo cit\u00e1ndolas."}, {"id": 1440606852341895174, "verified": false, "tweet_text": "@ARIBIRICU @ahivalostia @oriolmitja Deje de hacer el rid\u00edculo. Hay un mont\u00f3n de gente vacunada ingresada con el virus y otros con efectos secundarios. Y la vacuna no inmuniza una puta mierda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T09:00:00Z", "mentions": ["ARIBIRICU", "ahivalostia", "oriolmitja"], "country": "MEXICO", "text_es": "Deje de hacer el rid\u00edculo. Hay un mont\u00f3n de gente vacunada ingresada con el virus y otros con efectos secundarios. Y la vacuna no inmuniza una puta mierda."}, {"id": 1440603113673551872, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc3b: herpes labial en los labios ... \u00a1no tengo idea de por qu\u00e9!\n\ud83d\udc25: duermes muy tarde ,,\n\ud83d\udc31: algunas personas los obtienen m\u00e1s f\u00e1cilmente\n\ud83d\udc3b: \u00a1pero realmente ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis de la vacuna!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T09:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc3b", "\ud83d\udc25", "\ud83d\udc31"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc3b: herpes labial en los labios ... \u00a1no tengo idea de por qu\u00e9! \ud83d\udc25: duermes muy tarde ,, \ud83d\udc31: algunas personas los obtienen m\u00e1s f\u00e1cilmente \ud83d\udc3b: \u00a1pero realmente ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis de la vacuna!"}, {"id": 1440602728841895938, "verified": false, "tweet_text": "TH:\u00a1pero realmente ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis de la vacuna!\nJN:es importante dormir lo suficiente, comer lo suficiente, tomar suficiente sol y tener suficientes vitaminas...y si te cuidas bien, desaparecer\u00e1n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T09:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "TH:\u00a1pero realmente ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis de la vacuna! JN:es importante dormir lo suficiente, comer lo suficiente, tomar suficiente sol y tener suficientes vitaminas...y si te cuidas bien, desaparecer\u00e1n"}, {"id": 1440600369311084549, "verified": false, "tweet_text": "@omeuxeito Eso ser\u00eda as\u00ed si la vacuna impidiera el contagio, pero ya est\u00e1 demostrado que la vacuna no impide el contagio, as\u00ed que da igual vacunar a los ni\u00f1os que darles caramelos. El efecto frente al virus es el mismo, con el inconveniente de que las vacunas tienen efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T09:00:00Z", "mentions": ["omeuxeito"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso ser\u00eda as\u00ed si la vacuna impidiera el contagio, pero ya est\u00e1 demostrado que la vacuna no impide el contagio, as\u00ed que da igual vacunar a los ni\u00f1os que darles caramelos. El efecto frente al virus es el mismo, con el inconveniente de que las vacunas tienen efectos secundarios."}, {"id": 1440598363808813059, "verified": false, "tweet_text": "@N_Trastamara Lo incre\u00edble es que lo importante es que hay efectos secundarios y que no hay estudios suficientes que lo cuantifique y clasifiquen, lo pas\u00e9is por alto y siga la fiesta de la vacuna! ....\u00a1Correr, salvar a los ni\u00f1os vacunandoles!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T09:00:00Z", "mentions": ["N_Trastamara"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo incre\u00edble es que lo importante es que hay efectos secundarios y que no hay estudios suficientes que lo cuantifique y clasifiquen, lo pas\u00e9is por alto y siga la fiesta de la vacuna! ....\u00a1Correr, salvar a los ni\u00f1os vacunandoles!!"}, {"id": 1440597065537441795, "verified": false, "tweet_text": "@pabejas @Ruben7ro @anaysutuit @sindoGS Pablo est\u00e1s asustado,no pasa nada.\nCrees en la falsa seguridad q te da la vacuna.\nHay muchas personas con efectos secundarios despu\u00e9s de la vacuna.\nDe q vale una vacuna q puedes contagiar,contagiarte,uci y morir?.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T09:00:00Z", "mentions": ["pabejas", "Ruben7ro", "anaysutuit", "sindoGS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pablo est\u00e1s asustado,no pasa nada. Crees en la falsa seguridad q te da la vacuna. Hay muchas personas con efectos secundarios despu\u00e9s de la vacuna. De q vale una vacuna q puedes contagiar,contagiarte,uci y morir?."}, {"id": 1440596842786394113, "verified": false, "tweet_text": "@Uvaverata Pues no s\u00e9,  parece que hay estad\u00edsticas que se est\u00e1n dando muchos efectos secundarios por vacuna de miocarditis y pericarditis sobre todo en j\u00f3venes y varones. Hasta ah\u00ed t\u00fa como sanitaria tendr\u00e1s que investigar si puede ser esa la causa. M\u00e9dicos por la verdad es una buena fuente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T09:00:00Z", "mentions": ["Uvaverata"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues no s\u00e9, parece que hay estad\u00edsticas que se est\u00e1n dando muchos efectos secundarios por vacuna de miocarditis y pericarditis sobre todo en j\u00f3venes y varones. Hasta ah\u00ed t\u00fa como sanitaria tendr\u00e1s que investigar si puede ser esa la causa. M\u00e9dicos por la verdad es una buena fuente"}, {"id": 1440594096435859463, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc31: algunas personas los obtienen m\u00e1s f\u00e1cilmente\n\ud83d\udc3b: \u00a1pero realmente ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis de la vacuna!\n\ud83d\udc39: es importante dormir lo suficiente, comer lo suficiente, tomar suficiente sol y tener suficientes vitaminas ,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc31", "\ud83d\udc39", "\ud83d\udc3b"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc31: algunas personas los obtienen m\u00e1s f\u00e1cilmente \ud83d\udc3b: \u00a1pero realmente ni siquiera tuve efectos secundarios despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis de la vacuna! \ud83d\udc39: es importante dormir lo suficiente, comer lo suficiente, tomar suficiente sol y tener suficientes vitaminas ,"}, {"id": 1440590019308052480, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeBustos1 Federico ha caido muy bajo. Menos mal que Abascal ha puesto el sentido comun. La llamada vacuna no es una vacuna,.es un experimento genetico con sustancias.t\u00f3xicas. Por eso fallecen mas personas de las que dicen y tienen efectos secundarios permanentes graves. Conozco varios .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T08:00:00Z", "mentions": ["JorgeBustos1"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Federico ha caido muy bajo. Menos mal que Abascal ha puesto el sentido comun. La llamada vacuna no es una vacuna,.es un experimento genetico con sustancias.t\u00f3xicas. Por eso fallecen mas personas de las que dicen y tienen efectos secundarios permanentes graves. Conozco varios ."}, {"id": 1440587437399363587, "verified": false, "tweet_text": "@luisitodri @ldpsincomplejos Pues igual son efectos secundarios de la vacuna,,\ud83d\ude42\ud83d\ude42", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T08:00:00Z", "mentions": ["luisitodri", "ldpsincomplejos"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues igual son efectos secundarios de la vacuna,,\ud83d\ude42\ud83d\ude42"}, {"id": 1440579073558794245, "verified": false, "tweet_text": "@Picarowest @Laroja65683959 @Agenda2030_ No te ha dado por pensar q han inflado las cifras covid?.\nTodo el q se mor\u00eda era de covid ahora q hay vacuna la gente se muere de infartos repentinos,ictus,miocarditis pero no es de la vacuna,no no.\nTe comprendo,estas asustado,es normal,los efectos secundarios est\u00e1n ah\u00ed, suerte.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T07:00:00Z", "mentions": ["Picarowest", "Laroja65683959", "Agenda2030_"], "country": "MEXICO", "text_es": "No te ha dado por pensar q han inflado las cifras covid?. Todo el q se mor\u00eda era de covid ahora q hay vacuna la gente se muere de infartos repentinos,ictus,miocarditis pero no es de la vacuna,no no. Te comprendo,estas asustado,es normal,los efectos secundarios est\u00e1n ah\u00ed, suerte."}, {"id": 1440575137871319043, "verified": false, "tweet_text": "@Rymh22 @SerranoIsmael @BeatrizTalegon \u00bfHay que vacunar a los ni\u00f1os de una vacuna con altos efectos secundarios potenciales  que no inmuniza ni previene el contagio para que no contagien a los mayores que est\u00e1n doblemente vacunados? \u00bfY eso en nombre de la ciencia?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T07:00:00Z", "mentions": ["Rymh22", "SerranoIsmael", "BeatrizTalegon"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfHay que vacunar a los ni\u00f1os de una vacuna con altos efectos secundarios potenciales que no inmuniza ni previene el contagio para que no contagien a los mayores que est\u00e1n doblemente vacunados? \u00bfY eso en nombre de la ciencia?"}, {"id": 1440571573035888649, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios que provoca la tercera dosis de la vacuna #vacunacioncovid19 #COVID19\n\nhttps://t.co/zT0yG4Hold", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T07:00:00Z", "hashtags": ["vacunacioncovid19", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/zT0yG4Hold"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios que provoca la tercera dosis de la vacuna"}, {"id": 1440568333523320834, "verified": false, "tweet_text": "@Josetxo05434274 @juan__meg @FrayJosepho Y ahora ya la \u00faltima de la sarta de tweets intentando descalificar a la persona en vez de la idea.Qui\u00e9n eres t\u00fa para decirle a nadie que se pinche una vacuna cuando ni la casa est\u00e1 segura de sus efectos secundarios. Hay que medir el riesgo/beneficio.Y la cuesti\u00f3n es evitar muerte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T07:00:00Z", "mentions": ["Josetxo05434274", "juan__meg", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y ahora ya la \u00faltima de la sarta de tweets intentando descalificar a la persona en vez de la idea.Qui\u00e9n eres t\u00fa para decirle a nadie que se pinche una vacuna cuando ni la casa est\u00e1 segura de sus efectos secundarios. Hay que medir el riesgo/beneficio.Y la cuesti\u00f3n es evitar muerte"}, {"id": 1440567872384757760, "verified": false, "tweet_text": "Tengo efectos secundarios de la vacuna y la estoy pasando horrible", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo efectos secundarios de la vacuna y la estoy pasando horrible"}, {"id": 1440561830649155584, "verified": false, "tweet_text": "@misantropo1981 El ignorante disculpe no son ellos eres usted. La vacuna no es  como lo pintan. Una vacuna como la gripe con a\u00f1os de estudio tiene un 70 por ciento el covid com meses un 90 por ciento.  Hay muchos efectos secundarios graves la gente muere siendo vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T06:00:00Z", "mentions": ["misantropo1981"], "country": "MEXICO", "text_es": "El ignorante disculpe no son ellos eres usted. La vacuna no es como lo pintan. Una vacuna como la gripe con a\u00f1os de estudio tiene un por ciento el covid com meses un por ciento. Hay muchos efectos secundarios graves la gente muere siendo vacunada"}, {"id": 1440556273561325568, "verified": false, "tweet_text": "Disculpen si esta vez no les traigo una traducci\u00f3n y m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el en vivo de Kuanlin, hoy me toc\u00f3 la 2\u00b0 dosis de la vacuna y los efectos secundarios est\u00e1n presentes, trat\u00e9 de prestar atenci\u00f3n lo m\u00e1s que pude para traerles un peque\u00f1o resumen &lt;3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Disculpen si esta vez no les traigo una traducci\u00f3n y m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el en vivo de Kuanlin, hoy me toc\u00f3 la \u00b0 dosis de la vacuna y los efectos secundarios est\u00e1n presentes, trat\u00e9 de prestar atenci\u00f3n lo m\u00e1s que pude para traerles un peque\u00f1o resumen &lt;3"}, {"id": 1440555632126349317, "verified": false, "tweet_text": "Se a\u00f1aden nuevos efectos secundarios de la vacuna de Janssen  \n#YoMeVacunoSeguro #VacunaCOVID19 \n#Vacunate \n#Janssen\nhttps://t.co/71rYgmu9hv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T06:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "VacunaCOVID19", "Vacunate", "Janssen"], "tweet_urls": ["https://t.co/71rYgmu9hv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se a\u00f1aden nuevos efectos secundarios de la vacuna de Janssen"}, {"id": 1440549112428982273, "verified": false, "tweet_text": "voy a fallecer con los efectos secundarios de la pinche vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "voy a fallecer con los efectos secundarios de la pinche vacuna"}, {"id": 1440548802675437569, "verified": false, "tweet_text": "@4aldia @JorgeBustos1 Eso parece porque llamar bebelej\u00edas a gente que,en ning\u00fan momento, est\u00e1 diciendo eso...y s\u00ed demostrando:\nA) la escasa eficacia de la vacuna\nB) los efectos secundarios que generan y se han llevado a bastante gente que hab\u00eda pasado este tiempo sin problemas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T05:00:00Z", "mentions": ["4aldia", "JorgeBustos1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso parece porque llamar bebelej\u00edas a gente que,en ning\u00fan momento, est\u00e1 diciendo eso...y s\u00ed demostrando: A) la escasa eficacia de la vacuna B) los efectos secundarios que generan y se han llevado a bastante gente que hab\u00eda pasado este tiempo sin problemas."}, {"id": 1440544993895071754, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 alguien me diga cuales son los efectos secundarios de la vacuna? \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 alguien me diga cuales son los efectos secundarios de la vacuna? \ud83d\ude2d"}, {"id": 1440540156440711174, "verified": false, "tweet_text": "2/3 pero no quer\u00eda la 2 dosis. Les dije que ese documento no se pod\u00eda firmar al no informar de los propiedades ni de los efectos secundarios de la vacuna. Cualquier documento de consentimiento ha de tener la informaci\u00f3n completa a que aceptas, de otro modo no puede ser v\u00e1lido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "/3 pero no quer\u00eda la dosis. Les dije que ese documento no se pod\u00eda firmar al no informar de los propiedades ni de los efectos secundarios de la vacuna. Cualquier documento de consentimiento ha de tener la informaci\u00f3n completa a que aceptas, de otro modo no puede ser v\u00e1lido."}, {"id": 1440535235611947015, "verified": false, "tweet_text": "@i__nsomnio Olv, a mi la vacuna pasada ni en esta sent\u00ed efectos secundarios, nada m\u00e1s all\u00e1 del dolor de brazo y sue\u00f1o por la levantada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T05:00:00Z", "mentions": ["i__nsomnio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Olv, a mi la vacuna pasada ni en esta sent\u00ed efectos secundarios, nada m\u00e1s all\u00e1 del dolor de brazo y sue\u00f1o por la levantada"}, {"id": 1440535000542179334, "verified": false, "tweet_text": "@Lwigui Los efectos secundarios de la vacuna nos comparan con los del COVID y las secuelas que este pueda dejar. Ojal\u00e1 investigues m\u00e1s y decidas recibir la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T05:00:00Z", "mentions": ["Lwigui"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna nos comparan con los del COVID y las secuelas que este pueda dejar. Ojal\u00e1 investigues m\u00e1s y decidas recibir la vacuna."}, {"id": 1440531571052724229, "verified": false, "tweet_text": "@iosoypatricia @mianrey Ah\u00ed se citan las fuentes \"oficiales\", por si lo quieres chequear. Es la vacuna con m\u00e1s efectos secundarios y muertes de la historia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T04:00:00Z", "mentions": ["iosoypatricia", "mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah\u00ed se citan las fuentes \"oficiales\", por si lo quieres chequear. Es la vacuna con m\u00e1s efectos secundarios y muertes de la historia."}, {"id": 1440528876900274179, "verified": false, "tweet_text": "[TRAD] @TEEN_TOP #TEENTOP #CHANGJO\n\n\u00a1Hola, Jellies! \u00bfDisfrutaron mi blog?\nHoy es el d\u00eda que iba a transmitir \u00a1Pero!\n\n\u00a1Olvid\u00e9 que me voy a vacunar hoy! As\u00ed que hoy\nCreo ser\u00e1 mejor que descanse en caso de que haya efectos secundarios luego de recibir la vacuna..\n\n#\ud2f4\ud0d1 https://t.co/3BC0ehJD1q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T04:00:00Z", "hashtags": ["TEENTOP", "CHANGJO", "\ud2f4\ud0d1"], "mentions": ["TEEN_TOP"], "country": "MEXICO", "text_es": "[TRAD] \u00a1Hola, Jellies! \u00bfDisfrutaron mi blog? Hoy es el d\u00eda que iba a transmitir \u00a1Pero! \u00a1Olvid\u00e9 que me voy a vacunar hoy! As\u00ed que hoy Creo ser\u00e1 mejor que descanse en caso de que haya efectos secundarios luego de recibir la vacuna.."}, {"id": 1440528763490504708, "verified": false, "tweet_text": "Lo que sabemos de los efectos secundarios de la vacuna COVID en la menstruaci\u00f3n https://t.co/jvJrPqPFAn via @diariosur", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T04:00:00Z", "mentions": ["DiarioSUR"], "tweet_urls": ["https://t.co/jvJrPqPFAn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que sabemos de los efectos secundarios de la vacuna COVID en la menstruaci\u00f3n via"}, {"id": 1440525652277350402, "verified": false, "tweet_text": "@AndreaSilvin Ni siquiera es una vacuna, a\u00fan est\u00e1 en Fase 3 de 5, est\u00e1n experimentando en la gente, no saben los efectos secundarios a corto, mediano y largo plazo. Te vacunan y te sueltan a tu suerte, nadie se har\u00e1 responsable de lo que te suceda, sin embargo siguen haci\u00e9ndose vacunar...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T04:00:00Z", "mentions": ["AndreaSilvin"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni siquiera es una vacuna, a\u00fan est\u00e1 en Fase de , est\u00e1n experimentando en la gente, no saben los efectos secundarios a corto, mediano y largo plazo. Te vacunan y te sueltan a tu suerte, nadie se har\u00e1 responsable de lo que te suceda, sin embargo siguen haci\u00e9ndose vacunar..."}, {"id": 1440519087482761221, "verified": false, "tweet_text": "@PinolilloV @revoabril1904 Hace lo que te de la gana, por mi parte voy a esperar a ver que pasa, no pienso ponerme una vacuna de la que ni el fda est\u00e1 segura puesto que no se han hecho los estudios sobre los efectos secundarios y ellos mismos lo admiten. si a vos te da tranquilidad vacunarse hacelo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T04:00:00Z", "mentions": ["PinolilloV", "revoabril1904"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hace lo que te de la gana, por mi parte voy a esperar a ver que pasa, no pienso ponerme una vacuna de la que ni el fda est\u00e1 segura puesto que no se han hecho los estudios sobre los efectos secundarios y ellos mismos lo admiten. si a vos te da tranquilidad vacunarse hacelo"}, {"id": 1440518506022244360, "verified": false, "tweet_text": "@PinolilloV @revoabril1904 Ese no es el punto. El punto es que no hay evidencia de que la eficacia de vacuna sea superior a los efectos secundarios que causa. No existen esos estudios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T03:00:00Z", "mentions": ["PinolilloV", "revoabril1904"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ese no es el punto. El punto es que no hay evidencia de que la eficacia de vacuna sea superior a los efectos secundarios que causa. No existen esos estudios."}, {"id": 1440518199942938632, "verified": false, "tweet_text": "@PinolilloV @revoabril1904 Esta semana el fda discuti\u00f3 la aprobaci\u00f3n de la 3ra dosis, no la aprobaron porque no existen datos ni estudios sobre los efectos secundarios de la vacuna. Al parecer se est\u00e1n presentando muchos casos de moicarditis en j\u00f3venes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T03:00:00Z", "mentions": ["PinolilloV", "revoabril1904"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta semana el fda discuti\u00f3 la aprobaci\u00f3n de la ra dosis, no la aprobaron porque no existen datos ni estudios sobre los efectos secundarios de la vacuna. Al parecer se est\u00e1n presentando muchos casos de moicarditis en j\u00f3venes."}, {"id": 1440518093973770246, "verified": false, "tweet_text": "La mitad de mis amigos andan con los efectos secundarios de la vacuna, y la otra mitad se anda burlando que son unos llorones jajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La mitad de mis amigos andan con los efectos secundarios de la vacuna, y la otra mitad se anda burlando que son unos llorones jajaja"}, {"id": 1440515116017991691, "verified": false, "tweet_text": "@EscoriMari Si es falsa la foto o no, no quiere decir que sea falso los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T03:00:00Z", "mentions": ["EscoriMari"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si es falsa la foto o no, no quiere decir que sea falso los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1440513369895698436, "verified": false, "tweet_text": "Esta dlv estar en semana de entregas con efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esta dlv estar en semana de entregas con efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1440512102905495556, "verified": false, "tweet_text": "Dos cosas buenas del d\u00eda de hoy:\nLa victoria de @Miseleccionfem  y habemus segunda dosis de la vacuna y casi sin efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T03:00:00Z", "mentions": ["Miseleccionfem"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dos cosas buenas del d\u00eda de hoy: La victoria de y habemus segunda dosis de la vacuna y casi sin efectos secundarios"}, {"id": 1440511588822257670, "verified": false, "tweet_text": "@DrPacoMoreno1 Sinceramente espero que tenga raz\u00f3n y no tenga que cargar con la culpa de muchos efectos secundarios en ni\u00f1os y j\u00f3venes a largo plazo. Un a\u00f1o de seguimiento no considero que es suficiente para afirmar que la \u201cvacuna\u201d es segura. Esta dispuesto a hacerse responsable por escrito???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T03:00:00Z", "mentions": ["DrPacoMoreno1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sinceramente espero que tenga raz\u00f3n y no tenga que cargar con la culpa de muchos efectos secundarios en ni\u00f1os y j\u00f3venes a largo plazo. Un a\u00f1o de seguimiento no considero que es suficiente para afirmar que la \u201cvacuna\u201d es segura. Esta dispuesto a hacerse responsable por escrito???"}, {"id": 1440505105137037319, "verified": false, "tweet_text": "@nicnickinic ojala y tomen esto como se\u00f1al,el problema no es q no quieran vacunarse,el problema es imponer una vacuna,firmando un consentimiento q libra de responsabilidad al estado en caso de sufrir efectos secundarios\n\nsi no hay garant\u00edas a\u00fan con la vacuna,al menos dejales elegir su veneno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T03:00:00Z", "mentions": ["nicnickinic"], "country": "MEXICO", "text_es": "ojala y tomen esto como se\u00f1al,el problema no es q no quieran vacunarse,el problema es imponer una vacuna,firmando un consentimiento q libra de responsabilidad al estado en caso de sufrir efectos secundarios si no hay garant\u00edas a\u00fan con la vacuna,al menos dejales elegir su veneno"}, {"id": 1440501677841289232, "verified": false, "tweet_text": "@noticias_tvperu No he visto en sus publicaciones que adviertan acerca de los posibles efectos secundarios asociados a la vacuna en j\u00f3venes y ni\u00f1os. Lean el \u00faltimo informe de CDC, y por qu\u00e9 se ha suspendido el plan de vacunaci\u00f3n en menores en el Reino Unido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T02:00:00Z", "mentions": ["noticias_tvperu"], "country": "MEXICO", "text_es": "No he visto en sus publicaciones que adviertan acerca de los posibles efectos secundarios asociados a la vacuna en j\u00f3venes y ni\u00f1os. Lean el \u00faltimo informe de CDC, y por qu\u00e9 se ha suspendido el plan de vacunaci\u00f3n en menores en el Reino Unido."}, {"id": 1440500284287975424, "verified": false, "tweet_text": "@esvirg Esos son los efectos secundarios de la vacuna no se preocupen\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T02:00:00Z", "mentions": ["esvirg"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esos son los efectos secundarios de la vacuna no se preocupen\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05"}, {"id": 1440482774129860608, "verified": false, "tweet_text": "@soy_502 Bull shit. Porque no publican todas la muertes y efectos secundarios graves que hay despu\u00e9s de la vacuna experimental", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T01:00:00Z", "mentions": ["soy_502"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bull shit. Porque no publican todas la muertes y efectos secundarios graves que hay despu\u00e9s de la vacuna experimental"}, {"id": 1440481574110199811, "verified": false, "tweet_text": "Ya me est\u00e1n viniendo los efectos secundarios de la vacuna, que mal todo pirriquitines", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me est\u00e1n viniendo los efectos secundarios de la vacuna, que mal todo pirriquitines"}, {"id": 1440480859597856772, "verified": false, "tweet_text": "Bueno ya fue el chiste de los efectos secundarios de la vacuna. Quiero revivir.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno ya fue el chiste de los efectos secundarios de la vacuna. Quiero revivir."}, {"id": 1440478686046679040, "verified": false, "tweet_text": "Me acabo de empujar 24 makis yo solita. Estos efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n medio raros", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me acabo de empujar makis yo solita. Estos efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n medio raros"}, {"id": 1440470341659160584, "verified": false, "tweet_text": "Hoy me despert\u00e9 muy triste y los efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n empeorando mi estado de \u00e1nimo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me despert\u00e9 muy triste y los efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n empeorando mi estado de \u00e1nimo."}, {"id": 1440469273613271042, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfUno de los efectos secundarios de la vacuna es echarle mas ganas a la vida?, porque ptm con lo feliz que ando \u00faltimamente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfUno de los efectos secundarios de la vacuna es echarle mas ganas a la vida?, porque ptm con lo feliz que ando \u00faltimamente"}, {"id": 1440467911529795584, "verified": false, "tweet_text": "@sairanacofloda Ni idea si puede estar relacionada, pero no lo descartar\u00eda. Hay mucha infrareporte de efectos secundarios. Yo tengo un colega que ten\u00eda claro cuadro de trombosis despu\u00e9s de la vacuna, le dieron la medicaci\u00f3n y le dijeron que ten\u00eda que ser por un accidente que tuvo hace 3 a\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T00:00:00Z", "mentions": ["sairanacofloda"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni idea si puede estar relacionada, pero no lo descartar\u00eda. Hay mucha infrareporte de efectos secundarios. Yo tengo un colega que ten\u00eda claro cuadro de trombosis despu\u00e9s de la vacuna, le dieron la medicaci\u00f3n y le dijeron que ten\u00eda que ser por un accidente que tuvo hace a\u00f1os"}, {"id": 1440464283620364288, "verified": false, "tweet_text": "Vacuna de la gripe: cu\u00e1ndo hay que aplic\u00e1rsela y qu\u00e9 efectos secundarios tiene https://t.co/PWvxuswvA2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PWvxuswvA2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna de la gripe: cu\u00e1ndo hay que aplic\u00e1rsela y qu\u00e9 efectos secundarios tiene"}, {"id": 1440462566325555200, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfAlguien m\u00e1s se sinti\u00f3 al borde del colapso en su primer ciclo post-vacuna? Ya se ha hablado sobre los efectos secundarios de la vacuna en nuestros ciclos menstruales, pero espec\u00edficamente en la cuesti\u00f3n emocional \u00bfmanifestaron algo? Porque yo estoy que me lleva la chingada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfAlguien m\u00e1s se sinti\u00f3 al borde del colapso en su primer ciclo post-vacuna? Ya se ha hablado sobre los efectos secundarios de la vacuna en nuestros ciclos menstruales, pero espec\u00edficamente en la cuesti\u00f3n emocional \u00bfmanifestaron algo? Porque yo estoy que me lleva la chingada"}, {"id": 1440461342058508292, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude37 \u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la vacuna contra la COVID-19 de Pfizer para ni\u00f1os de 12 a 15 a\u00f1os? - El Universo \ud83d\udc49 https://t.co/pQxH9DIsAm \ud83d\udc8a #Medical #GroupZirigoza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-22T00:00:00Z", "hashtags": ["Medical", "GroupZirigoza"], "tweet_urls": ["https://t.co/pQxH9DIsAm"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udc8a", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 \u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la vacuna contra la COVID-19 de Pfizer para ni\u00f1os de a a\u00f1os? - El Universo \ud83d\udc49 \ud83d\udc8a"}, {"id": 1440458307676737542, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana tengo un examen de una materia super pesada y aqu\u00ed ando con los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana tengo un examen de una materia super pesada y aqu\u00ed ando con los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1440457223033950221, "verified": false, "tweet_text": "@TomApruebo @izkia Vamos Izquia el ClO2 mejor que la vacuna, no deja efectos secundarios desastrosos...Despu\u00e9s de un a\u00f1o de estudios cient\u00edficos el resultado es que el Di\u00f3xido de Cloro cura el Covid19 https://t.co/aTYCvcJMg9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T23:00:00Z", "mentions": ["TomApruebo", "izkia"], "tweet_urls": ["https://t.co/aTYCvcJMg9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos Izquia el ClO2 mejor que la vacuna, no deja efectos secundarios desastrosos...Despu\u00e9s de un a\u00f1o de estudios cient\u00edficos el resultado es que el Di\u00f3xido de Cloro cura el Covid19"}, {"id": 1440443496486240258, "verified": true, "tweet_text": "Vacuna de la gripe: cu\u00e1ndo hay que aplic\u00e1rsela y qu\u00e9 efectos secundarios tiene https://t.co/U0rzZF8jFe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/U0rzZF8jFe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna de la gripe: cu\u00e1ndo hay que aplic\u00e1rsela y qu\u00e9 efectos secundarios tiene"}, {"id": 1440443286049595393, "verified": false, "tweet_text": "@PoorHablador @FrayJosepho Si por supuesto, y tambi\u00e9n dec\u00eda que la vacuna astrazeneca era segurisima hasta que la retiraron permanentemente de Espa\u00f1a por la gente que se llev\u00f3 por delante. No sois m\u00e1s que un hatajo de criminales.\n\nhttps://t.co/k9y7r8vKFk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T23:00:00Z", "mentions": ["PoorHablador", "FrayJosepho"], "tweet_urls": ["https://t.co/k9y7r8vKFk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si por supuesto, y tambi\u00e9n dec\u00eda que la vacuna astrazeneca era segurisima hasta que la retiraron permanentemente de Espa\u00f1a por la gente que se llev\u00f3 por delante. No sois m\u00e1s que un hatajo de criminales."}, {"id": 1440442605339222018, "verified": false, "tweet_text": "@carisimolider @manozom Pfizer vacun\u00f3 a todo el del grupo de control que quiso carg\u00e1ndose el estudio de los efectos secundarios de la vacuna a largo plazo. El \u00fanico grupo de control que queda es el de los no vacunados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T22:00:00Z", "mentions": ["carisimolider", "manozom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer vacun\u00f3 a todo el del grupo de control que quiso carg\u00e1ndose el estudio de los efectos secundarios de la vacuna a largo plazo. El \u00fanico grupo de control que queda es el de los no vacunados."}, {"id": 1440440621030731783, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES Me gustar\u00eda compararlo con mi entorno. Por mi labor tengo relaci\u00f3n de forma peri\u00f3dica con unos 2000 trabajadores de diferentes empresas. Vacunados de COVID rozando el 90%.\nTodav\u00eda no me he enterado de ning\u00fan deceso tras la vacuna, efectos secundarios menores si.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T22:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me gustar\u00eda compararlo con mi entorno. Por mi labor tengo relaci\u00f3n de forma peri\u00f3dica con unos trabajadores de diferentes empresas. Vacunados de COVID rozando el %. Todav\u00eda no me he enterado de ning\u00fan deceso tras la vacuna, efectos secundarios menores si."}, {"id": 1440438574277562377, "verified": false, "tweet_text": "@Fabianski92 Fiebre amarilla, enfermedad mortal en los tr\u00f3picos. \nVacuna real donde llevo 20 a\u00f1os de desarrollo, la tengo puesta ... pero una mierda experimental con cientos de efectos secundarios e incluso la muerte no debe ser obligatoria e incluso no deber\u00eda ni existir ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T22:00:00Z", "mentions": ["Fabianski92"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fiebre amarilla, enfermedad mortal en los tr\u00f3picos. Vacuna real donde llevo a\u00f1os de desarrollo, la tengo puesta ... pero una mierda experimental con cientos de efectos secundarios e incluso la muerte no debe ser obligatoria e incluso no deber\u00eda ni existir ..."}, {"id": 1440438347093053441, "verified": false, "tweet_text": "Se a\u00f1aden nuevos efectos secundarios de la vacuna de Janssen https://t.co/mpNwbUAVj4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mpNwbUAVj4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se a\u00f1aden nuevos efectos secundarios de la vacuna de Janssen"}, {"id": 1440435992909914128, "verified": false, "tweet_text": "\"Sinopharm anuncia desarrollo de una nueva versi\u00f3n de su vacuna\"\n@PolloFarsantePe siempre tuvo raz\u00f3n https://t.co/7y9s1tnf4r", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T22:00:00Z", "mentions": ["PolloFarsantePe"], "tweet_urls": ["https://t.co/7y9s1tnf4r"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Sinopharm anuncia desarrollo de una nueva versi\u00f3n de su vacuna\" siempre tuvo raz\u00f3n"}, {"id": 1440432646236954636, "verified": false, "tweet_text": "Medio planeta: Ay que los efectos secundarios de la vacuna\n\nYo, despu\u00e9s de la segunda dosis: https://t.co/7DJTJYMx3I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Medio planeta: Ay que los efectos secundarios de la vacuna Yo, despu\u00e9s de la segunda dosis:"}, {"id": 1440432511746600967, "verified": false, "tweet_text": "@navedelmisterio 2016: efectos secundarios da\u00f1inos para la salud mental... Y ahora en 2021, la acaban de retirar porque tiene ingredientes que causan c\u00e1ncer..... \n\n\u00a1PERO M\u00c1S TE VALE CONFIAR EN LA VACUNA DESARROLLADA EN UN TIEMPO R\u00c9CORD DE 6 MESES! ... \n\n\u00a1NEGACIONISTA!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T22:00:00Z", "mentions": ["navedelmisterio"], "country": "MEXICO", "text_es": ": efectos secundarios da\u00f1inos para la salud mental... Y ahora en , la acaban de retirar porque tiene ingredientes que causan c\u00e1ncer..... \u00a1PERO M\u00c1S TE VALE CONFIAR EN LA VACUNA DESARROLLADA EN UN TIEMPO R\u00c9CORD DE MESES! ... \u00a1NEGACIONISTA!"}, {"id": 1440431883645427712, "verified": false, "tweet_text": "@onlytimewltell tipo com\u00fan por efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T22:00:00Z", "mentions": ["onlytimewltell"], "country": "MEXICO", "text_es": "tipo com\u00fan por efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1440431296182833163, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna llegando a pasar la noche conmigo https://t.co/458bsyLSIL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna llegando a pasar la noche conmigo"}, {"id": 1440429689177210884, "verified": false, "tweet_text": "cuanto duran los efectos secundarios de la vacuna che me quiero ir de joda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "cuanto duran los efectos secundarios de la vacuna che me quiero ir de joda"}, {"id": 1440429529118359558, "verified": false, "tweet_text": "@ELBOINAISBACK Nope la vacuna era para inmunizar lo mismo cuando fui al ejercito todas esas \ud83d\udc89 \ud83d\udc89 que me administraron de las cuales hoy tengo efectos secundarios todas fueron para inmunizar y poder ir al field y no me contagiara en sueldo enemigo. Esta Vacucovid es un fraude su objetivo \ud83d\udc80...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T22:00:00Z", "mentions": ["ELBOINAISBACK"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc80", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nope la vacuna era para inmunizar lo mismo cuando fui al ejercito todas esas \ud83d\udc89 \ud83d\udc89 que me administraron de las cuales hoy tengo efectos secundarios todas fueron para inmunizar y poder ir al field y no me contagiara en sueldo enemigo. Esta Vacucovid es un fraude su objetivo \ud83d\udc80..."}, {"id": 1440425268326273025, "verified": false, "tweet_text": "@VictorrRodrigo @BeatrizTalegon No veas, se han partido el culo con la \ud83d\udc89. Una vacuna tiene varias fases y procesos y eso lleva tiempo. No hay dinero en el mundo q compre ese tiempo. Ya se est\u00e1n viendo los infartos, ictus, y m\u00e1s efectos secundarios, veremos dentro de dos a\u00f1os, pero entonces nadie echar\u00e1 cuenta https://t.co/qtzYDhdkFw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T21:00:00Z", "mentions": ["VictorrRodrigo", "BeatrizTalegon"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "No veas, se han partido el culo con la \ud83d\udc89. Una vacuna tiene varias fases y procesos y eso lleva tiempo. No hay dinero en el mundo q compre ese tiempo. Ya se est\u00e1n viendo los infartos, ictus, y m\u00e1s efectos secundarios, veremos dentro de dos a\u00f1os, pero entonces nadie echar\u00e1 cuenta"}, {"id": 1440423563790454788, "verified": false, "tweet_text": "Se a\u00f1aden nuevos efectos secundarios de la vacuna de Janssen https://t.co/a4xBw3ra2O", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/a4xBw3ra2O"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se a\u00f1aden nuevos efectos secundarios de la vacuna de Janssen"}, {"id": 1440422790952194048, "verified": false, "tweet_text": "@Khansit0 @PetisuiDeM3lon @chriscriskriz Justo ayer :c me dieron efectos secundarios de la vacuna y no pude verloooo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T21:00:00Z", "mentions": ["Khansit0", "PetisuiDeM3lon", "chriscriskriz"], "tweet_emoticons": [":c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Justo ayer :c me dieron efectos secundarios de la vacuna y no pude verloooo"}, {"id": 1440422558277332995, "verified": false, "tweet_text": "Neta se siente menos culero tener covid que los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Neta se siente menos culero tener covid que los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude2d"}, {"id": 1440422424370036745, "verified": false, "tweet_text": "Se siguen pasando por sus huevos gordos los efectos de las vacunas en la menstruaci\u00f3n y somos muchas las que los hemos pasado\nhttps://t.co/PD0A0MTp7I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PD0A0MTp7I"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se siguen pasando por sus huevos gordos los efectos de las vacunas en la menstruaci\u00f3n y somos muchas las que los hemos pasado"}, {"id": 1440419711192219651, "verified": false, "tweet_text": "@InakiSilveira Yo creo que quedar\u00e1n al 88% o as\u00ed, puede que 89%, aunque ese \u00e9nfasis en los efectos secundarios de la vacuna en los adolescentes les va a perjudicar y las dudas que han tenido en aprobarlo... ya ni te digo cuando llegue la de los ni\u00f1os.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T21:00:00Z", "mentions": ["InakiSilveira"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo creo que quedar\u00e1n al % o as\u00ed, puede que %, aunque ese \u00e9nfasis en los efectos secundarios de la vacuna en los adolescentes les va a perjudicar y las dudas que han tenido en aprobarlo... ya ni te digo cuando llegue la de los ni\u00f1os."}, {"id": 1440419514575773698, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfHola? \u00bfSe\u00f1or Roca? Aqu\u00ed el ni\u00f1o @CezareoxD no se quiere tomar el paracetamol para que no le d\u00e9 efectos secundarios la vacuna https://t.co/rvFD50WVju", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T21:00:00Z", "mentions": ["CezareoxD"], "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfHola? \u00bfSe\u00f1or Roca? Aqu\u00ed el ni\u00f1o no se quiere tomar el paracetamol para que no le d\u00e9 efectos secundarios la vacuna"}, {"id": 1440417778574397448, "verified": false, "tweet_text": "@andacascala_ @Alvisepf El \u00faltimo informe farmacol\u00f3gico del Gobierno habla de 300 muertos por la vacuna. Est\u00e1 disponible si lo quieres buscar. Algunos ten\u00edan patolog\u00edas, pero no ven un patr\u00f3n homog\u00e9neo. La FDA tiene una lista de efectos secundarios abrumadora. Algunos no te matan, pero te incapacitan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T21:00:00Z", "mentions": ["andacascala_", "Alvisepf"], "country": "MEXICO", "text_es": "El \u00faltimo informe farmacol\u00f3gico del Gobierno habla de muertos por la vacuna. Est\u00e1 disponible si lo quieres buscar. Algunos ten\u00edan patolog\u00edas, pero no ven un patr\u00f3n homog\u00e9neo. La FDA tiene una lista de efectos secundarios abrumadora. Algunos no te matan, pero te incapacitan"}, {"id": 1440417729790447617, "verified": false, "tweet_text": "@BeatrizTalegon @SerranoIsmael Una estampita de la virgen de F\u00e1tima tampoco tiene efectos secundarios.... y mira que yo tampoco tengo claro lo de la vacuna para los cr\u00edos. Al menos una vacuna que vale para que no vayan al hospital o mueran. Si evitara el contagio otro gallo cantar\u00eda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T21:00:00Z", "mentions": ["BeatrizTalegon", "SerranoIsmael"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una estampita de la virgen de F\u00e1tima tampoco tiene efectos secundarios.... y mira que yo tampoco tengo claro lo de la vacuna para los cr\u00edos. Al menos una vacuna que vale para que no vayan al hospital o mueran. Si evitara el contagio otro gallo cantar\u00eda"}, {"id": 1440416168766951426, "verified": false, "tweet_text": "@silverIand La manera en que no saben leer los tweets de Nicki, ella dijo que se iba a informar sobre la vacuna ya que ten\u00eda efectos secundarios en unas personas ej: su primo, y dijeron NICKI ES ANTIVACUNAS, y en cuanto a esto la chica prefiri\u00f3 ir a unos blogs que a la polic\u00eda. En fin\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T21:00:00Z", "mentions": ["silverIand"], "country": "MEXICO", "text_es": "La manera en que no saben leer los tweets de Nicki, ella dijo que se iba a informar sobre la vacuna ya que ten\u00eda efectos secundarios en unas personas ej: su primo, y dijeron NICKI ES ANTIVACUNAS, y en cuanto a esto la chica prefiri\u00f3 ir a unos blogs que a la polic\u00eda. En fin\u2026"}, {"id": 1440413270343520260, "verified": false, "tweet_text": "El mismo Federico que llama \u201cbebelej\u00eda\u201d a la gente que no se f\u00eda de esta vacuna que no inmuniza ni evita la propagaci\u00f3n de la enfermedad, y que tiene efectos secundarios por descubrir. \nCampa\u00f1a no lo s\u00e9, pero insultos diarios unos cuantos, como el de asesinos. Por poner uno. https://t.co/oKt9nzga2R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oKt9nzga2R"], "country": "MEXICO", "text_es": "El mismo Federico que llama \u201cbebelej\u00eda\u201d a la gente que no se f\u00eda de esta vacuna que no inmuniza ni evita la propagaci\u00f3n de la enfermedad, y que tiene efectos secundarios por descubrir. Campa\u00f1a no lo s\u00e9, pero insultos diarios unos cuantos, como el de asesinos. Por poner uno."}, {"id": 1440407808663437312, "verified": false, "tweet_text": "Buenas tardes TwitterWorld\n\nPues con la novedad que ya me aplicaron la 2a dosis de la Vacuna SINOVAC\ud83e\udd15\ud83e\udd15\ud83d\ude04\ud83d\ude04\ud83d\ude04\ud83d\ude04\ud83d\ude04\ud83d\ude04\n\nA ver si no tengo efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude04", "\ud83e\udd15"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas tardes TwitterWorld Pues con la novedad que ya me aplicaron la a dosis de la Vacuna SINOVAC\ud83e\udd15\ud83e\udd15\ud83d\ude04\ud83d\ude04\ud83d\ude04\ud83d\ude04\ud83d\ude04\ud83d\ude04 A ver si no tengo efectos secundarios."}, {"id": 1440406744392368128, "verified": false, "tweet_text": "Quiero q la vacuna me de efectos secundarios para no ir a clase", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Quiero q la vacuna me de efectos secundarios para no ir a clase"}, {"id": 1440404997993238542, "verified": false, "tweet_text": "@Nichered12 @maiteanzoategui @DiegoBevilacqu4 @gustinromo El aumento de la esperanza de vida se di\u00f3 cuando se crearon las vacunas pero tmb los medicamentos, una vacuna tiene q provarse x 10 a\u00f1os, esta en 6 meses fue creada, no hay para comprobar efectos secundarios a largo plazo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T20:00:00Z", "mentions": ["Nichered12", "maiteanzoategui", "DiegoBevilacqu4", "gustinromo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El aumento de la esperanza de vida se di\u00f3 cuando se crearon las vacunas pero tmb los medicamentos, una vacuna tiene q provarse x a\u00f1os, esta en meses fue creada, no hay para comprobar efectos secundarios a largo plazo."}, {"id": 1440403933340393478, "verified": false, "tweet_text": "@roberto24051974 @ordoabchao101 @Inthaetec @Josel90940761 @Prinss_perfect Los comerciles son negacionistas. Niegan los efectos secundarios as\u00ed no existen. El vaers y el eudra posiblemente solo reflejen un 10% de los muertos y mutilados. Nada de esto en la tv. La vacuna es segura. https://t.co/9Jf72mxJtw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T20:00:00Z", "mentions": ["roberto24051974", "ordoabchao101", "Inthaetec", "Josel90940761", "Prinss_perfect"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los comerciles son negacionistas. Niegan los efectos secundarios as\u00ed no existen. El vaers y el eudra posiblemente solo reflejen un % de los muertos y mutilados. Nada de esto en la tv. La vacuna es segura."}, {"id": 1440403260167229440, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna es segura en ni\u00f1os de 5 a 13  porque tiene los mismos efectos secundarios que en 12-25 a\u00f1os.\nNo pueden comparar contra el grupo placebo porque no hay ni\u00f1os que hayan caido enfermos.\n https://t.co/aze3h3F8Wp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aze3h3F8Wp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna es segura en ni\u00f1os de a porque tiene los mismos efectos secundarios que en -25 a\u00f1os. No pueden comparar contra el grupo placebo porque no hay ni\u00f1os que hayan caido enfermos."}, {"id": 1440402774114463750, "verified": false, "tweet_text": "\"#Minaj cont\u00f3 que justo cuando iba a publicar una encuesta en el sitio,se dio cuenta de que estaba en la \u00abc\u00e1rcel de Twitter\u00bb porque a ellos \u00abno les gustaban las cosas que dije all\u00ed\u201d.\"\n https://t.co/tGV8qqHgpo v\u00eda @RadioSOH \n\u00bfAcaso no vieron que estamos viviendo como en #China?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T20:00:00Z", "hashtags": ["Minaj", "China"], "mentions": ["RadioSOH"], "tweet_urls": ["https://t.co/tGV8qqHgpo"], "country": "MEXICO", "text_es": "\" cont\u00f3 que justo cuando iba a publicar una encuesta en el sitio,se dio cuenta de que estaba en la \u00abc\u00e1rcel de Twitter\u00bb porque a ellos \u00abno les gustaban las cosas que dije all\u00ed\u201d.\" v\u00eda \u00bfAcaso no vieron que estamos viviendo como en ?"}, {"id": 1440402235989499904, "verified": false, "tweet_text": "Devermut diciendo que la vacuna del covid es machista porque en algunos casos crea efectos secundarios en las menstruaciones.. Hijas m\u00edas de mi vida....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Devermut diciendo que la vacuna del covid es machista porque en algunos casos crea efectos secundarios en las menstruaciones.. Hijas m\u00edas de mi vida...."}, {"id": 1440402221846315011, "verified": false, "tweet_text": "@ElAnonimo11real @nachorosell @La_SER @JavierAlonsoH 40000 muertes por esta vacuna en VAERS, cientos de miles de efectos secundarios y m\u00e1s muertos por \"covid\" en Espa\u00f1a.  Por cierto, la se\u00f1ora pone en su sitio a un empresarios de estos que tantos amas, el cual ment\u00eda..por algo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T20:00:00Z", "mentions": ["ElAnonimo11real", "nachorosell", "La_SER", "JavierAlonsoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "muertes por esta vacuna en VAERS, cientos de miles de efectos secundarios y m\u00e1s muertos por \"covid\" en Espa\u00f1a. Por cierto, la se\u00f1ora pone en su sitio a un empresarios de estos que tantos amas, el cual ment\u00eda..por algo."}, {"id": 1440399270348087300, "verified": false, "tweet_text": "#Twitter bloquea la cuenta de #NickiMinaj por hablar sobre los efectos secundarios de la #vacuna. Casa Blanca le lanza advertencia\nhttps://t.co/BW1xphyE7e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T20:00:00Z", "hashtags": ["Twitter", "NickiMinaj", "vacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/BW1xphyE7e"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "bloquea la cuenta de por hablar sobre los efectos secundarios de la . Casa Blanca le lanza advertencia"}, {"id": 1440399239683526666, "verified": false, "tweet_text": "#Twitter bloquea la cuenta de #NickiMinaj por hablar sobre los efectos secundarios de la #vacuna. Casa Blanca le lanza advertencia\nhttps://t.co/tKqK8jkVUa https://t.co/lY5w7hH7QI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T20:00:00Z", "hashtags": ["Twitter", "NickiMinaj", "vacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/tKqK8jkVUa"], "country": "MEXICO", "text_es": "bloquea la cuenta de por hablar sobre los efectos secundarios de la . Casa Blanca le lanza advertencia"}, {"id": 1440399190148861952, "verified": false, "tweet_text": "@ElImperioUnive1 2016: efectos secundarios da\u00f1inos para la salud mental... Y ahora en 2021, la acaban de retirar porque tiene ingredientes que causan c\u00e1ncer..... \n\n\u00a1PERO M\u00c1S TE VALE CONFIAR EN LA VACUNA DESARROLLADA EN UN TIEMPO R\u00c9CORD DE 6 MESES! ... \n\n\u00a1NEGACIONISTA!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T20:00:00Z", "mentions": ["ElImperioUnive1"], "country": "MEXICO", "text_es": ": efectos secundarios da\u00f1inos para la salud mental... Y ahora en , la acaban de retirar porque tiene ingredientes que causan c\u00e1ncer..... \u00a1PERO M\u00c1S TE VALE CONFIAR EN LA VACUNA DESARROLLADA EN UN TIEMPO R\u00c9CORD DE MESES! ... \u00a1NEGACIONISTA!"}, {"id": 1440398876368785419, "verified": false, "tweet_text": "@ChofiBaffa @Mau_Albornoz @agusdellavalle1 Porque no tienen los 10/15 a\u00f1os que demanda una vacuna para ser testeada en cuanto a efectos secundarios a mediano y largo plazo. Est\u00e1n aprobadas de emergencia sin dichos estudios, x intereses ajenos a la salud de las personas. A las embarazadas casi no se les dan drogas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T20:00:00Z", "mentions": ["ChofiBaffa", "Mau_Albornoz", "agusdellavalle1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque no tienen los /15 a\u00f1os que demanda una vacuna para ser testeada en cuanto a efectos secundarios a mediano y largo plazo. Est\u00e1n aprobadas de emergencia sin dichos estudios, x intereses ajenos a la salud de las personas. A las embarazadas casi no se les dan drogas"}, {"id": 1440398076322058249, "verified": false, "tweet_text": "@Ataulfo_B @Larapm3 @ObservadorUY ahora que hay m\u00e1s gente vacunada (75% de la poblaci\u00f3n) deber\u00edan ser muchos m\u00e1s los contagios, por qu\u00e9 no lo son? Porque la vacuna es la soluci\u00f3n, no el problema.\nDespu\u00e9s, los efectos secundarios son m\u00ednimas y no todos lo padecen. No constituye un problema mayor en absoluto.\n+", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T20:00:00Z", "mentions": ["Ataulfo_B", "Larapm3", "ObservadorUY"], "country": "MEXICO", "text_es": "ahora que hay m\u00e1s gente vacunada (75% de la poblaci\u00f3n) deber\u00edan ser muchos m\u00e1s los contagios, por qu\u00e9 no lo son? Porque la vacuna es la soluci\u00f3n, no el problema. Despu\u00e9s, los efectos secundarios son m\u00ednimas y no todos lo padecen. No constituye un problema mayor en absoluto. +"}, {"id": 1440395036621897736, "verified": false, "tweet_text": "al final no tuve efectos secundarios por la vacuna. al parecer si es de maricon tenerlos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "al final no tuve efectos secundarios por la vacuna. al parecer si es de maricon tenerlos"}, {"id": 1440394711626223618, "verified": false, "tweet_text": "Mujeres, han presentado alteraciones en su per\u00edodo menstrual con la vacuna? Dolores intensos y otros s\u00edntomas? Me dicen que es uno de los efectos secundarios m\u00e1s comunes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mujeres, han presentado alteraciones en su per\u00edodo menstrual con la vacuna? Dolores intensos y otros s\u00edntomas? Me dicen que es uno de los efectos secundarios m\u00e1s comunes."}, {"id": 1440394310206181378, "verified": false, "tweet_text": "@JordiSandejo @Isranutrof @BeatrizTalegon ... sanitaria/hospitalaria y las Agencias del Medicamento se activa en el momento en que se pone un nuevo medicamento o vacuna en el mercado, para detectar los posibles efectos secundarios y otras incidencias q aparezcan cuando se administra la vacuna o medicamento a miles de ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T19:00:00Z", "mentions": ["JordiSandejo", "Isranutrof", "BeatrizTalegon"], "country": "MEXICO", "text_es": "... sanitaria/hospitalaria y las Agencias del Medicamento se activa en el momento en que se pone un nuevo medicamento o vacuna en el mercado, para detectar los posibles efectos secundarios y otras incidencias q aparezcan cuando se administra la vacuna o medicamento a miles de ..."}, {"id": 1440393439590248449, "verified": false, "tweet_text": "@Gabysesp @memorex El virus nunca existi\u00f3, o como minimo no es tan peligroso como quieren hacer creer.\nA proposito, la vacuna tampoco existe por que el virus no fue aislado, en todo caso es un retroviral experimental de efectos secundarios desconocidos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T19:00:00Z", "mentions": ["Gabysesp", "memorex"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El virus nunca existi\u00f3, o como minimo no es tan peligroso como quieren hacer creer. A proposito, la vacuna tampoco existe por que el virus no fue aislado, en todo caso es un retroviral experimental de efectos secundarios desconocidos."}, {"id": 1440391882136166413, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Basta ya de hablar del negocio de la vacuna. La farmac\u00e9utica de antiviral Aplidin, no? Las vacunas est\u00e1n salvando muchas vidas por covid, y por desgracia muchas gente no tiene acceso, y el antiviral tambi\u00e9n tendr\u00e1 sus efectos secundarios\nhttps://t.co/eGP3wfHoy4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T19:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "tweet_urls": ["https://t.co/eGP3wfHoy4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Basta ya de hablar del negocio de la vacuna. La farmac\u00e9utica de antiviral Aplidin, no? Las vacunas est\u00e1n salvando muchas vidas por covid, y por desgracia muchas gente no tiene acceso, y el antiviral tambi\u00e9n tendr\u00e1 sus efectos secundarios"}, {"id": 1440390031697268743, "verified": false, "tweet_text": "@DilsaSantos07 @MPilarTeacher Madre m\u00eda. Es horrible. Realmente no creo que la vacuna sea mala pero ha habido demasiada prisa por implantarla y hay muchos efectos secundarios ocultados por la media globalista. Deber\u00eda haberse limitado gente de alto riesgo y,siempre voluntariamente claro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T19:00:00Z", "mentions": ["DilsaSantos07", "MPilarTeacher"], "country": "MEXICO", "text_es": "Madre m\u00eda. Es horrible. Realmente no creo que la vacuna sea mala pero ha habido demasiada prisa por implantarla y hay muchos efectos secundarios ocultados por la media globalista. Deber\u00eda haberse limitado gente de alto riesgo y,siempre voluntariamente claro"}, {"id": 1440389682211155968, "verified": false, "tweet_text": "@informativost5 Pero lo importante no son los efectos secundarios de la vacuna  por pinchazo. Lo importante es los problemas de coraz\u00f3n y pulmonares que presenta a los d\u00edas. De eso no se habla", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T19:00:00Z", "mentions": ["informativost5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero lo importante no son los efectos secundarios de la vacuna por pinchazo. Lo importante es los problemas de coraz\u00f3n y pulmonares que presenta a los d\u00edas. De eso no se habla"}, {"id": 1440389454624030725, "verified": false, "tweet_text": "estoy en la oficina y los efectos secundarios de la vacuna ya andan surgiendo https://t.co/kHyj4roUH4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estoy en la oficina y los efectos secundarios de la vacuna ya andan surgiendo"}, {"id": 1440389267935563780, "verified": false, "tweet_text": "@Nemli_mot Ya me puse dos dosis de sputnik v y s\u00ed tuve efectos secundarios inmediatos con la 2da, pero igual cualquiera otra vacuna me los causa  ya sea anti t\u00e9tano, influenza, as\u00ed que nada que no halla pasado,  reposo y acetaminofen y 24 horas despu\u00e9s todo bien", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T19:00:00Z", "mentions": ["Nemli_mot"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me puse dos dosis de sputnik v y s\u00ed tuve efectos secundarios inmediatos con la da, pero igual cualquiera otra vacuna me los causa ya sea anti t\u00e9tano, influenza, as\u00ed que nada que no halla pasado, reposo y acetaminofen y horas despu\u00e9s todo bien"}, {"id": 1440387000578633738, "verified": false, "tweet_text": "Por fin mi mam\u00e1 se puso la primera dosis de la vacuna \ud83d\ude4c #sinovac ten\u00eda mucho temor por los efectos secundarios luego de lo sucedido conmigo, hasta ahora todo bien \ud83d\ude4c, la tiene durmiendo como si estuviera con resaca \ud83d\ude04\u2728\ud83d\ude4c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T19:00:00Z", "hashtags": ["sinovac"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude04", "\ud83d\ude4c", "\u2728"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por fin mi mam\u00e1 se puso la primera dosis de la vacuna \ud83d\ude4c ten\u00eda mucho temor por los efectos secundarios luego de lo sucedido conmigo, hasta ahora todo bien \ud83d\ude4c, la tiene durmiendo como si estuviera con resaca \ud83d\ude04\u2728\ud83d\ude4c"}, {"id": 1440385309246570507, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la jornada de vacunaci\u00f3n:\nDolor de pie \nDolor de cabeza\nInsolaci\u00f3n\n\nVacuna:\nFebricula\nMalestar general \nEscalofr\u00edos.\nDolor en el brazo.\n\nPrefiero eso a estar entubada sin poder respirar \n#JornadaDeVacunacion \n#VacunandonosPuebloQueVence", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T19:00:00Z", "hashtags": ["JornadaDeVacunacion", "VacunandonosPuebloQueVence"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la jornada de vacunaci\u00f3n: Dolor de pie Dolor de cabeza Insolaci\u00f3n Vacuna: Febricula Malestar general Escalofr\u00edos. Dolor en el brazo. Prefiero eso a estar entubada sin poder respirar"}, {"id": 1440384891976253446, "verified": false, "tweet_text": "He vuelto para decir que Pedro S\u00e1nchez ha provocado la erupci\u00f3n de La Palma a trav\u00e9s de nosequ\u00e9 m\u00e1quina infernal, en complot con el lobby LGTBI para no hablar de los efectos secundarios mortales de la vacuna y que se viene un tsunami que se va a mear en el de Jap\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "He vuelto para decir que Pedro S\u00e1nchez ha provocado la erupci\u00f3n de La Palma a trav\u00e9s de nosequ\u00e9 m\u00e1quina infernal, en complot con el lobby LGTBI para no hablar de los efectos secundarios mortales de la vacuna y que se viene un tsunami que se va a mear en el de Jap\u00f3n."}, {"id": 1440383673681858565, "verified": false, "tweet_text": "Si alguien de tu familia tiene efectos secundarios de la vacuna. Contactar al joven Daniel Alexander quien por medio de un podcast, les dara voz a las victimas que est\u00e1n siendo silenciadas. Escribir al DM. Si no saben ingles. Usen traductor de Google para escribirle! https://t.co/rPU0CXwIjs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rPU0CXwIjs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si alguien de tu familia tiene efectos secundarios de la vacuna. Contactar al joven Daniel Alexander quien por medio de un podcast, les dara voz a las victimas que est\u00e1n siendo silenciadas. Escribir al DM. Si no saben ingles. Usen traductor de Google para escribirle!"}, {"id": 1440382451365269504, "verified": false, "tweet_text": "@el_pais \u00bfQue pasar\u00e1 con una vacuna que no ha pasado ni la fase 2 de las pruebas obligatorias para ser autorizado, pero se ha inoculado a millones de personas bajo amenazas con argumentos falsos?\nUna vacuna que s\u00f3lo retrasa la muerte de los pacientes por los efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T18:00:00Z", "mentions": ["el_pais"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQue pasar\u00e1 con una vacuna que no ha pasado ni la fase de las pruebas obligatorias para ser autorizado, pero se ha inoculado a millones de personas bajo amenazas con argumentos falsos? Una vacuna que s\u00f3lo retrasa la muerte de los pacientes por los efectos secundarios."}, {"id": 1440381990708994053, "verified": false, "tweet_text": "Hablar de los efectos secundarios de la vacuna no es desprestigiarla ni incentivar a no hacerlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hablar de los efectos secundarios de la vacuna no es desprestigiarla ni incentivar a no hacerlo."}, {"id": 1440380704169218048, "verified": false, "tweet_text": "Un temblar que traigo por los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd15", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd15"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un temblar que traigo por los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd15"}, {"id": 1440377849920118791, "verified": false, "tweet_text": "@velardedaoiz2 @FrayJosepho A uno ya le da temor expresar su opini\u00f3n sin ser insultado. Yo creo que es innegable que la eficacia de la vacuna, como sus posibles efectos secundarios, en esta y todas las vacunas, s\u00f3lo se puede considerar pasado un tiempo prudencial, y eso a d\u00eda de hoy no ha sucedido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T18:00:00Z", "mentions": ["velardedaoiz2", "FrayJosepho"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "A uno ya le da temor expresar su opini\u00f3n sin ser insultado. Yo creo que es innegable que la eficacia de la vacuna, como sus posibles efectos secundarios, en esta y todas las vacunas, s\u00f3lo se puede considerar pasado un tiempo prudencial, y eso a d\u00eda de hoy no ha sucedido."}, {"id": 1440374712442372101, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana me toca la segunda dosis de la vacuna vs COVID y ya ando rezando para no tener efectos secundarios \ud83d\ude4f\ud83c\udffd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana me toca la segunda dosis de la vacuna vs COVID y ya ando rezando para no tener efectos secundarios \ud83d\ude4f\ud83c\udffd"}, {"id": 1440367844487614468, "verified": false, "tweet_text": "@HERNANDUBAI Espero, porque adem\u00e1s de la falta de vacunas, me parece un horror que exijan una vacuna que a\u00fan no aseguran que efectos secundarios tendr\u00e1 a largo plazo. Me parece bien que la gente se quiera vacunar pero no que los obliguen en esta fase de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T18:00:00Z", "mentions": ["HERNANDUBAI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Espero, porque adem\u00e1s de la falta de vacunas, me parece un horror que exijan una vacuna que a\u00fan no aseguran que efectos secundarios tendr\u00e1 a largo plazo. Me parece bien que la gente se quiera vacunar pero no que los obliguen en esta fase de la vacuna"}, {"id": 1440366992825872396, "verified": false, "tweet_text": "@lalo1101 @pastordc3110 Puedes leer las fichas de las vacunas en la FDA, todas tienen la siguiente advertencia, adem\u00e1s de las reacciones conocidas: \u201cPueden ocurrir efectos serios e inesperados, los posibles efectos secundarios de la vacuna todav\u00eda se est\u00e1n analizando\u201d.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "mentions": ["lalo1101", "pastordc3110"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puedes leer las fichas de las vacunas en la FDA, todas tienen la siguiente advertencia, adem\u00e1s de las reacciones conocidas: \u201cPueden ocurrir efectos serios e inesperados, los posibles efectos secundarios de la vacuna todav\u00eda se est\u00e1n analizando\u201d."}, {"id": 1440366208365125639, "verified": false, "tweet_text": "Estoy cursando efectos secundarios de la vacuna de Moderna. \nRECEN POR MI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy cursando efectos secundarios de la vacuna de Moderna. RECEN POR MI"}, {"id": 1440366035958333445, "verified": false, "tweet_text": "@Ivan19967972 @ines_leston Abren ? No abren nada, tratan de imponer una \"vacuna\" a la fuerza, una vacjna de emergencia, cuyos efectos secundarios se desconocen. Mientras no circule en paz libre no sere.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "mentions": ["Ivan19967972", "ines_leston"], "country": "MEXICO", "text_es": "Abren ? No abren nada, tratan de imponer una \"vacuna\" a la fuerza, una vacjna de emergencia, cuyos efectos secundarios se desconocen. Mientras no circule en paz libre no sere."}, {"id": 1440365213312696330, "verified": false, "tweet_text": "@BeatrizTalegon Estoy esperando los resultados de los estudios de los efectos secundarios de la vacuna a 5 a\u00f1os y a 10 a\u00f1os\u2026 estan a punto de salir \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 (que se ponga la vacuna quien la necesite\u2026 y los ni\u00f1os NO la necesitan, al reves\u2026 diria que se inmunizan\u2026)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "mentions": ["BeatrizTalegon"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy esperando los resultados de los estudios de los efectos secundarios de la vacuna a a\u00f1os y a a\u00f1os\u2026 estan a punto de salir \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 (que se ponga la vacuna quien la necesite\u2026 y los ni\u00f1os NO la necesitan, al reves\u2026 diria que se inmunizan\u2026)"}, {"id": 1440365050586288145, "verified": true, "tweet_text": "@roberto24051974 @civesliber @StopPseudo @MatiMatarredona @ricardocomsalud @AnnaGlez93 @Pau_Vega13 @Nosinevidenzia @christianperez @vaiconDios @farmafilico Y, como no se ha vacunado, ni siquiera puede decir que es as\u00ed de tonto por culpa de los efectos secundarios de la vacuna ;-)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "mentions": ["roberto24051974", "civesliber", "StopPseudo", "MatiMatarredona", "ricardocomsalud", "AnnaGlez93", "Pau_Vega13", "Nosinevidenzia", "christianperez", "vaiconDios", "farmafilico"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y, como no se ha vacunado, ni siquiera puede decir que es as\u00ed de tonto por culpa de los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1440364351240605712, "verified": false, "tweet_text": "@itsgrebitch Creo que no est\u00e1n diciendo nada porque nadie est\u00e1 demasiado claro de todos los potenciales efectos secundarios de la vaina, sobre todo teniendo en cuenta que no hay una sola vacuna sino un co\u00f1azo. Es una locura", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "mentions": ["itsgrebitch"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que no est\u00e1n diciendo nada porque nadie est\u00e1 demasiado claro de todos los potenciales efectos secundarios de la vaina, sobre todo teniendo en cuenta que no hay una sola vacuna sino un co\u00f1azo. Es una locura"}, {"id": 1440364128598511623, "verified": false, "tweet_text": "seg\u00fan yo andaba al pedo sin efectos secundarios de la vacuna pero ya llev\u00f3 m\u00e1s de una semana en mis d\u00edas y no se ve pa cuando \ud83d\ude44 chalep :c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44", ":c"], "country": "MEXICO", "text_es": "seg\u00fan yo andaba al pedo sin efectos secundarios de la vacuna pero ya llev\u00f3 m\u00e1s de una semana en mis d\u00edas y no se ve pa cuando \ud83d\ude44 chalep :c"}, {"id": 1440362387727470599, "verified": false, "tweet_text": "qu\u00e9 alguien me arranque la cabeza pfff malditos efectos secundarios de la vacuna me muero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "qu\u00e9 alguien me arranque la cabeza pfff malditos efectos secundarios de la vacuna me muero"}, {"id": 1440361629317697539, "verified": false, "tweet_text": "Tengo la teor\u00eda de que los efectos secundarios de la vacuna solo le dan a la gente picky.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo la teor\u00eda de que los efectos secundarios de la vacuna solo le dan a la gente picky."}, {"id": 1440361152911839232, "verified": false, "tweet_text": "@shishirobotan [ES] (1) He estado hablando con Towa-sama y me dej\u00f3 participar en el collab, pero como ese mismo d\u00eda tengo mi segunda dosis de la vacuna, no creo que pueda participar al final ya que estoy preocupada de los efectos secundarios, que pueden afectarme si hago stream\ud83d\ude2d\n\n#SSREspa\u00f1ol", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "hashtags": ["SSREspa\u00f1ol"], "mentions": ["shishirobotan"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "[ES] (1) He estado hablando con Towa-sama y me dej\u00f3 participar en el collab, pero como ese mismo d\u00eda tengo mi segunda dosis de la vacuna, no creo que pueda participar al final ya que estoy preocupada de los efectos secundarios, que pueden afectarme si hago stream\ud83d\ude2d"}, {"id": 1440361073559834627, "verified": false, "tweet_text": "@fenris1234 @FrayJosepho Eso de q est\u00e1 m\u00e1s q claro lo dice usted y se lo cree.\nEsta vacuna no es recetada por ning\u00fan m\u00e9dico ni se tiene en cuenta los posibles efectos secundarios \nLa FDA ya est\u00e1 diciendo q no es necesaria la 3 dosis .\nCuantos adolescentes o ni\u00f1os deben morir , el virus no los matar\u00eda .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "mentions": ["fenris1234", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso de q est\u00e1 m\u00e1s q claro lo dice usted y se lo cree. Esta vacuna no es recetada por ning\u00fan m\u00e9dico ni se tiene en cuenta los posibles efectos secundarios La FDA ya est\u00e1 diciendo q no es necesaria la dosis . Cuantos adolescentes o ni\u00f1os deben morir , el virus no los matar\u00eda ."}, {"id": 1440360178088439810, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios que provoca la tercera dosis de la vacuna #vacunacioncovid19 #COVID19\n\nhttps://t.co/zT0yG4Hold", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "hashtags": ["vacunacioncovid19", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/zT0yG4Hold"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios que provoca la tercera dosis de la vacuna"}, {"id": 1440359490428149761, "verified": false, "tweet_text": "@hana_TFG El miedo es mental haha\nLo unico malo de la vacuna son los efectos secundarios T-T", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "mentions": ["hana_TFG"], "country": "MEXICO", "text_es": "El miedo es mental haha Lo unico malo de la vacuna son los efectos secundarios T-T"}, {"id": 1440356523708878862, "verified": false, "tweet_text": "Quiero irme a mi casa a descansar de los efectos secundarios de la vacuna, es decir m\u00e1s sue\u00f1o y flojera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Quiero irme a mi casa a descansar de los efectos secundarios de la vacuna, es decir m\u00e1s sue\u00f1o y flojera"}, {"id": 1440353835252207621, "verified": false, "tweet_text": "El CMD, del cual me siento muy orgullosa, creo que deber\u00eda hablar del virus, de su evoluci\u00f3n, de las secuelas, de los efectos secundarios de la vacuna en adultos y menores; las huelgas pueden ser necesarias, pero la ciencia tambi\u00e9n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El CMD, del cual me siento muy orgullosa, creo que deber\u00eda hablar del virus, de su evoluci\u00f3n, de las secuelas, de los efectos secundarios de la vacuna en adultos y menores; las huelgas pueden ser necesarias, pero la ciencia tambi\u00e9n."}, {"id": 1440352257396989963, "verified": false, "tweet_text": "@Rokisisi18 @sofia_paniagua3 El tema con la vacuna es que no garantiza nada y ni las farmac\u00e9uticas ni los gobiernos se responsabilizan por los efectos secundarios ya que no los conocen, mientras no exista esa claridad no puede ser obligatoria. Mis pap\u00e1s de riesgo los 2 vacunados. Yo no la he logrado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T16:00:00Z", "mentions": ["Rokisisi18", "sofia_paniagua3"], "country": "MEXICO", "text_es": "El tema con la vacuna es que no garantiza nada y ni las farmac\u00e9uticas ni los gobiernos se responsabilizan por los efectos secundarios ya que no los conocen, mientras no exista esa claridad no puede ser obligatoria. Mis pap\u00e1s de riesgo los vacunados. Yo no la he logrado."}, {"id": 1440350769031483393, "verified": false, "tweet_text": "@QuimLo @victordiscovery Pero vamos a ver en principio esto no es una vacuna al uso esto es un medicamento de emergencia cuando se testo en animales murieron todos a ver si te enteras y que dices la comunidad y no comunidad eso es una chorrada y est\u00e1 demostrado que tiene efectos secundarios graves", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T16:00:00Z", "mentions": ["QuimLo", "victordiscovery"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero vamos a ver en principio esto no es una vacuna al uso esto es un medicamento de emergencia cuando se testo en animales murieron todos a ver si te enteras y que dices la comunidad y no comunidad eso es una chorrada y est\u00e1 demostrado que tiene efectos secundarios graves"}, {"id": 1440348902532661260, "verified": false, "tweet_text": "@Andrea73486037 @BeatrizTalegon @SerranoIsmael historia una vacuna tan probada. Ni siquiera en los ensayos cl\u00ednicos, que se han hecho en 40 000 voluntarios en caso de Pfizer (lo habitual son 10 veces menos). Se siguen recogiendo efectos secundarios en los VAERS, a la espera de ser asociados a la vacunaci\u00f3n (un accidente de...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T16:00:00Z", "mentions": ["Andrea73486037", "BeatrizTalegon", "SerranoIsmael"], "country": "MEXICO", "text_es": "historia una vacuna tan probada. Ni siquiera en los ensayos cl\u00ednicos, que se han hecho en voluntarios en caso de Pfizer (lo habitual son veces menos). Se siguen recogiendo efectos secundarios en los VAERS, a la espera de ser asociados a la vacunaci\u00f3n (un accidente de..."}, {"id": 1440346699961044995, "verified": false, "tweet_text": "- \"La vacuna no es perfecta y habr\u00e1 que estudiar los posibles efectos secundarios\"\n- \"No, posibles no, ya hay cerca de 40.000 casos de muertes relacionadas con la vacunaci\u00f3n seg\u00fan datos oficiales y estamos hablando de que quieren hacerla obligatoria\"\n\n\u2b07\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "- \"La vacuna no es perfecta y habr\u00e1 que estudiar los posibles efectos secundarios\" - \"No, posibles no, ya hay cerca de casos de muertes relacionadas con la vacunaci\u00f3n seg\u00fan datos oficiales y estamos hablando de que quieren hacerla obligatoria\" \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1440346201790894087, "verified": false, "tweet_text": "Ojal\u00e1 los efectos secundarios de la vacuna sean \u2728morirme\u2728", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2728"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1 los efectos secundarios de la vacuna sean \u2728morirme\u2728"}, {"id": 1440343932089499651, "verified": false, "tweet_text": "efectos secundarios de la vacuna https://t.co/yrjljPrtWD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/yrjljPrtWD"], "country": "MEXICO", "text_es": "efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1440343280630132737, "verified": false, "tweet_text": "No entiendo c\u00f3mo la vacuna no me di\u00f3 efectos secundarios pero ahora como casi el doble de lo que suelo \ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo c\u00f3mo la vacuna no me di\u00f3 efectos secundarios pero ahora como casi el doble de lo que suelo \ud83d\ude29"}, {"id": 1440342436018999296, "verified": false, "tweet_text": "@LaruMars @Yuly_escribe @nicnickinic Estamos tan acostumbrados a la \"viruela\" como sociedad, que no nos preocupamos por los efectos secundarios de la vacuna y tampoco perdemos la cabeza por no existir un tratamiento medico. Y es por eso que no se cuestionan el % de efectividad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T16:00:00Z", "mentions": ["LaruMars", "Yuly_escribe", "nicnickinic"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos tan acostumbrados a la \"viruela\" como sociedad, que no nos preocupamos por los efectos secundarios de la vacuna y tampoco perdemos la cabeza por no existir un tratamiento medico. Y es por eso que no se cuestionan el % de efectividad."}, {"id": 1440338803068076038, "verified": false, "tweet_text": "@C_Pagesxd @TReporta Paracetamol lleva a\u00f1os en el mercado. \nPor otra parte, la vacuna ellos aseguran que son seguros, pero te solicitan relevo de responsabilidad. \nNo te advierten de efectos secundarios, y s\u00f3lo llevan 2 a\u00f1os en el mercado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T16:00:00Z", "mentions": ["C_Pagesxd", "TReporta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Paracetamol lleva a\u00f1os en el mercado. Por otra parte, la vacuna ellos aseguran que son seguros, pero te solicitan relevo de responsabilidad. No te advierten de efectos secundarios, y s\u00f3lo llevan a\u00f1os en el mercado."}, {"id": 1440337364182700040, "verified": false, "tweet_text": "@Pachi47283622 @blythe_club @AnabelL39037525 Sabes q con 1 dosis de la vacuna constas c\u00f3mo No vacunado? Y cuando pasan 14 d\u00edas, despu\u00e9s dl segundo\ud83d\udc89, los \"efectos secundarios\" no constan como posibles efectos adversos de la vacuna?\nEspero q no te pase nada por culpa de esa \"vacuna\" que no inmuniza.Suerte con el resto de \ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T15:00:00Z", "mentions": ["Pachi47283622", "blythe_club", "AnabelL39037525"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sabes q con dosis de la vacuna constas c\u00f3mo No vacunado? Y cuando pasan d\u00edas, despu\u00e9s dl segundo\ud83d\udc89, los \"efectos secundarios\" no constan como posibles efectos adversos de la vacuna? Espero q no te pase nada por culpa de esa \"vacuna\" que no inmuniza.Suerte con el resto de \ud83d\udc89"}, {"id": 1440337000913981443, "verified": false, "tweet_text": "24hs de \ud83c\udf08efectos secundarios\ud83c\udf08 de la vacuna y que no exista 3er dosis por favorrr, que mal la estoy pasando Mabellll. Igual no, hincha del club atl\u00e9tico vacuna y que sean las dosis que tengan que ser.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf08"], "country": "MEXICO", "text_es": "hs de \ud83c\udf08efectos secundarios\ud83c\udf08 de la vacuna y que no exista er dosis por favorrr, que mal la estoy pasando Mabellll. Igual no, hincha del club atl\u00e9tico vacuna y que sean las dosis que tengan que ser."}, {"id": 1440332827770310657, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Gente! \u00bfAlguien sabe decirme cu\u00e1nto duran los efectos secundarios (tipo fiebre) de la vacuna covid? No remonto \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Gente! \u00bfAlguien sabe decirme cu\u00e1nto duran los efectos secundarios (tipo fiebre) de la vacuna covid? No remonto \ud83d\ude02"}, {"id": 1440331527615705089, "verified": false, "tweet_text": "@SeniJofre @PabloSeoane13 Variante Delta, llaman a los que no toleran los efectos secundarios de la vacuna!\nA algo hay que culpar!\nAl frente y al lado de mi casa fallecieron 2 vecinos a 24 hs. de haber recibido la vacuna.\n-andaban todo el d\u00eda c/ bozal-\nEn abril y junio..fue la variante Delta ? And\u00e1!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T15:00:00Z", "mentions": ["SeniJofre", "PabloSeoane13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Variante Delta, llaman a los que no toleran los efectos secundarios de la vacuna! A algo hay que culpar! Al frente y al lado de mi casa fallecieron vecinos a hs. de haber recibido la vacuna. -andaban todo el d\u00eda c/ bozal- En abril y junio..fue la variante Delta ? And\u00e1!!!"}, {"id": 1440329545421262855, "verified": false, "tweet_text": "@Cotekin @farmaceuticoac1 @SeLaVie12 No lo dec\u00eda como una cr\u00edtica. Comentaba que si uno lee el prospecto de cualquier medicamento, en base a los posibles efectos secundarios no lo tomar\u00eda. El problema de la vacuna del COVID es que han metido las narices los pol\u00edticos y los periodistas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T15:00:00Z", "mentions": ["Cotekin", "farmaceuticoac1", "SeLaVie12"], "country": "MEXICO", "text_es": "No lo dec\u00eda como una cr\u00edtica. Comentaba que si uno lee el prospecto de cualquier medicamento, en base a los posibles efectos secundarios no lo tomar\u00eda. El problema de la vacuna del COVID es que han metido las narices los pol\u00edticos y los periodistas."}, {"id": 1440327900817854467, "verified": false, "tweet_text": "@SerranoIsmael @BeatrizTalegon La diferencia, querido Ismael, que la homeopat\u00eda no pretende ser tratamiento \u00daNICO de ninguna enfermedad. Sin embargo, la \u201cvacuna\u201d se presenta como \u00fanico tratamiento, adem\u00e1s preventivo, que no s\u00f3lo no inmuniza sino que produce una importante cantidad de efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T15:00:00Z", "mentions": ["SerranoIsmael", "BeatrizTalegon"], "country": "MEXICO", "text_es": "La diferencia, querido Ismael, que la homeopat\u00eda no pretende ser tratamiento \u00daNICO de ninguna enfermedad. Sin embargo, la \u201cvacuna\u201d se presenta como \u00fanico tratamiento, adem\u00e1s preventivo, que no s\u00f3lo no inmuniza sino que produce una importante cantidad de efectos secundarios."}, {"id": 1440327144199000064, "verified": false, "tweet_text": "@SilviaCMon @MartinaSisters Yo tengo claro que mis hijas estar\u00e1n expuestas al virus en alg\u00fan momento. Y mejor protegidas con vacuna que sin ella. No conozco a nadie con efectos secundarios por la vacuna, pero s\u00ed unos cuantos con COVID persistente : cansancio, dolores musculares, falta de memoria...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T15:00:00Z", "mentions": ["SilviaCMon", "MartinaSisters"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tengo claro que mis hijas estar\u00e1n expuestas al virus en alg\u00fan momento. Y mejor protegidas con vacuna que sin ella. No conozco a nadie con efectos secundarios por la vacuna, pero s\u00ed unos cuantos con COVID persistente : cansancio, dolores musculares, falta de memoria..."}, {"id": 1440325700859273221, "verified": false, "tweet_text": "@FrayJosepho @Motard8559 Gracias Fray.\nEstoy vacunado, pero:\nLa vacuna no te inmuniza, prepara tus defensas  contra la enfermedad.\nEstando vacunado, puedes contagiarte y contagiar.\nLa ventaja es que los hospitales no se colapsar\u00edan.\n\nDesconocemos los efectos secundarios a medio y largo plazo de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T15:00:00Z", "mentions": ["FrayJosepho", "Motard8559"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias Fray. Estoy vacunado, pero: La vacuna no te inmuniza, prepara tus defensas contra la enfermedad. Estando vacunado, puedes contagiarte y contagiar. La ventaja es que los hospitales no se colapsar\u00edan. Desconocemos los efectos secundarios a medio y largo plazo de la vacuna"}, {"id": 1440324833984667659, "verified": false, "tweet_text": "@AngelGarciaMon8 Se han reportado a VAERS 168 casos de embarazo como efectos secundarios. La vacuna es el esp\u00edritu santo. https://t.co/IGS19AvYnd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T15:00:00Z", "mentions": ["AngelGarciaMon8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se han reportado a VAERS casos de embarazo como efectos secundarios. La vacuna es el esp\u00edritu santo."}, {"id": 1440322142332022794, "verified": false, "tweet_text": "@BelGris graves de la enfermedad, haber esperado a una vacuna sin efectos secundarios hubiera significado la muerte de miles m\u00e1s. Por supuesto, vacunarse es decisi\u00f3n de cada qui\u00e9n, pero creo que es grave tanto invisibilizar los casos aislados c\u00f3mo exponer s\u00f3lo aquellos que satanizan las", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T14:00:00Z", "mentions": ["BelGris"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "graves de la enfermedad, haber esperado a una vacuna sin efectos secundarios hubiera significado la muerte de miles m\u00e1s. Por supuesto, vacunarse es decisi\u00f3n de cada qui\u00e9n, pero creo que es grave tanto invisibilizar los casos aislados c\u00f3mo exponer s\u00f3lo aquellos que satanizan las"}, {"id": 1440322073990033430, "verified": false, "tweet_text": "@BelGris tuvieron efectos secundarios, pero tambi\u00e9n hay que hacer notar porque no se han perfeccionado las vacunas para el covid 19 y es la urgencia de aminorar las MUERTES y s\u00edntomas graves de la enfermedad. La vacuna s\u00ed ha aminorado el n\u00famero de fallecimientos y de personas con s\u00edntomas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T14:00:00Z", "mentions": ["BelGris"], "country": "MEXICO", "text_es": "tuvieron efectos secundarios, pero tambi\u00e9n hay que hacer notar porque no se han perfeccionado las vacunas para el covid y es la urgencia de aminorar las MUERTES y s\u00edntomas graves de la enfermedad. La vacuna s\u00ed ha aminorado el n\u00famero de fallecimientos y de personas con s\u00edntomas"}, {"id": 1440319449681186817, "verified": false, "tweet_text": "@PoorHablador @_NerdStark_ @FrayJosepho Chico te acabas de definir como un verdadero bruto. Como puedes decir que esta vacuna ha sido la m\u00e1s probada en la historia de la humanidad? Una vacuna necesita 10 a\u00f1os de pruebas para asegurarse que no tenga efectos secundarios a largo plazo . Y esta no lo ha sido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T14:00:00Z", "mentions": ["PoorHablador", "_NerdStark_", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Chico te acabas de definir como un verdadero bruto. Como puedes decir que esta vacuna ha sido la m\u00e1s probada en la historia de la humanidad? Una vacuna necesita a\u00f1os de pruebas para asegurarse que no tenga efectos secundarios a largo plazo . Y esta no lo ha sido"}, {"id": 1440318992996913159, "verified": false, "tweet_text": "@RicardoB9724 Es muy complicado, porque los(as) sancarle\u00f1os(as) somos testarudos(as). La gente dice cosas como: \"de por s\u00ed, de algo me tengo que morir\", \"es una vacuna experimental\", \"si no es Pfizer, no me vacuno\" \"los efectos secundarios no los quiero\", \"pero tal persona se cuida..\" (1/2)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T14:00:00Z", "mentions": ["RicardoB9724"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es muy complicado, porque los(as) sancarle\u00f1os(as) somos testarudos(as). La gente dice cosas como: \"de por s\u00ed, de algo me tengo que morir\", \"es una vacuna experimental\", \"si no es Pfizer, no me vacuno\" \"los efectos secundarios no los quiero\", \"pero tal persona se cuida..\" (1/2)"}, {"id": 1440318437226467333, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce3Interesante art\u00edculo de la CAV-AEP sobre los efectos secundarios raros de la vacunaci\u00f3n de la #COVID19: trastornos de la coagulaci\u00f3n (vacunas de adenovirus), miocarditis (vacunas de ARNm) y el Guillain-Barr\u00e9 (vacuna de Janssen).\nhttps://t.co/9KN7LAgOvM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T14:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/9KN7LAgOvM"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3Interesante art\u00edculo de la CAV-AEP sobre los efectos secundarios raros de la vacunaci\u00f3n de la : trastornos de la coagulaci\u00f3n (vacunas de adenovirus), miocarditis (vacunas de ARNm) y el Guillain-Barr\u00e9 (vacuna de Janssen)."}, {"id": 1440318096212836362, "verified": false, "tweet_text": "@danielcaminador @SusanaGautreau Pero no entiendo de que sirve la vacuna si los efectos secundarios son peores que la \"enfermedad\" que quieren tratar, Israel y Chile tienen el ejemplo mas claro, el pa\u00eds con mas personas vacunadas y no paran las muertes y contagios, entonces de que sirve la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T14:00:00Z", "mentions": ["danielcaminador", "SusanaGautreau"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero no entiendo de que sirve la vacuna si los efectos secundarios son peores que la \"enfermedad\" que quieren tratar, Israel y Chile tienen el ejemplo mas claro, el pa\u00eds con mas personas vacunadas y no paran las muertes y contagios, entonces de que sirve la vacuna."}, {"id": 1440317007744757760, "verified": false, "tweet_text": "Esto de los efectos secundarios de la vacuna es una estafa, estoy de puta madre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esto de los efectos secundarios de la vacuna es una estafa, estoy de puta madre"}, {"id": 1440315329415053314, "verified": false, "tweet_text": "Nadie va ah hablar de los efectos secundarios de la vacuna, por que en mi caso pillarme otra vez de mi ex\ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nadie va ah hablar de los efectos secundarios de la vacuna, por que en mi caso pillarme otra vez de mi ex\ud83d\ude29"}, {"id": 1440313177921634306, "verified": false, "tweet_text": "@Qhubotvoficial Seg\u00fan estudio?\nUna vacuna con efectos secundarios y sin una aprobaci\u00f3n en per\u00edodo experimental.\nUstedes y los dem\u00e1s canales de noticias DAN ASCO, se les ve el odio y el resentimiento por la gente que no est\u00e1 vacunada, dejen de joder a la gente por una enfermedad con 2% d mrtaldad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T14:00:00Z", "mentions": ["Qhubotvoficial"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan estudio? Una vacuna con efectos secundarios y sin una aprobaci\u00f3n en per\u00edodo experimental. Ustedes y los dem\u00e1s canales de noticias DAN ASCO, se les ve el odio y el resentimiento por la gente que no est\u00e1 vacunada, dejen de joder a la gente por una enfermedad con % d mrtaldad"}, {"id": 1440310948477108232, "verified": false, "tweet_text": "Trastornos de la regla y otros desarreglos: la inc\u00f3gnita de los efectos secundarios tras la vacuna del coronavirus en mujeres via @el_pais https://t.co/T9VX3jCvqR  (gracias a la bacana @elenapantoja)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T14:00:00Z", "mentions": ["el_pais", "elenapantoja"], "tweet_urls": ["https://t.co/T9VX3jCvqR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Trastornos de la regla y otros desarreglos: la inc\u00f3gnita de los efectos secundarios tras la vacuna del coronavirus en mujeres via (gracias a la bacana )"}, {"id": 1440310701126402048, "verified": false, "tweet_text": "@SrtaNenya @FusionFriaMK Estas un poquito enferma, pero de la cabeza. Te parecen efectos secundarios peque\u00f1os abortos, ictus, paros card\u00edacos, herpes, trombos.....y no vuelvas a decir que no se sabe si es de la vacuna por que desde que empez\u00f3 la vacunacion le pasa a muchisima gente, y antes no.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T14:00:00Z", "mentions": ["SrtaNenya", "FusionFriaMK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estas un poquito enferma, pero de la cabeza. Te parecen efectos secundarios peque\u00f1os abortos, ictus, paros card\u00edacos, herpes, trombos.....y no vuelvas a decir que no se sabe si es de la vacuna por que desde que empez\u00f3 la vacunacion le pasa a muchisima gente, y antes no."}, {"id": 1440308651097419782, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 efectos secundarios genera la tercera dosis de la vacuna covid de Pfizer https://t.co/Mx9vuI6mJx v\u00eda @informativost5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T14:00:00Z", "mentions": ["informativost5"], "tweet_urls": ["https://t.co/Mx9vuI6mJx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 efectos secundarios genera la tercera dosis de la vacuna covid de Pfizer v\u00eda"}, {"id": 1440308073017397259, "verified": false, "tweet_text": "Mejor salirse por la tangente para evitar aclarar si sin efectos secundarios de la vacuna \n113 guatemaltecos fallecidos y posiblemente aumentar\u00e1n deber\u00edan de profundizar, parece que esto es m\u00e1s letal que el virus https://t.co/bwIzuOVoi8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mejor salirse por la tangente para evitar aclarar si sin efectos secundarios de la vacuna guatemaltecos fallecidos y posiblemente aumentar\u00e1n deber\u00edan de profundizar, parece que esto es m\u00e1s letal que el virus"}, {"id": 1440306790466420745, "verified": false, "tweet_text": "#YoNoMeVacuno #efectovacunas \nLo que no nos dicen de los efectos secundarios de la vacuna:\nEn La Palma todos sus habitantes han sufrido una erupci\u00f3n \ud83d\ude1c\n#erupcionlapalma", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T13:00:00Z", "hashtags": ["YoNoMeVacuno", "efectovacunas", "erupcionlapalma"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que no nos dicen de los efectos secundarios de la vacuna: En La Palma todos sus habitantes han sufrido una erupci\u00f3n \ud83d\ude1c"}, {"id": 1440306061328601106, "verified": false, "tweet_text": "@Alone1ndarkness yo creo que es algo posible, al parecer algunos problemas del coraz\u00f3n como miocarditis estaban incluidos en posibles efectos secundarios de la vacuna (aunque muy muy raros), y ya ha habido m\u00e1s casos por ah\u00ed", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T13:00:00Z", "mentions": ["Alone1ndarkness"], "country": "MEXICO", "text_es": "yo creo que es algo posible, al parecer algunos problemas del coraz\u00f3n como miocarditis estaban incluidos en posibles efectos secundarios de la vacuna (aunque muy muy raros), y ya ha habido m\u00e1s casos por ah\u00ed"}, {"id": 1440304766911795202, "verified": false, "tweet_text": "Ojo con esto: Los efectos secundarios raros de la vacuna no se pueden ver con ensayos cl\u00ednicos con muestra peque\u00f1a. Aunque 1500 no es poco, es insuficiente para determinar esa incidencia. No es que no vacunemos sino que sigamos atentos. https://t.co/gKg6Qp1DBy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gKg6Qp1DBy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojo con esto: Los efectos secundarios raros de la vacuna no se pueden ver con ensayos cl\u00ednicos con muestra peque\u00f1a. Aunque no es poco, es insuficiente para determinar esa incidencia. No es que no vacunemos sino que sigamos atentos."}, {"id": 1440302317589262340, "verified": false, "tweet_text": "...Una muestra (NO VACUNADOS) y otra (VACUNADOS) cientos de veces superior, NO SON COMPARABLES...\n...Por tanto, lo que dices es una PERVERSI\u00d3N ESTAD\u00cdSTICA y completamente FALSO...\n...Dejad de decir CHORRADAS... que los EXPERTOS investiguen los EFECTOS SECUNDARIOS de la VACUNA... https://t.co/wjEgJ6JJrH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wjEgJ6JJrH"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "...Una muestra (NO VACUNADOS) y otra (VACUNADOS) cientos de veces superior, NO SON COMPARABLES... ...Por tanto, lo que dices es una PERVERSI\u00d3N ESTAD\u00cdSTICA y completamente FALSO... ...Dejad de decir CHORRADAS... que los EXPERTOS investiguen los EFECTOS SECUNDARIOS de la VACUNA..."}, {"id": 1440301071591624709, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna contra el COVID-19 de Pfizer-BioNTech es una vacuna ARNm que requiere 2 dosis administradas con 21 d\u00edas de diferencia.\n\nPero, \u00bfsabes cu\u00e1les son sus efectos secundarios?\n\ud83d\udc49https://t.co/wOA0vjA5Ny https://t.co/XIsVKumr0m", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wOA0vjA5Ny"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna contra el COVID-19 de Pfizer-BioNTech es una vacuna ARNm que requiere dosis administradas con d\u00edas de diferencia. Pero, \u00bfsabes cu\u00e1les son sus efectos secundarios? \ud83d\udc49"}, {"id": 1440298764476956672, "verified": false, "tweet_text": "@Alvisepf Miserables  todos aquellos negacionistas que desean que mueran  o se burlan de los que se ponen una vacuna, hay que ser muy Hgp regocijarse de los posibles efectos secundarios, \u00e9stos  los mismos que abusan del Tabaco, el alcohol y  sustancias verdaderamente nocivas para la salud.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T13:00:00Z", "mentions": ["Alvisepf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miserables todos aquellos negacionistas que desean que mueran o se burlan de los que se ponen una vacuna, hay que ser muy Hgp regocijarse de los posibles efectos secundarios, \u00e9stos los mismos que abusan del Tabaco, el alcohol y sustancias verdaderamente nocivas para la salud."}, {"id": 1440296975497248774, "verified": false, "tweet_text": "@LunaliaRosa @FrayJosepho Ciertamente. Somos muchos los decepcionados. A mi tambi\u00e9n me sorprendi\u00f3 esa actitud poco liberal de posicionarse claramente a favor de la vacuna y descalificar \u201csin mas\u201d a los que tienen serias dudas sobre su eficacia y efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T13:00:00Z", "mentions": ["LunaliaRosa", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ciertamente. Somos muchos los decepcionados. A mi tambi\u00e9n me sorprendi\u00f3 esa actitud poco liberal de posicionarse claramente a favor de la vacuna y descalificar \u201csin mas\u201d a los que tienen serias dudas sobre su eficacia y efectos secundarios."}, {"id": 1440293569844039682, "verified": false, "tweet_text": "los efectos secundarios de la vacuna? los odio \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "los efectos secundarios de la vacuna? los odio \ud83e\udd74"}, {"id": 1440293172538576901, "verified": false, "tweet_text": "#Pfizer retira todos los lotes de un tratamiento antitabaco por presencia de carcin\u00f3genos.\nA la farmac\u00e9utica Pzifer le rodea la corrupci\u00f3n y acumula errores que cuestan vidas. Su vacuna experimental ya est\u00e1 generando graves y mortales efectos secundarios. Pero hay que callar. https://t.co/BpLQlCTdey", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T13:00:00Z", "hashtags": ["Pfizer"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "retira todos los lotes de un tratamiento antitabaco por presencia de carcin\u00f3genos. A la farmac\u00e9utica Pzifer le rodea la corrupci\u00f3n y acumula errores que cuestan vidas. Su vacuna experimental ya est\u00e1 generando graves y mortales efectos secundarios. Pero hay que callar."}, {"id": 1440292277184655370, "verified": false, "tweet_text": "Creo que soy inmortal. Ninguna de las dos dosis de la vacuna me causaron efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que soy inmortal. Ninguna de las dos dosis de la vacuna me causaron efectos secundarios."}, {"id": 1440291962460905480, "verified": false, "tweet_text": "@N_Trastamara Fondos para los tratamientos de los efectos secundarios de la vacuna. \ud83e\udd2f\ud83e\udd2f\ud83e\udd2f\nQue pa\u00eds de gilipollas \ud83e\udd2d\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T12:00:00Z", "mentions": ["N_Trastamara"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d", "\ud83d\ude02", "\ud83e\udd2f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fondos para los tratamientos de los efectos secundarios de la vacuna. \ud83e\udd2f\ud83e\udd2f\ud83e\udd2f Que pa\u00eds de gilipollas \ud83e\udd2d\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1440291742855536646, "verified": false, "tweet_text": "@Laura62976399 @MissOaks3 @isanseba No soy pro ni contra nada, objetividad --&gt; No me gusta ser aguafiestas, pero reitero en la ultima reuni\u00f3n de la FDA (comprobable) quedo claro que :\nPor cada 1 que le ayuda la vacuna 6 mueren por m\u00faltiples consecuencias (efectos secundarios, covid, u otros) https://t.co/hjMxnK4EGb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T12:00:00Z", "mentions": ["Laura62976399", "MissOaks3", "isanseba"], "country": "MEXICO", "text_es": "No soy pro ni contra nada, objetividad --&gt; No me gusta ser aguafiestas, pero reitero en la ultima reuni\u00f3n de la FDA (comprobable) quedo claro que : Por cada que le ayuda la vacuna mueren por m\u00faltiples consecuencias (efectos secundarios, covid, u otros)"}, {"id": 1440288627720802319, "verified": false, "tweet_text": "@rourecentenari Claro, como comentaba por el otro lado, por ley, tu puedes ser fallecido por COVID simplemente porque tuvieras un pcr positivo meses atr\u00e1s.\nSi la muerte pudiera ser por la vacuna,casi nadie lo reporta, al igual que efectos secundarios (esto lo se de primerisima mano)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T12:00:00Z", "mentions": ["rourecentenari"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro, como comentaba por el otro lado, por ley, tu puedes ser fallecido por COVID simplemente porque tuvieras un pcr positivo meses atr\u00e1s. Si la muerte pudiera ser por la vacuna,casi nadie lo reporta, al igual que efectos secundarios (esto lo se de primerisima mano)"}, {"id": 1440286426512310276, "verified": false, "tweet_text": "\u201cPerspectiva de g\u00e9nero en los efectos secundarios de la vacuna. Ya que el 80% reportados son mujeres\u201d https://t.co/51pj2mrQNT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cPerspectiva de g\u00e9nero en los efectos secundarios de la vacuna. Ya que el % reportados son mujeres\u201d"}, {"id": 1440284095129395207, "verified": false, "tweet_text": "@CNNEE \u00bfY entonces? Pura contradicci\u00f3n!! \u00bfO ser\u00e1 que se pondr\u00e1 una \"vacuna preparada\" especialmente dise\u00f1ada sin efectos secundarios? Creo que s\u00ed. El enga\u00f1o mundial en su m\u00e1xima expresi\u00f3n! Ah, pero miles de personas siguen cayendo en la red como pescados, ciegas por la desinformaci\u00f3n!! https://t.co/3FdzWfhCiy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T12:00:00Z", "mentions": ["CNNEE"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY entonces? Pura contradicci\u00f3n!! \u00bfO ser\u00e1 que se pondr\u00e1 una \"vacuna preparada\" especialmente dise\u00f1ada sin efectos secundarios? Creo que s\u00ed. El enga\u00f1o mundial en su m\u00e1xima expresi\u00f3n! Ah, pero miles de personas siguen cayendo en la red como pescados, ciegas por la desinformaci\u00f3n!!"}, {"id": 1440283324182773769, "verified": false, "tweet_text": "@vissaeusmorenae Perd\u00f3n yo soy obradorista pero esta pandemia caer\u00e1n todos los m\u00e9dicos by pol\u00edticos q mataron a tanta gente siguiendo protocolos absurdos de la OMS y las farmac\u00e9uticas. Siguen promoviendo una vacuna q est\u00e1 matando gente y con miles de efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T12:00:00Z", "mentions": ["vissaeusmorenae"], "country": "MEXICO", "text_es": "Perd\u00f3n yo soy obradorista pero esta pandemia caer\u00e1n todos los m\u00e9dicos by pol\u00edticos q mataron a tanta gente siguiendo protocolos absurdos de la OMS y las farmac\u00e9uticas. Siguen promoviendo una vacuna q est\u00e1 matando gente y con miles de efectos secundarios."}, {"id": 1440281273029718024, "verified": false, "tweet_text": "Cu\u00e1les son los efectos secundarios de la vacuna contra la COVID-19 de Pfizer para ni\u00f1os de 12 a 15 a\u00f1os?\n\nLos padres de familia de estudiantes ecuatorianos deben firmar una autorizaci\u00f3n.\n\nhttps://t.co/ZOSgLwloB0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ZOSgLwloB0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cu\u00e1les son los efectos secundarios de la vacuna contra la COVID-19 de Pfizer para ni\u00f1os de a a\u00f1os? Los padres de familia de estudiantes ecuatorianos deben firmar una autorizaci\u00f3n."}, {"id": 1440281151197704197, "verified": true, "tweet_text": "Pfizer public\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles un informe de 52 p\u00e1ginas sobre los efectos secundarios de la dosis de refuerzo de la vacuna contra el coronavirus https://t.co/fShsZ6ZydL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fShsZ6ZydL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer public\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles un informe de p\u00e1ginas sobre los efectos secundarios de la dosis de refuerzo de la vacuna contra el coronavirus"}, {"id": 1440280386697785347, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios genera la tercera dosis de la vacuna covid de\u00a0Pfizer https://t.co/nRzE4eyYti", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nRzE4eyYti"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios genera la tercera dosis de la vacuna covid de Pfizer"}, {"id": 1440276515854249985, "verified": false, "tweet_text": "@Notetrago20 @FrayJosepho Pero mezclas cosas y das por hecho que yo apoyo pol\u00edticas del gobierno de turno.\nPor supuesto que no tiene ning\u00fan sentido, al igual que la deficiente legislaci\u00f3n sobre su uso.\nLa vacuna protege y tambi\u00e9n tiene efectos secundarios (como todas). Por eso es decisi\u00f3n personal...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T11:00:00Z", "mentions": ["Notetrago20", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero mezclas cosas y das por hecho que yo apoyo pol\u00edticas del gobierno de turno. Por supuesto que no tiene ning\u00fan sentido, al igual que la deficiente legislaci\u00f3n sobre su uso. La vacuna protege y tambi\u00e9n tiene efectos secundarios (como todas). Por eso es decisi\u00f3n personal..."}, {"id": 1440269163512008708, "verified": false, "tweet_text": "@adriano_rinaldi Porque esta est\u00e1 en fase 3 y a\u00fan no se saben efectos secundarios a largo plazo. Mu\u00e9strame un estudio que me diga qu\u00e9 me puede pasar (aunque sea al 0,001%) de aqu\u00ed a 5 a\u00f1os si me pongo la vacuna. Absolutamente nadie en este planeta me puede garantizar nada a largo plazo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T11:00:00Z", "mentions": ["adriano_rinaldi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque esta est\u00e1 en fase y a\u00fan no se saben efectos secundarios a largo plazo. Mu\u00e9strame un estudio que me diga qu\u00e9 me puede pasar (aunque sea al %) de aqu\u00ed a a\u00f1os si me pongo la vacuna. Absolutamente nadie en este planeta me puede garantizar nada a largo plazo."}, {"id": 1440268419098497033, "verified": false, "tweet_text": "@ArwenES25 Yo no discuto nada, digo que lo que sale en el VAERS es cualquier suceso posterior a la vacuna, incluso varios meses despu\u00e9s\u2026y que no  no son efectos secundarios, lo ser\u00e1n en caso de que se confirmen\u2026sal de tu pu\u00f1ete es tr\u00ednchera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T11:00:00Z", "mentions": ["ArwenES25"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no discuto nada, digo que lo que sale en el VAERS es cualquier suceso posterior a la vacuna, incluso varios meses despu\u00e9s\u2026y que no no son efectos secundarios, lo ser\u00e1n en caso de que se confirmen\u2026sal de tu pu\u00f1ete es tr\u00ednchera"}, {"id": 1440264574180073472, "verified": false, "tweet_text": "@MarkIV79155087 @sarajorda82 @isa08376412 @SharahKasny @FrayJosepho El detalle est\u00e1 en que la ivermectina lleva us\u00e1ndose decenas de a\u00f1os sin mayores complicaciones en millones de personas y que esos efectos secundarios que pones solo se dan si hay una condici\u00f3n concreta previa y adem\u00e1s no te mata. \n\u00bfpuedes decir lo mismo de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T11:00:00Z", "mentions": ["MarkIV79155087", "sarajorda82", "isa08376412", "SharahKasny", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "El detalle est\u00e1 en que la ivermectina lleva us\u00e1ndose decenas de a\u00f1os sin mayores complicaciones en millones de personas y que esos efectos secundarios que pones solo se dan si hay una condici\u00f3n concreta previa y adem\u00e1s no te mata. \u00bfpuedes decir lo mismo de la vacuna?"}, {"id": 1440262967811969027, "verified": false, "tweet_text": "@_albxreche Y esperamos tambi\u00e9n que lo que queda de d\u00eda te vaya de lujo, la vacuna te siente bien y que no te d\u00e9 muchos efectos secundarios. Cu\u00eddate muchi \ud83e\udde1\ud83e\udde1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T11:00:00Z", "mentions": ["_albxreche"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udde1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y esperamos tambi\u00e9n que lo que queda de d\u00eda te vaya de lujo, la vacuna te siente bien y que no te d\u00e9 muchos efectos secundarios. Cu\u00eddate muchi \ud83e\udde1\ud83e\udde1"}, {"id": 1440258364697501699, "verified": false, "tweet_text": "Se a\u00f1aden nuevos efectos secundarios de la vacuna de Janssen https://t.co/Ur9JE1MyEm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ur9JE1MyEm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se a\u00f1aden nuevos efectos secundarios de la vacuna de Janssen"}, {"id": 1440250868570333194, "verified": false, "tweet_text": "A esta situaci\u00f3n \"Idiocr\u00e1tica\" hemos llegado, que alguien explica efectos secundarios de una vacuna y en lugar de investigarlo, la prensa y los medios de manipulaci\u00f3n masiva se dedican a hacer v\u00eddeos chorra para ridiculizar a la persona que lo ha comentado... https://t.co/tSYYnFittB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/tSYYnFittB"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "A esta situaci\u00f3n \"Idiocr\u00e1tica\" hemos llegado, que alguien explica efectos secundarios de una vacuna y en lugar de investigarlo, la prensa y los medios de manipulaci\u00f3n masiva se dedican a hacer v\u00eddeos chorra para ridiculizar a la persona que lo ha comentado..."}, {"id": 1440249676620447754, "verified": false, "tweet_text": "@Maria__Yo__ @ArwenES25 Cualquier medicamento que tenga de casa tiene m\u00e1s efectos secundarios que la vacuna del covid,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T10:00:00Z", "mentions": ["Maria__Yo__", "ArwenES25"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cualquier medicamento que tenga de casa tiene m\u00e1s efectos secundarios que la vacuna del covid,"}, {"id": 1440246557635346435, "verified": false, "tweet_text": "@TitoVivali @Dr_Pilgrim Ver\u00e1s, si te equivocas y alguien no se pone la vacuna se arriesga a un desenlace peor y con m\u00e1s probabilidades que los efectos secundarios de las vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T09:00:00Z", "mentions": ["TitoVivali", "Dr_Pilgrim"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ver\u00e1s, si te equivocas y alguien no se pone la vacuna se arriesga a un desenlace peor y con m\u00e1s probabilidades que los efectos secundarios de las vacunas."}, {"id": 1440237005334450184, "verified": false, "tweet_text": "@MarkIV79155087 @isa08376412 @SharahKasny @FrayJosepho En el caso de la vacuna para la covid, una eficacia muy incierta para una poblaci\u00f3n general casi sin mortalidad no justifica los efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T09:00:00Z", "mentions": ["MarkIV79155087", "isa08376412", "SharahKasny", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el caso de la vacuna para la covid, una eficacia muy incierta para una poblaci\u00f3n general casi sin mortalidad no justifica los efectos secundarios."}, {"id": 1440235561726316544, "verified": false, "tweet_text": "@gaab75 \u00bfResponsable civil subsidiario? \u00a1Pero si eso \u00fanicamente se aplica en caso de delito! El que se deja chutar la vacuna Covid tiene que hacerlo bajo su propia responsabilidad. Y si luego sufre efectos secundarios, se aguanta y el Estado no le indemniza con un solo c\u00e9ntimo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T09:00:00Z", "mentions": ["gaab75"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfResponsable civil subsidiario? \u00a1Pero si eso \u00fanicamente se aplica en caso de delito! El que se deja chutar la vacuna Covid tiene que hacerlo bajo su propia responsabilidad. Y si luego sufre efectos secundarios, se aguanta y el Estado no le indemniza con un solo c\u00e9ntimo."}, {"id": 1440233982474395653, "verified": false, "tweet_text": "@champion_cars @Ire_thebestone @FrayJosepho Seria curioso saber si existe alguien al que su medico de cabecera le ha recetado la vacuna ? Los medicos no la recetan , cuando no tienen problemas en hacerlo con lo demas, las farmac\u00e9uticas no quieren saber nada de sus efectos secundarios y los gobiernos tampoco", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T09:00:00Z", "mentions": ["champion_cars", "Ire_thebestone", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seria curioso saber si existe alguien al que su medico de cabecera le ha recetado la vacuna ? Los medicos no la recetan , cuando no tienen problemas en hacerlo con lo demas, las farmac\u00e9uticas no quieren saber nada de sus efectos secundarios y los gobiernos tampoco"}, {"id": 1440233972391284739, "verified": false, "tweet_text": "@Carolin12123414 @davhierro @FrayJosepho Discrepo. La prueba de la \"vacuna\" no es que hayan pasado 9 meses desde que se empez\u00f3 a inocular, deber\u00edan pasar a\u00f1os, antes de afirmar con rotundidad su validez, eficiencia y sus efectos secundarios,de los que NADIE quiere hablar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T09:00:00Z", "mentions": ["Carolin12123414", "davhierro", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Discrepo. La prueba de la \"vacuna\" no es que hayan pasado meses desde que se empez\u00f3 a inocular, deber\u00edan pasar a\u00f1os, antes de afirmar con rotundidad su validez, eficiencia y sus efectos secundarios,de los que NADIE quiere hablar"}, {"id": 1440229342697586689, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES A la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n no le llega la informaci\u00f3n de efectos secundarios masivos porque en la tv no lo dicen. Solo sale en redes. Saben que existen negacionistas pero desconocen su causa y razones de serlo. Si el m\u00e9dico les dice que la vacuna no es la causa lo creen.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T08:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "A la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n no le llega la informaci\u00f3n de efectos secundarios masivos porque en la tv no lo dicen. Solo sale en redes. Saben que existen negacionistas pero desconocen su causa y razones de serlo. Si el m\u00e9dico les dice que la vacuna no es la causa lo creen."}, {"id": 1440228416398135297, "verified": false, "tweet_text": "@MarkIV79155087 @isa08376412 @SharahKasny @FrayJosepho La clave est\u00e1 en si los beneficios compensan los efectos secundarios teniendo en cuenta gravedad y frecuencia. En el caso de los adolescentes, es 35 veces m\u00e1s probable que acaben en el hospital por la vacuna que por la enfermedad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T08:00:00Z", "mentions": ["MarkIV79155087", "isa08376412", "SharahKasny", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "La clave est\u00e1 en si los beneficios compensan los efectos secundarios teniendo en cuenta gravedad y frecuencia. En el caso de los adolescentes, es veces m\u00e1s probable que acaben en el hospital por la vacuna que por la enfermedad."}, {"id": 1440226219820154884, "verified": false, "tweet_text": "Dejen de decir que la vacuna no tiene efectos secundarios.Yo me la puse y ahora escucho Paola Jara y Espinoza Paz  \ud83d\udd08", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd08"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dejen de decir que la vacuna no tiene efectos secundarios.Yo me la puse y ahora escucho Paola Jara y Espinoza Paz \ud83d\udd08"}, {"id": 1440224440051122179, "verified": false, "tweet_text": "Madre mia los efectos secundarios de la vacuna, no puedo ni levantarme de la cama \ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Madre mia los efectos secundarios de la vacuna, no puedo ni levantarme de la cama \ud83d\ude29"}, {"id": 1440223769142853643, "verified": false, "tweet_text": "@LMamaarmy Est\u00e1n poniendo los efectos \"secundarios\" de la vacuna, pero tampoco se ponen a pensar sobre el estado de salud de esas personas antes o despu\u00e9s de aplicarsela, son muchos factores por las que estas personas est\u00e1n en las estad\u00edsticas https://t.co/gU1l1LBa2V", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T08:00:00Z", "mentions": ["LMamaarmy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1n poniendo los efectos \"secundarios\" de la vacuna, pero tampoco se ponen a pensar sobre el estado de salud de esas personas antes o despu\u00e9s de aplicarsela, son muchos factores por las que estas personas est\u00e1n en las estad\u00edsticas"}, {"id": 1440223501344919553, "verified": false, "tweet_text": "@GuilleBecedoniz @anaysutuit @_MLars_ Creo en la libertad de elegir de cada persona, pero si vacunas como la bexero dan unos efectos secundarios brutales ( fiebre, dolor, se ponen muchos s\u00faper malitos)  no quiero ni imaginarme lo que le puede pasar a los peque\u00f1os con una vacuna que no tiene ni un a\u00f1o de prueba", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T08:00:00Z", "mentions": ["GuilleBecedoniz", "anaysutuit", "_MLars_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo en la libertad de elegir de cada persona, pero si vacunas como la bexero dan unos efectos secundarios brutales ( fiebre, dolor, se ponen muchos s\u00faper malitos) no quiero ni imaginarme lo que le puede pasar a los peque\u00f1os con una vacuna que no tiene ni un a\u00f1o de prueba"}, {"id": 1440218981504217090, "verified": false, "tweet_text": "@BartEjea Deber\u00edas saber que se modific\u00f3 el t\u00e9rmino \"vacuna\" en la RAE en Dic./2020 para poder llamar \"vacuna\" a estos mejunjes experimentales. No solo eso. Sigue inocul\u00e1ndose por la v\u00eda de emergencia, disfrutan de inmunidad jur\u00eddica y los seguros no cubren los efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T08:00:00Z", "mentions": ["BartEjea"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Deber\u00edas saber que se modific\u00f3 el t\u00e9rmino \"vacuna\" en la RAE en Dic./2020 para poder llamar \"vacuna\" a estos mejunjes experimentales. No solo eso. Sigue inocul\u00e1ndose por la v\u00eda de emergencia, disfrutan de inmunidad jur\u00eddica y los seguros no cubren los efectos secundarios."}, {"id": 1440216643821457414, "verified": false, "tweet_text": "Alguna gente: \u201cuy, la vacuna, a saber qu\u00e9 efectos secundarios tendr\u00e1, no me la pongo ni loco\u201d\nEsa misma gente: fuma/esnifa cosas de dudosa procedencia que han viajado en intestinos ajenos, inhala gas de la risa porque un amigo le dice que es guai, toma medicamentos para caballos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Alguna gente: \u201cuy, la vacuna, a saber qu\u00e9 efectos secundarios tendr\u00e1, no me la pongo ni loco\u201d Esa misma gente: fuma/esnifa cosas de dudosa procedencia que han viajado en intestinos ajenos, inhala gas de la risa porque un amigo le dice que es guai, toma medicamentos para caballos"}, {"id": 1440216432671793153, "verified": false, "tweet_text": "ninguna de las dosis de la vacuna me ha dado efectos secundarios, me pas\u00e9 el juego", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ninguna de las dosis de la vacuna me ha dado efectos secundarios, me pas\u00e9 el juego"}, {"id": 1440215422297460746, "verified": false, "tweet_text": "... sino su generaci\u00f3n de anticuerpos, y sus efectos secundarios. Y lo que dice Pfizer es: la vacuna es igual de segura entre los ni\u00f1os que en el grupo de control (a nivel de efectos secundarios), y genera la misma cantidad de respuesta inmune.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "... sino su generaci\u00f3n de anticuerpos, y sus efectos secundarios. Y lo que dice Pfizer es: la vacuna es igual de segura entre los ni\u00f1os que en el grupo de control (a nivel de efectos secundarios), y genera la misma cantidad de respuesta inmune."}, {"id": 1440214778299904005, "verified": false, "tweet_text": "Sobreviv\u00ed sin efectos secundarios a la segunda dosis de la vacuna, en cambio con la primera \ud83e\udd22\ud83e\udd22", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T07:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd22"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sobreviv\u00ed sin efectos secundarios a la segunda dosis de la vacuna, en cambio con la primera \ud83e\udd22\ud83e\udd22"}, {"id": 1440213688699396106, "verified": false, "tweet_text": "@LaYucatan @FrayJosepho Si la vacuna no inmuniza, es una elecci\u00f3n personal que no les afecta a ustedes. Quien quiera jugar a la loter\u00eda de los efectos secundarios, que juegue. Yo no.\nAh, y no insulten sino a quienes les insultan. A ver si los homicidas van a ser gobiernos, prensa y farmac\u00e9uticas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T07:00:00Z", "mentions": ["LaYucatan", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si la vacuna no inmuniza, es una elecci\u00f3n personal que no les afecta a ustedes. Quien quiera jugar a la loter\u00eda de los efectos secundarios, que juegue. Yo no. Ah, y no insulten sino a quienes les insultan. A ver si los homicidas van a ser gobiernos, prensa y farmac\u00e9uticas."}, {"id": 1440210686232072201, "verified": false, "tweet_text": "....\n3- Las vacunas contra el Covid provocan muchas m\u00e1s muertes, ingresos y efectos secundarios que cualquier otra vacuna anterior y que cualquier medicamento aprobado.\n\n4- Empieza a no estar nada claro que las vacunas reduzcan la mortalidad de quienes contraen la enfermedad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": ".... - Las vacunas contra el Covid provocan muchas m\u00e1s muertes, ingresos y efectos secundarios que cualquier otra vacuna anterior y que cualquier medicamento aprobado. - Empieza a no estar nada claro que las vacunas reduzcan la mortalidad de quienes contraen la enfermedad."}, {"id": 1440206121835249667, "verified": false, "tweet_text": "[efectos secundarios adversos de la vacuna COVID]... Quieren meterlo debajo de la colchoneta\".\n\nDeanna Paris, enfermera registrada, Departamento de Salud y Servicios Humanos de los Estados Unidos: \"Es una pena que [el gobierno] no est\u00e9 tratando a las personas [con COVID] como-&gt;", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "[efectos secundarios adversos de la vacuna COVID]... Quieren meterlo debajo de la colchoneta\". Deanna Paris, enfermera registrada, Departamento de Salud y Servicios Humanos de los Estados Unidos: \"Es una pena que [el gobierno] no est\u00e9 tratando a las personas [con COVID] como-&gt;"}, {"id": 1440201689248587776, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios raros de la vacunaci\u00f3n de la #COVID19: trastornos de la coagulaci\u00f3n (vacunas de adenovirus), miocarditis (vacunas de ARNm) y el Guillain-Barr\u00e9 (vacuna de Janssen). #NoticiasCAV\nhttps://t.co/xF8TJGLyqJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T07:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "NoticiasCAV"], "tweet_urls": ["https://t.co/xF8TJGLyqJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios raros de la vacunaci\u00f3n de la : trastornos de la coagulaci\u00f3n (vacunas de adenovirus), miocarditis (vacunas de ARNm) y el Guillain-Barr\u00e9 (vacuna de Janssen)."}, {"id": 1440201445593153537, "verified": false, "tweet_text": "@MariaPilarMor Empiezo a pensar que son efectos secundarios de la \u201cvacuna\u201d. Est\u00e1n enfadados y bastante desquiciados. No es normal ni inteligente, las cosas que ha dicho esta Sra. y otros, de los que opinan diferente y deciden libremente esperar, a pesar del \u201criesgo\u201d.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T06:00:00Z", "mentions": ["MariaPilarMor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Empiezo a pensar que son efectos secundarios de la \u201cvacuna\u201d. Est\u00e1n enfadados y bastante desquiciados. No es normal ni inteligente, las cosas que ha dicho esta Sra. y otros, de los que opinan diferente y deciden libremente esperar, a pesar del \u201criesgo\u201d."}, {"id": 1440198024387465219, "verified": false, "tweet_text": "Una de la ma\u00f1ana, sufriendo los efectos secundarios de la vacuna, y queriendo llorar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una de la ma\u00f1ana, sufriendo los efectos secundarios de la vacuna, y queriendo llorar"}, {"id": 1440196986746011648, "verified": false, "tweet_text": "@NutriRebel Que pongas ejemplos de d\u00f3nde te informas, por qu\u00e9 la eficacia de la vacuna est\u00e1 probada, etc. Qu\u00e9 estudios hay sobre los efectos secundarios... no s\u00e9. Es que lo que pones ah\u00ed es oscuro.  No me aclara nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T06:00:00Z", "mentions": ["NutriRebel"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que pongas ejemplos de d\u00f3nde te informas, por qu\u00e9 la eficacia de la vacuna est\u00e1 probada, etc. Qu\u00e9 estudios hay sobre los efectos secundarios... no s\u00e9. Es que lo que pones ah\u00ed es oscuro. No me aclara nada."}, {"id": 1440196005652172802, "verified": false, "tweet_text": "@enriquedediegov Efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T06:00:00Z", "mentions": ["enriquedediegov"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1440185880895909892, "verified": false, "tweet_text": "Porque casi todos los medios de comunicaci\u00f3n hablan/ dan reportajes sobre los enfermos del COVID y casi nadie hablan sobre los enfermos que sufren por efectos secundarios de la vacuna! Igualdad de expresi\u00f3n y libertad para todos!\ud83d\ude03\ud83e\udd17\ud83c\udf0e\u2764\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude03", "\ud83c\udf0e", "\u2764\ufe0f", "\ud83e\udd17", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque casi todos los medios de comunicaci\u00f3n hablan/ dan reportajes sobre los enfermos del COVID y casi nadie hablan sobre los enfermos que sufren por efectos secundarios de la vacuna! Igualdad de expresi\u00f3n y libertad para todos!\ud83d\ude03\ud83e\udd17\ud83c\udf0e\u2764\ufe0f"}, {"id": 1440180735122366469, "verified": false, "tweet_text": "@Samuel_fariasf @jlvaldivieso96 @eric_arcos A todo esto, \u00bfA quien le vas a reclamar en unos 3 a 4 a\u00f1os m\u00e1s, cuando se conozcan todos los efectos secundarios que tendr\u00e1s por la vacuna... supongo que leiste los informes de los fabricantes... Ninguna hab\u00eda garantizado no generar efectos secundarios...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T05:00:00Z", "mentions": ["Samuel_fariasf", "jlvaldivieso96", "eric_arcos"], "country": "MEXICO", "text_es": "A todo esto, \u00bfA quien le vas a reclamar en unos a a\u00f1os m\u00e1s, cuando se conozcan todos los efectos secundarios que tendr\u00e1s por la vacuna... supongo que leiste los informes de los fabricantes... Ninguna hab\u00eda garantizado no generar efectos secundarios..."}, {"id": 1440178060293132303, "verified": false, "tweet_text": "Les sali\u00f3 el tiro por la culata a los que fueron a chincha a vacunarse con pfizer, lean las contraindicaciones por ladrones \ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc\n\nCanad\u00e1 describe todos los efectos secundarios de la vacuna Covid de Pfizer https://t.co/I5iYJ3qjRv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/I5iYJ3qjRv"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Les sali\u00f3 el tiro por la culata a los que fueron a chincha a vacunarse con pfizer, lean las contraindicaciones por ladrones \ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc Canad\u00e1 describe todos los efectos secundarios de la vacuna Covid de Pfizer"}, {"id": 1440176832553250823, "verified": false, "tweet_text": "Si como se est\u00e1 construyendo el aigropuerto de Santa Corrupsina quedar\u00e1 la vacuna contra el Covid que vigila MORENA; no quiero pensar en los efectos secundarios; con eso de que con L\u00f3pez, todo es ahorrar y no poner atenci\u00f3n a la calidad. recuerden desprecia la ciencia. https://t.co/RENp7pVusI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si como se est\u00e1 construyendo el aigropuerto de Santa Corrupsina quedar\u00e1 la vacuna contra el Covid que vigila MORENA; no quiero pensar en los efectos secundarios; con eso de que con L\u00f3pez, todo es ahorrar y no poner atenci\u00f3n a la calidad. recuerden desprecia la ciencia."}, {"id": 1440176025493639170, "verified": false, "tweet_text": "@farmaceuticoac1 Hola lamento lo de tu tia. Ojala se mejore pronto. \nQueria consultarte puede ser q la vacuna, active(adelante) una enfermedad que tendrias en el futuro (nose si me explico). Crees q la ciencia tome estos casos enserio? O para ellos son efectos colaterales y no secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T05:00:00Z", "mentions": ["farmaceuticoac1"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola lamento lo de tu tia. Ojala se mejore pronto. Queria consultarte puede ser q la vacuna, active(adelante) una enfermedad que tendrias en el futuro (nose si me explico). Crees q la ciencia tome estos casos enserio? O para ellos son efectos colaterales y no secundarios"}, {"id": 1440168346616418306, "verified": false, "tweet_text": "\"Estoy muy contento de ver que Pfizer tiene datos para enviar para su vacuna para ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os. Pero cualquier afirmaci\u00f3n s\u00f3lida sobre la seguridad, como los efectos secundarios de baja incidencia como la miocarditis, no se puede hacer a partir de un ensayo de ~1500 ni\u00f1os https://t.co/lHgWFRP3fe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lHgWFRP3fe"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Estoy muy contento de ver que Pfizer tiene datos para enviar para su vacuna para ni\u00f1os de a a\u00f1os. Pero cualquier afirmaci\u00f3n s\u00f3lida sobre la seguridad, como los efectos secundarios de baja incidencia como la miocarditis, no se puede hacer a partir de un ensayo de ~1500 ni\u00f1os"}, {"id": 1440165172660736000, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna go brrrrrrr.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna go brrrrrrr."}, {"id": 1440163821113339914, "verified": false, "tweet_text": "alguien sabe si los efectos secundarios de la vacuna contra el covid dan pataditas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "alguien sabe si los efectos secundarios de la vacuna contra el covid dan pataditas?"}, {"id": 1440158482057990148, "verified": false, "tweet_text": "@NuevoVoltaire He le\u00eddo de muchas mujeres que tenemos efectos secundarios en nuestra menstruaci\u00f3n despu\u00e9s de la vacuna, \u00bfhas conocido de alg\u00fan caso y qu\u00e9 ya se le haya regularizado? Me tiene preocupada el hecho de saber si esto s\u00ed ser\u00e1 s\u00f3lo transitorio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T04:00:00Z", "mentions": ["NuevoVoltaire"], "country": "MEXICO", "text_es": "He le\u00eddo de muchas mujeres que tenemos efectos secundarios en nuestra menstruaci\u00f3n despu\u00e9s de la vacuna, \u00bfhas conocido de alg\u00fan caso y qu\u00e9 ya se le haya regularizado? Me tiene preocupada el hecho de saber si esto s\u00ed ser\u00e1 s\u00f3lo transitorio."}, {"id": 1440158049709162501, "verified": false, "tweet_text": "@TiffM2898 Ufff ni lo digas, con lo f\u00e1cil que es leer un art\u00edculo coherente o preguntarle a personas que sepan del tema. No y lo peor es que se refugian en los efectos secundarios de la vacuna, como si otros medicamentos estuvieran libres de estos. Y adivina, los toman con receta o sin ella", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T04:00:00Z", "mentions": ["TiffM2898"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ufff ni lo digas, con lo f\u00e1cil que es leer un art\u00edculo coherente o preguntarle a personas que sepan del tema. No y lo peor es que se refugian en los efectos secundarios de la vacuna, como si otros medicamentos estuvieran libres de estos. Y adivina, los toman con receta o sin ella"}, {"id": 1440156328605876229, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana me toca la vacuna y estoy m\u00e1s paniqueada por ver a tanta gente de mi edad que por los efectos secundarios, jajjshsjaja :((", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T04:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana me toca la vacuna y estoy m\u00e1s paniqueada por ver a tanta gente de mi edad que por los efectos secundarios, jajjshsjaja"}, {"id": 1440155718301011974, "verified": false, "tweet_text": "Por alguna extra\u00f1a raz\u00f3n yo s\u00ed quiero que los efectos secundarios despu\u00e9s de la vacuna me peguen fuerte, me gusta sentir como que me voy a morir\u2728\u2728\u2728", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2728"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por alguna extra\u00f1a raz\u00f3n yo s\u00ed quiero que los efectos secundarios despu\u00e9s de la vacuna me peguen fuerte, me gusta sentir como que me voy a morir\u2728\u2728\u2728"}, {"id": 1440154312307404810, "verified": false, "tweet_text": "@SeniJofre @PabloSeoane13 Hace 25 a\u00f1os que no tengo resfr\u00edos fuertes ni fiebre!\nSoy absolutamente sana!\nNo cometer\u00e9 la locura que introduzcan una \"vacuna\" con sustancias que nadie conoce su\nefectividad\n-ni se hace cargo de los efectos secundarios-\npara que la \"ciencia\" pruebe su eficacia conmigo!\ud83d\ude4f\ud83e\udd75", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T03:00:00Z", "mentions": ["SeniJofre", "PabloSeoane13"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f", "\ud83e\udd75"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hace a\u00f1os que no tengo resfr\u00edos fuertes ni fiebre! Soy absolutamente sana! No cometer\u00e9 la locura que introduzcan una \"vacuna\" con sustancias que nadie conoce su efectividad -ni se hace cargo de los efectos secundarios- para que la \"ciencia\" pruebe su eficacia conmigo!\ud83d\ude4f\ud83e\udd75"}, {"id": 1440147425667125248, "verified": false, "tweet_text": "El hecho de que a todo el mundo le este dando efectos secundarios por la vacuna me hace creer que solo me pusieron agua.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El hecho de que a todo el mundo le este dando efectos secundarios por la vacuna me hace creer que solo me pusieron agua."}, {"id": 1440144348402761734, "verified": false, "tweet_text": "Tener antojo incontrolable por un esquite es parte de los efectos secundarios de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tener antojo incontrolable por un esquite es parte de los efectos secundarios de la vacuna?"}, {"id": 1440139187009720325, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna me hacen entrar en panic", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna me hacen entrar en panic"}, {"id": 1440138171895930880, "verified": false, "tweet_text": "@AlexisGoatache @ClaudioNazoa La aspirina tienen mas efectos secundarios que el ibuprofeno, literal puedes tener derrames internos, las pastillas anticonceptivas pueden dar 1000000 veces m\u00e1s embolias que la vacuna de AstraZeneca y nadie dice nada. Van 5mil 800 millones de vacunados y los casos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T02:00:00Z", "mentions": ["AlexisGoatache", "ClaudioNazoa"], "country": "MEXICO", "text_es": "La aspirina tienen mas efectos secundarios que el ibuprofeno, literal puedes tener derrames internos, las pastillas anticonceptivas pueden dar veces m\u00e1s embolias que la vacuna de AstraZeneca y nadie dice nada. Van mil millones de vacunados y los casos"}, {"id": 1440133682451320834, "verified": true, "tweet_text": "Seg\u00fan indicaron los laboratorios, sus efectos secundarios son \"en general comparables\" a los observados en personas de 16 a 25 a\u00f1os de edad.\n\nhttps://t.co/3DGt1SLRn8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3DGt1SLRn8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan indicaron los laboratorios, sus efectos secundarios son \"en general comparables\" a los observados en personas de a a\u00f1os de edad."}, {"id": 1440133007772241922, "verified": false, "tweet_text": "\u00daltimo momento. Esc\u00e1ndalazo en los Estados Unidos el proyecto Veritas acaba de publicar un documental d\u00f3nde una m\u00e9dica expone como entre colegas se pelean para notificar efectos secundarios de la vacuna, imperdible!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00daltimo momento. Esc\u00e1ndalazo en los Estados Unidos el proyecto Veritas acaba de publicar un documental d\u00f3nde una m\u00e9dica expone como entre colegas se pelean para notificar efectos secundarios de la vacuna, imperdible!!!"}, {"id": 1440132488878305282, "verified": false, "tweet_text": "Estos son los efectos secundarios m\u00e1s comunes de la tercera dosis de la vacuna de #Pfizer contra el #coronavirus https://t.co/YgIdy1Xqvi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T02:00:00Z", "hashtags": ["Pfizer", "coronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/YgIdy1Xqvi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos son los efectos secundarios m\u00e1s comunes de la tercera dosis de la vacuna de contra el"}, {"id": 1440132250868269056, "verified": false, "tweet_text": "Lo peor de la ridiculez de irse a provincia a vacunarse por la marca de una vacuna, es que Pfizer es una de las que peores efectos secundarios tiene", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lo peor de la ridiculez de irse a provincia a vacunarse por la marca de una vacuna, es que Pfizer es una de las que peores efectos secundarios tiene"}, {"id": 1440127909616836609, "verified": false, "tweet_text": "Dejen de decir que que la vacuna no tiene efectos secundarios.\nYo me la puse y ahora escucho techno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Dejen de decir que que la vacuna no tiene efectos secundarios. Yo me la puse y ahora escucho techno."}, {"id": 1440123637206552576, "verified": false, "tweet_text": "Yo ahorita con los efectos secundarios de la vacuna. https://t.co/YuTo9Zwg14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ahorita con los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1440123287665844225, "verified": true, "tweet_text": "Dejen de decir que la vacuna no tiene efectos secundarios. Yo me la puse y ahora escucho reggaet\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Dejen de decir que la vacuna no tiene efectos secundarios. Yo me la puse y ahora escucho reggaet\u00f3n."}, {"id": 1440123216895389702, "verified": false, "tweet_text": "Ecuavisa noticias 20 de septiembre del 2021\nPfizer admite que sus vacunas si tuvieron/tienen efectos secundarios leves y graves. \nY se est\u00e1 sacando la tercera vacuna  para contrarrestar los males\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\n\nSpoiler!!!!\nSer\u00e1n 2 a 3 vacunas por a\u00f1o, el tiempo lo dir\u00e1...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ecuavisa noticias de septiembre del Pfizer admite que sus vacunas si tuvieron/tienen efectos secundarios leves y graves. Y se est\u00e1 sacando la tercera vacuna para contrarrestar los males\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21 Spoiler!!!! Ser\u00e1n a vacunas por a\u00f1o, el tiempo lo dir\u00e1..."}, {"id": 1440117336036499460, "verified": false, "tweet_text": "La farmac\u00e9utica prob\u00f3 una dosis mucho menor para los integrantes de esta franja etaria. Cu\u00e1les son los efectos secundarios.\n\nhttps://t.co/TB39WVCg4z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TB39WVCg4z"], "country": "MEXICO", "text_es": "La farmac\u00e9utica prob\u00f3 una dosis mucho menor para los integrantes de esta franja etaria. Cu\u00e1les son los efectos secundarios."}, {"id": 1440116888038748167, "verified": false, "tweet_text": "ROMPIENDO: ha salido un denunciante y ha dicho que el gobierno est\u00e1 encubriendo los efectos secundarios graves de la vacuna. https://t.co/HEgOdi1vXJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HEgOdi1vXJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "ROMPIENDO: ha salido un denunciante y ha dicho que el gobierno est\u00e1 encubriendo los efectos secundarios graves de la vacuna."}, {"id": 1440115860941705216, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna me tumbaron, me descubr\u00ed con mucha tristeza interna, hay mucho dolor dentro de mi, por lo general estoy feliz pero hoy estoy desarmado. https://t.co/SIzsyXAe8q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna me tumbaron, me descubr\u00ed con mucha tristeza interna, hay mucho dolor dentro de mi, por lo general estoy feliz pero hoy estoy desarmado."}, {"id": 1440114164869918724, "verified": false, "tweet_text": "Vengo a escribir que,\nno s\u00e9 si es la pandemia\no tanto encierro\no quiz\u00e1 efectos secundarios de la vacuna,\nno s\u00e9 si sea la muerte de mi padre,\no mis propias inseguridades.\nQuiz\u00e1 el estr\u00e9s de la maestr\u00eda o el quehacer del d\u00eda a d\u00eda;\nlos sue\u00f1os pendientes, los planes latentes,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vengo a escribir que, no s\u00e9 si es la pandemia o tanto encierro o quiz\u00e1 efectos secundarios de la vacuna, no s\u00e9 si sea la muerte de mi padre, o mis propias inseguridades. Quiz\u00e1 el estr\u00e9s de la maestr\u00eda o el quehacer del d\u00eda a d\u00eda; los sue\u00f1os pendientes, los planes latentes,"}, {"id": 1440113271307128834, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba @hermanntertsch Revise todos los reportes de efectos secundarios y muertos, con cualquier otra vacuna con 25 muertos ya la habr\u00edan retirado. Y por si no lo sabe hay otro tipo de tratamientos para ese s\u00edndrome que las farmac\u00e9uticas se han encargado de silenciar, hidroxicloroquina, CDS, investigue", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T01:00:00Z", "mentions": ["isanseba", "hermanntertsch"], "country": "MEXICO", "text_es": "Revise todos los reportes de efectos secundarios y muertos, con cualquier otra vacuna con muertos ya la habr\u00edan retirado. Y por si no lo sabe hay otro tipo de tratamientos para ese s\u00edndrome que las farmac\u00e9uticas se han encargado de silenciar, hidroxicloroquina, CDS, investigue"}, {"id": 1440111083923124226, "verified": false, "tweet_text": "Este fin de semana me vacun\u00e9 con SINOPHARM, porque el virus no discrimina marcas, y porque es el m\u00e9todo de vacuna tradicional (virus inactivado) el que m\u00e1s me convence y menos efectos secundarios. Ni sent\u00ed la aguja.\n\n#VacunaFest #Vacunaton #Arequipa #yopongoelhombro https://t.co/vuO0gpWGPl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T01:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunaton", "Arequipa", "yopongoelhombro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este fin de semana me vacun\u00e9 con SINOPHARM, porque el virus no discrimina marcas, y porque es el m\u00e9todo de vacuna tradicional (virus inactivado) el que m\u00e1s me convence y menos efectos secundarios. Ni sent\u00ed la aguja."}, {"id": 1440109928727957505, "verified": false, "tweet_text": "@jirehedu73 Pues claro, la vacuna de la polio, el sarampi\u00f3n, la rubeola, la tuberculosis, el t\u00e9tanos, el rotavirus, el neumococo, el virus del papiloma humano, la fiebre amarilla, todas tienen efectos secundarios y no veo que nadie deje de pon\u00e9rsela a los ni\u00f1os, \u00bfVerdad?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T00:00:00Z", "mentions": ["jirehedu73"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues claro, la vacuna de la polio, el sarampi\u00f3n, la rubeola, la tuberculosis, el t\u00e9tanos, el rotavirus, el neumococo, el virus del papiloma humano, la fiebre amarilla, todas tienen efectos secundarios y no veo que nadie deje de pon\u00e9rsela a los ni\u00f1os, \u00bfVerdad?"}, {"id": 1440109393207599105, "verified": false, "tweet_text": "Los que no sintieron efectos secundarios de la vacuna, son de este mundo? \ud83e\uddd0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddd0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los que no sintieron efectos secundarios de la vacuna, son de este mundo? \ud83e\uddd0"}, {"id": 1440107729348186114, "verified": false, "tweet_text": "@LPacoSucre Ver porfavor la tabla. Estad\u00edsticamente los ni\u00f1os de 5 a 11  tienen 0.000% riesgo de muerte por covid.\n\n0.000%\n\nSabe usted cual es el riesgo de efectos secundarios de myocarditis y pericarditis en este rango de edad inducido por vacuna? https://t.co/jzrFhIHIfC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T00:00:00Z", "mentions": ["LPacoSucre"], "tweet_urls": ["https://t.co/jzrFhIHIfC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ver porfavor la tabla. Estad\u00edsticamente los ni\u00f1os de a tienen % riesgo de muerte por covid. % Sabe usted cual es el riesgo de efectos secundarios de myocarditis y pericarditis en este rango de edad inducido por vacuna?"}, {"id": 1440105937948196874, "verified": false, "tweet_text": "@lana_isjk @BTS_twt Hola! Yo tengo miedo a vacunarme y sus efectos secundarios, como la estas pasando luego de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T00:00:00Z", "mentions": ["lana_isjk", "BTS_twt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola! Yo tengo miedo a vacunarme y sus efectos secundarios, como la estas pasando luego de la vacuna?"}, {"id": 1440102446437703682, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba @hermanntertsch Con la vacuna pones en riesgo la vida de tus hijos que nunca se pueden morir de COVID, pero s\u00ed de los efectos secundarios de las vacunas. Eso s\u00ed que es ser potencialmente homicida y liberticida. Y los vacunados contagian igual que los no vacunados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-21T00:00:00Z", "mentions": ["isanseba", "hermanntertsch"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con la vacuna pones en riesgo la vida de tus hijos que nunca se pueden morir de COVID, pero s\u00ed de los efectos secundarios de las vacunas. Eso s\u00ed que es ser potencialmente homicida y liberticida. Y los vacunados contagian igual que los no vacunados."}, {"id": 1440093569050546184, "verified": false, "tweet_text": "La evidencia demuestra que la vacuna reduce el riesgo de hospitalizaci\u00f3n y muerte. Pero no solo eso: tambi\u00e9n disminuye la gravedad de los efectos secundarios y la duraci\u00f3n de las secuelas.\n\n\u270d\ufe0f Aleida Rueda (@lolacometa) \nhttps://t.co/kntu68eIJ6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T23:00:00Z", "mentions": ["lolacometa"], "tweet_urls": ["https://t.co/kntu68eIJ6"], "tweet_emoticons": ["\u270d\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "La evidencia demuestra que la vacuna reduce el riesgo de hospitalizaci\u00f3n y muerte. Pero no solo eso: tambi\u00e9n disminuye la gravedad de los efectos secundarios y la duraci\u00f3n de las secuelas. \u270d\ufe0f Aleida Rueda ()"}, {"id": 1440090907823513601, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la vacuna contra la COVID-19 de Pfizer para ni\u00f1os de 12 a 15 a\u00f1os? \u25ba  https://t.co/C6VZVeZeNb https://t.co/nYip57eu8k", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/C6VZVeZeNb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios de la vacuna contra la COVID-19 de Pfizer para ni\u00f1os de a a\u00f1os? \u25ba"}, {"id": 1440090499138736130, "verified": false, "tweet_text": "@maicawag @Luis13104072 @mamen_woman @martinfd78 @gorka_orive Efectos secundarios los hay. De todas las historias que he le\u00eddo la tuya es la \u00fanica que me creo. La gente inventa mucho en redes por unos likes. Puede ser la vacuna o secuelas del virus, o una combinaci\u00f3n de los dos. Quiz\u00e1 nunca lo sepas. Lo importante el cardi\u00f3logo, ya ver\u00e1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T23:00:00Z", "mentions": ["maicawag", "Luis13104072", "mamen_woman", "martinfd78", "gorka_orive"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios los hay. De todas las historias que he le\u00eddo la tuya es la \u00fanica que me creo. La gente inventa mucho en redes por unos likes. Puede ser la vacuna o secuelas del virus, o una combinaci\u00f3n de los dos. Quiz\u00e1 nunca lo sepas. Lo importante el cardi\u00f3logo, ya ver\u00e1s"}, {"id": 1440090304053403648, "verified": false, "tweet_text": "@BerryTartlet @BTom_BTC @RWMaloneMD Jajaja, que chiste, si van casi dos a\u00f1os del covid y a\u00fan no te has muerto por qu\u00e9 crees que necesitas una vacuna? 2. Si te vacunas te entras en la rifa de efectos secundarios, mira cifras oficiales VAERS 3. COMO vas a proteger a los dem\u00e1s si la vak no evita el contagio? Enga\u00f1os.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T23:00:00Z", "mentions": ["BerryTartlet", "BTom_BTC", "RWMaloneMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajaja, que chiste, si van casi dos a\u00f1os del covid y a\u00fan no te has muerto por qu\u00e9 crees que necesitas una vacuna? . Si te vacunas te entras en la rifa de efectos secundarios, mira cifras oficiales VAERS . COMO vas a proteger a los dem\u00e1s si la vak no evita el contagio? Enga\u00f1os."}, {"id": 1440088214765776897, "verified": false, "tweet_text": "@omeuxeito Claro que tiene relevancia. Esa es la raz\u00f3n n\u00famero uno para no vacunarse en mi entorno. Y bastante l\u00f3gica porque los peores efectos secundarios de la vacuna los he visto en gente que ya hab\u00eda sido infectada previamente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T23:00:00Z", "mentions": ["omeuxeito"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro que tiene relevancia. Esa es la raz\u00f3n n\u00famero uno para no vacunarse en mi entorno. Y bastante l\u00f3gica porque los peores efectos secundarios de la vacuna los he visto en gente que ya hab\u00eda sido infectada previamente."}, {"id": 1440079244189593600, "verified": false, "tweet_text": "Las ganas de coger viene inclu\u00eddo en los efectos secundarios de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Las ganas de coger viene inclu\u00eddo en los efectos secundarios de la vacuna?"}, {"id": 1440076662801010692, "verified": true, "tweet_text": "\"La vacuna es segura y no se han presentado efectos secundarios severos. Son dos dosis, igual que con los adultos, con una separaci\u00f3n de 21 d\u00edas\": @roslemusmartin 102.5 de FM \ud83d\udcfb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T22:00:00Z", "mentions": ["roslemusmartin"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcfb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"La vacuna es segura y no se han presentado efectos secundarios severos. Son dos dosis, igual que con los adultos, con una separaci\u00f3n de d\u00edas\": de FM \ud83d\udcfb"}, {"id": 1440075141577248782, "verified": false, "tweet_text": "@maicawag @mamen_woman @martinfd78 @gorka_orive Pues que te mejores. Efectos secundarios tienen todos los medicamentos, este no iba a ser una excepci\u00f3n. El riesgo/beneficio es claro a favor de la vacuna pero entiendo que el 0'002 % para alguien es el 100%.\nMucho \u00e1nimo!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T22:00:00Z", "mentions": ["maicawag", "mamen_woman", "martinfd78", "gorka_orive"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues que te mejores. Efectos secundarios tienen todos los medicamentos, este no iba a ser una excepci\u00f3n. El riesgo/beneficio es claro a favor de la vacuna pero entiendo que el '002 % para alguien es el %. Mucho \u00e1nimo!"}, {"id": 1440074733219823617, "verified": false, "tweet_text": "A la gente le da miedo los efectos secundarios que puede causar la vacuna.. pero no le da miedo ir a beber guaro como animales y amanecer de goma al d\u00eda siguiente. \ud83d\ude37", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "A la gente le da miedo los efectos secundarios que puede causar la vacuna.. pero no le da miedo ir a beber guaro como animales y amanecer de goma al d\u00eda siguiente. \ud83d\ude37"}, {"id": 1440073929767280654, "verified": false, "tweet_text": "La verdad es que si tengo miedito de la vacuna\ud83d\ude2d ojal\u00e1 no me den efectos secundarios pq en la tarde me voy al cine y quiero estar bien ptmm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "La verdad es que si tengo miedito de la vacuna\ud83d\ude2d ojal\u00e1 no me den efectos secundarios pq en la tarde me voy al cine y quiero estar bien ptmm"}, {"id": 1440073673335918600, "verified": false, "tweet_text": "como q el viernes me ponen la segunda dosis de la vacuna??? no estoy lista para los efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "como q el viernes me ponen la segunda dosis de la vacuna??? no estoy lista para los efectos secundarios"}, {"id": 1440072744020840465, "verified": false, "tweet_text": "@pedroluis_gl @iescolar La vacuna reduce el riesgo de contagio en un 80%. La vacuna para ni\u00f1os se est\u00e1 probando seg\u00fan los protocolos y con una soluci\u00f3n diuida en agua seg\u00fan el peso. Despu\u00e9s de la pruebas tocar\u00e1 evaluar si el@riesgo de enfermedad grave es superior al de los posibles efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T22:00:00Z", "mentions": ["pedroluis_gl", "iescolar"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna reduce el riesgo de contagio en un %. La vacuna para ni\u00f1os se est\u00e1 probando seg\u00fan los protocolos y con una soluci\u00f3n diuida en agua seg\u00fan el peso. Despu\u00e9s de la pruebas tocar\u00e1 evaluar si el de enfermedad grave es superior al de los posibles efectos secundarios"}, {"id": 1440071794627530760, "verified": false, "tweet_text": "No s\u00e9 si ponerme la segunda dosis de la vacuna Moderna. Cuando me la puse no tuve efectos secundarios, estuve una semana muy bien, pero ahorita me empeoraron. Hoy llevo como 15 episodios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 si ponerme la segunda dosis de la vacuna Moderna. Cuando me la puse no tuve efectos secundarios, estuve una semana muy bien, pero ahorita me empeoraron. Hoy llevo como episodios."}, {"id": 1440070274762739718, "verified": false, "tweet_text": "Pens\u00e9 que hab\u00eda superado los efectos secundarios de la vacuna, pero lleg\u00f3 la \u2728menstruaci\u00f3n post vacuna\u2728\n\nRecordando a cada malestar que la investigaci\u00f3n ser\u00e1 con perspectiva de g\u00e9nero o no ser\u00e1 \ud83e\udd15", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd15", "\u2728"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pens\u00e9 que hab\u00eda superado los efectos secundarios de la vacuna, pero lleg\u00f3 la \u2728menstruaci\u00f3n post vacuna\u2728 Recordando a cada malestar que la investigaci\u00f3n ser\u00e1 con perspectiva de g\u00e9nero o no ser\u00e1 \ud83e\udd15"}, {"id": 1440068941733240836, "verified": false, "tweet_text": "Voy a hacer como si no me estuviera muriendo por los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Voy a hacer como si no me estuviera muriendo por los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1440063314763997195, "verified": false, "tweet_text": "Daniel_RiosVE: Pfizer anunci\u00f3 que su vacuna contra el #COVID19 es segura en ni\u00f1os de entre 5 y 11 a\u00f1os. El estudio fue realizado con dosis m\u00e1s bajas y generaron una fuerte respuesta inmunol\u00f3gica. No se registraron efectos secundarios y el laboratorio solicitar\u00e1 pronto la aut\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T21:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Daniel_RiosVE: Pfizer anunci\u00f3 que su vacuna contra el es segura en ni\u00f1os de entre y a\u00f1os. El estudio fue realizado con dosis m\u00e1s bajas y generaron una fuerte respuesta inmunol\u00f3gica. No se registraron efectos secundarios y el laboratorio solicitar\u00e1 pronto la aut\u2026"}, {"id": 1440063065202970626, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba Si, como yo, tuviese usted un hermano que ha estado a punto de morir gracias a la vacuna, quiz\u00e1 no opinara lo mismo de nuestro miedo a los efectos secundarios. Me fio m\u00e1s de mi sistema inmunitario. Hasta ahora no me he contagiado tomando precauciones. Un respeto por favor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T21:00:00Z", "mentions": ["isanseba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, como yo, tuviese usted un hermano que ha estado a punto de morir gracias a la vacuna, quiz\u00e1 no opinara lo mismo de nuestro miedo a los efectos secundarios. Me fio m\u00e1s de mi sistema inmunitario. Hasta ahora no me he contagiado tomando precauciones. Un respeto por favor."}, {"id": 1440059159777460226, "verified": false, "tweet_text": "@LMamaarmy A ver, esa vacuna no ha causado da\u00f1os, m\u00e1s que efectos secundarios que te duran un d\u00eda o dos y despu\u00e9s est\u00e1s lo m\u00e1s bien. La pandemia arras\u00f3 con la cantidad de muertos\nLos chicos hablaron sobre las vacunas por algo, si tu no quieres vacunarte cosa tuya.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T21:00:00Z", "mentions": ["LMamaarmy"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ver, esa vacuna no ha causado da\u00f1os, m\u00e1s que efectos secundarios que te duran un d\u00eda o dos y despu\u00e9s est\u00e1s lo m\u00e1s bien. La pandemia arras\u00f3 con la cantidad de muertos Los chicos hablaron sobre las vacunas por algo, si tu no quieres vacunarte cosa tuya."}, {"id": 1440057875515068424, "verified": false, "tweet_text": "Daniel_RiosVE: Pfizer anunci\u00f3 que su vacuna contra el #COVID19 es segura en ni\u00f1os de entre 5 y 11 a\u00f1os. El estudio fue realizado con dosis m\u00e1s bajas y generaron una fuerte respuesta inmunol\u00f3gica. No se registraron efectos secundarios y el laboratorio solicitar\u00e1 pronto la aut\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T21:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Daniel_RiosVE: Pfizer anunci\u00f3 que su vacuna contra el es segura en ni\u00f1os de entre y a\u00f1os. El estudio fue realizado con dosis m\u00e1s bajas y generaron una fuerte respuesta inmunol\u00f3gica. No se registraron efectos secundarios y el laboratorio solicitar\u00e1 pronto la aut\u2026"}, {"id": 1440054285610278927, "verified": false, "tweet_text": "@AquAhora1 Se har\u00e1n responsables de los efectos secundarios de la vacuna?? https://t.co/NCRnKPJMAF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T21:00:00Z", "mentions": ["AquAhora1"], "tweet_urls": ["https://t.co/NCRnKPJMAF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se har\u00e1n responsables de los efectos secundarios de la vacuna??"}, {"id": 1440051543382757380, "verified": false, "tweet_text": "Daniel_RiosVE: Pfizer anunci\u00f3 que su vacuna contra el #COVID19 es segura en ni\u00f1os de entre 5 y 11 a\u00f1os. El estudio fue realizado con dosis m\u00e1s bajas y generaron una fuerte respuesta inmunol\u00f3gica. No se registraron efectos secundarios y el laboratorio solicitar\u00e1 pronto la aut\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T21:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Daniel_RiosVE: Pfizer anunci\u00f3 que su vacuna contra el es segura en ni\u00f1os de entre y a\u00f1os. El estudio fue realizado con dosis m\u00e1s bajas y generaron una fuerte respuesta inmunol\u00f3gica. No se registraron efectos secundarios y el laboratorio solicitar\u00e1 pronto la aut\u2026"}, {"id": 1440050632065441792, "verified": true, "tweet_text": "Pfizer anunci\u00f3 que su vacuna contra el #COVID19 es segura en ni\u00f1os de entre 5 y 11 a\u00f1os. El estudio fue realizado con dosis m\u00e1s bajas y generaron una fuerte respuesta inmunol\u00f3gica. No se registraron efectos secundarios y el laboratorio solicitar\u00e1 pronto la autorizaci\u00f3n en #EEUU. https://t.co/eZeOwfB1QR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T21:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "EEUU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer anunci\u00f3 que su vacuna contra el es segura en ni\u00f1os de entre y a\u00f1os. El estudio fue realizado con dosis m\u00e1s bajas y generaron una fuerte respuesta inmunol\u00f3gica. No se registraron efectos secundarios y el laboratorio solicitar\u00e1 pronto la autorizaci\u00f3n en ."}, {"id": 1440050111531261964, "verified": false, "tweet_text": "Hola! Despu\u00e9s de los efectos secundarios de la vacuna contra el covid! Andamos con ganas de algo hoy en la noche! \ud83d\ude01 Buscamos single dotado o pareja para inter full, acordes a nuestra edad, que sean de Chimalhuac\u00e1n o alrededores preferentemente, MANDEN MD plis! No preguntones!\ud83d\ude18 https://t.co/fLnBbSpste", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude18", "\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola! Despu\u00e9s de los efectos secundarios de la vacuna contra el covid! Andamos con ganas de algo hoy en la noche! \ud83d\ude01 Buscamos single dotado o pareja para inter full, acordes a nuestra edad, que sean de Chimalhuac\u00e1n o alrededores preferentemente, MANDEN MD plis! No preguntones!\ud83d\ude18"}, {"id": 1440049551595896832, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba libertad es decir que la vacuna no es obligatoria, por tanto yo tampoco me vacunare .y ahora seremos minor\u00eda pero al menos no nos arrepentiremos por efectos secundarios o a largo plazo ...que disfrute de sus vacunas y yo de mi bloqueo...ciao antilibertad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T20:00:00Z", "mentions": ["isanseba"], "country": "MEXICO", "text_es": "libertad es decir que la vacuna no es obligatoria, por tanto yo tampoco me vacunare .y ahora seremos minor\u00eda pero al menos no nos arrepentiremos por efectos secundarios o a largo plazo ...que disfrute de sus vacunas y yo de mi bloqueo...ciao antilibertad"}, {"id": 1440045626457145351, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \n\n\ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/JExCK2MhfS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JExCK2MhfS"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udde8", "\ud83d\udca3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1440044205087227910, "verified": false, "tweet_text": "@Devils_Iawyer Y la vacuna es buena ?perd t equivoca mucho esa vac no tiene  pasado las fases y m\u00e1s efectos secundarios que coger el virus que ya es decir  , eso si que es veneno y  usted tanto que desconf\u00eda de este gobierno no s\u00e9 c\u00f3mo no vez que tiene a todo sobornado y comprado y amenazado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T20:00:00Z", "mentions": ["Devils_Iawyer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la vacuna es buena ?perd t equivoca mucho esa vac no tiene pasado las fases y m\u00e1s efectos secundarios que coger el virus que ya es decir , eso si que es veneno y usted tanto que desconf\u00eda de este gobierno no s\u00e9 c\u00f3mo no vez que tiene a todo sobornado y comprado y amenazado"}, {"id": 1440043181962252305, "verified": false, "tweet_text": "ojal\u00e1 la vacuna te d\u00e9 efectos secundarios y muerwords https://t.co/bac8Gh9QVW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bac8Gh9QVW"], "country": "MEXICO", "text_es": "ojal\u00e1 la vacuna te d\u00e9 efectos secundarios y muerwords"}, {"id": 1440042883495514117, "verified": false, "tweet_text": "Ojal\u00e1 estos sean los efectos secundarios de la vacuna o ya mam\u00e9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1 estos sean los efectos secundarios de la vacuna o ya mam\u00e9"}, {"id": 1440042540497981448, "verified": false, "tweet_text": "Lidio con el dolor ri\u00e9ndome.\nHay me tienen cargando me de la risa, porqu\u00e9 la vacuna me est\u00e1 dando efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lidio con el dolor ri\u00e9ndome. Hay me tienen cargando me de la risa, porqu\u00e9 la vacuna me est\u00e1 dando efectos secundarios."}, {"id": 1440039389376045057, "verified": false, "tweet_text": "@keysha_wright @Maluavi Si, claro hay efectos secundarios, no se pueden negar, pero, aqu\u00ed hablamos de probabilidad el riesgo es muy muy muy bajo. Cuando el riesgo es tan bajo y el beneficio de un tratamiento es tan Grande si es \u00e9tico vacunarse! la probabilidad de morir de Covid es muy alta! Vacuna s\u00ed!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T20:00:00Z", "mentions": ["keysha_wright", "Maluavi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, claro hay efectos secundarios, no se pueden negar, pero, aqu\u00ed hablamos de probabilidad el riesgo es muy muy muy bajo. Cuando el riesgo es tan bajo y el beneficio de un tratamiento es tan Grande si es \u00e9tico vacunarse! la probabilidad de morir de Covid es muy alta! Vacuna s\u00ed!!!"}, {"id": 1440037652904890373, "verified": false, "tweet_text": "@SalvaGarca4 @gemmspp @MartaL_ML @carmenvivomivid @Nefernefer9 @Santipv78 @yeyete2000 @MoChao33 @adolfCP @jesuscripto1 @balkraix @Nopanaden @FrayJosepho @SharahKasny @AEMPSGOB Porque eso no es la seguridad de una vacuna... La vacuna de la gripe y la de la varicela son seguras?? Pues f\u00edjese en los efectos secundarios detectados en fase de postcomercializaci\u00f3n de ambas vacunas.\n\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47 https://t.co/we9TaEOLQw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T20:00:00Z", "mentions": ["SalvaGarca4", "gemmspp", "MartaL_ML", "carmenvivomivid", "Nefernefer9", "Santipv78", "yeyete2000", "MoChao33", "adolfCP", "jesuscripto1", "balkraix", "Nopanaden", "FrayJosepho", "SharahKasny", "AEMPSGOB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque eso no es la seguridad de una vacuna... La vacuna de la gripe y la de la varicela son seguras?? Pues f\u00edjese en los efectos secundarios detectados en fase de postcomercializaci\u00f3n de ambas vacunas. \ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47"}, {"id": 1440036705558360070, "verified": false, "tweet_text": "@MediavillaMarga @drmiguelmarcos @Nopanaden @FLMIRONES @AngelGarciaMon8 @CancerIntegral @PierreKory @RWMaloneMD @Covid19Crusher @drbeen_medical @BIRDGroupUK Podr\u00edas compartir los estudios de la IVM? Lo digo sin acritud. No entiendo posicionarse tan a favor de un f\u00e1rmaco, cuyo precio es superior al de la vacuna, con efectos secundarios importantes y eficiencia dudosa. Y que tambi\u00e9n fabrica un laboratorio farmac\u00e9utico (MSD entre otros)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T20:00:00Z", "mentions": ["MediavillaMarga", "drmiguelmarcos", "Nopanaden", "FLMIRONES", "AngelGarciaMon8", "CancerIntegral", "PierreKory", "RWMaloneMD", "Covid19Crusher", "drbeen_medical", "BIRDGroupUK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Podr\u00edas compartir los estudios de la IVM? Lo digo sin acritud. No entiendo posicionarse tan a favor de un f\u00e1rmaco, cuyo precio es superior al de la vacuna, con efectos secundarios importantes y eficiencia dudosa. Y que tambi\u00e9n fabrica un laboratorio farmac\u00e9utico (MSD entre otros)"}, {"id": 1440034240192675850, "verified": false, "tweet_text": "Tardes @LeoEQ_, de escuchar tantos efectos secundarios de la vacuna, ya siento que me dan de nuevo \ud83d\ude16\ud83d\ude16\ud83d\ude16cruz, cruz! Saludos #LeoEnConvoy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T19:00:00Z", "hashtags": ["LeoEnConvoy"], "mentions": ["LeoEQ_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude16"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tardes , de escuchar tantos efectos secundarios de la vacuna, ya siento que me dan de nuevo \ud83d\ude16\ud83d\ude16\ud83d\ude16cruz, cruz! Saludos"}, {"id": 1440030109256196100, "verified": false, "tweet_text": "@melior2805 mi enamorada es al\u00e9rgica a aines, penicilina y cefalosporinas, y se vacun\u00f3 con Sinopharm sin ning\u00fan problema, ni esa ni Pfizer tienen contraindicaciones de alergias, es m\u00e1s Sinopharm, es la vacuna que tiene documentadas menos efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T19:00:00Z", "mentions": ["melior2805"], "country": "MEXICO", "text_es": "mi enamorada es al\u00e9rgica a aines, penicilina y cefalosporinas, y se vacun\u00f3 con Sinopharm sin ning\u00fan problema, ni esa ni Pfizer tienen contraindicaciones de alergias, es m\u00e1s Sinopharm, es la vacuna que tiene documentadas menos efectos secundarios"}, {"id": 1440029823036903429, "verified": false, "tweet_text": "Ok pero podemos hablar de los efectos secundarios de la vacuna en el per\u00edodo menstrual? Porque en la ma\u00f1ana me mor\u00eda de dolor, nunca antes hab\u00eda tenido c\u00f3licos tan insoportables...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ok pero podemos hablar de los efectos secundarios de la vacuna en el per\u00edodo menstrual? Porque en la ma\u00f1ana me mor\u00eda de dolor, nunca antes hab\u00eda tenido c\u00f3licos tan insoportables..."}, {"id": 1440014900135354371, "verified": false, "tweet_text": "@FcoPerez_EU @PublinewsGT @OrlandoBlancoL Tambien pueden ser casos de vacunados con efectos secundarios como miocarditis que se a comprobado que produce la vacuna  falta mas informacion de cada caso ver su historial cl\u00ednico para ver en realidad de que est\u00e1n muriendo, suponer sin base es  especulaci\u00f3n es irresponsable", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T18:00:00Z", "mentions": ["FcoPerez_EU", "PublinewsGT", "OrlandoBlancoL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambien pueden ser casos de vacunados con efectos secundarios como miocarditis que se a comprobado que produce la vacuna falta mas informacion de cada caso ver su historial cl\u00ednico para ver en realidad de que est\u00e1n muriendo, suponer sin base es especulaci\u00f3n es irresponsable"}, {"id": 1440014305278238724, "verified": false, "tweet_text": "No tuve efectos secundarios de la vacuna, s\u00f3lo me duele un poco donde me inyectaron... Tengo miedo de que el karma venga por m\u00ed :S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T18:00:00Z", "tweet_emoticons": [":S"], "country": "MEXICO", "text_es": "No tuve efectos secundarios de la vacuna, s\u00f3lo me duele un poco donde me inyectaron... Tengo miedo de que el karma venga por m\u00ed"}, {"id": 1440013689374089218, "verified": false, "tweet_text": "Ac\u00e1 sufriendo efectos secundarios de la vacuna, pero ya tengo mis dos dosis.\n\n#ARMYvaccinatedtoo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T18:00:00Z", "hashtags": ["ARMYvaccinatedtoo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ac\u00e1 sufriendo efectos secundarios de la vacuna, pero ya tengo mis dos dosis."}, {"id": 1440012886777245697, "verified": true, "tweet_text": "La farmac\u00e9utica prob\u00f3 una dosis mucho menor para los integrantes de esta franja etaria. Ahora pedir\u00e1 la autorizaci\u00f3n en Estados Unidos para esa franja etaria. Cu\u00e1les son los efectos secundarios.\nhttps://t.co/Y5ws3pZAfO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Y5ws3pZAfO"], "country": "MEXICO", "text_es": "La farmac\u00e9utica prob\u00f3 una dosis mucho menor para los integrantes de esta franja etaria. Ahora pedir\u00e1 la autorizaci\u00f3n en Estados Unidos para esa franja etaria. Cu\u00e1les son los efectos secundarios."}, {"id": 1440012730908487680, "verified": false, "tweet_text": "@elchueco67 A mi madre le aplicaron la vacuna china, luego desarrollo un tumor cancer\u00edgeno en un ovario y met\u00e1stasis en el h\u00edgado, era una mujer sana y estaba un Caracas. Me gustar\u00eda tener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T18:00:00Z", "mentions": ["elchueco67"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi madre le aplicaron la vacuna china, luego desarrollo un tumor cancer\u00edgeno en un ovario y met\u00e1stasis en el h\u00edgado, era una mujer sana y estaba un Caracas. Me gustar\u00eda tener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1440011125517688834, "verified": false, "tweet_text": "@ibrendafarro \u00bfSer\u00e1n efectos secundarios de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T18:00:00Z", "mentions": ["ibrendafarro"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfSer\u00e1n efectos secundarios de la vacuna?"}, {"id": 1440009419492839425, "verified": false, "tweet_text": "@DJordydj @sanidadgob Todo tiene sus riesgos, es una obviedad. Pero la vacuna contra Cov19 tiene muchos efectos secundarios. Puede ser justificado en grupos de riesgo, pero no en ni\u00f1os sanos. Es una irresponsabilidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T18:00:00Z", "mentions": ["DJordydj", "sanidadgob"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo tiene sus riesgos, es una obviedad. Pero la vacuna contra Cov19 tiene muchos efectos secundarios. Puede ser justificado en grupos de riesgo, pero no en ni\u00f1os sanos. Es una irresponsabilidad."}, {"id": 1440008782231347207, "verified": false, "tweet_text": "COSAS QUE PASAN: 3 de cada 4 personas que sufren efectos secundarios tras haberse vacunado contra el Coronavirus son mujeres https://t.co/yUucKki8Nq https://t.co/VZb7Z5FNZr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/yUucKki8Nq"], "country": "MEXICO", "text_es": "COSAS QUE PASAN: de cada personas que sufren efectos secundarios tras haberse vacunado contra el Coronavirus son mujeres"}, {"id": 1440008568569217028, "verified": false, "tweet_text": "@DJordydj @sanidadgob No s\u00e9 que se supone que significa esto. Para los ni\u00f1os, Covid tiene menos riesgo que una gripe y como la vacuna puede tener efectos secundarios severos y los efectos a largo plazo a\u00fan no se pueden conocer, yo no los vacunar\u00e9. Si tuvieran riesgo alto, los vacunar\u00eda, as\u00ed de f\u00e1cil.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T18:00:00Z", "mentions": ["DJordydj", "sanidadgob"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 que se supone que significa esto. Para los ni\u00f1os, Covid tiene menos riesgo que una gripe y como la vacuna puede tener efectos secundarios severos y los efectos a largo plazo a\u00fan no se pueden conocer, yo no los vacunar\u00e9. Si tuvieran riesgo alto, los vacunar\u00eda, as\u00ed de f\u00e1cil."}, {"id": 1440007268334985216, "verified": false, "tweet_text": "En Espa\u00f1a y el mundo no se puede hablar de los efectos secundarios y muy probables muertes x la vacuna c0vid , porque ser\u00e1... https://t.co/H395VKS2QM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/H395VKS2QM"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Espa\u00f1a y el mundo no se puede hablar de los efectos secundarios y muy probables muertes x la vacuna c0vid , porque ser\u00e1..."}, {"id": 1440005720804581390, "verified": false, "tweet_text": "Yo ya tengo ambas dosis, lo \u00fanico que tuve fueron los efectos secundarios de la vacuna pero estos son normales. Al d\u00eda siguiente de la vacuna estaba como nueva. \nAdem\u00e1s de estar vacunada mantengo las medidas de distanciamiento y prevenci\u00f3n. \n#Vaccinated  #ARMYvaccinatedtoo https://t.co/ewWEftbz7I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T18:00:00Z", "hashtags": ["Vaccinated", "ARMYvaccinatedtoo"], "tweet_urls": ["https://t.co/ewWEftbz7I"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ya tengo ambas dosis, lo \u00fanico que tuve fueron los efectos secundarios de la vacuna pero estos son normales. Al d\u00eda siguiente de la vacuna estaba como nueva. Adem\u00e1s de estar vacunada mantengo las medidas de distanciamiento y prevenci\u00f3n."}, {"id": 1440003400628850692, "verified": true, "tweet_text": "Seg\u00fan la compa\u00f1\u00eda, la vacuna ofreci\u00f3 \u00abuna fuerte respuesta en esta grupo de ni\u00f1os tras la segunda dosis\u00bb y \u00abadem\u00e1s, fue bien tolerada, con los efectos secundarios comparables\u00bb con los de personas de mayor edad https://t.co/IewqzPMZNp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IewqzPMZNp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan la compa\u00f1\u00eda, la vacuna ofreci\u00f3 \u00abuna fuerte respuesta en esta grupo de ni\u00f1os tras la segunda dosis\u00bb y \u00abadem\u00e1s, fue bien tolerada, con los efectos secundarios comparables\u00bb con los de personas de mayor edad"}, {"id": 1440000688566714374, "verified": false, "tweet_text": "@raulmv93 @MovARISE @LRsecreta Porque las vacunas de esas mil mierdas que nos ponen de peque\u00f1os est\u00e1n probadas, y sus efectos secundarios a corto, medio y largo plazo son conocidos. \u00bfCu\u00e1les son los efectos a medio y largo plazo de la vacuna del sars-cov2? Ah, claro, no tienen ni idea, es pronto para saberlo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T17:00:00Z", "mentions": ["raulmv93", "MovARISE", "LRsecreta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque las vacunas de esas mil mierdas que nos ponen de peque\u00f1os est\u00e1n probadas, y sus efectos secundarios a corto, medio y largo plazo son conocidos. \u00bfCu\u00e1les son los efectos a medio y largo plazo de la vacuna del sars-cov2? Ah, claro, no tienen ni idea, es pronto para saberlo"}, {"id": 1440000663828762626, "verified": false, "tweet_text": "#TemaTerminado El griego se hab\u00eda negado a recibirla por los efectos secundarios de la misma. Los detalles, en la nota #Tenis #Tsitsipas #Vacuna #Covid19\nhttps://t.co/GtgyYbjHlT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T17:00:00Z", "hashtags": ["TemaTerminado", "Tenis", "Tsitsipas", "Vacuna", "Covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/GtgyYbjHlT"], "country": "MEXICO", "text_es": "El griego se hab\u00eda negado a recibirla por los efectos secundarios de la misma. Los detalles, en la nota"}, {"id": 1440000566025981960, "verified": false, "tweet_text": "@domingomora Por lo menos nos tuve efectos secundarios de la 2da vacuna. No se puede ganar en todo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T17:00:00Z", "mentions": ["domingomora"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por lo menos nos tuve efectos secundarios de la da vacuna. No se puede ganar en todo."}, {"id": 1439997243113811973, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce2 @pfizer afirma que su vacuna para ni\u00f1os entre 5 a 11 a\u00f1os obtiene buenos resultados. Para las dosis utilizaron un tercio de la administrada a mayores de 12 a\u00f1os. No se presentaron efectos secundarios de consideraci\u00f3n. Es una buena noticia https://t.co/sB1vl3aWDZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T17:00:00Z", "mentions": ["pfizer"], "tweet_urls": ["https://t.co/sB1vl3aWDZ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce2"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce2 afirma que su vacuna para ni\u00f1os entre a a\u00f1os obtiene buenos resultados. Para las dosis utilizaron un tercio de la administrada a mayores de a\u00f1os. No se presentaron efectos secundarios de consideraci\u00f3n. Es una buena noticia"}, {"id": 1439996986770472961, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce2 @pfizer afirma que su vacuna para ni\u00f1os entre 5 a 11 a\u00f1os obtiene buenos resultados. Para las dosis utilizaron un tercio de la administrada a mayores de 12 a\u00f1os. No se presentaron efectos secundarios de consideraci\u00f3n. Es una buena noticia https://t.co/6ApU8tewFZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T17:00:00Z", "mentions": ["pfizer"], "tweet_urls": ["https://t.co/6ApU8tewFZ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce2"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce2 afirma que su vacuna para ni\u00f1os entre a a\u00f1os obtiene buenos resultados. Para las dosis utilizaron un tercio de la administrada a mayores de a\u00f1os. No se presentaron efectos secundarios de consideraci\u00f3n. Es una buena noticia"}, {"id": 1439994628007153669, "verified": false, "tweet_text": "@LMamaarmy @vinnerlys Ay no, cari\u00f1o, los efectos secundarios de las vacunas contra el covid literalmente no pasan de una fiebre, tos y dolor muscular o general. Es una reacci\u00f3n NORMAL del cuerpo al reconocer los componentes de la vacuna. Y muchas personas no sufren ning\u00fan tipo de efecto secundario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T17:00:00Z", "mentions": ["LMamaarmy", "vinnerlys"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ay no, cari\u00f1o, los efectos secundarios de las vacunas contra el covid literalmente no pasan de una fiebre, tos y dolor muscular o general. Es una reacci\u00f3n NORMAL del cuerpo al reconocer los componentes de la vacuna. Y muchas personas no sufren ning\u00fan tipo de efecto secundario."}, {"id": 1439991505062608899, "verified": false, "tweet_text": "Abro hilo sobre la vacuna!!\u26a0\ufe0f\n\nSi algunos de ustedes al aplicarse la vacuna no tuvieron efectos secundarios les explico el porqu\u00e9; le pregunt\u00e9 a mis amigos del gremio m\u00e9dico y me explicaron que esto tiene que ver con el n\u00famero de lote de la vacuna.... https://t.co/0tlUQ50m0H", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u26a0\ufe0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Abro hilo sobre la vacuna!!\u26a0\ufe0f Si algunos de ustedes al aplicarse la vacuna no tuvieron efectos secundarios les explico el porqu\u00e9; le pregunt\u00e9 a mis amigos del gremio m\u00e9dico y me explicaron que esto tiene que ver con el n\u00famero de lote de la vacuna...."}, {"id": 1439989253161820164, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1La famosa rapera estadounidense de color, NICKI MINAJ, Denunci\u00f3 los efectos secundarios de la \"vacuna\" y la Casa Blanca de JOE BIDEN ya la ha llamado al orden para que rectifique, diga que todo se lo ha inventado y dice que \"LA EDUCAR\u00c1\" y los medios la atacan de loca! https://t.co/gmqJ2A5WdE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1La famosa rapera estadounidense de color, NICKI MINAJ, Denunci\u00f3 los efectos secundarios de la \"vacuna\" y la Casa Blanca de JOE BIDEN ya la ha llamado al orden para que rectifique, diga que todo se lo ha inventado y dice que \"LA EDUCAR\u00c1\" y los medios la atacan de loca!"}, {"id": 1439987212469350404, "verified": false, "tweet_text": "@sanidadgob Efectos secundarios notificados: 41.000 (que casi todas las personas que yo conozco los han sufrido y ninguna los ha notificado), de los cu\u00e1les 8.500 GRAVES de los cu\u00e1les 300 con RESULTADO DE MUERTE (y las que no se estar\u00e1n asociando a la vacuna).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T16:00:00Z", "mentions": ["sanidadgob"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios notificados: (que casi todas las personas que yo conozco los han sufrido y ninguna los ha notificado), de los cu\u00e1les GRAVES de los cu\u00e1les con RESULTADO DE MUERTE (y las que no se estar\u00e1n asociando a la vacuna)."}, {"id": 1439984380240334857, "verified": true, "tweet_text": "La vacuna Pfizer ofreci\u00f3 \"una fuerte respuesta en esta grupo de ni\u00f1os tras la segunda dosis\" y \"adem\u00e1s, fue bien tolerada, con los efectos secundarios comparables\" con los de personas de mayor edad. \nhttps://t.co/UFjxGQkwas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UFjxGQkwas"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna Pfizer ofreci\u00f3 \"una fuerte respuesta en esta grupo de ni\u00f1os tras la segunda dosis\" y \"adem\u00e1s, fue bien tolerada, con los efectos secundarios comparables\" con los de personas de mayor edad."}, {"id": 1439983574208237568, "verified": false, "tweet_text": "@elvisnoelvis @impala909 @Ibero909FM Espero mejore mis \u00e1nimos, tengo los efectos secundarios  de la segunda dosis de la vacuna y estoy muriendo lentamente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T16:00:00Z", "mentions": ["elvisnoelvis", "impala909", "Ibero909FM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Espero mejore mis \u00e1nimos, tengo los efectos secundarios de la segunda dosis de la vacuna y estoy muriendo lentamente."}, {"id": 1439983330544562182, "verified": false, "tweet_text": "Univision Sacramento - Hablando de la seguridad de las vacunas para nuestros hijos\n\nhttps://t.co/7BVovMfENN\n\nUnivision Bay Area - best masks for school: https://t.co/DeD3jxGZPY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7BVovMfENN", "https://t.co/DeD3jxGZPY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Univision Sacramento - Hablando de la seguridad de las vacunas para nuestros hijos Univision Bay Area - best masks for school:"}, {"id": 1439977770248024068, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQu\u00e9 hacer para disminuir los efectos secundarios de las vacunas anticovid? \n   https://t.co/d9oJmBIoo1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/d9oJmBIoo1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 hacer para disminuir los efectos secundarios de las vacunas anticovid?"}, {"id": 1439975087814361089, "verified": false, "tweet_text": "Nada de efectos secundarios por la vacuna. Me siento como excluido, todo el mundo quej\u00e1ndose de dolores y yo en ninguna de las tres dosis me pas\u00f3 nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Nada de efectos secundarios por la vacuna. Me siento como excluido, todo el mundo quej\u00e1ndose de dolores y yo en ninguna de las tres dosis me pas\u00f3 nada."}, {"id": 1439974741259997194, "verified": false, "tweet_text": "@RobleisIUTU OAAAAA... Mira los efectos secundarios de la vacuna: https://t.co/rLTwtaeYxe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "mentions": ["RobleisIUTU"], "country": "MEXICO", "text_es": "OAAAAA... Mira los efectos secundarios de la vacuna:"}, {"id": 1439973465524740100, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la segunda dosis de la vacuna; Una cruda espantosa.\n \nConclusi\u00f3n: Que bueno que ya no tomo, no podr\u00eda con este dolor de cabeza, cuerpo cortado y escalofr\u00edos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la segunda dosis de la vacuna; Una cruda espantosa. Conclusi\u00f3n: Que bueno que ya no tomo, no podr\u00eda con este dolor de cabeza, cuerpo cortado y escalofr\u00edos."}, {"id": 1439973184409948162, "verified": false, "tweet_text": "De verdad que s\u00ed es necesario que investiguen e informen a las mujeres sobre los efectos secundarios de la vacuna en los ciclos menstruales. \nNo se imaginan lo duro que es para nosotras la desinformaci\u00f3n en ese aspecto, somos muchas que pedimos m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el tema.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "De verdad que s\u00ed es necesario que investiguen e informen a las mujeres sobre los efectos secundarios de la vacuna en los ciclos menstruales. No se imaginan lo duro que es para nosotras la desinformaci\u00f3n en ese aspecto, somos muchas que pedimos m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el tema."}, {"id": 1439971059684585476, "verified": false, "tweet_text": "@abc_es Y gente que tiene infecci\u00f3n de orina. Pero mientras que nos pongan el puesto de vacunas a la entrada de un partido tenemos suficiente. Los efectos secundarios no importan. La noticia es el puesto de vacuna. Lamentable", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "mentions": ["abc_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y gente que tiene infecci\u00f3n de orina. Pero mientras que nos pongan el puesto de vacunas a la entrada de un partido tenemos suficiente. Los efectos secundarios no importan. La noticia es el puesto de vacuna. Lamentable"}, {"id": 1439969655314071553, "verified": false, "tweet_text": "@inmabcn Pues eso de ponerse la vacuna para luego no seguir pinch\u00e1ndose me parece lo m\u00e1s est\u00fapido de todo: te expones al riesgo de los efectos secundarios para nada, porque te quedas desprotegido igual. Y creo q mucha gente va a hacer eso (ej. mi mujer, posib.). En fin...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "mentions": ["inmabcn"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues eso de ponerse la vacuna para luego no seguir pinch\u00e1ndose me parece lo m\u00e1s est\u00fapido de todo: te expones al riesgo de los efectos secundarios para nada, porque te quedas desprotegido igual. Y creo q mucha gente va a hacer eso (ej. mi mujer, posib.). En fin..."}, {"id": 1439969193277992965, "verified": false, "tweet_text": "Se viene la vacuna para ni\u00f1os, ahora van a matar a un poco y dejarle con efectos secundarios de por vida.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se viene la vacuna para ni\u00f1os, ahora van a matar a un poco y dejarle con efectos secundarios de por vida."}, {"id": 1439968175374864386, "verified": false, "tweet_text": "efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439968094278012933, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba se\u00f1ora, si usted quiere que experimenten con usted inoculandose una vacuna de dudosa efectividad y con alto riesgo de efectos secundarios, all\u00e1 usted. Asesina lo ser\u00e1 usted, y la lejia metasela usted por donde le quepa. https://t.co/Nihl0QFGMr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "mentions": ["isanseba"], "tweet_urls": ["https://t.co/Nihl0QFGMr"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "se\u00f1ora, si usted quiere que experimenten con usted inoculandose una vacuna de dudosa efectividad y con alto riesgo de efectos secundarios, all\u00e1 usted. Asesina lo ser\u00e1 usted, y la lejia metasela usted por donde le quepa."}, {"id": 1439967837179703296, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna de Pfizer/BioNTech contra COVID-19 funciona en ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os, pronto pedir\u00e1n la autorizaci\u00f3n en Estados Unidos, los ni\u00f1os mostraron niveles de altos de anticuerpos para combatir al coronavirus. La dosis mostr\u00f3 efectos secundarios temporales. https://t.co/c6KRFGrb39", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna de Pfizer/BioNTech contra COVID-19 funciona en ni\u00f1os de a a\u00f1os, pronto pedir\u00e1n la autorizaci\u00f3n en Estados Unidos, los ni\u00f1os mostraron niveles de altos de anticuerpos para combatir al coronavirus. La dosis mostr\u00f3 efectos secundarios temporales."}, {"id": 1439967159829020683, "verified": false, "tweet_text": "#MundoCri Seg\u00fan la compa\u00f1\u00eda, la vacuna ofreci\u00f3 \"una fuerte respuesta en esta grupo de ni\u00f1os tras la segunda dosis\" y \"adem\u00e1s, fue bien tolerada, con los efectos secundarios comparables\".\n\nS\u00edguenos a trav\u00e9s de Instagram en @criticapa02\nhttps://t.co/eFNpodrqtv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "hashtags": ["MundoCri"], "tweet_urls": ["https://t.co/eFNpodrqtv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan la compa\u00f1\u00eda, la vacuna ofreci\u00f3 \"una fuerte respuesta en esta grupo de ni\u00f1os tras la segunda dosis\" y \"adem\u00e1s, fue bien tolerada, con los efectos secundarios comparables\". S\u00edguenos a trav\u00e9s de Instagram en"}, {"id": 1439965191148613641, "verified": false, "tweet_text": "@Jennc19 @mauriciotapia_ Yo creo que los no vacunados son lo unicos que piensan un poco, son prudentes. Lo q es ser un ignorante es ponerte una vacuna experimental de la que no se conocen efectos secundarios, porque lo dice la TV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "mentions": ["Jennc19", "mauriciotapia_"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo creo que los no vacunados son lo unicos que piensan un poco, son prudentes. Lo q es ser un ignorante es ponerte una vacuna experimental de la que no se conocen efectos secundarios, porque lo dice la TV"}, {"id": 1439964518285774852, "verified": false, "tweet_text": "@DrPacoMoreno1 #Vacunate (las vacunas son las causantes de las variantes, han causado MILLONES de  efectos secundarios y MILES de muertes) \n\n- La vacuna no para la transmisi\u00f3n\n- Te sigues contagiando \n- Sigues contagiando con la misma carga viral\n- Reduce la posibilidad de algunos s\u00edntomas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "mentions": ["DrPacoMoreno1"], "country": "MEXICO", "text_es": "(las vacunas son las causantes de las variantes, han causado MILLONES de efectos secundarios y MILES de muertes) - La vacuna no para la transmisi\u00f3n - Te sigues contagiando - Sigues contagiando con la misma carga viral - Reduce la posibilidad de algunos s\u00edntomas"}, {"id": 1439963591285911553, "verified": true, "tweet_text": "\ud83c\udfbeTsitsipas cambia de postura y finalmente acepta vacunarse contra el Covid\n\n\ud83c\uddec\ud83c\uddf7El tenista griego asegur\u00f3 el mes pasado que renunciaba a la vacuna debido a preocupaciones con los efectos secundarios\n\nhttps://t.co/Vc4xZyRWOO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Vc4xZyRWOO"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfbe", "\ud83c\uddec\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udfbeTsitsipas cambia de postura y finalmente acepta vacunarse contra el Covid \ud83c\uddec\ud83c\uddf7El tenista griego asegur\u00f3 el mes pasado que renunciaba a la vacuna debido a preocupaciones con los efectos secundarios"}, {"id": 1439963271054991368, "verified": false, "tweet_text": "#Pfizer para ni\u00f1os de entre 5 y 11 a\u00f1os | El estudio se hizo con dosis m\u00e1s bajas que las aplicadas en adultos, que generaron una fuerte respuesta inmunol\u00f3gica. No se registraron efectos secundarios y el laboratorio pedir\u00e1 la autorizaci\u00f3n en #EstadosUnidos https://t.co/Kf6QwuEPVe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "hashtags": ["Pfizer", "EstadosUnidos"], "tweet_urls": ["https://t.co/Kf6QwuEPVe"], "country": "MEXICO", "text_es": "para ni\u00f1os de entre y a\u00f1os | El estudio se hizo con dosis m\u00e1s bajas que las aplicadas en adultos, que generaron una fuerte respuesta inmunol\u00f3gica. No se registraron efectos secundarios y el laboratorio pedir\u00e1 la autorizaci\u00f3n en"}, {"id": 1439960613837541377, "verified": true, "tweet_text": "La farmac\u00e9utica prob\u00f3 una dosis mucho menor para los integrantes de esta franja etaria. Ahora pedir\u00e1 la autorizaci\u00f3n en Estados Unidos para esa franja etaria. Cu\u00e1les son los efectos secundarios.\nhttps://t.co/Y5ws3pZAfO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Y5ws3pZAfO"], "country": "MEXICO", "text_es": "La farmac\u00e9utica prob\u00f3 una dosis mucho menor para los integrantes de esta franja etaria. Ahora pedir\u00e1 la autorizaci\u00f3n en Estados Unidos para esa franja etaria. Cu\u00e1les son los efectos secundarios."}, {"id": 1439960304985808897, "verified": false, "tweet_text": "@emelymd La vacuna es experimental, nada de inmunidad!!! Por algo NADIE se hace responsable de los efectos secundarios.. \ud83d\ude0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "mentions": ["emelymd"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna es experimental, nada de inmunidad!!! Por algo NADIE se hace responsable de los efectos secundarios.. \ud83d\ude0f"}, {"id": 1439960178233856000, "verified": false, "tweet_text": "Los empleados tienen hasta 80 horas de enfermedad pagadas suplementarias para utilizar si ellos o un familiar se contagian de #COVID19. Se puede usar estas horas pagadas para vacunarse o si tienen efectos secundarios de la #vacuna hasta 30/09. \n\n#conocetusderechos #laborrights", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T15:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "vacuna", "conocetusderechos", "laborrights"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los empleados tienen hasta horas de enfermedad pagadas suplementarias para utilizar si ellos o un familiar se contagian de . Se puede usar estas horas pagadas para vacunarse o si tienen efectos secundarios de la hasta /09."}, {"id": 1439959321442459654, "verified": false, "tweet_text": "He tenido un retraso de 14 d\u00edas y de no ser pq vi en Twitter que la vacuna afecta la regla habr\u00eda perdido la cabeza. Lamentable que no se nos avise de estos desbarajustes con la brasa que se ha dado con el resto de efectos secundarios. No le importamos a nadie.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "He tenido un retraso de d\u00edas y de no ser pq vi en Twitter que la vacuna afecta la regla habr\u00eda perdido la cabeza. Lamentable que no se nos avise de estos desbarajustes con la brasa que se ha dado con el resto de efectos secundarios. No le importamos a nadie."}, {"id": 1439958658314608645, "verified": false, "tweet_text": "A ver: FJL eres un aut\u00e9ntico desgraciado y ojal\u00e1 la vacuna te produzca efectos secundarios, gentuza!!\n\u201cDesinformadores, criminales, asesinos y bebedores de lej\u00eda\u201d, Jim\u00e9nez Losantos e Isabel San Sebasti\u00e1n sobre los no vacunados https://t.co/lO8DcIkVkP a trav\u00e9s de @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T14:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/lO8DcIkVkP"], "tweet_emoticons": ["8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ver: FJL eres un aut\u00e9ntico desgraciado y ojal\u00e1 la vacuna te produzca efectos secundarios, gentuza!! \u201cDesinformadores, criminales, asesinos y bebedores de lej\u00eda\u201d, Jim\u00e9nez Losantos e Isabel San Sebasti\u00e1n sobre los no vacunados a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439957812411576328, "verified": false, "tweet_text": "@revoabril1904 A prop\u00f3sito de eso, de la \u00fanica vacuna q no he escuchado muchos o casi ning\u00fan comentarios negativo o experiencias de efectos secundarios, es la Sputnik. Esa si debe ser puro placebo \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T14:00:00Z", "mentions": ["revoabril1904"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "A prop\u00f3sito de eso, de la \u00fanica vacuna q no he escuchado muchos o casi ning\u00fan comentarios negativo o experiencias de efectos secundarios, es la Sputnik. Esa si debe ser puro placebo \ud83d\ude02"}, {"id": 1439957603149357059, "verified": false, "tweet_text": "@smokewishbone S\u00ed s\u00ed, pero tal cual. Yo estaba s\u00faper llorona, muy cansada, cabreada 24/7 y con dolores HORRIBLES. El d\u00eda que me vino la regla casi me muero. Y, me dur\u00f3 much\u00edsimo. Pero bueno, ya sabes, efectos secundarios de la vacuna que SORPRISE nadie tuvo en cuenta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T14:00:00Z", "mentions": ["smokewishbone"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed s\u00ed, pero tal cual. Yo estaba s\u00faper llorona, muy cansada, cabreada /7 y con dolores HORRIBLES. El d\u00eda que me vino la regla casi me muero. Y, me dur\u00f3 much\u00edsimo. Pero bueno, ya sabes, efectos secundarios de la vacuna que SORPRISE nadie tuvo en cuenta"}, {"id": 1439957203096678411, "verified": false, "tweet_text": "@LMamaarmy @Ariaslopzz @NoticiasONU @BTS_twt y causa la muerte, vuelvo a repetir, esos efectos son casos super raros, sin embargo en su mayoria la, vacuna proteje, de lo contrario estar\u00edamos todos con efectos secundarios o mortales", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T14:00:00Z", "mentions": ["LMamaarmy", "Ariaslopzz", "NoticiasONU", "BTS_twt"], "country": "MEXICO", "text_es": "y causa la muerte, vuelvo a repetir, esos efectos son casos super raros, sin embargo en su mayoria la, vacuna proteje, de lo contrario estar\u00edamos todos con efectos secundarios o mortales"}, {"id": 1439955333795954691, "verified": false, "tweet_text": "si la ansiedad que tengo por la uni y mi vida en general no era suficiente ahora estoy con los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd70\ud83e\udd17\ud83e\udd2d\ud83e\udd73\ud83e\udd20", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd20", "\ud83e\udd73", "\ud83e\udd17", "\ud83e\udd70", "\ud83e\udd2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "si la ansiedad que tengo por la uni y mi vida en general no era suficiente ahora estoy con los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd70\ud83e\udd17\ud83e\udd2d\ud83e\udd73\ud83e\udd20"}, {"id": 1439955092355141634, "verified": false, "tweet_text": "Me est\u00e1 pegando con tubo los efectos secundarios de la vacuna...\n\nPero es un peque\u00f1o precio a pagar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me est\u00e1 pegando con tubo los efectos secundarios de la vacuna... Pero es un peque\u00f1o precio a pagar."}, {"id": 1439951104519852036, "verified": true, "tweet_text": "#Mundo Vacuna de Pfizer es \u201csegura\u201d y \u201ctolerada\u201d por los ni\u00f1os de cinco a 11 a\u00f1os. Efectos secundarios son \u201cen general comparables\u201d a los observados en personas de 16 a 25 a\u00f1os, indicaron los laboratorios  https://t.co/sQqlDU6Xnp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T14:00:00Z", "hashtags": ["Mundo"], "tweet_urls": ["https://t.co/sQqlDU6Xnp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna de Pfizer es \u201csegura\u201d y \u201ctolerada\u201d por los ni\u00f1os de cinco a a\u00f1os. Efectos secundarios son \u201cen general comparables\u201d a los observados en personas de a a\u00f1os, indicaron los laboratorios"}, {"id": 1439948760084275201, "verified": false, "tweet_text": "@FrayJosepho De los efectos secundarios de las vacunas duda todo el mundo, pero nadie duda del desastre humano que significa el covid. Entre decidir que te corten la cabeza o un brazo,  la elecci\u00f3n es obvia. Creo que ese ha sido el criterio mayoritario para optar por la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T14:00:00Z", "mentions": ["FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "De los efectos secundarios de las vacunas duda todo el mundo, pero nadie duda del desastre humano que significa el covid. Entre decidir que te corten la cabeza o un brazo, la elecci\u00f3n es obvia. Creo que ese ha sido el criterio mayoritario para optar por la vacuna."}, {"id": 1439947988596518917, "verified": false, "tweet_text": "@Mysad_stories A los que no nos dio COVID ni efectos secundarios la vacuna? Linaje de reyes se sabe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T14:00:00Z", "mentions": ["Mysad_stories"], "country": "MEXICO", "text_es": "A los que no nos dio COVID ni efectos secundarios la vacuna? Linaje de reyes se sabe"}, {"id": 1439945417148481541, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba Una vacuna de la que nadie se hace responsable de los efectos secundarios? Verdad?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T14:00:00Z", "mentions": ["isanseba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una vacuna de la que nadie se hace responsable de los efectos secundarios? Verdad?"}, {"id": 1439945336873705473, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba Por suerte no has conocido a nadie con efectos secundarios de la vacuna.  Aunque no lo creas existen.  Puedes mirar p\u00e1ginas oficiales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T14:00:00Z", "mentions": ["isanseba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por suerte no has conocido a nadie con efectos secundarios de la vacuna. Aunque no lo creas existen. Puedes mirar p\u00e1ginas oficiales."}, {"id": 1439943343023198220, "verified": false, "tweet_text": "La pediatra de mis hijos me dijo el viernes que en \ud83c\uddec\ud83c\udde7 ya han dicho no a l vacunaci\u00f3n de &gt;12 porque los efectos secundarios son mayores en la vacuna que en l mayor parte de ni\u00f1os contagiados, y se prevee que en Espa\u00f1a sea igual. Lo mismo habr\u00eda que consultar a sanitarios antes https://t.co/lCuFT4ZnFx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lCuFT4ZnFx"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddec\ud83c\udde7"], "country": "MEXICO", "text_es": "La pediatra de mis hijos me dijo el viernes que en \ud83c\uddec\ud83c\udde7 ya han dicho no a l vacunaci\u00f3n de &gt;12 porque los efectos secundarios son mayores en la vacuna que en l mayor parte de ni\u00f1os contagiados, y se prevee que en Espa\u00f1a sea igual. Lo mismo habr\u00eda que consultar a sanitarios antes"}, {"id": 1439942706223013889, "verified": false, "tweet_text": "Yo: Ostia tio veo el m\u00f3vil borroso seguro que me est\u00e1n viniendo ya efectos secundarios de la vacuna\n\n*10 segundos despu\u00e9s*\n\nAlso yo: igual mirarlo sin las gafas puestas siendo miope puede tener algo que ver", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo: Ostia tio veo el m\u00f3vil borroso seguro que me est\u00e1n viniendo ya efectos secundarios de la vacuna *10 segundos despu\u00e9s* Also yo: igual mirarlo sin las gafas puestas siendo miope puede tener algo que ver"}, {"id": 1439940641186881550, "verified": false, "tweet_text": "El laboratorio estadounidense inform\u00f3 que los estudios arrojaron una fuerte respuesta  inmunol\u00f3gica y no produjeron efectos secundarios. Adem\u00e1s, comentaron que se realizaron con dosis m\u00e1s bajas que las que se les destinan a los adultos.\nhttps://t.co/MfvtrtfCgI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MfvtrtfCgI"], "country": "MEXICO", "text_es": "El laboratorio estadounidense inform\u00f3 que los estudios arrojaron una fuerte respuesta inmunol\u00f3gica y no produjeron efectos secundarios. Adem\u00e1s, comentaron que se realizaron con dosis m\u00e1s bajas que las que se les destinan a los adultos."}, {"id": 1439940298315083780, "verified": false, "tweet_text": "como le digo a mi m\u00e9dico que me d\u00e9 un justificante para faltar a clase porque la vacuna del covid tiene muchos efectos secundarios y me estoy muriendo con la regla???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "como le digo a mi m\u00e9dico que me d\u00e9 un justificante para faltar a clase porque la vacuna del covid tiene muchos efectos secundarios y me estoy muriendo con la regla???"}, {"id": 1439939018347749380, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34 Los canallas del registro de efectos secundarios de F\u00c1RMACO VIGILANCIA a su muerte no la consideran causada por la \"vacuna\" y la registran como una joven NO VACUNADA, https://t.co/MiaBxlXWFe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Los canallas del registro de efectos secundarios de F\u00c1RMACO VIGILANCIA a su muerte no la consideran causada por la \"vacuna\" y la registran como una joven NO VACUNADA,"}, {"id": 1439938170578161666, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba La vacuna es voluntaria. No se entiende que usted no respete a los que libremente deciden no meterse una sustancia experimental en su cuerpo, de la que nadie se hace ressi mueres o tienes efectos secundarios graves. Aqu\u00ed una persona que se vacuna y ahora est\u00e1 muerto por ello. https://t.co/VNI8dEsONA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "mentions": ["isanseba"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna es voluntaria. No se entiende que usted no respete a los que libremente deciden no meterse una sustancia experimental en su cuerpo, de la que nadie se hace ressi mueres o tienes efectos secundarios graves. Aqu\u00ed una persona que se vacuna y ahora est\u00e1 muerto por ello."}, {"id": 1439938110431932428, "verified": false, "tweet_text": "@MascarasPodcast @quiquepeinado Un poco harto de escuchar ese mantra.\nTodo medicamento (y vacuna) puede tener efectos secundarios, lo pone en cada prospecto.\nDecir que no es seguro por ello es un insulto a la inteligencia y a los que han participado en las fases de prueba.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "mentions": ["MascarasPodcast", "quiquepeinado"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un poco harto de escuchar ese mantra. Todo medicamento (y vacuna) puede tener efectos secundarios, lo pone en cada prospecto. Decir que no es seguro por ello es un insulto a la inteligencia y a los que han participado en las fases de prueba."}, {"id": 1439937363644456961, "verified": false, "tweet_text": "Pfizer afirma que su vacuna contra el Covid-19 es segura y da protecci\u00f3n a ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os.\n\nLa vacuna tiene los efectos secundarios temporales similares o menores, como dolor en los brazos, fiebre o dolor, que experimentan los adolescentes.\n\nhttps://t.co/pvd2Nax216", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pvd2Nax216"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer afirma que su vacuna contra el Covid-19 es segura y da protecci\u00f3n a ni\u00f1os de a a\u00f1os. La vacuna tiene los efectos secundarios temporales similares o menores, como dolor en los brazos, fiebre o dolor, que experimentan los adolescentes."}, {"id": 1439937275039727618, "verified": false, "tweet_text": "@ZurdosNo @valensiambia @BXente @Marluk510 @ccarballo50 Claro que nos la das. En primer lugar hablas de una vacuna de la que se est\u00e1 a\u00f1adiendo efectos secundarios...te digo que todos los medicamentos revisan prospectos de forma peri\u00f3dica y se a\u00f1aden nuevos efectos o cambios en la presentaci\u00f3n...como por ah\u00ed ya no puedes tirar,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "mentions": ["ZurdosNo", "valensiambia", "BXente", "Marluk510", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro que nos la das. En primer lugar hablas de una vacuna de la que se est\u00e1 a\u00f1adiendo efectos secundarios...te digo que todos los medicamentos revisan prospectos de forma peri\u00f3dica y se a\u00f1aden nuevos efectos o cambios en la presentaci\u00f3n...como por ah\u00ed ya no puedes tirar,"}, {"id": 1439936301701214209, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba Creo q esta ma\u00f1ana ha dicho q los no vacunados inducimos al asesinato. Ver\u00e1,aqu\u00ed una sanitaria q no se vacuna debido a los efectos secundarios q est\u00e1 viviendo en el hospital.Solo deseo q usted no acabe igual.Porque es dur\u00edsimo. L\u00e1vese la boca antes de hablar como lo ha hecho hoy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "mentions": ["isanseba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo q esta ma\u00f1ana ha dicho q los no vacunados inducimos al asesinato. Ver\u00e1,aqu\u00ed una sanitaria q no se vacuna debido a los efectos secundarios q est\u00e1 viviendo en el hospital.Solo deseo q usted no acabe igual.Porque es dur\u00edsimo. L\u00e1vese la boca antes de hablar como lo ha hecho hoy"}, {"id": 1439936199641206785, "verified": false, "tweet_text": "#Mundo | La dosis reducida tambi\u00e9n se mostr\u00f3 segura, con efectos secundarios temporales -como molestias en el brazo, fiebre o dolor- similares o menores a los de los adolescentes. #Pfizer #Vacuna #Ni\u00f1os #Covid\nhttps://t.co/S2xMgqJTqQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "hashtags": ["Mundo", "Pfizer", "Vacuna", "Ni\u00f1os", "Covid"], "tweet_urls": ["https://t.co/S2xMgqJTqQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La dosis reducida tambi\u00e9n se mostr\u00f3 segura, con efectos secundarios temporales -como molestias en el brazo, fiebre o dolor- similares o menores a los de los adolescentes."}, {"id": 1439935516980482053, "verified": true, "tweet_text": "Seg\u00fan indicaron los laboratorios, sus efectos secundarios son \"en general comparables\" a los observados en personas de 16 a 25 a\u00f1os.\n\nhttps://t.co/3DGt1SLRn8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3DGt1SLRn8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan indicaron los laboratorios, sus efectos secundarios son \"en general comparables\" a los observados en personas de a a\u00f1os."}, {"id": 1439935353352245250, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba La negacionista eres t\u00fa. T\u00fa que niegas el riesgo de muerte por esa vacuna que no sirve para nada. T\u00fa que niegas los efectos secundarios, t\u00fa que niegas lo que miles de profesionales est\u00e1n denunciando. La negacionista, irresponsable eres t\u00fa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "mentions": ["isanseba"], "country": "MEXICO", "text_es": "La negacionista eres t\u00fa. T\u00fa que niegas el riesgo de muerte por esa vacuna que no sirve para nada. T\u00fa que niegas los efectos secundarios, t\u00fa que niegas lo que miles de profesionales est\u00e1n denunciando. La negacionista, irresponsable eres t\u00fa."}, {"id": 1439935244543709185, "verified": false, "tweet_text": "@abc_es Si la \"vacuna\" causa a los adolescentes problemas cardiacos, en ni\u00f1os menores de 12 a\u00f1os, hay una probabilidad muy alta de que sufran unos efectos secundarios aun mayores, sin olvidar el resto riesgo de muerte.\n#Genocidas\nhttps://t.co/fskoI08GFC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "hashtags": ["Genocidas"], "mentions": ["abc_es"], "tweet_urls": ["https://t.co/fskoI08GFC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si la \"vacuna\" causa a los adolescentes problemas cardiacos, en ni\u00f1os menores de a\u00f1os, hay una probabilidad muy alta de que sufran unos efectos secundarios aun mayores, sin olvidar el resto riesgo de muerte."}, {"id": 1439934082222338048, "verified": false, "tweet_text": "@yagodream @isanseba dice defender la libertad, pero solo la que ella considera justa. Si para que ella se sienta segura tu tienes que inyectarte una vacuna experimental, a riesgo de sufrir unos efectos secundarios desconocidos, entonces te se\u00f1ala cual nazi en los 30 o agente de la Stasi.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "mentions": ["yagodream", "isanseba"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "dice defender la libertad, pero solo la que ella considera justa. Si para que ella se sienta segura tu tienes que inyectarte una vacuna experimental, a riesgo de sufrir unos efectos secundarios desconocidos, entonces te se\u00f1ala cual nazi en los o agente de la Stasi."}, {"id": 1439931811073830915, "verified": false, "tweet_text": "@elescorpiano76 En VAERS la vacuna del covid tiene mas efectos secundarios que todas las vacunas juntas incluidas. Tengo el texto. Luego lo subo. Es un crimen vacunarse. Con ivermectina estaria protegido y sin secuelas.\nPfizer invirtio 2 mil millones de usd y gano en un a\u00f1os 30 mil millones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "mentions": ["elescorpiano76"], "country": "MEXICO", "text_es": "En VAERS la vacuna del covid tiene mas efectos secundarios que todas las vacunas juntas incluidas. Tengo el texto. Luego lo subo. Es un crimen vacunarse. Con ivermectina estaria protegido y sin secuelas. Pfizer invirtio mil millones de usd y gano en un a\u00f1os mil millones."}, {"id": 1439931508488392717, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce2 @pfizer afirma que su vacuna para ni\u00f1os entre 5 a 11 a\u00f1os obtiene buenos resultados. Para las dosis utilizaron un tercio de la administrada a mayores de 12 a\u00f1os. No se presentaron efectos secundarios de consideraci\u00f3n. Es una buena noticia https://t.co/xMgVmb4cbe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T13:00:00Z", "mentions": ["pfizer"], "tweet_urls": ["https://t.co/xMgVmb4cbe"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce2"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce2 afirma que su vacuna para ni\u00f1os entre a a\u00f1os obtiene buenos resultados. Para las dosis utilizaron un tercio de la administrada a mayores de a\u00f1os. No se presentaron efectos secundarios de consideraci\u00f3n. Es una buena noticia"}, {"id": 1439929143970385922, "verified": false, "tweet_text": "@PlanchabragasAs @esRadio Los efectos secundarios de la vacuna son muy claritos, te pones a decir gilipolleces como una metralleta.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T12:00:00Z", "mentions": ["PlanchabragasAs", "esRadio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna son muy claritos, te pones a decir gilipolleces como una metralleta."}, {"id": 1439928248239017986, "verified": false, "tweet_text": "- Pfizer/BioNTech's covid19 dice que demostr\u00f3 la vacuna produce una s\u00f3lida respuesta inmunitaria en ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os, efectos secundarios similares a los que experimentaron los de 16 a 25 a\u00f1os. Las empresas deben solicitar la aprobaci\u00f3n uso emergencia (EUA) lo antes posible.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "- Pfizer/BioNTech's covid19 dice que demostr\u00f3 la vacuna produce una s\u00f3lida respuesta inmunitaria en ni\u00f1os de a a\u00f1os, efectos secundarios similares a los que experimentaron los de a a\u00f1os. Las empresas deben solicitar la aprobaci\u00f3n uso emergencia (EUA) lo antes posible."}, {"id": 1439924561819148290, "verified": false, "tweet_text": "@CircuitoOnda @RunRunesWeb @ShirleyVarnagy  t\u00fa vas a vacunar a tus hijos ?, has un v\u00eddeo vacunandolos y yo vacuno a los m\u00edos, eso s\u00ed explica todo los componentes de la vacuna y sus efectos secundarios y cu\u00e1ntas vas a ponerle...si va?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T12:00:00Z", "mentions": ["CircuitoOnda", "RunRunesWeb", "ShirleyVarnagy"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "t\u00fa vas a vacunar a tus hijos ?, has un v\u00eddeo vacunandolos y yo vacuno a los m\u00edos, eso s\u00ed explica todo los componentes de la vacuna y sus efectos secundarios y cu\u00e1ntas vas a ponerle...si va?"}, {"id": 1439923985265922054, "verified": false, "tweet_text": "@La_SER Se os olvida mencionar que han probado la vacuna en una muestra de solo 2.200 ni\u00f1os, y por tanto in\u00fatil para descubrir efectos secundarios que ser\u00e1n seguramente infrecuentes pero que pueden ser superiores al n\u00famero de ni\u00f1os hospitalizados por el Covid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T12:00:00Z", "mentions": ["La_SER"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se os olvida mencionar que han probado la vacuna en una muestra de solo ni\u00f1os, y por tanto in\u00fatil para descubrir efectos secundarios que ser\u00e1n seguramente infrecuentes pero que pueden ser superiores al n\u00famero de ni\u00f1os hospitalizados por el Covid"}, {"id": 1439922533277573123, "verified": false, "tweet_text": "\u2705 La vacuna contra COVID-19 NO causa infertilidad.\n\nNo hay evidencia de que la vacuna contra el virus de COVID-19 pueda causar infertilidad. \n\n\ud83d\udd0d Se han administrado millones de vacunas y se han realizado m\u00faltiples estudios para evaluar sus efectos secundarios. (1) https://t.co/7wtNWLpz5S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2705", "\ud83d\udd0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2705 La vacuna contra COVID-19 NO causa infertilidad. No hay evidencia de que la vacuna contra el virus de COVID-19 pueda causar infertilidad. \ud83d\udd0d Se han administrado millones de vacunas y se han realizado m\u00faltiples estudios para evaluar sus efectos secundarios. (1)"}, {"id": 1439920645664616449, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna es absolutamente segura seg\u00fan aquellos que se lucran con ella y que se niegan a hacerse cargo de los posibles efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna es absolutamente segura seg\u00fan aquellos que se lucran con ella y que se niegan a hacerse cargo de los posibles efectos secundarios."}, {"id": 1439918909897986050, "verified": false, "tweet_text": "@recisneros Igualmente como otros colegas de la salud, vacuna sinopharm es muy efectiva, trabajo en \u00e1reas cr\u00edticas con pacientes covid y hasta hoy todo bien, no hay efectos secundarios, no tengo s\u00edntomas de covid, ac\u00e1 seguimos haciendo frente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T12:00:00Z", "mentions": ["recisneros"], "country": "MEXICO", "text_es": "Igualmente como otros colegas de la salud, vacuna sinopharm es muy efectiva, trabajo en \u00e1reas cr\u00edticas con pacientes covid y hasta hoy todo bien, no hay efectos secundarios, no tengo s\u00edntomas de covid, ac\u00e1 seguimos haciendo frente."}, {"id": 1439916574643826689, "verified": false, "tweet_text": "@Marcosanz21 Jajajajajaj los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T12:00:00Z", "mentions": ["Marcosanz21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajajajaj los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439914621054459906, "verified": false, "tweet_text": "seguridad. Un voluntario recibi\u00f3 el placebo por cada dos que recibieron la vacuna.\n\nLa respuesta de anticuerpos en los ni\u00f1os fue aprox. comparable a la respuesta en los participantes de entre 16 y 25 a\u00f1os. Las empresas dijeron que los efectos secundarios tambi\u00e9n eran\n5/", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "seguridad. Un voluntario recibi\u00f3 el placebo por cada dos que recibieron la vacuna. La respuesta de anticuerpos en los ni\u00f1os fue aprox. comparable a la respuesta en los participantes de entre y a\u00f1os. Las empresas dijeron que los efectos secundarios tambi\u00e9n eran /"}, {"id": 1439913018553417728, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba No se preocupe\u2026 le ahorro el trabajo y ahora mismo dejo de seguirla y procedo a bloquearla\u2026\nIrresponsable es ponerse una vacuna experimental de la que se desconocen los efectos secundarios a medio y largo plazo (a corto si los conocemos y en fin\u2026) y m\u00e1s a\u00fan obligar a pon\u00e9rsela", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T11:00:00Z", "mentions": ["isanseba"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se preocupe\u2026 le ahorro el trabajo y ahora mismo dejo de seguirla y procedo a bloquearla\u2026 Irresponsable es ponerse una vacuna experimental de la que se desconocen los efectos secundarios a medio y largo plazo (a corto si los conocemos y en fin\u2026) y m\u00e1s a\u00fan obligar a pon\u00e9rsela"}, {"id": 1439911589679861760, "verified": false, "tweet_text": "Todo indica que la vacuna de Pfizer es efectiva en menores de 12. Para minimizar posibles efectos secundarios la vacuna en ni\u00f1es usa 3 veces menos que la de mayores. https://t.co/oeXca2TuVD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oeXca2TuVD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo indica que la vacuna de Pfizer es efectiva en menores de . Para minimizar posibles efectos secundarios la vacuna en ni\u00f1es usa veces menos que la de mayores."}, {"id": 1439911234967638022, "verified": false, "tweet_text": "BREAKING, Pfizer aprob\u00f3 la vacuna del Covid para menores de 5 a 11 a\u00f1os, Con una 1/3 parte de la dosis de adultos, crea anticuerpos para los ni\u00f1os. Los efectos secundarios m\u00ednimos. El mismo Pediatra que dio la noticia en CBS dice se aprobara el booster para 16+ muy pronto tambi\u00e9n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "BREAKING, Pfizer aprob\u00f3 la vacuna del Covid para menores de a a\u00f1os, Con una /3 parte de la dosis de adultos, crea anticuerpos para los ni\u00f1os. Los efectos secundarios m\u00ednimos. El mismo Pediatra que dio la noticia en CBS dice se aprobara el booster para + muy pronto tambi\u00e9n"}, {"id": 1439905401907126272, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba @hermanntertsch La vacunaci\u00f3n masiva causa mutaciones haciendo la propia vacuna in\u00fatil (problema para los que de verdad s\u00ed la necesitan). Inf\u00f3rmese. Gente como ud sois de lo m\u00e1s irresponsable y, definitivamente, a qui\u00e9n voy a culpar de las muertes por variantes y efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T11:00:00Z", "mentions": ["isanseba", "hermanntertsch"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n masiva causa mutaciones haciendo la propia vacuna in\u00fatil (problema para los que de verdad s\u00ed la necesitan). Inf\u00f3rmese. Gente como ud sois de lo m\u00e1s irresponsable y, definitivamente, a qui\u00e9n voy a culpar de las muertes por variantes y efectos secundarios."}, {"id": 1439904728381628418, "verified": false, "tweet_text": "Mi padre se qued\u00f3 hu\u00e9rfano con 11 a\u00f1os por culpa de la meningitis. Hace unas d\u00e9cadas era mortal en la mayor\u00eda de los casos. Pero por supuesto, como hay un peque\u00f1o % de personas a las que la vacuna les produce efectos secundarios, debemos rechazarla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mi padre se qued\u00f3 hu\u00e9rfano con a\u00f1os por culpa de la meningitis. Hace unas d\u00e9cadas era mortal en la mayor\u00eda de los casos. Pero por supuesto, como hay un peque\u00f1o % de personas a las que la vacuna les produce efectos secundarios, debemos rechazarla."}, {"id": 1439899068025692160, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba Es curioso c\u00f3mo nadie se responsabiliza de los efectos secundarios de esa \"vacuna\", pero si no te la pones, entonces eres un irresponsable...\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\nEspero bloqueo...\ud83e\udd37\nViva la libertad!!! Pero la de todos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T10:00:00Z", "mentions": ["isanseba"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2b", "\ud83e\udd37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es curioso c\u00f3mo nadie se responsabiliza de los efectos secundarios de esa \"vacuna\", pero si no te la pones, entonces eres un irresponsable...\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b Espero bloqueo...\ud83e\udd37 Viva la libertad!!! Pero la de todos."}, {"id": 1439896731227983878, "verified": false, "tweet_text": "@Afroditaa1984 @JMurilloDoll @precariousmind @Nanisimo No te digo que las vacunas no tengan efectos secundarios, pero en general el beneficio es mayor que el riesgo de la propia vacuna. (Sobretodo en gente mayor, con mayor riesgo de un covid grave)\n\nYo me he puesto las vacunas normales de peque\u00f1o y otras mas de adulto para viajar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T10:00:00Z", "mentions": ["Afroditaa1984", "JMurilloDoll", "precariousmind", "Nanisimo"], "country": "MEXICO", "text_es": "No te digo que las vacunas no tengan efectos secundarios, pero en general el beneficio es mayor que el riesgo de la propia vacuna. (Sobretodo en gente mayor, con mayor riesgo de un covid grave) Yo me he puesto las vacunas normales de peque\u00f1o y otras mas de adulto para viajar."}, {"id": 1439896334144876547, "verified": false, "tweet_text": "@Margare21749137 Un amigo tuvo consecuencia buena tras la vacuna china: dej\u00f3 de tener las cefaleas que lo aquejaban desde siempre. Es una pena que ninguna instituci\u00f3n en el pa\u00eds se interese por registrar estos efectos secundarios. Ser\u00eda un trabajo muy interesante y con resultados desconocidos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T10:00:00Z", "mentions": ["Margare21749137"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un amigo tuvo consecuencia buena tras la vacuna china: dej\u00f3 de tener las cefaleas que lo aquejaban desde siempre. Es una pena que ninguna instituci\u00f3n en el pa\u00eds se interese por registrar estos efectos secundarios. Ser\u00eda un trabajo muy interesante y con resultados desconocidos."}, {"id": 1439894937982717953, "verified": false, "tweet_text": "@isanseba @MerdelValleP @hermanntertsch La vacuna no protege ni al 50%. La vacuna a los pocos meses como si no te la hubieras puesto. El tercer pinchazo dura 25 d\u00edas su efectividad. Y de los efectos secundarios graves ni hablamos no? Para que, estas vacuna son oro puro, el man\u00e1 ca\u00eddo del cielo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T10:00:00Z", "mentions": ["isanseba", "MerdelValleP", "hermanntertsch"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna no protege ni al %. La vacuna a los pocos meses como si no te la hubieras puesto. El tercer pinchazo dura d\u00edas su efectividad. Y de los efectos secundarios graves ni hablamos no? Para que, estas vacuna son oro puro, el man\u00e1 ca\u00eddo del cielo."}, {"id": 1439891004031651840, "verified": false, "tweet_text": "@Carlodi67 @SmokingBarrel5 La probabilidad de morir por covid no es del 0,2, es muy inferior. Y la de la vacuna no la sabemos ya que al estar en fase experimental no se conocen los efectos a medio y largo plazo, habiendo muchos otros efectos secundarios que no tendr\u00edas de no haberte vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T10:00:00Z", "mentions": ["Carlodi67", "SmokingBarrel5"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La probabilidad de morir por covid no es del , es muy inferior. Y la de la vacuna no la sabemos ya que al estar en fase experimental no se conocen los efectos a medio y largo plazo, habiendo muchos otros efectos secundarios que no tendr\u00edas de no haberte vacunado."}, {"id": 1439889940846944266, "verified": false, "tweet_text": "@KelvinLic @vinicioamontero @elnuevodiariord @SaludPublicaRD \"Deber\" es investigar si existe una vacuna y cuales son los efectos secundarios.\n\"Deber\" es investigar el significado de \"Uso de Emergencia\" y todo lo q presenta la @FDA \n\"Deber\" es respetar el derecho de los dem\u00e1s a discernir y tomar sus desiciones. \n\"NO EXISTE VACUNA APROBADA\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T10:00:00Z", "mentions": ["KelvinLic", "vinicioamontero", "elnuevodiariord", "SaludPublicaRD", "FDA"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Deber\" es investigar si existe una vacuna y cuales son los efectos secundarios. \"Deber\" es investigar el significado de \"Uso de Emergencia\" y todo lo q presenta la \"Deber\" es respetar el derecho de los dem\u00e1s a discernir y tomar sus desiciones. \"NO EXISTE VACUNA APROBADA\""}, {"id": 1439888504704602118, "verified": false, "tweet_text": "@vickaelmer @esCesarVidal Ese personal competente y tras muchas comprobaciones, ha reportado como efectos secundarios de la vacuna 168 embarazos. \u00a1La vacuna m\u00e1gica! https://t.co/M3GrKO59rt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T10:00:00Z", "mentions": ["vickaelmer", "esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ese personal competente y tras muchas comprobaciones, ha reportado como efectos secundarios de la vacuna embarazos. \u00a1La vacuna m\u00e1gica!"}, {"id": 1439884263860670465, "verified": false, "tweet_text": "Actualizaci\u00f3n, ya tengo 39.4 de temperatura y el dolor ha bajado, lo bueno que solo son efectos secundarios de la vacuna #Covid_19.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T09:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Actualizaci\u00f3n, ya tengo de temperatura y el dolor ha bajado, lo bueno que solo son efectos secundarios de la vacuna ."}, {"id": 1439876840936574978, "verified": false, "tweet_text": "@roberto24051974 @SilviaCMon @BARRY24668227 Los datos no est\u00e1n mostrando eso\u2026  y los hospitales no est\u00e1n colapsados de esos efectos secundarios porque se les est\u00e1 diciendo a los que \u201cllaman\u201d, no les dan consulta presencial, que se tomen un paracetamol \ud83d\ude14 te dejo un canal de afectados por la vacuna. https://t.co/VrpckkYXrv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T09:00:00Z", "mentions": ["roberto24051974", "SilviaCMon", "BARRY24668227"], "tweet_urls": ["https://t.co/VrpckkYXrv"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los datos no est\u00e1n mostrando eso\u2026 y los hospitales no est\u00e1n colapsados de esos efectos secundarios porque se les est\u00e1 diciendo a los que \u201cllaman\u201d, no les dan consulta presencial, que se tomen un paracetamol \ud83d\ude14 te dejo un canal de afectados por la vacuna."}, {"id": 1439867934994837505, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEfectos secundarios tras vacuna covid ? Notifique en este link (no es necesario ser sanitario para notificar)https://t.co/UL7epAMa3x COMPARTE Y DIFUNDE. SEAMOS PARTE DE LA SOLUCI\u00d3N. https://t.co/U7owVq6wFA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T08:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UL7epAMa3x"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios tras vacuna covid ? Notifique en este link (no es necesario ser sanitario para notificar) COMPARTE Y DIFUNDE. SEAMOS PARTE DE LA SOLUCI\u00d3N."}, {"id": 1439867244406841347, "verified": false, "tweet_text": "@Dr_Pilgrim @pecholata1 @FLMIRONES \u00bfEfectos secundarios tras vacuna covid ? Notifique en este link (no es necesario ser sanitario para notificar)https://t.co/UL7epAMa3x COMPARTE Y DIFUNDE. SEAMOS PARTE DE LA SOLUCI\u00d3N. https://t.co/mJeqe1b3FL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T08:00:00Z", "mentions": ["Dr_Pilgrim", "pecholata1", "FLMIRONES"], "tweet_urls": ["https://t.co/UL7epAMa3x"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios tras vacuna covid ? Notifique en este link (no es necesario ser sanitario para notificar) COMPARTE Y DIFUNDE. SEAMOS PARTE DE LA SOLUCI\u00d3N."}, {"id": 1439864766646919169, "verified": false, "tweet_text": "me cai que no presente ninguno de los efectos secundarios de la vacuna hasta tenia pensado ir a urgencias por si acaso uno nunca sabe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me cai que no presente ninguno de los efectos secundarios de la vacuna hasta tenia pensado ir a urgencias por si acaso uno nunca sabe"}, {"id": 1439862271493160961, "verified": false, "tweet_text": "Pfizer booster shot: The \u2018unexpected' side effect after third dose - Pfizer finding https://t.co/W8ed5Jjjbn muestran que los efectos secundarios despu\u00e9s de la segunda dosis de la vacuna tienen m\u00e1s probabilidades de afectar a las personas m\u00e1s j\u00f3venes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T08:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/W8ed5Jjjbn"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer booster shot: The \u2018unexpected' side effect after third dose - Pfizer finding muestran que los efectos secundarios despu\u00e9s de la segunda dosis de la vacuna tienen m\u00e1s probabilidades de afectar a las personas m\u00e1s j\u00f3venes."}, {"id": 1439851054145880065, "verified": false, "tweet_text": "@IsloalPpn @rous_vegan Ese caso por desgracia fue cierto\nComo toda vacuna tiene efectos secundarios y lo de este militar fue horrible\nPero luego la gente se toma omeprazoles como caramelos o aspirinas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T07:00:00Z", "mentions": ["IsloalPpn", "rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ese caso por desgracia fue cierto Como toda vacuna tiene efectos secundarios y lo de este militar fue horrible Pero luego la gente se toma omeprazoles como caramelos o aspirinas"}, {"id": 1439846107140530183, "verified": false, "tweet_text": "@AngelGarciaMon8 @Martina33365320 @luisacarcedo M\u00e1s efectos secundarios de la vacuna seg\u00fan VAERS:\n168 embarazos https://t.co/8ReRZLiteU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T07:00:00Z", "mentions": ["AngelGarciaMon8", "Martina33365320", "luisacarcedo"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s efectos secundarios de la vacuna seg\u00fan VAERS: embarazos"}, {"id": 1439845798594949120, "verified": false, "tweet_text": "Repito, para quitar dudas sobre la vacuna y sus efectos secundarios, as\u00ed como la validez de las pruebas lo \u00fanico que tienen que hacer es sacar los datos y hacer debates p\u00fablicos con los cient\u00edficos que piensan diferente.\nNo lo hacen porque los n\u00fameros cantan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Repito, para quitar dudas sobre la vacuna y sus efectos secundarios, as\u00ed como la validez de las pruebas lo \u00fanico que tienen que hacer es sacar los datos y hacer debates p\u00fablicos con los cient\u00edficos que piensan diferente. No lo hacen porque los n\u00fameros cantan."}, {"id": 1439839583487897601, "verified": false, "tweet_text": "@marialu73885698 @recisneros Ya me canse de tantas respuestas en el mundo sobre los efectos secundarios de la vacuna, a muchos les cae pesimo se enferman , no de covid pero de otras cosas, les dije a mis hijos que ya basta de vacunas, a uno de mis hijos le provoco una enfermedad , creo que no existe el covid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T07:00:00Z", "mentions": ["marialu73885698", "recisneros"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me canse de tantas respuestas en el mundo sobre los efectos secundarios de la vacuna, a muchos les cae pesimo se enferman , no de covid pero de otras cosas, les dije a mis hijos que ya basta de vacunas, a uno de mis hijos le provoco una enfermedad , creo que no existe el covid"}, {"id": 1439831061320683521, "verified": false, "tweet_text": "De todos los efectos secundarios por la vacuna para COVID19, me ten\u00eda que dar n\u00e1useas? Mi terror \ud83d\ude2d\ud83d\ude25", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d", "\ud83d\ude25"], "country": "MEXICO", "text_es": "De todos los efectos secundarios por la vacuna para COVID19, me ten\u00eda que dar n\u00e1useas? Mi terror \ud83d\ude2d\ud83d\ude25"}, {"id": 1439826299707707394, "verified": false, "tweet_text": "Ps no tuve efectos secundarios de la vacuna pero s\u00ed una infecci\u00f3n en el est\u00f3mago por comer pizza del Italianni's :ccc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T06:00:00Z", "tweet_emoticons": [":c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ps no tuve efectos secundarios de la vacuna pero s\u00ed una infecci\u00f3n en el est\u00f3mago por comer pizza del Italianni's :ccc"}, {"id": 1439812873782431754, "verified": false, "tweet_text": "Pues listo, aplicada mi segunda dosis de la vacuna rusa el viernes pasado y solo presente pocos efectos secundarios el viernes. El finde regrese nuevamente a pedalear y cero efectos \nA continuar con las medidas sanitarias camaradas. \ud83d\ude37   \ud83d\udeb2 https://t.co/4s5O6rsQZ6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udeb2", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues listo, aplicada mi segunda dosis de la vacuna rusa el viernes pasado y solo presente pocos efectos secundarios el viernes. El finde regrese nuevamente a pedalear y cero efectos A continuar con las medidas sanitarias camaradas. \ud83d\ude37 \ud83d\udeb2"}, {"id": 1439789882348425218, "verified": false, "tweet_text": "@hrh886 @pattylopezc69 @clandestino_83 @doctormacias Espero no sea miocarditis, pero ser\u00eda relevante saberlo, por la insistencia de vacunar ni\u00f1os y j\u00f3venes que no son de alto riesgo vs los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T03:00:00Z", "mentions": ["hrh886", "pattylopezc69", "clandestino_83", "doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Espero no sea miocarditis, pero ser\u00eda relevante saberlo, por la insistencia de vacunar ni\u00f1os y j\u00f3venes que no son de alto riesgo vs los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439782201965617154, "verified": false, "tweet_text": "@Rocinan10221776 @rodolfopereze Amigo, la mejor vacuna es cuidarte de no contagiarte, si la vacuna es tan efectiva porque 2 dosis y vamos a la tercera y te apuesto que la cuarta de distintos laboratorios sin comprobar efectos secundarios a mediano plazo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T03:00:00Z", "mentions": ["Rocinan10221776", "rodolfopereze"], "country": "MEXICO", "text_es": "Amigo, la mejor vacuna es cuidarte de no contagiarte, si la vacuna es tan efectiva porque dosis y vamos a la tercera y te apuesto que la cuarta de distintos laboratorios sin comprobar efectos secundarios a mediano plazo"}, {"id": 1439782049406148611, "verified": false, "tweet_text": "Y ahora es que siento los efectos secundarios de la vacuna.\n\n Okey, venga... \u00bfQue ser\u00e1, mutaci\u00f3n, anexar a Bielorrusia a la nueva URRS o activo mi 5G?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y ahora es que siento los efectos secundarios de la vacuna. Okey, venga... \u00bfQue ser\u00e1, mutaci\u00f3n, anexar a Bielorrusia a la nueva URRS o activo mi G?"}, {"id": 1439779519406219265, "verified": false, "tweet_text": "@AcarameladoElPo Me asusta , v\u00ed lo mismo en la cancha de Pe\u00f1arol con la Selecci\u00f3n . \n\u00bf Ser\u00e1n efectos secundarios de la vacuna ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T03:00:00Z", "mentions": ["AcarameladoElPo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me asusta , v\u00ed lo mismo en la cancha de Pe\u00f1arol con la Selecci\u00f3n . \u00bf Ser\u00e1n efectos secundarios de la vacuna ?"}, {"id": 1439778302051315717, "verified": false, "tweet_text": "Ya vi que esta semana toca la segunda dosis de la vacuna y no estoy lista para que me descuenten un d\u00eda en el trabajo porq al parecer faltar por los efectos secundarios de la vacuna no est\u00e1 justificado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya vi que esta semana toca la segunda dosis de la vacuna y no estoy lista para que me descuenten un d\u00eda en el trabajo porq al parecer faltar por los efectos secundarios de la vacuna no est\u00e1 justificado"}, {"id": 1439776524366921731, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e1s de 48h sin efectos secundarios post vacuna.\n\nEspero en la segunda dosis tambi\u00e9n sea as\u00ed.\ud83e\udd0d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s de h sin efectos secundarios post vacuna. Espero en la segunda dosis tambi\u00e9n sea as\u00ed.\ud83e\udd0d"}, {"id": 1439776336067895296, "verified": false, "tweet_text": "Twitter suspende perfil de Nicki Minaj \u274c\n\nLa cantante fue suspendida a ra\u00edz de un tuit en el que relata efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo.\nEn #InstagramLive dijo \u201clas teor\u00edas de conspiraci\u00f3n sobre la vacuna eran ciertas\u201d \ud83e\uddd0 https://t.co/Vdj7Ei7jOz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T02:00:00Z", "hashtags": ["InstagramLive"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddd0", "\u274c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Twitter suspende perfil de Nicki Minaj \u274c La cantante fue suspendida a ra\u00edz de un tuit en el que relata efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo. En dijo \u201clas teor\u00edas de conspiraci\u00f3n sobre la vacuna eran ciertas\u201d \ud83e\uddd0"}, {"id": 1439775264268066821, "verified": false, "tweet_text": "Si llego a morir por los efectos secundarios de la vacuna, d\u00edganle al pan de muerto que lo amo \u2620\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2620\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si llego a morir por los efectos secundarios de la vacuna, d\u00edganle al pan de muerto que lo amo \u2620\ufe0f"}, {"id": 1439770644107902978, "verified": false, "tweet_text": "@dannybalanta @keevindelgado02 @andrearoae La diferencia es que las vacunas de la infancia ya se conocen los efectos secundarios a largo plazo, dime, se conocen los efectos secundarios de la vacuna del covid? No, se desconocen completamente, nadie puede dar fe de ello, por ende obligar a la gente es criminal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T02:00:00Z", "mentions": ["dannybalanta", "keevindelgado02", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "La diferencia es que las vacunas de la infancia ya se conocen los efectos secundarios a largo plazo, dime, se conocen los efectos secundarios de la vacuna del covid? No, se desconocen completamente, nadie puede dar fe de ello, por ende obligar a la gente es criminal"}, {"id": 1439769706475532291, "verified": false, "tweet_text": "@paty04461122 @Bealsi @nestorzabaleta Muchas amigas han muerto por efectos secundarios de la vacuna sobre todo por sus efectos a nivel circulatorio y cuagulos\nAmigas muertas por el mismo COVIT ambos parecen ser peligrosos\nMejor No tocar a Ni\u00f1os pase lo que pase,\nYa No se sabe que es peor\nSi la enfermedad o la cura", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T02:00:00Z", "mentions": ["paty04461122", "Bealsi", "nestorzabaleta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muchas amigas han muerto por efectos secundarios de la vacuna sobre todo por sus efectos a nivel circulatorio y cuagulos Amigas muertas por el mismo COVIT ambos parecen ser peligrosos Mejor No tocar a Ni\u00f1os pase lo que pase, Ya No se sabe que es peor Si la enfermedad o la cura"}, {"id": 1439755399998197760, "verified": false, "tweet_text": "@Solgale51929877 @CarlosRubialesX @anabarcelochico Porque es voluntaria la vacuna,  por eso no est\u00e1n y porque produce efectos secundarios graves! Inf\u00f3rmate antes de hablar ignorante! Y porque los dos son farmaceuticos,  m\u00e1s saben de estas pseudovacunas que tu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T01:00:00Z", "mentions": ["Solgale51929877", "CarlosRubialesX", "anabarcelochico"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque es voluntaria la vacuna, por eso no est\u00e1n y porque produce efectos secundarios graves! Inf\u00f3rmate antes de hablar ignorante! Y porque los dos son farmaceuticos, m\u00e1s saben de estas pseudovacunas que tu"}, {"id": 1439755088231284738, "verified": false, "tweet_text": "@anabellan76 @constanza33 Pero esto difiere mucho de una ropa de marca...x lo q hasta ahora veo,est\u00e1 tu vida en riesgo y hasta q no la tengan bien clara y se haya terminado el tiempo de experimento,y vea q no hay efectos secundarios a largo plazo,yo no pienso vacunarme,y,ojo,no soy anti vacuna...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T01:00:00Z", "mentions": ["anabellan76", "constanza33"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero esto difiere mucho de una ropa de marca...x lo q hasta ahora veo,est\u00e1 tu vida en riesgo y hasta q no la tengan bien clara y se haya terminado el tiempo de experimento,y vea q no hay efectos secundarios a largo plazo,yo no pienso vacunarme,y,ojo,no soy anti vacuna..."}, {"id": 1439754215203778562, "verified": false, "tweet_text": "@Marisa14169442 @Maria_a_a_a Mas facil, dime que vacuna en la historia ha dejado efectos secundarios de largo plazo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T01:00:00Z", "mentions": ["Marisa14169442", "Maria_a_a_a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mas facil, dime que vacuna en la historia ha dejado efectos secundarios de largo plazo."}, {"id": 1439752558587822083, "verified": false, "tweet_text": "Ahora qu\u00e9 TedLasso se puede llevar todos los premios recomiendo mucho el \u00faltimo cap\u00edtulo si necesia combinar los efectos secundarios de su vacuna con algo. La fiebre y la trama me pegaron ching\u00f3n el Viernes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora qu\u00e9 TedLasso se puede llevar todos los premios recomiendo mucho el \u00faltimo cap\u00edtulo si necesia combinar los efectos secundarios de su vacuna con algo. La fiebre y la trama me pegaron ching\u00f3n el Viernes."}, {"id": 1439748614994149376, "verified": false, "tweet_text": "afortunada de no haber tenido efectos secundarios graves con la segunda vacuna. \ud83c\udf1e solo el maldito dolor de cabeza \ud83e\udde0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf1e", "\ud83e\udde0"], "country": "MEXICO", "text_es": "afortunada de no haber tenido efectos secundarios graves con la segunda vacuna. \ud83c\udf1e solo el maldito dolor de cabeza \ud83e\udde0"}, {"id": 1439745985144516609, "verified": false, "tweet_text": "Aqu\u00ed podemos ver claramente uno de los efectos secundarios de la vacuna anti-covid... https://t.co/ECgY24MFol", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ECgY24MFol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed podemos ver claramente uno de los efectos secundarios de la vacuna anti-covid..."}, {"id": 1439744967266738176, "verified": false, "tweet_text": "@CristinaSegui_ Yo estoy vacuno Cristina y ahora que he visto que no puedo denunciar por los efectos secundarios y que la vacuna no me libra de morir como una rata, me planteo si se puede desvacunar, me arrepiento de haberme vacunado \ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T00:00:00Z", "mentions": ["CristinaSegui_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo estoy vacuno Cristina y ahora que he visto que no puedo denunciar por los efectos secundarios y que la vacuna no me libra de morir como una rata, me planteo si se puede desvacunar, me arrepiento de haberme vacunado \ud83d\ude14"}, {"id": 1439739104648998912, "verified": false, "tweet_text": "@Marisa14169442 @Maria_a_a_a -Ese no es el \"indice de supervivencia\"\n-Millones de infecciones en menores y miles de hospitalizaciones avalan el uso de la vacuna\n-Las vacunas no tienen efectos secundarios de largo plazo\n-Sabemose exactamente el perfil de efectos secundarios, una raz\u00f3n mas para tener seguridad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T00:00:00Z", "mentions": ["Marisa14169442", "Maria_a_a_a"], "country": "MEXICO", "text_es": "-Ese no es el \"indice de supervivencia\" -Millones de infecciones en menores y miles de hospitalizaciones avalan el uso de la vacuna -Las vacunas no tienen efectos secundarios de largo plazo -Sabemose exactamente el perfil de efectos secundarios, una raz\u00f3n mas para tener seguridad"}, {"id": 1439736059449929729, "verified": true, "tweet_text": "#Noticias #Nacional La preocupaci\u00f3n por los efectos secundarios es el motivo m\u00e1s frecuente para no decidirse a recibir la vacuna, entre los no vacunados, seg\u00fan encuesta de la Universidad de Maryland y Facebook.\n\nhttps://t.co/s8GLzifzv0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T00:00:00Z", "hashtags": ["Noticias", "Nacional"], "tweet_urls": ["https://t.co/s8GLzifzv0"], "country": "MEXICO", "text_es": "La preocupaci\u00f3n por los efectos secundarios es el motivo m\u00e1s frecuente para no decidirse a recibir la vacuna, entre los no vacunados, seg\u00fan encuesta de la Universidad de Maryland y Facebook."}, {"id": 1439733959668158464, "verified": false, "tweet_text": "@elescorpiano76 En la noticia se explica que la vacuna anticovid que provoco los graves efectos secundarios fue la de AstraZeneca.\nNo la Sinopharm (china) ni la Sputnik (rusa).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T00:00:00Z", "mentions": ["elescorpiano76"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la noticia se explica que la vacuna anticovid que provoco los graves efectos secundarios fue la de AstraZeneca. No la Sinopharm (china) ni la Sputnik (rusa)."}, {"id": 1439733697444524034, "verified": false, "tweet_text": "creo q no hay nada peor q pasar los efectos secundarios de la vacuna y los dolores de \u00fatero de la menstruaci\u00f3n a la vez", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-20T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "creo q no hay nada peor q pasar los efectos secundarios de la vacuna y los dolores de \u00fatero de la menstruaci\u00f3n a la vez"}, {"id": 1439731698846031873, "verified": false, "tweet_text": "Ya me cayeron los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me cayeron los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439728082240299012, "verified": false, "tweet_text": "@mauriciovarce @OOCprogresismo Efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T23:00:00Z", "mentions": ["mauriciovarce", "OOCprogresismo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439723991833489414, "verified": false, "tweet_text": "@PoliticamIncorr \ud83e\udd14 en lo de vacunados tienes raz\u00f3n auque no se si abarque a los de 1 dosis, lo segundo lo dudo, o almenos ser\u00edan pocos, personas con efectos secundarios, a\u00fan as\u00ed niegan que haya sido por la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T23:00:00Z", "mentions": ["PoliticamIncorr"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd14 en lo de vacunados tienes raz\u00f3n auque no se si abarque a los de dosis, lo segundo lo dudo, o almenos ser\u00edan pocos, personas con efectos secundarios, a\u00fan as\u00ed niegan que haya sido por la vacuna"}, {"id": 1439723588198805509, "verified": false, "tweet_text": "Todos los que se quejaron de la vacuna por efectos secundarios son Guerreros de Clase Baja. Vegeta estar\u00eda DECEPCIONADO, s\u00e9panlo \u261d\ud83c\udffc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u261d\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos los que se quejaron de la vacuna por efectos secundarios son Guerreros de Clase Baja. Vegeta estar\u00eda DECEPCIONADO, s\u00e9panlo \u261d\ud83c\udffc"}, {"id": 1439721202696835072, "verified": false, "tweet_text": "No se si son los efectos secundarios de la vacuna o es el se\u00f1or porro que me acabo de fumar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No se si son los efectos secundarios de la vacuna o es el se\u00f1or porro que me acabo de fumar"}, {"id": 1439716302680113160, "verified": false, "tweet_text": "@LibEtLex @NoMeChingueMx https://t.co/FwH9aSuYjf  Es decir, la gente q se vacuno inicialmente, ha descubierto a posteriori algunos efectos secundarios. \u00bfq garantia hay de q esto no pase mas? \u00bfq garantia hay que no pasen nuevas cosas con nuevas dosis? Estos son hechos. Acientifico es negarlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T22:00:00Z", "mentions": ["LibEtLex", "NoMeChingueMx"], "tweet_urls": ["https://t.co/FwH9aSuYjf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es decir, la gente q se vacuno inicialmente, ha descubierto a posteriori algunos efectos secundarios. \u00bfq garantia hay de q esto no pase mas? \u00bfq garantia hay que no pasen nuevas cosas con nuevas dosis? Estos son hechos. Acientifico es negarlo."}, {"id": 1439714974960689152, "verified": false, "tweet_text": "@CaAQC @Sapo95485360 @Ahahsh24756883 @MinSaludCol Ha efectos secundarios, no digo que no, pero los de esos medicamentos se tiene constancia de cuales son, los de la vacuna NO se conocen, son completamente desconocidos, por ende nadie se le puede obligar, y m\u00e1s a\u00fan, si nadie se hace responsable de dichos efectos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T22:00:00Z", "mentions": ["CaAQC", "Sapo95485360", "Ahahsh24756883", "MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ha efectos secundarios, no digo que no, pero los de esos medicamentos se tiene constancia de cuales son, los de la vacuna NO se conocen, son completamente desconocidos, por ende nadie se le puede obligar, y m\u00e1s a\u00fan, si nadie se hace responsable de dichos efectos"}, {"id": 1439714397350420485, "verified": false, "tweet_text": "@rous_vegan @pinkiewarrior Lo que no entienden algunos palurdos que se hacen los graciosos por aqu\u00ed es que:\n1. Que ellos no hayan tenido efectos secundarios graves, de momento, no quiere decir que otros no los tengan. De hecho ah\u00ed tenemos muertos y con patolog\u00edas graves gracias a la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T22:00:00Z", "mentions": ["rous_vegan", "pinkiewarrior"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que no entienden algunos palurdos que se hacen los graciosos por aqu\u00ed es que: . Que ellos no hayan tenido efectos secundarios graves, de momento, no quiere decir que otros no los tengan. De hecho ah\u00ed tenemos muertos y con patolog\u00edas graves gracias a la vacuna."}, {"id": 1439706441682767875, "verified": false, "tweet_text": "Si los vacunados comienzan a exigir estas pruebas y comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\", se les DESMONTA en cuatro d\u00edas el chiringuito sat\u00e1nico...\nhttps://t.co/dbkL6qv5cr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dbkL6qv5cr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si los vacunados comienzan a exigir estas pruebas y comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\", se les DESMONTA en cuatro d\u00edas el chiringuito sat\u00e1nico..."}, {"id": 1439703345149661187, "verified": false, "tweet_text": "Diferencias entre los efectos secundarios de la vacuna y los s\u00edntomas del virus \n    https://t.co/q0AAvIj6Nd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/q0AAvIj6Nd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Diferencias entre los efectos secundarios de la vacuna y los s\u00edntomas del virus"}, {"id": 1439700710216642563, "verified": false, "tweet_text": "@Wilson_Moreno_ @keevindelgado02 @andrearoae En mi familia ha habido m\u00e1s malas experiencias con el COVID-19 que con la vacuna, como las probabilidades confirman. Las probabilidades de tener efectos secundarios son las mismas que con cualquier otra vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T21:00:00Z", "mentions": ["Wilson_Moreno_", "keevindelgado02", "andrearoae"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "En mi familia ha habido m\u00e1s malas experiencias con el COVID-19 que con la vacuna, como las probabilidades confirman. Las probabilidades de tener efectos secundarios son las mismas que con cualquier otra vacuna."}, {"id": 1439700058778349570, "verified": false, "tweet_text": "Mi historial de b\u00fasqueda: Efectos secundarios en la vacuna AstraZeneca \ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi historial de b\u00fasqueda: Efectos secundarios en la vacuna AstraZeneca \ud83d\udc89"}, {"id": 1439699011733229569, "verified": false, "tweet_text": "@CapitanBitcoin Y mientras retiran mundialmente un f\u00e1rmaco antitabaco m\u00e1s cancer\u00edgeno que el propio tabaco, pero hay que ser \"responsable\" e inyectarse su vacuna experimental de la que nadie se hace cargo por los efectos secundarios porque seg\u00fan ellos patatas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T21:00:00Z", "mentions": ["CapitanBitcoin"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y mientras retiran mundialmente un f\u00e1rmaco antitabaco m\u00e1s cancer\u00edgeno que el propio tabaco, pero hay que ser \"responsable\" e inyectarse su vacuna experimental de la que nadie se hace cargo por los efectos secundarios porque seg\u00fan ellos patatas."}, {"id": 1439696868582346762, "verified": false, "tweet_text": "Pfizer acusado de obligar a Brasil 'a pedir rescate' por demandas de contratos de vacuna El documento de suministro filtrado revela cl\u00e1usulas para proteger a la compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica de EE. UU. De acciones legales en caso de efectos secundarios graves\n\nhttps://t.co/aLI9raRpBU https://t.co/RL0Tu3pHwK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aLI9raRpBU", "https://t.co/RL0Tu3pHwK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer acusado de obligar a Brasil 'a pedir rescate' por demandas de contratos de vacuna El documento de suministro filtrado revela cl\u00e1usulas para proteger a la compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica de EE. UU. De acciones legales en caso de efectos secundarios graves"}, {"id": 1439691518399369223, "verified": false, "tweet_text": "@roberto24051974 @Inthaetec @Josel90940761 @ordoabchao101 @Prinss_perfect Cuando sali\u00f3 a la luz que la mayor\u00eda de personas ingresadas estaban vacunados empezaron a inundar con noticias falsas de lo contrario. Tu eres un pardillo y te lo sigues creyendo. La mayor\u00eda de personas que van al hospital son por efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T21:00:00Z", "mentions": ["roberto24051974", "Inthaetec", "Josel90940761", "ordoabchao101", "Prinss_perfect"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando sali\u00f3 a la luz que la mayor\u00eda de personas ingresadas estaban vacunados empezaron a inundar con noticias falsas de lo contrario. Tu eres un pardillo y te lo sigues creyendo. La mayor\u00eda de personas que van al hospital son por efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439687657714601984, "verified": false, "tweet_text": "@gaisgeachd @rous_vegan Cualquier transporte, cualquier medicamento, cualquier operaci\u00f3n o cualquier cosa del d\u00eda a d\u00eda tiene efectos secundarios y se hace sin problema. No entiendo la reticencia de la vacuna. Pero vale.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T20:00:00Z", "mentions": ["gaisgeachd", "rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cualquier transporte, cualquier medicamento, cualquier operaci\u00f3n o cualquier cosa del d\u00eda a d\u00eda tiene efectos secundarios y se hace sin problema. No entiendo la reticencia de la vacuna. Pero vale."}, {"id": 1439685655966126080, "verified": false, "tweet_text": "@avanhar @ccarballo50 Ahora los negacionistas son los que niegan los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T20:00:00Z", "mentions": ["avanhar", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora los negacionistas son los que niegan los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439683730109521932, "verified": false, "tweet_text": "@Kriegmann05 De aca a algunos a\u00f1os, un comunista menos. Efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T20:00:00Z", "mentions": ["Kriegmann05"], "country": "MEXICO", "text_es": "De aca a algunos a\u00f1os, un comunista menos. Efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439679532936609792, "verified": false, "tweet_text": "@Lalauralis @MiniAkula Igual lo ha borrado. Le pasa a menudo. Cuando acus\u00f3 a los profesores de privilegiados  por tener la primera dosis de la vacuna y de jetas por faltar al d\u00eda siguiente por efectos secundarios, pas\u00f3 \u00eddem\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T20:00:00Z", "mentions": ["Lalauralis", "MiniAkula"], "country": "MEXICO", "text_es": "Igual lo ha borrado. Le pasa a menudo. Cuando acus\u00f3 a los profesores de privilegiados por tener la primera dosis de la vacuna y de jetas por faltar al d\u00eda siguiente por efectos secundarios, pas\u00f3 \u00eddem\u2026"}, {"id": 1439678938897338376, "verified": false, "tweet_text": "Gente, pregunta, a alguien le ha dado efectos secundarios reci\u00e9n luego de d\u00edas de ponerse la vacuna? Me puse la vacuna el martes y todo bien pero hoy domingo me siento hecha basura con la presi\u00f3n baja, dolor de cabeza, etc, quiero saber si puede ser por la vacuna o ya soy yo jeje", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Gente, pregunta, a alguien le ha dado efectos secundarios reci\u00e9n luego de d\u00edas de ponerse la vacuna? Me puse la vacuna el martes y todo bien pero hoy domingo me siento hecha basura con la presi\u00f3n baja, dolor de cabeza, etc, quiero saber si puede ser por la vacuna o ya soy yo jeje"}, {"id": 1439677295644577794, "verified": false, "tweet_text": "salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\", se les DESMONTA en cuatro d\u00edas el chiringuito sat\u00e1nico... \ud83d\ude4f Aaaaayyyy Siiiiiiiiiiiiiiiii por favor!!!!!\nFuente=&gt;https://t.co/qgRQODMpPK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qgRQODMpPK"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\", se les DESMONTA en cuatro d\u00edas el chiringuito sat\u00e1nico... \ud83d\ude4f Aaaaayyyy Siiiiiiiiiiiiiiiii por favor!!!!! Fuente=&gt;"}, {"id": 1439677111552385027, "verified": false, "tweet_text": "Nicki Minaj negacionista, la nueva personificaci\u00f3n del mal por haber dicho que un conocido tuvo efectos secundarios graves por la vacuna y que el %80 de los famosos opina como ella pero no hablan por miedo. https://t.co/VUZ97BPmTL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Nicki Minaj negacionista, la nueva personificaci\u00f3n del mal por haber dicho que un conocido tuvo efectos secundarios graves por la vacuna y que el %80 de los famosos opina como ella pero no hablan por miedo."}, {"id": 1439674144501665800, "verified": false, "tweet_text": "Ruego m\u00e1xima difusi\u00f3n, gracias\n\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \n\ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la\nFuente=&gt;https://t.co/qgRQODMpPK\nhttps://t.co/qnWeuUKHXB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qgRQODMpPK", "https://t.co/qnWeuUKHXB"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udde8", "\ud83d\udca3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ruego m\u00e1xima difusi\u00f3n, gracias \ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la Fuente=&gt;"}, {"id": 1439673725037813766, "verified": false, "tweet_text": "M A X I M A. D I F U S I O N \ud83d\ude4f\n\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \n\ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la\nFuente=&gt;https://t.co/KAaUPcohpv\nhttps://t.co/PivyfjcWDB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/KAaUPcohpv", "https://t.co/PivyfjcWDB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f", "\ud83e\udde8", "\ud83d\udca3"], "country": "MEXICO", "text_es": "M A X I M A. D I F U S I O N \ud83d\ude4f \ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la Fuente=&gt;"}, {"id": 1439663187826200586, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEs cruda o son los efectos secundarios de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEs cruda o son los efectos secundarios de la vacuna?"}, {"id": 1439662937040429056, "verified": false, "tweet_text": "@nuagesbleu Si est\u00e1n fuertes los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\udc40", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T19:00:00Z", "mentions": ["nuagesbleu"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc40"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si est\u00e1n fuertes los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\udc40"}, {"id": 1439660823950118914, "verified": false, "tweet_text": "@JL_MoralesArt @miguerd72 @AlfonsoJOGV Ser\u00eda importante que entonces un m\u00e9dico como t\u00fa lo apoye, y en el amparo se respalde bajo tu responsabilidad y con todo el conocimiento, que no habr\u00e1 efectos secundarios y que la vacuna es 100% segura, quiz\u00e1s de esa forma el \u201cabogado\u201d tendr\u00eda m\u00e1s credibilidad en su documento. \ud83d\ude42", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T19:00:00Z", "mentions": ["JL_MoralesArt", "miguerd72", "AlfonsoJOGV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ser\u00eda importante que entonces un m\u00e9dico como t\u00fa lo apoye, y en el amparo se respalde bajo tu responsabilidad y con todo el conocimiento, que no habr\u00e1 efectos secundarios y que la vacuna es % segura, quiz\u00e1s de esa forma el \u201cabogado\u201d tendr\u00eda m\u00e1s credibilidad en su documento. \ud83d\ude42"}, {"id": 1439654456098971648, "verified": false, "tweet_text": "@Paracetamol0512 Debe ser porque de todo eso conocen los efectos secundarios pero de la vacuna experimental no.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Paracetamol0512"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Debe ser porque de todo eso conocen los efectos secundarios pero de la vacuna experimental no."}, {"id": 1439647070684655616, "verified": false, "tweet_text": "\"M\u00e1s de 30.000 mujeres en Reino Unido han alertado sobre reglas irregulares tras la vacuna del covid\". Hay tantos efectos secundarios negativos, que es imposible esconderlos @_i2Pod_ https://t.co/I5daLVq2xl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["_i2Pod_"], "tweet_urls": ["https://t.co/I5daLVq2xl"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"M\u00e1s de mujeres en Reino Unido han alertado sobre reglas irregulares tras la vacuna del covid\". Hay tantos efectos secundarios negativos, que es imposible esconderlos"}, {"id": 1439643047982141445, "verified": false, "tweet_text": "IGSS habilita formulario para llevar un monitoreo de los \"efectos secundarios\" de la vacuna contra el Covid-19. En la nota le compartimos el enlace:  https://t.co/4cV05LOM7d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4cV05LOM7d"], "country": "MEXICO", "text_es": "IGSS habilita formulario para llevar un monitoreo de los \"efectos secundarios\" de la vacuna contra el Covid-19. En la nota le compartimos el enlace:"}, {"id": 1439643009465868288, "verified": false, "tweet_text": "o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la VACUNA...\"\n\n\u26a0\ufe0f Si los vacunados comienzan a exigir estas pruebas (o los m\u00e9dicos por su propio criterio comienzan a hacerlas), y comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la VACUNA...\" \u26a0\ufe0f Si los vacunados comienzan a exigir estas pruebas (o los m\u00e9dicos por su propio criterio comienzan a hacerlas), y comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las"}, {"id": 1439640949043470336, "verified": false, "tweet_text": "@RoyerAtamirano Los Suizos se vacunaron con Moderna y Pfizer, la aceptaci\u00f3n de la vacuna Sinopharm es para los visitantes, una vacuna que protege si, pero en menor medida y con muchos posibles efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["RoyerAtamirano"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los Suizos se vacunaron con Moderna y Pfizer, la aceptaci\u00f3n de la vacuna Sinopharm es para los visitantes, una vacuna que protege si, pero en menor medida y con muchos posibles efectos secundarios."}, {"id": 1439637541683138563, "verified": false, "tweet_text": "@leole_gris @eebakk Gracias, por lo menos eres una persona que entiende que esta vacuna tiene un escape y hay personas q no la toleramos bien. No digo q no sirva para prevenir casos graves de covid pero q provoca muchos efectos secundarios a personas sanas es cierto tb. Gracias por entenderlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["leole_gris", "eebakk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias, por lo menos eres una persona que entiende que esta vacuna tiene un escape y hay personas q no la toleramos bien. No digo q no sirva para prevenir casos graves de covid pero q provoca muchos efectos secundarios a personas sanas es cierto tb. Gracias por entenderlo."}, {"id": 1439628782382501899, "verified": false, "tweet_text": "@NTN24 Esperemos los efectos secundarios de esta vacuna ya que no est\u00e1 aprobada por la OMS y ningun panel de expertos en la medicina", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["NTN24"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esperemos los efectos secundarios de esta vacuna ya que no est\u00e1 aprobada por la OMS y ningun panel de expertos en la medicina"}, {"id": 1439617164944846853, "verified": false, "tweet_text": "\"Los efectos secundarios de una UCI son m\u00e1s fuertes que los de la vacuna AstraZeneca. Es mejor vacunarse\"\nPalabras sabias de una enfermera del HCG.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"Los efectos secundarios de una UCI son m\u00e1s fuertes que los de la vacuna AstraZeneca. Es mejor vacunarse\" Palabras sabias de una enfermera del HCG."}, {"id": 1439616144466497543, "verified": false, "tweet_text": "@agoracrotalus @topeLiberal Claro porque solo te das una vacuna en la vida? Y los caso de efectos secundarios reales son \u00ednfimos, pero que siga el asusta viejas as\u00ed termina todos tomando homeopat\u00eda y muriendo como Steve Jobs por renegar de la ciencia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["agoracrotalus", "topeLiberal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro porque solo te das una vacuna en la vida? Y los caso de efectos secundarios reales son \u00ednfimos, pero que siga el asusta viejas as\u00ed termina todos tomando homeopat\u00eda y muriendo como Steve Jobs por renegar de la ciencia"}, {"id": 1439614686979309569, "verified": false, "tweet_text": "@Jesus14450266 Entonces soy m\u00e1s resistente a la vacuna porque neta no me doli\u00f3 nada y ya pasaron dos d\u00edas de la aplicaci\u00f3n y no eh presentado efectos secundarios \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Jesus14450266"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces soy m\u00e1s resistente a la vacuna porque neta no me doli\u00f3 nada y ya pasaron dos d\u00edas de la aplicaci\u00f3n y no eh presentado efectos secundarios \ud83e\udd14"}, {"id": 1439614660970532865, "verified": false, "tweet_text": "me llegaron los efectos secundarios de la vacuna una semana despu\u00e9s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me llegaron los efectos secundarios de la vacuna una semana despu\u00e9s"}, {"id": 1439613897191854080, "verified": false, "tweet_text": "La cantante Nicki Minaj ha sido atacada por los medios de comunicaci\u00f3n y suspendida durante horas en Twitter a ra\u00edz de un tuit en el que relata los efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La cantante Nicki Minaj ha sido atacada por los medios de comunicaci\u00f3n y suspendida durante horas en Twitter a ra\u00edz de un tuit en el que relata los efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo."}, {"id": 1439608559856201730, "verified": false, "tweet_text": "@MartaRGJM @JAC_Serj Los efectos secundarios no salen s\u00f3lo el d\u00eda de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["MartaRGJM", "JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios no salen s\u00f3lo el d\u00eda de la vacuna."}, {"id": 1439607550631100417, "verified": false, "tweet_text": "@esthersmaily @iescolar Todos los medicamentos tienen efectos secundarios y si las agencias del medicamento y las autoridades bas\u00e1ndose en la evidencia emp\u00edrica recomiendan su uso es porque en la situaci\u00f3n actual es m\u00e1s probable morir de covid que de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["esthersmaily", "iescolar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos los medicamentos tienen efectos secundarios y si las agencias del medicamento y las autoridades bas\u00e1ndose en la evidencia emp\u00edrica recomiendan su uso es porque en la situaci\u00f3n actual es m\u00e1s probable morir de covid que de la vacuna."}, {"id": 1439603598229389312, "verified": false, "tweet_text": "@DianaViscious Ten bonito dia, ve con cuidado y espero no te pegue muy fuerte los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["DianaViscious"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ten bonito dia, ve con cuidado y espero no te pegue muy fuerte los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439602240554213380, "verified": false, "tweet_text": "@FloroMr No vas a contestar m\u00e1s porque no sabes qu\u00e9 contestar. Precisamente eres t\u00fa quien s\u00f3lo has leido la versi\u00f3n oficial de que la vacuna es necesaria y obligatoria para todos y no quieres leer o escuchar a todas esas voces que denuncian los efectos secundarios desconocidos (sigue)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["FloroMr"], "country": "MEXICO", "text_es": "No vas a contestar m\u00e1s porque no sabes qu\u00e9 contestar. Precisamente eres t\u00fa quien s\u00f3lo has leido la versi\u00f3n oficial de que la vacuna es necesaria y obligatoria para todos y no quieres leer o escuchar a todas esas voces que denuncian los efectos secundarios desconocidos (sigue)"}, {"id": 1439596048616501251, "verified": false, "tweet_text": "No normalicemos los efectos secundarios de la vacuna.\n\n#Covid_19 #COVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "No normalicemos los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439593364207325186, "verified": false, "tweet_text": "La #FDA (Food &amp; Drug Administration) no aprueba la tercera vacuna #boostershot por no contar con suficiente data respecto a su eficacia y efectos secundarios\n#BidenHarrisAdministration est\u00e1 presionando para que te la pongas porque compraron por anticipado + de 4 millones de dosis https://t.co/KM5kSRgHVQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["FDA", "boostershot", "BidenHarrisAdministration"], "country": "MEXICO", "text_es": "La (Food &amp; Drug Administration) no aprueba la tercera vacuna por no contar con suficiente data respecto a su eficacia y efectos secundarios est\u00e1 presionando para que te la pongas porque compraron por anticipado + de millones de dosis"}, {"id": 1439592111255474180, "verified": false, "tweet_text": "Diario HOY | Alteraciones en el periodo menstrual de las mujeres luego de la vacunaci\u00f3n https://t.co/N0klmdOwF2 /// efectos secundarios hay muchos que no se mencionan, entre ello la Muerte; no es vacuna, es un experimento...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/N0klmdOwF2"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Diario HOY | Alteraciones en el periodo menstrual de las mujeres luego de la vacunaci\u00f3n /// efectos secundarios hay muchos que no se mencionan, entre ello la Muerte; no es vacuna, es un experimento..."}, {"id": 1439589875259412480, "verified": false, "tweet_text": "@holasoytola @brunocardenosa Son efectos secundarios sin importancia no altera a la fertilidad, la misma vacuna de la gripe a mi me altera la menstruaci\u00f3n, son efectos adversos normales y puntuales", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["holasoytola", "brunocardenosa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son efectos secundarios sin importancia no altera a la fertilidad, la misma vacuna de la gripe a mi me altera la menstruaci\u00f3n, son efectos adversos normales y puntuales"}, {"id": 1439589443560673297, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES @DreamerWarrior Esta es la web de la Agencia Europea del Medicamento que recopila los efectos secundarios de las vacunas. Y en \"efectos secundarios\" incluyen cualquier incidente m\u00e9dico observado, no necesariamente debido a la vacuna\nhttps://t.co/a3DiSNpzxV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES", "DreamerWarrior"], "tweet_urls": ["https://t.co/a3DiSNpzxV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta es la web de la Agencia Europea del Medicamento que recopila los efectos secundarios de las vacunas. Y en \"efectos secundarios\" incluyen cualquier incidente m\u00e9dico observado, no necesariamente debido a la vacuna"}, {"id": 1439589100705619976, "verified": false, "tweet_text": "@leole_gris @eebakk Sabes que si fallecieras por la vacuna (que dios no lo quiera por supuesto\ud83d\ude4f), tu familia no tendria a quien recurrir,\nya que los gobiernos han liberado a los laboratorio de cualquier responabilidad en caso de efectos secundarios? \n\nNo digamos ya muerte.\n\nEs normal?\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["leole_gris", "eebakk"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f", "\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sabes que si fallecieras por la vacuna (que dios no lo quiera por supuesto\ud83d\ude4f), tu familia no tendria a quien recurrir, ya que los gobiernos han liberado a los laboratorio de cualquier responabilidad en caso de efectos secundarios? No digamos ya muerte. Es normal?\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439589020267393028, "verified": false, "tweet_text": "@YlosabesLo @esCesarVidal El VAERS no son efectos secundarios, son solo notificaciones de eventos sucedidos despu\u00e9s de la vacuna (todo puede pasar, igual que antes de la vacuna, por ej. accidente de tr\u00e1fico etc)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["YlosabesLo", "esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "El VAERS no son efectos secundarios, son solo notificaciones de eventos sucedidos despu\u00e9s de la vacuna (todo puede pasar, igual que antes de la vacuna, por ej. accidente de tr\u00e1fico etc)"}, {"id": 1439588161160626179, "verified": false, "tweet_text": "@JAC_Serj Dejar muy claro que est\u00e1 en contra de la vacuna y cuando haya efectos secundarios ya sea ahora o a lo largo de los a\u00f1os usted tendr\u00e1 la raz\u00f3n, y si no ocurre nada su negativa era por estar preocupado por ellos. Siempre ser\u00e1 un buen padre.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dejar muy claro que est\u00e1 en contra de la vacuna y cuando haya efectos secundarios ya sea ahora o a lo largo de los a\u00f1os usted tendr\u00e1 la raz\u00f3n, y si no ocurre nada su negativa era por estar preocupado por ellos. Siempre ser\u00e1 un buen padre."}, {"id": 1439585615549505547, "verified": false, "tweet_text": "Efectividad y efectos secundarios: todo sobre la vacuna Sputnik\nhttps://t.co/0O9vp4zVBJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0O9vp4zVBJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectividad y efectos secundarios: todo sobre la vacuna Sputnik"}, {"id": 1439583988008603650, "verified": false, "tweet_text": "@_hector_hidalgo Es broma no hay 6 paracetamoles que no quitan la cruda de la vacuna. Ya has de estar preparando un amparo contra los efectos secundarios. https://t.co/9LJtYvBLVX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["_hector_hidalgo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es broma no hay paracetamoles que no quitan la cruda de la vacuna. Ya has de estar preparando un amparo contra los efectos secundarios."}, {"id": 1439581600623308806, "verified": false, "tweet_text": "@morphine122 @jRoma3 @eL3CT10n @UliBetty @AndreaSilvin Sabe una puta mierda de lo que afirma.\nEfectos secundarios de la vacuna o lo de imb\u00e9cil es de nacimiento??.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["morphine122", "jRoma3", "eL3CT10n", "UliBetty", "AndreaSilvin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sabe una puta mierda de lo que afirma. Efectos secundarios de la vacuna o lo de imb\u00e9cil es de nacimiento??."}, {"id": 1439575002744033280, "verified": false, "tweet_text": "La preocupaci\u00f3n por los efectos secundarios es el motivo m\u00e1s frecuente para no decidirse a recibir la vacuna, entre los no vacunados, seg\u00fan encuesta de la Universidad de Maryland y Facebook.\n\nhttps://t.co/nyogF8bieb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nyogF8bieb"], "country": "MEXICO", "text_es": "La preocupaci\u00f3n por los efectos secundarios es el motivo m\u00e1s frecuente para no decidirse a recibir la vacuna, entre los no vacunados, seg\u00fan encuesta de la Universidad de Maryland y Facebook."}, {"id": 1439570356516397063, "verified": false, "tweet_text": "Si lo estoy pasando fatal por los efectos secundarios de la vacuna no me quiero ni imaginar como estaria con covid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si lo estoy pasando fatal por los efectos secundarios de la vacuna no me quiero ni imaginar como estaria con covid"}, {"id": 1439567450060701697, "verified": true, "tweet_text": "#Noticias #Nacional La preocupaci\u00f3n por los efectos secundarios es el motivo m\u00e1s frecuente para no decidirse a recibir la vacuna, entre los no vacunados, seg\u00fan encuesta de la Universidad de Maryland y Facebook.\n\nhttps://t.co/vR2ijtTUvb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Noticias", "Nacional"], "tweet_urls": ["https://t.co/vR2ijtTUvb"], "country": "MEXICO", "text_es": "La preocupaci\u00f3n por los efectos secundarios es el motivo m\u00e1s frecuente para no decidirse a recibir la vacuna, entre los no vacunados, seg\u00fan encuesta de la Universidad de Maryland y Facebook."}, {"id": 1439567256653025281, "verified": false, "tweet_text": "@Josetefel_1 @ccarballo50 Me da usted la prescripci\u00f3n m\u00e9dica, los ingredientes de la vacuna, los efectos secundarios y a quien reclamar en caso de fraude por escrito y ante notario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Josetefel_1", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me da usted la prescripci\u00f3n m\u00e9dica, los ingredientes de la vacuna, los efectos secundarios y a quien reclamar en caso de fraude por escrito y ante notario?"}, {"id": 1439563805273595907, "verified": false, "tweet_text": "no saben lo feliz que me hace sentir los efectos secundarios de la inche vacuna (traigo un dolor de cabeza que ni les cuento) \n\nporque quiere decir que est\u00e1 funcionando \ud83d\ude4f\ud83c\udffc\n\n\ud83d\udc9c\ud83d\udc89 https://t.co/ExtnwM9JF8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9c", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffc", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "no saben lo feliz que me hace sentir los efectos secundarios de la inche vacuna (traigo un dolor de cabeza que ni les cuento) porque quiere decir que est\u00e1 funcionando \ud83d\ude4f\ud83c\udffc \ud83d\udc9c\ud83d\udc89"}, {"id": 1439562456637054977, "verified": false, "tweet_text": "@Chetecilla25 @hades646 @txellblanxer @EnfrmraSaturada Recuerde que todos los medicamentos tienen efectos secundarios, algunos mucho m\u00e1s graves que los de la vacuna y que se recetan de forma com\u00fan. Pero por eso debe seguir siendo voluntaria, como lo es la de la gripe y como lo son el resto de medicamentos que le receta el m\u00e9dico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Chetecilla25", "hades646", "txellblanxer", "EnfrmraSaturada"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recuerde que todos los medicamentos tienen efectos secundarios, algunos mucho m\u00e1s graves que los de la vacuna y que se recetan de forma com\u00fan. Pero por eso debe seguir siendo voluntaria, como lo es la de la gripe y como lo son el resto de medicamentos que le receta el m\u00e9dico."}, {"id": 1439557751978463237, "verified": false, "tweet_text": "@miguel_maxborm @iescolar Yo no tengo terror caduco sino desconfianza por una vacuna poco experimentada\nPuedo contagiar lo mismo la enfermedad estando vacunado que no est\u00e1ndolo\nY puedo contagiar igual a personas vacunadas que a personas no vacunadas\nY nadie se responsabiliza de los efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["miguel_maxborm", "iescolar"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no tengo terror caduco sino desconfianza por una vacuna poco experimentada Puedo contagiar lo mismo la enfermedad estando vacunado que no est\u00e1ndolo Y puedo contagiar igual a personas vacunadas que a personas no vacunadas Y nadie se responsabiliza de los efectos secundarios"}, {"id": 1439553479471681545, "verified": false, "tweet_text": "EMA: Casi un tercio de los efectos secundarios de la vacuna COVID son graves https://t.co/voHiT7LjZg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/voHiT7LjZg"], "country": "MEXICO", "text_es": "EMA: Casi un tercio de los efectos secundarios de la vacuna COVID son graves"}, {"id": 1439551530332573697, "verified": false, "tweet_text": "@JAC_Serj Respetar\u00eda la decisi\u00f3n de tus hijos, pero con condiciones,  que tu ex y ellos se comprometan a ingerir alimentos que combaten los efectos secundarios de la vacuna peligrosos, por ejemplo frutos secos, quesos...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Respetar\u00eda la decisi\u00f3n de tus hijos, pero con condiciones, que tu ex y ellos se comprometan a ingerir alimentos que combaten los efectos secundarios de la vacuna peligrosos, por ejemplo frutos secos, quesos..."}, {"id": 1439550537788239877, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Me preocupa mucho lo que han dicho en la Reuni\u00f3n de FDA, la estad\u00edstica que manejan indica que por cada 1 que se salva con la vacuna mueren 6 de diferentes efectos secundarios o la propia COVID. Le dejo un pantallazo del Dr. Steve Kirsh de la FDA\n\n#dudas #incertidumbre #preguntas https://t.co/k5lCGmZVxw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "hashtags": ["dudas", "incertidumbre", "preguntas"], "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me preocupa mucho lo que han dicho en la Reuni\u00f3n de FDA, la estad\u00edstica que manejan indica que por cada que se salva con la vacuna mueren de diferentes efectos secundarios o la propia COVID. Le dejo un pantallazo del Dr. Steve Kirsh de la FDA"}, {"id": 1439550149215326210, "verified": false, "tweet_text": "@FernandaMG82 JAJAJAJAJAJA ya espero con ansias tu publicaci\u00f3n llorando por qu\u00e9 te est\u00e1s muriendo por los efectos secundarios de la 2da dosis de la vacuna jajajajajajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["FernandaMG82"], "country": "MEXICO", "text_es": "JAJAJAJAJAJA ya espero con ansias tu publicaci\u00f3n llorando por qu\u00e9 te est\u00e1s muriendo por los efectos secundarios de la da dosis de la vacuna jajajajajajaja"}, {"id": 1439546812415741960, "verified": false, "tweet_text": "@JAC_Serj Yo luchar\u00eda por evitar que se vacunen. Cuando  me siento presionada. Yo digo \nq tratandose de una vacuna de la que no se pueden conocer  efectos secundarios a largo plazo, es m\u00e1s prudente que la GENTE, que no tiene Riesgos de enfermar, se espere un poco a ver qu\u00e9 pasa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo luchar\u00eda por evitar que se vacunen. Cuando me siento presionada. Yo digo q tratandose de una vacuna de la que no se pueden conocer efectos secundarios a largo plazo, es m\u00e1s prudente que la GENTE, que no tiene Riesgos de enfermar, se espere un poco a ver qu\u00e9 pasa."}, {"id": 1439541649709936642, "verified": false, "tweet_text": "@Pedringonsan @McDonal66921394 @lo_monti Lo que me extra\u00f1a a mi es que no haya escuchado tambi\u00e9n que la vacuna causa efectos graves secundarios a mucha gente.., y que a\u00fan defienda la efectividad de la vacuna.. y no me diga que es s\u00f3lo un % peque\u00f1o..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["Pedringonsan", "McDonal66921394", "lo_monti"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que me extra\u00f1a a mi es que no haya escuchado tambi\u00e9n que la vacuna causa efectos graves secundarios a mucha gente.., y que a\u00fan defienda la efectividad de la vacuna.. y no me diga que es s\u00f3lo un % peque\u00f1o.."}, {"id": 1439535038106845188, "verified": false, "tweet_text": "@hades646 @valwen @txellblanxer @EnfrmraSaturada \u00bfMenos eficacia la \"vacuna\" de la gripe que la del Covid?\n\u00bfEfectos secundarios?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["hades646", "valwen", "txellblanxer", "EnfrmraSaturada"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfMenos eficacia la \"vacuna\" de la gripe que la del Covid? \u00bfEfectos secundarios?"}, {"id": 1439525755705245696, "verified": false, "tweet_text": "Me estoy preocupando, llevo dos d\u00edas llamando a todo el mundo gordi, guapi, amor, cielo.....\nQUE ME ESTA PASANDO?\nSeguro que son efectos secundarios  de la vacuna xd.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me estoy preocupando, llevo dos d\u00edas llamando a todo el mundo gordi, guapi, amor, cielo..... QUE ME ESTA PASANDO? Seguro que son efectos secundarios de la vacuna xd."}, {"id": 1439524982426636289, "verified": false, "tweet_text": "los efectos secundarios de la vacuna casi me matan https://t.co/5Zt7DnIEaB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "los efectos secundarios de la vacuna casi me matan"}, {"id": 1439519954659905536, "verified": false, "tweet_text": "un Alucinante: le dan DATOS sobre los efectos secundarios de la vacuna y no quiere escucharlos: se va. \u00bfCuanto le habr\u00e1 pagado a esta mujer las Big Pharma? https://t.co/rkb8FjsKWO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rkb8FjsKWO"], "country": "MEXICO", "text_es": "un Alucinante: le dan DATOS sobre los efectos secundarios de la vacuna y no quiere escucharlos: se va. \u00bfCuanto le habr\u00e1 pagado a esta mujer las Big Pharma?"}, {"id": 1439519005413453825, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 Mi duda es quien Receta las Vacunas?\nQuien infoma de sus efectos secundarios?\nQuien se hace responsable de lo que pase una vez puesta la vacuna?\nGracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi duda es quien Receta las Vacunas? Quien infoma de sus efectos secundarios? Quien se hace responsable de lo que pase una vez puesta la vacuna? Gracias"}, {"id": 1439516133472735234, "verified": false, "tweet_text": "@MarlenaVeronica @ccarballo50 No te va a contestar a nada  no se pilla los dedos, nunca habla de los efectos secundarios de la vacuna, yo si te creo, estoy buscando cardi\u00f3logo dado q me dan taquicardias desde q me vacune hace casi dos meses.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["MarlenaVeronica", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "No te va a contestar a nada no se pilla los dedos, nunca habla de los efectos secundarios de la vacuna, yo si te creo, estoy buscando cardi\u00f3logo dado q me dan taquicardias desde q me vacune hace casi dos meses."}, {"id": 1439513037518561284, "verified": false, "tweet_text": "@Shemsu_Hors @aitor13023985 Cierto. Como es posible obligar (de la forma que sea) a ponerse una vacuna que no ha pasado las pruebas para ver efectos secundarios a largo plazo? Por mucho dinero que se haya puesto en la vacuna. El tiempo no se puede comprar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["Shemsu_Hors", "aitor13023985"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cierto. Como es posible obligar (de la forma que sea) a ponerse una vacuna que no ha pasado las pruebas para ver efectos secundarios a largo plazo? Por mucho dinero que se haya puesto en la vacuna. El tiempo no se puede comprar"}, {"id": 1439507427754332161, "verified": false, "tweet_text": "Esta segunda vacuna me ha matado. Fiebre, dolor muscular de todo el cuerpo, dolor de cabeza....Y me veo venir que me deja efectos secundarios. No me jode el Covid y me jode la vacuna \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude29\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d", "\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta segunda vacuna me ha matado. Fiebre, dolor muscular de todo el cuerpo, dolor de cabeza....Y me veo venir que me deja efectos secundarios. No me jode el Covid y me jode la vacuna \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude29\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439505570457964544, "verified": false, "tweet_text": "Putos efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude29\ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Putos efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude29\ud83d\ude29"}, {"id": 1439500731468423171, "verified": false, "tweet_text": "@FarraFauces @SilviaCMon @JesusM_77 @AlexandraJAlva4 X desgracia somos muchas personas con diferentes grados en efectos secundarios. Se deben exigir vacunas segura. De covid se muere pero de vacuna tambi\u00e9n. Yo pas\u00e9 el covid y ahora he enfermado por la vacuna. Si pude con el covid, pq me vacunan?si las  reinfecciones son escasas? https://t.co/lf5kdg18YD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["FarraFauces", "SilviaCMon", "JesusM_77", "AlexandraJAlva4"], "country": "MEXICO", "text_es": "X desgracia somos muchas personas con diferentes grados en efectos secundarios. Se deben exigir vacunas segura. De covid se muere pero de vacuna tambi\u00e9n. Yo pas\u00e9 el covid y ahora he enfermado por la vacuna. Si pude con el covid, pq me vacunan?si las reinfecciones son escasas?"}, {"id": 1439500495010377729, "verified": false, "tweet_text": "\ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/c6Cuyjtey3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/c6Cuyjtey3"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udde8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1439498700208943105, "verified": false, "tweet_text": "Es verdad que uno de los efectos secundarios de la vacuna es la sed de whiskisito?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Es verdad que uno de los efectos secundarios de la vacuna es la sed de whiskisito?"}, {"id": 1439497991467896835, "verified": false, "tweet_text": "@Rodri_Flow_ @espososdaddies @sanidadgob El problema no es la mortalidad por contagio, sino los muertos y efectos secundarios graves que est\u00e1 ocasionando la Terapia Genica, mal llamada vacuna. Los muertos de COVID a nivel mundial es bajisimo, incluso habiendo desaparecido la \"gripe\". Ya nadie muere de gripe ? \ud83e\udd14 https://t.co/Squ8k3pgEh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["Rodri_Flow_", "espososdaddies", "sanidadgob"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "El problema no es la mortalidad por contagio, sino los muertos y efectos secundarios graves que est\u00e1 ocasionando la Terapia Genica, mal llamada vacuna. Los muertos de COVID a nivel mundial es bajisimo, incluso habiendo desaparecido la \"gripe\". Ya nadie muere de gripe ? \ud83e\udd14"}, {"id": 1439496124390387712, "verified": false, "tweet_text": "@findwhy @ccarballo50 Dejad a los ni\u00f1os en paz. Y si algo hemos de aprender de esta  pandemia y los inumerables errores de los \"expertos\", es a ser PRUDENTES. Ponerle una vacuna que se van descubriendo los efectos secundarios sobre la marcha al 100% de la poblaci\u00f3n,  incluidos ni\u00f1os, es irresponsable https://t.co/znijkTymGX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["findwhy", "ccarballo50"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dejad a los ni\u00f1os en paz. Y si algo hemos de aprender de esta pandemia y los inumerables errores de los \"expertos\", es a ser PRUDENTES. Ponerle una vacuna que se van descubriendo los efectos secundarios sobre la marcha al % de la poblaci\u00f3n, incluidos ni\u00f1os, es irresponsable"}, {"id": 1439493962486755329, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \n\n\ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de C0V1D19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VAQNA\"=&gt;https://t.co/qteL61MxCs https://t.co/9PRDAucqU2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qteL61MxCs"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udde8", "\ud83d\udca3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de C0V1D19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VAQNA\"=&gt;"}, {"id": 1439490645039763457, "verified": false, "tweet_text": "@Guillermo4ldama @GirautaOficial Qu\u00e9 tristeza. Nos vende las vacunas con aprobaci\u00f3n provisional ignorando el historial m\u00e9dico de los pacientes y los efectos secundarios a medio y largo plazo. Ded\u00edquense a recetar a sus pacientes la vacuna, con toda la responsabilidad que eso conlleva. Lo dem\u00e1s, puro cuento.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["Guillermo4ldama", "GirautaOficial"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 tristeza. Nos vende las vacunas con aprobaci\u00f3n provisional ignorando el historial m\u00e9dico de los pacientes y los efectos secundarios a medio y largo plazo. Ded\u00edquense a recetar a sus pacientes la vacuna, con toda la responsabilidad que eso conlleva. Lo dem\u00e1s, puro cuento."}, {"id": 1439485834835763200, "verified": false, "tweet_text": "@SaludPublicaEs \u00a1Idos a la mierda con vuestras mentiras!. Empezad contabilizando correctamente los muertos de covid y reportando adecuadamente los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["SaludPublicaEs"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Idos a la mierda con vuestras mentiras!. Empezad contabilizando correctamente los muertos de covid y reportando adecuadamente los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439483668368613381, "verified": false, "tweet_text": "@pequena_roca @gmnzgerard Se le podr\u00e1n atribuir efectos secundarios a la vacuna cuando se DEMUESTRE que se deben a la vacuna, NO cuando a alguien vacunado le pase algo de lo que le suele pasar a la gente https://t.co/1Qf3eoWZNp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["pequena_roca", "gmnzgerard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se le podr\u00e1n atribuir efectos secundarios a la vacuna cuando se DEMUESTRE que se deben a la vacuna, NO cuando a alguien vacunado le pase algo de lo que le suele pasar a la gente"}, {"id": 1439483018016657409, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 @RaulSequeira O a vender carisma la medicina que \"cura los efectos secundarios\" de la vacuna porque hubo un \"peque\u00f1o  c\u00e1lculo mal hecho y resulta que s\u00ed hay efectos secundarios \"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13", "RaulSequeira"], "country": "MEXICO", "text_es": "O a vender carisma la medicina que \"cura los efectos secundarios\" de la vacuna porque hubo un \"peque\u00f1o c\u00e1lculo mal hecho y resulta que s\u00ed hay efectos secundarios \""}, {"id": 1439478948895858694, "verified": false, "tweet_text": "@Minchondro Yo no conozco a nadie que aya muerto ni tenido efectos secundarios por la vacuna, evidentemente existen riesgos como toda vacuna o medicamento, otra cosa es manipular datos como hace cierto sector, estas en tu derecho de no vacunarte por supuesto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["Minchondro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no conozco a nadie que aya muerto ni tenido efectos secundarios por la vacuna, evidentemente existen riesgos como toda vacuna o medicamento, otra cosa es manipular datos como hace cierto sector, estas en tu derecho de no vacunarte por supuesto"}, {"id": 1439467167536271363, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Cuando lo hagan como toca (revisi\u00f3n d historial m\u00e9dico, prescripci\u00f3n por escrito del m\u00e9dico motivando la necesidad y conveniencia de recibir la vacuna, informaci\u00f3n real de pros y contras sobre los efectos secundarios/beneficios) el d\u00eda q valoren mi caso particular me la pongo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando lo hagan como toca (revisi\u00f3n d historial m\u00e9dico, prescripci\u00f3n por escrito del m\u00e9dico motivando la necesidad y conveniencia de recibir la vacuna, informaci\u00f3n real de pros y contras sobre los efectos secundarios/beneficios) el d\u00eda q valoren mi caso particular me la pongo"}, {"id": 1439463897778503683, "verified": false, "tweet_text": "@eL3CT10n @UliBetty @AndreaSilvin TRabajo cara al p\u00fablico y con mucha gente de otros pa\u00edses , ES ALUCINANTE TODA LA INF QUE ME LLEGA DE GENTE FALLECIDA Y CON EFECTOS SECUNDARIOS DESPU\u00c9S DE INYECTARSE LA DICHA \u201c VACUNA\u201d !!! ESTOY FLIPANDO !!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["eL3CT10n", "UliBetty", "AndreaSilvin"], "country": "MEXICO", "text_es": "TRabajo cara al p\u00fablico y con mucha gente de otros pa\u00edses , ES ALUCINANTE TODA LA INF QUE ME LLEGA DE GENTE FALLECIDA Y CON EFECTOS SECUNDARIOS DESPU\u00c9S DE INYECTARSE LA DICHA \u201c VACUNA\u201d !!! ESTOY FLIPANDO !!"}, {"id": 1439463423364960258, "verified": false, "tweet_text": "@Nenasin En dado caso que sea un trombo, es un posible efecto secundario que ya es p\u00fablico por las mismas farmac\u00e9uticas. No solo la vacuna COVID tiene esa pre indicaci\u00f3n, hace uno d\u00edas tuve que ponerme la del t\u00e9tano y tiene posibles efectos secundarios de trombos y guillan barr\u00e9.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En dado caso que sea un trombo, es un posible efecto secundario que ya es p\u00fablico por las mismas farmac\u00e9uticas. No solo la vacuna COVID tiene esa pre indicaci\u00f3n, hace uno d\u00edas tuve que ponerme la del t\u00e9tano y tiene posibles efectos secundarios de trombos y guillan barr\u00e9."}, {"id": 1439459799146565634, "verified": false, "tweet_text": "; m siento de la v3rga, quiero amanecer tiesa o algo, odio los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "; m siento de la v3rga, quiero amanecer tiesa o algo, odio los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439459508154245125, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna, en teor\u00eda, no dede tener los efectos secundarios del covid. Seg\u00fan el origen de los f\u00e1rmacos que dicen que nos inyectan, no habr\u00eda posibilidad puesto que no hay virus ni vivo, ni muerto ni atenuado en el suero.\nNo s\u00e9 c\u00f3mo el gremio cient\u00edfico tolera esta mentira!!! https://t.co/ijsXQzfSK5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ijsXQzfSK5"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna, en teor\u00eda, no dede tener los efectos secundarios del covid. Seg\u00fan el origen de los f\u00e1rmacos que dicen que nos inyectan, no habr\u00eda posibilidad puesto que no hay virus ni vivo, ni muerto ni atenuado en el suero. No s\u00e9 c\u00f3mo el gremio cient\u00edfico tolera esta mentira!!!"}, {"id": 1439448530591133698, "verified": false, "tweet_text": "@rodal2 @Santi_ABASCAL Por todo esto, me parece que llamar a eso vacuna es actuar muy a la ligera.\nHasta ahora, estos tratamientos experimentales no han logrado ninguna inmunidad, v\u00e9ase Israel.\nPor otro lado, se oyen muchos casos de efectos secundarios inmediatos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["rodal2", "Santi_ABASCAL"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por todo esto, me parece que llamar a eso vacuna es actuar muy a la ligera. Hasta ahora, estos tratamientos experimentales no han logrado ninguna inmunidad, v\u00e9ase Israel. Por otro lado, se oyen muchos casos de efectos secundarios inmediatos."}, {"id": 1439445944752300034, "verified": false, "tweet_text": "comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\"...\n\nFuente=&gt;https://t.co/gCpqg8OkmJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gCpqg8OkmJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\"... Fuente=&gt;"}, {"id": 1439445531965763584, "verified": false, "tweet_text": "Rezando para que no me den los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Rezando para que no me den los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude4f\ud83c\udffb"}, {"id": 1439445163256975361, "verified": false, "tweet_text": "iba a seguir viendo gintama y riendome de kondo y secuaces pero la vacuna y sus efectos secundarios quisieron romperme los huevos y ahora estoy mareada y con dolor de cabeza. OJALA no haya 3er dosis con sinopharm porque sino rompo un teclado con la cabeza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "iba a seguir viendo gintama y riendome de kondo y secuaces pero la vacuna y sus efectos secundarios quisieron romperme los huevos y ahora estoy mareada y con dolor de cabeza. OJALA no haya er dosis con sinopharm porque sino rompo un teclado con la cabeza"}, {"id": 1439438721816973315, "verified": false, "tweet_text": "Recibo mi segunda dosis de la vacuna covid el lunes y el estr\u00e9s me est\u00e1 carcomiendo por dentro \ud83d\ude22 No le temo a la picadura, sino a los efectos secundarios. Mi primera dosis provoc\u00f3 que me hospitalizaran ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recibo mi segunda dosis de la vacuna covid el lunes y el estr\u00e9s me est\u00e1 carcomiendo por dentro \ud83d\ude22 No le temo a la picadura, sino a los efectos secundarios. Mi primera dosis provoc\u00f3 que me hospitalizaran ..."}, {"id": 1439437220553887750, "verified": false, "tweet_text": "Hoy le gane la batalla a los efectos secundarios de la vacuna. Me siento fuerte \ud83d\udcaa https://t.co/vOV9mh7M8c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vOV9mh7M8c"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy le gane la batalla a los efectos secundarios de la vacuna. Me siento fuerte \ud83d\udcaa"}, {"id": 1439436205284892672, "verified": false, "tweet_text": "Ojal\u00e1 que los efectos secundarios de la vacuna sea que me crezcan las chichis y no fiebre\ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1 que los efectos secundarios de la vacuna sea que me crezcan las chichis y no fiebre\ud83e\udd7a"}, {"id": 1439436200436244482, "verified": false, "tweet_text": "@IsaacJhonatanSM @AlfonsoJOGV \u00bfEfectos secundarios? Ya est\u00e1 autorizada la vacuna de Pfizer en ni\u00f1os de 12-17 a\u00f1os y el efecto adverso m\u00e1s grave ha sido una miocarditis leve de buena evoluci\u00f3n. Precisamente, hazle caso a tus palabras y si no sabes no hables.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["IsaacJhonatanSM", "AlfonsoJOGV"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios? Ya est\u00e1 autorizada la vacuna de Pfizer en ni\u00f1os de -17 a\u00f1os y el efecto adverso m\u00e1s grave ha sido una miocarditis leve de buena evoluci\u00f3n. Precisamente, hazle caso a tus palabras y si no sabes no hables."}, {"id": 1439435793148387328, "verified": false, "tweet_text": "@Antonio_Huesa \u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/B602uXJT50", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Antonio_Huesa"], "tweet_urls": ["https://t.co/B602uXJT50"], "tweet_emoticons": ["\u2796", "\u26ab"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1439435680862679042, "verified": false, "tweet_text": "@Covidiota8M \u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/B602uXJT50", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Covidiota8M"], "tweet_urls": ["https://t.co/B602uXJT50"], "tweet_emoticons": ["\u2796", "\u26ab"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1439435600755630080, "verified": false, "tweet_text": "@EdFiCa \u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/B602uXJT50", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["EdFiCa"], "tweet_urls": ["https://t.co/B602uXJT50"], "tweet_emoticons": ["\u2796", "\u26ab"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1439435430915608583, "verified": false, "tweet_text": "@antropomilenial \u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/B602uXJT50", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["antropomilenial"], "tweet_urls": ["https://t.co/B602uXJT50"], "tweet_emoticons": ["\u2796", "\u26ab"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1439435103134957568, "verified": false, "tweet_text": "@AVPassport @BreesAnna \u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/B602uXJT50", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["AVPassport", "BreesAnna"], "tweet_urls": ["https://t.co/B602uXJT50"], "tweet_emoticons": ["\u2796", "\u26ab"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26ab\ufe0f\u2796Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1439431888213528580, "verified": false, "tweet_text": "@_AleR7 Son los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["_AleR7"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd2a"}, {"id": 1439430872739074051, "verified": false, "tweet_text": "@AlfonsoJOGV Y tambi\u00e9n hazte responsable por los efectos secundarios, las vacunas disponibles no han sido estudiadas en menores de 16 a\u00f1os. Hagan caso a los expertos en salud como @HLGatell, no a abog\u00e1ngsters que s\u00f3lo les interesa golpear a la 4T.\n\n#VacunaCOVID19\n#Vacuna\n#AmloLiderMundial", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "Vacuna", "AmloLiderMundial"], "mentions": ["AlfonsoJOGV", "HLGatell"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y tambi\u00e9n hazte responsable por los efectos secundarios, las vacunas disponibles no han sido estudiadas en menores de a\u00f1os. Hagan caso a los expertos en salud como , no a abog\u00e1ngsters que s\u00f3lo les interesa golpear a la T."}, {"id": 1439428655680266241, "verified": false, "tweet_text": "crudas que te recuerdan a los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "crudas que te recuerdan a los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439424105728684035, "verified": false, "tweet_text": "-\"\u00bfSe puede chimar con efectos secundarios de la vacuna\"?\n*Google voy a tener suerte*", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "-\"\u00bfSe puede chimar con efectos secundarios de la vacuna\"? *Google voy a tener suerte*"}, {"id": 1439420595872075776, "verified": false, "tweet_text": "Cuando soy el \u00fanico de la familia al que los efectos secundarios de la vacuna lo est\u00e1n volviendo mierda https://t.co/c3ulCmxXwb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando soy el \u00fanico de la familia al que los efectos secundarios de la vacuna lo est\u00e1n volviendo mierda"}, {"id": 1439416267996372992, "verified": false, "tweet_text": "Video de youtube: la escuela es una manera de acostumbrarte a la explotacion laboral\nYo con efectos secundarios de la vacuna y con 30 tareas pendientes: https://t.co/jGXqLGQOlF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Video de youtube: la escuela es una manera de acostumbrarte a la explotacion laboral Yo con efectos secundarios de la vacuna y con tareas pendientes:"}, {"id": 1439413174172889092, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna incluyen conversaciones oscuras https://t.co/Z3mZSBCGNM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna incluyen conversaciones oscuras"}, {"id": 1439411416759480320, "verified": false, "tweet_text": "@DaniWolv @Buenrollo13 Que hay de la Sputnik V, siento que esa vacuna es la menos letal, no he visto casos de efectos secundarios.. alguien tiene informaci\u00f3n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["DaniWolv", "Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que hay de la Sputnik V, siento que esa vacuna es la menos letal, no he visto casos de efectos secundarios.. alguien tiene informaci\u00f3n?"}, {"id": 1439409140770742287, "verified": false, "tweet_text": "Hoy me pusieron la segunda dosis de la vacuna (con la jeringa chata por supuesto) contra el sida chino y ya me voy a poner mamado, creen que tenga efectos secundarios? https://t.co/D7r7ZHjAOs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me pusieron la segunda dosis de la vacuna (con la jeringa chata por supuesto) contra el sida chino y ya me voy a poner mamado, creen que tenga efectos secundarios?"}, {"id": 1439408696422014976, "verified": false, "tweet_text": "@FitoCanuto02 @Antonio87964567 @andrearoae Eso no es cierto,esperemos en un tiempo no muy largo los efectos secundarios,dos pacientes m\u00edos murieron despu\u00e9s de la vacuna y un chico de 17 a\u00f1os  tiene una pierna gangrenada,una chica de 32 a\u00f1os con convulsiones,que no le pase a usted no quiere  decir nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["FitoCanuto02", "Antonio87964567", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso no es cierto,esperemos en un tiempo no muy largo los efectos secundarios,dos pacientes m\u00edos murieron despu\u00e9s de la vacuna y un chico de a\u00f1os tiene una pierna gangrenada,una chica de a\u00f1os con convulsiones,que no le pase a usted no quiere decir nada."}, {"id": 1439408395006709763, "verified": false, "tweet_text": "Ahora s\u00ed que ando sobreviviendo a los efectos secundarios de la vacuna :'v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora s\u00ed que ando sobreviviendo a los efectos secundarios de la vacuna :'v"}, {"id": 1439405954622279680, "verified": false, "tweet_text": "A pesar de eso y de la marcada necesidad de tomar como punto importante dentro de la investigaci\u00f3n y la ciencia a la mujer y de los posibles efectos secundarios no previstos de la vacuna en nosotras, que alegr\u00eda la ciencia y el desarrollo de las vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A pesar de eso y de la marcada necesidad de tomar como punto importante dentro de la investigaci\u00f3n y la ciencia a la mujer y de los posibles efectos secundarios no previstos de la vacuna en nosotras, que alegr\u00eda la ciencia y el desarrollo de las vacunas."}, {"id": 1439404262165987329, "verified": false, "tweet_text": "Cuando la vacuna sea obligatoria en #Polombia me la pongo, mientras tanto seguir\u00e9 como espectadora viendo como salen efectos secundarios en cada vacuna. \n\u00a1Ahi va uno viendo cual de pone!..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Polombia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando la vacuna sea obligatoria en me la pongo, mientras tanto seguir\u00e9 como espectadora viendo como salen efectos secundarios en cada vacuna. \u00a1Ahi va uno viendo cual de pone!.."}, {"id": 1439402479230328833, "verified": false, "tweet_text": "D\u00eda 2 de efectos secundarios de la vacuna de la fiebre amarilla \ud83e\udd12\nExtra\u00f1o tanto a mi abuelita Sarita, ella era la \u00fanica q siempre me consinti\u00f3, atendi\u00f3 y cuid\u00f3! \nHubiese querido q fuera eterna!\nSin duda alguna el amor de mi abuelita fue y siempre ser\u00e1 \u00fanico e incondicional! \ud83d\udc95", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc95", "\ud83e\udd12"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00eda de efectos secundarios de la vacuna de la fiebre amarilla \ud83e\udd12 Extra\u00f1o tanto a mi abuelita Sarita, ella era la \u00fanica q siempre me consinti\u00f3, atendi\u00f3 y cuid\u00f3! Hubiese querido q fuera eterna! Sin duda alguna el amor de mi abuelita fue y siempre ser\u00e1 \u00fanico e incondicional! \ud83d\udc95"}, {"id": 1439400343419465729, "verified": false, "tweet_text": "Hoy anduve pedido de tuister xd, sorry, pegaron fuerte los efectos secundarios de la vacuna.\n\nLos veo ma\u00f1ana wapos https://t.co/yTBGlV1Rvn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy anduve pedido de tuister xd, sorry, pegaron fuerte los efectos secundarios de la vacuna. Los veo ma\u00f1ana wapos"}, {"id": 1439399608447377412, "verified": false, "tweet_text": "Estoy vacunada desde inicios de abril y hasta hora estoy notando efectos secundarios de la vacuna Pfizer \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy vacunada desde inicios de abril y hasta hora estoy notando efectos secundarios de la vacuna Pfizer \ud83e\udd14"}, {"id": 1439391220933988357, "verified": false, "tweet_text": "Resulta que quedan cient\u00edficos honestos preocupados con los efectos secundarios de las vacunas experimentales en agencias como el FDA.Mientras tanto el tirano criollo de Salud ya le meti\u00f3 la tercera vacuna no aprobada a miles de victimas.Pierluisi,vas a tener q responder por esto https://t.co/8zt9OyJDP3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8zt9OyJDP3"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Resulta que quedan cient\u00edficos honestos preocupados con los efectos secundarios de las vacunas experimentales en agencias como el FDA.Mientras tanto el tirano criollo de Salud ya le meti\u00f3 la tercera vacuna no aprobada a miles de victimas.Pierluisi,vas a tener q responder por esto"}, {"id": 1439388620322787332, "verified": false, "tweet_text": "No se como vergas le hare para poder ir a ponerme la vacuna y trabajar sin colapsar y sufrir un ataque de efectos secundarios\n\nMas les vale no me pidan nada pesado en el trabajo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No se como vergas le hare para poder ir a ponerme la vacuna y trabajar sin colapsar y sufrir un ataque de efectos secundarios Mas les vale no me pidan nada pesado en el trabajo"}, {"id": 1439386898380857348, "verified": false, "tweet_text": "@joridliverbirs bueno, es que desde su primera temporada que yo no le ve\u00eda a este nivel. Y esta muy participativo. Y si, su a\u00f1o 21 en general es espectacular, por ahi los efectos secundarios de la vacuna le vinieron bien(?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["joridliverbirs"], "country": "MEXICO", "text_es": "bueno, es que desde su primera temporada que yo no le ve\u00eda a este nivel. Y esta muy participativo. Y si, su a\u00f1o en general es espectacular, por ahi los efectos secundarios de la vacuna le vinieron bien(?"}, {"id": 1439386179724451840, "verified": false, "tweet_text": "@BeaTurquesa @Wizengamot90 @Davix1812 @JoaquimBoschGra Cuenteselo a los que han muerto con la vacuna, deber\u00eda de saber que las vacunas no impiden el contagio ni la transmisi\u00f3n y tiene algunos efectos secundarios muy muy graves, la informaci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed para todos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["BeaTurquesa", "Wizengamot90", "Davix1812", "JoaquimBoschGra"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuenteselo a los que han muerto con la vacuna, deber\u00eda de saber que las vacunas no impiden el contagio ni la transmisi\u00f3n y tiene algunos efectos secundarios muy muy graves, la informaci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed para todos"}, {"id": 1439383787641597962, "verified": false, "tweet_text": "@mccarriona1 @JoaquimBoschGra Las vacunas occidentales ( seg\u00fan la ciencia) no son seguras, debe prevalecer el derecho a la salud, estoy de a cuerdo, la vacuna Sputnik V no tiene efectos secundarios, pero esa no la traen por temas pol\u00edticos... Deve prevalecer el derecho a la salud, o no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["mccarriona1", "JoaquimBoschGra"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas occidentales ( seg\u00fan la ciencia) no son seguras, debe prevalecer el derecho a la salud, estoy de a cuerdo, la vacuna Sputnik V no tiene efectos secundarios, pero esa no la traen por temas pol\u00edticos... Deve prevalecer el derecho a la salud, o no?"}, {"id": 1439383242898124800, "verified": false, "tweet_text": "Hoy en un momento de lucidez causado por los efectos secundarios de la vacuna (estaba grogui por la febr\u00edcula) he llegado a la conclusi\u00f3n de que el Pok\u00e9mon m\u00e1s eficaz es el de tipo lucha porque lo arregla todo con dos yoyas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy en un momento de lucidez causado por los efectos secundarios de la vacuna (estaba grogui por la febr\u00edcula) he llegado a la conclusi\u00f3n de que el Pok\u00e9mon m\u00e1s eficaz es el de tipo lucha porque lo arregla todo con dos yoyas."}, {"id": 1439379963224879104, "verified": false, "tweet_text": "\u00abEsta dosis adicional no se recomend\u00f3 para toda la poblaci\u00f3n porque vieron posibles efectos secundarios como riesgos de miocarditis; los especialistas tambi\u00e9n dieron luz verde para personas vulnerables y personal de salud.\u00bb\n\nhttps://t.co/fq9V57zwZM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fq9V57zwZM"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00abEsta dosis adicional no se recomend\u00f3 para toda la poblaci\u00f3n porque vieron posibles efectos secundarios como riesgos de miocarditis; los especialistas tambi\u00e9n dieron luz verde para personas vulnerables y personal de salud.\u00bb"}, {"id": 1439379629647798285, "verified": false, "tweet_text": "El af\u00e1n de lucro no es importante para Pfizer , es nuestra salud. Claro que si. En un par de a\u00f1os veremos a los vacunados experimentando los efectos secundarios de la vacuna experimental, condiciones cardiacas en ni\u00f1os y adultos, problemas de fertilidad. Conejillos de india. https://t.co/FDifPMQjgP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FDifPMQjgP"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El af\u00e1n de lucro no es importante para Pfizer , es nuestra salud. Claro que si. En un par de a\u00f1os veremos a los vacunados experimentando los efectos secundarios de la vacuna experimental, condiciones cardiacas en ni\u00f1os y adultos, problemas de fertilidad. Conejillos de india."}, {"id": 1439378792061935618, "verified": false, "tweet_text": "Es horrible querer silenciar a la gente que habla de como se siente tras la vacuna y efectos secundarios que ha experimentado, tach\u00e1ndoles de antivax. \n\nademas es il\u00f3gico, no puedo ser antivax si estoy vacunada, DUH.\ud83e\udd2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es horrible querer silenciar a la gente que habla de como se siente tras la vacuna y efectos secundarios que ha experimentado, tach\u00e1ndoles de antivax. ademas es il\u00f3gico, no puedo ser antivax si estoy vacunada, DUH.\ud83e\udd2a"}, {"id": 1439376186761793537, "verified": false, "tweet_text": "@alejferrer @DrWilfredoBello Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/LGZYP89Bsb https://t.co/z3mUHd8npD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["alejferrer", "DrWilfredoBello"], "tweet_urls": ["https://t.co/LGZYP89Bsb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1439373617482059776, "verified": false, "tweet_text": "Estuve enfermo todo el d\u00eda por los efectos secundarios de la vacuna y ahora por fin medio reviv\u00ed", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estuve enfermo todo el d\u00eda por los efectos secundarios de la vacuna y ahora por fin medio reviv\u00ed"}, {"id": 1439370220326506511, "verified": false, "tweet_text": "Se me ha hinchao un ganglio linf\u00e1tico de la clav\u00edcula, he buscao ma relaci\u00f3n con la vacuna y dice q pasa en el 7-8% de los casos VAMOS A VER VOY A TENER TODOS LOS EFECTOS SECUNDARIOS??? PREGUNTO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se me ha hinchao un ganglio linf\u00e1tico de la clav\u00edcula, he buscao ma relaci\u00f3n con la vacuna y dice q pasa en el -8% de los casos VAMOS A VER VOY A TENER TODOS LOS EFECTOS SECUNDARIOS??? PREGUNTO"}, {"id": 1439368821572255744, "verified": false, "tweet_text": "@KarlaRiveraMX como por que?\nde verdad la vacuna esta suficientemente probada como para garantizar que sus efectos secundarios a mediano y largo plazo no afectaran la vida de esos ni\u00f1os de hoy?\ncreo que no garantizan nada y por ello recuerda que hacian firmar a los paises que no habria demandas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["KarlaRiveraMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "como por que? de verdad la vacuna esta suficientemente probada como para garantizar que sus efectos secundarios a mediano y largo plazo no afectaran la vida de esos ni\u00f1os de hoy? creo que no garantizan nada y por ello recuerda que hacian firmar a los paises que no habria demandas"}, {"id": 1439363727262953477, "verified": false, "tweet_text": "[18/9 7:38 p.\u00a0m.] Piliii: Tienen alg\u00fan s\u00edntoma?\n[18/9 7:45 p.\u00a0m.] Valenn: me agarraron ganas de ir al bar, a bailar,\n   \n     Los efectos secundarios de la vacuna.. https://t.co/3T937HZZAV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3T937HZZAV"], "tweet_emoticons": [":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "[18/9 :38 p. m.] Piliii: Tienen alg\u00fan s\u00edntoma? [18/9 :45 p. m.] Valenn: me agarraron ganas de ir al bar, a bailar, Los efectos secundarios de la vacuna.."}, {"id": 1439363351746912259, "verified": false, "tweet_text": "juguemos a son efectos secundarios de la vacuna, la atomoxetina o de ser c\u00e1ncer \ud83e\udd29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd29"], "country": "MEXICO", "text_es": "juguemos a son efectos secundarios de la vacuna, la atomoxetina o de ser c\u00e1ncer \ud83e\udd29"}, {"id": 1439356524376338435, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE.  \n\nYa hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\" =&gt; https://t.co/UULTff0j2r", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UULTff0j2r"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\" =&gt;"}, {"id": 1439356505942331396, "verified": false, "tweet_text": "Nada como tener consulta todo el s\u00e1bado en progreso bajo los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\udc89\ud83d\ude43 #AmoralArte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["AmoralArte"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nada como tener consulta todo el s\u00e1bado en progreso bajo los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\udc89\ud83d\ude43"}, {"id": 1439347881480175623, "verified": false, "tweet_text": "Dra.KARINA ACEVEDO, \nBVMS. MSc, PhD respetada Invs. \nen Unv. Aut\u00f3noma de Queretaro Facultad de Ciencias Nat.\n\n\u201cYa hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\" es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\" https://t.co/ABOb03pei9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ABOb03pei9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dra.KARINA ACEVEDO, BVMS. MSc, PhD respetada Invs. en Unv. Aut\u00f3noma de Queretaro Facultad de Ciencias Nat. \u201cYa hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\" es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\""}, {"id": 1439344291806068740, "verified": true, "tweet_text": "Muchos que cuestionan la vacunas aluden sus efectos secundarios. En este estudio, publicado en NEJM, se muestra la proporci\u00f3n y el balance de riesgo de COVID vs efectos de vacuna Pfizer. La grafica habla por si sola. Ben\u00e9fico de vacunas. https://t.co/zucSgzvsrD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Muchos que cuestionan la vacunas aluden sus efectos secundarios. En este estudio, publicado en NEJM, se muestra la proporci\u00f3n y el balance de riesgo de COVID vs efectos de vacuna Pfizer. La grafica habla por si sola. Ben\u00e9fico de vacunas."}, {"id": 1439344162202132483, "verified": false, "tweet_text": "@ezikusia @Vikingo8641 @kefas_mason @farmafilico @NightHowl11 @EvaristoLPR @Eva_Angelina_79 @unduca @Berto_MP @ad_identitatem @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio la forma de demostrar que los efectos secundarios estan vinculados a la vacuna, es acreditar que estad\u00edsticamente ocurren de forma m\u00e1s frecuente en los vacunados, si solo hay gente vacunada, pues no hay forma de demostrarlo, y cuando lo demuestren, ya no puedes desvacunar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ezikusia", "Vikingo8641", "kefas_mason", "farmafilico", "NightHowl11", "EvaristoLPR", "Eva_Angelina_79", "unduca", "Berto_MP", "ad_identitatem", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio"], "country": "MEXICO", "text_es": "la forma de demostrar que los efectos secundarios estan vinculados a la vacuna, es acreditar que estad\u00edsticamente ocurren de forma m\u00e1s frecuente en los vacunados, si solo hay gente vacunada, pues no hay forma de demostrarlo, y cuando lo demuestren, ya no puedes desvacunar."}, {"id": 1439343043979714565, "verified": false, "tweet_text": "@Marisol16586099 Tome en cuenta que la tal vacuna fue autorizada de emergencia como un tratamiento experimental, esta no inmuniza y adem\u00e1s a la fecha hay miles de reportes en EEUU y Europa de los efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n provocando muchas enfermedades graves y muertes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Marisol16586099"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tome en cuenta que la tal vacuna fue autorizada de emergencia como un tratamiento experimental, esta no inmuniza y adem\u00e1s a la fecha hay miles de reportes en EEUU y Europa de los efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n provocando muchas enfermedades graves y muertes."}, {"id": 1439342081886064644, "verified": false, "tweet_text": "@EmisorasUnidas ahora resulta que uno de los efectos secundarios de la vacuna es la p\u00e9rdida de la memoria, la conciencia, la verg\u00fcenza y aumenta la mentira.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["EmisorasUnidas"], "country": "MEXICO", "text_es": "ahora resulta que uno de los efectos secundarios de la vacuna es la p\u00e9rdida de la memoria, la conciencia, la verg\u00fcenza y aumenta la mentira."}, {"id": 1439340684587175937, "verified": false, "tweet_text": "Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\" https://t.co/UULTff0j2r La Doctora mexicana Karina Acebedo lo explica: \"Es fundamental que se practiquen pruebas en sangre IGG-IGM,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UULTff0j2r"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\" La Doctora mexicana Karina Acebedo lo explica: \"Es fundamental que se practiquen pruebas en sangre IGG-IGM,"}, {"id": 1439339004361646081, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna Pfizer contra SARS-COV2: dolor muscular, dolor de cabeza, cambios en ciclos menstruales, cansancio, fiebre. \nEfecto de la vacuna en mi: Ganas de DEGENERE!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna Pfizer contra SARS-COV2: dolor muscular, dolor de cabeza, cambios en ciclos menstruales, cansancio, fiebre. Efecto de la vacuna en mi: Ganas de DEGENERE!!!"}, {"id": 1439330386350252036, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna\nhttps://t.co/sutoYxtOdx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sutoYxtOdx"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna"}, {"id": 1439330302657241089, "verified": false, "tweet_text": "Taylor Swift habr\u00e1 tenido efectos secundarios de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Taylor Swift habr\u00e1 tenido efectos secundarios de la vacuna?"}, {"id": 1439322668864528384, "verified": false, "tweet_text": "@SomosMasRD809 @HazimNoelia Mi hijo tiene una mam\u00e1,\nno 8 millones de mam\u00e1s.\nTengo efectos secundarios de la vacuna Noelia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["SomosMasRD809", "HazimNoelia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hijo tiene una mam\u00e1, no millones de mam\u00e1s. Tengo efectos secundarios de la vacuna Noelia."}, {"id": 1439322428098945024, "verified": false, "tweet_text": "@alaisierra Normal que se queje de los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["alaisierra"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Normal que se queje de los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude02"}, {"id": 1439315286876950536, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna\nhttps://t.co/0klLVt6gw8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0klLVt6gw8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna"}, {"id": 1439311449260703750, "verified": false, "tweet_text": "@grizz_111 @cristinarumenov @maxkleba @ferduarte05 @floreal_landa jsjsjsjsjsjsjsjs querida se tiene q aceptar la haya. hay m\u00e1s posibilidades de morirme de coronavirus a q me d\u00e9 un efecto secundario la vacuna.\nah, reina por si no lo sab\u00edas hasta la tintura q te pon\u00e9s tiene efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["grizz_111", "cristinarumenov", "maxkleba", "ferduarte05", "floreal_landa"], "country": "MEXICO", "text_es": "jsjsjsjsjsjsjsjs querida se tiene q aceptar la haya. hay m\u00e1s posibilidades de morirme de coronavirus a q me d\u00e9 un efecto secundario la vacuna. ah, reina por si no lo sab\u00edas hasta la tintura q te pon\u00e9s tiene efectos secundarios."}, {"id": 1439311013720084480, "verified": false, "tweet_text": "@dulcessarcasmo Efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["dulcessarcasmo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439309975185133570, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna me est\u00e1n haciendo que te extra\u00f1e \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude05 jajajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna me est\u00e1n haciendo que te extra\u00f1e \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude05 jajajaja"}, {"id": 1439307214301302784, "verified": false, "tweet_text": "@shollyholliday @cristinarumenov @maxkleba @ferduarte05 @floreal_landa Varios pa\u00edses de Europa prohibieron esa vacuna, pq presenta diversos efectos secundarios, adem\u00e1s q fue creada para adultos mayores, que ac\u00e1 te pongan cualquier mierda y personas como vos la acepten es otra cosa!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["shollyholliday", "cristinarumenov", "maxkleba", "ferduarte05", "floreal_landa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Varios pa\u00edses de Europa prohibieron esa vacuna, pq presenta diversos efectos secundarios, adem\u00e1s q fue creada para adultos mayores, que ac\u00e1 te pongan cualquier mierda y personas como vos la acepten es otra cosa!"}, {"id": 1439305249416679430, "verified": false, "tweet_text": "@raulcarlosmd @doctormacias \u00bfLos vacunados no contagian? \u00bfPuede usted prescribir la vacuna a un paciente y garantizarle que no tendr\u00e1 efectos secundarios? \u00bfEn caso de efectos adverso se har\u00eda usted responsable ante el paciente o sus familiares?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["raulcarlosmd", "doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLos vacunados no contagian? \u00bfPuede usted prescribir la vacuna a un paciente y garantizarle que no tendr\u00e1 efectos secundarios? \u00bfEn caso de efectos adverso se har\u00eda usted responsable ante el paciente o sus familiares?"}, {"id": 1439304709643325443, "verified": false, "tweet_text": "@JFdB75 @VEVEKA6 @VIRILA5 Evidentemente, la gente que muere por los efectos secundarios de la vacuna es sensiblemente inferior a la que mor\u00edan de covid.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["JFdB75", "VEVEKA6", "VIRILA5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Evidentemente, la gente que muere por los efectos secundarios de la vacuna es sensiblemente inferior a la que mor\u00edan de covid."}, {"id": 1439301784942563331, "verified": true, "tweet_text": "\ud835\udc0b\ud835\udc0e \ud835\udc10\ud835\udc14\ud835\udc04 \ud835\udc03\ud835\udc04\ud835\udc01\ud835\udc04\ud835\udc12 \ud835\udc12\ud835\udc00\ud835\udc01\ud835\udc04\ud835\udc11 \u2022 La vacuna AstraZeneca, ser\u00e1 la que se administrar\u00e1 a las personas en el rango de edad de 30 a\u00f1os a m\u00e1s, que en el caso del Tri\u00e1ngulo Minero, esta prevista para el 30 de septiembre. https://t.co/RLZuY80TLs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RLZuY80TLs"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud835\udc0b\ud835\udc0e \ud835\udc10\ud835\udc14\ud835\udc04 \ud835\udc03\ud835\udc04\ud835\udc01\ud835\udc04\ud835\udc12 \ud835\udc12\ud835\udc00\ud835\udc01\ud835\udc04\ud835\udc11 \u2022 La vacuna AstraZeneca, ser\u00e1 la que se administrar\u00e1 a las personas en el rango de edad de a\u00f1os a m\u00e1s, que en el caso del Tri\u00e1ngulo Minero, esta prevista para el de septiembre."}, {"id": 1439301693859053574, "verified": false, "tweet_text": "@Goliadx @Dr_PaulinoVigil @simonsdlj Uy que miedo! La vacuna tiene un efecto protector de 4 meses despu\u00e9s de eso habr\u00e1 que seguir vacunandose para el resto de la vida y arriesgandose a sus efectos secundarios. Ni madres! Abran los ojos. https://t.co/FJnvN4gSkC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Goliadx", "Dr_PaulinoVigil", "simonsdlj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uy que miedo! La vacuna tiene un efecto protector de meses despu\u00e9s de eso habr\u00e1 que seguir vacunandose para el resto de la vida y arriesgandose a sus efectos secundarios. Ni madres! Abran los ojos."}, {"id": 1439301556248137737, "verified": false, "tweet_text": "Por cierto, seg\u00fan datos oficiales han muerto 300 personas por la vacuna. Supongamos que es cierto. Y menores de 40? Cu\u00e1ntos por Covid? Y agrego. Se animar\u00e1n a publicar los casos de efectos secundarios? Con esos datos no deber\u00edan respetar a qui\u00e9n no quiera vacunarse?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por cierto, seg\u00fan datos oficiales han muerto personas por la vacuna. Supongamos que es cierto. Y menores de ? Cu\u00e1ntos por Covid? Y agrego. Se animar\u00e1n a publicar los casos de efectos secundarios? Con esos datos no deber\u00edan respetar a qui\u00e9n no quiera vacunarse?"}, {"id": 1439300660613328901, "verified": false, "tweet_text": "@delafuenteaboga @CarlosAraujo213 @elhigadodmarita Y el Estado acepta que las farmaceuticas no se hacen cargo de efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["delafuenteaboga", "CarlosAraujo213", "elhigadodmarita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y el Estado acepta que las farmaceuticas no se hacen cargo de efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439300020457541638, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna\nhttps://t.co/0klLVsOF7y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0klLVsOF7y"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna"}, {"id": 1439300006599700486, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna\nhttps://t.co/CTHv2uEBeq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CTHv2uEBeq"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios? Esto es lo que debes saber de una tercera dosis de la vacuna"}, {"id": 1439289799576375299, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de vacuna sin haber tenido covid  ni efectos secundarios. Ya me creo la muy muy.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis de vacuna sin haber tenido covid ni efectos secundarios. Ya me creo la muy muy."}, {"id": 1439288099893358605, "verified": false, "tweet_text": "@Lpez4V @_ZKalay @alvarosenju Hay dudas?\nPor parte de qui\u00e9n?\nLos m\u00e9dicos no tienen dudas sobre la vacuna. Los cientifcos tampoco.\nSeguramente los antidepresivos tengan m\u00e1s efectos secundarios q la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Lpez4V", "_ZKalay", "alvarosenju"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay dudas? Por parte de qui\u00e9n? Los m\u00e9dicos no tienen dudas sobre la vacuna. Los cientifcos tampoco. Seguramente los antidepresivos tengan m\u00e1s efectos secundarios q la vacuna"}, {"id": 1439286111935864836, "verified": false, "tweet_text": "Dicen que el dolor es inevitable, pero el sufrimiento opcional.\n\nPero creo que no aplica para efectos secundarios de la vacuna. \n\nSend paracetamol.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Dicen que el dolor es inevitable, pero el sufrimiento opcional. Pero creo que no aplica para efectos secundarios de la vacuna. Send paracetamol."}, {"id": 1439279282476523521, "verified": false, "tweet_text": "@misterBATIDOS Eso es verdad....conozco un kbron disq manni q anda hablando mal de la vacuna y efectos secundarios y este mismo. O le ve efecto cuando anda en lo suyo bajo el puebte de transismica. Metiendose cosas en la boca y que le recuelvan los porotos por la puerta trasera. Q va.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["misterBATIDOS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es verdad....conozco un kbron disq manni q anda hablando mal de la vacuna y efectos secundarios y este mismo. O le ve efecto cuando anda en lo suyo bajo el puebte de transismica. Metiendose cosas en la boca y que le recuelvan los porotos por la puerta trasera. Q va."}, {"id": 1439279264877236228, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna molestan, pero m\u00e1s molesta darle un trago a tu juguito de naranja natural y descubrir que no es natural, sino de cart\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna molestan, pero m\u00e1s molesta darle un trago a tu juguito de naranja natural y descubrir que no es natural, sino de cart\u00f3n."}, {"id": 1439279013063798792, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosNogueras4 @NelsonRAlbino @prsecsalud Menos letal? En una probabilidad de mortalidad de menos de 5% o sea que la vacuna te defiende en ese 5%. Pero no tenemos c\u00f3mo definir efectos secundarios a largo plazo. Si sus probabilidades de vivir son del 95% sin vacunarse se vacunar\u00eda?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["CarlosNogueras4", "NelsonRAlbino", "prsecsalud"], "country": "MEXICO", "text_es": "Menos letal? En una probabilidad de mortalidad de menos de % o sea que la vacuna te defiende en ese %. Pero no tenemos c\u00f3mo definir efectos secundarios a largo plazo. Si sus probabilidades de vivir son del % sin vacunarse se vacunar\u00eda?"}, {"id": 1439277066634018819, "verified": false, "tweet_text": "@SmilesFPS Yo ya me vacuna hace como 2 semanas pero ufff en la fila esperamos como 5 horas, y hasta que por fin ya nos vacunaron, no tuve efectos secundarios, bueno solo un poco mareada pero eso creo que fue por estar mucho tiempo en el sol\nPosdata: Me fui vestida con mi pijama de Sonic XD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["SmilesFPS"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ya me vacuna hace como semanas pero ufff en la fila esperamos como horas, y hasta que por fin ya nos vacunaron, no tuve efectos secundarios, bueno solo un poco mareada pero eso creo que fue por estar mucho tiempo en el sol Posdata: Me fui vestida con mi pijama de Sonic XD"}, {"id": 1439276469037928450, "verified": false, "tweet_text": "Yo ayer diciendo que no sent\u00eda efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd21\n\nYo toda la noche: https://t.co/RqEfSBPzAD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ayer diciendo que no sent\u00eda efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd21 Yo toda la noche:"}, {"id": 1439272955603820548, "verified": false, "tweet_text": "@MrGoldSilver1 Que a los laboratorios se les exime de toda responsabilidad de los efectos secundarios de la vacuna. Y, por ende, el paciente es el responsable. Por eso te dan un papelito para que sepas los posibles efectos.\nQue Bruselas se hace cargo es una cortina de humo. Nunca fue as\u00ed.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["MrGoldSilver1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que a los laboratorios se les exime de toda responsabilidad de los efectos secundarios de la vacuna. Y, por ende, el paciente es el responsable. Por eso te dan un papelito para que sepas los posibles efectos. Que Bruselas se hace cargo es una cortina de humo. Nunca fue as\u00ed."}, {"id": 1439270831155261442, "verified": false, "tweet_text": "@MSinyakevich_ @Oespinar1 @IosefStealer Hombre, eso de que no me entero siendo enfermera y trabajando en urgencias, es mucho suponer, no sereis vosotros los que no os inform\u00e1is bien o os mal inform\u00e1is. Yo he visto efectos secundarios en personas que tienen un problema grave de base, \u00fanicamente de la vacuna, nadie.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["MSinyakevich_", "Oespinar1", "IosefStealer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hombre, eso de que no me entero siendo enfermera y trabajando en urgencias, es mucho suponer, no sereis vosotros los que no os inform\u00e1is bien o os mal inform\u00e1is. Yo he visto efectos secundarios en personas que tienen un problema grave de base, \u00fanicamente de la vacuna, nadie."}, {"id": 1439270016013246476, "verified": false, "tweet_text": "Una estaci\u00f3n de noticias en Chicago pidi\u00f3 que mandaran historias relacionadas con la vacuna, esperando humillar a los no vacunados. Pero se inund\u00f3 de historias de horror de efectos secundarios y muertes debido a la vacuna. https://t.co/I8BMM9lZzc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una estaci\u00f3n de noticias en Chicago pidi\u00f3 que mandaran historias relacionadas con la vacuna, esperando humillar a los no vacunados. Pero se inund\u00f3 de historias de horror de efectos secundarios y muertes debido a la vacuna."}, {"id": 1439265592331038725, "verified": false, "tweet_text": "@eleenaa1111 @geoduque \u00bfY usted piensa que los estudios al respecto son muy concluyentes? Los m\u00e9dicos le sugieren la vacuna a todos y los meses entre el contagio y la vacuna son para evitar los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["eleenaa1111", "geoduque"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY usted piensa que los estudios al respecto son muy concluyentes? Los m\u00e9dicos le sugieren la vacuna a todos y los meses entre el contagio y la vacuna son para evitar los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439262912883855360, "verified": false, "tweet_text": "Fui la \u00fanica que lloro con los efectos secundarios de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Fui la \u00fanica que lloro con los efectos secundarios de la vacuna?"}, {"id": 1439261086130245638, "verified": false, "tweet_text": "Si alguien les pregunta d\u00edganle que los efectos secundarios de la vacuna me pelaron la verga, ahora a mimir para siempre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si alguien les pregunta d\u00edganle que los efectos secundarios de la vacuna me pelaron la verga, ahora a mimir para siempre"}, {"id": 1439260691744047110, "verified": false, "tweet_text": "Ptm pinches efectos secundarios de la vacuna me siento dlv \ud83e\udd27\ud83e\udd27\ud83e\udd27\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d", "\ud83e\udd27"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ptm pinches efectos secundarios de la vacuna me siento dlv \ud83e\udd27\ud83e\udd27\ud83e\udd27\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439258575910604801, "verified": false, "tweet_text": "Que feo es sentir los efectos secundarios de la vacuna contra el covid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que feo es sentir los efectos secundarios de la vacuna contra el covid"}, {"id": 1439258203125174272, "verified": false, "tweet_text": "Experta sugiere investigar los cambios menstruales tras la vacuna \nhttps://t.co/YCWdkNey0B \n\nLos cambios menstruales no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n contra la covid-19, pero la ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YCWdkNey0B"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Experta sugiere investigar los cambios menstruales tras la vacuna Los cambios menstruales no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n contra la covid-19, pero la ..."}, {"id": 1439257963424792580, "verified": false, "tweet_text": "s\u00f3lo a mi se me juntan en el tiempo los efectos secundarios de la vacuna con un dolor infernal de enc\u00edas porque me est\u00e1 saliendo una esquina de la muela del juicio\n\nsoy una desgrasiada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "s\u00f3lo a mi se me juntan en el tiempo los efectos secundarios de la vacuna con un dolor infernal de enc\u00edas porque me est\u00e1 saliendo una esquina de la muela del juicio soy una desgrasiada"}, {"id": 1439256671440842759, "verified": false, "tweet_text": "@eljimmytoledo Imag\u00ednate laborar 8, 10 , 12 horas todo puteado con los efectos secundarios de la vacuna; aparte las empresas mierdas que ni a vacunar dejan ir a la banda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["eljimmytoledo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Imag\u00ednate laborar , , horas todo puteado con los efectos secundarios de la vacuna; aparte las empresas mierdas que ni a vacunar dejan ir a la banda"}, {"id": 1439254292196732939, "verified": false, "tweet_text": "Nadie me dijo que uno de los efectos secundarios de la vacuna era estar todo el d\u00eda checho \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nadie me dijo que uno de los efectos secundarios de la vacuna era estar todo el d\u00eda checho \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439253217825726467, "verified": false, "tweet_text": "@Pedro64834503 @Mortimer_Fu no mencion\u00e9 aqu\u00ed que antes de hacer los estudios en grupos de voluntarios las vacunas pasan por varios estudios previos donde se evalua de forma muy profunda y precisa en otros sistemas la eficacia y efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Pedro64834503", "Mortimer_Fu"], "country": "MEXICO", "text_es": "no mencion\u00e9 aqu\u00ed que antes de hacer los estudios en grupos de voluntarios las vacunas pasan por varios estudios previos donde se evalua de forma muy profunda y precisa en otros sistemas la eficacia y efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439251862268661762, "verified": false, "tweet_text": "@Pedro64834503 @Mortimer_Fu todas las vacunas, sean tipo ARN o de otro tipo pasan por ensayos cl\u00ednicos donde se prueban dosis, tiempo entre dosis, efectos secundarios etc en grupos de poblaci\u00f3n (voluntarios) a los cuales se les asigna de forma ciega la vacuna o un placebo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Pedro64834503", "Mortimer_Fu"], "country": "MEXICO", "text_es": "todas las vacunas, sean tipo ARN o de otro tipo pasan por ensayos cl\u00ednicos donde se prueban dosis, tiempo entre dosis, efectos secundarios etc en grupos de poblaci\u00f3n (voluntarios) a los cuales se les asigna de forma ciega la vacuna o un placebo."}, {"id": 1439249283006533645, "verified": false, "tweet_text": "@MPensas2 @Buenrollo13 @BlanesLeni @abellandenton @Perrytinco Vaya, que te da miedito ense\u00f1ar el texto ese en el que t\u00fa has entendido que dice q en Espa\u00f1a ha habido \"300 muertos por los efectos secundarios de la vacuna\"\nControla esos nervios https://t.co/lC5MBrh4A4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["MPensas2", "Buenrollo13", "BlanesLeni", "abellandenton", "Perrytinco"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vaya, que te da miedito ense\u00f1ar el texto ese en el que t\u00fa has entendido que dice q en Espa\u00f1a ha habido \"300 muertos por los efectos secundarios de la vacuna\" Controla esos nervios"}, {"id": 1439247454726238217, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \n\n\ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/lSUkk97vTZ\n\n\ud83d\udfe2 La Doctora mexicana Karina Acebedo lo explica: \"Es fundamental", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lSUkk97vTZ"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udde8", "\ud83d\udca3", "\ud83d\udfe2", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt; \ud83d\udfe2 La Doctora mexicana Karina Acebedo lo explica: \"Es fundamental"}, {"id": 1439245510712254465, "verified": false, "tweet_text": "@samuel_garcias Oye Sam... Y, al final el protocolo de evaluaci\u00f3n y estudio de efectos secundarios derivados de la vacuna en poblaci\u00f3n menor a 12 a\u00f1os llev\u00e1ndose a cabo por la FDA, concluy\u00f3 ya?  Est\u00e1n ya vacunando menor de 12 a\u00f1os?  \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["samuel_garcias"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oye Sam... Y, al final el protocolo de evaluaci\u00f3n y estudio de efectos secundarios derivados de la vacuna en poblaci\u00f3n menor a a\u00f1os llev\u00e1ndose a cabo por la FDA, concluy\u00f3 ya? Est\u00e1n ya vacunando menor de a\u00f1os? \ud83e\udd14"}, {"id": 1439245479196430339, "verified": false, "tweet_text": "@OPSOMSRD WTF preoc\u00fapense si tienen efectos secundarios!!!!! Pero qu\u00e9 ridiculez de tweet y qu\u00e9 forma de manipular a la gente. Si uno lee este tweet puede interpretar que, tener efectos secundarios es lo normal y com\u00fan, incluso que eso es un buen indicador de que funciona la vacuna!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["OPSOMSRD"], "country": "MEXICO", "text_es": "WTF preoc\u00fapense si tienen efectos secundarios!!!!! Pero qu\u00e9 ridiculez de tweet y qu\u00e9 forma de manipular a la gente. Si uno lee este tweet puede interpretar que, tener efectos secundarios es lo normal y com\u00fan, incluso que eso es un buen indicador de que funciona la vacuna!!!"}, {"id": 1439243645144731655, "verified": false, "tweet_text": "Como sois muy fan de @mianrey, os paso estad\u00edsticas sobre pacientes ingresados en las UCIs de mi hospital a causa de los efectos secundarios de la vacuna en los \u00faltimos 3 meses.\nCasos totales: 0 \ud83d\udfe2\nOcupaci\u00f3n total: 0%\ud83d\udfe2\nIA: 0/100.000 habitantes\ud83d\udfe2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["mianrey"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udfe2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como sois muy fan de , os paso estad\u00edsticas sobre pacientes ingresados en las UCIs de mi hospital a causa de los efectos secundarios de la vacuna en los \u00faltimos meses. Casos totales: \ud83d\udfe2 Ocupaci\u00f3n total: %\ud83d\udfe2 IA: /100.000 habitantes\ud83d\udfe2"}, {"id": 1439242965793349636, "verified": false, "tweet_text": "@supergocho20111 Yo estoy convencida que la primera ola de vacunaciones fue con placebos para que al no tener efectos secundarios la gente se animar\u00e1 a vacunarse...cuando comenzaron a poner la vacuna real, se destap\u00f3 la olla...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["supergocho20111"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo estoy convencida que la primera ola de vacunaciones fue con placebos para que al no tener efectos secundarios la gente se animar\u00e1 a vacunarse...cuando comenzaron a poner la vacuna real, se destap\u00f3 la olla..."}, {"id": 1439242759198629891, "verified": false, "tweet_text": "@MPensas2 @Buenrollo13 @BlanesLeni @abellandenton @Perrytinco \u00bfPuede ense\u00f1ar el texto en el que diga que en Espa\u00f1a ha habido \"300 muertos por los efectos secundarios de la vacuna\"?\ud83d\ude33\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\n  Por ver su comprensi\u00f3n lectora", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["MPensas2", "Buenrollo13", "BlanesLeni", "abellandenton", "Perrytinco"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude33", "\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPuede ense\u00f1ar el texto en el que diga que en Espa\u00f1a ha habido \"300 muertos por los efectos secundarios de la vacuna\"?\ud83d\ude33\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f Por ver su comprensi\u00f3n lectora"}, {"id": 1439242644874481666, "verified": false, "tweet_text": "No con la primera ni segunda dosis tuve efectos secundarios de la vacuna covid 19 Sputnik v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No con la primera ni segunda dosis tuve efectos secundarios de la vacuna covid Sputnik v"}, {"id": 1439241480015650820, "verified": false, "tweet_text": "ojal\u00e1 uno de los efectos secundarios de la vacuna sea ya no despertar \ud83d\udc7b\ud83d\udd4a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc7b", "\ud83d\udd4a"], "country": "MEXICO", "text_es": "ojal\u00e1 uno de los efectos secundarios de la vacuna sea ya no despertar \ud83d\udc7b\ud83d\udd4a"}, {"id": 1439239645708042245, "verified": true, "tweet_text": "Un panel m\u00e9dico de Estados Unidos se pronunci\u00f3 a favor de una tercera dosis de la vacuna anticovid de #Pfizer, pero no para todos. \u00bfQui\u00e9nes pueden recibir el refuerzo y qu\u00e9 advirtieron sobre efectos secundarios? https://t.co/hmnu5OcXZf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Pfizer"], "tweet_urls": ["https://t.co/hmnu5OcXZf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un panel m\u00e9dico de Estados Unidos se pronunci\u00f3 a favor de una tercera dosis de la vacuna anticovid de , pero no para todos. \u00bfQui\u00e9nes pueden recibir el refuerzo y qu\u00e9 advirtieron sobre efectos secundarios?"}, {"id": 1439239262587789316, "verified": false, "tweet_text": "@angiel2381 @QFMARC El problema es que esta vacuna fue hecha a la carrera y no se sabe, por lo menos no al p\u00fablico, los efectos secundarios.\nSiendo justo, desde el punto de vista de salud, tambi\u00e9n podr\u00eda ser que todo estuviera planeado y que la vacuna ya estaba hecha; ser\u00eda excelente negocio", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["angiel2381", "QFMARC"], "country": "MEXICO", "text_es": "El problema es que esta vacuna fue hecha a la carrera y no se sabe, por lo menos no al p\u00fablico, los efectos secundarios. Siendo justo, desde el punto de vista de salud, tambi\u00e9n podr\u00eda ser que todo estuviera planeado y que la vacuna ya estaba hecha; ser\u00eda excelente negocio"}, {"id": 1439234364303286286, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna\ud83d\udc89 https://t.co/kt3oUVKIyt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kt3oUVKIyt"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna\ud83d\udc89"}, {"id": 1439231185822097412, "verified": false, "tweet_text": "@TERESA10107122 @Oespinar1 @IosefStealer Que se mueren por efectos secundarios de la vacuna ,no de otra cosa,no te has enterado de nada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["TERESA10107122", "Oespinar1", "IosefStealer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que se mueren por efectos secundarios de la vacuna ,no de otra cosa,no te has enterado de nada"}, {"id": 1439230828182126592, "verified": false, "tweet_text": "@Lordfree9 Seg\u00fan la propia Pfizer no es una vacuna, luego no se a que viene tanto optimismo por parte de los inoculados. Cualquier medicamento tiene efectos secundarios y aun se desconocen los efectos de este producto. Yo ni me planteo una pregunta as\u00ed. Envenenarse es voluntario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Lordfree9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan la propia Pfizer no es una vacuna, luego no se a que viene tanto optimismo por parte de los inoculados. Cualquier medicamento tiene efectos secundarios y aun se desconocen los efectos de este producto. Yo ni me planteo una pregunta as\u00ed. Envenenarse es voluntario"}, {"id": 1439227956543561732, "verified": false, "tweet_text": "La cantante Nicki Minaj ha sido atacada por los medios de comunicaci\u00f3n y suspendida durante horas en Twitter a ra\u00edz de un tuit en el que relata los efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo. https://t.co/ZPbh348VaT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La cantante Nicki Minaj ha sido atacada por los medios de comunicaci\u00f3n y suspendida durante horas en Twitter a ra\u00edz de un tuit en el que relata los efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo."}, {"id": 1439227510718402563, "verified": false, "tweet_text": "@MPensas2 @Buenrollo13 @BlanesLeni @abellandenton @Perrytinco \u00bfPuede ense\u00f1ar el texto en el que diga que en Espa\u00f1a ha habido \"300 muertos por los efectos secundarios de la vacuna\"?\ud83d\ude33\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\n  Por ver su comprensi\u00f3n lectora", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["MPensas2", "Buenrollo13", "BlanesLeni", "abellandenton", "Perrytinco"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude33", "\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPuede ense\u00f1ar el texto en el que diga que en Espa\u00f1a ha habido \"300 muertos por los efectos secundarios de la vacuna\"?\ud83d\ude33\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f Por ver su comprensi\u00f3n lectora"}, {"id": 1439224655261360128, "verified": false, "tweet_text": "@EduardoDazDaz1 @Tropichromatic @chercoless @jalekal @eldiarioes Pasa de este pavo. Debe ser los efectos secundarios de la vacuna. Vaya \u00e1nimos. Ahora la culpa la tendr\u00e9 yo por vacunarse \u00e9l. Tiene witos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["EduardoDazDaz1", "Tropichromatic", "chercoless", "jalekal", "eldiarioes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pasa de este pavo. Debe ser los efectos secundarios de la vacuna. Vaya \u00e1nimos. Ahora la culpa la tendr\u00e9 yo por vacunarse \u00e9l. Tiene witos."}, {"id": 1439216857668489218, "verified": false, "tweet_text": "\"Yo no morir\u00e9, no importa que mi cuerpo sea destruido por completo, mis deseos de pelear me levantar\u00e1n porque son muy grandes\"\n\n\u2014Yo, motivandome con frasecitas de drag\u00f3n ball y superar los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"Yo no morir\u00e9, no importa que mi cuerpo sea destruido por completo, mis deseos de pelear me levantar\u00e1n porque son muy grandes\" \u2014Yo, motivandome con frasecitas de drag\u00f3n ball y superar los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439216141482840069, "verified": false, "tweet_text": "Acaba de salir en antena 3 un nota en la calle diciendo q no se vacuna porque no se va a poner algo que puede tener muchos efectos secundarios. El nota tenia pinta de meterse por la napia hasga arena de camposoto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Acaba de salir en antena un nota en la calle diciendo q no se vacuna porque no se va a poner algo que puede tener muchos efectos secundarios. El nota tenia pinta de meterse por la napia hasga arena de camposoto"}, {"id": 1439214520845672452, "verified": false, "tweet_text": "@SoyAlexisLarry Ser\u00eda de risa, si no fuera porque hay gente pas\u00e1ndola mal por efectos secundarios de la vacuna e incluso con el mismo covid, hospitalizados y todo pese a la promesa de no caer all\u00ed.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["SoyAlexisLarry"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ser\u00eda de risa, si no fuera porque hay gente pas\u00e1ndola mal por efectos secundarios de la vacuna e incluso con el mismo covid, hospitalizados y todo pese a la promesa de no caer all\u00ed."}, {"id": 1439209427337351182, "verified": false, "tweet_text": "@Lordfree9 Insolidario no.\nSi lo tienes covid, lo trasmites igual vacunado q sin vacunar.\nLa vacuna es una cuesti\u00f3n de fe, nadie sabe nada.\nSeg\u00fan cuentan, s\u00ed pillas el covid, es m\u00e1s posible q los efectos sean menores.\nDe los efectos secundarios, a largo plazo, no lo sabe nadie.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["Lordfree9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Insolidario no. Si lo tienes covid, lo trasmites igual vacunado q sin vacunar. La vacuna es una cuesti\u00f3n de fe, nadie sabe nada. Seg\u00fan cuentan, s\u00ed pillas el covid, es m\u00e1s posible q los efectos sean menores. De los efectos secundarios, a largo plazo, no lo sabe nadie."}, {"id": 1439207086563512328, "verified": false, "tweet_text": "Pos lleg\u00f3 el d\u00eda de la vacuna... Y va a ser otro d\u00eda largo como la chingada. Pero, a diferencia de otros compa\u00f1eros de industria sigo viva, y aunque me toquen efectos secundarios... Pos tengo una oportunidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pos lleg\u00f3 el d\u00eda de la vacuna... Y va a ser otro d\u00eda largo como la chingada. Pero, a diferencia de otros compa\u00f1eros de industria sigo viva, y aunque me toquen efectos secundarios... Pos tengo una oportunidad."}, {"id": 1439203549796261894, "verified": false, "tweet_text": "@mapachoto @juansotoivars Claro es que si te pasa algo, para que sirve arriesgarse a ponerse una vacuna de la que no se ha habido tiempo de estudiar efectos secundarios  a largo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["mapachoto", "juansotoivars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro es que si te pasa algo, para que sirve arriesgarse a ponerse una vacuna de la que no se ha habido tiempo de estudiar efectos secundarios a largo?"}, {"id": 1439196083998142473, "verified": false, "tweet_text": "los verdaderos efectos secundarios de la vacuna https://t.co/pvsQmG9QbK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "los verdaderos efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439194550833135617, "verified": false, "tweet_text": "@Drosophyllum @Feldegar @Lordfree9 Las vacunas reducen la carga viral y en muchas ocasiones la gravedad de la enfermedad, con lo que evitas colapsos sanitarios. Eso en cuanto al COVID. En otras han llegado a erradicar enfermedades. La vacuna sin riesgo y cero efectos secundarios no existe.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["Drosophyllum", "Feldegar", "Lordfree9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas reducen la carga viral y en muchas ocasiones la gravedad de la enfermedad, con lo que evitas colapsos sanitarios. Eso en cuanto al COVID. En otras han llegado a erradicar enfermedades. La vacuna sin riesgo y cero efectos secundarios no existe."}, {"id": 1439193462004490244, "verified": false, "tweet_text": "@QFMARC @conejoceni01 La vacuna si se supieran los efectos secundarios a largo plazo, si hubiera habido tiempo de hacer estudios con voluntarios.. Podr\u00eda ser obligatoria, no es lo mismo que una vacuna contra el sarampi\u00f3n, que si ha pasado esas pruebas. Y la mortalidad de ese virus no es tan alta para", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["QFMARC", "conejoceni01"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna si se supieran los efectos secundarios a largo plazo, si hubiera habido tiempo de hacer estudios con voluntarios.. Podr\u00eda ser obligatoria, no es lo mismo que una vacuna contra el sarampi\u00f3n, que si ha pasado esas pruebas. Y la mortalidad de ese virus no es tan alta para"}, {"id": 1439191102494490626, "verified": false, "tweet_text": "@angieacamacho Una vacuna de la que no  se saben los efectos secundarios a largo plazo, no deber\u00eda ser obligatoria. Cuanto pasen 10 a\u00f1os y veamos esos efectos, entonces se puede empezar a considerar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["angieacamacho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una vacuna de la que no se saben los efectos secundarios a largo plazo, no deber\u00eda ser obligatoria. Cuanto pasen a\u00f1os y veamos esos efectos, entonces se puede empezar a considerar."}, {"id": 1439190653691441156, "verified": false, "tweet_text": "A m\u00ed me pinch\u00f3, y me dej\u00f3 la aguja dentro mientras me hablaba sobre los efectos secundarios de la vacuna. \n\nY yo como: SE\u00d1ORA YA ME LOS S\u00c9, QU\u00cdTEME LA AGUJA YA https://t.co/kJ2yrnheBi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kJ2yrnheBi"], "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed me pinch\u00f3, y me dej\u00f3 la aguja dentro mientras me hablaba sobre los efectos secundarios de la vacuna. Y yo como: SE\u00d1ORA YA ME LOS S\u00c9, QU\u00cdTEME LA AGUJA YA"}, {"id": 1439187925393100814, "verified": false, "tweet_text": "@Daniela13104644 @Joaginma23 @Farmaenfurecida Precisamente si has pasado un cancer mayor motivo para vacunarte, son seguras, no tienen casi efectos secundarios comunes, las posibilidades de muerte por paracetamol o la quimio que te habran dado son mayores que los de la vacuna, la tv asusta para hacer dinero pero son seguras", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["Daniela13104644", "Joaginma23", "Farmaenfurecida"], "country": "MEXICO", "text_es": "Precisamente si has pasado un cancer mayor motivo para vacunarte, son seguras, no tienen casi efectos secundarios comunes, las posibilidades de muerte por paracetamol o la quimio que te habran dado son mayores que los de la vacuna, la tv asusta para hacer dinero pero son seguras"}, {"id": 1439186743220125696, "verified": false, "tweet_text": "@SergiTuiter La probabilidad de que un menor muera por COVID es mucho menor que el fallecimiento sea por efectos secundarios de la vacuna.\nPero las Pharma tienen que cronificar a las futuras generaciones para un tratamiento de por vida.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["SergiTuiter"], "country": "MEXICO", "text_es": "La probabilidad de que un menor muera por COVID es mucho menor que el fallecimiento sea por efectos secundarios de la vacuna. Pero las Pharma tienen que cronificar a las futuras generaciones para un tratamiento de por vida."}, {"id": 1439185866006597642, "verified": false, "tweet_text": "@tamaratravelpl1 @ChandhraBlue @A3Noticias Seguro tamara que saldr\u00e1n m\u00e1s efectos secundarios, pero yo, aparte de un familiar y amigos que murieron, he tenido amigos que pasaron el covid y se han quedado con secuelas muy serias... no veo que la vacuna est\u00e9 causando tantos problemas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["tamaratravelpl1", "ChandhraBlue", "A3Noticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguro tamara que saldr\u00e1n m\u00e1s efectos secundarios, pero yo, aparte de un familiar y amigos que murieron, he tenido amigos que pasaron el covid y se han quedado con secuelas muy serias... no veo que la vacuna est\u00e9 causando tantos problemas"}, {"id": 1439184237622607877, "verified": false, "tweet_text": "@angelstello12 @oswaldorh @vox_es @Santi_ABASCAL Lo dicen! Una amiga con covid persistente le dijeron q se vacunara xq se iba a curar!. Y ah\u00ed sigue m\u00e1s jodida si cabe. No saben nada de esta vacuna xo la recomiendan, no te miran previamente. Nada. Y todav\u00eda nos preguntamos x que hay efectos secundarios?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["angelstello12", "oswaldorh", "vox_es", "Santi_ABASCAL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo dicen! Una amiga con covid persistente le dijeron q se vacunara xq se iba a curar!. Y ah\u00ed sigue m\u00e1s jodida si cabe. No saben nada de esta vacuna xo la recomiendan, no te miran previamente. Nada. Y todav\u00eda nos preguntamos x que hay efectos secundarios?"}, {"id": 1439184029190926337, "verified": false, "tweet_text": "@ddeschouw https://t.co/A7xomjIOIt\n\n\u00bf300 muertos sin demostrar?...\n\n\u00bfy los m\u00e1s de 41.000 casos adversos tambi\u00e9n est\u00e1n por demostrar?... \n\nEn la 3era ola 3.000 muertos aprox... el 10% por la vacuna... \u00bfeso esta bien?... o sea: 3.000 por el virus + 300 por la vacuna... 3.300...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["ddeschouw"], "tweet_urls": ["https://t.co/A7xomjIOIt"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bf300 muertos sin demostrar?... \u00bfy los m\u00e1s de casos adversos tambi\u00e9n est\u00e1n por demostrar?... En la era ola muertos aprox... el % por la vacuna... \u00bfeso esta bien?... o sea: por el virus + por la vacuna... ..."}, {"id": 1439182562879066116, "verified": true, "tweet_text": "#LaRevista | #Covid19 y adolescentes: \u00bfqu\u00e9 #vacuna \ud83d\udc89 se usa y qu\u00e9 efectos adversos produce? Los efectos secundarios de la #vacunaCovid en adolescentes ha suscitado muchas dudas entre la poblaci\u00f3n https://t.co/gL8Jtgx568 Por @TCalahorra88 \u270d\ufe0f https://t.co/9l26Ht6KYS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["LaRevista", "Covid19", "vacuna", "vacunaCovid"], "mentions": ["TCalahorra88"], "tweet_urls": ["https://t.co/gL8Jtgx568"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u270d\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "| y adolescentes: \u00bfqu\u00e9 \ud83d\udc89 se usa y qu\u00e9 efectos adversos produce? Los efectos secundarios de la en adolescentes ha suscitado muchas dudas entre la poblaci\u00f3n Por \u270d\ufe0f"}, {"id": 1439180058262913027, "verified": false, "tweet_text": "@jatm2806 @GiuseppeNoc @realCarola2Hope @fey_lorff @MrDeadpoolVzla @moraviet @Noecoach @JusticiaDorada @Noelleal @KimeScream @Orenji_Ra comun estamos claros que igualmente hay que mantener las medidas de protecci\u00f3n como si no te hubieses vacunado.\nyo no voy a dejar de llevar mi vida manteniendo el miedo por contagio del covid por un lado y por el otro por efectos secundarios de la vacuna que si los hay los", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["jatm2806", "GiuseppeNoc", "realCarola2Hope", "fey_lorff", "MrDeadpoolVzla", "moraviet", "Noecoach", "JusticiaDorada", "Noelleal", "KimeScream", "Orenji_Ra"], "country": "MEXICO", "text_es": "comun estamos claros que igualmente hay que mantener las medidas de protecci\u00f3n como si no te hubieses vacunado. yo no voy a dejar de llevar mi vida manteniendo el miedo por contagio del covid por un lado y por el otro por efectos secundarios de la vacuna que si los hay los"}, {"id": 1439177986226409479, "verified": false, "tweet_text": "@DaniWolv Esto no puede ser legal. Se trata de una vacuna experimental de la que no se han estudiado efectos secundarios a largo plazo. Quien se va a hacer responsable de lo que les pueda pasar?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["DaniWolv"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto no puede ser legal. Se trata de una vacuna experimental de la que no se han estudiado efectos secundarios a largo plazo. Quien se va a hacer responsable de lo que les pueda pasar?"}, {"id": 1439175155109011458, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\nAqu\u00ed pinchamos la mejor vacuna, la que es contra la ignorancia, contra el aburrimiento... \u00a1Ojo! Tiene muchos efectos secundarios, pero todos buenos.\n\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\n\nS\u00edguenos y vacunate sin cita previa. \n\n\ud83d\udc89Recomienda y pide recomendaciones de libros.\ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcda", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda Aqu\u00ed pinchamos la mejor vacuna, la que es contra la ignorancia, contra el aburrimiento... \u00a1Ojo! Tiene muchos efectos secundarios, pero todos buenos. \ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda\ud83d\udcda S\u00edguenos y vacunate sin cita previa. \ud83d\udc89Recomienda y pide recomendaciones de libros.\ud83d\udc89"}, {"id": 1439173575970365444, "verified": false, "tweet_text": "Un universitario de 21 a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la vacuna COVID via @trikooba https://t.co/iGGcrFq4PI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["trikooba"], "tweet_urls": ["https://t.co/iGGcrFq4PI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un universitario de a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la vacuna COVID via"}, {"id": 1439172263018909696, "verified": false, "tweet_text": "Eso de que si la primera dosis de la vacuna de covid  te dio efectos secundarios la segunda ya no ES UNA MENTIRA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Eso de que si la primera dosis de la vacuna de covid te dio efectos secundarios la segunda ya no ES UNA MENTIRA"}, {"id": 1439169103575625728, "verified": false, "tweet_text": "De los efectos secundarios de la vacuna quer\u00eda que me crecieran las boobies, no sentir que me iba a morir. \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "De los efectos secundarios de la vacuna quer\u00eda que me crecieran las boobies, no sentir que me iba a morir. \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439165369583865857, "verified": false, "tweet_text": "@ampasmo @BlanesLeni @abellandenton @Buenrollo13 @Perrytinco Todos con el mantra del cintur\u00f3n de seguridad. Y de vacunados 100% muertos 100%. La gente vacunada est\u00e1 muriendo de covid y efectos secundarios. A mi me d\u00e1 igual lo que haga cada uno, pero que no me coaccionen para hacerlo. Si la vacuna es tan segura, no teng\u00e1is miedo del resto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["ampasmo", "BlanesLeni", "abellandenton", "Buenrollo13", "Perrytinco"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos con el mantra del cintur\u00f3n de seguridad. Y de vacunados % muertos %. La gente vacunada est\u00e1 muriendo de covid y efectos secundarios. A mi me d\u00e1 igual lo que haga cada uno, pero que no me coaccionen para hacerlo. Si la vacuna es tan segura, no teng\u00e1is miedo del resto."}, {"id": 1439161405840707587, "verified": false, "tweet_text": "@mariposatuitera Ya estoy fino Karla, d\u00eda 4 de la vacuna, cero efectos secundarios pero ya puedo tomarme mi caf\u00e9 cerrero sin restricciones\ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["mariposatuitera"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy fino Karla, d\u00eda de la vacuna, cero efectos secundarios pero ya puedo tomarme mi caf\u00e9 cerrero sin restricciones\ud83e\udd23"}, {"id": 1439161399519981570, "verified": false, "tweet_text": "Ayer muy chingona diciendo que no hab\u00eda tenido efectos secundarios con la vacuna y ahorita me siento de la chingada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer muy chingona diciendo que no hab\u00eda tenido efectos secundarios con la vacuna y ahorita me siento de la chingada."}, {"id": 1439158243692060673, "verified": false, "tweet_text": "@Rakel61 estas mezclando cosas que no tienen nada que ver, la evidencia de la eficacia de las vacunas esta mas que demostrada , que tienen en ocasiones efectos secundarios ya lo sabemos , pero igual que cualquier vacuna o medicamento, pero estas protegido contra el virus", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["Rakel61"], "country": "MEXICO", "text_es": "estas mezclando cosas que no tienen nada que ver, la evidencia de la eficacia de las vacunas esta mas que demostrada , que tienen en ocasiones efectos secundarios ya lo sabemos , pero igual que cualquier vacuna o medicamento, pero estas protegido contra el virus"}, {"id": 1439157347314802689, "verified": false, "tweet_text": "@tontofobica Con la vacuna no te vas a morir pero yo pienso en los efectos secundarios posibles a largo plazo o la idea de quedarme sin gusto ni olfato 2 meses y se me quitan las ganas de ir a un macrobotellon\n\nM\u00e1s cuando cada vez m\u00e1s hay variantes que se pasan la vacuna x la polla", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["tontofobica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con la vacuna no te vas a morir pero yo pienso en los efectos secundarios posibles a largo plazo o la idea de quedarme sin gusto ni olfato meses y se me quitan las ganas de ir a un macrobotellon M\u00e1s cuando cada vez m\u00e1s hay variantes que se pasan la vacuna x la polla"}, {"id": 1439155219867242496, "verified": false, "tweet_text": "@ENGINEER___28 @elpugmadridista Yo tampoco creo que lo vayamos a ver, porque no lo van a catalogar como efectos secundarios de la vacuna. Lo llamar\u00e1n patalogias previas o casualidades \nA los que s\u00f3lo tiene una pauta y presentan secuolas no se les cuenta como vacunados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["ENGINEER___28", "elpugmadridista"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tampoco creo que lo vayamos a ver, porque no lo van a catalogar como efectos secundarios de la vacuna. Lo llamar\u00e1n patalogias previas o casualidades A los que s\u00f3lo tiene una pauta y presentan secuolas no se les cuenta como vacunados."}, {"id": 1439149674066231297, "verified": false, "tweet_text": "@futurorrancio @eldiarioes La vacuna puede generar efectos secundarios no letales en ancianos, pero el virus en cambio puede matarles(como ha hecho con MILLONES de personas).\nLos m\u00e9dicos se pronunciaron en su d\u00eda por la falta de espacio en los hospitales,de ser la vacuna peligrosa se pronunciar\u00edan tambi\u00e9n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["futurorrancio", "eldiarioes"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna puede generar efectos secundarios no letales en ancianos, pero el virus en cambio puede matarles(como ha hecho con MILLONES de personas). Los m\u00e9dicos se pronunciaron en su d\u00eda por la falta de espacio en los hospitales,de ser la vacuna peligrosa se pronunciar\u00edan tambi\u00e9n."}, {"id": 1439149377956851714, "verified": false, "tweet_text": "@RMcpain @BELFAST70 @shadow750cc28 Lo siento, pero no es as\u00ed. Las muertes asociadas a las vacunas son poqu\u00edsimas. Y por mucho que haya negacionistas buceando en VAERS y Eudravigilance segu\u00eds sin tener raz\u00f3n con los muertos por los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["RMcpain", "BELFAST70", "shadow750cc28"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo siento, pero no es as\u00ed. Las muertes asociadas a las vacunas son poqu\u00edsimas. Y por mucho que haya negacionistas buceando en VAERS y Eudravigilance segu\u00eds sin tener raz\u00f3n con los muertos por los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1439148963018457093, "verified": false, "tweet_text": "@PComentator @BELFAST70 @shadow750cc28 Muchos ancianos muertos por los efectos secundarios de la vacuna. Y veremos en 3-4 a\u00f1os los efectos de estas vacunas. La poblaci\u00f3n mayor de 60-65 a\u00f1os no ten\u00eda m\u00e1s remedio q arriesgarse y vacunarse. El resto no!.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["PComentator", "BELFAST70", "shadow750cc28"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muchos ancianos muertos por los efectos secundarios de la vacuna. Y veremos en -4 a\u00f1os los efectos de estas vacunas. La poblaci\u00f3n mayor de -65 a\u00f1os no ten\u00eda m\u00e1s remedio q arriesgarse y vacunarse. El resto no!."}, {"id": 1439147865906065408, "verified": false, "tweet_text": "@Prodigi0_1 @yurisasson @FrayJosepho \u00bfSigues con efectos secundarios de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["Prodigi0_1", "yurisasson", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfSigues con efectos secundarios de la vacuna?"}, {"id": 1439144163669422080, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/17di5iAJDi\nEn video dista a que dejen de imponer la vacuna a los atletas. \u201cOjal\u00e1 alguien me hubiera dicho\u201d sobre los riesgos de tomar la vacuna, \"No es correcto q las personas se vean obligadas a vacunarse porque existen efectos secundarios reales brutales y mortales", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/17di5iAJDi"], "country": "MEXICO", "text_es": "En video dista a que dejen de imponer la vacuna a los atletas. \u201cOjal\u00e1 alguien me hubiera dicho\u201d sobre los riesgos de tomar la vacuna, \"No es correcto q las personas se vean obligadas a vacunarse porque existen efectos secundarios reales brutales y mortales"}, {"id": 1439144157986103299, "verified": false, "tweet_text": "Un universitario de 21 a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la vacuna COVID https://t.co/33E1gRIvqv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Un universitario de a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la vacuna COVID"}, {"id": 1439139237148958725, "verified": false, "tweet_text": "Tengo 3 condiciones para vacunarme:\n1.- que C\u00e9sar Carballo me recete la vacuna.\n2.- que Steegman me de un sueldo vitalicio en caso de efectos secundarios.\n3.- que Ana de Armas venga a mi casa a vacunarme.\nTampoco es tanto para el sacrificio que me piden...\ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo condiciones para vacunarme: .- que C\u00e9sar Carballo me recete la vacuna. .- que Steegman me de un sueldo vitalicio en caso de efectos secundarios. .- que Ana de Armas venga a mi casa a vacunarme. Tampoco es tanto para el sacrificio que me piden...\ud83d\ude05"}, {"id": 1439135765045334016, "verified": false, "tweet_text": "@atronchalomo @Mara98231632 @SaBpons @marimarher No podemos tolerar es que controlen nuestra salud. Inhoculado en masa una falsa vacuna a una poblaci\u00f3n tomada por el p\u00e1nico. La cual a enloquecido por una campa\u00f1a de miedo de datos y estad\u00edsticas falsas.\nYa hay n\u00fameros efectos secundarios. Pero no se difunden en los medios, claro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["atronchalomo", "Mara98231632", "SaBpons", "marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "No podemos tolerar es que controlen nuestra salud. Inhoculado en masa una falsa vacuna a una poblaci\u00f3n tomada por el p\u00e1nico. La cual a enloquecido por una campa\u00f1a de miedo de datos y estad\u00edsticas falsas. Ya hay n\u00fameros efectos secundarios. Pero no se difunden en los medios, claro"}, {"id": 1439134600509415428, "verified": false, "tweet_text": "se me quitan los efectos secundarios de la vacuna y me llega el s\u00edndrome premenstrual si es que soy una puta pringada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "se me quitan los efectos secundarios de la vacuna y me llega el s\u00edndrome premenstrual si es que soy una puta pringada"}, {"id": 1439134596281536513, "verified": false, "tweet_text": "Conozca los primeros efectos secundarios de la vacuna contra la COVID https://t.co/q0AAvIj6Nd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/q0AAvIj6Nd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conozca los primeros efectos secundarios de la vacuna contra la COVID"}, {"id": 1439133802039816192, "verified": true, "tweet_text": "En @BIEspana: Estos son los efectos secundarios m\u00e1s comunes de la tercera dosis de la vacuna de Pfizer contra el coronavirus https://t.co/mkYpthw2mD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["BIEspana"], "tweet_urls": ["https://t.co/mkYpthw2mD"], "country": "MEXICO", "text_es": "En : Estos son los efectos secundarios m\u00e1s comunes de la tercera dosis de la vacuna de Pfizer contra el coronavirus"}, {"id": 1439132960389836803, "verified": false, "tweet_text": "@WindMister No te conozco pero siempre te leo y eres una persona positiva y siempre tienes una palabra amable. Todo el mundo tienes derecho a tener d\u00edas de mierder ojal\u00e1 est\u00e9 bajonazo pase r\u00e1pido. \u00c1nimo. Abrazote. PD la p... Pandemia tiene sus efectos secundarios y no son los de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["WindMister"], "country": "MEXICO", "text_es": "No te conozco pero siempre te leo y eres una persona positiva y siempre tienes una palabra amable. Todo el mundo tienes derecho a tener d\u00edas de mierder ojal\u00e1 est\u00e9 bajonazo pase r\u00e1pido. \u00c1nimo. Abrazote. PD la p... Pandemia tiene sus efectos secundarios y no son los de la vacuna."}, {"id": 1439132713534042112, "verified": false, "tweet_text": "@mamen_woman @MxFdz La vacuna del tetanos y sus beneficios superan con creces los posibles efectos secundarios. Por eso nunca has padecido el t\u00e9tanos, deber\u00edas probar lo bien que sienta un t\u00e9tanos o una buena fiebre amarilla, as\u00ed aprender\u00edas algo y no dir\u00edas este tipo de chorradas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["mamen_woman", "MxFdz"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna del tetanos y sus beneficios superan con creces los posibles efectos secundarios. Por eso nunca has padecido el t\u00e9tanos, deber\u00edas probar lo bien que sienta un t\u00e9tanos o una buena fiebre amarilla, as\u00ed aprender\u00edas algo y no dir\u00edas este tipo de chorradas."}, {"id": 1439132087689388032, "verified": false, "tweet_text": "@navedelmisterio 99 de cada 100 periodistas que niegan los efectos secundarios de la vacuna, tienen relaci\u00f3n con el dinero pagado por las farmac\u00e9uticas. No hay m\u00e1s preguntas, se\u00f1or\u00eda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["navedelmisterio"], "country": "MEXICO", "text_es": "de cada periodistas que niegan los efectos secundarios de la vacuna, tienen relaci\u00f3n con el dinero pagado por las farmac\u00e9uticas. No hay m\u00e1s preguntas, se\u00f1or\u00eda."}, {"id": 1439132079782981634, "verified": false, "tweet_text": "La melatonina podr\u00eda disminuir los efectos secundarios de la vacuna contra la COVID \n    https://t.co/z7kmtqHFap", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/z7kmtqHFap"], "country": "MEXICO", "text_es": "La melatonina podr\u00eda disminuir los efectos secundarios de la vacuna contra la COVID"}, {"id": 1439128391849021440, "verified": false, "tweet_text": "La puta vacuna!!! le he dicho a una compa\u00f1era y me dice ....pues no te digo que no porque hay un mont\u00f3n de gente con efectos secundarios. As\u00ed que aqu\u00ed estoy esperando a ver qu\u00e9 me dicen de nuevo. Y quieren que vacune a mis hijos. Su puta madre se va a volver a pinchar esa mierda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La puta vacuna!!! le he dicho a una compa\u00f1era y me dice ....pues no te digo que no porque hay un mont\u00f3n de gente con efectos secundarios. As\u00ed que aqu\u00ed estoy esperando a ver qu\u00e9 me dicen de nuevo. Y quieren que vacune a mis hijos. Su puta madre se va a volver a pinchar esa mierda."}, {"id": 1439128029884788736, "verified": false, "tweet_text": "Ya me est\u00e1n pegando los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd12 https://t.co/HzLj6KNP5z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd12"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me est\u00e1n pegando los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd12"}, {"id": 1439126433503367172, "verified": false, "tweet_text": "@yosoyintimo @Kike82888641 @M4rioLM @hfelici @juansotoivars Si te pones un mejunje para tener \"s\u00edntomas flojitos\" y mueres de covid hay que pensar un poquito.  Y ya lo de vacunar a ni\u00f1os de 12 a\u00f1os que no morir\u00e1n de covid  sin saber los efectos secundarios,  es de confiar ciegamente en uno que ha sacado la vacuna para forrarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["yosoyintimo", "Kike82888641", "M4rioLM", "hfelici", "juansotoivars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si te pones un mejunje para tener \"s\u00edntomas flojitos\" y mueres de covid hay que pensar un poquito. Y ya lo de vacunar a ni\u00f1os de a\u00f1os que no morir\u00e1n de covid sin saber los efectos secundarios, es de confiar ciegamente en uno que ha sacado la vacuna para forrarse."}, {"id": 1439124833539870721, "verified": false, "tweet_text": "@JoseMJG Pero ya van apareciendo casos de efectos secundarios a largo plazo de ponerse la vacuna. Lo digo con conocimiento de causa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["JoseMJG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero ya van apareciendo casos de efectos secundarios a largo plazo de ponerse la vacuna. Lo digo con conocimiento de causa"}, {"id": 1439124529914290177, "verified": false, "tweet_text": "La melatonina podr\u00eda disminuir los efectos secundarios de la vacuna contra la COVID \n    https://t.co/z7kmtqZgyZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/z7kmtqZgyZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "La melatonina podr\u00eda disminuir los efectos secundarios de la vacuna contra la COVID"}, {"id": 1439119460951076865, "verified": false, "tweet_text": "Un universitario de 21 a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la vacuna COVID via @trikooba https://t.co/AILImqXbcd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["trikooba"], "tweet_urls": ["https://t.co/AILImqXbcd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un universitario de a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la vacuna COVID via"}, {"id": 1439119045329051648, "verified": false, "tweet_text": "@yosoyintimo @MPensas2 @Kike82888641 @M4rioLM @hfelici @juansotoivars Entonces para que co\u00f1o defendemos la obligaci\u00f3n de ponerse una vacuna que a\u00fan sigue en fase 3 de desarrollo, que no evita los contagios, ni evita las muertes, con unos efectos secundarios de telita y con efectos a largo plazo desconocidos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["yosoyintimo", "MPensas2", "Kike82888641", "M4rioLM", "hfelici", "juansotoivars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces para que co\u00f1o defendemos la obligaci\u00f3n de ponerse una vacuna que a\u00fan sigue en fase de desarrollo, que no evita los contagios, ni evita las muertes, con unos efectos secundarios de telita y con efectos a largo plazo desconocidos"}, {"id": 1439111997631651841, "verified": false, "tweet_text": "Yo: a fuerza! No me dieron efectos secundarios de la vacuna :D\nTambi\u00e9n yo, a la 1:20 am: https://t.co/1R4M786TFa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "tweet_emoticons": [":D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo: a fuerza! No me dieron efectos secundarios de la vacuna Tambi\u00e9n yo, a la :20 am:"}, {"id": 1439109549672239104, "verified": false, "tweet_text": "@navedelmisterio @lucigr3 @1qaz000000 Efectivamente. As\u00ed nos lo contasteis. Lo que est\u00e1 ya claro es que los beneficios de la vacunaci\u00f3n son infinitamente superiores a los efectos secundarios, que por otra parte, tiene toda vacuna o medicamento. Los negacionistas hacen mucho da\u00f1o, ponen en riesgo al resto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["navedelmisterio", "lucigr3", "1qaz000000"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectivamente. As\u00ed nos lo contasteis. Lo que est\u00e1 ya claro es que los beneficios de la vacunaci\u00f3n son infinitamente superiores a los efectos secundarios, que por otra parte, tiene toda vacuna o medicamento. Los negacionistas hacen mucho da\u00f1o, ponen en riesgo al resto."}, {"id": 1439106754214772738, "verified": false, "tweet_text": "A estas horas los efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n... https://t.co/DSACusilAl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A estas horas los efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n..."}, {"id": 1439102480508506114, "verified": false, "tweet_text": "@lightman1980 @iulianious @davidmejiaNY ...pienso que no se debe condenar a ni\u00f1os y adultos j\u00f3venes y saludables a una vacuna experimental. \n\nPorque la verdad es que, los mismos cient\u00edficos no saben el alcance de unos posibles efectos secundarios.\n\nEs un punto de vista muy personal, claro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["lightman1980", "iulianious", "davidmejiaNY"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "...pienso que no se debe condenar a ni\u00f1os y adultos j\u00f3venes y saludables a una vacuna experimental. Porque la verdad es que, los mismos cient\u00edficos no saben el alcance de unos posibles efectos secundarios. Es un punto de vista muy personal, claro."}, {"id": 1439102445133643779, "verified": false, "tweet_text": "desvelarse haciendo tarea con plenos efectos secundarios de la vacuna no fue buena idea u.u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "desvelarse haciendo tarea con plenos efectos secundarios de la vacuna no fue buena idea u.u"}, {"id": 1439097845194403840, "verified": false, "tweet_text": "cre\u00ed que no ten\u00eda efectos secundarios de la vacuna porque no sent\u00ed nada por horas pero ahorita estoy a nada de hacerme religiosa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "cre\u00ed que no ten\u00eda efectos secundarios de la vacuna porque no sent\u00ed nada por horas pero ahorita estoy a nada de hacerme religiosa"}, {"id": 1439094683297370113, "verified": false, "tweet_text": "@RicardoMiDios Si esto lo leen alguna de las 2 personas de la vida real que tengo en twt quedar\u00e9 expuesta pero me arriesgo\nTienes que considerar que estamos hablando del innombrable, si es necesario hasta me regresan los otros efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude33", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["RicardoMiDios"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude33", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si esto lo leen alguna de las personas de la vida real que tengo en twt quedar\u00e9 expuesta pero me arriesgo Tienes que considerar que estamos hablando del innombrable, si es necesario hasta me regresan los otros efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude33"}, {"id": 1439092534295384064, "verified": false, "tweet_text": "ay banda yo creo que de verdad no probaron la vacuna en tontos porque ya llevo las dos dosis y nunca he tenido efectos secundarios, pa m\u00ed que ni me hizo nada esta madre jajaja \ud83e\udd27\ud83e\udd27\ud83e\udd27", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd27"], "country": "MEXICO", "text_es": "ay banda yo creo que de verdad no probaron la vacuna en tontos porque ya llevo las dos dosis y nunca he tenido efectos secundarios, pa m\u00ed que ni me hizo nada esta madre jajaja \ud83e\udd27\ud83e\udd27\ud83e\udd27"}, {"id": 1439092089426427905, "verified": false, "tweet_text": "estar taaaan sensible y llorar con sex education tambn es parte de los efectos secundarios de la vacuna? \ud83e\udd27", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd27"], "country": "MEXICO", "text_es": "estar taaaan sensible y llorar con sex education tambn es parte de los efectos secundarios de la vacuna? \ud83e\udd27"}, {"id": 1439091377871142914, "verified": false, "tweet_text": "@antiasb @FrayJosepho @eslamananadeFJL Vacunas en 3 fase EXPERIMENTALES? En serio? La ignorante eres t\u00fa. Y las muertes por ellas o efectos secundarios? Ya que no deber\u00edan existir. Solo un dato: con la vacuna de la gripe aviar muri\u00f3 tsn solo una persona y se suspendieron y con esta que estan acarreando cientos muertes?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["antiasb", "FrayJosepho", "eslamananadeFJL"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunas en fase EXPERIMENTALES? En serio? La ignorante eres t\u00fa. Y las muertes por ellas o efectos secundarios? Ya que no deber\u00edan existir. Solo un dato: con la vacuna de la gripe aviar muri\u00f3 tsn solo una persona y se suspendieron y con esta que estan acarreando cientos muertes?"}, {"id": 1439083220151291904, "verified": false, "tweet_text": "desde que me puse la vacuna no eh notado nada extra\u00f1o los efectos secundarios no aparecieron lo cual es raro no eh visto nada inusual sin embargo el dolor de mi brazo izquierdo mejoro ya puedo levantarlo y lo mas raro es que no me derribo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "desde que me puse la vacuna no eh notado nada extra\u00f1o los efectos secundarios no aparecieron lo cual es raro no eh visto nada inusual sin embargo el dolor de mi brazo izquierdo mejoro ya puedo levantarlo y lo mas raro es que no me derribo"}, {"id": 1439081445767610370, "verified": false, "tweet_text": "@sheltonclyde9 Segun la oficina que registra las muertes y efectos secundarios de la vacuna en EEUU (VAERS), s\u00f3lo se registra el 1% de incidentes por la vacuna. \nWOW, les est\u00e1n matando peor que en guerra.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["sheltonclyde9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segun la oficina que registra las muertes y efectos secundarios de la vacuna en EEUU (VAERS), s\u00f3lo se registra el % de incidentes por la vacuna. WOW, les est\u00e1n matando peor que en guerra."}, {"id": 1439080484580077569, "verified": false, "tweet_text": "Hoy un panel de @US_FDA vot\u00f3 casi un\u00e1nimamente vs 3ra dosis de vacuna \ud83d\udc89. En las presentaciones para deliberar se puso informaci\u00f3n de que la vacuna mata m\u00e1s de lo que salva. Un brinco tremendo en efectos secundarios (y muertes por) de vacunas \ud83d\udc89 https://t.co/AWtZ1UoNmP https://t.co/MkCT2h1SwF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["US_FDA"], "tweet_urls": ["https://t.co/AWtZ1UoNmP"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy un panel de vot\u00f3 casi un\u00e1nimamente vs ra dosis de vacuna \ud83d\udc89. En las presentaciones para deliberar se puso informaci\u00f3n de que la vacuna mata m\u00e1s de lo que salva. Un brinco tremendo en efectos secundarios (y muertes por) de vacunas \ud83d\udc89"}, {"id": 1439078236319797251, "verified": false, "tweet_text": "Ahora s\u00ed, ya me vienen los efectos secundarios de la vacuna Spunik- V. Ayuda banda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora s\u00ed, ya me vienen los efectos secundarios de la vacuna Spunik- V. Ayuda banda"}, {"id": 1439073522521890818, "verified": false, "tweet_text": "Ninguna dosis de la vacuna me di\u00f3 efectos secundarios, mi cuerpito amarillento sirve para algo habia sido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ninguna dosis de la vacuna me di\u00f3 efectos secundarios, mi cuerpito amarillento sirve para algo habia sido"}, {"id": 1439067125361020930, "verified": false, "tweet_text": "@dave73es No dir\u00e1n que la vacuna tiene efectos secundarios desconocidos. Estan siendo ratas de paboratorio y hora van por las reacciones en ni\u00f1os. Sigan de credulos como les llaman los afirmacionistas los pro vacunistas https://t.co/8XYh3Icw74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["dave73es"], "country": "MEXICO", "text_es": "No dir\u00e1n que la vacuna tiene efectos secundarios desconocidos. Estan siendo ratas de paboratorio y hora van por las reacciones en ni\u00f1os. Sigan de credulos como les llaman los afirmacionistas los pro vacunistas"}, {"id": 1439065087789121536, "verified": false, "tweet_text": "hoy me pele\u00e9 con toda mi familia, dir\u00e9 que son los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "hoy me pele\u00e9 con toda mi familia, dir\u00e9 que son los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439058260384944129, "verified": false, "tweet_text": "@Salud_Ec SON EXPERIMENTALES autorizadas X emergencia pero NO APROBADAS PARA USO HUMANO SIN REG. SANITARIO LEE LA NOTICIA\ud83d\udc49 https://t.co/tSVTzfIxOC baja app  https://t.co/H10PNqKfMv Y pgta https://t.co/UEDJVMsiM7  #RespondeLasso #PlanVacunacion #Encontr\u00e9monosPorLaSalud \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/ufjDV6NAzf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "hashtags": ["RespondeLasso", "PlanVacunacion", "Encontr\u00e9monosPorLaSalud", "ElCambioYaSeSiente"], "mentions": ["Salud_Ec"], "tweet_urls": ["https://t.co/tSVTzfIxOC", "https://t.co/H10PNqKfMv", "https://t.co/UEDJVMsiM7"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "SON EXPERIMENTALES autorizadas X emergencia pero NO APROBADAS PARA USO HUMANO SIN REG. SANITARIO LEE LA NOTICIA\ud83d\udc49 baja app Y pgta"}, {"id": 1439054683151216643, "verified": false, "tweet_text": "@cachorranica Yo aun tengo mis dudas e visto algunos se la ponen y les da efectos secundarios , dicen tener fiebre dolor de cuerpo , y un caso cercano que se miro muy mal pues no se si es por la vacuna o ya tenia encubado el virus", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["cachorranica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo aun tengo mis dudas e visto algunos se la ponen y les da efectos secundarios , dicen tener fiebre dolor de cuerpo , y un caso cercano que se miro muy mal pues no se si es por la vacuna o ya tenia encubado el virus"}, {"id": 1439052898848190465, "verified": false, "tweet_text": "Aprueban TERCERA dosis de VACUNA anticovid Pfizer a MAYORES de 65 a\u00f1os en EU \n\nCopy: Esta dosis adicional no se recomend\u00f3 para toda la poblaci\u00f3n porque vieron posibles efectos secundarios como riesgos de miocarditis.\n\nhttps://t.co/hPNTva3BO8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hPNTva3BO8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aprueban TERCERA dosis de VACUNA anticovid Pfizer a MAYORES de a\u00f1os en EU Copy: Esta dosis adicional no se recomend\u00f3 para toda la poblaci\u00f3n porque vieron posibles efectos secundarios como riesgos de miocarditis."}, {"id": 1439050478831161349, "verified": false, "tweet_text": "Los posibles efectos secundarios de las dosis adicionales podr\u00edan superar los beneficios, y afirmaron que tal fen\u00f3meno en realidad aumentar\u00eda las dudas sobre la vacuna. SE REFIEREN A PFIZER.. PARA QUE NO SE ASUSTEN..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los posibles efectos secundarios de las dosis adicionales podr\u00edan superar los beneficios, y afirmaron que tal fen\u00f3meno en realidad aumentar\u00eda las dudas sobre la vacuna. SE REFIEREN A PFIZER.. PARA QUE NO SE ASUSTEN.."}, {"id": 1439048921725214722, "verified": false, "tweet_text": "@MissFio_ @Tartalora Esa es la de Pfizer, esta vacuna del lab Moderna usa la misma tecnolog\u00eda (los efectos secundarios probablemente sean las mismas o similares)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["MissFio_", "Tartalora"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa es la de Pfizer, esta vacuna del lab Moderna usa la misma tecnolog\u00eda (los efectos secundarios probablemente sean las mismas o similares)"}, {"id": 1439048838023634945, "verified": false, "tweet_text": "@RuhaberRuthy @Telenoticias7 no se saben ni los efectos secundarios, y las farmac\u00e9uticas tienen un contrato que no se responsabilizan de los vacunados frente a adversidades a causa de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["RuhaberRuthy", "Telenoticias7"], "country": "MEXICO", "text_es": "no se saben ni los efectos secundarios, y las farmac\u00e9uticas tienen un contrato que no se responsabilizan de los vacunados frente a adversidades a causa de la vacuna."}, {"id": 1439046944828055554, "verified": false, "tweet_text": "Tontos efectos secundarios de la vacuna por favor no arruines mi fin de semana de mudanza \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tontos efectos secundarios de la vacuna por favor no arruines mi fin de semana de mudanza \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a"}, {"id": 1439046074732322822, "verified": false, "tweet_text": "@Adolfo36370731 @contracultural Es que la vacuna contiene .... Ash olvide el nombre, la pfizer contiene mas de eso. Y habra problemas de co\u00e1gulos, seg\u00fan algunos cient\u00edficos, estas vacunas de prueba tendran efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["Adolfo36370731", "contracultural"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que la vacuna contiene .... Ash olvide el nombre, la pfizer contiene mas de eso. Y habra problemas de co\u00e1gulos, seg\u00fan algunos cient\u00edficos, estas vacunas de prueba tendran efectos secundarios"}, {"id": 1439042652079599618, "verified": false, "tweet_text": "ojal\u00e1 me muera por los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ojal\u00e1 me muera por los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439040957660368897, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udde7\ud83c\uddeaDra. Hilde De Smet, anestesiolog\u00eda, medicina general en la Universidad de Groningen\n\ud83d\udde3\ufe0fLa vacuna para el COVID NO ES SEGURA.\n\ud83d\udde3\ufe0fLos \u00faltimos 20 a\u00f1os las farmac\u00e9uticas han intentado obtener una vacuna para estos virus y no han podido por los serios efectos secundarios en animales. https://t.co/zY6ac6F55F", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udde3\ufe0f", "\ud83c\udde7\ud83c\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udde7\ud83c\uddeaDra. Hilde De Smet, anestesiolog\u00eda, medicina general en la Universidad de Groningen \ud83d\udde3\ufe0fLa vacuna para el COVID NO ES SEGURA. \ud83d\udde3\ufe0fLos \u00faltimos a\u00f1os las farmac\u00e9uticas han intentado obtener una vacuna para estos virus y no han podido por los serios efectos secundarios en animales."}, {"id": 1439034344094539777, "verified": false, "tweet_text": "Sin efectos secundarios de la vacuna por ahora xd nisiquiera dolor de brazo yam", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Sin efectos secundarios de la vacuna por ahora xd nisiquiera dolor de brazo yam"}, {"id": 1439032525817589766, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna experimental. https://t.co/SaXYnqtywl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/SaXYnqtywl"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna experimental."}, {"id": 1439030036544344064, "verified": false, "tweet_text": "@Refesne @agencia_sinc @clinicogranada @ibsGRANADA Miocarditis y pericarditis son efectos secundarios notificados por la agencia europea del medicamento. Seg\u00fan la universidad d Granada 7 de cada 10 mujeres han tenido desarreglos Menstruales pero a\u00fan no existe relaci\u00f3n con la vacuna. Lo entiendes?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["Refesne", "agencia_sinc", "clinicogranada", "ibsGRANADA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miocarditis y pericarditis son efectos secundarios notificados por la agencia europea del medicamento. Seg\u00fan la universidad d Granada de cada mujeres han tenido desarreglos Menstruales pero a\u00fan no existe relaci\u00f3n con la vacuna. Lo entiendes?"}, {"id": 1439029331469156357, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna parte 2\ud83e\udd74\ud83d\ude2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74", "\ud83d\ude2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna parte \ud83e\udd74\ud83d\ude2a"}, {"id": 1439026535764275203, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna experimental. Lo@que nos esconde el pr\u00edncipe de Salud. https://t.co/RjWj2JWEQU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RjWj2JWEQU"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna experimental. Lo nos esconde el pr\u00edncipe de Salud."}, {"id": 1439025024720162816, "verified": false, "tweet_text": "@LiliWhaad Efectos secundarios de la vacuna de AstraZeneca, sensibilidad en el lugar de la inyecci\u00f3n (63,8%), dolor en el lugar de la inyecci\u00f3n (54,3%), cefalea (52,7%), fatiga (53,0%), mialgia (43,9%), malestar (44,4%), pirexia (incluye sensaci\u00f3n de fiebre (33,5%) y escalofr\u00edos (32,2%)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["LiliWhaad"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna de AstraZeneca, sensibilidad en el lugar de la inyecci\u00f3n (63,8%), dolor en el lugar de la inyecci\u00f3n (54,3%), cefalea (52,7%), fatiga (53,0%), mialgia (43,9%), malestar (44,4%), pirexia (incluye sensaci\u00f3n de fiebre (33,5%) y escalofr\u00edos (32,2%)"}, {"id": 1439024804053585924, "verified": false, "tweet_text": "Una vacuna \"tradicional\", pr\u00e1cticamente sin efectos secundarios preocupantes y de la que ya el pa\u00eds dispone millones de dosis!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una vacuna \"tradicional\", pr\u00e1cticamente sin efectos secundarios preocupantes y de la que ya el pa\u00eds dispone millones de dosis!"}, {"id": 1439023201846276102, "verified": false, "tweet_text": "@una_carolina_ Osea no es mucho pero si siento el cambio \ud83e\udd72\n\nhttps://t.co/LjFnHAPDu8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["una_carolina_"], "tweet_urls": ["https://t.co/LjFnHAPDu8"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Osea no es mucho pero si siento el cambio \ud83e\udd72"}, {"id": 1439022026946134021, "verified": false, "tweet_text": "Estos efectos secundarios de la vacuna s\u00f3lo me dan a miiii\ud83d\ude2b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos efectos secundarios de la vacuna s\u00f3lo me dan a miiii\ud83d\ude2b"}, {"id": 1439019692077817856, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna trae como efectos secundarios una siesta de 4 horas o nada m\u00e1s soy yo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna trae como efectos secundarios una siesta de horas o nada m\u00e1s soy yo?"}, {"id": 1439018901606735876, "verified": false, "tweet_text": "@leahsacin Esos son \nEfectos secundarios de la vacuna china #Sinopharm \nCon la #Pfizer no hay efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm", "Pfizer"], "mentions": ["leahsacin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esos son Efectos secundarios de la vacuna china Con la no hay efectos secundarios"}, {"id": 1439018370528055299, "verified": false, "tweet_text": "15 a\u00f1os despu\u00e9s. Esto es a lo que me refiero con los efectos secundarios de la vacuna, que los de largo plazo quiz\u00e1s no se van a saber hasta 2030. Por eso no es lo mismo vacunar a alguien que tenga 80 a\u00f1os que a alguien que tenga 20 y toda la vida por delante. https://t.co/85xFqkaD8y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/85xFqkaD8y"], "country": "MEXICO", "text_es": "a\u00f1os despu\u00e9s. Esto es a lo que me refiero con los efectos secundarios de la vacuna, que los de largo plazo quiz\u00e1s no se van a saber hasta . Por eso no es lo mismo vacunar a alguien que tenga a\u00f1os que a alguien que tenga y toda la vida por delante."}, {"id": 1439018203389337601, "verified": false, "tweet_text": "@cachorranica Miedo debemos tenerle al virus. Debemos vacunarnos si tenemos la oportunidad. Sobre la vacuna de Astrazeneca, lo que he le\u00eddo es que los beneficios generales de la vacuna en la prevenci\u00f3n de covid-19 superan los riesgos de efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["cachorranica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miedo debemos tenerle al virus. Debemos vacunarnos si tenemos la oportunidad. Sobre la vacuna de Astrazeneca, lo que he le\u00eddo es que los beneficios generales de la vacuna en la prevenci\u00f3n de covid-19 superan los riesgos de efectos secundarios."}, {"id": 1439016089799774208, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de Sputnik \u2705 Baile al ritmo de Earth, Wind &amp; Fire en la zona de observaci\u00f3n despu\u00e9s de la vacuna  \u2705 Segunda tanda de efectos secundarios \u2705 \ud83e\udd12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2705", "\ud83e\udd12"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis de Sputnik \u2705 Baile al ritmo de Earth, Wind &amp; Fire en la zona de observaci\u00f3n despu\u00e9s de la vacuna \u2705 Segunda tanda de efectos secundarios \u2705 \ud83e\udd12"}, {"id": 1439010631798099969, "verified": false, "tweet_text": "@alejandro_groot Efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["alejandro_groot"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1439007251130421248, "verified": false, "tweet_text": "@dacheliss Efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "mentions": ["dacheliss"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd23"}, {"id": 1439006949924802560, "verified": false, "tweet_text": "Aqu\u00ed les compartimos la lista de canciones mientras esperan en la cola su vacuna.  \ud83d\udce2\ud83c\udfb6\ud83c\udfa7\ud83d\ude01\n#VacunaFest #Vacunaton #PongoElHombro\nRecuerden que recetan Paracetamol para los efectos secundarios. A 1sol en gen\u00e9rico en Inkafarma MiFarma B&amp;S Boticas Per\u00fa.\n\ud83d\udc47\ud83c\udffc\nhttps://t.co/ZXTnBRrzzN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vacunaton", "PongoElHombro"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZXTnBRrzzN"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffc", "\ud83d\ude01", "\ud83d\udce2", "\ud83c\udfb6", "\ud83c\udfa7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed les compartimos la lista de canciones mientras esperan en la cola su vacuna. \ud83d\udce2\ud83c\udfb6\ud83c\udfa7\ud83d\ude01 Recuerden que recetan Paracetamol para los efectos secundarios. A sol en gen\u00e9rico en Inkafarma MiFarma B&amp Boticas Per\u00fa. \ud83d\udc47\ud83c\udffc"}, {"id": 1439006098581823490, "verified": false, "tweet_text": "@Shoot_Me_Again @manuelhborbolla @juanburgos 1) No es lo mismo casos confirmados que casos graves, 2) Se est\u00e1 hablando de riesgos por efectos secundarios de la vacuna vs. riesgos de COVID en ese grupo de edad sin co-morbilidades.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "mentions": ["Shoot_Me_Again", "manuelhborbolla", "juanburgos"], "country": "MEXICO", "text_es": ") No es lo mismo casos confirmados que casos graves, ) Se est\u00e1 hablando de riesgos por efectos secundarios de la vacuna vs. riesgos de COVID en ese grupo de edad sin co-morbilidades."}, {"id": 1439003317326254080, "verified": false, "tweet_text": "@EcuavisaInforma Universitario de 21 a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la #vacuna #COVID19  https://t.co/tSVTzfIxOC bajar app  https://t.co/H10PNqKfMv y pregunta https://t.co/UEDJVMsiM7 #vacuna  #RespondeLasso #PlanVacunacion https://t.co/mfK3LwNWHi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["vacuna", "COVID19", "vacuna", "RespondeLasso", "PlanVacunacion"], "mentions": ["EcuavisaInforma"], "tweet_urls": ["https://t.co/tSVTzfIxOC", "https://t.co/H10PNqKfMv", "https://t.co/UEDJVMsiM7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Universitario de a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la bajar app y pregunta"}, {"id": 1439001799445385221, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna: tengo fr\u00edo, tengo sue\u00f1o y quiero chocolate caliente \n\u00bfqu\u00e9? \u00bfno?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna: tengo fr\u00edo, tengo sue\u00f1o y quiero chocolate caliente \u00bfqu\u00e9? \u00bfno?"}, {"id": 1439001337388158977, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna covid fue inventada por hombres. \u00bfC\u00f3mo se?, porque los puros efectos secundarios de la menstruaci\u00f3n se los pasaron por el culo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna covid fue inventada por hombres. \u00bfC\u00f3mo se?, porque los puros efectos secundarios de la menstruaci\u00f3n se los pasaron por el culo."}, {"id": 1438999385002631171, "verified": false, "tweet_text": "@teleamazonasec Distraccion Un universitario de 21 a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la #vacuna #COVID19  https://t.co/tSVTzfIxOC bajar app  https://t.co/H10PNqKfMv y pregunta https://t.co/UEDJVMsiM7 #RespondeLasso #PlanVacunacion https://t.co/NXMSdMSkW5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["vacuna", "COVID19", "RespondeLasso", "PlanVacunacion"], "mentions": ["teleamazonasec"], "tweet_urls": ["https://t.co/tSVTzfIxOC", "https://t.co/H10PNqKfMv", "https://t.co/UEDJVMsiM7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Distraccion Un universitario de a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la bajar app y pregunta"}, {"id": 1438998621203148802, "verified": false, "tweet_text": "@Natcuincol @melu_zurda @opsomsuruguay @ECavaniOfficial No dudo de la vacuna lo que desconozco Y si vos sab\u00e9s decime los efectos secundarios a 2 y 3 a\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "mentions": ["Natcuincol", "melu_zurda", "opsomsuruguay", "ECavaniOfficial"], "country": "MEXICO", "text_es": "No dudo de la vacuna lo que desconozco Y si vos sab\u00e9s decime los efectos secundarios a y a\u00f1os"}, {"id": 1438997043104686083, "verified": false, "tweet_text": "@Maria__Yo__ @N_Trastamara Una en fase 3. Experimental. Aprobada de urgencia. Y de la q no se conocian sus efectos secundarios. Eyaculaciones precoces, ni\u00f1as y bebes con reglas prematuras(bebes! Arritmias, coagulos, varices, trombos.. Lo normal. Si te ponen mas de una dosis es un tratamiento. No una vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "mentions": ["Maria__Yo__", "N_Trastamara"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una en fase . Experimental. Aprobada de urgencia. Y de la q no se conocian sus efectos secundarios. Eyaculaciones precoces, ni\u00f1as y bebes con reglas prematuras(bebes! Arritmias, coagulos, varices, trombos.. Lo normal. Si te ponen mas de una dosis es un tratamiento. No una vacuna"}, {"id": 1438994923152453641, "verified": false, "tweet_text": "@EstebanOrtizMD Un universitario de 21 a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la #vacuna #COVID19  https://t.co/tSVTzfIxOC bajar app  https://t.co/H10PNqKfMv y pregunta https://t.co/UEDJVMsiM7 #vacuna  #RespondeLasso #PlanVacunacion https://t.co/9LxKwB1lBk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["vacuna", "COVID19", "vacuna", "RespondeLasso", "PlanVacunacion"], "mentions": ["EstebanOrtizMD"], "tweet_urls": ["https://t.co/tSVTzfIxOC", "https://t.co/H10PNqKfMv", "https://t.co/UEDJVMsiM7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un universitario de a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la bajar app y pregunta"}, {"id": 1438994419982774272, "verified": false, "tweet_text": "#ALERTA: aqu\u00ed te decimos que NO hacer antes de la vacunaci\u00f3n o si tienes efectos secundarios por la vacuna contra #COVID19 \n\nhttps://t.co/gWVayuZlqG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "hashtags": ["ALERTA", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/gWVayuZlqG"], "country": "MEXICO", "text_es": ": aqu\u00ed te decimos que NO hacer antes de la vacunaci\u00f3n o si tienes efectos secundarios por la vacuna contra"}, {"id": 1438993441820749825, "verified": false, "tweet_text": "@powerfullwitch_ Mi regalo de amor y amistad fueron los efectos secundarios de la vacuna [pro]", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["powerfullwitch_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi regalo de amor y amistad fueron los efectos secundarios de la vacuna [pro]"}, {"id": 1438989448818003972, "verified": false, "tweet_text": "@CDaviAP @dlorep @NoticiasCaracol Ni siquiera la vacuna es efectiva al 90%  es si acaso el 50% pero si le agregas los efectos secundarios adversos que tiene en plaxo inmediato y los que vas a tener seguro y definitivamente a largo plazo mejor ni hacerle de conejillo de indias (como borrego)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["CDaviAP", "dlorep", "NoticiasCaracol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni siquiera la vacuna es efectiva al % es si acaso el % pero si le agregas los efectos secundarios adversos que tiene en plaxo inmediato y los que vas a tener seguro y definitivamente a largo plazo mejor ni hacerle de conejillo de indias (como borrego)"}, {"id": 1438987657229619202, "verified": false, "tweet_text": "Una supuesta \"vacuna\" que no es tal, donde ABSOLUTAMENTE NADIE se hace RESPONSABLE de sus efectos secundarios, donde te obligan porque sino no comes. En la Santa Biblia la respuesta: Libro del Apocalipsis, Cap\u00edtulo 13, Vers\u00edculos del 16 al 18 ambos inclusive.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una supuesta \"vacuna\" que no es tal, donde ABSOLUTAMENTE NADIE se hace RESPONSABLE de sus efectos secundarios, donde te obligan porque sino no comes. En la Santa Biblia la respuesta: Libro del Apocalipsis, Cap\u00edtulo , Vers\u00edculos del al ambos inclusive."}, {"id": 1438986307456409607, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfSab\u00eda que tiene derecho a d\u00edas libres con paga relacionados a enfermedad por COVID-19? Esto incluye d\u00edas libres pagados para recibir la vacuna COVID-19 o recuperarse de los efectos secundarios que le impiden trabajar. Obtenga m\u00e1s informaci\u00f3n en https://t.co/KuQyNxeFbc. https://t.co/QnISZgy7or", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/KuQyNxeFbc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfSab\u00eda que tiene derecho a d\u00edas libres con paga relacionados a enfermedad por COVID-19? Esto incluye d\u00edas libres pagados para recibir la vacuna COVID-19 o recuperarse de los efectos secundarios que le impiden trabajar. Obtenga m\u00e1s informaci\u00f3n en ."}, {"id": 1438983231139979264, "verified": false, "tweet_text": "@elmundoes La vacuna no inmuniza. Previene. Aunque con los grados de efectividad por debajo del 50% seg\u00fan los datos que maneja Israel y los efectos secundarios las dudas son muy grandes sobretodo por la desinformaci\u00f3n que estamos recibiendo la poblaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna no inmuniza. Previene. Aunque con los grados de efectividad por debajo del % seg\u00fan los datos que maneja Israel y los efectos secundarios las dudas son muy grandes sobretodo por la desinformaci\u00f3n que estamos recibiendo la poblaci\u00f3n"}, {"id": 1438980743133229056, "verified": false, "tweet_text": "El mal humor y la irritabilidad pueden ser algunos de los efectos secundarios de la vacuna, @danifauxreal y yo lo hemos experimentado... alguien mas? \n\nprevacuna      /    postvacuna https://t.co/ZdcrVdLu44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["danifauxreal"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El mal humor y la irritabilidad pueden ser algunos de los efectos secundarios de la vacuna, y yo lo hemos experimentado... alguien mas? prevacuna / postvacuna"}, {"id": 1438980323803648002, "verified": false, "tweet_text": "Que flojera y sue\u00f1o tengo, espero que sean los efectos secundarios de la vacuna pfitzer.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que flojera y sue\u00f1o tengo, espero que sean los efectos secundarios de la vacuna pfitzer."}, {"id": 1438980232338460672, "verified": false, "tweet_text": "@Gabriel71872331 @agnesycab As\u00ed es! Lo que ocurre all\u00ed es que NADIE, ninguno de los m\u00e9dicos, o interesados que promueven la \"vacuna\" se har\u00e1n responsable de los efectos secundarios. Tampoco informan a pacientes que esos son ensayos cl\u00ednicos y que decidir s\u00ed participar o NO es un derecho humano universal!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "mentions": ["Gabriel71872331", "agnesycab"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed es! Lo que ocurre all\u00ed es que NADIE, ninguno de los m\u00e9dicos, o interesados que promueven la \"vacuna\" se har\u00e1n responsable de los efectos secundarios. Tampoco informan a pacientes que esos son ensayos cl\u00ednicos y que decidir s\u00ed participar o NO es un derecho humano universal!"}, {"id": 1438980124888686592, "verified": false, "tweet_text": "@MaraJac66732547 @CansinoBio Hola, los efectos secundarios no est\u00e1n asociados directamente con la protecci\u00f3n. \nAqu\u00ed se mencionan un estudio de la vacuna Pfizer en donde los individuos presentaron 90-100% de protecci\u00f3n contra la #COVID19 y s\u00f3lo la mitad present\u00f3 efectos secundarios. https://t.co/TRHsU0QgbF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "mentions": ["MaraJac66732547", "CansinoBio"], "tweet_urls": ["https://t.co/TRHsU0QgbF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, los efectos secundarios no est\u00e1n asociados directamente con la protecci\u00f3n. Aqu\u00ed se mencionan un estudio de la vacuna Pfizer en donde los individuos presentaron -100% de protecci\u00f3n contra la y s\u00f3lo la mitad present\u00f3 efectos secundarios."}, {"id": 1438979370434113538, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios, como dolor de cabeza o fiebre, que se producen despu\u00e9s de recibir la vacuna, se producen como una respuesta del cuerpo a un biol\u00f3gico espec\u00edfico. Sin embargo, el no tener ning\u00fan efecto no quiere decir que no tu cuerpo no haya producido ninguna protecci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios, como dolor de cabeza o fiebre, que se producen despu\u00e9s de recibir la vacuna, se producen como una respuesta del cuerpo a un biol\u00f3gico espec\u00edfico. Sin embargo, el no tener ning\u00fan efecto no quiere decir que no tu cuerpo no haya producido ninguna protecci\u00f3n."}, {"id": 1438977061876424707, "verified": false, "tweet_text": "Buen d\u00eda raza!\n2da dosis de vacuna \ud83d\udc89vs Covid \u2705 \n\nPuedo decir que llegue hasta el d\u00eda de hoy sin haberme contagiado desde que empez\u00f3 la pandemia, me cuid\u00e9 como nunca y aqu\u00ed estamos ya, vacunados! \ud83d\udcaa \n\nAy\u00fadame virgencita a que no me den efectos secundarios \ud83d\ude4f\ud83c\udffc  \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffc", "\ud83d\udc89", "\ud83e\udd23", "\u2705", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen d\u00eda raza! da dosis de vacuna \ud83d\udc89vs Covid \u2705 Puedo decir que llegue hasta el d\u00eda de hoy sin haberme contagiado desde que empez\u00f3 la pandemia, me cuid\u00e9 como nunca y aqu\u00ed estamos ya, vacunados! \ud83d\udcaa Ay\u00fadame virgencita a que no me den efectos secundarios \ud83d\ude4f\ud83c\udffc \ud83e\udd23"}, {"id": 1438976671315550210, "verified": false, "tweet_text": "Ahhhh pero para los hombres no hay m\u00e9todos anticonceptivos porque \"alguien quiere pensar en los efectos secundarios?\" . Y ni siquiera hay estudios serios en este momento de los efectos de la vacuna covid en mujeres. Despu\u00e9s que para qu\u00e9 el Feminismo y esas pendejadas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahhhh pero para los hombres no hay m\u00e9todos anticonceptivos porque \"alguien quiere pensar en los efectos secundarios?\" . Y ni siquiera hay estudios serios en este momento de los efectos de la vacuna covid en mujeres. Despu\u00e9s que para qu\u00e9 el Feminismo y esas pendejadas."}, {"id": 1438975192378839041, "verified": false, "tweet_text": "@CansinoBio Que mal tuit. A contrario sensu entonces: si NO tuviste efectos secundarios despu\u00e9s de recibir la Vacuna Cansino significa que tu cuerpo NO reacciono de manera favorable para tu salud ? \nLo cual es falso, el organismo de cada individuo reacciona de diferente manera \ud83d\ude21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "mentions": ["CansinoBio"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que mal tuit. A contrario sensu entonces: si NO tuviste efectos secundarios despu\u00e9s de recibir la Vacuna Cansino significa que tu cuerpo NO reacciono de manera favorable para tu salud ? Lo cual es falso, el organismo de cada individuo reacciona de diferente manera \ud83d\ude21"}, {"id": 1438973860926349322, "verified": false, "tweet_text": "Sin efectos secundarios con la 2da dosis, aunque he de admitir que ayer despu\u00e9s de la vacuna si me s\u00faper jete\u00e9 jajajaja \ud83d\ude11\ud83d\ude11", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude11"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sin efectos secundarios con la da dosis, aunque he de admitir que ayer despu\u00e9s de la vacuna si me s\u00faper jete\u00e9 jajajaja \ud83d\ude11\ud83d\ude11"}, {"id": 1438967656267272196, "verified": false, "tweet_text": "A qu\u00e9 hora me dan efectos secundarios de la vacuna??? No quiero hacer nada \ud83d\ude22", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "A qu\u00e9 hora me dan efectos secundarios de la vacuna??? No quiero hacer nada \ud83d\ude22"}, {"id": 1438964341567631360, "verified": false, "tweet_text": "@AscoDeGobierno2 @Buenrollo13 @DrRubenMejia @farmafilico @Mr_N00b00dy @Dr_Pilgrim @tuiterolibre1 @SUgayos @Aso_Liberum @aflorrick77 @lluly86 No no es hipocrecia. Los efectos secundarios son mucho menos comunes que la mortalidad por el virus. \n\nMuertes por contagios del virus 2% \nMuertes por efectos atribuidos a la vacuna, menos de 0.01%", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "mentions": ["AscoDeGobierno2", "Buenrollo13", "DrRubenMejia", "farmafilico", "Mr_N00b00dy", "Dr_Pilgrim", "tuiterolibre1", "SUgayos", "Aso_Liberum", "aflorrick77", "lluly86"], "country": "MEXICO", "text_es": "No no es hipocrecia. Los efectos secundarios son mucho menos comunes que la mortalidad por el virus. Muertes por contagios del virus % Muertes por efectos atribuidos a la vacuna, menos de %"}, {"id": 1438963969385959427, "verified": false, "tweet_text": "S\u00ed no me matan los efectos secundarios de la vacuna lo har\u00e1 el estr\u00e9s de la escuela", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed no me matan los efectos secundarios de la vacuna lo har\u00e1 el estr\u00e9s de la escuela"}, {"id": 1438963946392887302, "verified": false, "tweet_text": "n universitario de 21 a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la vacuna COVID.\n\nhttps://t.co/LfV5ioVKU5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LfV5ioVKU5"], "country": "MEXICO", "text_es": "n universitario de a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la vacuna COVID."}, {"id": 1438962304553529345, "verified": false, "tweet_text": "@gnbucaro @MinSaludGuate @DrGiammattei @CIDH @MPguatemala Curioso que nadie se responsabiliza por los efectos secundarios de la vacuna, ni la falla de la \"proteccion\" que ofrecen como solucion.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["gnbucaro", "MinSaludGuate", "DrGiammattei", "CIDH", "MPguatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "Curioso que nadie se responsabiliza por los efectos secundarios de la vacuna, ni la falla de la \"proteccion\" que ofrecen como solucion."}, {"id": 1438959228190871554, "verified": false, "tweet_text": "@RequiemPower \u2022|| Ah! La vacuna del Covid \u00bfno? A m\u00ed me dur\u00f3 una semana los efectos secundarios de las dos dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["RequiemPower"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2022|| Ah! La vacuna del Covid \u00bfno? A m\u00ed me dur\u00f3 una semana los efectos secundarios de las dos dosis"}, {"id": 1438956525595340808, "verified": false, "tweet_text": "@JuGar68594328 @elmundoes Ya mismo tendr\u00edan que hacer un decreto que la persona vacunada y que se contagie que pague la vacuna y el ingreso. Donde pone que la vacuna protege? Ahora 3\u00b0 dosis para que no caduquen las vacunas no?donde esta el estudio que acredite eso. Pero el estudio de efectos secundarios?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["JuGar68594328", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya mismo tendr\u00edan que hacer un decreto que la persona vacunada y que se contagie que pague la vacuna y el ingreso. Donde pone que la vacuna protege? Ahora \u00b0 dosis para que no caduquen las vacunas no?donde esta el estudio que acredite eso. Pero el estudio de efectos secundarios?"}, {"id": 1438953384799731719, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis de la vacuna del COVID tambi\u00e9n tiene efectos secundarios?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis de la vacuna del COVID tambi\u00e9n tiene efectos secundarios?"}, {"id": 1438952909815885832, "verified": false, "tweet_text": "Nadie puede opinar en contra de la vacuna, sobre los efectos secundarios o la efectividad, a todos los cancelan. Claro, la puta vacuna esa es perfecta para asustar borregos y dejar de cuestionarse por qu\u00e9 nos han tenido encerrados y con un puto tapabocas callados como idiotas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Nadie puede opinar en contra de la vacuna, sobre los efectos secundarios o la efectividad, a todos los cancelan. Claro, la puta vacuna esa es perfecta para asustar borregos y dejar de cuestionarse por qu\u00e9 nos han tenido encerrados y con un puto tapabocas callados como idiotas."}, {"id": 1438952377118248971, "verified": false, "tweet_text": "#Salud #Mujer Los cambios en la menstruaci\u00f3n no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n #COVID19, pero experta en reproducci\u00f3n considera que un v\u00ednculo es \"plausible y deber\u00eda ser investigado\". https://t.co/uQJBuWXNW9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "hashtags": ["Salud", "Mujer", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/uQJBuWXNW9"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los cambios en la menstruaci\u00f3n no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n , pero experta en reproducci\u00f3n considera que un v\u00ednculo es \"plausible y deber\u00eda ser investigado\"."}, {"id": 1438951301858136065, "verified": false, "tweet_text": "@ENGINEER___28 @_Munch_1 Y luego pretenden que nos creamos lo segura y eficaz que es su vacuna. \n\nPor eso tanto inter\u00e9s en asegurarse la exenci\u00f3n de responsabilidad por parte de los Gobiernos.  En este caso hablamos de cientos de millones vacunados que sufrir\u00e1n los efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["ENGINEER___28", "_Munch_1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y luego pretenden que nos creamos lo segura y eficaz que es su vacuna. Por eso tanto inter\u00e9s en asegurarse la exenci\u00f3n de responsabilidad por parte de los Gobiernos. En este caso hablamos de cientos de millones vacunados que sufrir\u00e1n los efectos secundarios."}, {"id": 1438950694149578755, "verified": false, "tweet_text": "@tamaratravelpl1 @LocalSecTecnic @Rodareiks @Txema_Isabal Los efectos secundarios del Covid-19 tambi\u00e9n son a medio plazo.\n\nLa vacuna es novedosa, y este virus tambi\u00e9n.\n\nTu apuesta es muy arriesgada, es de 1 contra 248 (como m\u00ednimo), eso es una apuesta de perdedor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["tamaratravelpl1", "LocalSecTecnic", "Rodareiks", "Txema_Isabal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios del Covid-19 tambi\u00e9n son a medio plazo. La vacuna es novedosa, y este virus tambi\u00e9n. Tu apuesta es muy arriesgada, es de contra (como m\u00ednimo), eso es una apuesta de perdedor."}, {"id": 1438949646416687106, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan no se conocen todas las posibles reacciones a la vacuna contra el COVID-19, porque cada cuerpo responde de una manera diferente. Uno de los efectos secundarios que se ha descubierto recientemente es que la inyecci\u00f3n puede alterar el #CicloMenstrual. https://t.co/t6q335PZWz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "hashtags": ["CicloMenstrual"], "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan no se conocen todas las posibles reacciones a la vacuna contra el COVID-19, porque cada cuerpo responde de una manera diferente. Uno de los efectos secundarios que se ha descubierto recientemente es que la inyecci\u00f3n puede alterar el ."}, {"id": 1438948616136187905, "verified": false, "tweet_text": "Ayer estuve todo el d\u00eda tirado por en cama porque los efectos secundarios de la vacuna me dejaron hecho unos zorros.\nLa parte buena, que llevo ya 15 horas al Tales of Arise", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer estuve todo el d\u00eda tirado por en cama porque los efectos secundarios de la vacuna me dejaron hecho unos zorros. La parte buena, que llevo ya horas al Tales of Arise"}, {"id": 1438947979013103621, "verified": false, "tweet_text": "@tonish74 @ElContrafuerte Si el 80% esta vacunada y el 80% de fallecidos estan vacunados la vacuna no tiene efecto protector. Para tener el % de muertos debe ser inferior al de vacunados. Luego le sumamos efectos secundarios y muertes no relacionadas y tenemos un farmaco da\u00f1ino en lugar de favorecedor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["tonish74", "ElContrafuerte"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si el % esta vacunada y el % de fallecidos estan vacunados la vacuna no tiene efecto protector. Para tener el % de muertos debe ser inferior al de vacunados. Luego le sumamos efectos secundarios y muertes no relacionadas y tenemos un farmaco da\u00f1ino en lugar de favorecedor."}, {"id": 1438947679900426241, "verified": false, "tweet_text": "@buernardium @niufle @eugeniadurigon @Maru08923411 @LACOCARDA @clarilous Alarmistas las pelotas, toda la vida minimizando la menstruaci\u00f3n, no es normal que toda tu vida seas regular, te pongas una vacuna y tu periodo de desacomode por completo al otro d\u00eda. Ojal\u00e1 solucionen este problema y revean los efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["buernardium", "niufle", "eugeniadurigon", "Maru08923411", "LACOCARDA", "clarilous"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alarmistas las pelotas, toda la vida minimizando la menstruaci\u00f3n, no es normal que toda tu vida seas regular, te pongas una vacuna y tu periodo de desacomode por completo al otro d\u00eda. Ojal\u00e1 solucionen este problema y revean los efectos secundarios."}, {"id": 1438947177347309572, "verified": false, "tweet_text": "@esCesarVidal Nunca ser\u00e1 por efectos secundarios de la \u201cvacuna\u201d\u2026 y se quedar\u00e1n tan anchos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nunca ser\u00e1 por efectos secundarios de la \u201cvacuna\u201d\u2026 y se quedar\u00e1n tan anchos"}, {"id": 1438945956276342785, "verified": false, "tweet_text": "Espero que cada m\u00e9dico y enfermera que ha inyectado una vacuna que ha sentado mal (matado o causado graves efectos secundarios) SE SIENTE EN EL BANQUILLO por homicidio imprudente o para que paguen los da\u00f1os causados en la salud de su paciente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Espero que cada m\u00e9dico y enfermera que ha inyectado una vacuna que ha sentado mal (matado o causado graves efectos secundarios) SE SIENTE EN EL BANQUILLO por homicidio imprudente o para que paguen los da\u00f1os causados en la salud de su paciente"}, {"id": 1438942345270075399, "verified": false, "tweet_text": "@frandevox @Santi_ABASCAL @vox_es Lo que hace falta es que cada persona que tenga efectos secundarios graves gracias a la vacuna, incluso con resultado de muerte, se querelle contra todos \u00e9stos que quieren la vacuna obligatoria y hacen constante propaganda de ella.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["frandevox", "Santi_ABASCAL", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que hace falta es que cada persona que tenga efectos secundarios graves gracias a la vacuna, incluso con resultado de muerte, se querelle contra todos \u00e9stos que quieren la vacuna obligatoria y hacen constante propaganda de ella."}, {"id": 1438941978956374024, "verified": false, "tweet_text": "@LaLupaJudicial El mismo que va a resarcir por los efectos secundarios de la llamada vacuna. El mismo que va a responder por el debilitamiento del sistema inmune frente a mil patolog\u00edas.\n\nhttps://t.co/VtNFFdgYTI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["LaLupaJudicial"], "tweet_urls": ["https://t.co/VtNFFdgYTI"], "country": "MEXICO", "text_es": "El mismo que va a resarcir por los efectos secundarios de la llamada vacuna. El mismo que va a responder por el debilitamiento del sistema inmune frente a mil patolog\u00edas."}, {"id": 1438940908720992257, "verified": false, "tweet_text": "No s\u00e9 porqu\u00e9 mi mente relaciona los efectos secundarios de la vacuna con estar high on edibles", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 porqu\u00e9 mi mente relaciona los efectos secundarios de la vacuna con estar high on edibles"}, {"id": 1438937744483495939, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna, hombro de magneto \ud83e\uddf2\ud83d\ude02\ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83e\uddf2", "\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna, hombro de magneto \ud83e\uddf2\ud83d\ude02\ud83d\ude29"}, {"id": 1438937101446393861, "verified": false, "tweet_text": "@maicawag @RasyRod @Inconforme75 Yo tambi\u00e9n he sufrido efectos secundarios de la vacuna. Y mi madre y mi amiga de los anticonceptivos, dos trombos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["maicawag", "RasyRod", "Inconforme75"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tambi\u00e9n he sufrido efectos secundarios de la vacuna. Y mi madre y mi amiga de los anticonceptivos, dos trombos."}, {"id": 1438935001031225358, "verified": false, "tweet_text": "@AldermanPebble @futurorrancio @Buenrollo13 Q cuenta tienes? Pq a mi la vacuna me trat\u00f3 bastante mal... Me reparti\u00f3 sus cartas de efectos secundarios...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["AldermanPebble", "futurorrancio", "Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Q cuenta tienes? Pq a mi la vacuna me trat\u00f3 bastante mal... Me reparti\u00f3 sus cartas de efectos secundarios..."}, {"id": 1438930288957181957, "verified": false, "tweet_text": "Andamos bien Modernos, ya veremos si mi teor\u00eda acerca de los efectos secundarios  de la vacuna y los covidianos tiene sentido en mi.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Andamos bien Modernos, ya veremos si mi teor\u00eda acerca de los efectos secundarios de la vacuna y los covidianos tiene sentido en mi."}, {"id": 1438928886272860167, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios despu\u00e9s de la vacuna del covid https://t.co/pjjWvDsT6D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pjjWvDsT6D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios despu\u00e9s de la vacuna del covid"}, {"id": 1438927449388093440, "verified": false, "tweet_text": "@David98259632 @MrDeskjet @Buenrollo13 Lo m\u00e1s seguro q haya m\u00e1s de 300, solo las supuestas investigadas.Ahora suma los efectos secundarios y multiplica x los a\u00f1os que te la quieren poner... A +dosis mayor riesgo. \nHay alg\u00fan medicamento o vacuna qu\u00e9 en Espa\u00f1a haya matado 300 personas y siga administr\u00e1ndose?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["David98259632", "MrDeskjet", "Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo m\u00e1s seguro q haya m\u00e1s de , solo las supuestas investigadas.Ahora suma los efectos secundarios y multiplica x los a\u00f1os que te la quieren poner... A +dosis mayor riesgo. Hay alg\u00fan medicamento o vacuna qu\u00e9 en Espa\u00f1a haya matado personas y siga administr\u00e1ndose?"}, {"id": 1438922720255819777, "verified": false, "tweet_text": "@Dgascon88 @JOShFloyd12 @alexmazzini_ Ha le\u00eddo usted \u00e9l art\u00edculo? Porque las cifras a partir de las cuales se llevan a cabo los estudios son inferiores al margen de efectos secundarios contemplado por los laboratorios y encima a\u00fan debe determinarse si son atribuibles a la vacuna. Por eso est\u00e1n en estudio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["Dgascon88", "JOShFloyd12", "alexmazzini_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ha le\u00eddo usted \u00e9l art\u00edculo? Porque las cifras a partir de las cuales se llevan a cabo los estudios son inferiores al margen de efectos secundarios contemplado por los laboratorios y encima a\u00fan debe determinarse si son atribuibles a la vacuna. Por eso est\u00e1n en estudio."}, {"id": 1438921204698648579, "verified": false, "tweet_text": "Bombazo:Si los vacunados comienzan a exigir estas pruebas (o los m\u00e9dicos por su propio criterio comienzan a hacerlas), y comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\"\n  https://t.co/wyDWTBdlUR\n\n@arzobispadoss", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["arzobispadoss"], "tweet_urls": ["https://t.co/wyDWTBdlUR"], "tweet_emoticons": [":S"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bombazoi los vacunados comienzan a exigir estas pruebas (o los m\u00e9dicos por su propio criterio comienzan a hacerlas), y comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\""}, {"id": 1438920913823666182, "verified": false, "tweet_text": "@iescolar Vi\u00e9ndote en @MVTARDE \u00bfPor qu\u00e9 no te atreves a publicar en tu peri\u00f3dico LAS CIFRAS OFICIALES del Gobierno de Espa\u00f1a/Ministerio de Sanidad de los MUERTOS por la vacuna o de los que sufren efectos secundarios? ...ya que hablas de la 'seguridad de la vacuna' que no es tal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["iescolar", "MVTARDE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vi\u00e9ndote en \u00bfPor qu\u00e9 no te atreves a publicar en tu peri\u00f3dico LAS CIFRAS OFICIALES del Gobierno de Espa\u00f1a/Ministerio de Sanidad de los MUERTOS por la vacuna o de los que sufren efectos secundarios? ...ya que hablas de la 'seguridad de la vacuna' que no es tal"}, {"id": 1438920541709160448, "verified": false, "tweet_text": "Ya con las dos dosis de la vacuna, veamos si no hay efectos secundarios como en la primera.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya con las dos dosis de la vacuna, veamos si no hay efectos secundarios como en la primera."}, {"id": 1438920418501476358, "verified": false, "tweet_text": "Ayer me colocaron la 1ra Dosis Vacuna China Sinopharm y me ha dado por leer libros del Manifiesto Comunista y escuchar Canciones de Protesta del Camarada Revolucionario Al\u00ed Primera como efectos secundarios.! Sera eso Normal.? Es por una duda que tengo.! @rhm1947 @robertomalaver", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["rhm1947", "robertomalaver"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer me colocaron la ra Dosis Vacuna China Sinopharm y me ha dado por leer libros del Manifiesto Comunista y escuchar Canciones de Protesta del Camarada Revolucionario Al\u00ed Primera como efectos secundarios.! Sera eso Normal.? Es por una duda que tengo.!"}, {"id": 1438920257557704715, "verified": false, "tweet_text": "@jorgecuervoc @Voodoo_Ray_ @HuhConH Esto es muy f\u00e1cil y t\u00fa q eres farmac\u00e9utico seg\u00fan dices lo entender\u00e1s. El d\u00eda q me lo recete un m\u00e9dico me vacuno. Pero mientras no se haga cargo nadie de los efectos secundarios de la vacuna q no cuenten conmigo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["jorgecuervoc", "Voodoo_Ray_", "HuhConH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto es muy f\u00e1cil y t\u00fa q eres farmac\u00e9utico seg\u00fan dices lo entender\u00e1s. El d\u00eda q me lo recete un m\u00e9dico me vacuno. Pero mientras no se haga cargo nadie de los efectos secundarios de la vacuna q no cuenten conmigo"}, {"id": 1438919614621179906, "verified": false, "tweet_text": "@ReinaSonia La vacuna Cocomocho va a entrar en fase 2 el mes que viene, los efectos secundarios son un poco chungos, deliras, echas espuma cada vez que ves una bandera de Espa\u00f1a, ves feixistes por todos lados...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["ReinaSonia"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna Cocomocho va a entrar en fase el mes que viene, los efectos secundarios son un poco chungos, deliras, echas espuma cada vez que ves una bandera de Espa\u00f1a, ves feixistes por todos lados..."}, {"id": 1438918224314343429, "verified": false, "tweet_text": "@Castigad0rESP @sheltonclyde9 Y xk no dise\u00f1an una contra la variante delta? \n\nLa cosa es q la vacuna de arnm se puedes dise\u00f1ar en un d\u00eda y producir en una semana pero hay q testar esa tecnolog\u00eda novedosa no vaya a ser q tenga efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["Castigad0rESP", "sheltonclyde9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y xk no dise\u00f1an una contra la variante delta? La cosa es q la vacuna de arnm se puedes dise\u00f1ar en un d\u00eda y producir en una semana pero hay q testar esa tecnolog\u00eda novedosa no vaya a ser q tenga efectos secundarios."}, {"id": 1438915514709987328, "verified": false, "tweet_text": "@Ribosoma_P @AnGeLaUyEn Una consulta.... Hay alg\u00fan tiempo m\u00e1ximo de efectos secundarios despu\u00e9s de la primera dosis? 5 d\u00edas despu\u00e9s de la primera dosis empec\u00e9 con dolores de garganta y s\u00edntomas muy similares a cuando tuve covid... Podr\u00eda ser por la vacuna? O 5 d\u00edas despu\u00e9s es ya mucho tiempo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "mentions": ["Ribosoma_P", "AnGeLaUyEn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una consulta.... Hay alg\u00fan tiempo m\u00e1ximo de efectos secundarios despu\u00e9s de la primera dosis? d\u00edas despu\u00e9s de la primera dosis empec\u00e9 con dolores de garganta y s\u00edntomas muy similares a cuando tuve covid... Podr\u00eda ser por la vacuna? O d\u00edas despu\u00e9s es ya mucho tiempo?"}, {"id": 1438915270387580932, "verified": false, "tweet_text": "Veo muy bien la denuncia, pero que se sepa, no hay hoy en d\u00eda un m\u00e9dico que prescriba la vacuna, poniendo en juego su carrera, muchos te dicen que te la pongas pero no ponen su n\u00b0 de colegiado en juego por el desconocimiento de los efectos secundarios al pon\u00e9rtela. https://t.co/3WkZMVrs3v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3WkZMVrs3v"], "country": "MEXICO", "text_es": "Veo muy bien la denuncia, pero que se sepa, no hay hoy en d\u00eda un m\u00e9dico que prescriba la vacuna, poniendo en juego su carrera, muchos te dicen que te la pongas pero no ponen su n\u00b0 de colegiado en juego por el desconocimiento de los efectos secundarios al pon\u00e9rtela."}, {"id": 1438915105668931585, "verified": false, "tweet_text": "@Domadora76 Viste lo que dibuj\u00f3  @MComadreja ? As\u00ed estamos . Tiempos de limpieza . Bien de adentro sac\u00e1ndonos las porquer\u00edas que estos corruptos nos han metido . Mira el revuelo NOVELESCO despu\u00e9s de la primera dosis de la vacuna del 12 S ,los efectos secundarios se vieron a las 48 hs \ud83d\udcaa\ud83c\udde6\ud83c\uddf7\ud83d\ude4f https://t.co/RlytCbF6qc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "mentions": ["Domadora76", "MComadreja"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde6\ud83c\uddf7", "\ud83d\ude4f", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Viste lo que dibuj\u00f3 ? As\u00ed estamos . Tiempos de limpieza . Bien de adentro sac\u00e1ndonos las porquer\u00edas que estos corruptos nos han metido . Mira el revuelo NOVELESCO despu\u00e9s de la primera dosis de la vacuna del S ,los efectos secundarios se vieron a las hs \ud83d\udcaa\ud83c\udde6\ud83c\uddf7\ud83d\ude4f"}, {"id": 1438913403490209794, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Atenci\u00f3n centennials! Esta es la efectividad de la vacuna Sputnik y sus efectos secundarios https://t.co/Gd8imPi9Ja https://t.co/zTtiXtYn3o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Gd8imPi9Ja"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Atenci\u00f3n centennials! Esta es la efectividad de la vacuna Sputnik y sus efectos secundarios"}, {"id": 1438909099354304517, "verified": false, "tweet_text": "Mientras en el Chaumont de Francia luego de la  segunda dosis de la  vacuna contra el COVID Jos\u00e9  Miguel Guti\u00e9rrez tuvo dos d\u00edas con algunos efectos secundarios. https://t.co/5vvU47xexJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mientras en el Chaumont de Francia luego de la segunda dosis de la vacuna contra el COVID Jos\u00e9 Miguel Guti\u00e9rrez tuvo dos d\u00edas con algunos efectos secundarios."}, {"id": 1438908562101751811, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la segunda dosis de la vacuna me est\u00e1n matando, diosmio q mal me siento", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la segunda dosis de la vacuna me est\u00e1n matando, diosmio q mal me siento"}, {"id": 1438908168885739526, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios que esperaba de la vacuna. \n\nEl que recib\u00ed\u2026 https://t.co/XsCy0b7AAJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios que esperaba de la vacuna. El que recib\u00ed\u2026"}, {"id": 1438903073292836866, "verified": false, "tweet_text": "#PreguntasFrecuentes | \u00bfQu\u00e9 efectos secundarios puede generar la vacuna contra el #COVID19? \ud83e\udd14\n\n\ud83d\udc49Cansancio, dolor de cabeza, fiebre, enrojecimiento, hinchaz\u00f3n o dolor en el lugar de la inyecci\u00f3n. \n\n\ud83d\udccc https://t.co/yuBRsjqwsn \n\n@ONUecuador  @uniceflac @UNICEFenEspanol https://t.co/JvaX7y4A4g", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["PreguntasFrecuentes", "COVID19"], "mentions": ["ONUecuador", "uniceflac", "UNICEFenEspanol"], "tweet_urls": ["https://t.co/yuBRsjqwsn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccc", "\ud83e\udd14", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00bfQu\u00e9 efectos secundarios puede generar la vacuna contra el ? \ud83e\udd14 \ud83d\udc49Cansancio, dolor de cabeza, fiebre, enrojecimiento, hinchaz\u00f3n o dolor en el lugar de la inyecci\u00f3n. \ud83d\udccc"}, {"id": 1438901761637507073, "verified": false, "tweet_text": "@RompeKraneoz El doc explic\u00f3 que el alcohol no le resta efectividad a la vacuna. La recomendaci\u00f3n de no beber alcohol es para no confundir posibles efectos secundarios con el estado de ebriedad o la cruda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["RompeKraneoz"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El doc explic\u00f3 que el alcohol no le resta efectividad a la vacuna. La recomendaci\u00f3n de no beber alcohol es para no confundir posibles efectos secundarios con el estado de ebriedad o la cruda"}, {"id": 1438895136059109377, "verified": false, "tweet_text": "@iam_danaa Efectos secundarios de la vacuna y eso \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["iam_danaa"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna y eso \ud83e\udd23"}, {"id": 1438893526465617927, "verified": false, "tweet_text": "no esperaba que los efectos secundarios de la vacuna en la menstruaci\u00f3n fueran a estar tan culeros", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "no esperaba que los efectos secundarios de la vacuna en la menstruaci\u00f3n fueran a estar tan culeros"}, {"id": 1438891665926807558, "verified": false, "tweet_text": "@KinO_gt Yo solo tom\u00e9 una acetaminofen despu\u00e9s de la vacuna, pero 0 efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["KinO_gt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo solo tom\u00e9 una acetaminofen despu\u00e9s de la vacuna, pero efectos secundarios."}, {"id": 1438891217350242305, "verified": true, "tweet_text": "@AscoDeGobierno2 @Verdand55451816 @asierossorio @elmundoes Preg\u00fantales a los que se ponen anualmente la de la gripe que qu\u00e9 vacuna es esa.\n\nNing\u00fan medicamento o vacuna es 100% efectiva. Nunca. Sino no existir\u00eda los efectos secundarios o contraindicaciones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["AscoDeGobierno2", "Verdand55451816", "asierossorio", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Preg\u00fantales a los que se ponen anualmente la de la gripe que qu\u00e9 vacuna es esa. Ning\u00fan medicamento o vacuna es % efectiva. Nunca. Sino no existir\u00eda los efectos secundarios o contraindicaciones."}, {"id": 1438887011423866887, "verified": false, "tweet_text": "@RecasensJM La vacuna aut\u00f3ctona ya os la pusieron, se nota por los efectos secundarios, imbecilidad, idiotez y altos niveles de gilipollas ... Lo mejor (para todos y, sobre todo para Catalu\u00f1a)ser\u00eda sacrificaros, pero estamos tranquilos, os extinguireis solos, por suerte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["RecasensJM"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna aut\u00f3ctona ya os la pusieron, se nota por los efectos secundarios, imbecilidad, idiotez y altos niveles de gilipollas ... Lo mejor (para todos y, sobre todo para Catalu\u00f1a)ser\u00eda sacrificaros, pero estamos tranquilos, os extinguireis solos, por suerte"}, {"id": 1438886985553285124, "verified": false, "tweet_text": "@EPalomaS @AzotandoM @ElPimienta5 @FrayJosepho @eslamananadeFJL Estoy convencido de lo que usted dice, por eso me he vacunado. Y respeto que quien no quiera no se vacune. Si quiere asumir un riesgo mayor y evitarse el riesgo o posibles efectos secundarios de la vacuna, est\u00e1 en su derecho. Pero si no lo pilla no contagia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["EPalomaS", "AzotandoM", "ElPimienta5", "FrayJosepho", "eslamananadeFJL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy convencido de lo que usted dice, por eso me he vacunado. Y respeto que quien no quiera no se vacune. Si quiere asumir un riesgo mayor y evitarse el riesgo o posibles efectos secundarios de la vacuna, est\u00e1 en su derecho. Pero si no lo pilla no contagia."}, {"id": 1438886676240154627, "verified": false, "tweet_text": "Segunda fase de efectos secundarios de la vacuna moderna en mi. Llevo 5 d\u00edas de restraso. Tengo las hormonas vueltas mierda por esa vacuna del infierno. LA ODIO.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda fase de efectos secundarios de la vacuna moderna en mi. Llevo d\u00edas de restraso. Tengo las hormonas vueltas mierda por esa vacuna del infierno. LA ODIO."}, {"id": 1438880102322946050, "verified": false, "tweet_text": "Yo ayer pensando que no iba a tener efectos secundarios de la vacuna pero ahora estoy con un dolor de cuerpo y con fiebre\nTenia que ir al banco a pagar mis tasas educativas y no puedo ni pararme https://t.co/AtFv6fwekZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ayer pensando que no iba a tener efectos secundarios de la vacuna pero ahora estoy con un dolor de cuerpo y con fiebre Tenia que ir al banco a pagar mis tasas educativas y no puedo ni pararme"}, {"id": 1438878430939041796, "verified": false, "tweet_text": "@esRadio @vox_es @Santi_ABASCAL @eslamananadeFJL @voxnoticias_es @voxjovenes @Jimenezlosantos Y si la vacuna no funciona \u00bfQu\u00e9 necesidad hay de correr  el riego de sufrir los efectos secundarios de la vacuna PARA NADA?\nSe est\u00e1 contagiando gente vacunada eso quiere decir que la vacuna NO FUNCIONA.\nhttps://t.co/7k1fy5JeuZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["esRadio", "vox_es", "Santi_ABASCAL", "eslamananadeFJL", "voxnoticias_es", "voxjovenes", "Jimenezlosantos"], "tweet_urls": ["https://t.co/7k1fy5JeuZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y si la vacuna no funciona \u00bfQu\u00e9 necesidad hay de correr el riego de sufrir los efectos secundarios de la vacuna PARA NADA? Se est\u00e1 contagiando gente vacunada eso quiere decir que la vacuna NO FUNCIONA."}, {"id": 1438874470165491712, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e1tame amor ya que los efectos secundarios de la vacuna no pudieron", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1tame amor ya que los efectos secundarios de la vacuna no pudieron"}, {"id": 1438872443305795584, "verified": false, "tweet_text": "@Rgbango @FrayJosepho Hemos visto casos sorprendentes de mediana edad muy graves. Los efectos secundarios de la vacuna son similares a los que causar\u00eda el virus pero en menor intensidad. \nTambi\u00e9n se vacunan j\u00f3venes para que el virus no tenga propagaci\u00f3n y menos posibilidades de mutar y hacer variantes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["Rgbango", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hemos visto casos sorprendentes de mediana edad muy graves. Los efectos secundarios de la vacuna son similares a los que causar\u00eda el virus pero en menor intensidad. Tambi\u00e9n se vacunan j\u00f3venes para que el virus no tenga propagaci\u00f3n y menos posibilidades de mutar y hacer variantes"}, {"id": 1438869167223054345, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna de Pfizer protege menos que la de Moderna porque quisieron minimizar los efectos secundarios https://t.co/J2b61bFpPl a trav\u00e9s de @elEconomistaes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["elEconomistaes"], "tweet_urls": ["https://t.co/J2b61bFpPl"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna de Pfizer protege menos que la de Moderna porque quisieron minimizar los efectos secundarios a trav\u00e9s de"}, {"id": 1438865336770699279, "verified": false, "tweet_text": "@JulioHectorE Oh sea, que le dio COVID + los efectos secundarios de la vacuna, le provoc\u00f3 la muerte!!   La vacuna lo salva vidas, mucha gente sobrevivi\u00f3 al COVID antes de la vacuna y mucha muri\u00f3 por falta de medicamentos y protocolos m\u00e9dicos errados", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["JulioHectorE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oh sea, que le dio COVID + los efectos secundarios de la vacuna, le provoc\u00f3 la muerte!! La vacuna lo salva vidas, mucha gente sobrevivi\u00f3 al COVID antes de la vacuna y mucha muri\u00f3 por falta de medicamentos y protocolos m\u00e9dicos errados"}, {"id": 1438860273838919683, "verified": false, "tweet_text": "@Loquequedademi3 @JimbEstvAJ @antv63330540 @cjervo @elmundoes Mira, estoy de acuerdo. Ha muerto m\u00e1s gente por el covid que por la vacuna. Mucha. Much\u00edsima m\u00e1s. Hay tanta diferencia, que los casos de efectos secundarios graves derivados de la vacuna son anecd\u00f3ticos.\n\nMe alegra que hayamos llegado a un acuerdo y a una conclusi\u00f3n com\u00fan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["Loquequedademi3", "JimbEstvAJ", "antv63330540", "cjervo", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mira, estoy de acuerdo. Ha muerto m\u00e1s gente por el covid que por la vacuna. Mucha. Much\u00edsima m\u00e1s. Hay tanta diferencia, que los casos de efectos secundarios graves derivados de la vacuna son anecd\u00f3ticos. Me alegra que hayamos llegado a un acuerdo y a una conclusi\u00f3n com\u00fan."}, {"id": 1438859484416327683, "verified": false, "tweet_text": "@jacarandosa_ Ojo que pueden ser efectos normales de la vacuna o covid.  Conozco a una persona que al principio cre\u00eda que eran efectos secundarios pero result\u00f3 siendo covid,  al parecer cuando se vacun\u00f3 ya estaba contagiada.  Observa si mejoras o empeoras con el tiempo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["jacarandosa_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojo que pueden ser efectos normales de la vacuna o covid. Conozco a una persona que al principio cre\u00eda que eran efectos secundarios pero result\u00f3 siendo covid, al parecer cuando se vacun\u00f3 ya estaba contagiada. Observa si mejoras o empeoras con el tiempo"}, {"id": 1438858550491717635, "verified": false, "tweet_text": "@Nopanaden Puedes dar datos sobre los efectos secundarios a largo plazo de la vacuna de la DIFTERIA? No conocemos ni guno. Datos de efectos adversos de la bakuna? Miles en las UCIs.\n!!! Basta ya de comparar 2 cosas totalmente diferentes! La difteria es una VACUNA! La del sars NO.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["Nopanaden"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puedes dar datos sobre los efectos secundarios a largo plazo de la vacuna de la DIFTERIA? No conocemos ni guno. Datos de efectos adversos de la bakuna? Miles en las UCIs. !!! Basta ya de comparar cosas totalmente diferentes! La difteria es una VACUNA! La del sars NO."}, {"id": 1438854239493709825, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Estar\u00eda bien que, como m\u00e9dico, en vez de meter miedo, decir cosas que NO SABES, dijeses la verdad que s\u00ed se sabe de la vacuna covid, por ejemplo los efectos secundarios que recoge el prospecto, DE LOS QUE NADIE HABLA y todo el mundo oculta para que la gente se vacune", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estar\u00eda bien que, como m\u00e9dico, en vez de meter miedo, decir cosas que NO SABES, dijeses la verdad que s\u00ed se sabe de la vacuna covid, por ejemplo los efectos secundarios que recoge el prospecto, DE LOS QUE NADIE HABLA y todo el mundo oculta para que la gente se vacune"}, {"id": 1438854161148301312, "verified": false, "tweet_text": "@FrayJosepho @GLORIAREYNAAG Los salvados por la vacuna son infinitamente m\u00e1s que los perjudicados. Todos los medicamentos tienen un % de efectos secundarios. El tema es Riesgo/Beneficio. Sin vacunas Delta hubiera arrasado y el % de personas con enfermedad grave ha sido muy inferior.  Estad\u00edstica pura.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["FrayJosepho", "GLORIAREYNAAG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los salvados por la vacuna son infinitamente m\u00e1s que los perjudicados. Todos los medicamentos tienen un % de efectos secundarios. El tema es Riesgo/Beneficio. Sin vacunas Delta hubiera arrasado y el % de personas con enfermedad grave ha sido muy inferior. Estad\u00edstica pura."}, {"id": 1438852539445878799, "verified": false, "tweet_text": "@UREMY1 @masanpra @gorka_orive Buen argumento. Un virus en el q el 99% de las muertes se producen en mayores de 60...y vacunamos a toda la poblaci\u00f3n, con una vacuna q no corta la transmisi\u00f3n y que se desconocen, por motivos obvios, efectos secundarios a medio plazo. Esto es si es una tonter\u00eda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["UREMY1", "masanpra", "gorka_orive"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen argumento. Un virus en el q el % de las muertes se producen en mayores de ...y vacunamos a toda la poblaci\u00f3n, con una vacuna q no corta la transmisi\u00f3n y que se desconocen, por motivos obvios, efectos secundarios a medio plazo. Esto es si es una tonter\u00eda"}, {"id": 1438852118769815554, "verified": false, "tweet_text": "@GTorreAmione Si sabe que todos los que enfermaron vacunados en el\nlapso de 14 d\u00edas despu\u00e9s de vacunarse o solo ten\u00edan una dosis los cuentan como no vacunados? No esta bien llevada la m\u00e9trica ni el dato. Est\u00e1n catalogando como cuesti\u00f3n de no vacunados efectos secundarios de la vacuna y contagi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["GTorreAmione"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si sabe que todos los que enfermaron vacunados en el lapso de d\u00edas despu\u00e9s de vacunarse o solo ten\u00edan una dosis los cuentan como no vacunados? No esta bien llevada la m\u00e9trica ni el dato. Est\u00e1n catalogando como cuesti\u00f3n de no vacunados efectos secundarios de la vacuna y contagi"}, {"id": 1438852106786676736, "verified": false, "tweet_text": "Como ocurre con cualquier otra vacuna, las que inmunizan contra la COVID-19 pueden causar efectos secundarios leves, como febr\u00edcula o dolor y enrojecimiento en el lugar de inyecci\u00f3n. Estos s\u00edntomas suelen desaparecer a los pocos d\u00edas.\nFUENTE: ORGANIZACI\u00d3N MUNDIAL DE LA SALUD.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Como ocurre con cualquier otra vacuna, las que inmunizan contra la COVID-19 pueden causar efectos secundarios leves, como febr\u00edcula o dolor y enrojecimiento en el lugar de inyecci\u00f3n. Estos s\u00edntomas suelen desaparecer a los pocos d\u00edas. FUENTE: ORGANIZACI\u00d3N MUNDIAL DE LA SALUD."}, {"id": 1438851067681382407, "verified": false, "tweet_text": "@vox_es @Santi_ABASCAL Por las circunstancias,la vacuna contra el COVID no est\u00e1 suficientemente contrastada y por esono se controlan los efectos secundarios q puede traer consigo a la larga.Dicho esto,no se puede obligar a nadie a pon\u00e9rsela pero los no vacunados deben ser controlados de forma estricta.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["vox_es", "Santi_ABASCAL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por las circunstancias,la vacuna contra el COVID no est\u00e1 suficientemente contrastada y por esono se controlan los efectos secundarios q puede traer consigo a la larga.Dicho esto,no se puede obligar a nadie a pon\u00e9rsela pero los no vacunados deben ser controlados de forma estricta."}, {"id": 1438846713947635716, "verified": false, "tweet_text": "Putos efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Putos efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1438845880849903616, "verified": false, "tweet_text": "@99Starseed @tonyfollonero @ElContrafuerte @JODACAL21 Pues yo te cuento otro secreto, el virus s\u00ed existe y en mi entorno ha quedado una chica sana de 13 a\u00f1os con secuelas y un se\u00f1or con 45 fallecido (por covid, no con covid) pero por otra parte la vacuna est\u00e1 claro que no protege, y que adem\u00e1s tiene efectos secundarios muy graves.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["99Starseed", "tonyfollonero", "ElContrafuerte", "JODACAL21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues yo te cuento otro secreto, el virus s\u00ed existe y en mi entorno ha quedado una chica sana de a\u00f1os con secuelas y un se\u00f1or con fallecido (por covid, no con covid) pero por otra parte la vacuna est\u00e1 claro que no protege, y que adem\u00e1s tiene efectos secundarios muy graves."}, {"id": 1438845525860700161, "verified": false, "tweet_text": "@eslamananadeFJL @Santi_ABASCAL @esRadio Que alguien le explique a Federico, que con vacuna tb se contagiar\u00e1n en su empresa. Es m\u00e1s, ya hay miles de casos de fallecidos y con efectos secundarios, tras vacunarse. Si tan liberal es, respete la voluntad de cada persona", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["eslamananadeFJL", "Santi_ABASCAL", "esRadio"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que alguien le explique a Federico, que con vacuna tb se contagiar\u00e1n en su empresa. Es m\u00e1s, ya hay miles de casos de fallecidos y con efectos secundarios, tras vacunarse. Si tan liberal es, respete la voluntad de cada persona"}, {"id": 1438844925278359554, "verified": false, "tweet_text": "Un universitario de 21 a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la bakuna C0VlD.\n\nEn el video, dice que conoce a otros jugadores que han tenido problemas card\u00edacos despu\u00e9s de sus pinchazos.\n\n\ud83d\udc79\ud83d\udc89\u2620\nhttps://t.co/aVAyfudr2t", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aVAyfudr2t"], "tweet_emoticons": ["\u2620", "\ud83d\udc79", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un universitario de a\u00f1os, hospitalizado con miocarditis, advierte sobre el grave problema de los efectos secundarios de la bakuna C0VlD. En el video, dice que conoce a otros jugadores que han tenido problemas card\u00edacos despu\u00e9s de sus pinchazos. \ud83d\udc79\ud83d\udc89\u2620"}, {"id": 1438843541409648643, "verified": false, "tweet_text": "No me canso de repetir lo mismo, si la vacuna est\u00e1n buena que el m\u00e9dico q te la va a poner firme su prescripci\u00f3n y se haga responsable de los efectos secundarios q puedas pasar, sino se hacen responsables, farmac\u00e9uticas, gobiernos y m\u00e9dicos el responsable soy \u00a1Yo! Por permitirlo. https://t.co/nwFZh23Q8M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nwFZh23Q8M"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me canso de repetir lo mismo, si la vacuna est\u00e1n buena que el m\u00e9dico q te la va a poner firme su prescripci\u00f3n y se haga responsable de los efectos secundarios q puedas pasar, sino se hacen responsables, farmac\u00e9uticas, gobiernos y m\u00e9dicos el responsable soy \u00a1Yo! Por permitirlo."}, {"id": 1438842115535122433, "verified": false, "tweet_text": "@Random_Dragon @todomejorqenada @adolfCP @SharahKasny @Joelkorean @Nefernefer9 @gemmspp @jesuscripto1 @SalvaGarca4 @yeyete2000 @balkraix @Nopanaden @FrayJosepho @JALGUERRERO La evidencia son 300 muertes relacionadas con las vacunas. Por supuesto x descontado que sea un numero infimo reportado. Amen de los efectos secundarios, los q no se reportan y los q los benditos sanitarios te dicen directamente q no tienen nada q ver con la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["Random_Dragon", "todomejorqenada", "adolfCP", "SharahKasny", "Joelkorean", "Nefernefer9", "gemmspp", "jesuscripto1", "SalvaGarca4", "yeyete2000", "balkraix", "Nopanaden", "FrayJosepho", "JALGUERRERO"], "country": "MEXICO", "text_es": "La evidencia son muertes relacionadas con las vacunas. Por supuesto x descontado que sea un numero infimo reportado. Amen de los efectos secundarios, los q no se reportan y los q los benditos sanitarios te dicen directamente q no tienen nada q ver con la vacuna."}, {"id": 1438841146160128000, "verified": false, "tweet_text": "@Jaimegarpez @M3ntirosos @Soy_Athenea @FrayJosepho Miles de muertos en el mundo y graves efectos secundarios de por vida no son minimos efectos adversos. Ninguna vacuna de verdad ha tenido estas consecuencias en la historia reciente. NINGUNA.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["Jaimegarpez", "M3ntirosos", "Soy_Athenea", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miles de muertos en el mundo y graves efectos secundarios de por vida no son minimos efectos adversos. Ninguna vacuna de verdad ha tenido estas consecuencias en la historia reciente. NINGUNA."}, {"id": 1438840421124354058, "verified": false, "tweet_text": "@Acidopolis1 @exploradorancio @el_pais Y podr\u00eda usted decirme que no son efectos derivados de la vacuna\u2026 algunos m\u00e9dicos te reconocen que s\u00ed. Y la FDA estadounidense tiene una lista de efectos secundarios que no pueden contarse con los dedos de las dos manos. Notificados al VAERS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["Acidopolis1", "exploradorancio", "el_pais"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y podr\u00eda usted decirme que no son efectos derivados de la vacuna\u2026 algunos m\u00e9dicos te reconocen que s\u00ed. Y la FDA estadounidense tiene una lista de efectos secundarios que no pueden contarse con los dedos de las dos manos. Notificados al VAERS"}, {"id": 1438840190647287811, "verified": false, "tweet_text": "24 hs de dolor intenso constante por la vacuna de mierda. Tortura inhumana. 2021, laburen en los efectos secundarios, hijos de puta.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "hs de dolor intenso constante por la vacuna de mierda. Tortura inhumana. , laburen en los efectos secundarios, hijos de puta."}, {"id": 1438840134519173122, "verified": false, "tweet_text": "@JolyCor @LaBola_Bulldogs Y por qu\u00e9 tenemos que elegir pasarlo de forma leve con la vacuna si muchos ya lo hemos pasado de forma leve sin ella. Por qu\u00e9 tenemos que arriesgarnos a los efectos secundarios, que hasta seg\u00fan la versi\u00f3n oficial, los hay", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["JolyCor", "LaBola_Bulldogs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y por qu\u00e9 tenemos que elegir pasarlo de forma leve con la vacuna si muchos ya lo hemos pasado de forma leve sin ella. Por qu\u00e9 tenemos que arriesgarnos a los efectos secundarios, que hasta seg\u00fan la versi\u00f3n oficial, los hay"}, {"id": 1438840033889423362, "verified": false, "tweet_text": "@FJLospanchos @timodelpino Y dicen que los efectos secundarios de la vacuna dicen que son malos. Que se lo digan a ud, que de ser un pigmeo a pasado a poder jugar en la NBA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["FJLospanchos", "timodelpino"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y dicen que los efectos secundarios de la vacuna dicen que son malos. Que se lo digan a ud, que de ser un pigmeo a pasado a poder jugar en la NBA"}, {"id": 1438839486348201987, "verified": false, "tweet_text": "Mk, que horrible son los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mk, que horrible son los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29"}, {"id": 1438831150156427264, "verified": false, "tweet_text": "Literal como puto sue\u00f1o puede joderme m\u00e1s que los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd72\ud83e\udd72\ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Literal como puto sue\u00f1o puede joderme m\u00e1s que los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd72\ud83e\udd72\ud83e\udd72"}, {"id": 1438830013080645635, "verified": false, "tweet_text": "@Amelita771 @exploradorancio @el_pais Y yo tambi\u00e9n. Y los efectos a largo plazo de cualquier vacuna, COVID o no, son \u201cpoco probables\u201d porque la mayor\u00eda de efectos secundarios graves aparecen dentro de las primeras 6 semanas. Te repito: los cientos de miles de participantes en los ensayos llevan un a\u00f1o. Y nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["Amelita771", "exploradorancio", "el_pais"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y yo tambi\u00e9n. Y los efectos a largo plazo de cualquier vacuna, COVID o no, son \u201cpoco probables\u201d porque la mayor\u00eda de efectos secundarios graves aparecen dentro de las primeras semanas. Te repito: los cientos de miles de participantes en los ensayos llevan un a\u00f1o. Y nada."}, {"id": 1438829191936491523, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34Otro testimonio m\u00e1s.\n\nEsta vez, de una adolescente sobre los efectos secundarios que le ha provocado la vac\u016bna C0vid.\n\nTodos los partidos CALLAN sobre esto.\n\n#YoNoMeVacuno https://t.co/Kb8Z5EYhjk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "hashtags": ["YoNoMeVacuno"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34Otro testimonio m\u00e1s. Esta vez, de una adolescente sobre los efectos secundarios que le ha provocado la vac\u016bna C0vid. Todos los partidos CALLAN sobre esto."}, {"id": 1438827306424885252, "verified": false, "tweet_text": "Estos de los efectos secundarios de la vacuna, es raro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estos de los efectos secundarios de la vacuna, es raro."}, {"id": 1438826449088167942, "verified": false, "tweet_text": "@Inconforme75 @Misifu72 Teniendo en cuenta que cuando llegan con los efectos de la vacuna (que yo ya no s\u00e9 si llamarlos secundarios o principales) la explicaci\u00f3n es que el brebaje no ha surtido efecto, as\u00ed que seguramente el tratamiento ser\u00e1 tratarlos como infectados, igual que a los no inoculados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["Inconforme75", "Misifu72"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Teniendo en cuenta que cuando llegan con los efectos de la vacuna (que yo ya no s\u00e9 si llamarlos secundarios o principales) la explicaci\u00f3n es que el brebaje no ha surtido efecto, as\u00ed que seguramente el tratamiento ser\u00e1 tratarlos como infectados, igual que a los no inoculados."}, {"id": 1438823212834508807, "verified": false, "tweet_text": "@navedelmisterio Que decepci\u00f3n de programas ya no puedes fiarte de nadie, dos programas de Horizonte despu\u00e9s de dos meses de verano sin decir nada de las vacunas, efectos secundarios, pase covid, 3 dosis, compuesto de la misma, est\u00e1is censurados para no hablar de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["navedelmisterio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que decepci\u00f3n de programas ya no puedes fiarte de nadie, dos programas de Horizonte despu\u00e9s de dos meses de verano sin decir nada de las vacunas, efectos secundarios, pase covid, dosis, compuesto de la misma, est\u00e1is censurados para no hablar de la vacuna?"}, {"id": 1438817935850676232, "verified": false, "tweet_text": "Hoy desde #GranCanaria participamos en el evento de Recursos Humanos, \"La gesti\u00f3n de personas: Una vacuna sin efectos secundarios\"\u00a0 organizado por @Grupo_GEHOCAN con la ponencia \"La cr\u00f3nica: Diario de una pandemia\"\n#EARRHH21\n#EARRHHCANARIAS21\nhttps://t.co/oeUnEDPkKG https://t.co/MZ2n01HxPV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "hashtags": ["GranCanaria", "EARRHH21", "EARRHHCANARIAS21"], "mentions": ["Grupo_GEHOCAN"], "tweet_urls": ["https://t.co/oeUnEDPkKG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy desde participamos en el evento de Recursos Humanos, \"La gesti\u00f3n de personas: Una vacuna sin efectos secundarios\" organizado por con la ponencia \"La cr\u00f3nica: Diario de una pandemia\""}, {"id": 1438816708433784833, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34 Espa\u00f1a notifica la muerte de 300 personas fallecidas por los efectos secundarios de la \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89 \nLa mayor\u00eda de las notificaciones de efectos adversos corresponden a personas de entre 18 y 65 a\u00f1os y a mujeres\n\nLos 300 fallecidos seguro que NO\n\nhttps://t.co/F5kQT9LnhV https://t.co/rae6250uPb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/F5kQT9LnhV", "https://t.co/rae6250uPb"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Espa\u00f1a notifica la muerte de personas fallecidas por los efectos secundarios de la \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89 La mayor\u00eda de las notificaciones de efectos adversos corresponden a personas de entre y a\u00f1os y a mujeres Los fallecidos seguro que NO"}, {"id": 1438816602598912002, "verified": false, "tweet_text": "@LaVanguardia \ud83d\udd34 Espa\u00f1a notifica la muerte de 300 personas fallecidas por los efectos secundarios de la \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89 \nLa mayor\u00eda de las notificaciones de efectos adversos corresponden a personas de entre 18 y 65 a\u00f1os y a mujeres\n\nhttps://t.co/F5kQT9LnhV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["LaVanguardia"], "tweet_urls": ["https://t.co/F5kQT9LnhV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Espa\u00f1a notifica la muerte de personas fallecidas por los efectos secundarios de la \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89 La mayor\u00eda de las notificaciones de efectos adversos corresponden a personas de entre y a\u00f1os y a mujeres"}, {"id": 1438816445794770947, "verified": false, "tweet_text": "@JavierS77026592 @anarosaq \ud83d\udd34 Espa\u00f1a notifica la muerte de 300 personas fallecidas por los efectos secundarios de la \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89 \nLa mayor\u00eda de las notificaciones de efectos adversos corresponden a personas de entre 18 y 65 a\u00f1os y a mujeres\n\nhttps://t.co/F5kQT9LnhV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["JavierS77026592", "anarosaq"], "tweet_urls": ["https://t.co/F5kQT9LnhV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Espa\u00f1a notifica la muerte de personas fallecidas por los efectos secundarios de la \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89 La mayor\u00eda de las notificaciones de efectos adversos corresponden a personas de entre y a\u00f1os y a mujeres"}, {"id": 1438816259290841097, "verified": false, "tweet_text": "@TeresaVOrtiz @rsarille4 \ud83d\udd34 Espa\u00f1a notifica la muerte de 300 personas fallecidas por los efectos secundarios de la \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89 \nLa mayor\u00eda de las notificaciones de efectos adversos corresponden a personas de entre 18 y 65 a\u00f1os y a mujeres\n\nhttps://t.co/F5kQT9LnhV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["TeresaVOrtiz", "rsarille4"], "tweet_urls": ["https://t.co/F5kQT9LnhV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Espa\u00f1a notifica la muerte de personas fallecidas por los efectos secundarios de la \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89 La mayor\u00eda de las notificaciones de efectos adversos corresponden a personas de entre y a\u00f1os y a mujeres"}, {"id": 1438816194455277573, "verified": false, "tweet_text": "@piopiotwit Yo creo que uno de los efectos secundarios de la vacuna es que los vuelve envidiosos, todavia no veo cual es su preocupacion si ella ya esta \"inmunizada\" pues creo que se ha puesto todas las dosis, y entonces? que deje vivir", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["piopiotwit"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo creo que uno de los efectos secundarios de la vacuna es que los vuelve envidiosos, todavia no veo cual es su preocupacion si ella ya esta \"inmunizada\" pues creo que se ha puesto todas las dosis, y entonces? que deje vivir"}, {"id": 1438814574392791043, "verified": false, "tweet_text": "\ud83e\udd14Hemos pasado de \"la vacuna es 100% eficaz\" a es para evitar Covi grave y muerte a:\n\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0fTenemos m\u00e1s de 40.000 efectos secundarios y 300 muertos reconocidos...(A saber el n\u00famero real) \n\u2714Y la excusa son patolog\u00edas previas\n\ud83d\ude35Ni historial ni recetas\nCriminales\nhttps://t.co/c0Wt3zLNCn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/c0Wt3zLNCn"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\ude35", "\ud83e\udd14", "\u2714"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd14Hemos pasado de \"la vacuna es % eficaz\" a es para evitar Covi grave y muerte a: \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0fTenemos m\u00e1s de efectos secundarios y muertos reconocidos...(A saber el n\u00famero real) \u2714Y la excusa son patolog\u00edas previas \ud83d\ude35Ni historial ni recetas Criminales"}, {"id": 1438814360625950727, "verified": false, "tweet_text": "@LRsecreta Y eso que no notifican todos sus efectos secundarios y adem\u00e1s no cuentan muertes hasta 14 d\u00edas despu\u00e9s de la vacuna y muertes despu\u00e9s de primera https://t.co/izooCgIhYa no ser\u00eda un n\u00famero much\u00edsimo mayor.Vamos hablar ya abiertamente ,que ensayo se est\u00e1 cebando con la gente!?!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["LRsecreta"], "tweet_urls": ["https://t.co/izooCgIhYa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y eso que no notifican todos sus efectos secundarios y adem\u00e1s no cuentan muertes hasta d\u00edas despu\u00e9s de la vacuna y muertes despu\u00e9s de primera no ser\u00eda un n\u00famero much\u00edsimo mayor.Vamos hablar ya abiertamente ,que ensayo se est\u00e1 cebando con la gente!?!!!"}, {"id": 1438812785564061698, "verified": false, "tweet_text": "@jcsstar2020 @ierrejon Te equivocas bonita, una mujer trans no va a tener m\u00e1s efectos secundarios por la vacuna que una mujer porque es un hombre, hablar de g\u00e9nero tergiversa las estad\u00edsticas y entonces no sirven de nada. La biolog\u00eda es as\u00ed por mucho que os joda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "mentions": ["jcsstar2020", "ierrejon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te equivocas bonita, una mujer trans no va a tener m\u00e1s efectos secundarios por la vacuna que una mujer porque es un hombre, hablar de g\u00e9nero tergiversa las estad\u00edsticas y entonces no sirven de nada. La biolog\u00eda es as\u00ed por mucho que os joda."}, {"id": 1438805912836349957, "verified": false, "tweet_text": "@SoldaditoEspao4 @EM23489040 @Macarena_Olona Me informo directamente. Vacuna \"autorizada\"que no aprobada. Le iba a poner el enlace directo a la OMS, pero he preferido copiarle un enlace de su confianza. Tambi\u00e9n le\u00ed los respectivos propectos: \"Se desconocen los posibles efectos secundarios\". \nhttps://t.co/Ryk7ExOrBR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "mentions": ["SoldaditoEspao4", "EM23489040", "Macarena_Olona"], "tweet_urls": ["https://t.co/Ryk7ExOrBR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me informo directamente. Vacuna \"autorizada\"que no aprobada. Le iba a poner el enlace directo a la OMS, pero he preferido copiarle un enlace de su confianza. Tambi\u00e9n le\u00ed los respectivos propectos: \"Se desconocen los posibles efectos secundarios\"."}, {"id": 1438802151128682501, "verified": false, "tweet_text": "@Quijote216 @FrayJosepho Y no podr\u00eda ser que en algunas personas los efectos secundarios de las vacunas son id\u00e9nticos a los que produce el Covid-19?  Al fin y al cabo, la vacuna genera en nuestras c\u00e9lulas la famosa prote\u00edna Spike del virus, contra la que las defensas act\u00faan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "mentions": ["Quijote216", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y no podr\u00eda ser que en algunas personas los efectos secundarios de las vacunas son id\u00e9nticos a los que produce el Covid-19? Al fin y al cabo, la vacuna genera en nuestras c\u00e9lulas la famosa prote\u00edna Spike del virus, contra la que las defensas act\u00faan."}, {"id": 1438800005016522755, "verified": false, "tweet_text": "@Josel90940761 @roberto24051974 @ordoabchao101 @Prinss_perfect Pero as\u00ed eliminan el efecto secundario de la vacuna. Los efectos secundarios de la vacuna nada tienen que ver con la supuesta proteccion. Si te dan los primeros 14 d\u00edas no se te considera vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "mentions": ["Josel90940761", "roberto24051974", "ordoabchao101", "Prinss_perfect"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero as\u00ed eliminan el efecto secundario de la vacuna. Los efectos secundarios de la vacuna nada tienen que ver con la supuesta proteccion. Si te dan los primeros d\u00edas no se te considera vacunado."}, {"id": 1438797430154223616, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios raros de la vacunaci\u00f3n de la #COVID19: trastornos de la coagulaci\u00f3n (vacunas de adenovirus), miocarditis (vacunas de ARNm) y el Guillain-Barr\u00e9 (vacuna de Janssen). #NoticiasCAV\nhttps://t.co/xF8TJGtXzb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "NoticiasCAV"], "tweet_urls": ["https://t.co/xF8TJGtXzb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios raros de la vacunaci\u00f3n de la : trastornos de la coagulaci\u00f3n (vacunas de adenovirus), miocarditis (vacunas de ARNm) y el Guillain-Barr\u00e9 (vacuna de Janssen)."}, {"id": 1438796274669658113, "verified": false, "tweet_text": "@Azoteprogreston El cansancio hace que te relajes y pierdas el sentido de la realidad. Si una vacuna no est\u00e1 desarrollada al 100%, no ha de salir del laboratorio. \u00c9sta ya ha provocado muchas muertes y efectos secundarios por lo que hay que dejar de envenenar a las personas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "mentions": ["Azoteprogreston"], "country": "MEXICO", "text_es": "El cansancio hace que te relajes y pierdas el sentido de la realidad. Si una vacuna no est\u00e1 desarrollada al %, no ha de salir del laboratorio. \u00c9sta ya ha provocado muchas muertes y efectos secundarios por lo que hay que dejar de envenenar a las personas."}, {"id": 1438794915136299011, "verified": false, "tweet_text": "@nitotns @mianrey Ahora est\u00e1n con los efectos secundarios de la vacuna, los datos no les son favorables, creo que hay millones de enfermos y muertos por la vacuna...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "mentions": ["nitotns", "mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora est\u00e1n con los efectos secundarios de la vacuna, los datos no les son favorables, creo que hay millones de enfermos y muertos por la vacuna..."}, {"id": 1438793336777805827, "verified": false, "tweet_text": "@FrayJosepho La gente antivacuna son, en su mayor parte, gente con m\u00e1s miedo a los efectos secundarios de la vacuna que a la infecci\u00f3n por covid.\nY los provacunas al rev\u00e9s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "mentions": ["FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gente antivacuna son, en su mayor parte, gente con m\u00e1s miedo a los efectos secundarios de la vacuna que a la infecci\u00f3n por covid. Y los provacunas al rev\u00e9s"}, {"id": 1438791263789142020, "verified": false, "tweet_text": "@CHUCKY08255357 @CatdeArag @vegatula @anarosaq Y si la vacuna no funciona \u00bfQu\u00e9 necesidad hay de correr  el riego de sufrir los efectos secundarios de la vacuna PARA NADA?\nSe est\u00e1 contagiando gente vacunada eso quiere decir que la vacuna NO FUNCIONA.\nhttps://t.co/7k1fy5JeuZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "mentions": ["CHUCKY08255357", "CatdeArag", "vegatula", "anarosaq"], "tweet_urls": ["https://t.co/7k1fy5JeuZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y si la vacuna no funciona \u00bfQu\u00e9 necesidad hay de correr el riego de sufrir los efectos secundarios de la vacuna PARA NADA? Se est\u00e1 contagiando gente vacunada eso quiere decir que la vacuna NO FUNCIONA."}, {"id": 1438790197433536514, "verified": false, "tweet_text": "@ZgzCid @Begoo64261129 Suena a que cuando se empiecen a comprobar los efectos secundarios, mucha gente morir\u00e1 de cosas que nadie relacionar\u00e1 con la vacuna porque el lavado de cerebro masivo ha funcionado muy bien. De esta salimos mejores y bla, bla, bla...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "mentions": ["ZgzCid", "Begoo64261129"], "country": "MEXICO", "text_es": "Suena a que cuando se empiecen a comprobar los efectos secundarios, mucha gente morir\u00e1 de cosas que nadie relacionar\u00e1 con la vacuna porque el lavado de cerebro masivo ha funcionado muy bien. De esta salimos mejores y bla, bla, bla..."}, {"id": 1438780526970773505, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e1tame, efectos secundarios de la vacuna, ya que el Covid no pudo \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1tame, efectos secundarios de la vacuna, ya que el Covid no pudo \ud83e\udd74"}, {"id": 1438779310148567042, "verified": false, "tweet_text": "@roberto24051974 @Josel90940761 @ordoabchao101 @Prinss_perfect Maravilloso como hacen en usa para que los efectos secundarios de la vacuna no consten. Si tienes efectos secundarios dentro de los 14 d\u00edas despu\u00e9s de la vacunacion \"no est\u00e1s vacunado\" a todos los efectos. https://t.co/RArW0c9upf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T08:00:00Z", "mentions": ["roberto24051974", "Josel90940761", "ordoabchao101", "Prinss_perfect"], "country": "MEXICO", "text_es": "Maravilloso como hacen en usa para que los efectos secundarios de la vacuna no consten. Si tienes efectos secundarios dentro de los d\u00edas despu\u00e9s de la vacunacion \"no est\u00e1s vacunado\" a todos los efectos."}, {"id": 1438778659419086848, "verified": false, "tweet_text": "Ya estamos en el #EARRHH21, que este a\u00f1o nos re\u00fane en #Canarias bajo el lema 'La gesti\u00f3n de las personas: una vacuna sin efectos secundarios'. \u00a1No te pierdas la ponencia '#EmpresaSaludable adaptarse y reinventarse' de nuestro compa\u00f1ero, Javier D\u00edaz Berlanas! https://t.co/LnNhAAOr5a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T08:00:00Z", "hashtags": ["EARRHH21", "Canarias", "EmpresaSaludable"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estamos en el , que este a\u00f1o nos re\u00fane en bajo el lema 'La gesti\u00f3n de las personas: una vacuna sin efectos secundarios'. \u00a1No te pierdas la ponencia ' adaptarse y reinventarse' de nuestro compa\u00f1ero, Javier D\u00edaz Berlanas!"}, {"id": 1438764804672458755, "verified": false, "tweet_text": "@Ronchas6 @JoseleMauri @JaumeVivesVives @Doblemau Salvo que.. quiz\u00e1.. Son hipotesis. No esta demostrado que la vacuna tenga efectos secundarios a largo plazo. La realidad es que la vacuna a d\u00eda de hoy est\u00e1 evitando muertes.\nEl miedo es libre, y entiendo que alguien no quiera vacunarse. Y la vacuna puede matarte por una reacci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "mentions": ["Ronchas6", "JoseleMauri", "JaumeVivesVives", "Doblemau"], "country": "MEXICO", "text_es": "Salvo que.. quiz\u00e1.. Son hipotesis. No esta demostrado que la vacuna tenga efectos secundarios a largo plazo. La realidad es que la vacuna a d\u00eda de hoy est\u00e1 evitando muertes. El miedo es libre, y entiendo que alguien no quiera vacunarse. Y la vacuna puede matarte por una reacci\u00f3n"}, {"id": 1438761364277932039, "verified": false, "tweet_text": "@jlsteeg @pepe_miguel_82 @VOX_Congreso El @RWMaloneMD ( seguirle) inventor de la vacuna ARN m, dice que el no se hubiera vacunado sabiendo lo que sabe ahora. Falta difusi\u00f3n de las terapias alternativas. Nadie se responsabiliza de los efectos secundarios, las receta un m\u00e9dico?\nImpera la pol\u00edtica sobre la ciencia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "mentions": ["jlsteeg", "pepe_miguel_82", "VOX_Congreso", "RWMaloneMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "El ( seguirle) inventor de la vacuna ARN m, dice que el no se hubiera vacunado sabiendo lo que sabe ahora. Falta difusi\u00f3n de las terapias alternativas. Nadie se responsabiliza de los efectos secundarios, las receta un m\u00e9dico? Impera la pol\u00edtica sobre la ciencia."}, {"id": 1438755517749506052, "verified": false, "tweet_text": "Ojal\u00e1 al pinche mosco que me pic\u00f3 le den los mismos efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1 al pinche mosco que me pic\u00f3 le den los mismos efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1438747590275780610, "verified": false, "tweet_text": "@jmares2k @laeradeaquarius @farmaceuticoac1 @PSlanovich De ah\u00ed. Entras al VAERS CDC Wonder, eliges la vacuna de sars-cov-2, todos los efectos secundarios y luego ya es buscar de toda la lista.\nEs un buscador con muchas opciones, no es darle a un bot\u00f3n y ya. O te descargas todos los datos en TXT y buscas el efecto adverso", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "mentions": ["jmares2k", "laeradeaquarius", "farmaceuticoac1", "PSlanovich"], "country": "MEXICO", "text_es": "De ah\u00ed. Entras al VAERS CDC Wonder, eliges la vacuna de sars-cov-2, todos los efectos secundarios y luego ya es buscar de toda la lista. Es un buscador con muchas opciones, no es darle a un bot\u00f3n y ya. O te descargas todos los datos en TXT y buscas el efecto adverso"}, {"id": 1438724296063348737, "verified": false, "tweet_text": "@PEPEPUE1318 Hola, justo porque me he informado no pienso poner en riesgo a una persona mayor y vulnerable. La vacuna rusa no ha arrojado estudios de sus efectos secundarios para la poblaci\u00f3n de 60 a\u00f1os en adelante, mientras que las otras vacunas si lo han hecho.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T05:00:00Z", "mentions": ["PEPEPUE1318"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, justo porque me he informado no pienso poner en riesgo a una persona mayor y vulnerable. La vacuna rusa no ha arrojado estudios de sus efectos secundarios para la poblaci\u00f3n de a\u00f1os en adelante, mientras que las otras vacunas si lo han hecho."}, {"id": 1438716308720394243, "verified": false, "tweet_text": "Hoy fue el primer d\u00eda que ya me sent\u00ed mejor de los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy fue el primer d\u00eda que ya me sent\u00ed mejor de los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1438712584518123520, "verified": false, "tweet_text": "@HLGatell La Uni\u00f3n europea todav\u00eda en octubre del 2020 ten\u00eda prohibido utilizar este tipo de terapia gen\u00e9tica del ARN mensajero y  en menos de medio a\u00f1o de iniciada la pandemia milagrosamente ya tienen la vacuna y las farmac\u00e9uticas exigen inmunidad ante efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "mentions": ["HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Uni\u00f3n europea todav\u00eda en octubre del ten\u00eda prohibido utilizar este tipo de terapia gen\u00e9tica del ARN mensajero y en menos de medio a\u00f1o de iniciada la pandemia milagrosamente ya tienen la vacuna y las farmac\u00e9uticas exigen inmunidad ante efectos secundarios."}, {"id": 1438708346190635011, "verified": false, "tweet_text": "@iMakiOze Ok se\u00f1orita, para que no se confunda le explicar\u00e9 todo de forma breve.\n\nla user original de la cuenta es la que est\u00e1 bajo los efectos secundarios de la vacuna mientras que el user 2 (\ud83d\udd39) es el que nos est\u00e1 informando esto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "mentions": ["iMakiOze"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd39", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ok se\u00f1orita, para que no se confunda le explicar\u00e9 todo de forma breve. la user original de la cuenta es la que est\u00e1 bajo los efectos secundarios de la vacuna mientras que el user (\ud83d\udd39) es el que nos est\u00e1 informando esto"}, {"id": 1438704517441273857, "verified": false, "tweet_text": "@piensomalamente @Pajaropolitico si fura un problema para las mujeres (efectos secundarios de la vacuna) ya lo habr\u00edan reportado TODAS LAS MUJERES, lamentable que tengas efectos adversos as\u00ed, pero no te sientas tan especial e importante para suponer que lo que a ti te pasa le pasa a todas s\u00f3lo por la regla", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "mentions": ["piensomalamente", "Pajaropolitico"], "country": "MEXICO", "text_es": "si fura un problema para las mujeres (efectos secundarios de la vacuna) ya lo habr\u00edan reportado TODAS LAS MUJERES, lamentable que tengas efectos adversos as\u00ed, pero no te sientas tan especial e importante para suponer que lo que a ti te pasa le pasa a todas s\u00f3lo por la regla"}, {"id": 1438689623425835011, "verified": false, "tweet_text": "@Nenasin Es pecado cuestionar algo de la santa vacuna salvadora (aunque la gente vacunada siga contrayendo el virus y transmiti\u00e9ndolo a otros) y aunque el VAERS tenga miles de reportes de efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Es pecado cuestionar algo de la santa vacuna salvadora (aunque la gente vacunada siga contrayendo el virus y transmiti\u00e9ndolo a otros) y aunque el VAERS tenga miles de reportes de efectos secundarios."}, {"id": 1438687248388694017, "verified": false, "tweet_text": "@alsxpph pense que erq el \u00fanico que lo sent\u00eda asi (?\n\n a mi este dia se me hizo super largo por efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "mentions": ["alsxpph"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "pense que erq el \u00fanico que lo sent\u00eda asi (? a mi este dia se me hizo super largo por efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1438683066743115779, "verified": false, "tweet_text": "@abraham21193450 @patriota_1972 @Emol Ponte serio. En un planeta de 7 mil millones de personas, nos hemos ya vacunado m\u00e1s de 3 mil millones, y los efectos secundarios son menos que los del paracetamol. Paren la tontera de \u201cvacuna experimental\u201d, \u201cme altera el adn\u201d\u2026 ignorantes y arrogantes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "mentions": ["abraham21193450", "patriota_1972", "Emol"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ponte serio. En un planeta de mil millones de personas, nos hemos ya vacunado m\u00e1s de mil millones, y los efectos secundarios son menos que los del paracetamol. Paren la tontera de \u201cvacuna experimental\u201d, \u201cme altera el adn\u201d\u2026 ignorantes y arrogantes."}, {"id": 1438682751675346952, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/1s6BUitMLb personal m\u00e9dico puede vacunar legalmente a los ni\u00f1os en edad escolar de 12 a 15 a\u00f1os sin el consentimiento D sus padres, siempre que el ni\u00f1o est\u00e9 Dacuerdo con el procedimiento, dijo el gobierno brit\u00e1nico a las escuelas en las nuevas pautas para el korona", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1s6BUitMLb"], "country": "MEXICO", "text_es": "personal m\u00e9dico puede vacunar legalmente a los ni\u00f1os en edad escolar de a a\u00f1os sin el consentimiento D sus padres, siempre que el ni\u00f1o est\u00e9 Dacuerdo con el procedimiento, dijo el gobierno brit\u00e1nico a las escuelas en las nuevas pautas para el korona"}, {"id": 1438680416073003009, "verified": false, "tweet_text": "No sab\u00eda que las ganas de llorar era uno de los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude22", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "No sab\u00eda que las ganas de llorar era uno de los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude22"}, {"id": 1438680142398771200, "verified": false, "tweet_text": "@robertuitero @patriota_1972 @Emol Te p\u00e1rese correcto, decir que uno es anti vacunas, por el echo de no querer vacunarse  con una vacuna experimental, como la de ARN mensajero, nunca probada en humanos, y sumado todos los efectos secundarios. Adonde est\u00e1 la especulaci\u00f3n y la mentira?. Quienes se oponen al debate?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "mentions": ["robertuitero", "patriota_1972", "Emol"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te p\u00e1rese correcto, decir que uno es anti vacunas, por el echo de no querer vacunarse con una vacuna experimental, como la de ARN mensajero, nunca probada en humanos, y sumado todos los efectos secundarios. Adonde est\u00e1 la especulaci\u00f3n y la mentira?. Quienes se oponen al debate?"}, {"id": 1438678858614464513, "verified": false, "tweet_text": "estoy entre tomarme una parecetamol antes de la vacuna para no morir con la pfizer o no tomarme nada y dejar que me den los efectos secundarios  aunque capaz ni me vacunan pero como soy tan hipocondr\u00edaco me pueden poner agua y yo dir\u00eda que me ando muriendo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estoy entre tomarme una parecetamol antes de la vacuna para no morir con la pfizer o no tomarme nada y dejar que me den los efectos secundarios aunque capaz ni me vacunan pero como soy tan hipocondr\u00edaco me pueden poner agua y yo dir\u00eda que me ando muriendo"}, {"id": 1438678270724218881, "verified": false, "tweet_text": "@camdreber @RonnySuarez_ Ahh la ciencia se resuelve con tutelas?... Solo en Colombia, y que disminuya le efectividad que lo comprueben con pruebas de anticuerpos, no m\u00e1s jugar con la salud de la gente, ning\u00fan medicamento puede salir al mercado si presenta efectos secundarios graves porque est\u00e1 vacuna si", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T02:00:00Z", "mentions": ["camdreber", "RonnySuarez_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahh la ciencia se resuelve con tutelas?... Solo en Colombia, y que disminuya le efectividad que lo comprueben con pruebas de anticuerpos, no m\u00e1s jugar con la salud de la gente, ning\u00fan medicamento puede salir al mercado si presenta efectos secundarios graves porque est\u00e1 vacuna si"}, {"id": 1438671523993247751, "verified": false, "tweet_text": "@AUGUSTOOCAMPO \"Vacunar primero, investigar despu\u00e9s...\"\nConvirtieron toda la humanidad en un laboratorio con conejillos de indias para probar una vacuna sin investigaciones en efectos secundarios...\nPero pues, quien tiene temor de participar en ese experimento es un \"antivacunas ignorante\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "mentions": ["AUGUSTOOCAMPO"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Vacunar primero, investigar despu\u00e9s...\" Convirtieron toda la humanidad en un laboratorio con conejillos de indias para probar una vacuna sin investigaciones en efectos secundarios... Pero pues, quien tiene temor de participar en ese experimento es un \"antivacunas ignorante\""}, {"id": 1438666584369795073, "verified": false, "tweet_text": "@AinaraIturrioz Yo solo empiezo a entender el ruso y creo que quiero ir a Mosc\u00fa. Fuera de eso la vacuna rusa no presenta efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "mentions": ["AinaraIturrioz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo solo empiezo a entender el ruso y creo que quiero ir a Mosc\u00fa. Fuera de eso la vacuna rusa no presenta efectos secundarios."}, {"id": 1438659688376242182, "verified": false, "tweet_text": "Pues al final la vacuna del jueves no ha tenido efectos secundarios m\u00e1s que el dolor de brazo y como s\u00f3lo me ponen una ya estoy inmunizado \ud83e\udd13", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues al final la vacuna del jueves no ha tenido efectos secundarios m\u00e1s que el dolor de brazo y como s\u00f3lo me ponen una ya estoy inmunizado \ud83e\udd13"}, {"id": 1438658991807254528, "verified": false, "tweet_text": "Qui\u00e9n dir\u00eca que los efectos secundarios de la vacuna ser\u00edan los pedos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Qui\u00e9n dir\u00eca que los efectos secundarios de la vacuna ser\u00edan los pedos."}, {"id": 1438657935966605313, "verified": true, "tweet_text": "#ATVMas | Siete de cada diez mujeres dicen haber presentado cambios, seg\u00fan encuesta  https://t.co/DF1gXdpG6n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "hashtags": ["ATVMas"], "tweet_urls": ["https://t.co/DF1gXdpG6n"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Siete de cada diez mujeres dicen haber presentado cambios, seg\u00fan encuesta"}, {"id": 1438657928026890249, "verified": false, "tweet_text": "#ATVMas | Siete de cada diez mujeres dicen haber presentado cambios, seg\u00fan encuesta  https://t.co/Wiyvhl46EK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "hashtags": ["ATVMas"], "tweet_urls": ["https://t.co/Wiyvhl46EK"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Siete de cada diez mujeres dicen haber presentado cambios, seg\u00fan encuesta"}, {"id": 1438657356804526082, "verified": false, "tweet_text": "@saludjalisco \u00bfque vacuna est\u00e1n poniendo en Cucei para primera dosis? Para medir los efectos secundarios y si ser\u00e1 \u00fanica dosis o necesitar\u00e1 refuerzo.\nDe todas dicen la marca pero de esas no, \u00bfSon pidatas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "mentions": ["saludjalisco"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfque vacuna est\u00e1n poniendo en Cucei para primera dosis? Para medir los efectos secundarios y si ser\u00e1 \u00fanica dosis o necesitar\u00e1 refuerzo. De todas dicen la marca pero de esas no, \u00bfSon pidatas?"}, {"id": 1438656387270258688, "verified": false, "tweet_text": "@MarioE08 Efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude0e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "mentions": ["MarioE08"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude0e"}, {"id": 1438648064777015298, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \n\n\ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/P6ZvSi1322 https://t.co/Zo2dIac0pm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/P6ZvSi1322"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udde8", "\ud83d\udca3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;"}, {"id": 1438647831682813952, "verified": false, "tweet_text": "Menos mal que a m\u00ed la vacuna que me pusieron es de una sola dosis, porque no me bancaba otra vez el dolor de cuerpo y aunque pude ir a trabajar y todo, pero no gracias, no me banco otros efectos secundarios asi.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Menos mal que a m\u00ed la vacuna que me pusieron es de una sola dosis, porque no me bancaba otra vez el dolor de cuerpo y aunque pude ir a trabajar y todo, pero no gracias, no me banco otros efectos secundarios asi."}, {"id": 1438638589357744135, "verified": false, "tweet_text": "Creo que yo no sent\u00ed tan feo los efectos secundarios de las dos dosis de la vacuna porque al d\u00eda siguiente que me las pusieron, me tuvieron trabajando un chingo. Y pues s\u00ed me sent\u00eda mal pero igual taba trabajando caminando de un lado a otro u.u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que yo no sent\u00ed tan feo los efectos secundarios de las dos dosis de la vacuna porque al d\u00eda siguiente que me las pusieron, me tuvieron trabajando un chingo. Y pues s\u00ed me sent\u00eda mal pero igual taba trabajando caminando de un lado a otro u.u"}, {"id": 1438635768197619719, "verified": false, "tweet_text": "@edit1994py @Michote91 @Baratza_ @bobechu @el_pais https://t.co/ob2DZIwEj0\n\n\"Los j\u00f3venes sanos entre los 12 y 15 a\u00f1os tienen entre 4 y 6 veces m\u00e1s riesgo de sufrir hospitalizacion por los efectos secundarios de la vacuna que por el propio covid\"\n\nPero debe ser obligatoria la vacuna, no te cansas de ser c\u00ednico?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "mentions": ["edit1994py", "Michote91", "bobechu", "el_pais"], "tweet_urls": ["https://t.co/ob2DZIwEj0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Los j\u00f3venes sanos entre los y a\u00f1os tienen entre y veces m\u00e1s riesgo de sufrir hospitalizacion por los efectos secundarios de la vacuna que por el propio covid\" Pero debe ser obligatoria la vacuna, no te cansas de ser c\u00ednico?"}, {"id": 1438634990464651271, "verified": false, "tweet_text": "@ulises37 @Cuchita20692492 En los medios, los efectos secundarios se tapan con varias excusas: \"se vacun\u00f3 hace menos de 15 d\u00edas, y no ha hecho efecto\" \"se vacun\u00f3 hace m\u00e1s de 3 meses y ha perdido efecto\" \"gracias a la vacuna los efectos han sido m\u00e1s leves\" \"ha muerto, pero por causas naturales\". Sencillo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "mentions": ["ulises37", "Cuchita20692492"], "country": "MEXICO", "text_es": "En los medios, los efectos secundarios se tapan con varias excusas: \"se vacun\u00f3 hace menos de d\u00edas, y no ha hecho efecto\" \"se vacun\u00f3 hace m\u00e1s de meses y ha perdido efecto\" \"gracias a la vacuna los efectos han sido m\u00e1s leves\" \"ha muerto, pero por causas naturales\". Sencillo."}, {"id": 1438633414048034820, "verified": false, "tweet_text": "@ChakNorris93 @JaumeJC Los negacionistas quer\u00e9is libertad para no vacunaros, pero no respet\u00e1is la libertad de los que si se quieren vacunar, es evidente que la vacuna tiene fallos y efectos secundarios, pasa con todos los medicamentos de todas las enfermedades, pero esto se nota m\u00e1s porque se habla m\u00e1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "mentions": ["ChakNorris93", "JaumeJC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los negacionistas quer\u00e9is libertad para no vacunaros, pero no respet\u00e1is la libertad de los que si se quieren vacunar, es evidente que la vacuna tiene fallos y efectos secundarios, pasa con todos los medicamentos de todas las enfermedades, pero esto se nota m\u00e1s porque se habla m\u00e1s"}, {"id": 1438629133999910924, "verified": false, "tweet_text": "@Nurtorij @LRsecreta Ent\u00e9rate. La vacuna no evita que te contagies y que contagies. Eso no cambia Y mira todos los mayores con la pauta completa que siguen muriendo todos los d\u00edas. Por no hablar de los efectos secundarios de la vacuna, desde muerte hasta problemas graves a corto y desconocidos a larg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["Nurtorij", "LRsecreta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ent\u00e9rate. La vacuna no evita que te contagies y que contagies. Eso no cambia Y mira todos los mayores con la pauta completa que siguen muriendo todos los d\u00edas. Por no hablar de los efectos secundarios de la vacuna, desde muerte hasta problemas graves a corto y desconocidos a larg"}, {"id": 1438629117730168832, "verified": false, "tweet_text": "@ElContrafuerte si la vacuna no evita muertes por covid y adem\u00e1s suma efectos secundarios, nos da una tasa de efectividad NEGATIVA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["ElContrafuerte"], "country": "MEXICO", "text_es": "si la vacuna no evita muertes por covid y adem\u00e1s suma efectos secundarios, nos da una tasa de efectividad NEGATIVA"}, {"id": 1438625234949713922, "verified": false, "tweet_text": "@mrq199 @stebancastro @NATANAEL2891 @oscarulloa01 el covid-19 ha demostrado tener peores efectos secundarios, las personas que han sufrido efectos graves despu\u00e9s de ser vacunadas no queda claro si fue directamente por la vacuna\nLa vacuna tiene menos riego que las pastillas anticonceptivas, pero veo que nada de lo que le diga+", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["mrq199", "stebancastro", "NATANAEL2891", "oscarulloa01"], "country": "MEXICO", "text_es": "el covid-19 ha demostrado tener peores efectos secundarios, las personas que han sufrido efectos graves despu\u00e9s de ser vacunadas no queda claro si fue directamente por la vacuna La vacuna tiene menos riego que las pastillas anticonceptivas, pero veo que nada de lo que le diga+"}, {"id": 1438622602231259137, "verified": false, "tweet_text": "No sab\u00eda que los efectos secundarios de la 2 vacuna fuera que tu cuerpo se sintiera como si un cami\u00f3n te atropellara", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No sab\u00eda que los efectos secundarios de la vacuna fuera que tu cuerpo se sintiera como si un cami\u00f3n te atropellara"}, {"id": 1438617360848523264, "verified": false, "tweet_text": "Jugadora de voleibol italiana asegura que sufre pericarditis por la vacuna\nFrancesca Marcon denuncia efectos secundarios\n\nhttps://t.co/ZcsYTA1gYW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ZcsYTA1gYW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jugadora de voleibol italiana asegura que sufre pericarditis por la vacuna Francesca Marcon denuncia efectos secundarios"}, {"id": 1438616725872914433, "verified": false, "tweet_text": "Y recordemos que actualmente la propia OMS la considera una vacuna experimental entre otras cosas por la falta de estudios cientificos a medio y largo plazo. A corto plazo, es igual que otras vacunas/medicamentos en cuanto a efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y recordemos que actualmente la propia OMS la considera una vacuna experimental entre otras cosas por la falta de estudios cientificos a medio y largo plazo. A corto plazo, es igual que otras vacunas/medicamentos en cuanto a efectos secundarios."}, {"id": 1438616719333994500, "verified": false, "tweet_text": "La OMS deja claro que es una vacuna experimental. Efectivamente, la vacuna no evita ni  contagiarse ni contagiar, solo reduce las probabilidades de sufrir efectos graves de la enfermedad. Y Efectivamente como toda vacuna/medicamento tiene efectos secundarios. https://t.co/WHcLYXXvdw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WHcLYXXvdw"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS deja claro que es una vacuna experimental. Efectivamente, la vacuna no evita ni contagiarse ni contagiar, solo reduce las probabilidades de sufrir efectos graves de la enfermedad. Y Efectivamente como toda vacuna/medicamento tiene efectos secundarios."}, {"id": 1438616575033159686, "verified": false, "tweet_text": "@SoyMmadrigal la petici\u00f3n de los del toro de que la pe\u00f1a les env\u00ede correos con efectos secundarios de la vacuna COVID.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["SoyMmadrigal"], "country": "MEXICO", "text_es": "la petici\u00f3n de los del toro de que la pe\u00f1a les env\u00ede correos con efectos secundarios de la vacuna COVID."}, {"id": 1438616515130138628, "verified": false, "tweet_text": "@farmaceuticoac1 @Mcybibe No DEBE, m\u00e1s sin embargo, \u00e9sas inyecciones experimentales, que est\u00e1n usurpando el buen nombre de la vacuna, y llam\u00e1ndolas lo que no son, S\u00cd est\u00e1n causando efectos secundarios adversos masivos a corto, mediano, y a largo plazo.  Est\u00e1n permanentemente lisiando a muchas personas!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "mentions": ["farmaceuticoac1", "Mcybibe"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No DEBE, m\u00e1s sin embargo, \u00e9sas inyecciones experimentales, que est\u00e1n usurpando el buen nombre de la vacuna, y llam\u00e1ndolas lo que no son, S\u00cd est\u00e1n causando efectos secundarios adversos masivos a corto, mediano, y a largo plazo. Est\u00e1n permanentemente lisiando a muchas personas!"}, {"id": 1438615035916558344, "verified": false, "tweet_text": "ANDROCENTRISMO.\nEl 77 % de efectos secundarios de las vacunas contra el SARS-CoV-2 notificados a la EMA se han producido en mujeres.\n\nhttps://t.co/lpw1oUSeRs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lpw1oUSeRs"], "country": "MEXICO", "text_es": "ANDROCENTRISMO. El % de efectos secundarios de las vacunas contra el SARS-CoV-2 notificados a la EMA se han producido en mujeres."}, {"id": 1438614555853312005, "verified": false, "tweet_text": "@ffmateobueno primero instan a todo el mundo a vacunarse, y oh sorpresa, resulta que una vacuna que no ha sido probada ni un a\u00f1o causa efectos secundarios graves, y para rematar, mete toda la chorrada de perspectiva de g\u00e9nero porque hay mas mujeres afectadas (seg\u00fan sus estad\u00edsticas claro).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "mentions": ["ffmateobueno"], "country": "MEXICO", "text_es": "primero instan a todo el mundo a vacunarse, y oh sorpresa, resulta que una vacuna que no ha sido probada ni un a\u00f1o causa efectos secundarios graves, y para rematar, mete toda la chorrada de perspectiva de g\u00e9nero porque hay mas mujeres afectadas (seg\u00fan sus estad\u00edsticas claro)."}, {"id": 1438612051082022915, "verified": false, "tweet_text": "La segunda vacuna no me dio efectos secundarios (gracias se\u00f1or). Con la primera dosis tuve dolor de cabeza, temperatura y cansancio.\n\nPzifer en ambas dosis\n\nHasta aqu\u00ed mi reporte Joaqu\u00edn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda vacuna no me dio efectos secundarios (gracias se\u00f1or). Con la primera dosis tuve dolor de cabeza, temperatura y cansancio. Pzifer en ambas dosis Hasta aqu\u00ed mi reporte Joaqu\u00edn"}, {"id": 1438610353550729221, "verified": false, "tweet_text": "#YoNoMeVacuno \n\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \n\n\ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt;https://t.co/UkO8kkiFQY\n\n\ud83d\udfe2 La Doctora mexicana Karina Acebedo lo explica https://t.co/8oTq6WpbsE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "hashtags": ["YoNoMeVacuno"], "tweet_urls": ["https://t.co/UkO8kkiFQY"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udde8", "\ud83d\udca3", "\ud83d\udfe2", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udca3 \u00a1BOMBAZO! P\u00c1SALO, ES IMPORTANTE. \ud83e\udde8 Ya hay pruebas cl\u00ednicas para determinar si un \"supuesto enfermo de COVID19\", es en realidad un \"enfermo por los efectos secundarios de la VACUNA\"=&gt; \ud83d\udfe2 La Doctora mexicana Karina Acebedo lo explica"}, {"id": 1438608800668344321, "verified": false, "tweet_text": "@ChakNorris93 El m\u00e9dico de transplante hoy a un amigo m\u00edo que no est\u00e1 vacunado, le ha dicho que s\u00ed hay alg\u00fan caso raro con efectos secundarios..pero son muchos m\u00e1s los beneficios que le reportar\u00e1...\nHa comparado los efectos de la vacuna con los de uno de los inmunosupresores que toma.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "mentions": ["ChakNorris93"], "country": "MEXICO", "text_es": "El m\u00e9dico de transplante hoy a un amigo m\u00edo que no est\u00e1 vacunado, le ha dicho que s\u00ed hay alg\u00fan caso raro con efectos secundarios..pero son muchos m\u00e1s los beneficios que le reportar\u00e1... Ha comparado los efectos de la vacuna con los de uno de los inmunosupresores que toma."}, {"id": 1438606440021692424, "verified": false, "tweet_text": "Gran Breta\u00f1a, anuncia EFECTOS SECUNDARIOS DE LA VACUNA CONTRA EL COVI-19 https://t.co/g8Q7tQI4sI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Gran Breta\u00f1a, anuncia EFECTOS SECUNDARIOS DE LA VACUNA CONTRA EL COVI-19"}, {"id": 1438605233509257218, "verified": false, "tweet_text": "@el_pais Yo estoy vacunada, pero dejad en paz a los que no quieren vacunarse. Hay gente que est\u00e1 sufriendo efectos secundarios muy fuertes con la vacuna, desde herpes zoster, a ictus, pasando por miocarditis y trombos. Y esos son los de corto plazo. A largo, estamos a ciegas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "mentions": ["el_pais"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo estoy vacunada, pero dejad en paz a los que no quieren vacunarse. Hay gente que est\u00e1 sufriendo efectos secundarios muy fuertes con la vacuna, desde herpes zoster, a ictus, pasando por miocarditis y trombos. Y esos son los de corto plazo. A largo, estamos a ciegas"}, {"id": 1438604487573360645, "verified": false, "tweet_text": "@DERPA_MADRID @ccarballo50 Conozco de varias personas q han tenido efectos secundarios y otros muertes s\u00fabitas y sus familias est\u00e1n desesperadas xq nadie les escucha .Les dicen q no es x la dichosa \u201c vacuna \u201c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "mentions": ["DERPA_MADRID", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conozco de varias personas q han tenido efectos secundarios y otros muertes s\u00fabitas y sus familias est\u00e1n desesperadas xq nadie les escucha .Les dicen q no es x la dichosa \u201c vacuna \u201c"}, {"id": 1438602426156732428, "verified": false, "tweet_text": "@cheetahchoker Jajsksks efectos secundarios de la vacuna???? Nononno eso es para pussys", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "mentions": ["cheetahchoker"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajsksks efectos secundarios de la vacuna???? Nononno eso es para pussys"}, {"id": 1438600508651016194, "verified": false, "tweet_text": "A estas horas me fueron cayendo los efectos secundarios de la vacuna. Manden bobba de Sencha.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A estas horas me fueron cayendo los efectos secundarios de la vacuna. Manden bobba de Sencha."}, {"id": 1438599458921529344, "verified": false, "tweet_text": "@LaVanguardia El 64% de borregos que votan \"s\u00ed\" tendr\u00e1n claro que la vacuna NO ERRADICA EL VIRUS? Y que los fabricantes se han blindado para no responder ante posibles efectos secundarios? Y que la gente es mayorcita para decidir sobre s\u00ed misma?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "mentions": ["LaVanguardia"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de borregos que votan \"s\u00ed\" tendr\u00e1n claro que la vacuna NO ERRADICA EL VIRUS? Y que los fabricantes se han blindado para no responder ante posibles efectos secundarios? Y que la gente es mayorcita para decidir sobre s\u00ed misma?"}, {"id": 1438597344866406407, "verified": false, "tweet_text": "malditos efectos secundarios de la vacuna en la menstruaci\u00f3n su\u00e9ltenme", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "malditos efectos secundarios de la vacuna en la menstruaci\u00f3n su\u00e9ltenme"}, {"id": 1438595386835447811, "verified": false, "tweet_text": "@MaruMarisa3 Todos los medicaments tienen efectos secundarios siempre Habra casos de 1 a mil. Hay que ver a cuantas personas les has fallado la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "mentions": ["MaruMarisa3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos los medicaments tienen efectos secundarios siempre Habra casos de a mil. Hay que ver a cuantas personas les has fallado la vacuna."}, {"id": 1438595167494279173, "verified": false, "tweet_text": "Por que nadie habla de los efectos secundarios de la vacuna en la menstruaci\u00f3n?? Es importante brindar esa informaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por que nadie habla de los efectos secundarios de la vacuna en la menstruaci\u00f3n?? Es importante brindar esa informaci\u00f3n"}, {"id": 1438594494321016842, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna contra el covid salgan de mi \ud83d\ude22", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna contra el covid salgan de mi \ud83d\ude22"}, {"id": 1438592469579489281, "verified": false, "tweet_text": "@whosbnet @bnetoliva A es qu\u00e9 me fu\u00ed a vacunar y me dieron los efectos secundarios de la vacuna estaba tirada en la cama con escalofr\u00edos \ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "mentions": ["whosbnet", "bnetoliva"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "A es qu\u00e9 me fu\u00ed a vacunar y me dieron los efectos secundarios de la vacuna estaba tirada en la cama con escalofr\u00edos \ud83d\ude29"}, {"id": 1438590283147579393, "verified": false, "tweet_text": "Balance de efectos secundarios de la vacuna de refuerzo de Pfizer, seg\u00fan Pfizer: Fatiga, dolor de cabeza, dolor muscular... | https://t.co/NeKbRpoEr4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NeKbRpoEr4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Balance de efectos secundarios de la vacuna de refuerzo de Pfizer, seg\u00fan Pfizer: Fatiga, dolor de cabeza, dolor muscular... |"}, {"id": 1438587578580676614, "verified": false, "tweet_text": "Dijeron que...\n- la vacuna inmunizaba \u27a1\ufe0f fake;\n- con el 70% habr\u00eda inmunidad de grupo \u27a1\ufe0f fake;\n- con dos dosis bastaba \u27a1\ufe0f fake.\nY ahora te tienes q creer q no hay efectos secundarios, y q si no te vacunas pones en peligro ... a los que est\u00e1n vacunados!!! T\u00f3cate los wevos!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dijeron que... - la vacuna inmunizaba \u27a1\ufe0f fake; - con el % habr\u00eda inmunidad de grupo \u27a1\ufe0f fake; - con dos dosis bastaba \u27a1\ufe0f fake. Y ahora te tienes q creer q no hay efectos secundarios, y q si no te vacunas pones en peligro ... a los que est\u00e1n vacunados!!! T\u00f3cate los wevos!!!"}, {"id": 1438585282954149902, "verified": false, "tweet_text": "est\u00e1n potentes los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "est\u00e1n potentes los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1438585198568951812, "verified": false, "tweet_text": "@ulises37 @FinaRomanDiaz No he visto efectos secundarios en mis c\u00edrculos cercanos, en los lejanos s\u00ed, pero ninguna muerte. El objetivo de la vacuna es tanto matar a algunos (selectiva o aleatoriamente) como reprogramar la gen\u00e9tica humana.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["ulises37", "FinaRomanDiaz"], "country": "MEXICO", "text_es": "No he visto efectos secundarios en mis c\u00edrculos cercanos, en los lejanos s\u00ed, pero ninguna muerte. El objetivo de la vacuna es tanto matar a algunos (selectiva o aleatoriamente) como reprogramar la gen\u00e9tica humana."}, {"id": 1438579599827472386, "verified": false, "tweet_text": "@AFrescoM @TomasValknet @MarkIV79155087 @Gigi38518266 @Q_delmo @Thor99013099 @83Desigual @paulina_alarcon @danicaballero90 @ANTIMASCARILLA @ivancho_1_ @Buenrollo13 No es correcto.. se contagian, enferman y pueden morir igual que los que no se vacunan...ellos lo saben de primera mano ven que eso pasa sin o con vacuna y sumele los efectos secundarios de la terapia experimental ..cada uno decide que hacer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["AFrescoM", "TomasValknet", "MarkIV79155087", "Gigi38518266", "Q_delmo", "Thor99013099", "83Desigual", "paulina_alarcon", "danicaballero90", "ANTIMASCARILLA", "ivancho_1_", "Buenrollo13"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es correcto.. se contagian, enferman y pueden morir igual que los que no se vacunan...ellos lo saben de primera mano ven que eso pasa sin o con vacuna y sumele los efectos secundarios de la terapia experimental ..cada uno decide que hacer"}, {"id": 1438578096752504833, "verified": false, "tweet_text": "Cu\u00e1ntos d\u00edas duran los efectos secundarios de la vacuna???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cu\u00e1ntos d\u00edas duran los efectos secundarios de la vacuna???"}, {"id": 1438577900459073541, "verified": false, "tweet_text": "La probabilidad de efectos secundarios a largo plazo de las vacunas es casi inexistente. Estamos en el siglo XXI, tenemos mucho conocimiento acumulado.\nhttps://t.co/dfTKgprKjM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dfTKgprKjM"], "country": "MEXICO", "text_es": "La probabilidad de efectos secundarios a largo plazo de las vacunas es casi inexistente. Estamos en el siglo XXI, tenemos mucho conocimiento acumulado."}, {"id": 1438577373830582275, "verified": false, "tweet_text": "Siesta para olvidar los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Siesta para olvidar los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1438576664649273345, "verified": false, "tweet_text": "La cantante Nicki Minaj ha sido atacada por los medios de comunicaci\u00f3n y suspendida durante horas en Twitter a ra\u00edz de un tuit en el que relata los efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo.\nM\u00e1s tarde, Nicki dijo https://t.co/Ssh22qkMFa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La cantante Nicki Minaj ha sido atacada por los medios de comunicaci\u00f3n y suspendida durante horas en Twitter a ra\u00edz de un tuit en el que relata los efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo. M\u00e1s tarde, Nicki dijo"}, {"id": 1438573221175971866, "verified": false, "tweet_text": "Parece que mi hija se pone necia de adrede \ud83d\ude2d me duele lactar, me duele acostarme, pararme, cargar a amelia, ahorita quisiera no ser mam\u00e1 y poder descansar chido de los efectos secundarios de la bendita vacuna\ud83d\ude1e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d", "\ud83d\ude1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Parece que mi hija se pone necia de adrede \ud83d\ude2d me duele lactar, me duele acostarme, pararme, cargar a amelia, ahorita quisiera no ser mam\u00e1 y poder descansar chido de los efectos secundarios de la bendita vacuna\ud83d\ude1e"}, {"id": 1438572793600294922, "verified": false, "tweet_text": "@gaeulJack Algo as\u00ed, tengo efectos secundarios de la vacuna y me esta doliendo el est\u00f3mago :'p", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["gaeulJack"], "country": "MEXICO", "text_es": "Algo as\u00ed, tengo efectos secundarios de la vacuna y me esta doliendo el est\u00f3mago :'p"}, {"id": 1438571423740665856, "verified": false, "tweet_text": "dibujitos random de Yae por que ella es hermosa. \u2764\ufe0f\n\nquer\u00eda subirlo ayer, pero los efectos secundarios de la vacuna me dejaron muerta. :c https://t.co/elGKFaQ8Kn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f", ":c"], "country": "MEXICO", "text_es": "dibujitos random de Yae por que ella es hermosa. \u2764\ufe0f quer\u00eda subirlo ayer, pero los efectos secundarios de la vacuna me dejaron muerta. :c"}, {"id": 1438569263028219910, "verified": false, "tweet_text": "Trastornos de la regla y otros desarreglos: la inc\u00f3gnita de los efectos secundarios tras la vacuna del coronavirus.\n7 de cada 10 mujeres sufren cambios luego de recibir la vacuna COVID y el proyecto EVA lo confirma\nhttps://t.co/ebkXm17RN0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ebkXm17RN0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Trastornos de la regla y otros desarreglos: la inc\u00f3gnita de los efectos secundarios tras la vacuna del coronavirus. de cada mujeres sufren cambios luego de recibir la vacuna COVID y el proyecto EVA lo confirma"}, {"id": 1438567594865401859, "verified": false, "tweet_text": "La cantante Nicki Minaj ha sido atacada por los medios de comunicaci\u00f3n y suspendida durante horas en Tuister a ra\u00edz de un tuit en el que relata efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo.\nEn instagram live dijo \u201clas teor\u00edas de conspiraci\u00f3n sobre la vacuna eran ciertas\u201d https://t.co/fmmetjHFnv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La cantante Nicki Minaj ha sido atacada por los medios de comunicaci\u00f3n y suspendida durante horas en Tuister a ra\u00edz de un tuit en el que relata efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo. En instagram live dijo \u201clas teor\u00edas de conspiraci\u00f3n sobre la vacuna eran ciertas\u201d"}, {"id": 1438564296418598913, "verified": false, "tweet_text": "@HysteriaPoetry @Weko_013 @ActualidadRT Al parecer ese es uno de los efectos secundarios de la vacuna, el d\u00e9ficit en el uso del lenguaje.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["HysteriaPoetry", "Weko_013", "ActualidadRT"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al parecer ese es uno de los efectos secundarios de la vacuna, el d\u00e9ficit en el uso del lenguaje."}, {"id": 1438564165774413833, "verified": false, "tweet_text": "@GlezAnna1993 Pues los m\u00e1s de 40.000 individuos que recibieron la vacuna de Pfizer en el estudio original est\u00e1n vivitos, coleando y protegidos. Ah, y con bajo perfil de efectos secundarios https://t.co/rIdNVyH4s4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["glezanna1993"], "tweet_urls": ["https://t.co/rIdNVyH4s4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues los m\u00e1s de individuos que recibieron la vacuna de Pfizer en el estudio original est\u00e1n vivitos, coleando y protegidos. Ah, y con bajo perfil de efectos secundarios"}, {"id": 1438562285342150666, "verified": false, "tweet_text": "Su marido, despu\u00e9s de vacunarse le duele un poco la cabeza y le dice que no se preocupe, pero un rato despu\u00e9s, cuando va a verlo a la cama, se lo encuentra de color azul y con el brazo colgando de la cama.\n\nEfectos secundarios de la vacuna Covid-19. https://t.co/mxMVWgwbqg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Su marido, despu\u00e9s de vacunarse le duele un poco la cabeza y le dice que no se preocupe, pero un rato despu\u00e9s, cuando va a verlo a la cama, se lo encuentra de color azul y con el brazo colgando de la cama. Efectos secundarios de la vacuna Covid-19."}, {"id": 1438561933523828737, "verified": false, "tweet_text": "La gente se queja de los efectos secundarios de la vacuna contra el Covid, pero si revisaran los posibles efectos secundarios de muchos de los medicamentos que toman, no los tomar\u00edan m\u00e1s. \n\nEstos son los posibles efectos adversos de dos medicamentos que estoy tomando \ud83d\udc80\ud83d\udc80\ud83d\udc80 https://t.co/Q1ZeT4E1jp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc80"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gente se queja de los efectos secundarios de la vacuna contra el Covid, pero si revisaran los posibles efectos secundarios de muchos de los medicamentos que toman, no los tomar\u00edan m\u00e1s. Estos son los posibles efectos adversos de dos medicamentos que estoy tomando \ud83d\udc80\ud83d\udc80\ud83d\udc80"}, {"id": 1438561149285511172, "verified": false, "tweet_text": "#SinCienciaNoHayFuturo @EdMalagaTrillo \nEn el Per\u00fa \u00bfquien investiga los efectos secundarios de la vacuna? Quiero ofrecerme de voluntaria.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "hashtags": ["SinCienciaNoHayFuturo"], "mentions": ["EdMalagaTrillo"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el Per\u00fa \u00bfquien investiga los efectos secundarios de la vacuna? Quiero ofrecerme de voluntaria."}, {"id": 1438560616881479683, "verified": false, "tweet_text": "6 meses despu\u00e9s, las 44.000 personas que recibieron la vacuna Pfizer en el estudio original siguen vivas, con bajo perfil de efectos secundarios, y lo m\u00e1s importante: protegidas. https://t.co/csfVRGMsXt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/csfVRGMsXt"], "country": "MEXICO", "text_es": "meses despu\u00e9s, las personas que recibieron la vacuna Pfizer en el estudio original siguen vivas, con bajo perfil de efectos secundarios, y lo m\u00e1s importante: protegidas."}, {"id": 1438556705030279171, "verified": false, "tweet_text": "[\u00d1 posting]\nSi me muero por los efectos secundarios de la vacuna pongale en mi lapida \"catador profesional de sandias\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "[\u00d1 posting] Si me muero por los efectos secundarios de la vacuna pongale en mi lapida \"catador profesional de sandias\""}, {"id": 1438556620116697094, "verified": false, "tweet_text": "@MasiPrincess Nooo :( reposa lo que sea necesario, s\u00ed? Toma alg\u00fan analg\u00e9sico si el dolor es por efectos secundarios de la vacuna, calma :c &lt;3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["MasiPrincess"], "tweet_emoticons": [":(", ":c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nooo reposa lo que sea necesario, s\u00ed? Toma alg\u00fan analg\u00e9sico si el dolor es por efectos secundarios de la vacuna, calma :c &lt;3"}, {"id": 1438554893099352071, "verified": false, "tweet_text": "Afortunadamente casi no me han dado efectos secundarios de la segunda dosis de la Pfizer.\n\nSolo cansancio que me hizo dormir s\u00faper rico, un poco de dolor de cabeza que se me fue con una acetaminofen y el cl\u00e1sico dolor del brazo donde se puse la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Afortunadamente casi no me han dado efectos secundarios de la segunda dosis de la Pfizer. Solo cansancio que me hizo dormir s\u00faper rico, un poco de dolor de cabeza que se me fue con una acetaminofen y el cl\u00e1sico dolor del brazo donde se puse la vacuna."}, {"id": 1438554648160387077, "verified": false, "tweet_text": "gente no se contagiaba y ha sido falso y tambien dijo que la inmunidad de reba\u00f1o era el 70% y nos podr\u00edamos quitar las mascarillas tambien ha sido falso y en cambio los efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n siendo cada vez m\u00e1s frecuentes y reales. https://t.co/67V4VXSiy3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "gente no se contagiaba y ha sido falso y tambien dijo que la inmunidad de reba\u00f1o era el % y nos podr\u00edamos quitar las mascarillas tambien ha sido falso y en cambio los efectos secundarios de la vacuna est\u00e1n siendo cada vez m\u00e1s frecuentes y reales."}, {"id": 1438553744673738753, "verified": false, "tweet_text": "Putos efectos secundarios de la vacuna joder", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Putos efectos secundarios de la vacuna joder"}, {"id": 1438553582673006596, "verified": false, "tweet_text": "@luiscarenas \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 un amigo me dijo que se vacuno por qu\u00e9 vio a que a su madre vacunada no le paso nada \ud83e\udd23 pues est\u00e1 de baja ahora por la vacuna \ud83d\udc4d \n\nLos efectos secundarios a medio largo plazo aparecer\u00e1n no lo dudes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "mentions": ["luiscarenas"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23", "\ud83d\udc4d"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 un amigo me dijo que se vacuno por qu\u00e9 vio a que a su madre vacunada no le paso nada \ud83e\udd23 pues est\u00e1 de baja ahora por la vacuna \ud83d\udc4d Los efectos secundarios a medio largo plazo aparecer\u00e1n no lo dudes"}, {"id": 1438553070602887194, "verified": false, "tweet_text": "Actualizaci\u00f3n de mi estado despu\u00e9s de la vacuna: dolor de cabezs muy fuerte y temperatura elevada.\nSab\u00eda que yo no iba a librarme de esos efectos secundarios jajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Actualizaci\u00f3n de mi estado despu\u00e9s de la vacuna: dolor de cabezs muy fuerte y temperatura elevada. Sab\u00eda que yo no iba a librarme de esos efectos secundarios jajaja"}, {"id": 1438550779003117573, "verified": false, "tweet_text": "@iamthemacarena Los efectos secundarios de la vacuna han empezado pronto \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "mentions": ["iamthemacarena"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna han empezado pronto \ud83e\udd23"}, {"id": 1438548797911703556, "verified": false, "tweet_text": "Si me dieron efectos secundarios por vacuna \ud83e\udd74 al menos fue como un 50% menos intensos que la vez pasada, dolor de articulaciones, cabeza y creo que en la madrugada tuve fiebre porque estaba toda sudada jaja, pero estoy feliz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si me dieron efectos secundarios por vacuna \ud83e\udd74 al menos fue como un % menos intensos que la vez pasada, dolor de articulaciones, cabeza y creo que en la madrugada tuve fiebre porque estaba toda sudada jaja, pero estoy feliz"}, {"id": 1438543028004737039, "verified": false, "tweet_text": "Siguiendo la l\u00ednea de @S3kr3tto sobre seres superiores en esta pandemia. Los que No sufrimos efectos secundarios con la vacuna, estamos muy por encima del resto de la plebe que tuvo fiebre y dem\u00e1s s\u00edntomas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "mentions": ["S3kr3tto"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siguiendo la l\u00ednea de sobre seres superiores en esta pandemia. Los que No sufrimos efectos secundarios con la vacuna, estamos muy por encima del resto de la plebe que tuvo fiebre y dem\u00e1s s\u00edntomas."}, {"id": 1438542606015901696, "verified": false, "tweet_text": "@JaumeVivesVives Yo no entiendo cu\u00e1l es la alternativa a no vacunarse, independientemente de que de necesiten 2 dosis \u00f3 10. Correr el riego y contagiarse y poder palmarla? Tiene m\u00e1s efectos secundarios el Covid o la vacuna? Yo entiendo que vacunarse es m\u00e1s seguro que no hacerlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "mentions": ["JaumeVivesVives"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no entiendo cu\u00e1l es la alternativa a no vacunarse, independientemente de que de necesiten dosis \u00f3 . Correr el riego y contagiarse y poder palmarla? Tiene m\u00e1s efectos secundarios el Covid o la vacuna? Yo entiendo que vacunarse es m\u00e1s seguro que no hacerlo."}, {"id": 1438541449440681985, "verified": false, "tweet_text": "yo pensando que nunca me iba a encontrar tan mal como cuando pas\u00e9 el c0vid pero han llegado los efectos secundarios de la vacuna https://t.co/3rnX38UCDF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "yo pensando que nunca me iba a encontrar tan mal como cuando pas\u00e9 el c0vid pero han llegado los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1438540017639559168, "verified": false, "tweet_text": "Balance de efectos secundarios de la vacuna de refuerzo de Pfizer, seg\u00fan Pfizer: Fatiga, dolor de cabeza, dolor muscular\u2026 https://t.co/4IkRheVtnX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4IkRheVtnX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Balance de efectos secundarios de la vacuna de refuerzo de Pfizer, seg\u00fan Pfizer: Fatiga, dolor de cabeza, dolor muscular\u2026"}, {"id": 1438539614889840643, "verified": false, "tweet_text": "@72Iru Que ser\u00e1 necesaria una cuarta dosis, despu\u00e9s una quinta y as\u00ed sucesivamente. La vacuna es maravillosa en boca de mentirosos ineptos. Mientras la plebe se agache se la seguir\u00e1n metiendo. Aqu\u00ed tienes algunos efectos secundarios. En ingl\u00e9s y espa\u00f1ol. Tengo el pdf oficial de la #FDA https://t.co/Zj3b95u5KI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "hashtags": ["FDA"], "mentions": ["72Iru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que ser\u00e1 necesaria una cuarta dosis, despu\u00e9s una quinta y as\u00ed sucesivamente. La vacuna es maravillosa en boca de mentirosos ineptos. Mientras la plebe se agache se la seguir\u00e1n metiendo. Aqu\u00ed tienes algunos efectos secundarios. En ingl\u00e9s y espa\u00f1ol. Tengo el pdf oficial de la"}, {"id": 1438539274559934469, "verified": false, "tweet_text": "@JessJusdeLune Curioso que escribas este mensaje justo despu\u00e9s del de efectos secundarios de la vacuna.\n\nTodo es cuesti\u00f3n de flujo, entonces \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["JessJusdeLune"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Curioso que escribas este mensaje justo despu\u00e9s del de efectos secundarios de la vacuna. Todo es cuesti\u00f3n de flujo, entonces \ud83e\udd23"}, {"id": 1438538125748412416, "verified": false, "tweet_text": "@XimeOchoa_L Efectos secundarios de la vacuna jaja y un enojo presidencial.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["XimeOchoa_L"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna jaja y un enojo presidencial."}, {"id": 1438537133560639490, "verified": false, "tweet_text": "@SoyFedeGL La postura correcta Fede porque acordate q aunq la vacuna esta aprobada se desconocen los efectos secundarios sobre poblaciones especificas y de largo plazo. Conforme pasa el tiempo resulta q su efectividad es menor de lo esperado y q la inmunidad innata es igual de efectiva https://t.co/HzsRR5M5fI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["SoyFedeGL"], "country": "MEXICO", "text_es": "La postura correcta Fede porque acordate q aunq la vacuna esta aprobada se desconocen los efectos secundarios sobre poblaciones especificas y de largo plazo. Conforme pasa el tiempo resulta q su efectividad es menor de lo esperado y q la inmunidad innata es igual de efectiva"}, {"id": 1438533698828263426, "verified": false, "tweet_text": "@rbkrosette @ennamac @doctormacias @CoViGenMex @RicardoAlvarezC Ninguna vacuna en la historia de la humanidad est\u00e1 libre de efectos secundarios. Sin en embargo el beneficio que aportan las vacunas superan por mucho los riesgos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["rbkrosette", "ennamac", "doctormacias", "CoViGenMex", "RicardoAlvarezC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ninguna vacuna en la historia de la humanidad est\u00e1 libre de efectos secundarios. Sin en embargo el beneficio que aportan las vacunas superan por mucho los riesgos."}, {"id": 1438531921307389953, "verified": false, "tweet_text": "@GVAsanitat @generalitat @anabarcelochico Hola, los que estamos enfermos por efectos secundarios de la vacuna, que hacemos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["GVAsanitat", "generalitat", "anabarcelochico"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, los que estamos enfermos por efectos secundarios de la vacuna, que hacemos?"}, {"id": 1438530467700088842, "verified": false, "tweet_text": "@Baratza_ @edit1994py @bobechu @el_pais Contin\u00faa, pero quiero que me digas, quien sabe los efectos secundarios de la vacuna a largo plazo? Ning\u00fan cient\u00edfico puede dar fe de ello, ninguno, porque son desconocidos, y de hecho nadie responde por esos efectos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "mentions": ["edit1994py", "bobechu", "el_pais"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contin\u00faa, pero quiero que me digas, quien sabe los efectos secundarios de la vacuna a largo plazo? Ning\u00fan cient\u00edfico puede dar fe de ello, ninguno, porque son desconocidos, y de hecho nadie responde por esos efectos"}, {"id": 1438529373825609735, "verified": false, "tweet_text": "Aqu\u00ed googleando si me puedo tomar una caja de paracetamol porque ya no aguanto los efectos secundarios de la vacuna covid.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed googleando si me puedo tomar una caja de paracetamol porque ya no aguanto los efectos secundarios de la vacuna covid."}, {"id": 1438524081586905092, "verified": false, "tweet_text": "ayer estuve re modo zombie porque los efectos secundarios de la vacuna me pegaron re mal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ayer estuve re modo zombie porque los efectos secundarios de la vacuna me pegaron re mal"}, {"id": 1438523821246582785, "verified": false, "tweet_text": "Buenos d\u00edas, ya por aqu\u00ed otra vez, luego de algunos efectos secundarios de la primera dosis de la vacuna contra el virus \ud83d\ude42", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas, ya por aqu\u00ed otra vez, luego de algunos efectos secundarios de la primera dosis de la vacuna contra el virus \ud83d\ude42"}, {"id": 1438520598544535564, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfDeber\u00eda vacunar a mi hijo contra el virus de COVID-19?\n\n\u2705Las vacunas contra el COVID-19 son seguras y eficaces.\n\nLos adolescentes presentan efectos secundarios similares a los de los adultos despu\u00e9s de recibir la vacuna contra el COVID-19.\n\nAdaptado de: https://t.co/K17tJfbNFT https://t.co/qQNBVl2phe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/K17tJfbNFT"], "tweet_emoticons": ["\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfDeber\u00eda vacunar a mi hijo contra el virus de COVID-19? \u2705Las vacunas contra el COVID-19 son seguras y eficaces. Los adolescentes presentan efectos secundarios similares a los de los adultos despu\u00e9s de recibir la vacuna contra el COVID-19. Adaptado de:"}, {"id": 1438519337854242818, "verified": false, "tweet_text": "Los cambios en la menstruaci\u00f3n no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n anti-covid-19, pero la experta en reproducci\u00f3n considera que un v\u00ednculo es \u00abplausible y deber\u00eda ser investigado\u00bb.\n\ud83d\udc49 https://t.co/oXtYJnCXpK https://t.co/FY4GoFJM0K", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oXtYJnCXpK"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los cambios en la menstruaci\u00f3n no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n anti-covid-19, pero la experta en reproducci\u00f3n considera que un v\u00ednculo es \u00abplausible y deber\u00eda ser investigado\u00bb. \ud83d\udc49"}, {"id": 1438517264219705346, "verified": false, "tweet_text": "Nicki Minaj realiz\u00f3 un mensaje por Twitter, y despu\u00e9s fue atacada por los medios y suspendida durante horas el que relata los efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo.\nEn un live, dijo: \u201cEsto me hace pensar que las teor\u00edas de conspiraci\u00f3n sobre la vacuna eran ciertas\u201d https://t.co/TotvPgKZKv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Nicki Minaj realiz\u00f3 un mensaje por Twitter, y despu\u00e9s fue atacada por los medios y suspendida durante horas el que relata los efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo. En un live, dijo: \u201cEsto me hace pensar que las teor\u00edas de conspiraci\u00f3n sobre la vacuna eran ciertas\u201d"}, {"id": 1438516213378809866, "verified": false, "tweet_text": "@72Iru @matahar65552943 Es que no es verdad.Unicos enfermos que hay ,son por los efectos secundarios de la vacuna veneno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "mentions": ["72Iru", "matahar65552943"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que no es verdad.Unicos enfermos que hay ,son por los efectos secundarios de la vacuna veneno."}, {"id": 1438514209696878594, "verified": false, "tweet_text": "@uhquelachingada @bioeticaunam La vacuna no evita contagiarte de Covid ni morirte de Covid, as\u00ed que no te quejes de los efectos secundarios porque sabes que no hay estudios de los efectos secundarios. A llorar a Jerusal\u00e9n:)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "mentions": ["uhquelachingada", "bioeticaunam"], "tweet_emoticons": [":)"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna no evita contagiarte de Covid ni morirte de Covid, as\u00ed que no te quejes de los efectos secundarios porque sabes que no hay estudios de los efectos secundarios. A llorar a Jerusal\u00e9n"}, {"id": 1438511637288263686, "verified": false, "tweet_text": "Porque los medicos tienen tanto miedo de decir, SI la vacuna tiene efectos secundarios graves.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Porque los medicos tienen tanto miedo de decir, SI la vacuna tiene efectos secundarios graves."}, {"id": 1438508752471150597, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna\u2026 https://t.co/NWhwJ9SaPq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna\u2026"}, {"id": 1438507315930357763, "verified": false, "tweet_text": "@uhquelachingada @bioeticaunam Pues porque nos han enga\u00f1ado, has confiado en ellos y te han enga\u00f1ado. La vacuna est\u00e1 en fase experimental y t\u00fa lo sabes o deber\u00edas saberlo. Por lo tanto no hay datos sobre efectos secundarios, los datos van a ir saliendo de los que se han sometido a este ensayo clinico. Suerte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["uhquelachingada", "bioeticaunam"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues porque nos han enga\u00f1ado, has confiado en ellos y te han enga\u00f1ado. La vacuna est\u00e1 en fase experimental y t\u00fa lo sabes o deber\u00edas saberlo. Por lo tanto no hay datos sobre efectos secundarios, los datos van a ir saliendo de los que se han sometido a este ensayo clinico. Suerte"}, {"id": 1438506969334104076, "verified": false, "tweet_text": "@gansobao @FLMIRONES efectos secundarios? miocarditis, trombos, muertes subitas, mielitis\npero de la vacuna, no del covid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["gansobao", "FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "efectos secundarios? miocarditis, trombos, muertes subitas, mielitis pero de la vacuna, no del covid"}, {"id": 1438504073012019203, "verified": false, "tweet_text": "Estamos empezando a aceptar cosas intolerables. Nos meten un poco de miedo y aceptamos como obligatorio una vacuna que no previene la enfermedad y de la que se desconocen los efectos secundarios a medio y largo plazo porque ni siquiera ha habido tiempo y tragamos. Borregos \ud83d\udc0f https://t.co/Wet3QWvWZz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Wet3QWvWZz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos empezando a aceptar cosas intolerables. Nos meten un poco de miedo y aceptamos como obligatorio una vacuna que no previene la enfermedad y de la que se desconocen los efectos secundarios a medio y largo plazo porque ni siquiera ha habido tiempo y tragamos. Borregos \ud83d\udc0f"}, {"id": 1438503382365310987, "verified": false, "tweet_text": "Lxs que no creen en la vacuna pero que ven anuncio en la tv de cualquier medicamento o producto y aun asi lo quieren sin saber que rayos tiene o sus efectos secundarios \ud83e\udd21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lxs que no creen en la vacuna pero que ven anuncio en la tv de cualquier medicamento o producto y aun asi lo quieren sin saber que rayos tiene o sus efectos secundarios \ud83e\udd21"}, {"id": 1438498828823367696, "verified": false, "tweet_text": "@Baratza_ @bobechu @el_pais Una cosa es un semaforo y otra una vacuna la cual se desconoce los efectos a largo plazo, si yo pregunto \u00bfque efectos secundarios tiene la vacuna dentro de 2 a\u00f1os? No hay respuesta, porque se desconoce", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["bobechu", "el_pais"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una cosa es un semaforo y otra una vacuna la cual se desconoce los efectos a largo plazo, si yo pregunto \u00bfque efectos secundarios tiene la vacuna dentro de a\u00f1os? No hay respuesta, porque se desconoce"}, {"id": 1438497850740989958, "verified": false, "tweet_text": "Ale tiene bastante raz\u00f3n. Los efectos secundarios de la vacuna no son nada comparados con\u2026 https://t.co/vfCn80BqMV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ale tiene bastante raz\u00f3n. Los efectos secundarios de la vacuna no son nada comparados con\u2026"}, {"id": 1438497678862667778, "verified": false, "tweet_text": "@Cabeza_depollo @HLGatell \ud83e\udd23 Tu hiciste las autopsias?  Si esos 4 millones en el mismo a\u00f1o que desapareci\u00f3 la gripe y la edad promedio 80 a\u00f1os \ud83e\udd23 Vaya que eres un  tonto amaestrado. Y no es vacuna pues no inmuniza! Terapias gen\u00e9ticas Con efectos secundarios cuando tengo 99.98 % de sobrevivir. No gracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["Cabeza_depollo", "HLGatell"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd23 Tu hiciste las autopsias? Si esos millones en el mismo a\u00f1o que desapareci\u00f3 la gripe y la edad promedio a\u00f1os \ud83e\udd23 Vaya que eres un tonto amaestrado. Y no es vacuna pues no inmuniza! Terapias gen\u00e9ticas Con efectos secundarios cuando tengo % de sobrevivir. No gracias"}, {"id": 1438496162823262211, "verified": false, "tweet_text": "@titowankalaw Creo que son efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["titowankalaw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que son efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1438492833971941379, "verified": false, "tweet_text": "Un m\u00e9dico valiente que se atreva a prescribir la vacuna \ud83d\udc89 covid19\u2026 y de paso asuma las responsabilidades sobre los efectos secundarios que pueda causar dicha vacuna\u2049\ufe0f\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37 https://t.co/PCJ9RjaAB1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udd14", "\ud83d\ude37", "\u2049\ufe0f", "\ud83d\ude33"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un m\u00e9dico valiente que se atreva a prescribir la vacuna \ud83d\udc89 covid19\u2026 y de paso asuma las responsabilidades sobre los efectos secundarios que pueda causar dicha vacuna\u2049\ufe0f\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37"}, {"id": 1438492464164265989, "verified": false, "tweet_text": "Espectacular la vacuna, pero a algunos producen efectos secundarios intratables : alergias,p\u00e9rdida de memoria, trombos\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Espectacular la vacuna, pero a algunos producen efectos secundarios intratables : alergias,p\u00e9rdida de memoria, trombos\u2026"}, {"id": 1438488837773213698, "verified": false, "tweet_text": "Si no tengo efectos secundarios despu\u00e9s de vacunarme, \u00bfla vacuna funcion\u00f3?...\n\nS\u00ed. \n\nNo hay necesidad de preocuparte, si no presentas efectos secundarios despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n, tranquilo(a) \u00a1la vacuna sigue haciendo su trabajo!.\n\nVac\u00fanate!!!...\n\n #iahula #merida #vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "hashtags": ["iahula", "merida", "vacunate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si no tengo efectos secundarios despu\u00e9s de vacunarme, \u00bfla vacuna funcion\u00f3?... S\u00ed. No hay necesidad de preocuparte, si no presentas efectos secundarios despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n, tranquilo(a) \u00a1la vacuna sigue haciendo su trabajo!. Vac\u00fanate!!!..."}, {"id": 1438488818068426756, "verified": false, "tweet_text": "Por favor dejen de decir que la vacuna no tiene efectos secundarios, me apliqu\u00e9 las dos dosis y ahora sigo vivo y estoy obligado a seguir trabajando.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor dejen de decir que la vacuna no tiene efectos secundarios, me apliqu\u00e9 las dos dosis y ahora sigo vivo y estoy obligado a seguir trabajando."}, {"id": 1438488760589684745, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f Balance de efectos secundarios de la vacuna de refuerzo de Pf\u00a1ze\u00ae, seg\u00fan Pfize\u00ae: Fatiga, dolor de cabeza, dolor muscular\u2026\nhttps://t.co/bCp5boKyOM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bCp5boKyOM"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f", "\u00ae"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f Balance de efectos secundarios de la vacuna de refuerzo de Pf\u00a1ze\u00ae, seg\u00fan Pfize\u00ae: Fatiga, dolor de cabeza, dolor muscular\u2026"}, {"id": 1438486970641100809, "verified": false, "tweet_text": "EMA: Casi un tercio de los efectos secundarios de la vacuna COVID son graves - https://t.co/voHiT7LjZg @Mr_Olafo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "mentions": ["Mr_Olafo"], "tweet_urls": ["https://t.co/voHiT7LjZg"], "country": "MEXICO", "text_es": "EMA: Casi un tercio de los efectos secundarios de la vacuna COVID son graves -"}, {"id": 1438485854272598022, "verified": false, "tweet_text": "Mucho hablar de los efectos secundarios, pero joder con la primera regla despu\u00e9s de la vacuna quiero llorar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mucho hablar de los efectos secundarios, pero joder con la primera regla despu\u00e9s de la vacuna quiero llorar"}, {"id": 1438484917277450241, "verified": false, "tweet_text": "@anti__fakenews No se observ\u00f3 que la vacuna afecte la fertilidad ?? NO PUEDEN ESTAR SEGUROS \u2026 ni se dieron cuenta que afectaba la menstruacion o porque en efectos secundarios no lo mencionaron? LA VERDAD esque no saben. Primero terminen las investigaciones antes de asegurar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "mentions": ["anti__fakenews"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se observ\u00f3 que la vacuna afecte la fertilidad ?? NO PUEDEN ESTAR SEGUROS \u2026 ni se dieron cuenta que afectaba la menstruacion o porque en efectos secundarios no lo mencionaron? LA VERDAD esque no saben. Primero terminen las investigaciones antes de asegurar."}, {"id": 1438482430114025482, "verified": false, "tweet_text": "Balance de efectos secundarios de la vacuna de refuerzo de Pfizer, seg\u00fan Pfizer: Fatiga, dolor de cabeza, dolor muscular... | https://t.co/Rg2TWOmuEL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Rg2TWOmuEL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Balance de efectos secundarios de la vacuna de refuerzo de Pfizer, seg\u00fan Pfizer: Fatiga, dolor de cabeza, dolor muscular... |"}, {"id": 1438479129092005892, "verified": false, "tweet_text": "Literalmente quer\u00eda hacerme pruebas de salud y mierdas as\u00ed porque me daba miedo todo eso se la vacuna y no saber cu\u00e1les son los efectos secundarios aparte de fiebre y dolor en el brazo y le pregunt\u00e9 a mi doctora y me dijo \"te recomiendo que te vacunes\"\n\nProfesuonlidad \u2728", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2728"], "country": "MEXICO", "text_es": "Literalmente quer\u00eda hacerme pruebas de salud y mierdas as\u00ed porque me daba miedo todo eso se la vacuna y no saber cu\u00e1les son los efectos secundarios aparte de fiebre y dolor en el brazo y le pregunt\u00e9 a mi doctora y me dijo \"te recomiendo que te vacunes\" Profesuonlidad \u2728"}, {"id": 1438463987075670018, "verified": false, "tweet_text": "Periodista: Dr. Fauci si la inmunidad natural es 20 veces mejor que la de la vacuna y sin efectos secundarios por qu\u00e9 dicen que hay que vacunar a estos inmunes.\n\nDr. Fauci: No s\u00e9 qu\u00e9 responder a ese pregunta.\n#COVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T11:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Periodista: Dr. Fauci si la inmunidad natural es veces mejor que la de la vacuna y sin efectos secundarios por qu\u00e9 dicen que hay que vacunar a estos inmunes. Dr. Fauci: No s\u00e9 qu\u00e9 responder a ese pregunta."}, {"id": 1438460233240752130, "verified": false, "tweet_text": "@DrMarcoPaez \u00bfUsted como m\u00e9dico se har\u00e1 responsable de los efectos secundarios de la vacuna en las personas susceptibles?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T11:00:00Z", "mentions": ["DrMarcoPaez"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfUsted como m\u00e9dico se har\u00e1 responsable de los efectos secundarios de la vacuna en las personas susceptibles?"}, {"id": 1438459981116944384, "verified": false, "tweet_text": "@ierrejon La vacuna Covid ha tenido m\u00e1s efectos secundarios en mujeres que hombres y t\u00fa \u00bfpropones seguir borrando a la mujer de la medicina y farmacia, solo para no ofender a un 2% del censo o menos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T11:00:00Z", "mentions": ["ierrejon"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna Covid ha tenido m\u00e1s efectos secundarios en mujeres que hombres y t\u00fa \u00bfpropones seguir borrando a la mujer de la medicina y farmacia, solo para no ofender a un % del censo o menos?"}, {"id": 1438459115467124736, "verified": false, "tweet_text": "Balance de efectos secundarios de la vacuna de refuerzo de Pfizer, seg\u00fan Pfizer: Fatiga, dolor de cabeza, dolor muscular\u2026 https://t.co/vKFZdgSt8L", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vKFZdgSt8L"], "country": "MEXICO", "text_es": "Balance de efectos secundarios de la vacuna de refuerzo de Pfizer, seg\u00fan Pfizer: Fatiga, dolor de cabeza, dolor muscular\u2026"}, {"id": 1438452073952067585, "verified": false, "tweet_text": "@maicawag La vacuna tiene efectos secundarios, obviamente. La indicaci\u00f3n de vacunar se hace en funci\u00f3n del riesgo/beneficio, y en caso de embarazo es mayor el beneficio. La decisi\u00f3n \u00faltima es individual.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T11:00:00Z", "mentions": ["maicawag"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna tiene efectos secundarios, obviamente. La indicaci\u00f3n de vacunar se hace en funci\u00f3n del riesgo/beneficio, y en caso de embarazo es mayor el beneficio. La decisi\u00f3n \u00faltima es individual."}, {"id": 1438442499329208328, "verified": false, "tweet_text": "Esa gente que le tiene miedo a los efectos secundarios de la vacuna, es la misma que tiene a\u00f1os durmiendo con el celular bajo la almohada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esa gente que le tiene miedo a los efectos secundarios de la vacuna, es la misma que tiene a\u00f1os durmiendo con el celular bajo la almohada."}, {"id": 1438442167006113796, "verified": false, "tweet_text": "@spanishmen_1970 @FrayJosepho Debe ser la primera vacuna cuyos efectos secundarios coinciden exactamente con los s\u00edntomas y secuelas de la enfermad que supuestamente previene.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T10:00:00Z", "mentions": ["spanishmen_1970", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Debe ser la primera vacuna cuyos efectos secundarios coinciden exactamente con los s\u00edntomas y secuelas de la enfermad que supuestamente previene."}, {"id": 1438438787730845703, "verified": false, "tweet_text": "@liusivaya Sab\u00e9is si la vacuna tiene efectos secundarios? Que pena de pa\u00eds. \ud83e\udd11\ud83d\ude01\ud83d\ude2d\ud83e\udd23\ud83d\udc80\ud83d\udc80\ud83d\udc80", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T10:00:00Z", "mentions": ["liusivaya"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23", "\ud83d\udc80", "\ud83d\ude01", "\ud83d\ude2d", "\ud83e\udd11"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sab\u00e9is si la vacuna tiene efectos secundarios? Que pena de pa\u00eds. \ud83e\udd11\ud83d\ude01\ud83d\ude2d\ud83e\udd23\ud83d\udc80\ud83d\udc80\ud83d\udc80"}, {"id": 1438438715194585093, "verified": false, "tweet_text": "@DeSananton @abc_es @BECAES_ @juanpenaoficial @ccarballo50 @LRsecreta @doctorgaona @navedelmisterio @GirautaOficial Y los gastos de si sale mal la vacuna o sus efectos secundarios te los pago yo con mi esfuerzo y trabajo ? Lo hacemos tambi\u00e9n as\u00ed ? En el largo plazo que no se sabe nada tambi\u00e9n ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T10:00:00Z", "mentions": ["DeSananton", "abc_es", "BECAES_", "juanpenaoficial", "ccarballo50", "LRsecreta", "doctorgaona", "navedelmisterio", "GirautaOficial"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y los gastos de si sale mal la vacuna o sus efectos secundarios te los pago yo con mi esfuerzo y trabajo ? Lo hacemos tambi\u00e9n as\u00ed ? En el largo plazo que no se sabe nada tambi\u00e9n ?"}, {"id": 1438438047620734979, "verified": false, "tweet_text": "@CristinaSegui_ La realidad es \u201cEst\u00e1 as\u00ed, por los devastadores efectos secundarios de la vacuna, le han inyectado una sustancia sumamente t\u00f3xica \u00f3xido de grafeno\u201d \n\nSu suerte hubiera sido recibir el placebo\n\nhttps://t.co/FQ1K4OJZlo\n\nhttps://t.co/nbS6e5qzDQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T10:00:00Z", "mentions": ["CristinaSegui_"], "tweet_urls": ["https://t.co/FQ1K4OJZlo", "https://t.co/nbS6e5qzDQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "La realidad es \u201cEst\u00e1 as\u00ed, por los devastadores efectos secundarios de la vacuna, le han inyectado una sustancia sumamente t\u00f3xica \u00f3xido de grafeno\u201d Su suerte hubiera sido recibir el placebo"}, {"id": 1438430125020811266, "verified": false, "tweet_text": "@miguel_maxborm @iescolar No consta en ning\u00fan sitio eso que usted dice, puesto que nadie se responsabiliza de los posibles efectos secundarios de la vacuna, esos que solo han sido investigados durante unos meses\nDicen que si le pasa algo, vaya a reclamar al maestro armero\n\ud83d\ude42", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T09:00:00Z", "mentions": ["miguel_maxborm", "iescolar"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "No consta en ning\u00fan sitio eso que usted dice, puesto que nadie se responsabiliza de los posibles efectos secundarios de la vacuna, esos que solo han sido investigados durante unos meses Dicen que si le pasa algo, vaya a reclamar al maestro armero \ud83d\ude42"}, {"id": 1438421032222724098, "verified": false, "tweet_text": "@eutopita @sanidadgob A mi no me deis la murga que no pienso vacu\u00f1arme. Ni nadie en mi familia. Cuando hagan una vacu\u00f1a que evite el contagio y la muerte aparte de tener la d\u00e9cima parte de efectos secundarios graves y hag\u00e1is autopsias para al menos dar transparencia y como que os interesa conocerlo...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T09:00:00Z", "mentions": ["eutopita", "sanidadgob"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi no me deis la murga que no pienso vacu\u00f1arme. Ni nadie en mi familia. Cuando hagan una vacu\u00f1a que evite el contagio y la muerte aparte de tener la d\u00e9cima parte de efectos secundarios graves y hag\u00e1is autopsias para al menos dar transparencia y como que os interesa conocerlo..."}, {"id": 1438419492384788480, "verified": false, "tweet_text": "@Afroditaa1984 @Schauffman @abc_es Mu\u00e9stralo en la web porque yo no he encontrado esa informaci\u00f3n. En el caso de AstraZeneca, la vacuna con mayores efectos secundarios. Tras 2.575.716 personas vacunadas en Espa\u00f1a, se han observado 12 casos. Es decir un 0,0004%.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T08:00:00Z", "mentions": ["Afroditaa1984", "Schauffman", "abc_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mu\u00e9stralo en la web porque yo no he encontrado esa informaci\u00f3n. En el caso de AstraZeneca, la vacuna con mayores efectos secundarios. Tras personas vacunadas en Espa\u00f1a, se han observado casos. Es decir un %."}, {"id": 1438418737489719297, "verified": false, "tweet_text": "@BudioMarco @Lescaut92402461 @Alvisepf @jlsteeg @vox_es Eso es. Se asumen las consecuencias igual que los que se vacunan sin saber los efectos secundarios de la vacuna (y sabiendo que ni inmuniza ni te evita del contagio) asumen las consecuencias de ello. Lo normal...\u00bfNo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T08:00:00Z", "mentions": ["BudioMarco", "Lescaut92402461", "Alvisepf", "jlsteeg", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es. Se asumen las consecuencias igual que los que se vacunan sin saber los efectos secundarios de la vacuna (y sabiendo que ni inmuniza ni te evita del contagio) asumen las consecuencias de ello. Lo normal...\u00bfNo?"}, {"id": 1438418393380630530, "verified": false, "tweet_text": "Lo de los efectos secundarios de la vacuna bien, eh. Si pod\u00e9is pasar a matarme estar\u00e9 en mi casa agonizando. Chau.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lo de los efectos secundarios de la vacuna bien, eh. Si pod\u00e9is pasar a matarme estar\u00e9 en mi casa agonizando. Chau."}, {"id": 1438406859002716161, "verified": false, "tweet_text": "Despu\u00e9s de sentirme peor que un bote de basura por los efectos secundarios de la vacuna pues hasta ya me siento mejor. No me queda m\u00e1s que decir que: YA TENGO MI ESQUEMA COMPLETO DE VACUNACI\u00d3N!!! Y ESO ES LO QUE IMPORTA \ud83e\udd1f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s de sentirme peor que un bote de basura por los efectos secundarios de la vacuna pues hasta ya me siento mejor. No me queda m\u00e1s que decir que: YA TENGO MI ESQUEMA COMPLETO DE VACUNACI\u00d3N!!! Y ESO ES LO QUE IMPORTA \ud83e\udd1f"}, {"id": 1438402572151410689, "verified": false, "tweet_text": "@pecholata1 @davidf_71 @bertrandndongo5 No entiendo exactamente lo que pone porque no s\u00e9 catal\u00e1n, pero sospecho que son los posibles efectos secundarios de la vacuna. Yo comprender\u00eda que estuvieras molesto, yo tambi\u00e9n lo estar\u00eda, si \u00e9l defendiera las vacunas y no se las hubiera puesto, pero es que est\u00e1 vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "mentions": ["pecholata1", "davidf_71", "bertrandndongo5"], "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo exactamente lo que pone porque no s\u00e9 catal\u00e1n, pero sospecho que son los posibles efectos secundarios de la vacuna. Yo comprender\u00eda que estuvieras molesto, yo tambi\u00e9n lo estar\u00eda, si \u00e9l defendiera las vacunas y no se las hubiera puesto, pero es que est\u00e1 vacunado."}, {"id": 1438401172243730433, "verified": false, "tweet_text": "as\u00ed me tienen los efectos secundarios de la vacuna https://t.co/CVCBMs8vuH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CVCBMs8vuH"], "country": "MEXICO", "text_es": "as\u00ed me tienen los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1438401072721272833, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 @Dsagunt Nadie de mi entorno ha tenido efectos secundarios m\u00e1s all\u00e1 del malestar del d\u00eda siguiente. Yo tengo miop\u00eda y por primera vez en mi vida me ha mejorado, pero igual es casualidad, al igual que la gente siga muriendo como antes de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13", "Dsagunt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nadie de mi entorno ha tenido efectos secundarios m\u00e1s all\u00e1 del malestar del d\u00eda siguiente. Yo tengo miop\u00eda y por primera vez en mi vida me ha mejorado, pero igual es casualidad, al igual que la gente siga muriendo como antes de la vacuna."}, {"id": 1438399534321778689, "verified": false, "tweet_text": "@ChiofaloOk @Politica_ln Ya se est\u00e1n haciendo notar  los efectos secundarios de la vacuna en algunos espec\u00edmenes...\ud83d\ude44\ud83d\udca9\ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "mentions": ["ChiofaloOk", "Politica_ln"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44", "\ud83d\udca9", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya se est\u00e1n haciendo notar los efectos secundarios de la vacuna en algunos espec\u00edmenes...\ud83d\ude44\ud83d\udca9\ud83e\udd23"}, {"id": 1438398026846986241, "verified": false, "tweet_text": "@_SmolSmol @FrayJosepho Como sabr\u00e1 usted, docto en el tema, la vacuna no \"inmuniza\", que es lo que se est\u00e1 haciendo creer a la poblaci\u00f3n.\nComo experto tambi\u00e9n habr\u00e1 podido observar que se trata de un experimento de campo colectivo y se desconocen a\u00fan las consecuencias y efectos secundarios en ni\u00f1os.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "mentions": ["_SmolSmol", "FrayJosepho"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como sabr\u00e1 usted, docto en el tema, la vacuna no \"inmuniza\", que es lo que se est\u00e1 haciendo creer a la poblaci\u00f3n. Como experto tambi\u00e9n habr\u00e1 podido observar que se trata de un experimento de campo colectivo y se desconocen a\u00fan las consecuencias y efectos secundarios en ni\u00f1os."}, {"id": 1438397749439967232, "verified": false, "tweet_text": "@solsalama \u00c1nimo, querida @solsalama. Me parece grav\u00edsimo lo que est\u00e1 pasando a este nivel. Estoy hablando con muchas amigas y dir\u00eda que le pasa a aproximadamente un 50%. \u00a1Se tiene que hablar mucho m\u00e1s de los numerosos problemas / efectos secundarios de la vacuna y todo se est\u00e1 escondiendo!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "mentions": ["solsalama", "solsalama"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00c1nimo, querida . Me parece grav\u00edsimo lo que est\u00e1 pasando a este nivel. Estoy hablando con muchas amigas y dir\u00eda que le pasa a aproximadamente un %. \u00a1Se tiene que hablar mucho m\u00e1s de los numerosos problemas / efectos secundarios de la vacuna y todo se est\u00e1 escondiendo!"}, {"id": 1438396923057217536, "verified": true, "tweet_text": "\ud83e\udda0 CRISIS DEL #COVID19\n\nLo que sabemos de los efectos secundarios de la vacuna COVID en la menstruaci\u00f3n https://t.co/DCA5ZVrZj7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/DCA5ZVrZj7"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udda0 CRISIS DEL Lo que sabemos de los efectos secundarios de la vacuna COVID en la menstruaci\u00f3n"}, {"id": 1438396768706772995, "verified": false, "tweet_text": "@antitaurinagirl Mis mejores deseos de recuperaci\u00f3n para Juan Pe\u00f1a\u2026.pero tambien est\u00e0 muriendo gente por efectos secundarios de la vacuna, ictus, hemorragias digestivas y fallos renales\u2026\nPor favor \u2026 respeto \u2026y que cada uno se cuide como crea oportuno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "mentions": ["antitaurinagirl"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mis mejores deseos de recuperaci\u00f3n para Juan Pe\u00f1a\u2026.pero tambien est\u00e0 muriendo gente por efectos secundarios de la vacuna, ictus, hemorragias digestivas y fallos renales\u2026 Por favor \u2026 respeto \u2026y que cada uno se cuide como crea oportuno."}, {"id": 1438389145932533762, "verified": false, "tweet_text": "@Teletubic1 @Geipermanazote @AranconSergio @GobAsturias @astursalud Que la rueda no pare, antes era comparando numero de muertos durante el verano anterior y \u00e9ste, para negar la efectividad de la vacuna, como los de septiembre no se sostienen, ahora es por los miles de muertos por los efectos secundarios de la vacuna, siempre encontrar\u00e1n motivo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T06:00:00Z", "mentions": ["Teletubic1", "Geipermanazote", "AranconSergio", "GobAsturias", "astursalud"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que la rueda no pare, antes era comparando numero de muertos durante el verano anterior y \u00e9ste, para negar la efectividad de la vacuna, como los de septiembre no se sostienen, ahora es por los miles de muertos por los efectos secundarios de la vacuna, siempre encontrar\u00e1n motivo"}, {"id": 1438384836528459779, "verified": false, "tweet_text": "@Nataliaboar Pues yo si soy irregular pero mi periodo no tarda m\u00e1s de 40 d\u00edas,post vacuna tardo 89 y un d\u00eda fue muy doloroso, no por eso digo que la vacuna sea mala al contrario pero si debe investigarse el efecto secundario, digo muchos medicamentos tienen efectos secundarios y tomamos a\u00fan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T06:00:00Z", "mentions": ["Nataliaboar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues yo si soy irregular pero mi periodo no tarda m\u00e1s de d\u00edas,post vacuna tardo y un d\u00eda fue muy doloroso, no por eso digo que la vacuna sea mala al contrario pero si debe investigarse el efecto secundario, digo muchos medicamentos tienen efectos secundarios y tomamos a\u00fan"}, {"id": 1438384482864803840, "verified": false, "tweet_text": "7 de cada 10 mujeres en todo el mundo han reportado cambios en su menstruaci\u00f3n despu\u00e9s de la vacuna.  Pero, no lo tenemos muy claro, vamos a ver si son efectos secundarios o no. \ud83d\ude11\ud83d\ude12 #yasitodo https://t.co/1u0mFrFWew", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T06:00:00Z", "hashtags": ["yasitodo"], "tweet_urls": ["https://t.co/1u0mFrFWew"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude11", "\ud83d\ude12"], "country": "MEXICO", "text_es": "de cada mujeres en todo el mundo han reportado cambios en su menstruaci\u00f3n despu\u00e9s de la vacuna. Pero, no lo tenemos muy claro, vamos a ver si son efectos secundarios o no. \ud83d\ude11\ud83d\ude12"}, {"id": 1438382789808824320, "verified": false, "tweet_text": "@PabloArcadia Al final es necesario y pues no molesta tanto. Los efectos secundarios de la vacuna ocurren poco, seg\u00fan varios estudios. El pinchazo no duele. La mascara es molesta pero con el tiempo uno se acostumbra. La libertad se acaba cuando se pone en riesgo la integridad +", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T06:00:00Z", "mentions": ["PabloArcadia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al final es necesario y pues no molesta tanto. Los efectos secundarios de la vacuna ocurren poco, seg\u00fan varios estudios. El pinchazo no duele. La mascara es molesta pero con el tiempo uno se acostumbra. La libertad se acaba cuando se pone en riesgo la integridad +"}, {"id": 1438379576191815681, "verified": false, "tweet_text": "ola alguien sabe si la segunda dosis de la vacuna Sputnik tambi\u00e9n te da efectos secundarios???? es que me la estoy pasando re mal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ola alguien sabe si la segunda dosis de la vacuna Sputnik tambi\u00e9n te da efectos secundarios???? es que me la estoy pasando re mal"}, {"id": 1438378391686762496, "verified": false, "tweet_text": "en el sof\u00e1 moribundo con todos los efectos secundarios de la vacuna y viendo un documental sobre sobre los tri\u00e1ngulos en la arquitectura", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "en el sof\u00e1 moribundo con todos los efectos secundarios de la vacuna y viendo un documental sobre sobre los tri\u00e1ngulos en la arquitectura"}, {"id": 1438375895815921669, "verified": false, "tweet_text": "A 12 hrs de la vacuna... A\u00fan no hay efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A hrs de la vacuna... A\u00fan no hay efectos secundarios"}, {"id": 1438370791335268355, "verified": false, "tweet_text": "Pens\u00e9 que me hab\u00eda salvado de los efectos secundarios de la vacuna esta vez. Pens\u00e9 mal \ud83e\udd12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd12"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pens\u00e9 que me hab\u00eda salvado de los efectos secundarios de la vacuna esta vez. Pens\u00e9 mal \ud83e\udd12"}, {"id": 1438370572422029316, "verified": false, "tweet_text": "@Pierre_Maguilar Se ha registrado que parte de los efectos de esta vacuna es la somnolencia, lo explicaron incluso como posibles efectos secundarios en la charla en el Hospital Rebagliati, y tanto como a m\u00ed, c\u00f3mo casi a la totalidad de mis conocidos, nos ha producido sue\u00f1o durante 2 d\u00edas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T05:00:00Z", "mentions": ["Pierre_Maguilar"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se ha registrado que parte de los efectos de esta vacuna es la somnolencia, lo explicaron incluso como posibles efectos secundarios en la charla en el Hospital Rebagliati, y tanto como a m\u00ed, c\u00f3mo casi a la totalidad de mis conocidos, nos ha producido sue\u00f1o durante d\u00edas."}, {"id": 1438369935026237440, "verified": false, "tweet_text": "Ustedes saben si la vacuna tiene efectos secundarios de amor?? Porque hoy empeze a ver gente que me parecen bonitas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ustedes saben si la vacuna tiene efectos secundarios de amor?? Porque hoy empeze a ver gente que me parecen bonitas"}, {"id": 1438367461712318465, "verified": false, "tweet_text": "Pens\u00e9 que con la vacuna solo me doler\u00eda mi brazo un ratito, pero no, ya hasta fiebre me dio, cefalea y artralgias, pero est\u00e1 bien, ya que no se compara a las complicaciones propias de COVID, solo esperar que pasen los efectos secundarios, para andar bien pilas \ud83d\udc4c\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pens\u00e9 que con la vacuna solo me doler\u00eda mi brazo un ratito, pero no, ya hasta fiebre me dio, cefalea y artralgias, pero est\u00e1 bien, ya que no se compara a las complicaciones propias de COVID, solo esperar que pasen los efectos secundarios, para andar bien pilas \ud83d\udc4c\ud83c\udffb"}, {"id": 1438366665260085250, "verified": false, "tweet_text": "@MrInsustancial Efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T05:00:00Z", "mentions": ["MrInsustancial"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1438366143551574017, "verified": false, "tweet_text": "En los efectos secundarios de la vacuna dice que causa adicci\u00f3n? Los israel\u00edes creo que se han enganchado fuertemente https://t.co/5VkD4swoxv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5VkD4swoxv"], "country": "MEXICO", "text_es": "En los efectos secundarios de la vacuna dice que causa adicci\u00f3n? Los israel\u00edes creo que se han enganchado fuertemente"}, {"id": 1438362448592056320, "verified": false, "tweet_text": "Vivan los efectos secundarios de la vacuna!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vivan los efectos secundarios de la vacuna!!"}, {"id": 1438359938825347073, "verified": false, "tweet_text": "@FrayJosepho La defensa no ser\u00eda dejar de vacunar a los ni\u00f1os por enfermedades que no padecen (ya lo hacen), sino porque la vacuna no est\u00e1 lo suficientemente probada.\n\nQue yo, con m\u00e1s a\u00f1os que un bosque, tenga efectos secundarios pase, pero que lo tenga mi hijo dentro de unos a\u00f1os...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T05:00:00Z", "mentions": ["FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "La defensa no ser\u00eda dejar de vacunar a los ni\u00f1os por enfermedades que no padecen (ya lo hacen), sino porque la vacuna no est\u00e1 lo suficientemente probada. Que yo, con m\u00e1s a\u00f1os que un bosque, tenga efectos secundarios pase, pero que lo tenga mi hijo dentro de unos a\u00f1os..."}, {"id": 1438359304734662656, "verified": false, "tweet_text": "Me dijo mi jefe que tomara paracetamol para los efectos secundarios de la vacuna. \u00bfEst\u00e1s wey? Mi h\u00edgado lo uso para procesar el alcohol, no los medicamentos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me dijo mi jefe que tomara paracetamol para los efectos secundarios de la vacuna. \u00bfEst\u00e1s wey? Mi h\u00edgado lo uso para procesar el alcohol, no los medicamentos."}, {"id": 1438349032938672129, "verified": false, "tweet_text": "Posibles efectos secundarios en el brazo donde recibi\u00f3 la vacuna inyectable:\n\u21d0 Dolor\n\u21d0 Enrojecimiento\n\u21d0 Hinchaz\u00f3n\n\nEn el resto del cuerpo:\n\u2207 Cansancio\n\u2207 Dolor de cabeza\n\u2207 Dolor muscular\n\u2207 Escalofr\u00edos\n\u2207 Fiebre\n\u2207 N\u00e1useas https://t.co/qt8o1uShMj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Posibles efectos secundarios en el brazo donde recibi\u00f3 la vacuna inyectable: \u21d0 Dolor \u21d0 Enrojecimiento \u21d0 Hinchaz\u00f3n En el resto del cuerpo: \u2207 Cansancio \u2207 Dolor de cabeza \u2207 Dolor muscular \u2207 Escalofr\u00edos \u2207 Fiebre \u2207 N\u00e1useas"}, {"id": 1438342138580938754, "verified": false, "tweet_text": "Si la vacuna te caus\u00f3 efectos secundarios... \u00a1Al\u00e9grate! Es se\u00f1al de que no te inyectaron una jeringa vac\u00eda.\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si la vacuna te caus\u00f3 efectos secundarios... \u00a1Al\u00e9grate! Es se\u00f1al de que no te inyectaron una jeringa vac\u00eda.\ud83d\ude02"}, {"id": 1438336487926415367, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfCu\u00e1nto es el m\u00e1ximo que deben durar los efectos secundarios de la vacuna Sputnik V?\nHe tenido fiebre desde las 2 AM y no baja. \ud83e\udd12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd12"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1nto es el m\u00e1ximo que deben durar los efectos secundarios de la vacuna Sputnik V? He tenido fiebre desde las AM y no baja. \ud83e\udd12"}, {"id": 1438334584681377798, "verified": false, "tweet_text": "@saludjalisco Buenas noches, \u00bfdonde puedo obtener ayuda por efectos secundarios muy fuertes de la vacuna Moderna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T03:00:00Z", "mentions": ["saludjalisco"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas noches, \u00bfdonde puedo obtener ayuda por efectos secundarios muy fuertes de la vacuna Moderna?"}, {"id": 1438332696846127104, "verified": false, "tweet_text": "@HLGatell NO es una vacuna y se usa de manera EXPERIMENTAL por autorizaci\u00f3n de emergencia.\nNO ayuda ni minimiza los riesgos, al contrario, se han detectado graves efectos secundarios que comprometen la vida de las personas. \u00a1Basta de esparcir miedo y desinformaci\u00f3n! #VaccineSideEffects https://t.co/1m5LfNE45Q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T03:00:00Z", "hashtags": ["VaccineSideEffects"], "mentions": ["HLGatell"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "NO es una vacuna y se usa de manera EXPERIMENTAL por autorizaci\u00f3n de emergencia. NO ayuda ni minimiza los riesgos, al contrario, se han detectado graves efectos secundarios que comprometen la vida de las personas. \u00a1Basta de esparcir miedo y desinformaci\u00f3n!"}, {"id": 1438332494064111617, "verified": false, "tweet_text": "@GiuIianoDMedici @maximumneto @DiazCanelB Esa cara ten\u00eda yo con los efectos secundarios de la vacuna de AZ \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T03:00:00Z", "mentions": ["GiuIianoDMedici", "maximumneto", "DiazCanelB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa cara ten\u00eda yo con los efectos secundarios de la vacuna de AZ \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1438332135501451267, "verified": false, "tweet_text": "@valuschic En ning\u00fan momento ella dijo \u201cno se pongan la vacuna\u201d dijo que estaba investigando sobre cual ponerse porque algunas tienen efectos secundarios y que se vacunar\u00eda de iguak manera porque tiene que hacer un tour \ud83e\udd21 https://t.co/6ELQsQ3aMY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T03:00:00Z", "mentions": ["valuschic"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "En ning\u00fan momento ella dijo \u201cno se pongan la vacuna\u201d dijo que estaba investigando sobre cual ponerse porque algunas tienen efectos secundarios y que se vacunar\u00eda de iguak manera porque tiene que hacer un tour \ud83e\udd21"}, {"id": 1438329819406684163, "verified": false, "tweet_text": "@antitaurinagirl Es todo menos una \"vacuna\" y se desconocen sus efectos secundarios a largo plazo. La inmunidad natural propia del cuerpo es siempre superior a un f\u00e1rmaco EXPERIMENTAL de uso de emergencia como las vacunas #COVID19. https://t.co/BLzf1UvHn0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T03:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "mentions": ["antitaurinagirl"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es todo menos una \"vacuna\" y se desconocen sus efectos secundarios a largo plazo. La inmunidad natural propia del cuerpo es siempre superior a un f\u00e1rmaco EXPERIMENTAL de uso de emergencia como las vacunas ."}, {"id": 1438329437502812160, "verified": false, "tweet_text": "Despu\u00e9s de ti me volv\u00ed tan insensible que  ni los efectos secundarios de la vacuna los siento\n \ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s de ti me volv\u00ed tan insensible que ni los efectos secundarios de la vacuna los siento \ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1438328920848404487, "verified": false, "tweet_text": "-Ya se puso la vacuna?\n\u2022No, yo no puedo porque soy parte del grupo de control que no se la ponen para ver qu\u00e9 efectos secundarios tienen los que s\u00ed se la ponen cuando terminen las pruebas en 2023 https://t.co/sgDOj3qfc7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "-Ya se puso la vacuna? \u2022No, yo no puedo porque soy parte del grupo de control que no se la ponen para ver qu\u00e9 efectos secundarios tienen los que s\u00ed se la ponen cuando terminen las pruebas en"}, {"id": 1438327332436070403, "verified": false, "tweet_text": "@RaquelCieza @Bri1901 T\u00fa si preoc\u00fapate \ud83e\udd23 xD\nNaaa, mentira, la vacuna de fizer por la cadena de fr\u00edo extrema es m\u00e1s l\u00f3gico que tenga esos efectos secundarios inmediatos, muy aparte de su composici\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T02:00:00Z", "mentions": ["RaquelCieza", "Bri1901"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23", "xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "T\u00fa si preoc\u00fapate \ud83e\udd23 xD Naaa, mentira, la vacuna de fizer por la cadena de fr\u00edo extrema es m\u00e1s l\u00f3gico que tenga esos efectos secundarios inmediatos, muy aparte de su composici\u00f3n"}, {"id": 1438323688798031873, "verified": false, "tweet_text": "Ante ciertos efectos secundarios de la vacuna de Moderna contra el COVID, he tomado un paracetamol que empuj\u00e9 con un Amalaya malbec.\nEsperemos que no est\u00e9 contraindicado por la OMS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ante ciertos efectos secundarios de la vacuna de Moderna contra el COVID, he tomado un paracetamol que empuj\u00e9 con un Amalaya malbec. Esperemos que no est\u00e9 contraindicado por la OMS"}, {"id": 1438317783209684999, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfUstedes que efectos secundarios tuvieron con la vacuna? A m\u00ed me dio dolor de brazo y cabeza solamente \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfUstedes que efectos secundarios tuvieron con la vacuna? A m\u00ed me dio dolor de brazo y cabeza solamente \ud83e\udd14"}, {"id": 1438315786637123592, "verified": false, "tweet_text": "SE INCREMENTA LA DENUNCIA CONTRA LOS EFECTOS SECUNDARIOS DE LA VACUNA. https://t.co/EV8nZ4cIts", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EV8nZ4cIts"], "country": "MEXICO", "text_es": "SE INCREMENTA LA DENUNCIA CONTRA LOS EFECTOS SECUNDARIOS DE LA VACUNA."}, {"id": 1438315053648912385, "verified": false, "tweet_text": "C\u00f3mo van a buscar efectos secundarios de la vacuna en su celular minutos antes de ser vacunados. Mamadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo van a buscar efectos secundarios de la vacuna en su celular minutos antes de ser vacunados. Mamadas"}, {"id": 1438313484836560901, "verified": false, "tweet_text": "los efectos secundarios de la vacuna s\u00ed est\u00e1n cabrones, que gonorrea", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "los efectos secundarios de la vacuna s\u00ed est\u00e1n cabrones, que gonorrea"}, {"id": 1438308462778269696, "verified": false, "tweet_text": "seg\u00fan mi conteo me debe bajar en unos d\u00edas, si ando bajoneada veremos c\u00f3mo nos tratan esos efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "seg\u00fan mi conteo me debe bajar en unos d\u00edas, si ando bajoneada veremos c\u00f3mo nos tratan esos efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1438307144785448967, "verified": false, "tweet_text": "Esperando los efectos secundarios que tanto dicen de la vacuna \ud83e\udd2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esperando los efectos secundarios que tanto dicen de la vacuna \ud83e\udd2a"}, {"id": 1438306912467030022, "verified": false, "tweet_text": "Experta cree que hay que investigar los cambios menstruales tras la vacuna \nhttps://t.co/xTCvUJZjVF \n\nLos cambios en la menstruaci\u00f3n no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n contra la covid-19, pero ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xTCvUJZjVF"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Experta cree que hay que investigar los cambios menstruales tras la vacuna Los cambios en la menstruaci\u00f3n no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n contra la covid-19, pero ..."}, {"id": 1438306439341252609, "verified": false, "tweet_text": "nada que ver pero ando feliz porque no tengo hasta el momento efectos secundarios por la segunda dosis de la vacuna https://t.co/Bpv7hx8h0M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "nada que ver pero ando feliz porque no tengo hasta el momento efectos secundarios por la segunda dosis de la vacuna"}, {"id": 1438305941989044225, "verified": false, "tweet_text": "@piensomalamente @Pajaropolitico Muy machista esa vacuna (?. Los efectos secundarios de la vacuna no se estudiaron lo suficiente  ni en hombres ni en mujeres, punto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "mentions": ["piensomalamente", "Pajaropolitico"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy machista esa vacuna (?. Los efectos secundarios de la vacuna no se estudiaron lo suficiente ni en hombres ni en mujeres, punto."}, {"id": 1438304771925020677, "verified": false, "tweet_text": "Cero efectos secundarios de la vacuna x el momento \ud83d\ude4f\ud83c\udffd ojal\u00e1 siga as\u00ed \ud83d\ude04", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffd", "\ud83d\ude04"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cero efectos secundarios de la vacuna x el momento \ud83d\ude4f\ud83c\udffd ojal\u00e1 siga as\u00ed \ud83d\ude04"}, {"id": 1438302796034494464, "verified": false, "tweet_text": "@MarinaJayuyaPR @E_ALBIZU Mi cu\u00f1ada se puso la vacuna de Moderna y esta de lo mas bien. Yo no conozco de NINGUNA persona vacunada que se haya quejado de efectos secundarios. No le doy credibilidad a sus expresiones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "mentions": ["MarinaJayuyaPR", "E_ALBIZU"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi cu\u00f1ada se puso la vacuna de Moderna y esta de lo mas bien. Yo no conozco de NINGUNA persona vacunada que se haya quejado de efectos secundarios. No le doy credibilidad a sus expresiones."}, {"id": 1438300420720504832, "verified": false, "tweet_text": "@unapizzerola Jaja es en serio, el tiempo (d\u00edas) que indican en los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n, es como medida de prevenci\u00f3n ante cualquier reacci\u00f3n adversa a la vacuna, sin embargo, si consideras que no causar\u00e1 mayores efectos secundarios, puedes ingerir alcohol; con medida, claro. No interfiere.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "mentions": ["unapizzerola"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jaja es en serio, el tiempo (d\u00edas) que indican en los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n, es como medida de prevenci\u00f3n ante cualquier reacci\u00f3n adversa a la vacuna, sin embargo, si consideras que no causar\u00e1 mayores efectos secundarios, puedes ingerir alcohol; con medida, claro. No interfiere."}, {"id": 1438299121555759107, "verified": true, "tweet_text": "Los cambios en la menstruaci\u00f3n no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n contra la covid-19 https://t.co/2HwPAxX0Nf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2HwPAxX0Nf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los cambios en la menstruaci\u00f3n no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n contra la covid-19"}, {"id": 1438294570777907200, "verified": false, "tweet_text": "Se hizo una encuesta a 14.000 mujeres menstruantes y 7 de cada 10 dice haber presentado cambios en la regla y aun as\u00ed no saben si est\u00e1 vinculado a la vacuna?\nNaaaambre, si fueran en hombres estar\u00eda indicado en los efectos secundarios https://t.co/F3GunLbbyz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/F3GunLbbyz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se hizo una encuesta a mujeres menstruantes y de cada dice haber presentado cambios en la regla y aun as\u00ed no saben si est\u00e1 vinculado a la vacuna? Naaaambre, si fueran en hombres estar\u00eda indicado en los efectos secundarios"}, {"id": 1438291524006076418, "verified": false, "tweet_text": "ya estan empezando los efectos secundarios de la vacuna basta ya sufro mucho emocionalmente no quiero sufrir tambien fisicamente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ya estan empezando los efectos secundarios de la vacuna basta ya sufro mucho emocionalmente no quiero sufrir tambien fisicamente"}, {"id": 1438290353887588352, "verified": false, "tweet_text": "@luisgomezzm Siii, yo pregunt\u00e9. No te pasa nada es m\u00e1s importante q no tomes antes, te dicen q de preferencia no tomes \u201cde mas\u201d para que no confundas la cruda con efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T00:00:00Z", "mentions": ["luisgomezzm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siii, yo pregunt\u00e9. No te pasa nada es m\u00e1s importante q no tomes antes, te dicen q de preferencia no tomes \u201cde mas\u201d para que no confundas la cruda con efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1438281778368765954, "verified": false, "tweet_text": "\u201c... de acuerdo con la doctora Rosa Mar\u00eda Wong, del Laboratorio de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas de la Facultad de Medicina de la UNAM, se recomienda no tomar alcohol en 72 horas tras la vacuna, ya que puede enmascarar o potenciar los efectos secundarios.\u201d https://t.co/QKONl7IStb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/QKONl7IStb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201c... de acuerdo con la doctora Rosa Mar\u00eda Wong, del Laboratorio de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas de la Facultad de Medicina de la UNAM, se recomienda no tomar alcohol en horas tras la vacuna, ya que puede enmascarar o potenciar los efectos secundarios.\u201d"}, {"id": 1438278615070826499, "verified": false, "tweet_text": "Yo s\u00e9 que vivo con sue\u00f1o pero la vacuna est\u00e1 nada m\u00e1s ha hecho que el sue\u00f1o sea peor jajaja menos mal hoy hab\u00eda descanso \u2764\ufe0f de all\u00ed en m\u00e1s, solo el sentimiento de dejar tirado el brazo me atormenta y no hay m\u00e1s efectos secundarios hasta ahora \ud83e\udd2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d", "\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo s\u00e9 que vivo con sue\u00f1o pero la vacuna est\u00e1 nada m\u00e1s ha hecho que el sue\u00f1o sea peor jajaja menos mal hoy hab\u00eda descanso \u2764\ufe0f de all\u00ed en m\u00e1s, solo el sentimiento de dejar tirado el brazo me atormenta y no hay m\u00e1s efectos secundarios hasta ahora \ud83e\udd2d"}, {"id": 1438276680141918231, "verified": false, "tweet_text": "Argumentaron que los posibles efectos secundarios de las dosis adicionales podr\u00edan superar los beneficios, y afirmaron que tal fen\u00f3meno en realidad aumentar\u00eda las dudas sobre la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Argumentaron que los posibles efectos secundarios de las dosis adicionales podr\u00edan superar los beneficios, y afirmaron que tal fen\u00f3meno en realidad aumentar\u00eda las dudas sobre la vacuna."}, {"id": 1438276446535909380, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna Moderna, conocida tambi\u00e9n como mRNA-1273, es una de las vacunas m\u00e1s efectivas en cuanto a prevenci\u00f3n del contagio y a variantes. Aqu\u00ed te resolvemos varias dudas que hay con respecto a ella. \ud83d\udc89\ud83d\udc49 https://t.co/jI9ze74nOB\n\n#Moderna #vacunas #efectossecundarios #pandemia https://t.co/jxF5Khh3ol", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T23:00:00Z", "hashtags": ["Moderna", "vacunas", "efectossecundarios", "pandemia"], "tweet_urls": ["https://t.co/jI9ze74nOB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna Moderna, conocida tambi\u00e9n como mRNA-1273, es una de las vacunas m\u00e1s efectivas en cuanto a prevenci\u00f3n del contagio y a variantes. Aqu\u00ed te resolvemos varias dudas que hay con respecto a ella. \ud83d\udc89\ud83d\udc49"}, {"id": 1438276066691502084, "verified": false, "tweet_text": "@TheDevilOps Da la sensacion de que van a apretar estos meses antes de navidad para que todo el mundo este vacunado con pfizer o moderna. Esperemos que pronto est\u00e9 la opcion de inactivada tambien, no se escucho gran cosa de efectos secundarios en otros paises con esa vacuna...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T23:00:00Z", "mentions": ["TheDevilOps"], "country": "MEXICO", "text_es": "Da la sensacion de que van a apretar estos meses antes de navidad para que todo el mundo este vacunado con pfizer o moderna. Esperemos que pronto est\u00e9 la opcion de inactivada tambien, no se escucho gran cosa de efectos secundarios en otros paises con esa vacuna..."}, {"id": 1438275393706942466, "verified": false, "tweet_text": "est\u00fapidos efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "est\u00fapidos efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1438275018014830595, "verified": false, "tweet_text": "3) La vacuna causa en un sector bastante importante de los inoculados efectos secundarios, en mayor proporci\u00f3n y gravedad que las vacunas tradicionales.\n\n4) En menores de 30 a\u00f1os, el riesgo por los efectos secundarios, es bastante superior al beneficio de la supuesta protecci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": ") La vacuna causa en un sector bastante importante de los inoculados efectos secundarios, en mayor proporci\u00f3n y gravedad que las vacunas tradicionales. ) En menores de a\u00f1os, el riesgo por los efectos secundarios, es bastante superior al beneficio de la supuesta protecci\u00f3n"}, {"id": 1438271423215112194, "verified": false, "tweet_text": "Los cambios en la menstruaci\u00f3n no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n contra la covid-19, pero la especialista en reproducci\u00f3n del Imperial College de Londres... https://t.co/H5OkD1UxdZ #COVID19 #Vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T23:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Vacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/H5OkD1UxdZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los cambios en la menstruaci\u00f3n no figuran en la lista de efectos secundarios comunes tras la vacunaci\u00f3n contra la covid-19, pero la especialista en reproducci\u00f3n del Imperial College de Londres..."}, {"id": 1438267277829451779, "verified": false, "tweet_text": "@AlexOrt26612691 @googlemexico Esa persona, me atrevo a decir que est\u00e1 equivocada por una simple raz\u00f3n, la vacuna que se aplica a los menores, si, esa que tiene la mayor\u00eda de personas de marca de nacimiento causa peores efectos secundarios, podr\u00e1 tener toda la escolaridad que guste, pero ignora un hecho diario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z", "mentions": ["AlexOrt26612691", "googlemexico"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa persona, me atrevo a decir que est\u00e1 equivocada por una simple raz\u00f3n, la vacuna que se aplica a los menores, si, esa que tiene la mayor\u00eda de personas de marca de nacimiento causa peores efectos secundarios, podr\u00e1 tener toda la escolaridad que guste, pero ignora un hecho diario"}, {"id": 1438265115191697412, "verified": false, "tweet_text": "Ya me pusieron la vacuna y siento que nomas de pensar en los efectos secundarios me los estoy causando :/, qu\u00e9 d\u00e9bil me hice.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me pusieron la vacuna y siento que nomas de pensar en los efectos secundarios me los estoy causando :/, qu\u00e9 d\u00e9bil me hice."}, {"id": 1438265095872786438, "verified": false, "tweet_text": "@Truman_Reality @jlsteeg @_patricia_rueda No le oir\u00e1 hablar de Novavax. Vacuna con tecnolog\u00eda tradicional, con los mejores resultados en los test cl\u00ednicos y menores efectos secundarios.\nNovavax no paga al Sr. Steegman y lleva bloqueada meses en la EMA, FDA y MHRA.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z", "mentions": ["Truman_Reality", "jlsteeg", "_patricia_rueda"], "country": "MEXICO", "text_es": "No le oir\u00e1 hablar de Novavax. Vacuna con tecnolog\u00eda tradicional, con los mejores resultados en los test cl\u00ednicos y menores efectos secundarios. Novavax no paga al Sr. Steegman y lleva bloqueada meses en la EMA, FDA y MHRA."}, {"id": 1438262431726415875, "verified": false, "tweet_text": "Es dif\u00edcil decir m\u00e1s tonter\u00edas en un minuto.\n\nAhora va a resultar que la vacuna contra el Covid-19 es machista porque produce m\u00e1s efectos secundarios en mujeres que en hombres y que hay que hacer medicamentos con perspectiva de g\u00e9nero.\n\nY pensar que lo mantenemos entre todos\u2026 https://t.co/SxiXc2Rp2e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/SxiXc2Rp2e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es dif\u00edcil decir m\u00e1s tonter\u00edas en un minuto. Ahora va a resultar que la vacuna contra el Covid-19 es machista porque produce m\u00e1s efectos secundarios en mujeres que en hombres y que hay que hacer medicamentos con perspectiva de g\u00e9nero. Y pensar que lo mantenemos entre todos\u2026"}, {"id": 1438255077379117056, "verified": false, "tweet_text": "@mardeetasea Naah lo que tienes que evitar es una resaca combinada con efectos secundarios de la vacuna m\u00e1s nada jajaj si te sientes fino, no deber\u00eda haber problema", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z", "mentions": ["mardeetasea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Naah lo que tienes que evitar es una resaca combinada con efectos secundarios de la vacuna m\u00e1s nada jajaj si te sientes fino, no deber\u00eda haber problema"}, {"id": 1438252551070175239, "verified": false, "tweet_text": "Me siento como el culitos... si son efectos secundarios de la vacuna dejenme decirles que pudieron avisarme antes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me siento como el culitos... si son efectos secundarios de la vacuna dejenme decirles que pudieron avisarme antes."}, {"id": 1438251689212063748, "verified": false, "tweet_text": "@roberto24051974 @Josel90940761 @ordoabchao101 @Prinss_perfect Pero si no tienes datos de efectos secundarios de la vacuna. Si no sabes ni los ni\u00f1os muertos por vacuna. Estos son los comerciales que se auto llaman m\u00e9dicos por la propaganda. Por nada mas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T21:00:00Z", "mentions": ["roberto24051974", "Josel90940761", "ordoabchao101", "Prinss_perfect"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si no tienes datos de efectos secundarios de la vacuna. Si no sabes ni los ni\u00f1os muertos por vacuna. Estos son los comerciales que se auto llaman m\u00e9dicos por la propaganda. Por nada mas."}, {"id": 1438251091427270661, "verified": false, "tweet_text": "@yulealani @JuanShepardo @elmundoes Pero vamos a ver alma de cantaro, cuanta gente vacunada en el mundo hay y cuantos casos conoces de gente que este muuuy mal por la vacuna. No me vengas ahora con a largo plazo porque NINGUNA vacuna da efectos secundarios a largo plazos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T21:00:00Z", "mentions": ["yulealani", "JuanShepardo", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero vamos a ver alma de cantaro, cuanta gente vacunada en el mundo hay y cuantos casos conoces de gente que este muuuy mal por la vacuna. No me vengas ahora con a largo plazo porque NINGUNA vacuna da efectos secundarios a largo plazos"}, {"id": 1438245950875656200, "verified": false, "tweet_text": "Todo es divertido hasta que sientes los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude42", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo es divertido hasta que sientes los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude42"}, {"id": 1438245048139792394, "verified": false, "tweet_text": "Ayer me aplicaron mi segunda dosis de la vacuna \ud83d\udc89 y aqu\u00ed estoy rez\u00e1ndole a mis santos para que ya me sueltes los efectos secundarios \ud83e\udd7a\ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29", "\ud83d\udc89", "\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer me aplicaron mi segunda dosis de la vacuna \ud83d\udc89 y aqu\u00ed estoy rez\u00e1ndole a mis santos para que ya me sueltes los efectos secundarios \ud83e\udd7a\ud83d\ude29"}, {"id": 1438238920047792142, "verified": false, "tweet_text": "@AlicciaDs Espero que se te pasen pronto los efectos secundarios de la vacuna. No hay derecho a que tengas que esperar para recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica \u00a1Qu\u00e9 angustia!\nUn beso enorme \ud83d\udc9c\ud83d\udc9c\ud83d\udc9c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T21:00:00Z", "mentions": ["AlicciaDs"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Espero que se te pasen pronto los efectos secundarios de la vacuna. No hay derecho a que tengas que esperar para recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica \u00a1Qu\u00e9 angustia! Un beso enorme \ud83d\udc9c\ud83d\udc9c\ud83d\udc9c"}, {"id": 1438233096067944452, "verified": false, "tweet_text": "La Nicky Minaj preocupada por efectos secundarios por la vacuna pero est\u00e1 llena de implantes \ud83e\udd23\ud83e\udd23supongo que son naturales verdad? \ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Nicky Minaj preocupada por efectos secundarios por la vacuna pero est\u00e1 llena de implantes \ud83e\udd23\ud83e\udd23supongo que son naturales verdad? \ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21"}, {"id": 1438232811593420807, "verified": false, "tweet_text": "@Isagofi27 Justo y hay tan poca investigaci\u00f3n al respecto, como con los efectos secundarios de la vacuna en la mestruaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "mentions": ["Isagofi27"], "country": "MEXICO", "text_es": "Justo y hay tan poca investigaci\u00f3n al respecto, como con los efectos secundarios de la vacuna en la mestruaci\u00f3n"}, {"id": 1438232489793892356, "verified": false, "tweet_text": "Voy al m\u00e9dico y la prueba me da negativa , seg\u00fan son efectos secundarios de dicha vacuna ... Osea una semana despu\u00e9s . Ha Sido terrible , escalofr\u00edos , debilidad que hasta el d\u00eda de hoy la tengo peor. Dolor de garganta y ya 4 d\u00edas sin olfato \ud83d\ude22", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "Voy al m\u00e9dico y la prueba me da negativa , seg\u00fan son efectos secundarios de dicha vacuna ... Osea una semana despu\u00e9s . Ha Sido terrible , escalofr\u00edos , debilidad que hasta el d\u00eda de hoy la tengo peor. Dolor de garganta y ya d\u00edas sin olfato \ud83d\ude22"}, {"id": 1438232480193122318, "verified": false, "tweet_text": "@ladyMariaDust Pero consegu\u00ed combatir los efectos secundarios de la vacuna, eso es bueno!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "mentions": ["ladyMariaDust"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero consegu\u00ed combatir los efectos secundarios de la vacuna, eso es bueno!"}, {"id": 1438230370944753675, "verified": false, "tweet_text": "@Tuitower @JaumeVivesVives Claro, por eso contagias igual o m\u00e1s que un no vacunado, y luego los efectos secundarios te los comes de aderezo con la vacuna. Toda para ti. A mi que me dejen en paz y ya decido yo si quiero contagiar vacunado o no vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "mentions": ["Tuitower", "JaumeVivesVives"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro, por eso contagias igual o m\u00e1s que un no vacunado, y luego los efectos secundarios te los comes de aderezo con la vacuna. Toda para ti. A mi que me dejen en paz y ya decido yo si quiero contagiar vacunado o no vacunado."}, {"id": 1438227819402776590, "verified": false, "tweet_text": "Despu\u00e9s de cuantas horas de la vacuna se sienten los efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s de cuantas horas de la vacuna se sienten los efectos secundarios."}, {"id": 1438227251351457802, "verified": false, "tweet_text": "Confirmo: La segunda dosis de la vacuna #AstraZeneca no causa efectos secundarios como la primera.\n\n#nomor\u00ed #vivo #efectossecundarios  #esquemacompleto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "hashtags": ["AstraZeneca", "nomor\u00ed", "vivo", "efectossecundarios", "esquemacompleto"], "country": "MEXICO", "text_es": "Confirmo: La segunda dosis de la vacuna no causa efectos secundarios como la primera."}, {"id": 1438225363738533888, "verified": false, "tweet_text": "de momento lo efectos secundarios de la segunda dosis de la vacuna han sido: fiebre y dolor muscular\nEspero que ma\u00f1ana no tenga m\u00e1s efectos secundarios lol", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "de momento lo efectos secundarios de la segunda dosis de la vacuna han sido: fiebre y dolor muscular Espero que ma\u00f1ana no tenga m\u00e1s efectos secundarios lol"}, {"id": 1438225105809727492, "verified": false, "tweet_text": "Y entonces los efectos secundarios de la vacuna me est\u00e1n pateando feo desde anoche :u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y entonces los efectos secundarios de la vacuna me est\u00e1n pateando feo desde anoche :u"}, {"id": 1438220006584721425, "verified": false, "tweet_text": "Me toca vacuna el 18... Y apenas me estoy responiendo de los efectos secundarios de la primera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me toca vacuna el ... Y apenas me estoy responiendo de los efectos secundarios de la primera"}, {"id": 1438219121221677067, "verified": false, "tweet_text": "En mis 21 a\u00f1os no me hab\u00eda sentido tan est\u00fapida, hasta el momento en que la enfermera empez\u00f3 a explicarme los efectos secundarios que me pod\u00edan dar por la vacuna y yo de los nervios le respond\u00eda \u201cNO, NO, NO\u201d \ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "En mis a\u00f1os no me hab\u00eda sentido tan est\u00fapida, hasta el momento en que la enfermera empez\u00f3 a explicarme los efectos secundarios que me pod\u00edan dar por la vacuna y yo de los nervios le respond\u00eda \u201cNO, NO, NO\u201d \ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21"}, {"id": 1438216991941308416, "verified": false, "tweet_text": "@covid_madrid Hoy me ha dicho un reumat\u00f3logo al que me han derivado que no es COVID persistente que es efectos secundarios de la vacuna. La verdad que me he quedado loca.\n\u00bfPuede ser ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "mentions": ["covid_madrid"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me ha dicho un reumat\u00f3logo al que me han derivado que no es COVID persistente que es efectos secundarios de la vacuna. La verdad que me he quedado loca. \u00bfPuede ser ?"}, {"id": 1438213188537966593, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89VACUNAS | \u00bfCu\u00e1nto tiempo tardan los efectos secundarios de la vacuna anticovid en ni\u00f1os?\n\nLas vacunas anticovid ya se comenzaron a administrar en ni\u00f1os.\n\nEsto debes saber: https://t.co/7471YggFIO https://t.co/0AbMiBOUQd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7471YggFIO"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89VACUNAS | \u00bfCu\u00e1nto tiempo tardan los efectos secundarios de la vacuna anticovid en ni\u00f1os? Las vacunas anticovid ya se comenzaron a administrar en ni\u00f1os. Esto debes saber:"}, {"id": 1438207572864114690, "verified": false, "tweet_text": "estoy teniendo efectos secundarios de la vacuna. =(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estoy teniendo efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1438205943704137728, "verified": false, "tweet_text": "@Xixonto1 @CancerIntegral @balkraix @morphine122 @Incognoscible_ @adolfCP Decir que exista la posibilidad de efectos secundarios graves muy poco frecuentes, no es negar nada. Achacarlo TODO a la vacuna, es mentir. He hablado de los efectos secundarios habituales a la respuesta inmunitaria, que son frecuentes y leves(fiebre, dolor de cabeza y muscular..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["Xixonto1", "CancerIntegral", "balkraix", "morphine122", "Incognoscible_", "adolfCP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Decir que exista la posibilidad de efectos secundarios graves muy poco frecuentes, no es negar nada. Achacarlo TODO a la vacuna, es mentir. He hablado de los efectos secundarios habituales a la respuesta inmunitaria, que son frecuentes y leves(fiebre, dolor de cabeza y muscular.."}, {"id": 1438204662231015426, "verified": false, "tweet_text": "Se\u00f1ores los efectos secundarios de la vacuna si est\u00e1n jodidos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1ores los efectos secundarios de la vacuna si est\u00e1n jodidos"}, {"id": 1438204192036954124, "verified": false, "tweet_text": "@ElianaB77241020 @berta_talbott Si se vacun\u00f3 podr\u00edan ser efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["ElianaB77241020", "berta_talbott"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si se vacun\u00f3 podr\u00edan ser efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1438203688980520966, "verified": false, "tweet_text": "@ThecalamitySpot Que tiene de bueno obligar a vacunar a la gente de una enfermedad de la cual tienen 99% posibilidades de sobrevivir ? Y sabiendo que la vacuna no evita el contagio y que puede traer efectos secundarios a la persona, usted se har\u00e1 responsable si eso pasa?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["ThecalamitySpot"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que tiene de bueno obligar a vacunar a la gente de una enfermedad de la cual tienen % posibilidades de sobrevivir ? Y sabiendo que la vacuna no evita el contagio y que puede traer efectos secundarios a la persona, usted se har\u00e1 responsable si eso pasa?"}, {"id": 1438201677287510017, "verified": false, "tweet_text": "@jarto_zandia @Pepechux @Faki_nauer @_saccor @iescolar Estas mezclando la politica con la medicina. Que tendra que ver los 'posible' efectos secundarios de una vacuna con los politicos? que la han inventado ellos? Si toda la comunidad media la avala, a que vienen tus paranoias? Que sabes mas que ellos? Anda acuestate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["jarto_zandia", "Pepechux", "Faki_nauer", "_saccor", "iescolar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estas mezclando la politica con la medicina. Que tendra que ver los 'posible' efectos secundarios de una vacuna con los politicos? que la han inventado ellos? Si toda la comunidad media la avala, a que vienen tus paranoias? Que sabes mas que ellos? Anda acuestate"}, {"id": 1438199452133584898, "verified": false, "tweet_text": "@LaaGataNegra @LaVanguardia @claudette_87 Creo que responde a dos perfiles principales. Por un lado los que no se enteran de nada y creen que la vacuna inmuniza y que no contagian ni necesitan usar mascarillas; y por otro lado los que son conscientes de los efectos secundarios, est\u00e1n jodidos y desean lo mismo a los dem\u00e1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["LaaGataNegra", "LaVanguardia", "claudette_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que responde a dos perfiles principales. Por un lado los que no se enteran de nada y creen que la vacuna inmuniza y que no contagian ni necesitan usar mascarillas; y por otro lado los que son conscientes de los efectos secundarios, est\u00e1n jodidos y desean lo mismo a los dem\u00e1s"}, {"id": 1438190177894211591, "verified": false, "tweet_text": "Update de la vacuna - d\u00eda 2: creo que ya super\u00e9 los efectos secundarios. A\u00fan queda dolor del brazo. \n#InfoQueNadieMePidi\u00f3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "hashtags": ["InfoQueNadieMePidi\u00f3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Update de la vacuna - d\u00eda : creo que ya super\u00e9 los efectos secundarios. A\u00fan queda dolor del brazo."}, {"id": 1438185297875902465, "verified": false, "tweet_text": "@DanteCo94150246 Seg\u00fan el Dr Frisbie no tiene nada que ver la vacuna con el alcohol... claro, si te pones una mega peda, te va a afectar si le sumas los efectos secundarios. Pero echarte una o dos a la sal\u00fa de M\u00e9xico no creo que te pase nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "mentions": ["DanteCo94150246"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan el Dr Frisbie no tiene nada que ver la vacuna con el alcohol... claro, si te pones una mega peda, te va a afectar si le sumas los efectos secundarios. Pero echarte una o dos a la sal\u00fa de M\u00e9xico no creo que te pase nada."}, {"id": 1438183583424958469, "verified": false, "tweet_text": "@anti__fakenews Te pones una vacuna que no se sabe que te va a pasar, por que a\u00fan est\u00e1 en pruebas y se enteran de los efectos secundarios sobre la marcha. Los que os vacun\u00e1is de esto, sinceramente pienso que no est\u00e1is bien...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "mentions": ["anti__fakenews"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te pones una vacuna que no se sabe que te va a pasar, por que a\u00fan est\u00e1 en pruebas y se enteran de los efectos secundarios sobre la marcha. Los que os vacun\u00e1is de esto, sinceramente pienso que no est\u00e1is bien..."}, {"id": 1438183507390570502, "verified": false, "tweet_text": "Seg\u00fan https://t.co/WNDvIKCZEQ, las principales razones por las que algunas personas en Colombia no se vacunan es por efectos secundarios e incertidumbre sobre la seguridad de la vacuna.\n\n\u00bfAlguien sabe si hay estudios en Colombia sobre efectos secundarios?\n\n\u00bf@JFernandeznino?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "mentions": ["JFernandeznino"], "tweet_urls": ["https://t.co/WNDvIKCZEQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan , las principales razones por las que algunas personas en Colombia no se vacunan es por efectos secundarios e incertidumbre sobre la seguridad de la vacuna. \u00bfAlguien sabe si hay estudios en Colombia sobre efectos secundarios? \u00bf?"}, {"id": 1438182216920702976, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana me toca la tercera dosis/dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid y me siento... Asustada, espero no quedar tan mal con los efectos secundarios hehe \ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana me toca la tercera dosis/dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid y me siento... Asustada, espero no quedar tan mal con los efectos secundarios hehe \ud83d\ude05"}, {"id": 1438180575412641793, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna, mucho  cuidado...\ud83d\ude2c\ud83e\udd23\ud83e\udd23 https://t.co/WalOEweU08", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23", "\ud83d\ude2c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna, mucho cuidado...\ud83d\ude2c\ud83e\udd23\ud83e\udd23"}, {"id": 1438178299012784131, "verified": false, "tweet_text": "Existen algunos efectos secundarios que se pueden presentar despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la vacuna\ud83d\udc89 Anti COVID\ud83e\udda0.\n \nToma en cuenta las siguientes recomendaciones\u2b07\ufe0f y acude al m\u00e9dico\ud83d\udc68\ud83c\udffd\u200d\u2695\ufe0f\ud83d\udc69\ud83c\udffd\u200d\u2695\ufe0f si es necesario. https://t.co/oDQKKuRPa6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc69\ud83c\udffd\u200d\u2695\ufe0f", "\ud83e\udda0", "\u2b07\ufe0f", "\ud83d\udc68\ud83c\udffd\u200d\u2695\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Existen algunos efectos secundarios que se pueden presentar despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la vacuna\ud83d\udc89 Anti COVID\ud83e\udda0. Toma en cuenta las siguientes recomendaciones\u2b07\ufe0f y acude al m\u00e9dico\ud83d\udc68\ud83c\udffd\u200d\u2695\ufe0f\ud83d\udc69\ud83c\udffd\u200d\u2695\ufe0f si es necesario."}, {"id": 1438177977163030533, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna, es privilegio de clase.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna, es privilegio de clase."}, {"id": 1438169409886068738, "verified": false, "tweet_text": "@AlfieMar93 Es q el problema creo es q ma\u00f1ana si te da cruda ps ya no vas a saber si es la cruda o efectos secundarios de la vacuna jeje", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "mentions": ["AlfieMar93"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es q el problema creo es q ma\u00f1ana si te da cruda ps ya no vas a saber si es la cruda o efectos secundarios de la vacuna jeje"}, {"id": 1438168952681664512, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccc\u00bfQu\u00e9 efectos secundarios debo esperar despu\u00e9s de vacunarme \ud83e\ude79 contra la COVID-19\ud83e\udda0? Los efectos secundarios m\u00e1s comunes son leves, como dolor en el lugar de la inyecci\u00f3n, dolores musculares o fiebre, pero solo duran unos d\u00edas.\ud83d\udc49\ud83c\udffd La mejor vacuna es la primera que est\u00e9 disponible", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\ude79", "\ud83e\udda0", "\ud83d\udccc", "\ud83d\udc49\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccc\u00bfQu\u00e9 efectos secundarios debo esperar despu\u00e9s de vacunarme \ud83e\ude79 contra la COVID-19\ud83e\udda0? Los efectos secundarios m\u00e1s comunes son leves, como dolor en el lugar de la inyecci\u00f3n, dolores musculares o fiebre, pero solo duran unos d\u00edas.\ud83d\udc49\ud83c\udffd La mejor vacuna es la primera que est\u00e9 disponible"}, {"id": 1438168909325156361, "verified": false, "tweet_text": "So\u00f1\u00e9 que los vacunados con la sputnik ten\u00edan que ponerse una vacuna \"anti-sputnik\" para evitar efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "So\u00f1\u00e9 que los vacunados con la sputnik ten\u00edan que ponerse una vacuna \"anti-sputnik\" para evitar efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1438165761990742019, "verified": false, "tweet_text": "Ojal\u00e1 te den todos los efectos secundarios de la vacuna. \ud83d\ude42", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1 te den todos los efectos secundarios de la vacuna. \ud83d\ude42"}, {"id": 1438165253037207555, "verified": false, "tweet_text": "@cabal_a @LordoLordor Como los datos ya no avalan mucho sus tesis, ahora les da por los miles de fallecidos por efectos secundarios de la vacuna, acojonante", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "mentions": ["cabal_a", "LordoLordor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como los datos ya no avalan mucho sus tesis, ahora les da por los miles de fallecidos por efectos secundarios de la vacuna, acojonante"}, {"id": 1438158799626379272, "verified": false, "tweet_text": "Oye y c\u00f3mo te fue anoche con los efectos secundarios de la vacuna #AstraZeneca ?\nYo: https://t.co/eVTHHgxPlQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T15:00:00Z", "hashtags": ["AstraZeneca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oye y c\u00f3mo te fue anoche con los efectos secundarios de la vacuna ? Yo:"}, {"id": 1438152692371791874, "verified": false, "tweet_text": "Estoy que me lleva! Pinches efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy que me lleva! Pinches efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1438150546028892172, "verified": false, "tweet_text": "@lalomp1197 @jaquerm9 De hecho no es porque corte efecto de la vacuna, te recomiendan no consumir alcohol porque se puede confundir los efectos secundarios de la vacuna con la cruda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T15:00:00Z", "mentions": ["lalomp1197", "jaquerm9"], "country": "MEXICO", "text_es": "De hecho no es porque corte efecto de la vacuna, te recomiendan no consumir alcohol porque se puede confundir los efectos secundarios de la vacuna con la cruda."}, {"id": 1438149470391345165, "verified": false, "tweet_text": "No hay evidencia de que la vacuna cause infertilidad ni ning\u00fan efecto adverso, porque sencillamente si se hicieran p\u00fablicos todoslos efectos secundarios que tiene, no ser\u00eda aprobada. #mentirosos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T15:00:00Z", "hashtags": ["mentirosos"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay evidencia de que la vacuna cause infertilidad ni ning\u00fan efecto adverso, porque sencillamente si se hicieran p\u00fablicos todoslos efectos secundarios que tiene, no ser\u00eda aprobada."}, {"id": 1438146013819179016, "verified": false, "tweet_text": "@SirCafeina Se puede ambos. Solo es que no agarres la megapeda para no confundir la resaca con algunos posibles efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "mentions": ["SirCafeina"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se puede ambos. Solo es que no agarres la megapeda para no confundir la resaca con algunos posibles efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1438144604382052356, "verified": false, "tweet_text": "Hoy al despertar y ver qu\u00e9 no ten\u00eda efectos secundarios de la vacuna. https://t.co/Y1AtDPTGaH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy al despertar y ver qu\u00e9 no ten\u00eda efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1438142611999580171, "verified": false, "tweet_text": "Sexo, lo que hay que tener en cuenta es el SEXO.\n\nLas encuestas y estudios de deben hacer con perspectiva de SEXO.\n\nLos diferentes efectos secundarios de la vacuna en mujeres y hombres se deben a que somos de distinto SEXO.\n\nDejad de dar por saco ya con el g\u00e9nero! https://t.co/bvMadRQKwq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bvMadRQKwq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sexo, lo que hay que tener en cuenta es el SEXO. Las encuestas y estudios de deben hacer con perspectiva de SEXO. Los diferentes efectos secundarios de la vacuna en mujeres y hombres se deben a que somos de distinto SEXO. Dejad de dar por saco ya con el g\u00e9nero!"}, {"id": 1438142308654981127, "verified": false, "tweet_text": "@eloyole2 @Alvisepf llevas 24 horas de desinformaci\u00f3n con las que te est\u00e1s \"encumbrando\". \n\nUna cosa es la vacuna Covid, de la que es leg\u00edtimo dudar porque se desconocen los efectos secundarios a largo plazo... y otra cosa son las vacunas de toda la vida y ya contrastadas: lo que pide VOX.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "mentions": ["eloyole2", "Alvisepf"], "country": "MEXICO", "text_es": "llevas horas de desinformaci\u00f3n con las que te est\u00e1s \"encumbrando\". Una cosa es la vacuna Covid, de la que es leg\u00edtimo dudar porque se desconocen los efectos secundarios a largo plazo... y otra cosa son las vacunas de toda la vida y ya contrastadas: lo que pide VOX."}, {"id": 1438141835063476230, "verified": false, "tweet_text": "Fea esa babosada llamada \"Efectos Secundarios de la vacuna\"\ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fea esa babosada llamada \"Efectos Secundarios de la vacuna\"\ud83e\udd74"}, {"id": 1438139237715611654, "verified": false, "tweet_text": "@1NU1Z4N4_ efectos secundarios de la vacuna m estoy muriendo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "mentions": ["1NU1Z4N4_"], "country": "MEXICO", "text_es": "efectos secundarios de la vacuna m estoy muriendo"}, {"id": 1438137908230250498, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna \uff0b Periodo = pegarme un tiro https://t.co/imRvCjIj31", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna \uff0b Periodo = pegarme un tiro"}, {"id": 1438135424677994499, "verified": false, "tweet_text": "@julianaoxenford Porque no informas de los graves efectos secundarios en j\u00f3venes a los que nunca les ha afectado el covid, los cientos de muertos en el Per\u00fa misteriosamente por Paros card\u00edacos,trombosis justamente d\u00edas ,semanas y un mes de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "mentions": ["julianaoxenford"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque no informas de los graves efectos secundarios en j\u00f3venes a los que nunca les ha afectado el covid, los cientos de muertos en el Per\u00fa misteriosamente por Paros card\u00edacos,trombosis justamente d\u00edas ,semanas y un mes de la vacuna."}, {"id": 1438133107559915521, "verified": false, "tweet_text": "@AliceInferno JAJAJAJAJ ahora entiendo los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude1c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "mentions": ["AliceInferno"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1c"], "country": "MEXICO", "text_es": "JAJAJAJAJ ahora entiendo los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude1c"}, {"id": 1438132807046467601, "verified": false, "tweet_text": "El encuentro anual de RRHH de Canarias organizado por GEHOCAN y que este a\u00f1o lleva por t\u00edtulo: 'La gesti\u00f3n de las personas. Una vacuna sin efectos secundarios', tendr\u00e1 lugar el pr\u00f3ximo viernes, 17 de septiembre, en el hotel Cristina by Tigotan. \ud83d\udcf0\ud83d\udcd6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcd6", "\ud83d\udcf0"], "country": "MEXICO", "text_es": "El encuentro anual de RRHH de Canarias organizado por GEHOCAN y que este a\u00f1o lleva por t\u00edtulo: 'La gesti\u00f3n de las personas. Una vacuna sin efectos secundarios', tendr\u00e1 lugar el pr\u00f3ximo viernes, de septiembre, en el hotel Cristina by Tigotan. \ud83d\udcf0\ud83d\udcd6"}, {"id": 1438132425196978184, "verified": false, "tweet_text": "@MissPandebonos @DanyelGPhoto Umm efectos secundarios de la vacuna??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "mentions": ["MissPandebonos", "DanyelGPhoto"], "country": "MEXICO", "text_es": "Umm efectos secundarios de la vacuna??"}, {"id": 1438124660781113344, "verified": false, "tweet_text": "hoy me doy la segunda dosis de la vacuna del cobi chicos deseenme suerte para q no me peguen los efectos secundarios como la otra vez q me dio fiebre y eso https://t.co/zipAHT5Cxe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "hoy me doy la segunda dosis de la vacuna del cobi chicos deseenme suerte para q no me peguen los efectos secundarios como la otra vez q me dio fiebre y eso"}, {"id": 1438123774164017159, "verified": false, "tweet_text": "@nuriapiera Repito:  \u00bfCu\u00e1l Vacuna?  Hasta el momento NO hay vacuna Aprobada... una inyecci\u00f3n experimental autorizada para uso de emergencia, que la @FDA  indica NO puede ser obligatoria y debe informarse de sus graves efectos secundarios: miocarditis,  infartos fulminantes. #NurembergCode", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "hashtags": ["NurembergCode"], "mentions": ["nuriapiera", "FDA"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Repito: \u00bfCu\u00e1l Vacuna? Hasta el momento NO hay vacuna Aprobada... una inyecci\u00f3n experimental autorizada para uso de emergencia, que la indica NO puede ser obligatoria y debe informarse de sus graves efectos secundarios: miocarditis, infartos fulminantes."}, {"id": 1438121886177710081, "verified": false, "tweet_text": "Oigan, las pataditas en el est\u00f3mago son parte de los efectos secundarios de la vacuna?\ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oigan, las pataditas en el est\u00f3mago son parte de los efectos secundarios de la vacuna?\ud83e\udd14"}, {"id": 1438119516010057738, "verified": false, "tweet_text": "@elizabe42057413 @castesalva Primero Dios se mejore pronto.\nLo que he podido investigar es que el COVID les da muy leve a los ni\u00f1os.\nMe preocupa que los efectos secundarios que pueda sufrir el ni\u00f1o sean mayores al riesgo de no ponerse la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "mentions": ["elizabe42057413", "castesalva"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primero Dios se mejore pronto. Lo que he podido investigar es que el COVID les da muy leve a los ni\u00f1os. Me preocupa que los efectos secundarios que pueda sufrir el ni\u00f1o sean mayores al riesgo de no ponerse la vacuna."}, {"id": 1438113996880687105, "verified": false, "tweet_text": "Las VACs no esterilizan C19 y pueden empeorar la propagaci\u00f3n. No ofrecen protecci\u00f3n social.\nPropagaci\u00f3n puede estar empeorando.\nInvalida el argumento de \"tu vacuna me protege\" y tal vez invertirlo.\nEfectos secundarios mucho m\u00e1s agresivo y peligroso que cualquier otra vacuna. https://t.co/2X3oe5R5eI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2X3oe5R5eI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las VACs no esterilizan C19 y pueden empeorar la propagaci\u00f3n. No ofrecen protecci\u00f3n social. Propagaci\u00f3n puede estar empeorando. Invalida el argumento de \"tu vacuna me protege\" y tal vez invertirlo. Efectos secundarios mucho m\u00e1s agresivo y peligroso que cualquier otra vacuna."}, {"id": 1438107070423871488, "verified": false, "tweet_text": "@roo_yellow2 Efectos secundarios de la vacuna; me alegro que est\u00e9s bien, pasa lindo d\u00eda&lt;3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "mentions": ["roo_yellow2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna; me alegro que est\u00e9s bien, pasa lindo d\u00eda&lt;3"}, {"id": 1438100688362512384, "verified": false, "tweet_text": "La Generalitat advierte de los efectos secundarios de la vacuna.\n\nhttps://t.co/lXqEqjaYCz\n\n\u00a1BOOM! \ud83d\udca3\ud83d\udca5 https://t.co/2YWHDpZRWY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lXqEqjaYCz", "https://t.co/2YWHDpZRWY"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca5", "\ud83d\udca3"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Generalitat advierte de los efectos secundarios de la vacuna. \u00a1BOOM! \ud83d\udca3\ud83d\udca5"}, {"id": 1438099958029328388, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 La Generalitat advierte de los efectos secundarios de la vacuna.\n\nhttps://t.co/eDFmPr0xF7\n\n\u00a1BOOM! \ud83d\udca3\ud83d\udca5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T11:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13"], "tweet_urls": ["https://t.co/eDFmPr0xF7"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca5", "\ud83d\udca3"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Generalitat advierte de los efectos secundarios de la vacuna. \u00a1BOOM! \ud83d\udca3\ud83d\udca5"}, {"id": 1438096939430596617, "verified": false, "tweet_text": "A todos aquellos que moleste poros \"efectos secundarios de la vacuna\" que eran una bobada....disculpas \ud83e\udd12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd12"], "country": "MEXICO", "text_es": "A todos aquellos que moleste poros \"efectos secundarios de la vacuna\" que eran una bobada....disculpas \ud83e\udd12"}, {"id": 1438093199969505292, "verified": false, "tweet_text": "Uno m\u00e1s de los muchos efectos secundarios de esta vacuna, que incluye la muerte. \n\nhttps://t.co/AFnbSqafIy via @elEconomistaes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T11:00:00Z", "mentions": ["elEconomistaes"], "tweet_urls": ["https://t.co/AFnbSqafIy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uno m\u00e1s de los muchos efectos secundarios de esta vacuna, que incluye la muerte. via"}, {"id": 1438089117808611330, "verified": false, "tweet_text": "Wake me up when los efectos secundarios de la pinche vacuna ends\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Wake me up when los efectos secundarios de la pinche vacuna ends\u2026"}, {"id": 1438088523647684614, "verified": false, "tweet_text": "Hablando de efectos secundarios de la vacuna y menstruaci\u00f3n...\nA alguna NO se le atras\u00f3 pero le dieron unos c\u00f3licos asquerosamente horribles y le aument\u00f3 el flujo menstrual????\nO nom\u00e1s a m\u00ed?\ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hablando de efectos secundarios de la vacuna y menstruaci\u00f3n... A alguna NO se le atras\u00f3 pero le dieron unos c\u00f3licos asquerosamente horribles y le aument\u00f3 el flujo menstrual???? O nom\u00e1s a m\u00ed?\ud83e\udd72"}, {"id": 1438083875729821696, "verified": false, "tweet_text": "Me acaban de llamar del @capsanllehy, esperaba llamada del medico, era para ofrecerme la vacuna Covid 19, con nervios les he dicho que me la recete mi doctor de cabecera, y que responsabilicen de los efectos secundarios o muerte....hasta aqu\u00ed me han de perseguir con su veneno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me acaban de llamar del , esperaba llamada del medico, era para ofrecerme la vacuna Covid , con nervios les he dicho que me la recete mi doctor de cabecera, y que responsabilicen de los efectos secundarios o muerte....hasta aqu\u00ed me han de perseguir con su veneno."}, {"id": 1438081741428862980, "verified": false, "tweet_text": "Buenaasss ya empec\u00e9 a sentir los efectos secundarios de la vacuna ALL\u00c1 TE VOY SAN BOWIE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Buenaasss ya empec\u00e9 a sentir los efectos secundarios de la vacuna ALL\u00c1 TE VOY SAN BOWIE"}, {"id": 1438080785949634561, "verified": false, "tweet_text": "@Econonecedad Por qu\u00e9 no se te obliga a contratar un seguro para cubrir los posibles efectos secundarios de la vacuna? Demagogia pura y dura...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T10:00:00Z", "mentions": ["Econonecedad"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 no se te obliga a contratar un seguro para cubrir los posibles efectos secundarios de la vacuna? Demagogia pura y dura..."}, {"id": 1438077457081503746, "verified": false, "tweet_text": "@elnocturno @mgserranillos @ierrejon &lt;&lt;Nuevos efectos secundarios y en sospecha de la vacuna de Moderna (82% notificados por mujeres)&gt;&gt;\nAlguien coment\u00f3 que las mujeres eran m\u00e1s propensas a efectos secundarios antes de empezar a vacunar? A ti te dijeron algo? podr\u00edas haber avisado!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T10:00:00Z", "mentions": ["elnocturno", "mgserranillos", "ierrejon"], "country": "MEXICO", "text_es": "&lt;&lt;Nuevos efectos secundarios y en sospecha de la vacuna de Moderna (82% notificados por mujeres)&gt;&gt; Alguien coment\u00f3 que las mujeres eran m\u00e1s propensas a efectos secundarios antes de empezar a vacunar? A ti te dijeron algo? podr\u00edas haber avisado!"}, {"id": 1438077171176820741, "verified": false, "tweet_text": "@elnocturno @mgserranillos @ierrejon &lt;&lt;Los nuevos efectos secundarios o en sospecha&gt;&gt;\nSuper bien ensayado que no hab\u00edan detectado nada de esto. Ya veo.\nhttps://t.co/3sEWN3xtAG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T10:00:00Z", "mentions": ["elnocturno", "mgserranillos", "ierrejon"], "tweet_urls": ["https://t.co/3sEWN3xtAG"], "country": "MEXICO", "text_es": "&lt;&lt;Los nuevos efectos secundarios o en sospecha&gt;&gt; Super bien ensayado que no hab\u00edan detectado nada de esto. Ya veo."}, {"id": 1438071612113408003, "verified": false, "tweet_text": "@Guermar1 @timodelpino Yo con conocidos estoy empezando a actuar as\u00ed, son muy cansinos y se enervan cuando les hablas de los efectos secundarios, de las personas q han muerto tras ponerse la vacuna o de lo sano y feliz q yo estoy sin la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T09:00:00Z", "mentions": ["Guermar1", "timodelpino"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo con conocidos estoy empezando a actuar as\u00ed, son muy cansinos y se enervan cuando les hablas de los efectos secundarios, de las personas q han muerto tras ponerse la vacuna o de lo sano y feliz q yo estoy sin la vacuna."}, {"id": 1438071380306714625, "verified": false, "tweet_text": "Ayer llevaba todo el d\u00eda convenci\u00e9ndome de que, como hab\u00eda pasado el covid, la segunda dosis de la vacuna me dar\u00eda menos efectos secundarios. \nEra una mentira, me siento como si me hubiese atropellado un cami\u00f3n \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T09:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer llevaba todo el d\u00eda convenci\u00e9ndome de que, como hab\u00eda pasado el covid, la segunda dosis de la vacuna me dar\u00eda menos efectos secundarios. Era una mentira, me siento como si me hubiese atropellado un cami\u00f3n \ud83d\ude2d"}, {"id": 1438069977932775424, "verified": false, "tweet_text": "@ANGRYBIRBS1488 Yo no me la jugaba a meterme una vacuna extra\u00f1a y cuyos efectos secundarios son cada d\u00eda nuevos con los problemas de migra\u00f1as que tienes t\u00fa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T09:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no me la jugaba a meterme una vacuna extra\u00f1a y cuyos efectos secundarios son cada d\u00eda nuevos con los problemas de migra\u00f1as que tienes t\u00fa."}, {"id": 1438066743121960960, "verified": false, "tweet_text": "Yo realmente no se que es peor, que te de covid o los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T09:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo realmente no se que es peor, que te de covid o los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1438066528650420228, "verified": false, "tweet_text": "@navedelmisterio Recopilaci\u00f3n de muertes y efectos secundarios de las vacunas en nuestro pa\u00eds as\u00ed como pa\u00edses que la llevan m\u00e1s avanzada como Israel. Comparaci\u00f3n de muertos en distintas olas con y sin vacuna pa\u00edses con y sin restricciones para comprobar la inmunidad natural y con vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T09:00:00Z", "mentions": ["navedelmisterio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recopilaci\u00f3n de muertes y efectos secundarios de las vacunas en nuestro pa\u00eds as\u00ed como pa\u00edses que la llevan m\u00e1s avanzada como Israel. Comparaci\u00f3n de muertos en distintas olas con y sin vacuna pa\u00edses con y sin restricciones para comprobar la inmunidad natural y con vacuna."}, {"id": 1438059431699353600, "verified": false, "tweet_text": "Por efectos secundarios de la vacuna, me duele todo y me puse cofal y si fuera poco, tengo alergia/gripe y me puse zepol. Resumidamente, huelo a mi abuela \ud83c\udfcc\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T09:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfcc\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por efectos secundarios de la vacuna, me duele todo y me puse cofal y si fuera poco, tengo alergia/gripe y me puse zepol. Resumidamente, huelo a mi abuela \ud83c\udfcc\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1438058832584921092, "verified": false, "tweet_text": "El Dr. Mart\u00edn Monteverde habla sobre los efectos secundarios de la vacuna C0VID y c\u00f3mo el NAC y el zinc ayudan a tratarlos.\n\nPar\u00e1lisis facial, p\u00e9rdida de memoria, convulsiones y abortos espont\u00e1neos son algunos de los muchos efectos adversos que https://t.co/WU3IJ72Rvq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T09:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El Dr. Mart\u00edn Monteverde habla sobre los efectos secundarios de la vacuna C0VID y c\u00f3mo el NAC y el zinc ayudan a tratarlos. Par\u00e1lisis facial, p\u00e9rdida de memoria, convulsiones y abortos espont\u00e1neos son algunos de los muchos efectos adversos que"}, {"id": 1438058490149408768, "verified": false, "tweet_text": "@Venusinaa2 @PabloTPsico Si los \u201cvacunados\u201d pillan cosas que los \u201cno vacunados\u201d no pillan, es porque no son \u201cvariantes del virus\u201d, sino efectos secundarios de la \u201cvacuna\u201d.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T09:00:00Z", "mentions": ["Venusinaa2", "PabloTPsico"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si los \u201cvacunados\u201d pillan cosas que los \u201cno vacunados\u201d no pillan, es porque no son \u201cvariantes del virus\u201d, sino efectos secundarios de la \u201cvacuna\u201d."}, {"id": 1438051636014985217, "verified": false, "tweet_text": "@Opinioner27 @Macarena_Olona @VOX_Congreso @jlsteeg Cosas que evitar\u00e9 sin complejos:\n\n2) Que me pinoculen la vacuna experimental con mayores efectos secundarios en toda la historia de la medicina.\n\nId a bacilar a Koch, co\u00f1o, que ya me hac\u00e9is hasta hablar mal, joder.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T08:00:00Z", "mentions": ["Opinioner27", "Macarena_Olona", "VOX_Congreso", "jlsteeg"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cosas que evitar\u00e9 sin complejos: ) Que me pinoculen la vacuna experimental con mayores efectos secundarios en toda la historia de la medicina. Id a bacilar a Koch, co\u00f1o, que ya me hac\u00e9is hasta hablar mal, joder."}, {"id": 1438040968796774401, "verified": false, "tweet_text": "@Renaissanceback @Hispania_Semper @Macarena_Olona @ENGINEER___28 @VOX_Congreso @jlsteeg Ninguna vacuna produce inmunidad al 100%... Y los efectos secundarios todas los tienen. Lo que pasa es que nunca se ha inoculado a tanta poblaci\u00f3n.En m\u00e1s de 3 mil millones de vacunados que haya unos miles es normal.\n Efectos secundarios de la vacuna contra la VIRUELA (Vaccinia) https://t.co/n8TSnW0Olk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T07:00:00Z", "mentions": ["Renaissanceback", "Hispania_Semper", "Macarena_Olona", "ENGINEER___28", "VOX_Congreso", "jlsteeg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ninguna vacuna produce inmunidad al %... Y los efectos secundarios todas los tienen. Lo que pasa es que nunca se ha inoculado a tanta poblaci\u00f3n.En m\u00e1s de mil millones de vacunados que haya unos miles es normal. Efectos secundarios de la vacuna contra la VIRUELA (Vaccinia)"}, {"id": 1438037983450517507, "verified": false, "tweet_text": "@SoutulloClaudia Al menos sabes que los efectos secundarios de la vacuna se pasan pronto. Esperemos que a tu otro hijo le haga menos da\u00f1o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T07:00:00Z", "mentions": ["SoutulloClaudia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al menos sabes que los efectos secundarios de la vacuna se pasan pronto. Esperemos que a tu otro hijo le haga menos da\u00f1o"}, {"id": 1438037501747204100, "verified": false, "tweet_text": "@lopezobrador_ amlo y gatell se hacen responsables de los efectos secundarios de la vacuna lo harias por escrito tu y los gobernantes porque eso le preguntaron a gatell y no contesto cuando billgates triplico su fortuna en este covid y las farmaceuticas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T07:00:00Z", "mentions": ["lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "amlo y gatell se hacen responsables de los efectos secundarios de la vacuna lo harias por escrito tu y los gobernantes porque eso le preguntaron a gatell y no contesto cuando billgates triplico su fortuna en este covid y las farmaceuticas"}, {"id": 1438032031254990855, "verified": false, "tweet_text": "@Panycirco2013 @blythe_club Eso no es cierto. Se ha reducido la mortalidad en personas mayores. La vacuna se ha aprobado por el cauce r\u00e1pido y por eso tiene efectos secundarios graves en algunos casos, pero en general funciona. Estoy en contra de vacunaci\u00f3n obligatoria.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T07:00:00Z", "mentions": ["Panycirco2013", "blythe_club"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso no es cierto. Se ha reducido la mortalidad en personas mayores. La vacuna se ha aprobado por el cauce r\u00e1pido y por eso tiene efectos secundarios graves en algunos casos, pero en general funciona. Estoy en contra de vacunaci\u00f3n obligatoria."}, {"id": 1438026849301454848, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfPor qu\u00e9 todav\u00eda hay tanta insistencia con la vacuna covid19 si no est\u00e1 oficialmente aprobada? Se conocen demasiados efectos secundarios y casos de fallecidos. \nHay tratamientos alternativos para tratar con \u00e9xito este virus que ni siquiera ha sido aislado. Todo muy raro. https://t.co/j1iIuDAI3q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPor qu\u00e9 todav\u00eda hay tanta insistencia con la vacuna covid19 si no est\u00e1 oficialmente aprobada? Se conocen demasiados efectos secundarios y casos de fallecidos. Hay tratamientos alternativos para tratar con \u00e9xito este virus que ni siquiera ha sido aislado. Todo muy raro."}, {"id": 1438024105110953985, "verified": false, "tweet_text": "El COVID da m\u00e1s secuelas en el coraz\u00f3n que la vacuna \ud83d\udc89\n\nHan colocado m\u00e1s de 5.700 millones dosis/ vacunas \ud83d\udc89 !\n\nSeg\u00fan tu m\u00e1s de la mitad estar\u00eda sufriendo las secuelas y no es as\u00ed !\n\nNi mi familia y vecinos y pacientes no he visto uno con efectos secundarios graves https://t.co/VfCnXzsWrW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VfCnXzsWrW"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "El COVID da m\u00e1s secuelas en el coraz\u00f3n que la vacuna \ud83d\udc89 Han colocado m\u00e1s de millones dosis/ vacunas \ud83d\udc89 ! Seg\u00fan tu m\u00e1s de la mitad estar\u00eda sufriendo las secuelas y no es as\u00ed ! Ni mi familia y vecinos y pacientes no he visto uno con efectos secundarios graves"}, {"id": 1438022448872579073, "verified": false, "tweet_text": "@canarias7 Porque no publican las muertes y los efectos secundarios de la vacuna? Na este Titular es un sin sentido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T06:00:00Z", "mentions": ["canarias7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque no publican las muertes y los efectos secundarios de la vacuna? Na este Titular es un sin sentido"}, {"id": 1438021445062377472, "verified": false, "tweet_text": "Por fin puedo decir que sobreviv\u00ed a la primera dosis de la vacuna Astrazeneca despu\u00e9s de tener unos d\u00edas malos por los efectos secundarios!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por fin puedo decir que sobreviv\u00ed a la primera dosis de la vacuna Astrazeneca despu\u00e9s de tener unos d\u00edas malos por los efectos secundarios!!"}, {"id": 1438018363721228296, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e9dico en Toronto, Canad\u00e1, admite que los efectos secundarios de la vacuna son los que en REALIDAD est\u00e1n invadiendo a los hospitales, NO de supuestos pacientes con COVID https://t.co/i0vfAZ2DtQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e9dico en Toronto, Canad\u00e1, admite que los efectos secundarios de la vacuna son los que en REALIDAD est\u00e1n invadiendo a los hospitales, NO de supuestos pacientes con COVID"}, {"id": 1438017801638318084, "verified": false, "tweet_text": "@EmYeilovesBbh Todo bien, solo que ya casi me voy al infierno por los efectos secundarios de la vacuna ajsjsj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T06:00:00Z", "mentions": ["EmYeilovesBbh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo bien, solo que ya casi me voy al infierno por los efectos secundarios de la vacuna ajsjsj"}, {"id": 1438009121194881026, "verified": false, "tweet_text": "estoy SEGURO que ya empec\u00e9 con los efectos secundarios de la vacuna, quiero llorar uf \ud83d\ude22", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "estoy SEGURO que ya empec\u00e9 con los efectos secundarios de la vacuna, quiero llorar uf \ud83d\ude22"}, {"id": 1438006517156958212, "verified": false, "tweet_text": "No me ha dado Covid en toda la pandemia, ya me dieron la primera dosis de la vacuna y no tuve efectos secundarios, perd\u00ed mi periodo, debo ser la favorita de diosito\ud83d\ude14\ud83d\udc4c\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4c\ud83c\udffb", "\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me ha dado Covid en toda la pandemia, ya me dieron la primera dosis de la vacuna y no tuve efectos secundarios, perd\u00ed mi periodo, debo ser la favorita de diosito\ud83d\ude14\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"}, {"id": 1438006423959613448, "verified": false, "tweet_text": "@HeliosPrados @JaumeVivesVives Y no me vacuno de la gripe, porque tampoco es una vacuna, no la necesito de momento y sus efectos secundarios son tambi\u00e9n considerables. Procuro cuidarme, estoy sano y me prevengo todo lo que puedo de malos h\u00e1bitos e infecciones. Hace tiempo que las farmac\u00e9uticas son SOLO NEGOCIO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T05:00:00Z", "mentions": ["HeliosPrados", "JaumeVivesVives"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y no me vacuno de la gripe, porque tampoco es una vacuna, no la necesito de momento y sus efectos secundarios son tambi\u00e9n considerables. Procuro cuidarme, estoy sano y me prevengo todo lo que puedo de malos h\u00e1bitos e infecciones. Hace tiempo que las farmac\u00e9uticas son SOLO NEGOCIO"}, {"id": 1438003412826824706, "verified": false, "tweet_text": "Jsjsj yo feliz de \u201cyaay no tengo efectos secundarios\u201d (por la vacuna) y literalmente no me puedo quitar el polo ni el bra porque me duele el brazo jsjs que procede \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jsjsj yo feliz de \u201cyaay no tengo efectos secundarios\u201d (por la vacuna) y literalmente no me puedo quitar el polo ni el bra porque me duele el brazo jsjs que procede \ud83d\ude02"}, {"id": 1438001105372393476, "verified": false, "tweet_text": "@Jchicas_09 @nayibbukele Pero si es una vacuna , no es veneno , tampoco es un chip , ni el sello de la bestia , es una vacuna   se han vacunado millones de personas a nivel mundial y los efectos secundarios son m\u00ednimos no hay alertas de muertes por vacunas deber\u00eda ser obligatorio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T05:00:00Z", "mentions": ["Jchicas_09", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si es una vacuna , no es veneno , tampoco es un chip , ni el sello de la bestia , es una vacuna se han vacunado millones de personas a nivel mundial y los efectos secundarios son m\u00ednimos no hay alertas de muertes por vacunas deber\u00eda ser obligatorio."}, {"id": 1437998034328211459, "verified": false, "tweet_text": "Contexto de mis tweets suicidas: tengo los efectos secundarios de la vacuna u.u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Contexto de mis tweets suicidas: tengo los efectos secundarios de la vacuna u.u"}, {"id": 1437994724380512256, "verified": false, "tweet_text": "@Bernard84324045 @SeleneEscribe @HazimNoelia Claro No tienen un sistema inmunol\u00f3gico sano.le han inyectado basura para practicar con ellos la FDA.hace que los gobiernos firmen no responsabilizarlos de efectos secundarios,eso no es una https://t.co/fIpqGJxud4 un veneno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T04:00:00Z", "mentions": ["Bernard84324045", "SeleneEscribe", "HazimNoelia"], "tweet_urls": ["https://t.co/fIpqGJxud4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro No tienen un sistema inmunol\u00f3gico sano.le han inyectado basura para practicar con ellos la FDA.hace que los gobiernos firmen no responsabilizarlos de efectos secundarios,eso no es una un veneno"}, {"id": 1437993095300370432, "verified": false, "tweet_text": "@mariarri_ https://t.co/TLRDyq3X40 \u00e9sto es para ti que promuebes las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T04:00:00Z", "mentions": ["mariarri_"], "tweet_urls": ["https://t.co/TLRDyq3X40"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00e9sto es para ti que promuebes las vacunas"}, {"id": 1437992468180619271, "verified": false, "tweet_text": "#GraciasPorVacunarmePedro siempre supe que detr\u00e1s de esa mascarilla, estaba Pedro, tranquiliz\u00e1ndome, dici\u00e9ndome como iban a ser los efectos secundarios y con cari\u00f1o me puso la vacuna.Gracias por subirnos la luz para pagar con los impuestos el esfuerzo de haber pagado las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T04:00:00Z", "hashtags": ["GraciasPorVacunarmePedro"], "country": "MEXICO", "text_es": "siempre supe que detr\u00e1s de esa mascarilla, estaba Pedro, tranquiliz\u00e1ndome, dici\u00e9ndome como iban a ser los efectos secundarios y con cari\u00f1o me puso la vacuna.Gracias por subirnos la luz para pagar con los impuestos el esfuerzo de haber pagado las vacunas"}, {"id": 1437991992890380294, "verified": false, "tweet_text": "Hoy me pusieron la 2a dosis de la vacuna. \n\nAnoche me recomend\u00f3 la doctora llevarmela ligero esta semana pues para la primera honestamente no hice eso y los efectos secundarios me dieron duro. https://t.co/nq30DsoNHN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me pusieron la a dosis de la vacuna. Anoche me recomend\u00f3 la doctora llevarmela ligero esta semana pues para la primera honestamente no hice eso y los efectos secundarios me dieron duro."}, {"id": 1437991834786189313, "verified": false, "tweet_text": "EMA: Casi un tercio de los efectos secundarios de la vacuna COVID son graves - https://t.co/ELxLyryemL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ELxLyryemL"], "country": "MEXICO", "text_es": "EMA: Casi un tercio de los efectos secundarios de la vacuna COVID son graves -"}, {"id": 1437990139616243712, "verified": false, "tweet_text": "Yo solo quisiera que el gobierno me diga si se hace responsable de efectos secundarios a causa de la vacuna (experimental )\nCovid\nAdem\u00e1s desde el 25 de junio es prohibido por la OMS las pruebas asintom\u00e1ticas...o es que piensan que de verdad somos ignorantes?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo solo quisiera que el gobierno me diga si se hace responsable de efectos secundarios a causa de la vacuna (experimental ) Covid Adem\u00e1s desde el de junio es prohibido por la OMS las pruebas asintom\u00e1ticas...o es que piensan que de verdad somos ignorantes?"}, {"id": 1437985179193249792, "verified": false, "tweet_text": "ojal\u00e1 los efectos secundarios de la vacuna no me agarren ma\u00f1ana que ande perreando el himno nacional", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ojal\u00e1 los efectos secundarios de la vacuna no me agarren ma\u00f1ana que ande perreando el himno nacional"}, {"id": 1437978831806107651, "verified": false, "tweet_text": "estoy enculado o son efectos secundarios de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estoy enculado o son efectos secundarios de la vacuna?"}, {"id": 1437976623807148037, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEl mini ataque de ansiedad viene incluido en los efectos secundarios de la vacuna? \ud83e\udd27", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd27"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEl mini ataque de ansiedad viene incluido en los efectos secundarios de la vacuna? \ud83e\udd27"}, {"id": 1437974000060309510, "verified": false, "tweet_text": "Hoy me aplicaron la segunda dosis de la vacuna contra el COVID, y sinceramente no s\u00e9 qu\u00e9 fue peor: si tener nuevamente los efectos secundarios potencializados o que no est\u00e9 mam\u00e1 para aliviarlos y acompa\u00f1arme como la primera vez.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me aplicaron la segunda dosis de la vacuna contra el COVID, y sinceramente no s\u00e9 qu\u00e9 fue peor: si tener nuevamente los efectos secundarios potencializados o que no est\u00e9 mam\u00e1 para aliviarlos y acompa\u00f1arme como la primera vez."}, {"id": 1437973375339614209, "verified": false, "tweet_text": "@marbetanzos_ Jaja no, fueron los efectos secundarios de la vacuna. Igual en mi planta son bien estrictos con eso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T03:00:00Z", "mentions": ["marbetanzos_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jaja no, fueron los efectos secundarios de la vacuna. Igual en mi planta son bien estrictos con eso."}, {"id": 1437971175116886018, "verified": false, "tweet_text": "@Marco76195873 @Cecilia14114452 De la \u00faltima opci\u00f3n de los no vacunados la posibilidad es 100 x 100 no va a tener los efectos secundarios y no va a morir por la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T03:00:00Z", "mentions": ["Marco76195873", "Cecilia14114452"], "country": "MEXICO", "text_es": "De la \u00faltima opci\u00f3n de los no vacunados la posibilidad es x no va a tener los efectos secundarios y no va a morir por la vacuna."}, {"id": 1437965007958990850, "verified": false, "tweet_text": "Los efectos secundarios de la vacuna, autsiliooooo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna, autsiliooooo"}, {"id": 1437963771230707712, "verified": false, "tweet_text": "De que esta hecho el cuerpo de las personas que no tuvieron efectos secundarios con la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "De que esta hecho el cuerpo de las personas que no tuvieron efectos secundarios con la vacuna?"}, {"id": 1437963703253602307, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 onda los efectos secundarios de los anticonceptivos y la vacuna en la menstruaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 onda los efectos secundarios de los anticonceptivos y la vacuna en la menstruaci\u00f3n."}, {"id": 1437961043163164672, "verified": false, "tweet_text": "Yo pens\u00e9 que ya la hab\u00eda librado con los efectos secundarios de la vacuna en la menstruaci\u00f3n.\n\nHasta hoy, que me baj\u00f3 por 3era vez en mes y medio \ud83d\ude33", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude33"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo pens\u00e9 que ya la hab\u00eda librado con los efectos secundarios de la vacuna en la menstruaci\u00f3n. Hasta hoy, que me baj\u00f3 por era vez en mes y medio \ud83d\ude33"}, {"id": 1437959903717462019, "verified": true, "tweet_text": "La vacuna de la covid-19 suele provocar efectos secundarios. Las autoridades japonesas han publicado una lista de medicamentos disponibles en el pa\u00eds que ayudan a aliviar s\u00edntomas como la fiebre y el dolor.\n\n\ud83d\udc8a Paracetamol\n\ud83d\udc8a Ibuprofeno\n\ud83d\udc8a Loxoprofeno https://t.co/gVJDsofHXF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gVJDsofHXF"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc8a"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna de la covid-19 suele provocar efectos secundarios. Las autoridades japonesas han publicado una lista de medicamentos disponibles en el pa\u00eds que ayudan a aliviar s\u00edntomas como la fiebre y el dolor. \ud83d\udc8a Paracetamol \ud83d\udc8a Ibuprofeno \ud83d\udc8a Loxoprofeno"}, {"id": 1437959577526587402, "verified": false, "tweet_text": "El domingo experimente por primera vez un ataque de ansiedad pero fue culpa de todo el estr\u00e9s de la semana m\u00e1s la vacuna y los efectos secundarios fue horrible la verdad aun as\u00ed sigo aqu\u00ed por wue obviamente me ayud\u00f3 mi familia y pues me siento ya mejor F", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El domingo experimente por primera vez un ataque de ansiedad pero fue culpa de todo el estr\u00e9s de la semana m\u00e1s la vacuna y los efectos secundarios fue horrible la verdad aun as\u00ed sigo aqu\u00ed por wue obviamente me ayud\u00f3 mi familia y pues me siento ya mejor F"}, {"id": 1437953204587831297, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana toca segunda dosis de vacuna y solo espero que no me den tan fuerte los efectos secundarios como en la primera dosis porque tengo mucho trabajo D:", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana toca segunda dosis de vacuna y solo espero que no me den tan fuerte los efectos secundarios como en la primera dosis porque tengo mucho trabajo D:"}, {"id": 1437939188666671104, "verified": false, "tweet_text": "No puedo con esto del per\u00edodo y los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude16\ud83d\ude23\ud83d\ude2b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2b", "\ud83d\ude23", "\ud83d\ude16"], "country": "MEXICO", "text_es": "No puedo con esto del per\u00edodo y los efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude16\ud83d\ude23\ud83d\ude2b"}, {"id": 1437937645456437250, "verified": false, "tweet_text": "EMA: Casi un tercio de los efectos secundarios de la vacuna COVID son graves - https://t.co/uwsIDNfzGV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uwsIDNfzGV"], "country": "MEXICO", "text_es": "EMA: Casi un tercio de los efectos secundarios de la vacuna COVID son graves -"}, {"id": 1437937364517666821, "verified": false, "tweet_text": "Creo que me dieron los efectos secundarios de la vacuna porque no publique la foto de mi cartilla o no puse foto de mi pulserita. \ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que me dieron los efectos secundarios de la vacuna porque no publique la foto de mi cartilla o no puse foto de mi pulserita. \ud83d\ude14"}, {"id": 1437936209855143945, "verified": false, "tweet_text": "Suecia aprueba ley para indemnizar a quienes sufran lesiones por la vacuna del COVID-19 | https://t.co/7AhgeHd77I \u2066@HLGatell\u2069 \u2066@lopezobrador_\u2069 pues no que no hay efectos secundarios de la Vax? Se por parientes en Suecia que esto es cierto!  https://t.co/tOTvZ0iHeW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "mentions": ["HLGatell", "lopezobrador_"], "tweet_urls": ["https://t.co/7AhgeHd77I", "https://t.co/tOTvZ0iHeW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Suecia aprueba ley para indemnizar a quienes sufran lesiones por la vacuna del COVID-19 | \u2066\u2069 \u2066\u2069 pues no que no hay efectos secundarios de la Vax? Se por parientes en Suecia que esto es cierto!"}, {"id": 1437934738556309507, "verified": false, "tweet_text": "@fenris1234 @Pedro64834503 @SaludPublicaEs Y no solo eso, tienes que mirar corto,medioy largo plazo los efectos secundarios. Te pregunto, porque si la vacuna es efectiva sacaron una ley donde exime al estado y la farmafia que la suministra de toda responsabilidad? Si es tan segura porque se quitan de toda responsabilidad?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "mentions": ["fenris1234", "Pedro64834503", "SaludPublicaEs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y no solo eso, tienes que mirar corto,medioy largo plazo los efectos secundarios. Te pregunto, porque si la vacuna es efectiva sacaron una ley donde exime al estado y la farmafia que la suministra de toda responsabilidad? Si es tan segura porque se quitan de toda responsabilidad?"}, {"id": 1437932331935932424, "verified": false, "tweet_text": "@SofiJc6 Lamentablemente solo hubieron 66 mujeres afectadas por este programa pero tenemos que aceptar y saber que en cualquier par\u00e1metro de intervenci\u00f3n quir\u00fargica masiva hay da\u00f1os, un gran ejemplo es la vacuna contra el covid donde se han reportado muertes o efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "mentions": ["SofiJc6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lamentablemente solo hubieron mujeres afectadas por este programa pero tenemos que aceptar y saber que en cualquier par\u00e1metro de intervenci\u00f3n quir\u00fargica masiva hay da\u00f1os, un gran ejemplo es la vacuna contra el covid donde se han reportado muertes o efectos secundarios."}, {"id": 1437926665024327684, "verified": false, "tweet_text": "@alejandroffgt Increible, esto es una estafa. Vi la cuenta de alguien en USA y era $138,000 por varios meses de efectos secundarios de la vacuna. Nadie se esta enfocando en tratamientos ANTES de el hospital alla, aqui tenemos mucha mas libertad de elegir.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "mentions": ["alejandroffgt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Increible, esto es una estafa. Vi la cuenta de alguien en USA y era $138,000 por varios meses de efectos secundarios de la vacuna. Nadie se esta enfocando en tratamientos ANTES de el hospital alla, aqui tenemos mucha mas libertad de elegir."}, {"id": 1437925801664655364, "verified": false, "tweet_text": "La\u00a0vacuna\u00a0contra el VPH es segura. Los efectos secundarios m\u00e1s comunes de la\u00a0vacuna\u00a0son leves, y pueden incluir fiebre, dolor de cabeza, as\u00ed como dolor y enrojecimiento en el brazo donde se administr\u00f3 la inyecci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna contra el VPH es segura. Los efectos secundarios m\u00e1s comunes de la vacuna son leves, y pueden incluir fiebre, dolor de cabeza, as\u00ed como dolor y enrojecimiento en el brazo donde se administr\u00f3 la inyecci\u00f3n."}, {"id": 1437923220917833735, "verified": false, "tweet_text": "EMA: Casi un tercio de los efectos secundarios de la vacuna COVID son graves - https://t.co/sdDfHkU0DD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sdDfHkU0DD"], "country": "MEXICO", "text_es": "EMA: Casi un tercio de los efectos secundarios de la vacuna COVID son graves -"}, {"id": 1437922967305007104, "verified": false, "tweet_text": "EMA: Casi un tercio de los efectos secundarios de la vacuna COVID son graves - https://t.co/Qq5YFqNFU8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Qq5YFqNFU8"], "country": "MEXICO", "text_es": "EMA: Casi un tercio de los efectos secundarios de la vacuna COVID son graves -"}, {"id": 1437921027615514628, "verified": false, "tweet_text": "@navedelmisterio Los efectos secundarios de la vacuna (sobre todo en mujeres). Razones posibles por las que se producen dichos efectos secundarios. Si son temporales, cu\u00e1nto duran. Se recupera/regula el cuerpo pasado un tiempo o puede dejar da\u00f1os irreparables? Opiniones de expertos \u201cneutrales\u201d.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "mentions": ["navedelmisterio"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna (sobre todo en mujeres). Razones posibles por las que se producen dichos efectos secundarios. Si son temporales, cu\u00e1nto duran. Se recupera/regula el cuerpo pasado un tiempo o puede dejar da\u00f1os irreparables? Opiniones de expertos \u201cneutrales\u201d."}, {"id": 1437920957948104707, "verified": false, "tweet_text": "Preferia el dolor de brazo a que me dieran toditos los efectos secundarios de la vacuna. \ud83e\udd27 https://t.co/06Kj6o0YNA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd27"], "country": "MEXICO", "text_es": "Preferia el dolor de brazo a que me dieran toditos los efectos secundarios de la vacuna. \ud83e\udd27"}, {"id": 1437917340960796677, "verified": false, "tweet_text": "@AvelinaBetsey @ConotoLlanero Por favor, me puedes decir, cu\u00e1les son los efectos secundarios q tienes? Yo me siento mal y nadie me cree, q es luego de la vacuna \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "mentions": ["AvelinaBetsey", "ConotoLlanero"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor, me puedes decir, cu\u00e1les son los efectos secundarios q tienes? Yo me siento mal y nadie me cree, q es luego de la vacuna \ud83d\ude2d"}, {"id": 1437915635862970370, "verified": false, "tweet_text": "@JuanDeleonc @alelavozregia @doctormacias Porque algunas de las cosas que se conocen sobre las vacunas o medicamentos que se ensayan en voluntarios son los efectos secundarios.\n\nPor eso mismo nadie sabe qui\u00e9n recibe la vacuna o el medicamento y qui\u00e9n no.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "mentions": ["JuanDeleonc", "alelavozregia", "doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque algunas de las cosas que se conocen sobre las vacunas o medicamentos que se ensayan en voluntarios son los efectos secundarios. Por eso mismo nadie sabe qui\u00e9n recibe la vacuna o el medicamento y qui\u00e9n no."}, {"id": 1437913268085985280, "verified": false, "tweet_text": "Alguno de los efectos secundarios de la vacuna era estar bajoneada xd?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Alguno de los efectos secundarios de la vacuna era estar bajoneada xd?"}, {"id": 1437910494514450437, "verified": false, "tweet_text": "@navedelmisterio Me interesa la \u00fanica dosis de vacuna que ponen cuando alguien ha pasado el covid,y conozco a varias personas que se les ha complicado mucho,con los efectos secundarios, son compatibles los anticuerpos naturales con los de la Vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "mentions": ["navedelmisterio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me interesa la \u00fanica dosis de vacuna que ponen cuando alguien ha pasado el covid,y conozco a varias personas que se les ha complicado mucho,con los efectos secundarios, son compatibles los anticuerpos naturales con los de la Vacuna?"}, {"id": 1437910117341700101, "verified": false, "tweet_text": "@navedelmisterio Los efectos secundarios de la vacuna en la menstruaci\u00f3n. Habr\u00eda que dar voz a esa preocupaci\u00f3n que tenemos muchas mujeres", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "mentions": ["navedelmisterio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los efectos secundarios de la vacuna en la menstruaci\u00f3n. Habr\u00eda que dar voz a esa preocupaci\u00f3n que tenemos muchas mujeres"}, {"id": 1437909406285541379, "verified": false, "tweet_text": "@navedelmisterio Los \u201cno estudios\u201d que hay de los efectos secundarios de la vacuna en las mujeres y c\u00f3mo afecta a la menstruaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "mentions": ["navedelmisterio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los \u201cno estudios\u201d que hay de los efectos secundarios de la vacuna en las mujeres y c\u00f3mo afecta a la menstruaci\u00f3n"}, {"id": 1437907599018635266, "verified": false, "tweet_text": "@watcher_Bl @lainofensiva25 \ud83d\udd34 Datos oficiales actualizados a 9 de septiembre del VAERS de EEUU sobre efectos secundarios provocados por la \"vacuna\" (hist\u00f3ricamente s\u00f3lo los comunican del 1% al 10% de las v\u00edctimas):\n- 14.506 muertos\n- 7.911 par\u00e1lisis de Bell\n- 6.422 infartos\n- 5.371 inflamaci\u00f3n del coraz\u00f3n https://t.co/M2ZHtyUO2H", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "mentions": ["watcher_Bl", "lainofensiva25"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Datos oficiales actualizados a de septiembre del VAERS de EEUU sobre efectos secundarios provocados por la \"vacuna\" (hist\u00f3ricamente s\u00f3lo los comunican del % al % de las v\u00edctimas): - muertos - par\u00e1lisis de Bell - infartos - inflamaci\u00f3n del coraz\u00f3n"}, {"id": 1437906593119621120, "verified": false, "tweet_text": "@gemmas1971 @turn_curie @MartaL_ML @CeltBucks @SharahKasny @drmiguelmarcos Vulgar la de agur yogur... \ud83d\ude02\ud83d\ude02 S\u00ed, el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n muri\u00f3 un conocido por accidente de coche y la familia tambi\u00e9n sufri\u00f3... En el vaers o en el eudra vigilance puedes ver las muertes reportadas por cada marca de \"vacuna\" as\u00ed como los efectos secundarios, leves y graves.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "mentions": ["gemmas1971", "turn_curie", "MartaL_ML", "CeltBucks", "SharahKasny", "drmiguelmarcos"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vulgar la de agur yogur... \ud83d\ude02\ud83d\ude02 S\u00ed, el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n muri\u00f3 un conocido por accidente de coche y la familia tambi\u00e9n sufri\u00f3... En el vaers o en el eudra vigilance puedes ver las muertes reportadas por cada marca de \"vacuna\" as\u00ed como los efectos secundarios, leves y graves."}, {"id": 1437906579584598018, "verified": false, "tweet_text": "Me puse la vacuna Rusa el d\u00eda de ayer.\n\nNo he tenido ning\u00fan tipo de efectos secundarios. Solamente que de la noche a la ma\u00f1ana, me a empezado a gustar muchiiiiiisimo el color Rojo. \n\nY no se porque la verdad...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me puse la vacuna Rusa el d\u00eda de ayer. No he tenido ning\u00fan tipo de efectos secundarios. Solamente que de la noche a la ma\u00f1ana, me a empezado a gustar muchiiiiiisimo el color Rojo. Y no se porque la verdad..."}, {"id": 1437906501058895873, "verified": false, "tweet_text": "@andreanbv7 Hay vacuna fest en chep\u00e9n de 18 a m\u00e1s a\u00f1os con pfizer.,ha sido hoy,ma\u00f1ana tambi\u00e9n de 8 a 5 de la tarde,supongo q a los m\u00e1s j\u00f3venes los vacunar\u00e1n con pfizer porq sino me equivoco es la q se testeo y no causaba efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T22:00:00Z", "mentions": ["andreanbv7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay vacuna fest en chep\u00e9n de a m\u00e1s a\u00f1os con pfizer.,ha sido hoy,ma\u00f1ana tambi\u00e9n de a de la tarde,supongo q a los m\u00e1s j\u00f3venes los vacunar\u00e1n con pfizer porq sino me equivoco es la q se testeo y no causaba efectos secundarios."}, {"id": 1437898575825051648, "verified": false, "tweet_text": "@navedelmisterio LOS EFECTOS DE LAS VACUNAS COVID. SI SON EFECTIVAS LAS VACUNAS. CUANTA GENTE HA FALLECIDO DEBIDO A LA VACUNA. PORQUE NO SE RECONOCEN MUCHOS DE LOS EFCTOS SECUNDARIOS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T22:00:00Z", "mentions": ["navedelmisterio"], "country": "MEXICO", "text_es": "LOS EFECTOS DE LAS VACUNAS COVID. SI SON EFECTIVAS LAS VACUNAS. CUANTA GENTE HA FALLECIDO DEBIDO A LA VACUNA. PORQUE NO SE RECONOCEN MUCHOS DE LOS EFCTOS SECUNDARIOS"}, {"id": 1437897552372895747, "verified": false, "tweet_text": "@luc1amedinaMore @ELTIEMPO Porque prefieren la inmunidad natural de una enfermedad que tiene un 99% de supervivencia vs tener efectos secundarios de una vacuna experimental.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T22:00:00Z", "mentions": ["luc1amedinaMore", "ELTIEMPO"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque prefieren la inmunidad natural de una enfermedad que tiene un % de supervivencia vs tener efectos secundarios de una vacuna experimental."}, {"id": 1437894940923731972, "verified": false, "tweet_text": "Esperando los efectos secundarios de la vacuna para irme a la cama. https://t.co/rFRO4rA8R9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esperando los efectos secundarios de la vacuna para irme a la cama."}, {"id": 1437888089150603264, "verified": false, "tweet_text": "@reyainavayaina Es normal Regina, muchas personas tienen diversos efectos secundarios. Si puedes trata de descansar y tomar paracetamol. Yo tuve s\u00edntomas de resfriado y dolor de cabeza luego de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "mentions": ["reyainavayaina"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es normal Regina, muchas personas tienen diversos efectos secundarios. Si puedes trata de descansar y tomar paracetamol. Yo tuve s\u00edntomas de resfriado y dolor de cabeza luego de la vacuna"}, {"id": 1437883994448748548, "verified": false, "tweet_text": "@concoloneando @JorgeEReyes1 @eric_barrosoc Tambi\u00e9n hay gente que llora por efectos secundarios de la vacuna. Y lleva raz\u00f3n, sin autopsia como sabes que a muerto de covid?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "mentions": ["concoloneando", "JorgeEReyes1", "eric_barrosoc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n hay gente que llora por efectos secundarios de la vacuna. Y lleva raz\u00f3n, sin autopsia como sabes que a muerto de covid?"}, {"id": 1437883623617835010, "verified": false, "tweet_text": "@CidReturn @MIMbruja @chucho_cuerero Eso es verdad, la vacuna no es 100% segura en ning\u00fan sentido. Tiene efectos secundarios severos y riesgos inevitables, justo como enfermar de COVID y he ah\u00ed la disyuntiva.\nMe temo que quien quiera garant\u00edas deber\u00e1 comprarse una lavadora, en salud eso hoy no existe m\u00e1s.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "mentions": ["CidReturn", "MIMbruja", "chucho_cuerero"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es verdad, la vacuna no es % segura en ning\u00fan sentido. Tiene efectos secundarios severos y riesgos inevitables, justo como enfermar de COVID y he ah\u00ed la disyuntiva. Me temo que quien quiera garant\u00edas deber\u00e1 comprarse una lavadora, en salud eso hoy no existe m\u00e1s."}, {"id": 1437881982235590665, "verified": false, "tweet_text": "Nicki Minaj lanz\u00f3 un tuit sobre los \u201cefectos secundarios\u201d de la vacuna contra el COVID-19 y se llen\u00f3 de cr\u00edticas\nhttps://t.co/wfEYAhXUVE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wfEYAhXUVE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nicki Minaj lanz\u00f3 un tuit sobre los \u201cefectos secundarios\u201d de la vacuna contra el COVID-19 y se llen\u00f3 de cr\u00edticas"}, {"id": 1437881670191964167, "verified": false, "tweet_text": "@jos88888 @Metropolitan73 @MiccionAlegre @hartaz_go @N_Trastamara @Merce_Carmona Si, eso como siempre, pero ah\u00ed ya... Poco se puede hacer. Mi forma de verlo es que por ejemplo efectos secundarios o fallecimientos por vacuna son mayores de lo que se dice, xq se hacen locas autopsias, y no interesa. Y documentos oficiales como la FDA dice no tener en cuenta \ud83d\udc47\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "mentions": ["jos88888", "Metropolitan73", "MiccionAlegre", "hartaz_go", "N_Trastamara", "Merce_Carmona"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, eso como siempre, pero ah\u00ed ya... Poco se puede hacer. Mi forma de verlo es que por ejemplo efectos secundarios o fallecimientos por vacuna son mayores de lo que se dice, xq se hacen locas autopsias, y no interesa. Y documentos oficiales como la FDA dice no tener en cuenta \ud83d\udc47\ud83c\udffb"}, {"id": 1437879482929516558, "verified": false, "tweet_text": "ojal\u00e1 seguir\n\nojal\u00e1 seguir sinti\u00e9ndome asi de bien y no tener efectos secundarios d la vacuna \ud83d\ude41", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude41"], "country": "MEXICO", "text_es": "ojal\u00e1 seguir ojal\u00e1 seguir sinti\u00e9ndome asi de bien y no tener efectos secundarios d la vacuna \ud83d\ude41"}, {"id": 1437878955978133514, "verified": false, "tweet_text": "Me est\u00e1n gustando las ni\u00f1as, \u00bfSer\u00e1n efectos secundarios de la vacuna? M\u00e1s raro xdd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me est\u00e1n gustando las ni\u00f1as, \u00bfSer\u00e1n efectos secundarios de la vacuna? M\u00e1s raro xdd"}, {"id": 1437878180841467906, "verified": false, "tweet_text": "@cris_fri81 @LolaneuroMD @Alvisepf @jlsteeg @vox_es No es cierto: han encontrado f\u00e1rmacos que reducen el impacto del virus, como la colchicina\nlo que es sospechoso es la vacuna para todos y acallar las voces discordantes..\ny las farmac\u00e9uticas est\u00e9n exentas de pagar efectos secundarios..y de repente el precio se duplique https://t.co/jjUeWMjJFm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "mentions": ["cris_fri81", "LolaneuroMD", "Alvisepf", "jlsteeg", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es cierto: han encontrado f\u00e1rmacos que reducen el impacto del virus, como la colchicina lo que es sospechoso es la vacuna para todos y acallar las voces discordantes.. y las farmac\u00e9uticas est\u00e9n exentas de pagar efectos secundarios..y de repente el precio se duplique"}, {"id": 1437876922105700357, "verified": false, "tweet_text": "El Dr. Mart\u00edn Monteverde habla sobre los efectos secundarios de la vacuna C0VID y c\u00f3mo el NAC y el zinc ayudan a tratarlos.\n\nPar\u00e1lisis facial, p\u00e9rdida de memoria, convulsiones y abortos espont\u00e1neos son algunos de los muchos efectos adversos que el https://t.co/4QVdcDMSxE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El Dr. Mart\u00edn Monteverde habla sobre los efectos secundarios de la vacuna C0VID y c\u00f3mo el NAC y el zinc ayudan a tratarlos. Par\u00e1lisis facial, p\u00e9rdida de memoria, convulsiones y abortos espont\u00e1neos son algunos de los muchos efectos adversos que el"}, {"id": 1437875964789379080, "verified": false, "tweet_text": "Uno piensa que los efectos secundarios de la vacuna son pura mentira hasta que se echa los plones jakskwkdjd hpta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Uno piensa que los efectos secundarios de la vacuna son pura mentira hasta que se echa los plones jakskwkdjd hpta"}, {"id": 1437869375151878150, "verified": false, "tweet_text": "@hartaz_go @Metropolitan73 @LExiliado @MiccionAlegre @N_Trastamara @Merce_Carmona No lo s\u00e9, no conozco ning\u00fan caso del sarampi\u00f3n, pero s\u00ed conozco personalmente efectos secundarios por la vacuna Covid. Como comprender\u00e1s, ante eso es muy dif\u00edcil convencerte de la inocuidad de esta vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "mentions": ["hartaz_go", "Metropolitan73", "LExiliado", "MiccionAlegre", "N_Trastamara", "Merce_Carmona"], "country": "MEXICO", "text_es": "No lo s\u00e9, no conozco ning\u00fan caso del sarampi\u00f3n, pero s\u00ed conozco personalmente efectos secundarios por la vacuna Covid. Como comprender\u00e1s, ante eso es muy dif\u00edcil convencerte de la inocuidad de esta vacuna."}, {"id": 1437868864021450756, "verified": false, "tweet_text": "@amlgv @RicardoAlvarezC @m_ntesa_vIc_tw_ \u00bfCu\u00e1ndo te he dicho yo eso? Primero s\u00e9 que todos los medicamentos tienen efectos secundarios. Eres t\u00fa quien no se cree los testimonios de la gente que est\u00e1 teniendo efectos secundarios con estas vacunas; oye pero s\u00ed te crees los de la vacuna de la gripe. Me sigues sin responder", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "mentions": ["amlgv", "RicardoAlvarezC", "m_ntesa_vIc_tw_"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1ndo te he dicho yo eso? Primero s\u00e9 que todos los medicamentos tienen efectos secundarios. Eres t\u00fa quien no se cree los testimonios de la gente que est\u00e1 teniendo efectos secundarios con estas vacunas; oye pero s\u00ed te crees los de la vacuna de la gripe. Me sigues sin responder"}, {"id": 1437868117091393544, "verified": false, "tweet_text": "Nadie me dijo que uno de los efectos secundarios de la vacuna era extra\u00f1arte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Nadie me dijo que uno de los efectos secundarios de la vacuna era extra\u00f1arte"}, {"id": 1437867596871839750, "verified": false, "tweet_text": "@radioluzyvidaec Informa bien los efectos secundarios de la vacuna, eso ser\u00eda bueno. Nadie est\u00e1 obligado a vacunarce.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "mentions": ["radioluzyvidaec"], "country": "MEXICO", "text_es": "Informa bien los efectos secundarios de la vacuna, eso ser\u00eda bueno. Nadie est\u00e1 obligado a vacunarce."}, {"id": 1437865423773577230, "verified": false, "tweet_text": "@ErCabesa92 @FrayJosepho Ninguna farmac\u00e9utica ser\u00e1 imputada por efectos secundarios de la vacuna, sean cuales sean sus efectos. Incluso la muerte. Le parece poca inmunidad en una fase IV?? \nD\u00edgame una vacuna que se haya aprobado en 4 meses de ensayos cl\u00ednicos y sin un estudio serio de efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "mentions": ["ErCabesa92", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ninguna farmac\u00e9utica ser\u00e1 imputada por efectos secundarios de la vacuna, sean cuales sean sus efectos. Incluso la muerte. Le parece poca inmunidad en una fase IV?? D\u00edgame una vacuna que se haya aprobado en meses de ensayos cl\u00ednicos y sin un estudio serio de efectos secundarios"}, {"id": 1437865040397406217, "verified": false, "tweet_text": "@SandroRFM @DIVAByUngaro @Alvisepf @jlsteeg @vox_es @grupo_congreso Es que tiene esa opini\u00f3n porque ha cobrado dinero de las farmac\u00e9uticas. Si yo cobrase de\u2026hablar\u00eda bien de\u2026 Si de verdad hubiese rigor cient\u00edfico, este \u201cexperto\u201d deber\u00eda esperar unos a\u00f1os para ver los efectos secundarios que la vacuna provoca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "mentions": ["SandroRFM", "DIVAByUngaro", "Alvisepf", "jlsteeg", "vox_es", "grupo_congreso"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que tiene esa opini\u00f3n porque ha cobrado dinero de las farmac\u00e9uticas. Si yo cobrase de\u2026hablar\u00eda bien de\u2026 Si de verdad hubiese rigor cient\u00edfico, este \u201cexperto\u201d deber\u00eda esperar unos a\u00f1os para ver los efectos secundarios que la vacuna provoca."}, {"id": 1437864467971383297, "verified": false, "tweet_text": "@clinaliciaare Dra cu\u00e1l  es la vacuna recomendada para los ni\u00f1os de 6 11 a\u00f1os? Hay en el pa\u00eds? Cu\u00e1les son los efectos secundarios?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "mentions": ["clinaliciaare"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dra cu\u00e1l es la vacuna recomendada para los ni\u00f1os de a\u00f1os? Hay en el pa\u00eds? Cu\u00e1les son los efectos secundarios?"}, {"id": 1437859608375316482, "verified": false, "tweet_text": "Parce no, no le voy a recomendar que se ponga x vacuna, todos los cuerpos reaccionan distinto... Solo dir\u00e9 que jueputa tengan buenas defensas y traten de lidiar con esos efectos secundarios de la mejor forma aunque sientan que no dan m\u00e1s \ud83d\ude2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Parce no, no le voy a recomendar que se ponga x vacuna, todos los cuerpos reaccionan distinto... Solo dir\u00e9 que jueputa tengan buenas defensas y traten de lidiar con esos efectos secundarios de la mejor forma aunque sientan que no dan m\u00e1s \ud83d\ude2a"}, {"id": 1437859358214348805, "verified": false, "tweet_text": "@ErCabesa92 @FrayJosepho Pretende decirme que desde el primer d\u00eda que se anunci\u00f3 la vacuna se publicaron los efectos secundarios estudiados 5 a\u00f1os al menos como la mayor\u00eda de vacunas que se aprueban?? No me haga re\u00edr.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["ErCabesa92", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pretende decirme que desde el primer d\u00eda que se anunci\u00f3 la vacuna se publicaron los efectos secundarios estudiados a\u00f1os al menos como la mayor\u00eda de vacunas que se aprueban?? No me haga re\u00edr."}, {"id": 1437858384385122304, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfTe pusieron la vacuna de AstraZeneca?\n\nsi algunos de ustedes al aplicarse la vacuna no tuvieron efectos secundarios les explico porqu\u00e9, eso tiene que ver con el n\u00famero de lote de la vacuna, para que se fijen bien, (actualmente se aplicaron 2)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTe pusieron la vacuna de AstraZeneca? si algunos de ustedes al aplicarse la vacuna no tuvieron efectos secundarios les explico porqu\u00e9, eso tiene que ver con el n\u00famero de lote de la vacuna, para que se fijen bien, (actualmente se aplicaron )"}, {"id": 1437857293140434951, "verified": false, "tweet_text": "@Metropolitan73 @hartaz_go @LExiliado @MiccionAlegre @N_Trastamara @Merce_Carmona Igualita la vacuna del sarampi\u00f3n, estudiada desde hace d\u00e9cadas que \u00e9sta que no lleva ni un a\u00f1o. Y tambi\u00e9n igualito el n\u00famero de efectos secundarios y muertes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["Metropolitan73", "hartaz_go", "LExiliado", "MiccionAlegre", "N_Trastamara", "Merce_Carmona"], "country": "MEXICO", "text_es": "Igualita la vacuna del sarampi\u00f3n, estudiada desde hace d\u00e9cadas que \u00e9sta que no lleva ni un a\u00f1o. Y tambi\u00e9n igualito el n\u00famero de efectos secundarios y muertes."}, {"id": 1437856544276746241, "verified": false, "tweet_text": "@Metropolitan73 @LExiliado @MiccionAlegre @N_Trastamara @Merce_Carmona O igual s\u00ed est\u00e1 sano. \n\nLos que mueren por COVID igual no est\u00e1n sanos ?\n\nClaro. Y cree usted que es imposible que la vacuna produzca efectos secundarios graves ?\n\nSe puede morir por la vacuna y no saberse si no se busca la causa de la muerte.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["Metropolitan73", "LExiliado", "MiccionAlegre", "N_Trastamara", "Merce_Carmona"], "country": "MEXICO", "text_es": "O igual s\u00ed est\u00e1 sano. Los que mueren por COVID igual no est\u00e1n sanos ? Claro. Y cree usted que es imposible que la vacuna produzca efectos secundarios graves ? Se puede morir por la vacuna y no saberse si no se busca la causa de la muerte."}, {"id": 1437856057863376898, "verified": false, "tweet_text": "@sheltonclyde9 \n\u00bfSe sabe algo de esos efectos secundarios que estaban detectando los cient\u00edficos espa\u00f1oles, en la tercera fase de pruebas de la vacuna espa\u00f1ola contra el Covid?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["sheltonclyde9"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfSe sabe algo de esos efectos secundarios que estaban detectando los cient\u00edficos espa\u00f1oles, en la tercera fase de pruebas de la vacuna espa\u00f1ola contra el Covid?"}, {"id": 1437855120402833414, "verified": false, "tweet_text": "@ASanchez7_ @Abraham_MattarG @Spideremilio Efectos secundarios de la vacuna manifest\u00e1ndose? XD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["ASanchez7_", "Abraham_MattarG", "Spideremilio"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna manifest\u00e1ndose? XD"}, {"id": 1437853263341174788, "verified": false, "tweet_text": "@Sky7_Jenny A mi me pusieron hoy la segunda dosis, que vacuna te vas a poner? porque de eso depende los efectos secundarios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["Sky7_Jenny"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi me pusieron hoy la segunda dosis, que vacuna te vas a poner? porque de eso depende los efectos secundarios"}, {"id": 1437851867221008387, "verified": false, "tweet_text": "@Josel90940761 @mariorc380 @Prinss_perfect \u00a1Exactamente!. Precisamente por eso el sistema de farmacovigilancia es un generador de hip\u00f3tesis.  Se detectan cosas que se pueden asociar a la vacuna y se compara con la ocurrencia natural hist\u00f3rica.  As\u00ed es como se ha conocido su asociaci\u00f3n con los efectos secundarios recogidos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["Josel90940761", "mariorc380", "Prinss_perfect"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Exactamente!. Precisamente por eso el sistema de farmacovigilancia es un generador de hip\u00f3tesis. Se detectan cosas que se pueden asociar a la vacuna y se compara con la ocurrencia natural hist\u00f3rica. As\u00ed es como se ha conocido su asociaci\u00f3n con los efectos secundarios recogidos"}, {"id": 1437851773931331593, "verified": false, "tweet_text": "@ErCabesa92 @FrayJosepho En esto no puedo discrepar porque yo lo creo tambi\u00e9n. Se nos vendi\u00f3 una vacuna en fase experimental donde las farmac\u00e9uticas firmaban clausulas para no hacerse responsables de efectos secundarios y la UE acept\u00f3. Se nos minti\u00f3 desde el principio con la supuesta inmunidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["ErCabesa92", "FrayJosepho"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "En esto no puedo discrepar porque yo lo creo tambi\u00e9n. Se nos vendi\u00f3 una vacuna en fase experimental donde las farmac\u00e9uticas firmaban clausulas para no hacerse responsables de efectos secundarios y la UE acept\u00f3. Se nos minti\u00f3 desde el principio con la supuesta inmunidad."}, {"id": 1437849057133727759, "verified": false, "tweet_text": "Si aguantas la p\u00e1lida como no vas aguantar los efectos secundarios de la vacuna, muchacho imbecil", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si aguantas la p\u00e1lida como no vas aguantar los efectos secundarios de la vacuna, muchacho imbecil"}, {"id": 1437845655565873155, "verified": false, "tweet_text": "raros los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "raros los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1437845439043227652, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan es muy pronto para ver los efectos secundarios de la vacuna, y adem\u00e1s falta que la gente si tiene efectos secundarios o piensa que es a ra\u00edz de la vacuna, lo diga.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan es muy pronto para ver los efectos secundarios de la vacuna, y adem\u00e1s falta que la gente si tiene efectos secundarios o piensa que es a ra\u00edz de la vacuna, lo diga."}, {"id": 1437845049321136131, "verified": false, "tweet_text": "Creo que ya empezaron los efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que ya empezaron los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1437842896737161216, "verified": false, "tweet_text": "Joven Italiano cantante se reia de los efectos secundarios de la vacuna, al par de meses murio de hemorragia cerebral\n#FalsaPandemia Covid Kast #CircoContituyente Las Condes #MalditoComunista #ConvencionConstitucional Registro Civil Solabarrieta https://t.co/Fbq94pielf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "hashtags": ["FalsaPandemia", "CircoContituyente", "MalditoComunista", "ConvencionConstitucional"], "country": "MEXICO", "text_es": "Joven Italiano cantante se reia de los efectos secundarios de la vacuna, al par de meses murio de hemorragia cerebral Covid Kast Las Condes Registro Civil Solabarrieta"}, {"id": 1437842034866458624, "verified": false, "tweet_text": "@Antares59030600 @FrayJosepho Yo lo veo f\u00e1cil:\nLibertad total para vacunarte o no\nSin limitaci\u00f3n ni cortapisa alguna\nDando ruedas de prensa presentando los efectos secundarios\nDiciendo la verdad sobre la eficacia de la vacuna\nDando datos objetivos como la cantidad de muertos vacunados (solo Extremadura los da", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "mentions": ["Antares59030600", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo lo veo f\u00e1cil: Libertad total para vacunarte o no Sin limitaci\u00f3n ni cortapisa alguna Dando ruedas de prensa presentando los efectos secundarios Diciendo la verdad sobre la eficacia de la vacuna Dando datos objetivos como la cantidad de muertos vacunados (solo Extremadura los da"}, {"id": 1437841749175676937, "verified": false, "tweet_text": "@LuzBelindaFE Yo diria una hoja con la firma del medico y que se haga responsable penalmente de los efectos secundarios o fallecimiento a causa de la \"vacuna\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "mentions": ["LuzBelindaFE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo diria una hoja con la firma del medico y que se haga responsable penalmente de los efectos secundarios o fallecimiento a causa de la \"vacuna\""}, {"id": 1437839548839571456, "verified": false, "tweet_text": "Ten\u00eda raz\u00f3n cuando le dije a mi novio que \u00e9l sufrir\u00eda m\u00e1s los efectos secundarios de la vacuna jejejejej", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ten\u00eda raz\u00f3n cuando le dije a mi novio que \u00e9l sufrir\u00eda m\u00e1s los efectos secundarios de la vacuna jejejejej"}, {"id": 1437838781671952389, "verified": false, "tweet_text": "la se\u00f1ora que me ha vacunado parecia sorprendida de que mi unica pregunta sobre la vacuna fuera si podia fumar despues de ponermela\nen plan?! q quieres que pregunte?!?!!\u00a1 los unicos efectos secundarios que tengo son unas ganas terribles de fumar\n#safesmok", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "hashtags": ["safesmok"], "country": "MEXICO", "text_es": "la se\u00f1ora que me ha vacunado parecia sorprendida de que mi unica pregunta sobre la vacuna fuera si podia fumar despues de ponermela en plan?! q quieres que pregunte?!?!!\u00a1 los unicos efectos secundarios que tengo son unas ganas terribles de fumar"}, {"id": 1437836824068689928, "verified": false, "tweet_text": "@Antares59030600 @FrayJosepho Exacto. Usted ha visto a alguien de los que defienden la validez de la vacuna decir que nos van tener que estar inoculando una vacuna experimental que tiene graves efectos secundarios cada 6 meses?? Eso por no recordar que la vacuna ven\u00eda \"a inmunizarnos\". Y para nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "mentions": ["Antares59030600", "FrayJosepho"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exacto. Usted ha visto a alguien de los que defienden la validez de la vacuna decir que nos van tener que estar inoculando una vacuna experimental que tiene graves efectos secundarios cada meses?? Eso por no recordar que la vacuna ven\u00eda \"a inmunizarnos\". Y para nada."}, {"id": 1437835135433445386, "verified": false, "tweet_text": "Cu\u00e1ndo me dicen los efectos secundarios de la vacuna. https://t.co/jZi5iShbuF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cu\u00e1ndo me dicen los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1437834703067828232, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna de Pfizer envenena, perd\u00f3n... protege menos que la de Moderna porque quisieron minimizar los efectos secundarios.\n#GraciasPorVacunarmePedro #YoNoMeVacuno @sanchezcastejon https://t.co/xaoajzCD6z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "hashtags": ["GraciasPorVacunarmePedro", "YoNoMeVacuno"], "mentions": ["sanchezcastejon"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna de Pfizer envenena, perd\u00f3n... protege menos que la de Moderna porque quisieron minimizar los efectos secundarios."}, {"id": 1437833482521165832, "verified": false, "tweet_text": "@SantaolayaMaite @davidemeefe @patrimarly No creas, nos est\u00e1 pegando fuerte los efectos secundarios de la vacuna. Uno con un bulto y otro lleva dos d\u00edas con fiebre!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "mentions": ["SantaolayaMaite", "davidemeefe", "patrimarly"], "country": "MEXICO", "text_es": "No creas, nos est\u00e1 pegando fuerte los efectos secundarios de la vacuna. Uno con un bulto y otro lleva dos d\u00edas con fiebre!!"}, {"id": 1437833253797388291, "verified": false, "tweet_text": "@CatalinaCRE @CarlosAlvQ Su principal preocupaci\u00f3n deber\u00eda ser si a las personas trabajadoras se les est\u00e1 permitiendo ir a vacunarse y si en caso de efectos secundarios de la vacuna se les permite atender sus necesidades de descanso. Esa s\u00ed ser\u00eda una contribuci\u00f3n se la Defensor\u00eda. Quedo atenta.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "mentions": ["CatalinaCRE", "CarlosAlvQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Su principal preocupaci\u00f3n deber\u00eda ser si a las personas trabajadoras se les est\u00e1 permitiendo ir a vacunarse y si en caso de efectos secundarios de la vacuna se les permite atender sus necesidades de descanso. Esa s\u00ed ser\u00eda una contribuci\u00f3n se la Defensor\u00eda. Quedo atenta."}, {"id": 1437832501225996294, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna: muerte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna: muerte"}, {"id": 1437831600834744323, "verified": false, "tweet_text": "@voz_disidente @ARENAYMAR14 @pastordc3110 @doctormacias 3.4% d casos positivos en la poblaci\u00f3n mexicana\n79000 poblaci\u00f3n infantil\n758 fallecimientos y con comorbilidades\n\nmiles de casos en USA por efectos secundarios de la vacuna La miocarditis deterior\u00f3 su  salud por el resto de sus vidas \nPorqu\u00e9 nadie se espanta de la tuberculosis? https://t.co/d8w5KboDON", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "mentions": ["voz_disidente", "ARENAYMAR14", "pastordc3110", "doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "% d casos positivos en la poblaci\u00f3n mexicana poblaci\u00f3n infantil fallecimientos y con comorbilidades miles de casos en USA por efectos secundarios de la vacuna La miocarditis deterior\u00f3 su salud por el resto de sus vidas Porqu\u00e9 nadie se espanta de la tuberculosis?"}, {"id": 1437829215647412231, "verified": false, "tweet_text": "@CLAUDITA_PATRIC @omarbula @ciara_52 Para los gobiernos es f\u00e1cil bajar y subir cifras a conveniencia. La realidad es que la letalidad del virus es muy baja, y que los efectos secundarios de la vacuna son una ruleta rusa.\nhttps://t.co/UVq9PEvLGO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["CLAUDITA_PATRIC", "omarbula", "ciara_52"], "tweet_urls": ["https://t.co/UVq9PEvLGO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para los gobiernos es f\u00e1cil bajar y subir cifras a conveniencia. La realidad es que la letalidad del virus es muy baja, y que los efectos secundarios de la vacuna son una ruleta rusa."}, {"id": 1437829136517632004, "verified": false, "tweet_text": "Primeras 24 horas con la vacuna. Los efectos secundarios m\u00e1s gachos me dieron entre las 10:00 pm y la 1:00 am. El frio, dolor de cuerpo y la calentura se hicieron presentes pero solo por 3 horas. Me despert\u00e9 a las 8:00 am y ya todo bien. https://t.co/jTyMp2W6KA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jTyMp2W6KA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primeras horas con la vacuna. Los efectos secundarios m\u00e1s gachos me dieron entre las :00 pm y la :00 am. El frio, dolor de cuerpo y la calentura se hicieron presentes pero solo por horas. Me despert\u00e9 a las :00 am y ya todo bien."}, {"id": 1437828742496145408, "verified": false, "tweet_text": "Hoy me pongo la segunda dosis de la vacuna, espero que no me den los efectos secundarios como la primera vez quiero ver el concierto agusto \ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me pongo la segunda dosis de la vacuna, espero que no me den los efectos secundarios como la primera vez quiero ver el concierto agusto \ud83d\ude29"}, {"id": 1437825883847503874, "verified": false, "tweet_text": "@FXO02_ me pusieron la segunda dosis de la vacuna y los efectos secundarios me tienen muy acabada, y literalmente solo llevo un d\u00eda con ellos? ##=) **) #++", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["FXO02_"], "tweet_emoticons": ["=)"], "country": "MEXICO", "text_es": "me pusieron la segunda dosis de la vacuna y los efectos secundarios me tienen muy acabada, y literalmente solo llevo un d\u00eda con ellos? **) ++"}, {"id": 1437825528782856194, "verified": false, "tweet_text": "de vdd no me hablen ni me miren hoy, no soporto mi dolor de brazo y los efectos secundarios de la vacuna \u2639\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2639\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "de vdd no me hablen ni me miren hoy, no soporto mi dolor de brazo y los efectos secundarios de la vacuna \u2639\ufe0f"}, {"id": 1437824576335978498, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQu\u00e9 hacer para disminuir los efectos secundarios de las vacunas anticovid? \n   https://t.co/d9oJmBZZfz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/d9oJmBZZfz"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 hacer para disminuir los efectos secundarios de las vacunas anticovid?"}, {"id": 1437824304817786882, "verified": false, "tweet_text": "@kibumwawa JAJAJA NO ES CIERTO, creo que porque si se vacuna y le da efectos secundarios no va a tener la fuerza para hacer sus actividades de promoci\u00f3n as\u00ed que supongo que se vacuna cuando termine", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["kibumwawa"], "country": "MEXICO", "text_es": "JAJAJA NO ES CIERTO, creo que porque si se vacuna y le da efectos secundarios no va a tener la fuerza para hacer sus actividades de promoci\u00f3n as\u00ed que supongo que se vacuna cuando termine"}, {"id": 1437823740021194757, "verified": false, "tweet_text": "@EsDeMamador_ El vato sufriendo los efectos secundarios de la vacuna https://t.co/RrTL4zPkTA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["EsDeMamador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "El vato sufriendo los efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1437821817192861699, "verified": false, "tweet_text": "C\u00f3mo llamarlo...da\u00f1os colaterales de las vacunas= efectos secundarios.\n\nEs un hecho y aqu\u00ed en Arag\u00f3n ya es un grito mudo.\n\nM\u00e9dicos alarmados por reacciones concretas a la vacuna y lo \u00fanico que importa es el % vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo llamarlo...da\u00f1os colaterales de las vacunas= efectos secundarios. Es un hecho y aqu\u00ed en Arag\u00f3n ya es un grito mudo. M\u00e9dicos alarmados por reacciones concretas a la vacuna y lo \u00fanico que importa es el % vacunado."}, {"id": 1437820116645945347, "verified": false, "tweet_text": "@odiadora1 @ArMoNyA_48 Esa escoria llamada \"dr\" nunca para de promocionar el veneno llamado \"vacuna\" NI UNA SOLA VEZ LO HE VISTO CRITICAR NI HACERCE ECO DE LA MUERTES O EFECTOS SECUNDARIOS DE ELLA. O el partido se lo carga o perder\u00e1 muchos votos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["odiadora1", "ArMoNyA_48"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa escoria llamada \"dr\" nunca para de promocionar el veneno llamado \"vacuna\" NI UNA SOLA VEZ LO HE VISTO CRITICAR NI HACERCE ECO DE LA MUERTES O EFECTOS SECUNDARIOS DE ELLA. O el partido se lo carga o perder\u00e1 muchos votos."}, {"id": 1437818603152179203, "verified": false, "tweet_text": "Ayer me sent\u00eda bien verguitas porque no sent\u00eda efectos secundarios de la vacuna. Hoy no pudo levantar el brazo \u2639\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2639\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer me sent\u00eda bien verguitas porque no sent\u00eda efectos secundarios de la vacuna. Hoy no pudo levantar el brazo \u2639\ufe0f"}, {"id": 1437817513132314626, "verified": false, "tweet_text": "@DrLefoten @Alvisepf @jlsteeg @vox_es En absoluto tiene nada que ver!!!. Con todos mis respetos. \nLa duda incluso ofende. \nHablamos de una vacuna sin tiempo suficiente para conocer sus efectos secundarios. \nFirmar\u00eda usted, bajo estos criterios,  responsabilidad plena frente a dichos efectos si llegaran a producirse?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["DrLefoten", "Alvisepf", "jlsteeg", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "En absoluto tiene nada que ver!!!. Con todos mis respetos. La duda incluso ofende. Hablamos de una vacuna sin tiempo suficiente para conocer sus efectos secundarios. Firmar\u00eda usted, bajo estos criterios, responsabilidad plena frente a dichos efectos si llegaran a producirse?"}, {"id": 1437817088781991946, "verified": false, "tweet_text": "@_METATRON_AS Si bien la vacuna te protege del riesgo de casos severos de covid, las dosis de refuerzo trae consigo el aumento de la probabilidad de efectos secundarios, l\u00f3gico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["_METATRON_AS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si bien la vacuna te protege del riesgo de casos severos de covid, las dosis de refuerzo trae consigo el aumento de la probabilidad de efectos secundarios, l\u00f3gico."}, {"id": 1437816564716347392, "verified": false, "tweet_text": "Ala ya estoy sintiendo los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd7a \ud83d\ude34", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude34", "\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ala ya estoy sintiendo los efectos secundarios de la vacuna \ud83e\udd7a \ud83d\ude34"}, {"id": 1437816413566144521, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna hace el mismo efecto si haces el registro fotogr\u00e1fico desde que te ba\u00f1as para ir al centro de vacunaci\u00f3n hasta que llegas a casa, que si no lo haces.\n\nLa foto y/o v\u00eddeo no evita posibles efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna hace el mismo efecto si haces el registro fotogr\u00e1fico desde que te ba\u00f1as para ir al centro de vacunaci\u00f3n hasta que llegas a casa, que si no lo haces. La foto y/o v\u00eddeo no evita posibles efectos secundarios."}, {"id": 1437815215698104323, "verified": false, "tweet_text": "@jmanclus60 @conmitizona \u00bfY c\u00f3mo saber si la vacuna ha funcionado en uno? \u00bfNo tendr\u00edan que hacer pruebas antes de una tercera dosis? \u00bfEst\u00e1n valorando los posibles efectos secundarios? Muy verde todo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "mentions": ["jmanclus60", "conmitizona"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY c\u00f3mo saber si la vacuna ha funcionado en uno? \u00bfNo tendr\u00edan que hacer pruebas antes de una tercera dosis? \u00bfEst\u00e1n valorando los posibles efectos secundarios? Muy verde todo."}, {"id": 1437811995907141640, "verified": false, "tweet_text": "Todav\u00eda no puedo creerles a mis amigos sus efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todav\u00eda no puedo creerles a mis amigos sus efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1437811760363356160, "verified": false, "tweet_text": "De todo este bla bla bla solo me ha quedado claro que hay que estudiar los efectos secundarios de la vacuna porque todav\u00eda se desconocen. Pero oye, que igualmente te tienes que vacunar por coj0nes o eres un anti vacunas. https://t.co/6pqWA7w1nF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6pqWA7w1nF"], "country": "MEXICO", "text_es": "De todo este bla bla bla solo me ha quedado claro que hay que estudiar los efectos secundarios de la vacuna porque todav\u00eda se desconocen. Pero oye, que igualmente te tienes que vacunar por coj0nes o eres un anti vacunas."}, {"id": 1437808624324259853, "verified": false, "tweet_text": "Alguien sabe que puedo tomar para aliviar los efectos secundarios de la vacuna???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien sabe que puedo tomar para aliviar los efectos secundarios de la vacuna???"}, {"id": 1437807420034756608, "verified": false, "tweet_text": "malditos efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "malditos efectos secundarios de la vacuna \ud83d\ude2d"}, {"id": 1437806850666373129, "verified": false, "tweet_text": "@ForzaBerete @odisea1944 @oscarbjj @thenightwing01 Que causa la vacuna .m\u00e1s de 20.000 muertos en Europa , datos de eudravigilance y millones de efectos secundarios graves : miocarditis , inflamaci\u00f3n de \u00f3rganos , desarreglos en la menstruaci\u00f3n , ceguera , cara paralizada etc etc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "mentions": ["ForzaBerete", "odisea1944", "oscarbjj", "thenightwing01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que causa la vacuna .m\u00e1s de muertos en Europa , datos de eudravigilance y millones de efectos secundarios graves : miocarditis , inflamaci\u00f3n de \u00f3rganos , desarreglos en la menstruaci\u00f3n , ceguera , cara paralizada etc etc"}, {"id": 1437806355998511105, "verified": false, "tweet_text": "@tarmicleroving3 @El_Universal_Mx 1. Diabetes no es urgencia, y m\u00e1s si esta bien controlada.\n2. No hay suficientes estudios que demuestren que sea segura la vacuna en ni\u00f1os, con mayor riesgo de efectos secundarios de la misma.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "mentions": ["tarmicleroving3", "El_Universal_Mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". Diabetes no es urgencia, y m\u00e1s si esta bien controlada. . No hay suficientes estudios que demuestren que sea segura la vacuna en ni\u00f1os, con mayor riesgo de efectos secundarios de la misma."}, {"id": 1437803793031249921, "verified": false, "tweet_text": "Soy el \u00fanico que no tuvo efectos secundarios de la vacuna (?)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Soy el \u00fanico que no tuvo efectos secundarios de la vacuna (?)"}, {"id": 1437803324292612100, "verified": true, "tweet_text": "Inicia la segunda dosis contra #COVID de #SputnikV a las personas de 30 a 39 a\u00f1os pero \u00bfqu\u00e9 efectos secundarios tendr\u00e1? Aqu\u00ed te contamos https://t.co/EEYJM4KeN2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "SputnikV"], "tweet_urls": ["https://t.co/EEYJM4KeN2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inicia la segunda dosis contra de a las personas de a a\u00f1os pero \u00bfqu\u00e9 efectos secundarios tendr\u00e1? Aqu\u00ed te contamos"}, {"id": 1437802882368147460, "verified": false, "tweet_text": "odio la existencia, me agarraron mas efectos secundarios de la vacuna a lo largo del d\u00eda de ayer primero cansancio despu\u00e9s fiebre luego dolor muscular y para finalizar dolor de cabeza... ahora tengo todo pero menos cabron como lo llegue a tener... me cago en mi existencia ; _ ;", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "odio la existencia, me agarraron mas efectos secundarios de la vacuna a lo largo del d\u00eda de ayer primero cansancio despu\u00e9s fiebre luego dolor muscular y para finalizar dolor de cabeza... ahora tengo todo pero menos cabron como lo llegue a tener... me cago en mi existencia ; _ ;"}, {"id": 1437800970398978054, "verified": false, "tweet_text": "@Dailan_Blancas Me pusieron Astra zeneca, pero no en mi rancho, como soy de la contralor\u00eda me mandaron a comisi\u00f3n en las vacunas y por ser parte me dan mi vacuna pero si tiene efectos secundarios jaja.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "mentions": ["Dailan_Blancas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me pusieron Astra zeneca, pero no en mi rancho, como soy de la contralor\u00eda me mandaron a comisi\u00f3n en las vacunas y por ser parte me dan mi vacuna pero si tiene efectos secundarios jaja."}, {"id": 1437800513450483712, "verified": false, "tweet_text": "Hoy me toca la segunda dosis de la vacuna y no puedo evitar sentirme as\u00ed pensando en que tengo que pasar otra vez por los efectos secundarios. \n\nCadena de oraci\u00f3n pa\u2019 la Pauchis https://t.co/DIFYkbAWrk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me toca la segunda dosis de la vacuna y no puedo evitar sentirme as\u00ed pensando en que tengo que pasar otra vez por los efectos secundarios. Cadena de oraci\u00f3n pa\u2019 la Pauchis"}, {"id": 1437800503556165632, "verified": false, "tweet_text": "@Costanorte2903 Son dos cosas que me pasan despu\u00e9s de la vacuna, ya la FDA dijo que era parte de los efectos secundarios, el dolor de brazo es cuando hago ejercicio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "mentions": ["Costanorte2903"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son dos cosas que me pasan despu\u00e9s de la vacuna, ya la FDA dijo que era parte de los efectos secundarios, el dolor de brazo es cuando hago ejercicio."}, {"id": 1437798857069432838, "verified": false, "tweet_text": "@LostTransposon @EsterRubio2 @mjdelrio @Errekaor3 @LuisCar71418478 @DGLopez8 @Paco_6210 En la seguridad Se estudian las reacciones de intolerancia en los primeros d\u00edas tras la administraci\u00f3n de la primera y segunda dosis de la vacuna y se eval\u00faan los efectos secundarios tras la administraci\u00f3n de la pauta completa: en Pfizer se estudiaron en la mitad de participantes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "mentions": ["LostTransposon", "EsterRubio2", "mjdelrio", "Errekaor3", "LuisCar71418478", "DGLopez8", "Paco_6210"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la seguridad Se estudian las reacciones de intolerancia en los primeros d\u00edas tras la administraci\u00f3n de la primera y segunda dosis de la vacuna y se eval\u00faan los efectos secundarios tras la administraci\u00f3n de la pauta completa: en Pfizer se estudiaron en la mitad de participantes"}, {"id": 1437798461601112064, "verified": false, "tweet_text": "Rico los efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Rico los efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1437797806719254530, "verified": false, "tweet_text": "@TravisTDriver @OrSkuar @salutcat De decir \"de peor forma\" a \"de la peor forma\" hay un cambio grande. Que te den efectos secundarios con una vacuna es una loter\u00eda, que adem\u00e1s te puede pasar con mil cosas m\u00e1s. Yo misma no estoy vacunada, porque no encontr\u00e9 citas en mi localidad y cog\u00ed el Covid antes +", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "mentions": ["TravisTDriver", "OrSkuar", "salutcat"], "country": "MEXICO", "text_es": "De decir \"de peor forma\" a \"de la peor forma\" hay un cambio grande. Que te den efectos secundarios con una vacuna es una loter\u00eda, que adem\u00e1s te puede pasar con mil cosas m\u00e1s. Yo misma no estoy vacunada, porque no encontr\u00e9 citas en mi localidad y cog\u00ed el Covid antes +"}, {"id": 1437796950754144262, "verified": false, "tweet_text": "Esta vacuna tiene eventos adversos, como todas las dem\u00e1s. Antes de pon\u00e9rtela revisa la siguiente liga y recuerda, el personal de tu centro de vacunaci\u00f3n est\u00e1 preparado para atender todos los efectos secundarios que se puedan presentar \ud83e\ude7a https://t.co/FjAKVk1DCG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FjAKVk1DCG"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\ude7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta vacuna tiene eventos adversos, como todas las dem\u00e1s. Antes de pon\u00e9rtela revisa la siguiente liga y recuerda, el personal de tu centro de vacunaci\u00f3n est\u00e1 preparado para atender todos los efectos secundarios que se puedan presentar \ud83e\ude7a"}, {"id": 1437796857456046082, "verified": false, "tweet_text": "@ierrejon Iniciativa pol\u00edtica basada en un estudio sesgado intr\u00ednsecamente que hace una matrona sobre 3000 mujeres. Indigencia mental en estado puro. Si ma\u00f1ana sale el estudio de un ur\u00f3logo sobre 3000 hombres igual tambi\u00e9n hay un 50% de efectos secundarios de la vacuna, anormal.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "mentions": ["ierrejon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Iniciativa pol\u00edtica basada en un estudio sesgado intr\u00ednsecamente que hace una matrona sobre mujeres. Indigencia mental en estado puro. Si ma\u00f1ana sale el estudio de un ur\u00f3logo sobre hombres igual tambi\u00e9n hay un % de efectos secundarios de la vacuna, anormal."}, {"id": 1437795842958761993, "verified": false, "tweet_text": "Yo me cago en los efectos secundarios de la vacuna que me han dejao el cuerpo hecho mierda \ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo me cago en los efectos secundarios de la vacuna que me han dejao el cuerpo hecho mierda \ud83e\udd72"}, {"id": 1437792293788999686, "verified": false, "tweet_text": "Hace 5 meses me vacun\u00e9 con la cansino, hace casi 2 meses me enferm\u00e9 de covid y hoy me he puesto mi segunda vacuna contra el covid, ser\u00e1 que esta vez si la libro con los efectos secundarios? \ud83d\ude2b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hace meses me vacun\u00e9 con la cansino, hace casi meses me enferm\u00e9 de covid y hoy me he puesto mi segunda vacuna contra el covid, ser\u00e1 que esta vez si la libro con los efectos secundarios? \ud83d\ude2b"}, {"id": 1437791563279699971, "verified": false, "tweet_text": "@Nopanaden Olvidaste tus lecciones de biolog\u00eda?\nNo hay nada como el propio sistema inmune.\nMe dio COVID y ni cuenta me di. \u00bfEn cambio cu\u00e1ntos infartados hay por las vacunas? Con convulsiones? Y m\u00e1s efectos secundarios?\n\nLa \u00fanica vacuna es comer sano, hacer ejercicio, salir al sol, ser feliz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "mentions": ["Nopanaden"], "country": "MEXICO", "text_es": "Olvidaste tus lecciones de biolog\u00eda? No hay nada como el propio sistema inmune. Me dio COVID y ni cuenta me di. \u00bfEn cambio cu\u00e1ntos infartados hay por las vacunas? Con convulsiones? Y m\u00e1s efectos secundarios? La \u00fanica vacuna es comer sano, hacer ejercicio, salir al sol, ser feliz"}, {"id": 1437787316525977617, "verified": false, "tweet_text": "@Isabelraro1 @danielapfra Esos son los efectos secundarios de la vacuna, no mienta, datos\"oficiales\" obviando siempre la muerte, q te aproveche\u263a\ufe0f https://t.co/Ypj1n6ANCY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "mentions": ["Isabelraro1"], "tweet_emoticons": ["\u263a\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esos son los efectos secundarios de la vacuna, no mienta, datos\"oficiales\" obviando siempre la muerte, q te aproveche\u263a\ufe0f"}, {"id": 1437787246661341187, "verified": false, "tweet_text": "@marcomorasanz Esa misma frase es la de los que quieren encerrarnos en casa por siempre. Por cierto, es en j\u00f3venes lo de los efectos secundarios. A partir de 30 a\u00f1os es mucho m\u00e1s peligroso el Covid que la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "mentions": ["marcomorasanz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa misma frase es la de los que quieren encerrarnos en casa por siempre. Por cierto, es en j\u00f3venes lo de los efectos secundarios. A partir de a\u00f1os es mucho m\u00e1s peligroso el Covid que la vacuna."}, {"id": 1437785495199682568, "verified": false, "tweet_text": "Uno de los efectos secundarios de la vacuna es estar extremadamente horny? Nadie me dijo nd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Uno de los efectos secundarios de la vacuna es estar extremadamente horny? Nadie me dijo nd"}, {"id": 1437780123118354434, "verified": false, "tweet_text": "@PasamonteDe @joey_ramone_sp @s S\u00ed, cierto. Me he vuelto m\u00e1s inteligente gracias a la vacuna y t\u00fa como no te la has puesto, eres m\u00e1s est\u00fapido. Es verdad que se notan ostensiblemente los efectos secundarios. Anda, bebe un poquito de Betadine, que ahora est\u00e1 de moda entre los tuyos. A ver si te \"cura\".", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "mentions": ["PasamonteDe", "joey_ramone_sp", "s"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, cierto. Me he vuelto m\u00e1s inteligente gracias a la vacuna y t\u00fa como no te la has puesto, eres m\u00e1s est\u00fapido. Es verdad que se notan ostensiblemente los efectos secundarios. Anda, bebe un poquito de Betadine, que ahora est\u00e1 de moda entre los tuyos. A ver si te \"cura\"."}, {"id": 1437779358605881352, "verified": false, "tweet_text": "Despu\u00e9s de recibir la vacuna contra el Covid-19 hace casi un mes me encuentro s\u00faper seguro y sin efectos secundarios como las malas lenguas dicen. Aqu\u00ed una foto actual m\u00eda para desmentir esos comentarios. https://t.co/yGfTXI0cof", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s de recibir la vacuna contra el Covid-19 hace casi un mes me encuentro s\u00faper seguro y sin efectos secundarios como las malas lenguas dicen. Aqu\u00ed una foto actual m\u00eda para desmentir esos comentarios."}, {"id": 1437777170684911619, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiotapir efectos secundarios de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "mentions": ["Claudiotapir"], "country": "MEXICO", "text_es": "efectos secundarios de la vacuna"}, {"id": 1437772158554578947, "verified": false, "tweet_text": "@JoseLui62071897 @LRsecreta Est\u00e1 claro que cualquier medicaci\u00f3n y/o vacuna puede tener efectos secundarios pero, la gravedad de los que est\u00e1 provocando la vacuna, sobre todo en mujeres, parece que aun est\u00e1 por ver y nadie tiene respuesta. Yo los estoy sufriendo y os puedo garantizar que es para preocuparse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "mentions": ["JoseLui62071897", "LRsecreta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1 claro que cualquier medicaci\u00f3n y/o vacuna puede tener efectos secundarios pero, la gravedad de los que est\u00e1 provocando la vacuna, sobre todo en mujeres, parece que aun est\u00e1 por ver y nadie tiene respuesta. Yo los estoy sufriendo y os puedo garantizar que es para preocuparse."}, {"id": 1437772040111628299, "verified": false, "tweet_text": "Irene sabe los efectos secundarios? A elegir, Guill\u00e9n Barr\u00e9 ictus infartos dermopat\u00edas trombosis un ramillete de experiencias, la muerte no es por la vacuna tampoco, lo pagar\u00e9is https://t.co/t4UUxXQ6I1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/t4UUxXQ6I1"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Irene sabe los efectos secundarios? A elegir, Guill\u00e9n Barr\u00e9 ictus infartos dermopat\u00edas trombosis un ramillete de experiencias, la muerte no es por la vacuna tampoco, lo pagar\u00e9is"}, {"id": 1437771922721366032, "verified": false, "tweet_text": "@BadoTur @LRsecreta Est\u00e1 claro que cualquier medicaci\u00f3n y/o vacuna puede tener efectos secundarios pero, la gravedad de los que est\u00e1 provocando la vacuna, sobre todo en mujeres, parece que aun est\u00e1 por ver y nadie tiene respuesta. Yo los estoy sufriendo y os puedo garantizar que es para preocuparse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "mentions": ["BadoTur", "LRsecreta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1 claro que cualquier medicaci\u00f3n y/o vacuna puede tener efectos secundarios pero, la gravedad de los que est\u00e1 provocando la vacuna, sobre todo en mujeres, parece que aun est\u00e1 por ver y nadie tiene respuesta. Yo los estoy sufriendo y os puedo garantizar que es para preocuparse."}, {"id": 1437771847081381889, "verified": false, "tweet_text": "@Francis32139366 @LRsecreta Est\u00e1 claro que cualquier medicaci\u00f3n y/o vacuna puede tener efectos secundarios pero, la gravedad de los que est\u00e1 provocando la vacuna, sobre todo en mujeres, parece que aun est\u00e1 por ver y nadie tiene respuesta. Yo los estoy sufriendo y os puedo garantizar que es para preocuparse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "mentions": ["Francis32139366", "LRsecreta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1 claro que cualquier medicaci\u00f3n y/o vacuna puede tener efectos secundarios pero, la gravedad de los que est\u00e1 provocando la vacuna, sobre todo en mujeres, parece que aun est\u00e1 por ver y nadie tiene respuesta. Yo los estoy sufriendo y os puedo garantizar que es para preocuparse."}, {"id": 1437770827831853062, "verified": false, "tweet_text": "Las minas: Uy, no me pienso poner la vacuna china, seguro que tiene un mont\u00f3n de efectos secundarios y te haces comunista\n\nLos cabros: https://t.co/XyCEmzMPB3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Las minas: Uy, no me pienso poner la vacuna china, seguro que tiene un mont\u00f3n de efectos secundarios y te haces comunista Los cabros:"}, {"id": 1437770162472620036, "verified": false, "tweet_text": "Ya q dices q nos has vacunado t\u00fa personalmente a todos.. Pedro(a pesar de no preguntar q votamos)ya conozco gente q te quiere pedir responsabilidades por los efectos secundarios causados por la  Vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya q dices q nos has vacunado t\u00fa personalmente a todos.. Pedro(a pesar de no preguntar q votamos)ya conozco gente q te quiere pedir responsabilidades por los efectos secundarios causados por la Vacuna."}, {"id": 1437767980801150991, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQu\u00e9 hacer para disminuir los efectos secundarios de las vacunas anticovid? https://t.co/d9oJmBZZfz   #14Sep", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "hashtags": ["14Sep"], "tweet_urls": ["https://t.co/d9oJmBZZfz"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 hacer para disminuir los efectos secundarios de las vacunas anticovid?"}, {"id": 1437767648230715397, "verified": false, "tweet_text": "\u201cInvestigar los efectos secundarios de la vacuna con perspectiva de g\u00e9nero\u201d\nLas vacunas son machistas jajajajajaja \nQue arda este pa\u00eds ya por favor https://t.co/RP7F1YHd8I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RP7F1YHd8I"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cInvestigar los efectos secundarios de la vacuna con perspectiva de g\u00e9nero\u201d Las vacunas son machistas jajajajajaja Que arda este pa\u00eds ya por favor"}, {"id": 1437766808342343681, "verified": false, "tweet_text": "@FranciscoIgea @Salud_JCYL @jcyl Con el 90% vacunados, m\u00e1s despoblaci\u00f3n para Castilla y Le\u00f3n pues y\u2019a se sabe que la vacuna debilita el sistema reproductivo de ambos sexos. Pobre chavales los vacunados, con el 10% con efectos secundarios graves y alguna muerte que el COVID nunca habr\u00eda provocado. Ser\u00e9is juzgados", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "mentions": ["FranciscoIgea", "Salud_JCYL", "jcyl"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con el % vacunados, m\u00e1s despoblaci\u00f3n para Castilla y Le\u00f3n pues y\u2019a se sabe que la vacuna debilita el sistema reproductivo de ambos sexos. Pobre chavales los vacunados, con el % con efectos secundarios graves y alguna muerte que el COVID nunca habr\u00eda provocado. Ser\u00e9is juzgados"}, {"id": 1437761656919150600, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEfectos secundarios de la vacuna o efectos de la mierda?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEfectos secundarios de la vacuna o efectos de la mierda?"}, {"id": 1437758410573889536, "verified": false, "tweet_text": "@ierrejon Pero qu\u00e9 tontos que sois los marxistas. Una matrona ha preguntado SOLO a mujeres por efectos secundarios de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "mentions": ["ierrejon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero qu\u00e9 tontos que sois los marxistas. Una matrona ha preguntado SOLO a mujeres por efectos secundarios de la vacuna."}, {"id": 1437754295319990275, "verified": false, "tweet_text": "@nayibbukele Si gente de 18 a\u00f1os a adultos mayores se a escapado a morir por los efectos de la vacuna (no todos) que nos garantiza que los ni\u00f1os no van a sufrir peor los efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si gente de a\u00f1os a adultos mayores se a escapado a morir por los efectos de la vacuna (no todos) que nos garantiza que los ni\u00f1os no van a sufrir peor los efectos secundarios."}, {"id": 1437753733379727361, "verified": false, "tweet_text": "@DiosEsMentira @jairspain @zaskabot @Amelita771 @hermanntertsch En la Uci ahora mismo lo que esta entrando son efectos secundarios de la vacuna, trombosis, miocarditis, ictus ect. Y te lo digo con conocimiento de causa, yo estoy m\u00e1s cerca de una UCI Covid que tu. Los ezpertos que nadie conoce y los de Tele5 os estan mandando a la muerte.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "mentions": ["DiosEsMentira", "jairspain", "zaskabot", "Amelita771", "hermanntertsch"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la Uci ahora mismo lo que esta entrando son efectos secundarios de la vacuna, trombosis, miocarditis, ictus ect. Y te lo digo con conocimiento de causa, yo estoy m\u00e1s cerca de una UCI Covid que tu. Los ezpertos que nadie conoce y los de Tele5 os estan mandando a la muerte."}, {"id": 1437751448431906825, "verified": false, "tweet_text": "Me fascina que para los efectos secundarios de la vacuna te digan que te tomes Paracetamol pero luego en la farmacia no te lo venden sin receta \ud83d\ude43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me fascina que para los efectos secundarios de la vacuna te digan que te tomes Paracetamol pero luego en la farmacia no te lo venden sin receta \ud83d\ude43"}, {"id": 1437748717046714372, "verified": false, "tweet_text": "@PasamonteDe @joey_ramone_sp @s Oh, s\u00ed, tanto da\u00f1o que yo me vacun\u00e9 hace 3 meses y a\u00fan estoy sufriendo las consecuencias. Como mi madre de 54 a\u00f1os, su pareja de 63 y mi hermana de 23. Todos estamos teniendo unos severos efectos secundarios por culpa de la vacuna. https://t.co/TApCNtQO5p", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "mentions": ["PasamonteDe", "joey_ramone_sp", "s"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oh, s\u00ed, tanto da\u00f1o que yo me vacun\u00e9 hace meses y a\u00fan estoy sufriendo las consecuencias. Como mi madre de a\u00f1os, su pareja de y mi hermana de . Todos estamos teniendo unos severos efectos secundarios por culpa de la vacuna."}, {"id": 1437747631577567234, "verified": false, "tweet_text": "@FrayJosepho @todomejorqenada Oiga, \u00a1que es usted qui\u00e9n me corrige la ortograf\u00eda!, m\u00e1s petulancia que esa. Compartir y afirmar que ha sido a causa de la vacuna sin contrastar la informaci\u00f3n, eso no est\u00e1 bien, puede dar lugar a interpretaciones err\u00f3neas. Que tienen efectos secundarios, yo no se lo he negado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "mentions": ["FrayJosepho", "todomejorqenada"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oiga, \u00a1que es usted qui\u00e9n me corrige la ortograf\u00eda!, m\u00e1s petulancia que esa. Compartir y afirmar que ha sido a causa de la vacuna sin contrastar la informaci\u00f3n, eso no est\u00e1 bien, puede dar lugar a interpretaciones err\u00f3neas. Que tienen efectos secundarios, yo no se lo he negado."}, {"id": 1437746998808035331, "verified": false, "tweet_text": "@MiccionAlegre @Metropolitan73 @jos88888 @N_Trastamara @Merce_Carmona Que las muertes provocadas por la vacuna se dicen es una gran mentira, al igual que al seguimiento de efectos secundarios, que no solo no se siguen, sino que muchos m\u00e9dicos directamente los ignoran (esto experiencia propia) Sale alg\u00fan caso suelto, pero no, no s\u00e9 dicen en general.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "mentions": ["MiccionAlegre", "Metropolitan73", "jos88888", "N_Trastamara", "Merce_Carmona"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que las muertes provocadas por la vacuna se dicen es una gran mentira, al igual que al seguimiento de efectos secundarios, que no solo no se siguen, sino que muchos m\u00e9dicos directamente los ignoran (esto experiencia propia) Sale alg\u00fan caso suelto, pero no, no s\u00e9 dicen en general."}, {"id": 1437745310676267008, "verified": false, "tweet_text": "Muy buenos dias, si son mujeres y estan pensando en vacunarse no lo hagan dias antes de su periodo porque el s\u00edndrome premestrual y los efectos secundarios de la vacuna en conjunto, no estan para nada chido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Muy buenos dias, si son mujeres y estan pensando en vacunarse no lo hagan dias antes de su periodo porque el s\u00edndrome premestrual y los efectos secundarios de la vacuna en conjunto, no estan para nada chido"}, {"id": 1437743782041210881, "verified": false, "tweet_text": "@MartinaSisters @PovedaJB @elmundoes @IagoNieto81 @DathosBD Una curiosidad que tengo as\u00ed por casualidad, los efectos secundarios que se est\u00e1n viendo despu\u00e9s de la vacuna( estilo miocarditis) \nEs con solo 1 dosis o con las 2 dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "mentions": ["MartinaSisters", "PovedaJB", "elmundoes", "IagoNieto81", "DathosBD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una curiosidad que tengo as\u00ed por casualidad, los efectos secundarios que se est\u00e1n viendo despu\u00e9s de la vacuna( estilo miocarditis) Es con solo dosis o con las dosis."}, {"id": 1437742420838559746, "verified": false, "tweet_text": "D\u00eda n\u00famero 1 con la vacuna china y ya he experimentado algunos efectos secundarios que la OMS no te dice:\nEstoy so\u00f1ando, estoy en mi sue\u00f1o verdad, y todos (Incluy\u00e9ndome a mi) \u00e9ramos personas de rasgos asi\u00e1ticos. YO ERA UN CHINO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00eda n\u00famero con la vacuna china y ya he experimentado algunos efectos secundarios que la OMS no te dice: Estoy so\u00f1ando, estoy en mi sue\u00f1o verdad, y todos (Incluy\u00e9ndome a mi) \u00e9ramos personas de rasgos asi\u00e1ticos. YO ERA UN CHINO"}, {"id": 1437741885930487815, "verified": true, "tweet_text": "M\u00e1s Pa\u00eds pide que la EMA incluya la perspectiva de g\u00e9nero en los informes sobre los efectos secundarios de la vacuna: \"De casi 3.000 mujeres, la mitad dice haber sufrido alg\u00fan tipo de trastorno en su ciclo menstrual\" https://t.co/4zixfJSfrj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s Pa\u00eds pide que la EMA incluya la perspectiva de g\u00e9nero en los informes sobre los efectos secundarios de la vacuna: \"De casi mujeres, la mitad dice haber sufrido alg\u00fan tipo de trastorno en su ciclo menstrual\""}, {"id": 1437738644283043843, "verified": false, "tweet_text": "@roberto24051974 @Josel90940761 @Prinss_perfect Los comerciales niegan toda asociaci\u00f3n con la vacuna, el vaers no sirve para nada. La vacuna es buen\u00edsima porque todos los efectos secundarios no son por culpa de ella. Palabra de ni\u00f1o Jes\u00fas. Psic\u00f3patas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "mentions": ["roberto24051974", "Josel90940761", "Prinss_perfect"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los comerciales niegan toda asociaci\u00f3n con la vacuna, el vaers no sirve para nada. La vacuna es buen\u00edsima porque todos los efectos secundarios no son por culpa de ella. Palabra de ni\u00f1o Jes\u00fas. Psic\u00f3patas."}, {"id": 1437731953000734721, "verified": false, "tweet_text": "ESTA ES LA REALIDAD DEL SOCIALCOMUNISMO!!!!\n\nESTA ES LA REALIDAD DEL GLOBALISMO!!!!\n\nSE PREOCUPAN M\u00c1S DE METERTE UNA VACUNA EXPERIMENTAL, DE EFECTOS SECUNDARIOS TERRIBLES, QUE DE PROCURARTE EMPLEO Y SUSTENTO!!!! https://t.co/v1t5NIaXT2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/v1t5NIaXT2"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "ESTA ES LA REALIDAD DEL SOCIALCOMUNISMO!!!! ESTA ES LA REALIDAD DEL GLOBALISMO!!!! SE PREOCUPAN M\u00c1S DE METERTE UNA VACUNA EXPERIMENTAL, DE EFECTOS SECUNDARIOS TERRIBLES, QUE DE PROCURARTE EMPLEO Y SUSTENTO!!!!"}, {"id": 1437731268813365249, "verified": false, "tweet_text": "sorry pero estoy de acuerdo con ella\u2026yo tampoco me he hecho la vacuna, porque tengo miedo de los efectos secundarios (sobre todo que ahora estoy operada) \ud83e\udd14 veremos m\u00e1s adelante que pasar\u00e1 \ud83d\ude48 https://t.co/tUGq9c1QHz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/tUGq9c1QHz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude48", "\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "sorry pero estoy de acuerdo con ella\u2026yo tampoco me he hecho la vacuna, porque tengo miedo de los efectos secundarios (sobre todo que ahora estoy operada) \ud83e\udd14 veremos m\u00e1s adelante que pasar\u00e1 \ud83d\ude48"}, {"id": 1437729682544279556, "verified": false, "tweet_text": "@JuanMunck @IosefStealer Todo va bien resistimos!!y la patra\u00f1a y el da\u00f1o que est\u00e1n haciendo tan grandes que muchos van abrir sus ojos.Los da\u00f1os de las vacunas y efectos secundarios que est\u00e1n empezando a divulgarse,ser\u00e1 la vacuna de los necios contra esta aberraci\u00f3n.Eso espero al menos!\ud83d\udc4d\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udcaa\ud83d\udc4a\ud83d\udc4a\ud83d\udca3\ud83d\udca3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "mentions": ["JuanMunck", "IosefStealer"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca3", "\ud83d\udc4d", "\ud83d\udc4a", "\ud83d\udc4f", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo va bien resistimos!!y la patra\u00f1a y el da\u00f1o que est\u00e1n haciendo tan grandes que muchos van abrir sus ojos.Los da\u00f1os de las vacunas y efectos secundarios que est\u00e1n empezando a divulgarse,ser\u00e1 la vacuna de los necios contra esta aberraci\u00f3n.Eso espero al menos!\ud83d\udc4d\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udcaa\ud83d\udc4a\ud83d\udc4a\ud83d\udca3\ud83d\udca3"}, {"id": 1437728658106589184, "verified": false, "tweet_text": "Soy s\u00faper provacunas, pero la escasa informaci\u00f3n que tiene el @ministeriosalud sobre los posibles efectos secundarios (no s\u00f3lo Pfizer) destinada a la gente que se vacuna y que no sabe de medicina es escasa o nula. Entiendo que no quieran generar rechazo o alerta, pero tambi\u00e9n me", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "mentions": ["ministeriosalud"], "country": "MEXICO", "text_es": "Soy s\u00faper provacunas, pero la escasa informaci\u00f3n que tiene el sobre los posibles efectos secundarios (no s\u00f3lo Pfizer) destinada a la gente que se vacuna y que no sabe de medicina es escasa o nula. Entiendo que no quieran generar rechazo o alerta, pero tambi\u00e9n me"}, {"id": 1437727893795315713, "verified": false, "tweet_text": "@ciempo @jairspain @hermanntertsch Mienten descaradamente cuando hablan de \"inmunizados\", es mentira que eso que llaman vacuna inmunice desde el momento que no solo no te protege de contagiarte y que puedas contagiar sino que ademas tiene unos efectos secundarios brutales que ocultan a la poblacion.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "mentions": ["ciempo", "jairspain", "hermanntertsch"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mienten descaradamente cuando hablan de \"inmunizados\", es mentira que eso que llaman vacuna inmunice desde el momento que no solo no te protege de contagiarte y que puedas contagiar sino que ademas tiene unos efectos secundarios brutales que ocultan a la poblacion."}, {"id": 1437726678395072512, "verified": false, "tweet_text": "Mira por qu\u00e9 la de Pfizer no da tantos problemas!!\n\n- La vacuna de Pfizer protege menos que la de Moderna porque quisieron minimizar los efectos secundarios y para ello pusieron 70 microgramos MENOS DE PRINCIPIO ACTIVO \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f https://t.co/6XOCAkygOr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6XOCAkygOr"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mira por qu\u00e9 la de Pfizer no da tantos problemas!! - La vacuna de Pfizer protege menos que la de Moderna porque quisieron minimizar los efectos secundarios y para ello pusieron microgramos MENOS DE PRINCIPIO ACTIVO \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1437725102246961155, "verified": false, "tweet_text": "@hsolano10 @FresaXavi @mrterroriux @paularo91520106 @HemerotecaFilm la azul la toma usted, la de la misma marca que la vacuna para cumplir en la cama, o esos efectos secundarios ya no le importan???. A pastar....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T10:00:00Z", "mentions": ["hsolano10", "FresaXavi", "mrterroriux", "paularo91520106", "HemerotecaFilm"], "country": "MEXICO", "text_es": "la azul la toma usted, la de la misma marca que la vacuna para cumplir en la cama, o esos efectos secundarios ya no le importan???. A pastar...."}, {"id": 1437723466296401923, "verified": false, "tweet_text": "@EternalBalance7 @farmaceuticoac1 Aqu\u00ed solo le entregan un papel con los efectos inmediatos de la vacuna, no dice nada de los efectos secundarios graves", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T10:00:00Z", "mentions": ["EternalBalance7", "farmaceuticoac1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed solo le entregan un papel con los efectos inmediatos de la vacuna, no dice nada de los efectos secundarios graves"}, {"id": 1437719325960515590, "verified": false, "tweet_text": "2 d\u00edas de clase y s\u00f3lo he ido 4 horas por la vacuna y los efectos secundarios xD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "d\u00edas de clase y s\u00f3lo he ido horas por la vacuna y los efectos secundarios xD"}, {"id": 1437713335139643393, "verified": false, "tweet_text": "@Marga06446271 @FrayJosepho Es una manera de obligar a la vacunaci\u00f3n.Hasta que este experimento no est\u00e9 considerado como vacuna,y tienen que mostrar estudios contrastados y grupos por edad,efectos secundarios a medio y largo plazo,etc, no vacuno a mis hijos.Ya est\u00e1n surgiendo efectos adversos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T10:00:00Z", "mentions": ["Marga06446271", "FrayJosepho"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es una manera de obligar a la vacunaci\u00f3n.Hasta que este experimento no est\u00e9 considerado como vacuna,y tienen que mostrar estudios contrastados y grupos por edad,efectos secundarios a medio y largo plazo,etc, no vacuno a mis hijos.Ya est\u00e1n surgiendo efectos adversos."}, {"id": 1437712879004827651, "verified": false, "tweet_text": "@josetortosa6 @elmundoes Creo que es tan sencillo como explicar el funcionamiento de una vacuna, y explicar los pros y los contras de la vacuna con rigor. Explicar tambi\u00e9n que son los efectos secundarios (que el ibuprofeno los tiene mas gordos y lo toman todos) con rigor....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T10:00:00Z", "mentions": ["josetortosa6", "elmundoes"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que es tan sencillo como explicar el funcionamiento de una vacuna, y explicar los pros y los contras de la vacuna con rigor. Explicar tambi\u00e9n que son los efectos secundarios (que el ibuprofeno los tiene mas gordos y lo toman todos) con rigor...."}, {"id": 1437708119241543684, "verified": false, "tweet_text": "@RicardoAlvarezC @mamen_woman @m_ntesa_vIc_tw_ Aqu\u00ed le dejo los efectos secundarios de la fase de postcomercializaci\u00f3n de la vacuna de la GRIPE!!.  (Uy uy qu\u00e9 peligrosa seguro que tambi\u00e9n es experimental, los humanos son cobayas y dem\u00e1s sandeces...). Un saludo!! #StopBulos https://t.co/T8vEZ2Qgb7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T09:00:00Z", "hashtags": ["StopBulos"], "mentions": ["RicardoAlvarezC", "mamen_woman", "m_ntesa_vIc_tw_"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed le dejo los efectos secundarios de la fase de postcomercializaci\u00f3n de la vacuna de la GRIPE!!. (Uy uy qu\u00e9 peligrosa seguro que tambi\u00e9n es experimental, los humanos son cobayas y dem\u00e1s sandeces...). Un saludo!!"}, {"id": 1437707528050184196, "verified": false, "tweet_text": "@2mas2soncuatro @CapJusticio @abc_es Esa es la gr\u00e1fica que personas que han recibido la vacuna. \nQue tal la grafica fe efectos secundarios? No la sacan\nQue tal la de miocarditis en menores? No la sacan\nQue tal la de trombos tras el primer mes de vacunaci\u00f3n? No la sacan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T09:00:00Z", "mentions": ["2mas2soncuatro", "CapJusticio", "abc_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa es la gr\u00e1fica que personas que han recibido la vacuna. Que tal la grafica fe efectos secundarios? No la sacan Que tal la de miocarditis en menores? No la sacan Que tal la de trombos tras el primer mes de vacunaci\u00f3n? No la sacan"}, {"id": 1437705458727497731, "verified": false, "tweet_text": "Dra. Oca\u00f1a: Pero no os preocup\u00e9is, se arregla con un zumito. \n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffbLos zumitos tienen \u00e1cido deltoclor\u00eddlico, que restaura el PH de las c\u00e9lulas y crea una Interfaz Nucleica Eucariota Folicular (INEF).\n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffb La INEF protege de la ADE y de los efectos secundarios de la vacuna. (+) https://t.co/Fc4t6lfra2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Fc4t6lfra2"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dra. Oca\u00f1a: Pero no os preocup\u00e9is, se arregla con un zumito. \ud83d\udc49\ud83c\udffbLos zumitos tienen \u00e1cido deltoclor\u00eddlico, que restaura el PH de las c\u00e9lulas y crea una Interfaz Nucleica Eucariota Folicular (INEF). \ud83d\udc49\ud83c\udffb La INEF protege de la ADE y de los efectos secundarios de la vacuna. (+)"}, {"id": 1437701994223915014, "verified": false, "tweet_text": "@Amonrasa @hermanntertsch No conozco ningun caso de muerte por llevar el casco o el cintur\u00f3n de seguridad... De la vacuna no puedo decir lo mismo... Asi que por supuesto q la gente tiene derecho a decidir en este caso y por supuesto derecho a esperar  un tiempo para ver qu\u00e9 efectos secundarios se dan...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T09:00:00Z", "mentions": ["Amonrasa", "hermanntertsch"], "country": "MEXICO", "text_es": "No conozco ningun caso de muerte por llevar el casco o el cintur\u00f3n de seguridad... De la vacuna no puedo decir lo mismo... Asi que por supuesto q la gente tiene derecho a decidir en este caso y por supuesto derecho a esperar un tiempo para ver qu\u00e9 efectos secundarios se dan..."}, {"id": 1437683348969861124, "verified": false, "tweet_text": "@joey_ramone_sp @CarolDonostia Tengo que ver m\u00e1s estudios en esa franja de edad. El riesgo de que desarrollen enfermedad grave es muy muy muy  muy bajo, que el de efectos secundarios de la vacuna tambi\u00e9n, pero de momento no se si estoy convencido de que el ratio riesgo/beneficio sugiere vacunarlos. 2 de n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T08:00:00Z", "mentions": ["joey_ramone_sp", "CarolDonostia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo que ver m\u00e1s estudios en esa franja de edad. El riesgo de que desarrollen enfermedad grave es muy muy muy muy bajo, que el de efectos secundarios de la vacuna tambi\u00e9n, pero de momento no se si estoy convencido de que el ratio riesgo/beneficio sugiere vacunarlos. de n"}, {"id": 1437683019200876546, "verified": false, "tweet_text": "Parte de los efectos secundarios de la vacuna Cansino soy yo ac\u00e1 tuiteando. \n\nNo me la puse yo, sino mi hija. Ella duerme con algo de fiebre y yo \ud83d\udc40", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T08:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc40"], "country": "MEXICO", "text_es": "Parte de los efectos secundarios de la vacuna Cansino soy yo ac\u00e1 tuiteando. No me la puse yo, sino mi hija. Ella duerme con algo de fiebre y yo \ud83d\udc40"}, {"id": 1437678174389870594, "verified": false, "tweet_text": "Lo que me quedaba por ver. Alardeando de efectos secundarios de la vacuna, con gracia. \nPutos infraseres. Ya me han dado la ma\u00f1ana. HDP.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que me quedaba por ver. Alardeando de efectos secundarios de la vacuna, con gracia. Putos infraseres. Ya me han dado la ma\u00f1ana. HDP."}, {"id": 1437675258522308617, "verified": false, "tweet_text": "Me he puesto la segunda dosis de la vacuna y desde entonces el Pucela solo pierde.\nTen\u00eda que haber mirado los efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me he puesto la segunda dosis de la vacuna y desde entonces el Pucela solo pierde. Ten\u00eda que haber mirado los efectos secundarios."}, {"id": 1437675245658378241, "verified": false, "tweet_text": "Por andar de presumido que no ten\u00eda efectos secundarios de la vacuna ya ando en mood: *ay\u00fadenme me siento raro*", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por andar de presumido que no ten\u00eda efectos secundarios de la vacuna ya ando en mood: *ay\u00fadenme me siento raro*"}, {"id": 1437674854795390977, "verified": false, "tweet_text": "@LaResistencia La vacuna de Pfizer tiene efectos secundarios devastadores para algunos para otros les queda hasta bien jajaj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "mentions": ["LaResistencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna de Pfizer tiene efectos secundarios devastadores para algunos para otros les queda hasta bien jajaj"}, {"id": 1437671452115968000, "verified": false, "tweet_text": "Yo no me vacuno por varias razones. No se trata de una vacuna.\n\nHe visto efectos secundarios muy graves.\n\nSi mi madre no la recibi\u00f3 yo tampoco. Y la prescribe un psic\u00f3pata.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no me vacuno por varias razones. No se trata de una vacuna. He visto efectos secundarios muy graves. Si mi madre no la recibi\u00f3 yo tampoco. Y la prescribe un psic\u00f3pata."}, {"id": 1437671300735045636, "verified": false, "tweet_text": "Efectos secundarios de la vacuna....hasta en la sopa, eso s\u00ed, la de vidas que salvan, eso no, que no vende...abrir diciendo que los lunes hay rebrote de hospitalizados s\u00ed...pero decir que son todos los lunes porque se dan menos altas, eso no (gracias @mianrey por ense\u00f1arlo)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "mentions": ["mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectos secundarios de la vacuna....hasta en la sopa, eso s\u00ed, la de vidas que salvan, eso no, que no vende...abrir diciendo que los lunes hay rebrote de hospitalizados s\u00ed...pero decir que son todos los lunes porque se dan menos altas, eso no (gracias por ense\u00f1arlo)"}, {"id": 1437661044256743427, "verified": false, "tweet_text": "yendo a una pr\u00e1ctica a fecundar in vitro una planta asexual despu\u00e9s de haber tenido todos los efectos secundarios posibles de la vacuna viviendo mi mejor vida supongo ..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "yendo a una pr\u00e1ctica a fecundar in vitro una planta asexual despu\u00e9s de haber tenido todos los efectos secundarios posibles de la vacuna viviendo mi mejor vida supongo .."}, {"id": 1437657004999430145, "verified": false, "tweet_text": "@Pedrosismo Y hay una obsesi\u00f3n porque todo el mundo se vacune contra un virus que no llega al 1% de muertes. Algo del n\u00ba de esas muertes no cuadra. Fiarnos ahora mismo de estad\u00edsticas es caer en el juego de \u201cla vacuna\u201d y los efectos secundarios a medio y largo plazo no se tienen en cuenta.\ud83d\udc47", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T06:00:00Z", "mentions": ["Pedrosismo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y hay una obsesi\u00f3n porque todo el mundo se vacune contra un virus que no llega al % de muertes. Algo del n\u00ba de esas muertes no cuadra. Fiarnos ahora mismo de estad\u00edsticas es caer en el juego de \u201cla vacuna\u201d y los efectos secundarios a medio y largo plazo no se tienen en cuenta.\ud83d\udc47"}, {"id": 1437647612887306242, "verified": false, "tweet_text": "Cuando alguien me dice que no se siente seguro (a) de aplicarse la vacuna siempre les pregunto: cuales son los efectos secundarios negativos de aplic\u00e1rsela?\n\u2026\nSilencio y respuestas agresivas es lo que recibo\u2026. https://t.co/IgFoHQby8I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando alguien me dice que no se siente seguro (a) de aplicarse la vacuna siempre les pregunto: cuales son los efectos secundarios negativos de aplic\u00e1rsela? \u2026 Silencio y respuestas agresivas es lo que recibo\u2026."}, {"id": 1437645722644631556, "verified": false, "tweet_text": "Secuelas de covid +efectos secundarios de la vacuna= siento que me ando yendo banda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Secuelas de covid +efectos secundarios de la vacuna= siento que me ando yendo banda"}, {"id": 1437643918749863941, "verified": false, "tweet_text": "Mis \u00fanicos efectos secundarios de la vacuna fueron sue\u00f1o y LLORAR DE ORGULLO POR BTS SPECIAL ENVOYS  \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mis \u00fanicos efectos secundarios de la vacuna fueron sue\u00f1o y LLORAR DE ORGULLO POR BTS SPECIAL ENVOYS \ud83d\ude2d"}, {"id": 1437641359385563141, "verified": false, "tweet_text": "@10edgarb Es falacia Argumento ad ignorantiam\nLa realidad es que sabemos que los componentes de la vacuna se procesan r\u00e1pidamente en el organismo, y no se quedan mucho tiempo en el cuerpo. Los efectos secundarios a largo plazo de medicamentos ocurren con el uso prolongado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T05:00:00Z", "mentions": ["10edgarb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es falacia Argumento ad ignorantiam La realidad es que sabemos que los componentes de la vacuna se procesan r\u00e1pidamente en el organismo, y no se quedan mucho tiempo en el cuerpo. Los efectos secundarios a largo plazo de medicamentos ocurren con el uso prolongado"}, {"id": 1437635814201208833, "verified": false, "tweet_text": "Entre la vacuna y tus mensajes, no se cu\u00e1l me est\u00e1 haciendo efectos secundarios pa\u2019 sentirme de la vrg. \n\n\ud83e\udd74\ud83e\udd74\ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entre la vacuna y tus mensajes, no se cu\u00e1l me est\u00e1 haciendo efectos secundarios pa\u2019 sentirme de la vrg. \ud83e\udd74\ud83e\udd74\ud83e\udd74"}, {"id": 1437634729474412549, "verified": false, "tweet_text": "@Infierno6664 @SanyagoMoral @ColoidesOxigeno @suscojones Esto no es novedad. Ya se sab\u00eda que existe ese riesgo con la vacuna. La cuesti\u00f3n es que el riesgo de los efectos secundarios es cuatro \u00f3rdenes de magnitud inferior al de la enfermedad. Vamos, que es entre 10.000 y 100.000 veces m\u00e1s peligrosos no vacunarse que vacunarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T05:00:00Z", "mentions": ["Infierno6664", "SanyagoMoral", "ColoidesOxigeno", "suscojones"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto no es novedad. Ya se sab\u00eda que existe ese riesgo con la vacuna. La cuesti\u00f3n es que el riesgo de los efectos secundarios es cuatro \u00f3rdenes de magnitud inferior al de la enfermedad. Vamos, que es entre y veces m\u00e1s peligrosos no vacunarse que vacunarse."}, {"id": 1437632117350014977, "verified": false, "tweet_text": "@Erick_Dl13 @santaliss1125 @nayibbukele Secuelas dejan las enfermedades no las vacunas, est\u00e1s pueden dejar efectos secundarios dependiendo del nivel de anticuerpos que tenga nuestro organismo antes de la vacuna, aprendan a diferenciar entre secuela y efectos (ambos distintos entre s\u00ed)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "mentions": ["Erick_Dl13", "santaliss1125", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Secuelas dejan las enfermedades no las vacunas, est\u00e1s pueden dejar efectos secundarios dependiendo del nivel de anticuerpos que tenga nuestro organismo antes de la vacuna, aprendan a diferenciar entre secuela y efectos (ambos distintos entre s\u00ed)"}, {"id": 1437629551895515136, "verified": false, "tweet_text": "No les pasa que \u2728efectos secundarios de la vacuna\u2728", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2728"], "country": "MEXICO", "text_es": "No les pasa que \u2728efectos secundarios de la vacuna\u2728"}]