[{"id": 1439619474236268550, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34#Alerta I En #Ecatepec se  aplicar\u00e1 la segunda dosis de la vacuna contra #covid_19 a  personas de 40 a 49 a\u00f1os de edad, mujeres embarazadas y rezagados  en los 10 centros de inmunizaci\u00f3n que se instalar\u00e1n en el municipio. https://t.co/RfGMAjKjCk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Alerta", "Ecatepec", "covid_19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 I En se aplicar\u00e1 la segunda dosis de la vacuna contra a personas de a a\u00f1os de edad, mujeres embarazadas y rezagados en los centros de inmunizaci\u00f3n que se instalar\u00e1n en el municipio."}, {"id": 1439619459526840326, "verified": false, "tweet_text": "@DraRosarina @Domadora76 Dudar (y con razon) de una vacuna en particular, no significa estar en contra de todas las vacunas por igual. Hay medicos de primera linea que dudan de esta vacuna, pero curiosamente no los llevan a ningun medio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DraRosarina", "Domadora76"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dudar (y con razon) de una vacuna en particular, no significa estar en contra de todas las vacunas por igual. Hay medicos de primera linea que dudan de esta vacuna, pero curiosamente no los llevan a ningun medio."}, {"id": 1439619446356824068, "verified": false, "tweet_text": "@rulolink @romizhdz Sii, creo que solo fue una mini crisis jijij fue culpa de la vacuna rusa jajajaja ja no es cierto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["rulolink", "romizhdz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sii, creo que solo fue una mini crisis jijij fue culpa de la vacuna rusa jajajaja ja no es cierto"}, {"id": 1439619416795254791, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfPuedo viajar a Espa\u00f1a si tengo vacuna cansino? @MADRID @EmbEspanaChile", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MADRID", "EmbEspanaChile"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPuedo viajar a Espa\u00f1a si tengo vacuna cansino?"}, {"id": 1439619408524152834, "verified": false, "tweet_text": "@chuystats y la @NFL:\n@Raiders (1-0) en @Steelers (1-0)\n\n@BenRoethlisberger necesita 3 TD\u2019s para 400 en su carrera; 8o. en la historia. @aaronrodgers tiene 412. @TomBrady es l\u00edder hist\u00f3rico con 585\n\n@heinzfield no pedir\u00e1 comprobante de vacuna; no vacunados usar\u00e1n cubrebocas. https://t.co/n9TvppmPqy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["chuystats", "NFL", "Raiders", "steelers", "AaronRodgers", "TomBrady", "heinzfield"], "country": "MEXICO", "text_es": "y la : (1-0) en (1-0) necesita TD\u2019s para en su carrera; o. en la historia. tiene . es l\u00edder hist\u00f3rico con no pedir\u00e1 comprobante de vacuna; no vacunados usar\u00e1n cubrebocas."}, {"id": 1439619402740215817, "verified": false, "tweet_text": "Seg\u00fan informes de noticias sobre c\u00f3mo los ni\u00f1os contraen COVID-19 y las escuelas est\u00e1n abiertas para clases presenciales, Pfizer planea solicitar la autorizaci\u00f3n de la vacuna en noviembre para ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os. https://t.co/0w7YfGTMJK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0w7YfGTMJK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan informes de noticias sobre c\u00f3mo los ni\u00f1os contraen COVID-19 y las escuelas est\u00e1n abiertas para clases presenciales, Pfizer planea solicitar la autorizaci\u00f3n de la vacuna en noviembre para ni\u00f1os menores de a\u00f1os."}, {"id": 1439619396603977733, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacuno |Recuerda que las personas de 18 a\u00f1os o m\u00e1s ya pueden registrarse en la p\u00e1gina web  https://t.co/3RnhX6OJ1Z o en los quioscos de registro m\u00e1s cercanos. La vacunaci\u00f3n es gratuita, segura y voluntaria. @GuatemalaGob  @SCEPgt https://t.co/Yt4p7eUofG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno"], "mentions": ["GuatemalaGob", "SCEPgt"], "tweet_urls": ["https://t.co/3RnhX6OJ1Z"], "country": "MEXICO", "text_es": "|Recuerda que las personas de a\u00f1os o m\u00e1s ya pueden registrarse en la p\u00e1gina web o en los quioscos de registro m\u00e1s cercanos. La vacunaci\u00f3n es gratuita, segura y voluntaria."}, {"id": 1439619377964388359, "verified": false, "tweet_text": "Vueling me vacila y no me acepta el certificado de vacuna JAJAJAJA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vueling me vacila y no me acepta el certificado de vacuna JAJAJAJA"}, {"id": 1439619367906549771, "verified": false, "tweet_text": "@JAC_Serj @nodoycrdito1 Tiene mas riesgo para ellos la vacuna q el covid. Si eso no lo entiende tu ex MUY MAL vamos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["JAC_Serj", "nodoycrdito1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tiene mas riesgo para ellos la vacuna q el covid. Si eso no lo entiende tu ex MUY MAL vamos."}, {"id": 1439619366128078848, "verified": false, "tweet_text": "@abc_es La Vacuna es una terapia g\u00e9nica eugen\u00e9sica. Est\u00e1 preparada para generar todo tipo de reacciones adversas a voluntad del poder. De ah\u00ed el mayor n\u00famero de muertes que estamos viendo en gente joven por infartos, trombos, c\u00e1ncer y dem\u00e1s complicaciones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["abc_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Vacuna es una terapia g\u00e9nica eugen\u00e9sica. Est\u00e1 preparada para generar todo tipo de reacciones adversas a voluntad del poder. De ah\u00ed el mayor n\u00famero de muertes que estamos viendo en gente joven por infartos, trombos, c\u00e1ncer y dem\u00e1s complicaciones."}, {"id": 1439619360071561221, "verified": false, "tweet_text": "@RPPNoticias La vacuna deberia ser obligatoria pero no deberian traer m\u00e1s sinopharm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["RPPNoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna deberia ser obligatoria pero no deberian traer m\u00e1s sinopharm"}, {"id": 1439619317381931008, "verified": false, "tweet_text": "@JAC_Serj REQUERIMIENTO DE NO VACUNACI\u00d3N A MENORES PARA PADRES SEPARADOS.                 En caso de no estar de acuerdo con vuestra expareja ante la vacuna de vuestros hijos menores, rellenar y enviar mediante burofax.                                  https://t.co/pgPNCSsatE.  \u00a1P\u00c1SALO!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["JAC_Serj"], "tweet_urls": ["https://t.co/pgPNCSsatE"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "REQUERIMIENTO DE NO VACUNACI\u00d3N A MENORES PARA PADRES SEPARADOS. En caso de no estar de acuerdo con vuestra expareja ante la vacuna de vuestros hijos menores, rellenar y enviar mediante burofax. . \u00a1P\u00c1SALO!"}, {"id": 1439619296502685696, "verified": false, "tweet_text": "@dave73es @blythe_club Vayan a la p\u00e1gina de Merck y lean porqu\u00e9 se han retirado de los ensayos de la vacuna COVID en fase 1.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["dave73es", "blythe_club"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vayan a la p\u00e1gina de Merck y lean porqu\u00e9 se han retirado de los ensayos de la vacuna COVID en fase ."}, {"id": 1439619296095784965, "verified": false, "tweet_text": "@Granma_Digital @CubacooperaveB6 Gracias a nuestros #cient\u00edficos #cubanos que han logrado crear una vacuna para proteger nuestros ni\u00f1os ...porque ellos son la esperanza del mundo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["cient\u00edficos", "cubanos"], "mentions": ["Granma_Digital", "CubacooperaveB6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias a nuestros que han logrado crear una vacuna para proteger nuestros ni\u00f1os ...porque ellos son la esperanza del mundo."}, {"id": 1439619288340520960, "verified": false, "tweet_text": "@rodomar36 La diferencia es que estos noruegos no van a una farmacia a vacunarse si no van a la ccss a vacunarse de gratis \nLa gente que fue a vacunarse a Estados Unidos pagaron por su vacuna y se la pusieron listo estos nicas se vacunan diciendo que viven aqu\u00ed y listo no pagaron nada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["rodomar36"], "country": "MEXICO", "text_es": "La diferencia es que estos noruegos no van a una farmacia a vacunarse si no van a la ccss a vacunarse de gratis La gente que fue a vacunarse a Estados Unidos pagaron por su vacuna y se la pusieron listo estos nicas se vacunan diciendo que viven aqu\u00ed y listo no pagaron nada"}, {"id": 1439619266400165888, "verified": false, "tweet_text": "Una parada en aparicios para mientras esperan la vacuna https://t.co/ca5YY1IbsQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ca5YY1IbsQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una parada en aparicios para mientras esperan la vacuna"}, {"id": 1439619229171523595, "verified": false, "tweet_text": "Por favor Haaland par\u00e1 de meter goles animal. Es incre\u00edble, siempre est\u00e1 y siempre vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor Haaland par\u00e1 de meter goles animal. Es incre\u00edble, siempre est\u00e1 y siempre vacuna."}, {"id": 1439619224339730433, "verified": false, "tweet_text": "En estos d\u00edas he comido s\u00faper mal y dormido muy poco, espero que la vacuna no me afecte mucho.. \ud83d\ude16\ud83d\ude16\ud83d\ude16", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude16"], "country": "MEXICO", "text_es": "En estos d\u00edas he comido s\u00faper mal y dormido muy poco, espero que la vacuna no me afecte mucho.. \ud83d\ude16\ud83d\ude16\ud83d\ude16"}, {"id": 1439619175324991489, "verified": false, "tweet_text": "ANTES: \"La vacuna Sinopharm da m\u00e1s covid que el placebo\"\n\nAHORA: \u00bfqu\u00e9 dir\u00e1n el dr Pichi y Bet\u00f3filo sobre esto?\n\nINFAMES!!\n\ud83d\udc47\ud83d\udc40 https://t.co/V088Y1psaN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/V088Y1psaN"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc40", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "ANTES: \"La vacuna Sinopharm da m\u00e1s covid que el placebo\" AHORA: \u00bfqu\u00e9 dir\u00e1n el dr Pichi y Bet\u00f3filo sobre esto? INFAMES!! \ud83d\udc47\ud83d\udc40"}, {"id": 1439619164436586501, "verified": false, "tweet_text": "@UnoNoticias Es il\u00f3gico ese requerimiento de pedir certificado de vacunaci\u00f3n contra covid ? El estar vacunado contra el covid no impide que personas lo  contraigan o incluso puedan trasmitirlo!...Valdr\u00eda exigirlo en caso que la vacuna evitar\u00e1 contagiarse y trasmitir el virus pero no es asi...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["UnoNoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es il\u00f3gico ese requerimiento de pedir certificado de vacunaci\u00f3n contra covid ? El estar vacunado contra el covid no impide que personas lo contraigan o incluso puedan trasmitirlo!...Valdr\u00eda exigirlo en caso que la vacuna evitar\u00e1 contagiarse y trasmitir el virus pero no es asi..."}, {"id": 1439619151375609868, "verified": false, "tweet_text": "@FaroOurense Sin inmunizar queda toda la poblaci\u00f3n, porque la vacuna no inmuniza.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["FaroOurense"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sin inmunizar queda toda la poblaci\u00f3n, porque la vacuna no inmuniza."}, {"id": 1439619145671352323, "verified": false, "tweet_text": "FDA rechaza tercera dosis vacuna Pfizer en menores de 65 a\u00f1os https://t.co/cm13ZQXy9V v\u00eda @Paso a Paso", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cm13ZQXy9V"], "country": "MEXICO", "text_es": "FDA rechaza tercera dosis vacuna Pfizer en menores de a\u00f1os v\u00eda a Paso"}, {"id": 1439619143905562624, "verified": false, "tweet_text": "@Luz92181089 @DeluxeSabado En q es el mejor, tiene alg\u00fan premio novel a inventado alguna vacuna en q destaca, para atribuirle q es el mejor", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Luz92181089", "DeluxeSabado"], "country": "MEXICO", "text_es": "En q es el mejor, tiene alg\u00fan premio novel a inventado alguna vacuna en q destaca, para atribuirle q es el mejor"}, {"id": 1439619122241982472, "verified": false, "tweet_text": "@jledezmah26 Hoy ten\u00eda @HugoFamania a una sra q seg\u00fan la vacuna es enviada de Dios \ud83e\udd14\u2753\ud83d\ude48\ud83d\ude48\ud83d\ude48\ud83d\ude48y este fariseo tir\u00e1ndole flores a ambas cosas .\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["jledezmah26", "HugoFamania"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "\ud83d\ude48", "\u2753", "\ud83e\udd2e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy ten\u00eda a una sra q seg\u00fan la vacuna es enviada de Dios \ud83e\udd14\u2753\ud83d\ude48\ud83d\ude48\ud83d\ude48\ud83d\ude48y este fariseo tir\u00e1ndole flores a ambas cosas .\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e"}, {"id": 1439619091015348233, "verified": false, "tweet_text": "Vacuna cubana contra el coronavirus ya se exporta a Vietnam https://t.co/SQGtklseXt https://t.co/JwUgc33zLw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/SQGtklseXt"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna cubana contra el coronavirus ya se exporta a Vietnam"}, {"id": 1439619090604306433, "verified": false, "tweet_text": "@AnnaGlez93 @SUgayos @quinturicchio A m\u00ed se me ocurre algo tan f\u00e1cil como una adenda a los planes de prevenci\u00f3n de riesgos laborales que hay en todos los puestos de trabajo.\nIgual que es obligatorio el calzado de seguridad y el casco para entrar a una obra, para trabajar con vulnerables, vacuna obligatoria.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AnnaGlez93", "SUgayos", "quinturicchio"], "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed se me ocurre algo tan f\u00e1cil como una adenda a los planes de prevenci\u00f3n de riesgos laborales que hay en todos los puestos de trabajo. Igual que es obligatorio el calzado de seguridad y el casco para entrar a una obra, para trabajar con vulnerables, vacuna obligatoria."}, {"id": 1439619062879895557, "verified": false, "tweet_text": "Estudio determin\u00f3 que la vacuna Sinopharm es segura para ni\u00f1os de entre 3 y 17 a\u00f1os https://t.co/ZE1oTrMvKb https://t.co/wmtYNTCiyC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ZE1oTrMvKb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estudio determin\u00f3 que la vacuna Sinopharm es segura para ni\u00f1os de entre y a\u00f1os"}, {"id": 1439619042889945091, "verified": false, "tweet_text": "Presidente Abinader resalta importancia tercera dosis vacuna contra covid-19; nadie que se la ha puesto est\u00e1 interno \nhttps://t.co/MZPSBskpH7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MZPSBskpH7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Presidente Abinader resalta importancia tercera dosis vacuna contra covid-19; nadie que se la ha puesto est\u00e1 interno"}, {"id": 1439619018063757315, "verified": false, "tweet_text": "Anoche medio que me sent\u00eda mal por la vacuna, y m\u00ed novio cay\u00f3 de la nada despu\u00e9s de trabajar con helado as\u00ed que se me pas\u00f3 todo jajajajaj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Anoche medio que me sent\u00eda mal por la vacuna, y m\u00ed novio cay\u00f3 de la nada despu\u00e9s de trabajar con helado as\u00ed que se me pas\u00f3 todo jajajajaj"}, {"id": 1439618997230604288, "verified": false, "tweet_text": "@Javi04001300 @eebakk Preguntaste cu\u00e1ntas  vacuna necesitas pincharte para ser elegido por la selecci\u00f3n natural \ud83e\udd37\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Javi04001300", "eebakk"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Preguntaste cu\u00e1ntas vacuna necesitas pincharte para ser elegido por la selecci\u00f3n natural \ud83e\udd37\ud83c\udffb"}, {"id": 1439618964812881922, "verified": false, "tweet_text": "@DalasReview Habr\u00e1 video de este tema? Aun espero el video de la vacuna ;c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DalasReview"], "country": "MEXICO", "text_es": "Habr\u00e1 video de este tema? Aun espero el video de la vacuna ;c"}, {"id": 1439618953471463426, "verified": false, "tweet_text": "A mi hermana que vive en New York, ella tiene problemas del Coraz\u00f3n, su m\u00e9dico personal, le ha dicho desde que sali\u00f3 la vacuna, que no se puede vacunar, ella ha querido, pues le molesta estar haci\u00e9ndose la pcr para trabajar, pero su m\u00e9dico le dijo, no es recomendado por su estado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A mi hermana que vive en New York, ella tiene problemas del Coraz\u00f3n, su m\u00e9dico personal, le ha dicho desde que sali\u00f3 la vacuna, que no se puede vacunar, ella ha querido, pues le molesta estar haci\u00e9ndose la pcr para trabajar, pero su m\u00e9dico le dijo, no es recomendado por su estado"}, {"id": 1439618894218551491, "verified": false, "tweet_text": "@VerbitskyH Viejo gaga te robaste la vacuna \ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["VerbitskyH"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Viejo gaga te robaste la vacuna \ud83d\udc89"}, {"id": 1439618889642561541, "verified": false, "tweet_text": "@FRShitposting Una carnita solamente porque ma\u00f1ana hay vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["FRShitposting"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una carnita solamente porque ma\u00f1ana hay vacuna."}, {"id": 1439618861129740299, "verified": false, "tweet_text": "As\u00ed la fila para la vacuna en el estadio \"Luis Pirata Fuentes\" Boca del R\u00edo Veracruz.\nPara la gente del puerto de 18-29 a\u00f1os y los rezagados.\nVacuna Pfizer\n#vacunacionVeracruz\n@xeunoticias @notiveracruz @NOTIVER @VCN_Noticias \nA\u00fan as\u00ed #SoyEnfranjado \ud83d\udd35\u26aa\ud83c\udff4\udb40\udc67\udb40\udc62\udb40\udc73\udb40\udc63\udb40\udc74\udb40\udc7f https://t.co/Xov0R7bSFL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["vacunacionVeracruz", "SoyEnfranjado"], "mentions": ["xeunoticias", "notiveracruz", "NOTIVER", "VCN_Noticias"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd35", "\u26aa", "\ud83c\udff4\udb40\udc67\udb40\udc62\udb40\udc73\udb40\udc63\udb40\udc74\udb40\udc7f"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed la fila para la vacuna en el estadio \"Luis Pirata Fuentes\" Boca del R\u00edo Veracruz. Para la gente del puerto de -29 a\u00f1os y los rezagados. Vacuna Pfizer A\u00fan as\u00ed \ud83d\udd35\u26aa\ud83c\udff4\udb40\udc67\udb40\udc62\udb40\udc73\udb40\udc63\udb40\udc74\udb40\udc7f"}, {"id": 1439618859212939265, "verified": false, "tweet_text": "Efecto de la vacuna creo. Despert\u00e9 con ganas de pre\u00f1ar \ud83d\udca6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efecto de la vacuna creo. Despert\u00e9 con ganas de pre\u00f1ar \ud83d\udca6"}, {"id": 1439618853735120904, "verified": false, "tweet_text": "@xiomirb Como dijo @JuliaDeSagredo , su verdadera pandemia es la superpoblaci\u00f3n. Y para eso s\u00ed que va a funcionar la vacuna...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["xiomirb", "JuliaDeSagredo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como dijo , su verdadera pandemia es la superpoblaci\u00f3n. Y para eso s\u00ed que va a funcionar la vacuna..."}, {"id": 1439618840120467470, "verified": false, "tweet_text": "@pleyade_delas7 @joseazu00544838 @segurosybanca Y tambi\u00e9n sab\u00edan nombre de la vacuna, fechas, lotes, dosis y centro de vacunaci\u00f3n donde asisti\u00f3 el se\u00f1or.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["pleyade_delas7", "joseazu00544838", "segurosybanca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y tambi\u00e9n sab\u00edan nombre de la vacuna, fechas, lotes, dosis y centro de vacunaci\u00f3n donde asisti\u00f3 el se\u00f1or."}, {"id": 1439618776815788036, "verified": false, "tweet_text": "@patriciov Me dan igual d\u00f3nde se vacunen y que vacuna la cosa es que se vacunen maldita sea.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["patriciov"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me dan igual d\u00f3nde se vacunen y que vacuna la cosa es que se vacunen maldita sea."}, {"id": 1439618775129722885, "verified": false, "tweet_text": "@MariolySosaP La informaci\u00f3n es clara. Personas vacunadas murieron por enfermedades previas a la vacunaci\u00f3n. No es a causa de la vacuna. Le sugiero relea la informaci\u00f3n y analice de nuevo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MariolySosaP"], "country": "MEXICO", "text_es": "La informaci\u00f3n es clara. Personas vacunadas murieron por enfermedades previas a la vacunaci\u00f3n. No es a causa de la vacuna. Le sugiero relea la informaci\u00f3n y analice de nuevo."}, {"id": 1439618770801147913, "verified": false, "tweet_text": "Buenos d\u00edas \ud83e\udd70 a\u00fan me duele poquito la cabeza por la vacuna \ud83e\udd72 pero todo s\u00faper! los veo hoy primero en el canal de @OverKnightmx \ud83e\udd13\n\nTamos readys para ganar! \ud83d\udc83\ud83c\udffb\n@OcelotGamingMX https://t.co/2Gl1PT2HQD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["OverKnightmx", "OcelotGamingMX"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72", "\ud83d\udc83\ud83c\udffb", "\ud83e\udd70", "\ud83e\udd13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas \ud83e\udd70 a\u00fan me duele poquito la cabeza por la vacuna \ud83e\udd72 pero todo s\u00faper! los veo hoy primero en el canal de \ud83e\udd13 Tamos readys para ganar! \ud83d\udc83\ud83c\udffb"}, {"id": 1439618758474141696, "verified": false, "tweet_text": "@TomasValknet @Gigi38518266 @Q_delmo @Thor99013099 @paulina_alarcon @danicaballero90 @ANTIMASCARILLA @Buenrollo13 Por supuesto que no hay pandemia. Quieren controlar a la gente con un experimento que llaman vacuna para que sea aceptado por gran parte de la sociedad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["TomasValknet", "Gigi38518266", "Q_delmo", "Thor99013099", "paulina_alarcon", "danicaballero90", "ANTIMASCARILLA", "Buenrollo13"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por supuesto que no hay pandemia. Quieren controlar a la gente con un experimento que llaman vacuna para que sea aceptado por gran parte de la sociedad."}, {"id": 1439618728048615427, "verified": false, "tweet_text": "@Sammuchita @gcba Sabes que vacuna est\u00e1n dando?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Sammuchita", "gcba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sabes que vacuna est\u00e1n dando?"}, {"id": 1439618724198326275, "verified": false, "tweet_text": "Hoy me toca la segunda dosis de la vacuna \ud83e\udd20 Ya estoy lista para seguir no acerc\u00e1ndome a la gente, ahora por decisi\u00f3n propia!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd20"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me toca la segunda dosis de la vacuna \ud83e\udd20 Ya estoy lista para seguir no acerc\u00e1ndome a la gente, ahora por decisi\u00f3n propia!"}, {"id": 1439618683782025223, "verified": false, "tweet_text": "quise hacer las cosas bien, quise ser honesta, no caer en la corrupci\u00f3n y pedir prestado un comprobante de domicilio  \ny de que chingados sirvi\u00f3? DE NADA porque a\u00fan no me toca vacuna y quien sabe cuando chingados me vaya a tocar\n\nHARTA ESTOY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "quise hacer las cosas bien, quise ser honesta, no caer en la corrupci\u00f3n y pedir prestado un comprobante de domicilio y de que chingados sirvi\u00f3? DE NADA porque a\u00fan no me toca vacuna y quien sabe cuando chingados me vaya a tocar HARTA ESTOY"}, {"id": 1439618681999331328, "verified": false, "tweet_text": "Ayer, despu\u00e9s de la vacuna, fuimos a consentirnos como ordenan nuestros mandamientos https://t.co/CzLidGaOEA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CzLidGaOEA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer, despu\u00e9s de la vacuna, fuimos a consentirnos como ordenan nuestros mandamientos"}, {"id": 1439618645450240002, "verified": false, "tweet_text": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para la primera dosis de la vacuna contra Covid-19 para los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os, quiero invitar a quien a\u00fan no se ha vacunado acudir a uno de los diferentes puntos de vacunaci\u00f3n, recordemos que juntos saldremos de la pandemia.\n\nhttps://t.co/iyw8igg9Gx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iyw8igg9Gx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para la primera dosis de la vacuna contra Covid-19 para los j\u00f3venes de a a\u00f1os, quiero invitar a quien a\u00fan no se ha vacunado acudir a uno de los diferentes puntos de vacunaci\u00f3n, recordemos que juntos saldremos de la pandemia."}, {"id": 1439618637090934792, "verified": false, "tweet_text": "@arobleschiari @GabrielaSamudio Cient\u00edficos que te recomendaron confinamiento, luego una vacuna, luego 2 dosis, luego 3, luego que aunque est\u00e9s vacunado uses mascarilla y no seas libre, yeah, all right, tienes raz\u00f3n ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["arobleschiari", "GabrielaSamudio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cient\u00edficos que te recomendaron confinamiento, luego una vacuna, luego dosis, luego , luego que aunque est\u00e9s vacunado uses mascarilla y no seas libre, yeah, all right, tienes raz\u00f3n ..."}, {"id": 1439618608078987268, "verified": false, "tweet_text": "Confirmen quienes se han puesto la vacuna Sinopharm luego de unos d\u00edas incluso horas han tenido antojos de comer arroz con para de cucarachas y colaa se ratones? \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Confirmen quienes se han puesto la vacuna Sinopharm luego de unos d\u00edas incluso horas han tenido antojos de comer arroz con para de cucarachas y colaa se ratones? \ud83e\udd23"}, {"id": 1439618599124185098, "verified": false, "tweet_text": "@FernandoMM23 @marimarher Yo tambi\u00e9n estoy con problemas menstruales y cuando fui a la ginecologa me dijo que hab\u00eda tenido m\u00e1s casos despu\u00e9s de la vacuna, pero que no se pod\u00eda demostrar nada. Ah\u00ed lo dej\u00f3 como diciendo que era mucha casualidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["FernandoMM23", "marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tambi\u00e9n estoy con problemas menstruales y cuando fui a la ginecologa me dijo que hab\u00eda tenido m\u00e1s casos despu\u00e9s de la vacuna, pero que no se pod\u00eda demostrar nada. Ah\u00ed lo dej\u00f3 como diciendo que era mucha casualidad."}, {"id": 1439618596683100163, "verified": false, "tweet_text": "@mrst4nk Agregando que mucha gente mayor est\u00e1 renuente a vacunarse por miedo a los efectos secundarios o porque simplemente no creen en la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mrst4nk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Agregando que mucha gente mayor est\u00e1 renuente a vacunarse por miedo a los efectos secundarios o porque simplemente no creen en la vacuna"}, {"id": 1439618586637737993, "verified": false, "tweet_text": "@ampasmo @gmnzgerard 300 ni\u00f1os sanos con inflamaci\u00f3n del coraz\u00f3n por la vacuna s\u00f3lo en EEUU a usted tambi\u00e9n le parecer\u00e1n pocos. La inflamaci\u00f3n del coraz\u00f3n deja secuelas siempre.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ampasmo", "gmnzgerard"], "country": "MEXICO", "text_es": "ni\u00f1os sanos con inflamaci\u00f3n del coraz\u00f3n por la vacuna s\u00f3lo en EEUU a usted tambi\u00e9n le parecer\u00e1n pocos. La inflamaci\u00f3n del coraz\u00f3n deja secuelas siempre."}, {"id": 1439618570368000009, "verified": false, "tweet_text": "Repitan conmigo. La vacuna no reduce los contagios. Suaviza las consecuencias para la persona vacunada. En personas sanas y j\u00f3venes, incluso resulta contraproducente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Repitan conmigo. La vacuna no reduce los contagios. Suaviza las consecuencias para la persona vacunada. En personas sanas y j\u00f3venes, incluso resulta contraproducente."}, {"id": 1439618570233729030, "verified": false, "tweet_text": "@jRoma3 @eL3CT10n @UliBetty @AndreaSilvin \u00bfC\u00f3mo la vacuna de la gripe? Los vacunados tienen m\u00e1s anticuerpos y toleran mejor la infecci\u00f3n y con menos s\u00edntomas y menos duraderos. No inmuniza, tampoco la vacuna de la gripe, pero no muerte el 27% de los vacunados contagiados, por Dios, es una barbaridad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["jRoma3", "eL3CT10n", "UliBetty", "AndreaSilvin"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfC\u00f3mo la vacuna de la gripe? Los vacunados tienen m\u00e1s anticuerpos y toleran mejor la infecci\u00f3n y con menos s\u00edntomas y menos duraderos. No inmuniza, tampoco la vacuna de la gripe, pero no muerte el % de los vacunados contagiados, por Dios, es una barbaridad."}, {"id": 1439618546405974021, "verified": false, "tweet_text": "@MariolySosaP @pulpopaul45 Con 50 muertes se ha retirado una vacuna en el pasado, incluso creo recordar que con 25.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MariolySosaP", "pulpopaul45"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con muertes se ha retirado una vacuna en el pasado, incluso creo recordar que con ."}, {"id": 1439618536675192834, "verified": false, "tweet_text": "Me ha dejado la segunda dosis de la vacuna en la mierda, pero ha salvado muchas broncas con mi grupo de amigos.\u270c\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me ha dejado la segunda dosis de la vacuna en la mierda, pero ha salvado muchas broncas con mi grupo de amigos.\u270c\ufe0f"}, {"id": 1439618535030804486, "verified": true, "tweet_text": "Madre e hija mueren de covid-19 en el mismo hospital y con unos d\u00edas de diferencia tras rechazar ambas la vacuna https://t.co/1MS2C0Ez03", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1MS2C0Ez03"], "country": "MEXICO", "text_es": "Madre e hija mueren de covid-19 en el mismo hospital y con unos d\u00edas de diferencia tras rechazar ambas la vacuna"}, {"id": 1439618490047123460, "verified": false, "tweet_text": "No vas s tener tantos s\u00edntomas con la segunda dosis \u2026 una hora despu\u00e9s de vacuna no siento el brazo y mi pierna izquierda no me responde bien jajajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No vas s tener tantos s\u00edntomas con la segunda dosis \u2026 una hora despu\u00e9s de vacuna no siento el brazo y mi pierna izquierda no me responde bien jajajaja"}, {"id": 1439618487304007683, "verified": false, "tweet_text": "Y en este momento ya no es una vacuna experimental porque ya lo fue cuando estaban haciendo los estudios y pruebas de su eficacia. Dejen de negociar con la salud de la gente minti\u00e9ndoles que no se vacunen eso tambi\u00e9n es un delito y se llama homicidio imprudencial", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y en este momento ya no es una vacuna experimental porque ya lo fue cuando estaban haciendo los estudios y pruebas de su eficacia. Dejen de negociar con la salud de la gente minti\u00e9ndoles que no se vacunen eso tambi\u00e9n es un delito y se llama homicidio imprudencial"}, {"id": 1439618473357979649, "verified": false, "tweet_text": "@belatanga Jajajaja esta la vacuna ... y la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["belatanga"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajaja esta la vacuna ... y la vacuna"}, {"id": 1439618447139291138, "verified": false, "tweet_text": "@Karelak @eurhostia \nY dejar que el virus corra entre los vacunados tiene dos problemas: que no sabemos c\u00f3mo de bien protege la vacuna de las secuelas, y que circulando mucho pues va a encontrar a ese 10% de gente a la que la vacuna no le ha funcionado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Karelak", "eurhostia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y dejar que el virus corra entre los vacunados tiene dos problemas: que no sabemos c\u00f3mo de bien protege la vacuna de las secuelas, y que circulando mucho pues va a encontrar a ese % de gente a la que la vacuna no le ha funcionado"}, {"id": 1439618444899594240, "verified": false, "tweet_text": "Huyeron como las ratas que son...\n\nhttps://t.co/Xbze5SlVyB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Xbze5SlVyB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Huyeron como las ratas que son..."}, {"id": 1439618436666216448, "verified": false, "tweet_text": "Amix a ustedes como les fue con la vacuna y su per\u00edodo? En la primera me la adelanto 3 d\u00edas, pero con la 2da dosis ya tengo 6 d\u00edas de retraso. \nO deber\u00eda ir comprando pa\u00f1ales?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Amix a ustedes como les fue con la vacuna y su per\u00edodo? En la primera me la adelanto d\u00edas, pero con la da dosis ya tengo d\u00edas de retraso. O deber\u00eda ir comprando pa\u00f1ales?"}, {"id": 1439618380344926214, "verified": false, "tweet_text": "@Alelajarocha Son vacunas de emergencia.. las cuales no tienen los a\u00f1os de estudios que las demas! Solo tienene la eficacia de 93%, y la vacuna no te hace inmune, solamente hace que no te mate en una semana el covid, ese 7% convinado con diabetes, hipertensi\u00f3n, obesidad, son letales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Alelajarocha"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son vacunas de emergencia.. las cuales no tienen los a\u00f1os de estudios que las demas! Solo tienene la eficacia de %, y la vacuna no te hace inmune, solamente hace que no te mate en una semana el covid, ese % convinado con diabetes, hipertensi\u00f3n, obesidad, son letales."}, {"id": 1439618362389286916, "verified": false, "tweet_text": "@DeLaCalleHum no me importa si usted cree que es constitucional meterse con las decisiones del individuo, el que se quiera vacunar se vacuna y el que no quiera vacunarse pues no se vacunara, hacer eso obligatorio solo va a alejar a la poblaci\u00f3n que no quiere tomar la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "no me importa si usted cree que es constitucional meterse con las decisiones del individuo, el que se quiera vacunar se vacuna y el que no quiera vacunarse pues no se vacunara, hacer eso obligatorio solo va a alejar a la poblaci\u00f3n que no quiere tomar la vacuna."}, {"id": 1439618312543956994, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna le hizo reacci\u00f3n a mi noviecito \ud83d\ude10 anoche me quiso dar fiebre pero no, hice ejercicio y sude", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude10"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna le hizo reacci\u00f3n a mi noviecito \ud83d\ude10 anoche me quiso dar fiebre pero no, hice ejercicio y sude"}, {"id": 1439618299680206857, "verified": false, "tweet_text": "Pero claro que ten\u00eda que hacer mi aparici\u00f3n especial en la vacuna casi desmay\u00e1ndome", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pero claro que ten\u00eda que hacer mi aparici\u00f3n especial en la vacuna casi desmay\u00e1ndome"}, {"id": 1439618266780012548, "verified": false, "tweet_text": "Una gran protesta contra la vacuna obligatoria y el pase de vacunas en la ciudad de Nueva York se apodera de Times Square. https://t.co/tPoayBS0yo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/tPoayBS0yo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una gran protesta contra la vacuna obligatoria y el pase de vacunas en la ciudad de Nueva York se apodera de Times Square."}, {"id": 1439618259448369158, "verified": false, "tweet_text": "@Begoo64261129 Pues me suena a q si no los liquidaron a la 1a. o a la 2a., a la 3a. va la vencida. Quien puede creer q los mismos q dijeron \"El planeta esta superpoblado y urgentemente hay q disminuir la poblaci\u00f3n\", son los que te van a dar la vacuna para salvarte. Los hay cortitos.....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Begoo64261129"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues me suena a q si no los liquidaron a la a. o a la a., a la a. va la vencida. Quien puede creer q los mismos q dijeron \"El planeta esta superpoblado y urgentemente hay q disminuir la poblaci\u00f3n\", son los que te van a dar la vacuna para salvarte. Los hay cortitos....."}, {"id": 1439618244537683971, "verified": false, "tweet_text": "@guerreroindigen De nada sirve la vacuna si no tomas las medidas aunque te vacunes infectas igual de donde crees que salen las variantes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["guerreroindigen"], "country": "MEXICO", "text_es": "De nada sirve la vacuna si no tomas las medidas aunque te vacunes infectas igual de donde crees que salen las variantes."}, {"id": 1439618211096444932, "verified": false, "tweet_text": "ya tengo mi primer vacuna, d\u00e9jate caer skz concierto \ud83d\ude08 https://t.co/dcx4jUg4PG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dcx4jUg4PG"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude08"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya tengo mi primer vacuna, d\u00e9jate caer skz concierto \ud83d\ude08"}, {"id": 1439618205262221312, "verified": false, "tweet_text": "@julianaoxenford y los ciudadanos suizos son vacinados con la vacina china? no creo. ningun pais del primer mundo pone esa vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["julianaoxenford"], "country": "MEXICO", "text_es": "y los ciudadanos suizos son vacinados con la vacina china? no creo. ningun pais del primer mundo pone esa vacuna."}, {"id": 1439618189097414661, "verified": false, "tweet_text": "@soylamozart Ma\u00f1ana ponen la vacuna y desde las 6 de hoy esta la fila y ya hay hasta pleitos por los lugares", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["soylamozart"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana ponen la vacuna y desde las de hoy esta la fila y ya hay hasta pleitos por los lugares"}, {"id": 1439618180310306818, "verified": false, "tweet_text": "@cloro_po @daniel4fun1 @Joanbondia1 @JAC_Serj Justamente es el punto al que quiero llegar. Te juro que no soy un anti vax, palabra de honor. Pero por alguna raz\u00f3n estamos tratando todo lo referente a esta vacuna de manera dogm\u00e1tica. Nos falta mucha informaci\u00f3n, especialmente en j\u00f3venes. Necesitamos + gris, - blanco y negro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["cloro_po", "daniel4fun1", "Joanbondia1", "JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Justamente es el punto al que quiero llegar. Te juro que no soy un anti vax, palabra de honor. Pero por alguna raz\u00f3n estamos tratando todo lo referente a esta vacuna de manera dogm\u00e1tica. Nos falta mucha informaci\u00f3n, especialmente en j\u00f3venes. Necesitamos + gris, - blanco y negro"}, {"id": 1439618147917737992, "verified": false, "tweet_text": "#TierraDelFuego\n\nLa ministra Di Giglio asegur\u00f3 que el 77% de la poblaci\u00f3n general ya cuenta con las dos dosis de la vacuna\n\nhttps://t.co/nupDKbTE2p", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["TierraDelFuego"], "tweet_urls": ["https://t.co/nupDKbTE2p"], "country": "MEXICO", "text_es": "La ministra Di Giglio asegur\u00f3 que el % de la poblaci\u00f3n general ya cuenta con las dos dosis de la vacuna"}, {"id": 1439618144025333760, "verified": false, "tweet_text": "@fcapellaga @CancerIntegral Puedo decir ya que la vacuna no inmuniza, que provoca nuevas variantes y que no evita los contagios, o me espero a la sexta dosis? https://t.co/uiG14odYup", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["fcapellaga", "CancerIntegral"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puedo decir ya que la vacuna no inmuniza, que provoca nuevas variantes y que no evita los contagios, o me espero a la sexta dosis?"}, {"id": 1439618142041423883, "verified": true, "tweet_text": "Desde muy temprano salvadore\u00f1os visitan las instalaciones del Hospital El Salvador, ya que a partir de este domingo 17 de septiembre, queda habilit\u00f3 para aplicarse la vacuna contra el Covid-19 los fines de semana.\n\nV\u00eda: @javierponcetv https://t.co/0L8B6slYhD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["javierponcetv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde muy temprano salvadore\u00f1os visitan las instalaciones del Hospital El Salvador, ya que a partir de este domingo de septiembre, queda habilit\u00f3 para aplicarse la vacuna contra el Covid-19 los fines de semana. V\u00eda:"}, {"id": 1439618117794242568, "verified": false, "tweet_text": "@KrystalLovva Literal,se tiran a to PR acapela pero le tienen miedo a una la vacuna \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["KrystalLovva"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Literal,se tiran a to PR acapela pero le tienen miedo a una la vacuna \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439618090258534405, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna de BioNTech-Pfizer muestra una eficacia de un 91% en la prevenci\u00f3n de infecci\u00f3n Covid 19 hasta 6 meses despu\u00e9s de su administraci\u00f3n, y un 97% en el caso de enfermedad grave. 3\u00aa dosis no a\u00fan.\nhttps://t.co/uDBiOnhnG1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uDBiOnhnG1"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna de BioNTech-Pfizer muestra una eficacia de un % en la prevenci\u00f3n de infecci\u00f3n Covid hasta meses despu\u00e9s de su administraci\u00f3n, y un % en el caso de enfermedad grave. \u00aa dosis no a\u00fan."}, {"id": 1439618069589020675, "verified": false, "tweet_text": "@Granma_Digital @CubacooperaveB6 En hora buena llego la vacuna para proteger a nuestros ni\u00f1os y a la poblaci\u00f3n en general.\n@CubacooperaveB6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Granma_Digital", "CubacooperaveB6", "CubacooperaveB6"], "country": "MEXICO", "text_es": "En hora buena llego la vacuna para proteger a nuestros ni\u00f1os y a la poblaci\u00f3n en general."}, {"id": 1439617997619048448, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd3a\ufe0fEs decir, ya hay legalmente un reconocimiento impl\u00edcito y expl\u00edcito de la posible  iatrog\u00e9nia postvacunal.\nRedacci\u00f3n BLes\u2013\u00a0Suecia aprob\u00f3 el pasado 9 de septiembre de 2021 un proyecto de ley que propone una indemnizaci\u00f3n estatal por da\u00f1os causados por la vacuna experimental https://t.co/RNM8CYvreA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd3a", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd3a\ufe0fEs decir, ya hay legalmente un reconocimiento impl\u00edcito y expl\u00edcito de la posible iatrog\u00e9nia postvacunal. Redacci\u00f3n BLes\u2013 Suecia aprob\u00f3 el pasado de septiembre de un proyecto de ley que propone una indemnizaci\u00f3n estatal por da\u00f1os causados por la vacuna experimental"}, {"id": 1439617969814900739, "verified": false, "tweet_text": "@JAC_Serj Bueno, cualquier decisi\u00f3n que tomes ser\u00e1 buena si les dejas ponerse la vacuna.\n\nTen en cuenta que este \"experimento\" ya lo han experimentado casi 2500 millones de personas en el mundo.\n\nVaya experimento de \"mierda\", solo 2500 millones de personas con la dosis completa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["JAC_Serj"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, cualquier decisi\u00f3n que tomes ser\u00e1 buena si les dejas ponerse la vacuna. Ten en cuenta que este \"experimento\" ya lo han experimentado casi millones de personas en el mundo. Vaya experimento de \"mierda\", solo millones de personas con la dosis completa."}, {"id": 1439617950332370954, "verified": false, "tweet_text": "Actualidad y Noticias: art\u00edculos, Fotos y Videos | Radio Nacional https://t.co/Co5kZh4QzZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Co5kZh4QzZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Actualidad y Noticias: art\u00edculos, Fotos y Videos | Radio Nacional"}, {"id": 1439617946272284676, "verified": false, "tweet_text": "*Yo queriendo llegar temprano a la vacuna para que la alerta no me agarre en el Pepsi center. \nMi pap\u00e1: Vamos a pasar por unos tamalitos. \ud83d\ude0b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0b"], "country": "MEXICO", "text_es": "*Yo queriendo llegar temprano a la vacuna para que la alerta no me agarre en el Pepsi center. Mi pap\u00e1: Vamos a pasar por unos tamalitos. \ud83d\ude0b"}, {"id": 1439617921043603457, "verified": false, "tweet_text": "@wxivid TE REPITO X SI NO TE HAS ENTERADO EH K DEBE SER K LAS DROGAS TE HAN DEJADO TOCADO: LA VACUNA NO HACE EFECTO CON TODAS LAS PUTAS CEPAS, EL VIRUS MUTA Y SE EXTIENDE. K X MUCHO QUE TE VACUNES SI ES VERDAD K CON LA CHINA FUNCIONA PERO LA DEL AMAZONAS A LO MEJOR NO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["wxivid"], "country": "MEXICO", "text_es": "TE REPITO X SI NO TE HAS ENTERADO EH K DEBE SER K LAS DROGAS TE HAN DEJADO TOCADO: LA VACUNA NO HACE EFECTO CON TODAS LAS PUTAS CEPAS, EL VIRUS MUTA Y SE EXTIENDE. K X MUCHO QUE TE VACUNES SI ES VERDAD K CON LA CHINA FUNCIONA PERO LA DEL AMAZONAS A LO MEJOR NO"}, {"id": 1439617907911168000, "verified": false, "tweet_text": "@Karelak Pero no lo hacen porque no haya riesgo entre los vacunados, sino como incentivo para que se vacunen los que faltan. La vacuna funciona pero no hace milagros. En UK (que publica estos datos, Espa\u00f1a y Francia no) para muchas edades la incidencia es m\u00e1s alta entre los vacunados. https://t.co/fMg7zVl3Rq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Karelak"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero no lo hacen porque no haya riesgo entre los vacunados, sino como incentivo para que se vacunen los que faltan. La vacuna funciona pero no hace milagros. En UK (que publica estos datos, Espa\u00f1a y Francia no) para muchas edades la incidencia es m\u00e1s alta entre los vacunados."}, {"id": 1439617868941959171, "verified": true, "tweet_text": "#Pacientes | \"Los casos de #meningitis han crecido en las capas sociales m\u00e1s desfavorecidas; aquellas que no han podido sufragar el coste de la vacuna\", apunta @BalboaRegojo (@STOPmeningitis) https://t.co/dM7nL8CETP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Pacientes", "meningitis"], "mentions": ["BalboaRegojo", "STOPmeningitis"], "tweet_urls": ["https://t.co/dM7nL8CETP"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \"Los casos de han crecido en las capas sociales m\u00e1s desfavorecidas; aquellas que no han podido sufragar el coste de la vacuna\", apunta ()"}, {"id": 1439617855067238404, "verified": false, "tweet_text": "De hecho hasta peleamos por una vacuna https://t.co/3BkzCHB9YG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3BkzCHB9YG"], "country": "MEXICO", "text_es": "De hecho hasta peleamos por una vacuna"}, {"id": 1439617851040706562, "verified": false, "tweet_text": "@larepublica_pe \u00bfY el precio de la Vacuna de Sinopharm o Sinovac comparada a Pfizer u otras?\nDe eso nunca oir\u00e1s nada en los art\u00edculos de los diarios como este.\nPROHIBIDO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["larepublica_pe"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY el precio de la Vacuna de Sinopharm o Sinovac comparada a Pfizer u otras? De eso nunca oir\u00e1s nada en los art\u00edculos de los diarios como este. PROHIBIDO"}, {"id": 1439617850633764878, "verified": false, "tweet_text": "Dicen que los carace\u00f1os tranqueros que viven reprimidos ya est\u00e1n haciendo fila para ponerse la Vacuna que gestiona el Gobierno de Reconciliaci\u00f3n y Unidad Nacional \u261d\ud83c\udffb dirigido por \u00e9l Cmdte Daniel Ortega Saavedra.\n\nEn fin la represi\u00f3n de garantizarle la salud a todos y todas \u270c\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u270c\ud83c\udffb", "\u261d\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dicen que los carace\u00f1os tranqueros que viven reprimidos ya est\u00e1n haciendo fila para ponerse la Vacuna que gestiona el Gobierno de Reconciliaci\u00f3n y Unidad Nacional \u261d\ud83c\udffb dirigido por \u00e9l Cmdte Daniel Ortega Saavedra. En fin la represi\u00f3n de garantizarle la salud a todos y todas \u270c\ud83c\udffb"}, {"id": 1439617846351482881, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | \"No lo hab\u00eda podido traer porque ten\u00eda que pedir permiso en el trabajo, hoy que habilitaron (la vacunaci\u00f3n) el domingo estamos aqu\u00ed\", explic\u00f3 Mayra de Ch\u00e1vez, quien recibi\u00f3 la dosis de la vacuna anti-COVID-19 junto a su hijo El\u00edas, de 12 a\u00f1os de edad. https://t.co/gKxB5CVYJn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \"No lo hab\u00eda podido traer porque ten\u00eda que pedir permiso en el trabajo, hoy que habilitaron (la vacunaci\u00f3n) el domingo estamos aqu\u00ed\", explic\u00f3 Mayra de Ch\u00e1vez, quien recibi\u00f3 la dosis de la vacuna anti-COVID-19 junto a su hijo El\u00edas, de a\u00f1os de edad."}, {"id": 1439617826625576979, "verified": false, "tweet_text": "@carol_del_mar No te vacunes Caracola, deja esa vacuna para los seguidores del dictador ANLO. Has de vivir de buchona en la BJ sin agua pero contenta de votar por el PAN. https://t.co/FulFm1p3VC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["carol_del_mar"], "country": "MEXICO", "text_es": "No te vacunes Caracola, deja esa vacuna para los seguidores del dictador ANLO. Has de vivir de buchona en la BJ sin agua pero contenta de votar por el PAN."}, {"id": 1439617803083030529, "verified": false, "tweet_text": "@Freckledfatal La vacuna \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Freckledfatal"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439617780169330692, "verified": false, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f OJO A ESTA DATA \n\nYa no es necesario esperar 14 d\u00edas entre la vacuna contra el coronavirus y las del calendario\n\nhttps://t.co/cIhIIW3iZC https://t.co/ri33MZ6Jkq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cIhIIW3iZC"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f OJO A ESTA DATA Ya no es necesario esperar d\u00edas entre la vacuna contra el coronavirus y las del calendario"}, {"id": 1439617780056211458, "verified": true, "tweet_text": "#EXPLICADOR \ud83d\udca1 Los datos recopilados por la FDA y las autoridades en salud de Estados Unidos a\u00fan no reportan una relaci\u00f3n directa y clara de causalidad entre el biol\u00f3gico de Janssen y el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 \ud83d\udd3d\nhttps://t.co/0uKiIBZ5Qk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["EXPLICADOR"], "tweet_urls": ["https://t.co/0uKiIBZ5Qk"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca1", "\ud83d\udd3d", "XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udca1 Los datos recopilados por la FDA y las autoridades en salud de Estados Unidos a\u00fan no reportan una relaci\u00f3n directa y clara de causalidad entre el biol\u00f3gico de Janssen y el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 \ud83d\udd3d"}, {"id": 1439617756664672263, "verified": false, "tweet_text": "Bieeeeeen! Primera dosis de la vacuna puesta :D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": [":D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bieeeeeen! Primera dosis de la vacuna puesta"}, {"id": 1439617748452233216, "verified": false, "tweet_text": "@rosiblanca74 @HLGatell Llam\u00e9 a la linea COVID del Edo Mex y me dijeron que todav\u00eda no sal\u00edan las fechas, que llamara en 3 dias pero creo que ser\u00eda bueno que hablaramos muchos para hacer presi\u00f3n. El tel es: 800 6 96 96 96\nDebemos exigir nuestra vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["rosiblanca74", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llam\u00e9 a la linea COVID del Edo Mex y me dijeron que todav\u00eda no sal\u00edan las fechas, que llamara en dias pero creo que ser\u00eda bueno que hablaramos muchos para hacer presi\u00f3n. El tel es: Debemos exigir nuestra vacuna."}, {"id": 1439617716726292491, "verified": false, "tweet_text": "@oldwolf98587792 @sipr0rdelta_01 Si gan\u00f3,me dan un chingo de hueva las conspiraciones,de seguro crees que la vacuna del Covid trae un chip y te van a controlar como monito del nintendo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["oldwolf98587792", "sipr0rdelta_01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si gan\u00f3,me dan un chingo de hueva las conspiraciones,de seguro crees que la vacuna del Covid trae un chip y te van a controlar como monito del nintendo."}, {"id": 1439617713236762626, "verified": true, "tweet_text": "#P7Informa #Ahora El presidente @LuchoXBolivia informa que este domingo arribaron al pa\u00eds 370.000 segundas dosis de la vacuna rusa Sputnik-V. https://t.co/B13Iw0l1MB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["P7Informa", "Ahora"], "mentions": ["LuchoXBolivia"], "country": "MEXICO", "text_es": "El presidente informa que este domingo arribaron al pa\u00eds segundas dosis de la vacuna rusa Sputnik-V."}, {"id": 1439617704521093129, "verified": false, "tweet_text": "andan poniendo rolas bien potentes en la aplicacion de la vacuna \ud83d\udc7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "andan poniendo rolas bien potentes en la aplicacion de la vacuna \ud83d\udc7a"}, {"id": 1439617700624470021, "verified": false, "tweet_text": "@ricardobrown @elpais_america la vacuna soberana en cuba es un  fracaso, la cantidad de contagiados  y fallecidos es exorbitante.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ricardobrown", "elpais_america"], "country": "MEXICO", "text_es": "la vacuna soberana en cuba es un fracaso, la cantidad de contagiados y fallecidos es exorbitante."}, {"id": 1439617683729747969, "verified": false, "tweet_text": "@elretotanga @ladyliciousgtv Directamente desde Eeeees Show, alias \"La vacuna\" \ud83d\ude01\ud83d\udc4d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["elretotanga", "ladyliciousgtv"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Directamente desde Eeeees Show, alias \"La vacuna\" \ud83d\ude01\ud83d\udc4d"}, {"id": 1439617681297133569, "verified": false, "tweet_text": "Esto no lo leer\u00e1s en los medios corporativos. Revisa y con pensamiento cr\u00edtico formula tu opini\u00f3n. https://t.co/1rVkdN7aaA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1rVkdN7aaA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto no lo leer\u00e1s en los medios corporativos. Revisa y con pensamiento cr\u00edtico formula tu opini\u00f3n."}, {"id": 1439617653690310659, "verified": false, "tweet_text": "por caballos de troya mortales como la falsa vacuna y comunismo corporativo clim\u00e1tico @Salud_Ec @LassoGuillermo @CapiZapataEC @Vice_Ec @XimenaGarzon11 @CynthiaViteri6 @LoroHomero @juanjoseyunez @ATMGuayaquil @CarlosVerareal @ecuavisa @janethinostroza @LaPosta_Ecu @elcomerciocom", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Salud_Ec", "LassoGuillermo", "CapiZapataEC", "Vice_Ec", "XimenaGarzon11", "CynthiaViteri6", "LoroHomero", "juanjoseyunez", "ATMGuayaquil", "CarlosVerareal", "ecuavisa", "janethinostroza", "LaPosta_Ecu", "elcomerciocom"], "country": "MEXICO", "text_es": "por caballos de troya mortales como la falsa vacuna y comunismo corporativo clim\u00e1tico"}, {"id": 1439617633444319235, "verified": false, "tweet_text": "@RMajencio @proceso Porque M\u00e9xico padece \nPorque UsA padece\nPorque rusia.\nEs una vacuna para evitar que el covid no te ponga en cuidadoa intensivos. \nNo hay ni una sola vacuna qu\u00e9 te haga inmune.\nDeje de ver netflix.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["RMajencio", "proceso"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque M\u00e9xico padece Porque UsA padece Porque rusia. Es una vacuna para evitar que el covid no te ponga en cuidadoa intensivos. No hay ni una sola vacuna qu\u00e9 te haga inmune. Deje de ver netflix."}, {"id": 1439617610908377090, "verified": false, "tweet_text": "@Izxn04 Lo importante de la vacuna no es traspasarlo es q no te pase nada con tenerlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Izxn04"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo importante de la vacuna no es traspasarlo es q no te pase nada con tenerlo."}, {"id": 1439617564770979845, "verified": false, "tweet_text": "Chale hoy me toca vacuna:(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Chale hoy me toca vacuna"}, {"id": 1439617558991282176, "verified": false, "tweet_text": "Yo solo espero que en mi segunda dosis est\u00e9n vacuna y pandemio \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo solo espero que en mi segunda dosis est\u00e9n vacuna y pandemio \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439617548518109184, "verified": false, "tweet_text": "Los complejos son de uno o se pueden transmitir? Hay vacuna contra eso? \ud83e\udd2d\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83e\udd2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los complejos son de uno o se pueden transmitir? Hay vacuna contra eso? \ud83e\udd2d\ud83d\ude02"}, {"id": 1439617524556079110, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna me activ\u00f3 el modo sexo en la madrugada mientras mor\u00eda de escalofr\u00edos. Qu\u00e9 desesperaci\u00f3n jaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna me activ\u00f3 el modo sexo en la madrugada mientras mor\u00eda de escalofr\u00edos. Qu\u00e9 desesperaci\u00f3n jaja"}, {"id": 1439617516393967619, "verified": false, "tweet_text": "que diver mi finde!!, no sal\u00ed ni a la esquina. Maldita vacuna \ud83e\udd74\ud83d\ude24", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude24", "\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "que diver mi finde!!, no sal\u00ed ni a la esquina. Maldita vacuna \ud83e\udd74\ud83d\ude24"}, {"id": 1439617513994788868, "verified": false, "tweet_text": "@ANJARA64885986 @Joanbondia1 @JAC_Serj Ah qu\u00e9 piensas que se puede desarrollar una vacuna en 8 meses, eres un caso perdido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ANJARA64885986", "Joanbondia1", "JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah qu\u00e9 piensas que se puede desarrollar una vacuna en meses, eres un caso perdido."}, {"id": 1439617500854034439, "verified": false, "tweet_text": "No se si tengo todo el sue\u00f1o acumulado de la semana o la vacuna me tumb\u00f3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No se si tengo todo el sue\u00f1o acumulado de la semana o la vacuna me tumb\u00f3"}, {"id": 1439617485637050376, "verified": false, "tweet_text": "@jagolfdelta @JavierVillamor Hahaha el suyo es un problema de matem\u00e1ticas b\u00e1sicas...al comparar \"casos adversos con dosis y no con personas inoculadas\" para modificar la estad\u00edstica, eso se llama Porcentajes...hahahaha\nCon raz\u00f3n los estudios muestran q a menor nivel de educaci\u00f3n mayor adversidad a la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["jagolfdelta", "JavierVillamor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hahaha el suyo es un problema de matem\u00e1ticas b\u00e1sicas...al comparar \"casos adversos con dosis y no con personas inoculadas\" para modificar la estad\u00edstica, eso se llama Porcentajes...hahahaha Con raz\u00f3n los estudios muestran q a menor nivel de educaci\u00f3n mayor adversidad a la vacuna"}, {"id": 1439617482277392387, "verified": false, "tweet_text": "Desde muy temprano salvadore\u00f1os visitan las instalaciones del Hospital El Salvador, ya que a partir de este domingo 17 de septiembre, queda habilit\u00f3 para aplicarse la vacuna contra el COVID-19 los fines de semana . @TN21sv https://t.co/jxA4zwDUst", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["TN21sv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde muy temprano salvadore\u00f1os visitan las instalaciones del Hospital El Salvador, ya que a partir de este domingo de septiembre, queda habilit\u00f3 para aplicarse la vacuna contra el COVID-19 los fines de semana ."}, {"id": 1439617448773292036, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 bueno lo bien recibidas que fueron las segunda dosis de vacuna anoche todos se pusieron la suya xd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 bueno lo bien recibidas que fueron las segunda dosis de vacuna anoche todos se pusieron la suya xd"}, {"id": 1439617431593488389, "verified": false, "tweet_text": "Ya me dieron la segunda dosis de la vacuna \ud83d\ude0a pero estoy empezando a sentirme mal :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0a", ":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me dieron la segunda dosis de la vacuna \ud83d\ude0a pero estoy empezando a sentirme mal"}, {"id": 1439617416074510338, "verified": false, "tweet_text": "La gente desde hoy est\u00e1 haciendo fila para la vacuna de ma\u00f1ana \u2026\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La gente desde hoy est\u00e1 haciendo fila para la vacuna de ma\u00f1ana \u2026\u2026"}, {"id": 1439617403684540419, "verified": false, "tweet_text": "Bueno,por lo menos un mes sin hablar de nazis de pacotilla ni recibos de la luz a cada hora y de Cuba,ah!!de Cuba no ..Ahora toca erupci\u00f3n hasta en la sopa.Del tema covid y vacuna..!!Ni hablamos!! https://t.co/TVSyvE6QnQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TVSyvE6QnQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno,por lo menos un mes sin hablar de nazis de pacotilla ni recibos de la luz a cada hora y de Cuba,ah!!de Cuba no ..Ahora toca erupci\u00f3n hasta en la sopa.Del tema covid y vacuna..!!Ni hablamos!!"}, {"id": 1439617380783693825, "verified": false, "tweet_text": "Vaya, no pens\u00e9 que los efectos de la vacuna fueran tan fuertes xd ando bien muerto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vaya, no pens\u00e9 que los efectos de la vacuna fueran tan fuertes xd ando bien muerto."}, {"id": 1439617377403084802, "verified": false, "tweet_text": "Como expres\u00e9 en mi otro post los #antivacunas son gente da\u00f1ina con la desinformaci\u00f3n que tienen as\u00ed es como arriesgan la salud de la gente minti\u00e9ndoles sobre la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["antivacunas"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como expres\u00e9 en mi otro post los son gente da\u00f1ina con la desinformaci\u00f3n que tienen as\u00ed es como arriesgan la salud de la gente minti\u00e9ndoles sobre la vacuna"}, {"id": 1439617367600926724, "verified": false, "tweet_text": "@javiersinc1 Entonces esta vacuna se podr\u00eda considerar el m\u00e1s grande experimento jam\u00e1s visto. Con una muestra de la poblaci\u00f3n inigualable. Y los promotores se vacunan. Vaya experimento.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["javiersinc1"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces esta vacuna se podr\u00eda considerar el m\u00e1s grande experimento jam\u00e1s visto. Con una muestra de la poblaci\u00f3n inigualable. Y los promotores se vacunan. Vaya experimento."}, {"id": 1439617337926299652, "verified": false, "tweet_text": "@magicko123 Aun vacunado puedes contagiarte en el vuelo. La importancia de la vacuna es disminuir la cantidad de pacientes hospitalizados y sobretodo NO MORIRTE \ud83d\ude1e. \n\nhttps://t.co/StY19wI6GE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["magicko123"], "tweet_urls": ["https://t.co/StY19wI6GE"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aun vacunado puedes contagiarte en el vuelo. La importancia de la vacuna es disminuir la cantidad de pacientes hospitalizados y sobretodo NO MORIRTE \ud83d\ude1e."}, {"id": 1439617309866438656, "verified": false, "tweet_text": "@rourecentenari Pero es una mezcla disimilar: las muertes son s\u00f3lo usa+Europa, las dosis en todo el planeta.\nUK ha registrado 30.000 el solo.\nAdem\u00e1s tras la primera dosis si muertes antes de 14 d\u00edas te apuntan a no vacunado\nEn realidad el n\u00famero de muertes por la vacuna est\u00e1 muy lejos de saberse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["rourecentenari"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero es una mezcla disimilar: las muertes son s\u00f3lo usa+Europa, las dosis en todo el planeta. UK ha registrado el solo. Adem\u00e1s tras la primera dosis si muertes antes de d\u00edas te apuntan a no vacunado En realidad el n\u00famero de muertes por la vacuna est\u00e1 muy lejos de saberse"}, {"id": 1439617308708769800, "verified": false, "tweet_text": "@manenitabrzovic @GobiernodeChile Italia o alguien que la dateo mal est\u00e1n muy equivocados, revistas cient\u00edficas avalan buenos resultados de vacuna de Sinovac, por ej. #Lancet y muchos papers de Universidades que han invertido en investigaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Lancet"], "mentions": ["manenitabrzovic", "GobiernodeChile"], "country": "MEXICO", "text_es": "Italia o alguien que la dateo mal est\u00e1n muy equivocados, revistas cient\u00edficas avalan buenos resultados de vacuna de Sinovac, por ej. y muchos papers de Universidades que han invertido en investigaci\u00f3n"}, {"id": 1439617273526882305, "verified": true, "tweet_text": "@elcuaracom No entiendo que protestan. Si no le gusta la vacuna, no se la ponga.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["elcuaracom"], "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo que protestan. Si no le gusta la vacuna, no se la ponga."}, {"id": 1439617234813419526, "verified": false, "tweet_text": "@kartmankrlos @aditafa15 @luigicantu Quantification of the benefits of the second vaccination dose and vaccination in addition to natural immunity in this demographic may be indicated to minimize harm.\n\nQue preciosa conclusi\u00f3n.\nLiteralmente hay mayor beneficio que peligro con la vacuna administrada a menores.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["kartmankrlos", "aditafa15", "luigicantu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quantification of the benefits of the second vaccination dose and vaccination in addition to natural immunity in this demographic may be indicated to minimize harm. Que preciosa conclusi\u00f3n. Literalmente hay mayor beneficio que peligro con la vacuna administrada a menores."}, {"id": 1439617230040408072, "verified": false, "tweet_text": "@DrChavezDiaz Dr. Duda legitima. \u00bfSi la COFEPRIS autoriza la vacuna de CANSINO para menores, Usted se la aplicar\u00eda a sus hijos (suponiendo que tiene)? \u00bfO esperar\u00eda a otra? Lo pregunto por el tema de que no han hecho p\u00fablicos sus estudios de fase 3. Espero pueda contestar, saludos!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DrChavezDiaz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr. Duda legitima. \u00bfSi la COFEPRIS autoriza la vacuna de CANSINO para menores, Usted se la aplicar\u00eda a sus hijos (suponiendo que tiene)? \u00bfO esperar\u00eda a otra? Lo pregunto por el tema de que no han hecho p\u00fablicos sus estudios de fase . Espero pueda contestar, saludos!"}, {"id": 1439617227007926277, "verified": false, "tweet_text": "@Carloslopezjone @lopezobrador_ Oigan, esto es rid\u00edculo, si hay pa\u00edses sin vacunas no es por falta de recursos, es por falta de oferta, una vacuna cara cuesta unos $18USD por dosis y una barata $4USD cualquier pa\u00eds puede hacer un gasto de entre $360MX Y $80MX por dosis.\n\nAndr\u00e9s y la politiquer\u00eda de las migajas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Carloslopezjone", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oigan, esto es rid\u00edculo, si hay pa\u00edses sin vacunas no es por falta de recursos, es por falta de oferta, una vacuna cara cuesta unos $18USD por dosis y una barata $4USD cualquier pa\u00eds puede hacer un gasto de entre $360MX Y $80MX por dosis. Andr\u00e9s y la politiquer\u00eda de las migajas."}, {"id": 1439617222272507904, "verified": false, "tweet_text": "@tblandono @CatalinaCRE Cada vacuna cuenta. #VacunaYa21 #TeamVacunitas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["VacunaYa21", "TeamVacunitas"], "mentions": ["tblandono", "CatalinaCRE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cada vacuna cuenta."}, {"id": 1439617193281531910, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars Vete a esparragar con tu vacuna que no te funciona", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vete a esparragar con tu vacuna que no te funciona"}, {"id": 1439617169394917378, "verified": false, "tweet_text": "@Vicente00403880 @cattimebomb @JusafinaBonport @frencinas @JAC_Serj Y esto en Extremadura. El resto de Espa\u00f1a, igual, m\u00e1s fallecimientos con vacuna que sin ella, pero hay que vacunarse s\u00ed o s\u00ed.\ud83d\ude24", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Vicente00403880", "cattimebomb", "JusafinaBonport", "frencinas", "JAC_Serj"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude24"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y esto en Extremadura. El resto de Espa\u00f1a, igual, m\u00e1s fallecimientos con vacuna que sin ella, pero hay que vacunarse s\u00ed o s\u00ed.\ud83d\ude24"}, {"id": 1439617164944846853, "verified": false, "tweet_text": "\"Los efectos secundarios de una UCI son m\u00e1s fuertes que los de la vacuna AstraZeneca. Es mejor vacunarse\"\nPalabras sabias de una enfermera del HCG.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"Los efectos secundarios de una UCI son m\u00e1s fuertes que los de la vacuna AstraZeneca. Es mejor vacunarse\" Palabras sabias de una enfermera del HCG."}, {"id": 1439617151552339969, "verified": false, "tweet_text": "@magicko123 Son imbeciles porque es un pretexto barato. La mayoria de los paises de Europa te aceptan un certificado de vacunacion con esquema completo o una prueba PCR negativa, en algunos casos un aislamiento de 7-10 dias. No necesariamente tienes que ir con \"tal vacuna\" para \"entrar\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["magicko123"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son imbeciles porque es un pretexto barato. La mayoria de los paises de Europa te aceptan un certificado de vacunacion con esquema completo o una prueba PCR negativa, en algunos casos un aislamiento de -10 dias. No necesariamente tienes que ir con \"tal vacuna\" para \"entrar\""}, {"id": 1439617151044886536, "verified": false, "tweet_text": "Ya es el segundo d\u00eda despu\u00e9s de la vacuna y no tengo ning\u00fan efecto. Sigo con la regla tambi\u00e9n\ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya es el segundo d\u00eda despu\u00e9s de la vacuna y no tengo ning\u00fan efecto. Sigo con la regla tambi\u00e9n\ud83e\udd23"}, {"id": 1439617087400521729, "verified": false, "tweet_text": "@joseazu00544838 @segurosybanca https://t.co/pqIQaBhoKd", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["joseazu00544838", "segurosybanca"], "tweet_urls": ["https://t.co/pqIQaBhoKd"]}, {"id": 1439617045864357888, "verified": false, "tweet_text": "Vacuna de mierda, me est\u00e1 qliando el brazo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna de mierda, me est\u00e1 qliando el brazo"}, {"id": 1439617014415376386, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Rafael Paname\u00f1o recibi\u00f3 este domingo su primera dosis de la vacuna contra el COVID-19 en el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del @HospitalSV. El menor de edad recibi\u00f3 la vacuna de Sinopharm. https://t.co/QMxCH5nduT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["HospitalSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Rafael Paname\u00f1o recibi\u00f3 este domingo su primera dosis de la vacuna contra el COVID-19 en el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del . El menor de edad recibi\u00f3 la vacuna de Sinopharm."}, {"id": 1439616988452642817, "verified": false, "tweet_text": "Son pruebas que ya est\u00e1n disponibles, y eso nos permitir\u00e1 saber si efectivamente se trata de una infecci\u00f3n NUEVA, o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la VACUNA ... \"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Son pruebas que ya est\u00e1n disponibles, y eso nos permitir\u00e1 saber si efectivamente se trata de una infecci\u00f3n NUEVA, o se trata de un EFECTO SECUNDARIO a causa de la VACUNA ... \""}, {"id": 1439616987496435720, "verified": false, "tweet_text": "@marijor6 @spitta1969 Los que no se tragan el sapo de la vacuna son los que se est\u00e1n muriendo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["marijor6", "spitta1969"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los que no se tragan el sapo de la vacuna son los que se est\u00e1n muriendo"}, {"id": 1439616931145953280, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e1tame vacuna ya que el covid no lo hizo\ud83d\udc80.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc80"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1tame vacuna ya que el covid no lo hizo\ud83d\udc80."}, {"id": 1439616928570658821, "verified": false, "tweet_text": "Ay dios yo no me grabe cuando me pusieron la vacuna seguro en el exterior no me van a creer que me vacune por veneca \ud83d\ude14 ya lo veo venir", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ay dios yo no me grabe cuando me pusieron la vacuna seguro en el exterior no me van a creer que me vacune por veneca \ud83d\ude14 ya lo veo venir"}, {"id": 1439616865916047362, "verified": false, "tweet_text": "@biobio Cagando pa la frontera de nuevo, pero NO ac\u00e1 les dan vacuna, frazadas, Caf\u00e9 y bonos!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["biobio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cagando pa la frontera de nuevo, pero NO ac\u00e1 les dan vacuna, frazadas, Caf\u00e9 y bonos!!!!"}, {"id": 1439616840133713923, "verified": false, "tweet_text": "@Alfonso77756312 @La_SER @RadioMadrid Negaci\u00f3nistas de la vacuna! Os inyectais para que???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Alfonso77756312", "La_SER", "RadioMadrid"], "country": "MEXICO", "text_es": "Negaci\u00f3nistas de la vacuna! Os inyectais para que???"}, {"id": 1439616827307532292, "verified": false, "tweet_text": "@Francis64093686 @RDSomosPueblo Que copien de Danilo Medina que ni siquiera se ha puesto la primera dosis de la vacuna por no sacar la cabeza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Francis64093686", "RDSomosPueblo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que copien de Danilo Medina que ni siquiera se ha puesto la primera dosis de la vacuna por no sacar la cabeza"}, {"id": 1439616812157706248, "verified": false, "tweet_text": "@carmenl11913346 @T13 Corrijo, hay registros de hace mil en los que se realizaban inoculaciones con viruela. Si, se autoriz\u00f3 con vacuna de emergencia y eso de que duran a veces 10 a\u00f1os - A VECES- \ud83d\udc4d\ud83c\udffb. Ahora dime que etapa se saltaron del desarrollo de las vacunas? Y me dir\u00e1s que no son efectivas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["carmenl11913346", "T13"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Corrijo, hay registros de hace mil en los que se realizaban inoculaciones con viruela. Si, se autoriz\u00f3 con vacuna de emergencia y eso de que duran a veces a\u00f1os - A VECES- \ud83d\udc4d\ud83c\udffb. Ahora dime que etapa se saltaron del desarrollo de las vacunas? Y me dir\u00e1s que no son efectivas?"}, {"id": 1439616802749927434, "verified": false, "tweet_text": "#INTERNACIONAL\nLa Casa Blanca no descarta que vacuna de refuerzo sea aprobada en el futuro\nhttps://t.co/KRwoETJkr8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["INTERNACIONAL"], "tweet_urls": ["https://t.co/KRwoETJkr8"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Casa Blanca no descarta que vacuna de refuerzo sea aprobada en el futuro"}, {"id": 1439616720189198337, "verified": false, "tweet_text": "@fdelapm @JamesDeam68 @esCesarVidal Normalisimo qu\u00e9 vacunados de covid, mueran con ese tanto % Menuda, porquer\u00eda de vacuna \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["fdelapm", "JamesDeam68", "esCesarVidal"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Normalisimo qu\u00e9 vacunados de covid, mueran con ese tanto % Menuda, porquer\u00eda de vacuna \ud83e\udd23"}, {"id": 1439616701918683137, "verified": false, "tweet_text": "Ya me la pelo la vacuna que se armen los besos de 3 \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me la pelo la vacuna que se armen los besos de \ud83e\udd74"}, {"id": 1439616700115296257, "verified": false, "tweet_text": "Simulacro del 19 de septiembre en la vacuna, q suerte de perro tengo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Simulacro del de septiembre en la vacuna, q suerte de perro tengo"}, {"id": 1439616699762946050, "verified": false, "tweet_text": "@yurisasson @Joanbondia1 @JAC_Serj En Espa\u00f1a ninguna vacuna es obligatoria.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["yurisasson", "Joanbondia1", "JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Espa\u00f1a ninguna vacuna es obligatoria."}, {"id": 1439616680754352131, "verified": false, "tweet_text": "@wxivid Ah no es grave no? Cuando nos vuelvan a encerrar por volver a subir los contagios me cuentas. No se si sabras que la vacuna no cubre todas las cepas y k los virus mutan eh. Y hasta en las noticias han dicho que era imposible hacer algo en ese momento. La polic\u00eda no pod\u00eda hacer na", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["wxivid"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah no es grave no? Cuando nos vuelvan a encerrar por volver a subir los contagios me cuentas. No se si sabras que la vacuna no cubre todas las cepas y k los virus mutan eh. Y hasta en las noticias han dicho que era imposible hacer algo en ese momento. La polic\u00eda no pod\u00eda hacer na"}, {"id": 1439616662735577089, "verified": false, "tweet_text": "@pequena_roca @gmnzgerard La vacuna del dengue NUNCA pas\u00f3 los.criterios de la FDA o la EMA.\n  Tuvieron q ser los filipinos los q decidieron aplicarsela.\n  No se.l\u00ede no tiene NADA q ver con los sistemas de control q tenemos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["pequena_roca", "gmnzgerard"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna del dengue NUNCA pas\u00f3 los.criterios de la FDA o la EMA. Tuvieron q ser los filipinos los q decidieron aplicarsela. No se.l\u00ede no tiene NADA q ver con los sistemas de control q tenemos"}, {"id": 1439616657006211075, "verified": false, "tweet_text": "La salud es un derecho de todos como pretenden exponer exponer a los trabajadores universitarios sin la vacuna @sputnikvaccine en ARAGUA @EfectoCocuyo @LaPatillaTV  @Unionradionet @Edurodriguezg  Quien responde??  @soyCesarTrompiz @NicolasMaduro @UNESCO_es @OITnoticias https://t.co/yXRkIK7rXu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["sputnikvaccine", "EfectoCocuyo", "LaPatillaTV", "Unionradionet", "Edurodriguezg", "soyCesarTrompiz", "NicolasMaduro", "UNESCO_es", "OITnoticias"], "tweet_urls": ["https://t.co/yXRkIK7rXu"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La salud es un derecho de todos como pretenden exponer exponer a los trabajadores universitarios sin la vacuna en ARAGUA Quien responde??"}, {"id": 1439616648781053952, "verified": false, "tweet_text": "@Alelajarocha Lamento tu p\u00e9rdida \ud83d\ude14, las vacunas \ud83d\udc89 tienen un % alto contra COVID grave, es decir que ayuda a que NO caigas grave al hospital. Pero ninguna vacuna es 100% \ud83d\ude1e tenemos que seguir cuid\u00e1ndonos a pesar de tener cuadro completo de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Alelajarocha"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lamento tu p\u00e9rdida \ud83d\ude14, las vacunas \ud83d\udc89 tienen un % alto contra COVID grave, es decir que ayuda a que NO caigas grave al hospital. Pero ninguna vacuna es % \ud83d\ude1e tenemos que seguir cuid\u00e1ndonos a pesar de tener cuadro completo de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439616596448845825, "verified": false, "tweet_text": "#Ojo \ud83d\udc89 Lomitos y \u201cmichis\u201d tambi\u00e9n deben vacunarse. En este caso con la vacuna #antirr\u00e1bica. Hoy dio inicio la jornada nacional. #Ent\u00e9rate de todos los detalles: \u2b07\ufe0f #Infopolitano \n\nhttps://t.co/e0rbycGrtN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Ojo", "antirr\u00e1bica", "Ent\u00e9rate", "Infopolitano"], "tweet_urls": ["https://t.co/e0rbycGrtN"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Lomitos y \u201cmichis\u201d tambi\u00e9n deben vacunarse. En este caso con la vacuna . Hoy dio inicio la jornada nacional. de todos los detalles: \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1439616592841777157, "verified": false, "tweet_text": "Convencimos al pap\u00e1 de mi cu\u00f1ado en SC de que se vacunara. El se\u00f1or de 79 a\u00f1os, andaba por todo lado diciendo que eso se curaba con \"contrabando y g\u00fcitite\".  Le dijimos que si no cree en la vacuna todo bien, pero p\u00f3ngasela por aquello. Nada gan\u00e1bamos dici\u00e9ndole ignorante o idiota", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Convencimos al pap\u00e1 de mi cu\u00f1ado en SC de que se vacunara. El se\u00f1or de a\u00f1os, andaba por todo lado diciendo que eso se curaba con \"contrabando y g\u00fcitite\". Le dijimos que si no cree en la vacuna todo bien, pero p\u00f3ngasela por aquello. Nada gan\u00e1bamos dici\u00e9ndole ignorante o idiota"}, {"id": 1439616575296917511, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQu\u00e9 se puede tener en la cabeza para creer que mereces una vacuna determinada cuando millones en el mundo han muerto por no tener una al alcance?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 se puede tener en la cabeza para creer que mereces una vacuna determinada cuando millones en el mundo han muerto por no tener una al alcance?"}, {"id": 1439616571475890181, "verified": false, "tweet_text": "Esta se\u00f1ora est\u00e1 mintiendo, por un lado es verdad que aunque tengas la vacuna contagias igual pero no te vas a enfermar gravemente pasar\u00e1 como una gripe com\u00fan eso ya no es problema para los vacunados, pero si ser\u00e1 problema de los no vacunados que se enfermen gravemente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esta se\u00f1ora est\u00e1 mintiendo, por un lado es verdad que aunque tengas la vacuna contagias igual pero no te vas a enfermar gravemente pasar\u00e1 como una gripe com\u00fan eso ya no es problema para los vacunados, pero si ser\u00e1 problema de los no vacunados que se enfermen gravemente"}, {"id": 1439616545546809345, "verified": false, "tweet_text": "@Edler94442674 @ernestorr Responsable son aquellos c\u00f3mo ma oposici\u00f3n que por rascar r\u00e9dito pol\u00edtico armaron una feroz campa\u00f1a anti todo. Hasta denuncia por envenenamiento por una vacuna que no les gustaba.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Edler94442674", "ernestorr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Responsable son aquellos c\u00f3mo ma oposici\u00f3n que por rascar r\u00e9dito pol\u00edtico armaron una feroz campa\u00f1a anti todo. Hasta denuncia por envenenamiento por una vacuna que no les gustaba."}, {"id": 1439616534234677254, "verified": false, "tweet_text": "@Calodo17 @HinojosaSpike @lapetiisaa @RPPNoticias En Google pones Sinopharm Delta y te salen muchos art\u00edculos y Pfizer pierde efectividad por eso se va a necesitar tercera dosis https://t.co/X2Z0X9TJVn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Calodo17", "HinojosaSpike", "lapetiisaa", "RPPNoticias"], "tweet_urls": ["https://t.co/X2Z0X9TJVn"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Google pones Sinopharm Delta y te salen muchos art\u00edculos y Pfizer pierde efectividad por eso se va a necesitar tercera dosis"}, {"id": 1439616532175331329, "verified": false, "tweet_text": "Vietnam aprueba uso de Abdala, vacuna contra covid hecha en Cuba\nhttps://t.co/ERX1iLndoV https://t.co/sgWiZS46zn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ERX1iLndoV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vietnam aprueba uso de Abdala, vacuna contra covid hecha en Cuba"}, {"id": 1439616529633583104, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/Iep3wzT95j", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Iep3wzT95j"]}, {"id": 1439616520502513667, "verified": false, "tweet_text": "@LuisHN20 @leahsacin Es la \u00fanica manera de tener la vacuna decente y no lo que quiere el gobierno. Es tu cuerpo, t\u00fa eliges, yo tambi\u00e9n iba a ir, pero algo me dec\u00eda que ya cagones como t\u00fa se iban a quejar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["LuisHN20", "leahsacin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es la \u00fanica manera de tener la vacuna decente y no lo que quiere el gobierno. Es tu cuerpo, t\u00fa eliges, yo tambi\u00e9n iba a ir, pero algo me dec\u00eda que ya cagones como t\u00fa se iban a quejar."}, {"id": 1439616515985362949, "verified": false, "tweet_text": "@CamiluOficial \ud83d\ude4b\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4b\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4b\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4b\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f la que le pego mal la vacuna \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["CamiluOficial"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4b\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude4b\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4b\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4b\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\ude4b\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f la que le pego mal la vacuna \ud83d\ude02"}, {"id": 1439616502836207618, "verified": false, "tweet_text": "La Sra Doutzten y su posici\u00f3n ante la vacuna para combatir la #Covid_19mx https://t.co/JWw3NzjWiz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Sra Doutzten y su posici\u00f3n ante la vacuna para combatir la"}, {"id": 1439616411282944002, "verified": false, "tweet_text": "Lo certifico, fui vacunado siendo de la tercera edad, algunos familiares no vacunados en su mayor\u00eda se han contagiado, un hijo le dio antes de la vacuna y estuvo muy mal, fue vacunado y a los 2 meses se volvi\u00f3 a contagiar y le dio suave comparativamente con la primera vez. https://t.co/xJQd0Ekagn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xJQd0Ekagn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo certifico, fui vacunado siendo de la tercera edad, algunos familiares no vacunados en su mayor\u00eda se han contagiado, un hijo le dio antes de la vacuna y estuvo muy mal, fue vacunado y a los meses se volvi\u00f3 a contagiar y le dio suave comparativamente con la primera vez."}, {"id": 1439616400730071045, "verified": true, "tweet_text": "La Casa Blanca no descarta que vacuna de refuerzo sea aprobada en el futuro https://t.co/NxeOkaFUs1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NxeOkaFUs1"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Casa Blanca no descarta que vacuna de refuerzo sea aprobada en el futuro"}, {"id": 1439616318714548224, "verified": false, "tweet_text": "Me llego el mensaje para la vacuna y luego un pana me env\u00eda esto jajajajaja https://t.co/xKN1BL35HN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me llego el mensaje para la vacuna y luego un pana me env\u00eda esto jajajajaja"}, {"id": 1439616312368635907, "verified": false, "tweet_text": "@pequena_roca @gmnzgerard Cada vacuna Covid se ha estudiado, solo en la fase III, con un m\u00ednimo de 45.000 voluntarios, un n\u00famero gigantesco. Tras aprobarse, se han aplicado ya 6.000 millones de dosis en menos de un a\u00f1o, anotando cada evento q le pasa a los millones de personas\n Un avance impresionante https://t.co/zCJLB8GUL5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["pequena_roca", "gmnzgerard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cada vacuna Covid se ha estudiado, solo en la fase III, con un m\u00ednimo de voluntarios, un n\u00famero gigantesco. Tras aprobarse, se han aplicado ya millones de dosis en menos de un a\u00f1o, anotando cada evento q le pasa a los millones de personas Un avance impresionante"}, {"id": 1439616307088003076, "verified": true, "tweet_text": "@edgar_avin 1/3 Buen d\u00eda, Edgar, le informamos que la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra COVID-19 en Cuajimalpa es \u00fanicamente para los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os que residen en dicha alcald\u00eda. \nhttps://t.co/cgEs5iXfjG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["edgar_avin"], "tweet_urls": ["https://t.co/cgEs5iXfjG"], "country": "MEXICO", "text_es": "/3 Buen d\u00eda, Edgar, le informamos que la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna contra COVID-19 en Cuajimalpa es \u00fanicamente para los j\u00f3venes de a a\u00f1os que residen en dicha alcald\u00eda."}, {"id": 1439616297181093893, "verified": false, "tweet_text": "@luismunozvicuna @FM01732868 @sandram25434503 @patriota_1972 No son excusas, la vacuna es experimental\u2026y no est\u00e1n dispuestas a ser conejillo de Indias de nadie\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["luismunozvicuna", "FM01732868", "sandram25434503", "patriota_1972"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No son excusas, la vacuna es experimental\u2026y no est\u00e1n dispuestas a ser conejillo de Indias de nadie\u2026"}, {"id": 1439616281150431240, "verified": false, "tweet_text": "@manaure263 La vacuna han dicho hasta en cansancio que no evita que te de covid. Evita que te de miy fuerte y eso solo si no tienes enfermedades de base que llaman cr\u00f3nicas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["manaure263"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna han dicho hasta en cansancio que no evita que te de covid. Evita que te de miy fuerte y eso solo si no tienes enfermedades de base que llaman cr\u00f3nicas."}, {"id": 1439616262167044102, "verified": false, "tweet_text": "@blythe_club Yo estoy horrorizada porque mi marido se vacun\u00f3.\nLe estoy dando alguna cosa para anular el efecto de la vacuna(\u00e9l no lo sabe)y adem\u00e1s le estoy dando vitaminas para subir sus defensas porque ese maldito veneno,deja las defensas bajo m\u00ednimos.\n\n(Sigue)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["blythe_club"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo estoy horrorizada porque mi marido se vacun\u00f3. Le estoy dando alguna cosa para anular el efecto de la vacuna(\u00e9l no lo sabe)y adem\u00e1s le estoy dando vitaminas para subir sus defensas porque ese maldito veneno,deja las defensas bajo m\u00ednimos. (Sigue)"}, {"id": 1439616258534686729, "verified": false, "tweet_text": "@ginesggarcia TIENE UD REMORDIMIENTOS??\nPOR SU SOBRINO Y POR TANTOS Q HAN MUERTO Y VAN A MORIR POR ESA VACUNA https://t.co/lw6zs3771M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ginesggarcia"], "country": "MEXICO", "text_es": "TIENE UD REMORDIMIENTOS?? POR SU SOBRINO Y POR TANTOS Q HAN MUERTO Y VAN A MORIR POR ESA VACUNA"}, {"id": 1439616215597584389, "verified": false, "tweet_text": "Madre e hija mueren de covid-19 en el mismo hospital y con unos d\u00edas de diferencia tras rechazar ambas la vacuna https://t.co/5bWphMKPES", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5bWphMKPES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Madre e hija mueren de covid-19 en el mismo hospital y con unos d\u00edas de diferencia tras rechazar ambas la vacuna"}, {"id": 1439616197247524869, "verified": false, "tweet_text": "Em ... A alguien m\u00e1s se le ADELANTO el periodo despu\u00e9s de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Em ... A alguien m\u00e1s se le ADELANTO el periodo despu\u00e9s de la vacuna?"}, {"id": 1439616186971529222, "verified": false, "tweet_text": "@erer85r @Bagola6 @EduardoClark Otra cosa se\u00f1or??\nUn caf\u00e9, vacuna a domicilio, con aguja de oro y anestesia para que no lo lastimen ??  \n\nUsted pida, todos est\u00e1n para servirle", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["erer85r", "Bagola6", "EduardoClark"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otra cosa se\u00f1or?? Un caf\u00e9, vacuna a domicilio, con aguja de oro y anestesia para que no lo lastimen ?? Usted pida, todos est\u00e1n para servirle"}, {"id": 1439616154662735874, "verified": false, "tweet_text": "Coronavirus: Vacuna libre con segunda dosis para mayores de 60 a\u00f1os: https://t.co/coLdO8b6na https://t.co/BGigAFYe2D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/coLdO8b6na"], "country": "MEXICO", "text_es": "Coronavirus: Vacuna libre con segunda dosis para mayores de a\u00f1os:"}, {"id": 1439616144466497543, "verified": false, "tweet_text": "@agoracrotalus @topeLiberal Claro porque solo te das una vacuna en la vida? Y los caso de efectos secundarios reales son \u00ednfimos, pero que siga el asusta viejas as\u00ed termina todos tomando homeopat\u00eda y muriendo como Steve Jobs por renegar de la ciencia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["agoracrotalus", "topeLiberal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro porque solo te das una vacuna en la vida? Y los caso de efectos secundarios reales son \u00ednfimos, pero que siga el asusta viejas as\u00ed termina todos tomando homeopat\u00eda y muriendo como Steve Jobs por renegar de la ciencia"}, {"id": 1439616134043537408, "verified": false, "tweet_text": "@thebaconismygod @aditafa15 @luigicantu Literalmente me est\u00e1s diciendo algo que ya s\u00e9, que la myocarditis la provoca cualquier enfermedad, lo que qued\u00f3 claro es que ni te tomaste el tiempo de leer lo que publiqu\u00e9, que la vacuna lo caus\u00f3 en ni\u00f1os e incluso tuvieron que ir al hospital en probabilidad mayor que por COVID", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["thebaconismygod", "aditafa15", "luigicantu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Literalmente me est\u00e1s diciendo algo que ya s\u00e9, que la myocarditis la provoca cualquier enfermedad, lo que qued\u00f3 claro es que ni te tomaste el tiempo de leer lo que publiqu\u00e9, que la vacuna lo caus\u00f3 en ni\u00f1os e incluso tuvieron que ir al hospital en probabilidad mayor que por COVID"}, {"id": 1439616078737547268, "verified": false, "tweet_text": "@DagmarGarciaCub Hola B.D !!!Yo soy una mam\u00e1 cubana que busca ayuda y orientacion.Resulta que mi bb de 3a\u00f1os manifest\u00f3 reacci\u00f3n al\u00e9rgica a,la vacuna Soberana 02 aplicada a los ni\u00f1os.Que debo hacer?A quien tengo que ver?Mi n\u00famero es 58067126..El que sepa de alguna respuesta por favor que me escri", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DagmarGarciaCub"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola B.D !!!Yo soy una mam\u00e1 cubana que busca ayuda y orientacion.Resulta que mi bb de a\u00f1os manifest\u00f3 reacci\u00f3n al\u00e9rgica a,la vacuna Soberana aplicada a los ni\u00f1os.Que debo hacer?A quien tengo que ver?Mi n\u00famero es ..El que sepa de alguna respuesta por favor que me escri"}, {"id": 1439616053877817351, "verified": false, "tweet_text": "Se cumple la profec\u00eda de Bill Gates sobre la vacuna del coronavirus https://t.co/rkxa8FUO4o", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rkxa8FUO4o"]}, {"id": 1439616049939353602, "verified": false, "tweet_text": "@danilotegaldo Eso, si se pone la misma energ\u00eda que para vacuna$ experimentales, se estar\u00eda atendiendo una triste y verdadera realidad uruguaya \ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14@Luisaheber @LuisLacallePou @DrDanielSalinas @loliponcedeleon @MartinLemaUy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["danilotegaldo", "Luisaheber", "LuisLacallePou", "DrDanielSalinas", "loliponcedeleon", "MartinLemaUy"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso, si se pone la misma energ\u00eda que para vacuna$ experimentales, se estar\u00eda atendiendo una triste y verdadera realidad uruguaya \ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14"}, {"id": 1439615968079192064, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru En la vacunaton de parque exposici\u00f3n fue demasiado lenta,.doctores conversando mientras hab\u00eda un culo de gente esperando sentados x la vacuna. Estuvimos dos horas sentados hasta que nos vacunaron. Al menos salimos vacunados pero con gastritis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la vacunaton de parque exposici\u00f3n fue demasiado lenta,.doctores conversando mientras hab\u00eda un culo de gente esperando sentados x la vacuna. Estuvimos dos horas sentados hasta que nos vacunaron. Al menos salimos vacunados pero con gastritis."}, {"id": 1439615965331968004, "verified": false, "tweet_text": "Me pusieron la vacuna en el brazo del autodelicioso \ud83e\udd72 pido ayuda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me pusieron la vacuna en el brazo del autodelicioso \ud83e\udd72 pido ayuda"}, {"id": 1439615942233833475, "verified": false, "tweet_text": "LA VACUNA NO FUE INTRODUCIDA PARA COVID COVID FUE INTRODUCIDA PARA LA VACUNA UNA VEZ QUE TE DAS CUENTA DE ESTO, TODO LO DEM\u00c1S TIENE SENTIDO https://t.co/3fHHvtF0Nq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "LA VACUNA NO FUE INTRODUCIDA PARA COVID COVID FUE INTRODUCIDA PARA LA VACUNA UNA VEZ QUE TE DAS CUENTA DE ESTO, TODO LO DEM\u00c1S TIENE SENTIDO"}, {"id": 1439615926555586563, "verified": false, "tweet_text": "Suiza tambi\u00e9n acepta la vacuna Sinopharm, q dir\u00e1n los fujimoristas al respecto? Q dir\u00e1 el doctor Pichi?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Suiza tambi\u00e9n acepta la vacuna Sinopharm, q dir\u00e1n los fujimoristas al respecto? Q dir\u00e1 el doctor Pichi?"}, {"id": 1439615915243474948, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQui\u00e9n dice que no es gran cosa si la vacuna contra el Covid interrumpe temporalmente los ciclos menstruales?\n(Arwa Mahdawi)\n\nhttps://t.co/3rK76Xpdlv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3rK76Xpdlv"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQui\u00e9n dice que no es gran cosa si la vacuna contra el Covid interrumpe temporalmente los ciclos menstruales? (Arwa Mahdawi)"}, {"id": 1439615904707395585, "verified": false, "tweet_text": "Ya estoy haciendo fila para mi vacuna \ud83d\udc99\n#vacunafest", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["vacunafest"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc99"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy haciendo fila para mi vacuna \ud83d\udc99"}, {"id": 1439615876672761861, "verified": false, "tweet_text": "@Argen_1816 Porque vacuna a la poblaci\u00f3n \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Argen_1816"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque vacuna a la poblaci\u00f3n \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439615849162285056, "verified": false, "tweet_text": "@RicardoAlvarezC 7 a\u00f1os atr\u00e1s!! fuck \ud83e\udd28\nEsto es m\u00e1s oscuro de lo que pensamos. \nEspero vacuna influenza no est\u00e9 contaminada con Spyke.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["RicardoAlvarezC"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd28"], "country": "MEXICO", "text_es": "a\u00f1os atr\u00e1s!! fuck \ud83e\udd28 Esto es m\u00e1s oscuro de lo que pensamos. Espero vacuna influenza no est\u00e9 contaminada con Spyke."}, {"id": 1439615840362582018, "verified": false, "tweet_text": "@JuanCarlos22274 @FLMIRONES El virus sali\u00f3 de un murci\u00e9lago, perd\u00f3n de un pangol\u00edn. Cuando lleguen las vacunas volveremos a la normalidad, la vacuna inmuniza...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["JuanCarlos22274", "FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "El virus sali\u00f3 de un murci\u00e9lago, perd\u00f3n de un pangol\u00edn. Cuando lleguen las vacunas volveremos a la normalidad, la vacuna inmuniza..."}, {"id": 1439615830917095428, "verified": false, "tweet_text": "@Jorkhen4 @KarlaRiveraMX Una vacuna experimental que ha ayudado a salvar vidas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Jorkhen4", "KarlaRiveraMX"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una vacuna experimental que ha ayudado a salvar vidas"}, {"id": 1439615828635357190, "verified": false, "tweet_text": "Toda la noche y la vacuna y ni fui", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Toda la noche y la vacuna y ni fui"}, {"id": 1439615820754296841, "verified": false, "tweet_text": "@Franco2485 @lapetiisaa @leahsacin @RPPNoticias Webooonaaa, vamos a Chincha donde a muerto 4 de cada 5 para quitarles su vacuna y he ir de misias arrimadas a Europaaaaa ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Franco2485", "lapetiisaa", "leahsacin", "RPPNoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Webooonaaa, vamos a Chincha donde a muerto de cada para quitarles su vacuna y he ir de misias arrimadas a Europaaaaa ..."}, {"id": 1439615816455106560, "verified": false, "tweet_text": "@SiempreLibre155 @timodelpino @ermitapeace Muertos x Covid. Sacado de la web de la JE. Saco como conclusi\u00f3n q la vacuna no ayuda o lo q es peor agrava la enfermedad..seg\u00fan estos datos q explicaci\u00f3n da UD? https://t.co/KgfRqhHwRL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SiempreLibre155", "timodelpino", "ermitapeace"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muertos x Covid. Sacado de la web de la JE. Saco como conclusi\u00f3n q la vacuna no ayuda o lo q es peor agrava la enfermedad..seg\u00fan estos datos q explicaci\u00f3n da UD?"}, {"id": 1439615806376120324, "verified": false, "tweet_text": "@luismorales0621 El problema es la falsificaci\u00f3n del documento. Tristemente aqu\u00ed en USA hasta las vacunas de lo perros llegan falsificadas. Pero yo les preguntar\u00eda, si su vacuna es tan buena y la mayor\u00eda est\u00e1n vacunados , cu\u00e1l es el miedo ? .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["luismorales0621"], "country": "MEXICO", "text_es": "El problema es la falsificaci\u00f3n del documento. Tristemente aqu\u00ed en USA hasta las vacunas de lo perros llegan falsificadas. Pero yo les preguntar\u00eda, si su vacuna es tan buena y la mayor\u00eda est\u00e1n vacunados , cu\u00e1l es el miedo ? ."}, {"id": 1439615788978249735, "verified": false, "tweet_text": "@GReyesCuba @iroelsanchez @MINCOMCuba @CorreosdeCuba @ETECSA_Cuba @BioCubaFarma @CIGBCuba @DirectorCIGB @EdMartBCF @JorgeLuisPerd20 A qui\u00e9n diriges tu arrogante frase? A la OMS, no? Pues nada le va a gustar a esta organizaci\u00f3n que se est\u00e9 comercializando un inmun\u00f3geno que no ha sido aprobado como vacuna por este organismo internacional, al que tanto cita y da como referente tu gobierno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GReyesCuba", "iroelsanchez", "MINCOMCuba", "CorreosdeCuba", "ETECSA_Cuba", "BioCubaFarma", "CIGBCuba", "DirectorCIGB", "EdMartBCF", "JorgeLuisPerd20"], "country": "MEXICO", "text_es": "A qui\u00e9n diriges tu arrogante frase? A la OMS, no? Pues nada le va a gustar a esta organizaci\u00f3n que se est\u00e9 comercializando un inmun\u00f3geno que no ha sido aprobado como vacuna por este organismo internacional, al que tanto cita y da como referente tu gobierno"}, {"id": 1439615777200553986, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanense. La vacuna sirve y salva vidas. \nHace 8 d\u00edas sal\u00ed positivo para Covid-19, solo perd\u00ed el gusto y el olfato y sent\u00ed algo de cansancio y malestar. Faltan 2 d\u00edas m\u00e1s pero si no lo ha hecho vac\u00fanese.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanense. La vacuna sirve y salva vidas. Hace d\u00edas sal\u00ed positivo para Covid-19, solo perd\u00ed el gusto y el olfato y sent\u00ed algo de cansancio y malestar. Faltan d\u00edas m\u00e1s pero si no lo ha hecho vac\u00fanese."}, {"id": 1439615771353702408, "verified": false, "tweet_text": "Pues yo creo que no. Ser\u00e1 m\u00e1s \u00fatil un Booster de la vacuna modificada a la cepa dominante actualmente, es decir, la Delta. Inmunizar con una vacuna frente a la original de Wuhan modificada por la mutaci\u00f3n 614, quiz\u00e1s tiene poco sentido, no?.\nhttps://t.co/hBGkYg7MnD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hBGkYg7MnD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues yo creo que no. Ser\u00e1 m\u00e1s \u00fatil un Booster de la vacuna modificada a la cepa dominante actualmente, es decir, la Delta. Inmunizar con una vacuna frente a la original de Wuhan modificada por la mutaci\u00f3n , quiz\u00e1s tiene poco sentido, no?."}, {"id": 1439615753204944899, "verified": false, "tweet_text": "@GrayLorian @Francis16893780 En el pasado se han reportado menos, es cierto. Ahora mismo, no hay un solo f\u00e1rmaco, vacuna o tratamiento que haya estado bajo un punto de mira similar. Como has podido comprobar, se reportan hasta muertes por accidentes de tr\u00e1fico o por sexo anal. Si eso no te demuestra algo...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GrayLorian", "Francis16893780"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el pasado se han reportado menos, es cierto. Ahora mismo, no hay un solo f\u00e1rmaco, vacuna o tratamiento que haya estado bajo un punto de mira similar. Como has podido comprobar, se reportan hasta muertes por accidentes de tr\u00e1fico o por sexo anal. Si eso no te demuestra algo..."}, {"id": 1439615749610430467, "verified": false, "tweet_text": "@PabloOcampo6 Es Medell\u00edn ... Los combos le piden vacuna a todo el mundo, pero la gente lo tiene muy normalizado porque son \"los que cuidan el barrio\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["PabloOcampo6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es Medell\u00edn ... Los combos le piden vacuna a todo el mundo, pero la gente lo tiene muy normalizado porque son \"los que cuidan el barrio\""}, {"id": 1439615722972352513, "verified": false, "tweet_text": "Que onda esta vacuna del orto . Que mal humor sentirme mal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que onda esta vacuna del orto . Que mal humor sentirme mal"}, {"id": 1439615719969275911, "verified": false, "tweet_text": "@sebmm00 @MDSAMMYMANCILLA @AlbertoLeeChang Entonces te parece bien que una enfermedad que mata a menos del 1% de infectados sea justificaci\u00f3n para todo lo que ha pasado en el mundo. Desde los encierros innecesarios hasta la exigencia dictatorial de una vacuna que no termina de ser segura ni efectiva al 100%", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["sebmm00", "MDSAMMYMANCILLA", "AlbertoLeeChang"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces te parece bien que una enfermedad que mata a menos del % de infectados sea justificaci\u00f3n para todo lo que ha pasado en el mundo. Desde los encierros innecesarios hasta la exigencia dictatorial de una vacuna que no termina de ser segura ni efectiva al %"}, {"id": 1439615699102613506, "verified": false, "tweet_text": "#HondurasSeVacuna \ud83d\udc89\n\nNuestro personal de la Delegaci\u00f3n Agua Caliente ya complet\u00f3 su esquema de vacunaci\u00f3n contra la Covid-19. \n\n\u00a1No bajemos la guardia! A seguirnos cuidando. \n\n#INMInforma #INM #Honduras #Migraci\u00f3n #Covid19 #vacuna #IHSS https://t.co/f8GkJrwrqW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["HondurasSeVacuna", "INMInforma", "INM", "Honduras", "Migraci\u00f3n", "Covid19", "vacuna", "IHSS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Nuestro personal de la Delegaci\u00f3n Agua Caliente ya complet\u00f3 su esquema de vacunaci\u00f3n contra la Covid-19. \u00a1No bajemos la guardia! A seguirnos cuidando."}, {"id": 1439615667997745152, "verified": false, "tweet_text": "Jamas me llego para darme la segunda dosis de la vacuna. Esto va para los compa\u00f1eros (por llamarlos asi llamarlos) q decian q yo era vacunada vip \ud83d\ude02\ud83d\ude02, asi cierran el ogt que de tan abierto deben tener los calzones todos palometeados. Atte,la Gerencia.\ud83d\ude18", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\ude18"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jamas me llego para darme la segunda dosis de la vacuna. Esto va para los compa\u00f1eros (por llamarlos asi llamarlos) q decian q yo era vacunada vip \ud83d\ude02\ud83d\ude02, asi cierran el ogt que de tan abierto deben tener los calzones todos palometeados. Atte,la Gerencia.\ud83d\ude18"}, {"id": 1439615641967906820, "verified": false, "tweet_text": "@WolffWaldo @FerIglesias @luispetri @AlvarodLamadrid Si hay un grupo q no puede abrir la boca en cuanto a buenos gobiernos, son uds. El peor gobierno elegido por el pueblo. El peor. Con uds en el gobierno tendr\u00edamos el triple de muertos y la vacuna ser\u00eda paga y s\u00f3lo para los q pudieran pagarla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["WolffWaldo", "FerIglesias", "luispetri", "AlvarodLamadrid"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si hay un grupo q no puede abrir la boca en cuanto a buenos gobiernos, son uds. El peor gobierno elegido por el pueblo. El peor. Con uds en el gobierno tendr\u00edamos el triple de muertos y la vacuna ser\u00eda paga y s\u00f3lo para los q pudieran pagarla."}, {"id": 1439615629586309122, "verified": false, "tweet_text": "@DraMagdaAlonso @abejitanica_ Buenos dias estimada Dra. tengo una incertidumbre que me tiene pensando, por que hay gente vacunada con una o dos dosis y esta tan grave como la gente que no esta vacunada? por que no funciona la vacuna en estos casos? Por favor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DraMagdaAlonso", "abejitanica_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos dias estimada Dra. tengo una incertidumbre que me tiene pensando, por que hay gente vacunada con una o dos dosis y esta tan grave como la gente que no esta vacunada? por que no funciona la vacuna en estos casos? Por favor."}, {"id": 1439615628701274119, "verified": false, "tweet_text": "COLOMBIA RECIBIR\u00c1 689.220 DOSIS DE VACUNA MODERNA\n\nhttps://t.co/u00m7F9m8b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/u00m7F9m8b"], "country": "MEXICO", "text_es": "COLOMBIA RECIBIR\u00c1 DOSIS DE VACUNA MODERNA"}, {"id": 1439615594521894912, "verified": false, "tweet_text": "Noo Metallex, la vacuna es en el hombro\nSubase los pantalones!!! https://t.co/zs860EKUqU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Noo Metallex, la vacuna es en el hombro Subase los pantalones!!!"}, {"id": 1439615573885956097, "verified": false, "tweet_text": "@Scenary_7 GM, Muy bien pero con dolor (por vacuna), y t\u00fa? ^^", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Scenary_7"], "country": "MEXICO", "text_es": "GM, Muy bien pero con dolor (por vacuna), y t\u00fa? ^^"}, {"id": 1439615559277162501, "verified": false, "tweet_text": "@SaludStrategica @farmafilico @aprendeanutrir @ajibars Conclusi\u00f3n de @UTanned \nMenos mal que la gente no os hace caso y se vacuna \ud83d\ude02.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SaludStrategica", "farmafilico", "aprendeanutrir", "ajibars", "UTanned"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conclusi\u00f3n de Menos mal que la gente no os hace caso y se vacuna \ud83d\ude02."}, {"id": 1439615547130486794, "verified": false, "tweet_text": "@turcocarp desde ya te digo ese partido esta perdido, nos vacuna botinelli", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["turcocarp"], "country": "MEXICO", "text_es": "desde ya te digo ese partido esta perdido, nos vacuna botinelli"}, {"id": 1439615540847419399, "verified": false, "tweet_text": "@ampasmo @Anna45506131 @gmnzgerard Si salen en la ficha de la vacuna no son atribuidos s la vacuna, no, deben ser atribuidos al efecto de la luna llena, por ejemplo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ampasmo", "Anna45506131", "gmnzgerard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si salen en la ficha de la vacuna no son atribuidos s la vacuna, no, deben ser atribuidos al efecto de la luna llena, por ejemplo."}, {"id": 1439615536711802890, "verified": false, "tweet_text": "@belatanga Ya te pongo yo la vacuna\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\ude08\ud83d\ude08\ud83d\ude18\ud83d\ude18", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["belatanga"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd25", "\ud83d\ude08", "\ud83d\ude18"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya te pongo yo la vacuna\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\ude08\ud83d\ude08\ud83d\ude18\ud83d\ude18"}, {"id": 1439615534836826119, "verified": false, "tweet_text": "Madre e hija mueren de covid-19 en el mismo hospital y con unos d\u00edas de diferencia tras rechazar ambas la vacuna https://t.co/XrhkPRN7Vk https://t.co/CURf5UwpBD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XrhkPRN7Vk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Madre e hija mueren de covid-19 en el mismo hospital y con unos d\u00edas de diferencia tras rechazar ambas la vacuna"}, {"id": 1439615526586699777, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna protege. Es un hecho. https://t.co/hJZLUzWUqI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hJZLUzWUqI"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna protege. Es un hecho."}, {"id": 1439615519666196487, "verified": false, "tweet_text": "AY NO PARA Q MA\u00d1AKA TMG EXAMEN NO PUEDO FALTAR QKDNWKNFK2 e iba a decir q si m seguia encontrando mal x la vacuna podria faltar chau", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "AY NO PARA Q MA\u00d1AKA TMG EXAMEN NO PUEDO FALTAR QKDNWKNFK2 e iba a decir q si m seguia encontrando mal x la vacuna podria faltar chau"}, {"id": 1439615508874252289, "verified": false, "tweet_text": "@JAC_Serj Yo no lo har\u00eda. La vacuna no est\u00e1 aprobada es experimental y no se sabe los efectos a largo plazo. Ellos no tienen tanto riesgo de desarrollar la enfermedad de manera grave, la mayor\u00eda son asintom\u00e1ticos y quiz\u00e1s con el tiempo les pueda producir problemas que ni sabemos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["JAC_Serj"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no lo har\u00eda. La vacuna no est\u00e1 aprobada es experimental y no se sabe los efectos a largo plazo. Ellos no tienen tanto riesgo de desarrollar la enfermedad de manera grave, la mayor\u00eda son asintom\u00e1ticos y quiz\u00e1s con el tiempo les pueda producir problemas que ni sabemos."}, {"id": 1439615499961253893, "verified": false, "tweet_text": "@DianaPa70081238 @Heracles1763 En USA de 5 muertes, 4 mueren sin vacunar s\u00f3lo 1 muere vacunado.\nLa eficiencia de la vacuna es del 80 % https://t.co/a983W5yqsS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DianaPa70081238", "Heracles1763"], "country": "MEXICO", "text_es": "En USA de muertes, mueren sin vacunar s\u00f3lo muere vacunado. La eficiencia de la vacuna es del %"}, {"id": 1439615486682177540, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1\u00a1NO SALE EN LOS MEDIOS!!\nLo dice Our World In Data, Cuba\ud83c\udde8\ud83c\uddfa, el estado fallido seg\u00fan Joe Biden, supera en el n\u00famero de personas que tienen al menos una dosis de vacuna contra la Covid19.\n\u270c\ufe0f\ud83d\ude0b https://t.co/m9SA6pEJDX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0b", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\u270c\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1\u00a1NO SALE EN LOS MEDIOS!! Lo dice Our World In Data, Cuba\ud83c\udde8\ud83c\uddfa, el estado fallido seg\u00fan Joe Biden, supera en el n\u00famero de personas que tienen al menos una dosis de vacuna contra la Covid19. \u270c\ufe0f\ud83d\ude0b"}, {"id": 1439615484912148482, "verified": false, "tweet_text": "Crecen las certezas de que una tercera dosis general de la vacuna es innecesaria a pesar de la presi\u00f3n de las farmac\u00e9uticas https://t.co/rfLGBhnZ8H", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rfLGBhnZ8H"], "country": "MEXICO", "text_es": "Crecen las certezas de que una tercera dosis general de la vacuna es innecesaria a pesar de la presi\u00f3n de las farmac\u00e9uticas"}, {"id": 1439615449394786307, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru A los de 40 en adelante los animaban con su rock, a los de 38 ni mi\u00e9rcoles... A los 26 en adelante su regeton... Con tal que vayan a vacunarse \ud83d\ude09 la mejor vacuna es la que llega a tu hombro \ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "A los de en adelante los animaban con su rock, a los de ni mi\u00e9rcoles... A los en adelante su regeton... Con tal que vayan a vacunarse \ud83d\ude09 la mejor vacuna es la que llega a tu hombro \ud83d\udc89"}, {"id": 1439615433829720078, "verified": false, "tweet_text": "@julianaoxenford La pone en lista pero su gente no se pone esa vacuna, por \u00faltimo estoy segura que t\u00fa no te pusiste esa vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["julianaoxenford"], "country": "MEXICO", "text_es": "La pone en lista pero su gente no se pone esa vacuna, por \u00faltimo estoy segura que t\u00fa no te pusiste esa vacuna"}, {"id": 1439615407141367811, "verified": false, "tweet_text": "@rous_vegan Yo despu\u00e9s de una comilona y 6 cubatas estuve con descomposici\u00f3n y dolor de cabeza. Estoy convencido que fue la vacuna\u2026 \ud83d\ude10", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["rous_vegan"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude10"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo despu\u00e9s de una comilona y cubatas estuve con descomposici\u00f3n y dolor de cabeza. Estoy convencido que fue la vacuna\u2026 \ud83d\ude10"}, {"id": 1439615405178359813, "verified": false, "tweet_text": "La politizaci\u00f3n de la vacuna parte de la burocracia para vacunarse. Turnos, charla, te hablan por redes. Ins\u00f3lito lo ca\u00eddo del mapa que estamos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La politizaci\u00f3n de la vacuna parte de la burocracia para vacunarse. Turnos, charla, te hablan por redes. Ins\u00f3lito lo ca\u00eddo del mapa que estamos."}, {"id": 1439615390758445069, "verified": false, "tweet_text": "@Martha_LaNana @PapiNostra Los vacuna-nazis est\u00e1n ambientando ese atropello. Y la gente no parece dimensionar todo lo que esa medida implicar\u00eda...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Martha_LaNana", "PapiNostra"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los vacuna-nazis est\u00e1n ambientando ese atropello. Y la gente no parece dimensionar todo lo que esa medida implicar\u00eda..."}, {"id": 1439615364992835587, "verified": false, "tweet_text": "Obligar? O incentivar? Y c\u00f3mo?\nCon @ymonge y @DaniVerdu \n[En Francia, la apuesta arriesgada y finalmente exitosa de Macron]\n https://t.co/Xj7Mo4LdSH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ymonge", "DaniVerdu"], "tweet_urls": ["https://t.co/Xj7Mo4LdSH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Obligar? O incentivar? Y c\u00f3mo? Con y [En Francia, la apuesta arriesgada y finalmente exitosa de Macron]"}, {"id": 1439615349482209289, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru Envidia sana \ud83d\ude1c me hubiera gustado bailar antes de recibir mi vacuna \ud83d\ude03\ud83d\ude03\ud83d\ude03 muchas felicidades", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude03", "\ud83d\ude1c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Envidia sana \ud83d\ude1c me hubiera gustado bailar antes de recibir mi vacuna \ud83d\ude03\ud83d\ude03\ud83d\ude03 muchas felicidades"}, {"id": 1439615263834447873, "verified": false, "tweet_text": "#19Sep \ud83d\ude37 De acuerdo al estudio, la efectividad de Moderna es del 93 %, seguida por la de Pfizer/BioNTech es del 88 % y la de Johnson &amp; Johnson con el 71 %.\n\n#SomosFronteraViva \n\nhttps://t.co/1rvRnfDwJ9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["19Sep", "SomosFronteraViva"], "tweet_urls": ["https://t.co/1rvRnfDwJ9"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 De acuerdo al estudio, la efectividad de Moderna es del %, seguida por la de Pfizer/BioNTech es del % y la de Johnson &amp; Johnson con el %."}, {"id": 1439615263490510851, "verified": false, "tweet_text": "#Sociedad \ud83d\udcf0 | Empresas maquiladoras y el gobierno de Piedras Negras concretaron la vacunaci\u00f3n en Texas para los hijos de sus trabajadores.\n\nhttps://t.co/iJFgBjBVlt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Sociedad"], "tweet_urls": ["https://t.co/iJFgBjBVlt"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcf0 | Empresas maquiladoras y el gobierno de Piedras Negras concretaron la vacunaci\u00f3n en Texas para los hijos de sus trabajadores."}, {"id": 1439615263431868425, "verified": true, "tweet_text": "#Metr\u00f3poli | \ud83d\udd0a\ud83d\udc89 \u00bfTe toca vacunarte este 19 de septiembre en la Ciudad de M\u00e9xico y no sabes qu\u00e9 pasar\u00e1 si en tu cita ocurre el simulacro? #ak  \nhttps://t.co/05g4Y08nYW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Metr\u00f3poli", "ak"], "tweet_urls": ["https://t.co/05g4Y08nYW"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd0a", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \ud83d\udd0a\ud83d\udc89 \u00bfTe toca vacunarte este de septiembre en la Ciudad de M\u00e9xico y no sabes qu\u00e9 pasar\u00e1 si en tu cita ocurre el simulacro?"}, {"id": 1439615263389929482, "verified": false, "tweet_text": "#Sociedad \ud83d\udcf0 | Empresas maquiladoras y el gobierno de Piedras Negras concretaron la vacunaci\u00f3n en Texas para los hijos de sus trabajadores.\n\nhttps://t.co/xyitFhLap3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Sociedad"], "tweet_urls": ["https://t.co/xyitFhLap3"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcf0 | Empresas maquiladoras y el gobierno de Piedras Negras concretaron la vacunaci\u00f3n en Texas para los hijos de sus trabajadores."}, {"id": 1439615255550861314, "verified": false, "tweet_text": "@Izxn04 No va a pasar ninguna de las dos. Hay vacuna y por algo est\u00e1n levantando las restricciones. Vamos hacer lo q queramos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Izxn04"], "country": "MEXICO", "text_es": "No va a pasar ninguna de las dos. Hay vacuna y por algo est\u00e1n levantando las restricciones. Vamos hacer lo q queramos"}, {"id": 1439615233241329670, "verified": false, "tweet_text": "@mauriciovarce @LaSalitadelSin @julianaoxenford @willaxtv La OMS incluye otra vacuna contra la COVID-19 en su lista de uso en emergencias y publica recomendaciones provisionales en materia de pol\u00edticas https://t.co/RuJg9sYpwq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mauriciovarce", "LaSalitadelSin", "julianaoxenford", "willaxtv"], "tweet_urls": ["https://t.co/RuJg9sYpwq"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OMS incluye otra vacuna contra la COVID-19 en su lista de uso en emergencias y publica recomendaciones provisionales en materia de pol\u00edticas"}, {"id": 1439615227641962503, "verified": false, "tweet_text": "@NoPrepara2 Si pero no dicen las edades tampoco que es la vacuna mas propagada es normal que haya mas en la lista tampoco que el hecho que est\u00e9s vacunado hagas la del carepalo que se hace lo que le da la gana", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["NoPrepara2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si pero no dicen las edades tampoco que es la vacuna mas propagada es normal que haya mas en la lista tampoco que el hecho que est\u00e9s vacunado hagas la del carepalo que se hace lo que le da la gana"}, {"id": 1439615179759788033, "verified": false, "tweet_text": "@karinaniebla Igual por ac\u00e1. No deja de asombrarme el hecho de ponerme contenta por una vacuna, pero se celebra \ud83c\udf7b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["karinaniebla"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf7b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Igual por ac\u00e1. No deja de asombrarme el hecho de ponerme contenta por una vacuna, pero se celebra \ud83c\udf7b"}, {"id": 1439615169143922696, "verified": false, "tweet_text": "@saimon25823125 Nunca nadie dijo que la vacuna fuera 100% efectiva.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["saimon25823125"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nunca nadie dijo que la vacuna fuera % efectiva."}, {"id": 1439615116333436933, "verified": false, "tweet_text": "@Vadodecaza1 Yo le acabo de poner un mensaje a Ximo en su tuiter explic\u00e1ndoselo clarito, por favor, haced lo mismo, que se entere de que no queremos la vacuna ni el pase covid.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Vadodecaza1"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo le acabo de poner un mensaje a Ximo en su tuiter explic\u00e1ndoselo clarito, por favor, haced lo mismo, que se entere de que no queremos la vacuna ni el pase covid."}, {"id": 1439615055243382791, "verified": false, "tweet_text": "Llegu\u00e9 invicto a la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Llegu\u00e9 invicto a la vacuna"}, {"id": 1439615032631963652, "verified": false, "tweet_text": "@Alelajarocha Una pena y recibe mis condolencias, pero la vacuna es una parte de defensa no lo es todo, por eso se debe seguir con cubrebocas sana distancia la vacuna baja el riesgo pero no nos hace inmunes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Alelajarocha"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una pena y recibe mis condolencias, pero la vacuna es una parte de defensa no lo es todo, por eso se debe seguir con cubrebocas sana distancia la vacuna baja el riesgo pero no nos hace inmunes"}, {"id": 1439615025107415040, "verified": false, "tweet_text": "@EnzoBonelli5 Que verg\u00fcenza, hablando de la tercera vacuna en un pa\u00eds de tercer mundo que no ha e ning\u00fan tipo de an\u00e1lisis cient\u00edfico, cuando USA y los organismos internacionales ya dijeron que no es necesaria y puede hacer hasta da\u00f1o.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["EnzoBonelli5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que verg\u00fcenza, hablando de la tercera vacuna en un pa\u00eds de tercer mundo que no ha e ning\u00fan tipo de an\u00e1lisis cient\u00edfico, cuando USA y los organismos internacionales ya dijeron que no es necesaria y puede hacer hasta da\u00f1o."}, {"id": 1439615022951542784, "verified": false, "tweet_text": "@_Doreia_ @abcdefghi13071 Otro muy bueno es \"es que quieren esterilizarnos? Perdona? Ya hace a\u00f1os que ha ca\u00eddo la natalidad, de hecho ya ha habido a\u00f1os con m\u00e1s muertos que nacimientos. No hace falta la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["_Doreia_", "abcdefghi13071"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otro muy bueno es \"es que quieren esterilizarnos? Perdona? Ya hace a\u00f1os que ha ca\u00eddo la natalidad, de hecho ya ha habido a\u00f1os con m\u00e1s muertos que nacimientos. No hace falta la vacuna"}, {"id": 1439615012620935175, "verified": false, "tweet_text": "@pequena_roca @gmnzgerard Que usaron una vacuna que NO hab\u00eda pasado los controles que S\u00cd se exigen en Europa (EMA) o EEUU (FDA).\n  Los atajos en cierta cosas no son buenos. Por eso no los usamos https://t.co/hKK6UgOpf2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["pequena_roca", "gmnzgerard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que usaron una vacuna que NO hab\u00eda pasado los controles que S\u00cd se exigen en Europa (EMA) o EEUU (FDA). Los atajos en cierta cosas no son buenos. Por eso no los usamos"}, {"id": 1439614997341028360, "verified": false, "tweet_text": "Inf\u00f3rmese antes de ir a vacunarse ma\u00f1ana #Nicaragua.\nCon los j\u00f3venes la vacuna no ha tenido clemencia. Piense, piense. Busque informaci\u00f3n. https://t.co/XR8b3GuMz5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Nicaragua"], "tweet_urls": ["https://t.co/XR8b3GuMz5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inf\u00f3rmese antes de ir a vacunarse ma\u00f1ana . Con los j\u00f3venes la vacuna no ha tenido clemencia. Piense, piense. Busque informaci\u00f3n."}, {"id": 1439614967062437892, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH Gracias a las dosis obtenidas Honduras se vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias a las dosis obtenidas Honduras se vacuna"}, {"id": 1439614889237041159, "verified": false, "tweet_text": "@IsidroRodes @ari_arifu @luisacarcedo @Icomem_Oficial Vacuna obligatoria a los europeos. Los \"transe\u00fantes, itinerantes, irregulares y confiable nacionalidad\" EXENTOS!\n\nConclusi\u00f3n\u2193\u2193 https://t.co/7y96oOZQ5z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["IsidroRodes", "ari_arifu", "luisacarcedo", "Icomem_Oficial"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna obligatoria a los europeos. Los \"transe\u00fantes, itinerantes, irregulares y confiable nacionalidad\" EXENTOS! Conclusi\u00f3n\u2193\u2193"}, {"id": 1439614872615018501, "verified": false, "tweet_text": "@analuciard muchas bendiciones para Ti !!! \ud83d\ude4cmi papito fallecio una semana antes de su vacuna, por eso yo celebro cada persona que se vacuna por que se salva una vida!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["analuciard"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4c"], "country": "MEXICO", "text_es": "muchas bendiciones para Ti !!! \ud83d\ude4cmi papito fallecio una semana antes de su vacuna, por eso yo celebro cada persona que se vacuna por que se salva una vida!!!!"}, {"id": 1439614869314093059, "verified": false, "tweet_text": "@DanielHabif Men es el mismo Discurso Bro dicen, hablan y tratan de ponerse en buena con su amo recuerda que de esas nacilnes que llamas Dictadura hay una Bloqueda y puso a disposici\u00f3n de 33 naciones latinoamericanas sus vacuna para enfrentar a la #COVID\u30fc19 ha y ha sus m\u00e9dicos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID\u30fc19"], "mentions": ["DanielHabif"], "country": "MEXICO", "text_es": "Men es el mismo Discurso Bro dicen, hablan y tratan de ponerse en buena con su amo recuerda que de esas nacilnes que llamas Dictadura hay una Bloqueda y puso a disposici\u00f3n de naciones latinoamericanas sus vacuna para enfrentar a la ha y ha sus m\u00e9dicos"}, {"id": 1439614847403036672, "verified": false, "tweet_text": "0 recomendado salir pos vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "recomendado salir pos vacuna"}, {"id": 1439614843682705411, "verified": false, "tweet_text": "osea q si no me tomo la foto la vacuna no tiene efecto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "osea q si no me tomo la foto la vacuna no tiene efecto"}, {"id": 1439614832337203201, "verified": false, "tweet_text": "No entiendo, yo con la primera dosis de la vacuna estuve al borde de la muerte por el Covid. Ahora mi pap\u00e1, con las dos vacunas tiene Covid. No es nada efectiva la vacuna china. Asumo mi responsabilidad al publicar esto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo, yo con la primera dosis de la vacuna estuve al borde de la muerte por el Covid. Ahora mi pap\u00e1, con las dos vacunas tiene Covid. No es nada efectiva la vacuna china. Asumo mi responsabilidad al publicar esto."}, {"id": 1439614810241568768, "verified": false, "tweet_text": "Hace un a\u00f1o fui diagnosticado con #Covid_19. Ayer recib\u00ed mi segunda dosis de vacuna.\n\nHace cuatro a\u00f1os ten\u00eda 17 a\u00f1os y viv\u00ed el #terremoto que puso en riesgo mi vida.\n\nEl #19DeSeptiembre me ha marcado en los \u00faltimos a\u00f1os. Tantos recuerdos y muchas nostalgias que escribirlas duele.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "terremoto", "19DeSeptiembre"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hace un a\u00f1o fui diagnosticado con . Ayer recib\u00ed mi segunda dosis de vacuna. Hace cuatro a\u00f1os ten\u00eda a\u00f1os y viv\u00ed el que puso en riesgo mi vida. El me ha marcado en los \u00faltimos a\u00f1os. Tantos recuerdos y muchas nostalgias que escribirlas duele."}, {"id": 1439614804726095881, "verified": false, "tweet_text": "El ministro Rivera aseguro que ya est\u00e1n en su casa las cuatro personas restantes afectadas por la variante Delta, y que solo uno de los contagiados ten\u00eda las dos dosis de la #vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["vacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "El ministro Rivera aseguro que ya est\u00e1n en su casa las cuatro personas restantes afectadas por la variante Delta, y que solo uno de los contagiados ten\u00eda las dos dosis de la ."}, {"id": 1439614796849156104, "verified": false, "tweet_text": "SANTO DOMINGO. - El gobierno ha aplicado hasta el momento 11 millones 600 mil dosis de vacuna contra el #COVID y ha logrado reducir de manera sustanciosa las muertes, infectados e internados por efectos de la #pandemia. https://t.co/eIwAT1FuGh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "pandemia"], "country": "MEXICO", "text_es": "SANTO DOMINGO. - El gobierno ha aplicado hasta el momento millones mil dosis de vacuna contra el y ha logrado reducir de manera sustanciosa las muertes, infectados e internados por efectos de la ."}, {"id": 1439614782156558345, "verified": false, "tweet_text": "@Ol45839088 @Ecatepec @Edomex @GobiernoMX Yo creo que si es el mismo tipo de vacuna en su segunda dosis entonces s\u00ed!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Ol45839088", "Ecatepec", "Edomex", "GobiernoMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo creo que si es el mismo tipo de vacuna en su segunda dosis entonces s\u00ed!"}, {"id": 1439614770093637633, "verified": false, "tweet_text": "Que vacuna pinchila", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que vacuna pinchila"}, {"id": 1439614735541018628, "verified": false, "tweet_text": "Hoy visita a mi amor y encontrarme con un entierro de un chico de 19 a\u00f1os fallecido por COVID. Nadie est\u00e1 a salvo, precaucion y vacuna a todas las edades, por favor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy visita a mi amor y encontrarme con un entierro de un chico de a\u00f1os fallecido por COVID. Nadie est\u00e1 a salvo, precaucion y vacuna a todas las edades, por favor."}, {"id": 1439614721662099462, "verified": false, "tweet_text": "@marimarher A mi padre y una compa\u00f1era de trabajo herpes despu\u00e9s de la vacuna.Casualidad o causalidad?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi padre y una compa\u00f1era de trabajo herpes despu\u00e9s de la vacuna.Casualidad o causalidad?"}, {"id": 1439614686979309569, "verified": false, "tweet_text": "@Jesus14450266 Entonces soy m\u00e1s resistente a la vacuna porque neta no me doli\u00f3 nada y ya pasaron dos d\u00edas de la aplicaci\u00f3n y no eh presentado efectos secundarios \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Jesus14450266"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces soy m\u00e1s resistente a la vacuna porque neta no me doli\u00f3 nada y ya pasaron dos d\u00edas de la aplicaci\u00f3n y no eh presentado efectos secundarios \ud83e\udd14"}, {"id": 1439614675520532480, "verified": false, "tweet_text": "Centers for Disease Control and Prevention (CDC) de Estados Unidos my la American Academy of Pediatrics (AAP) ya oficializaron la administraci\u00f3n al mismo tiempo de la vacuna COVID-19 e influenza.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Centers for Disease Control and Prevention (CDC) de Estados Unidos my la American Academy of Pediatrics (AAP) ya oficializaron la administraci\u00f3n al mismo tiempo de la vacuna COVID-19 e influenza."}, {"id": 1439614662476279810, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars Pero interpreta bien la estad\u00edstica hombre. \n\nVacuna = menor posibilidad de desarrollar s\u00edntomas = menor posibilidad que detectes si tienes el virus\n\nLa carga viral en vacunados y no vacunados es la misma, pero la vacuna aumenta la probabilidad de que la pases asintom\u00e1tico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero interpreta bien la estad\u00edstica hombre. Vacuna = menor posibilidad de desarrollar s\u00edntomas = menor posibilidad que detectes si tienes el virus La carga viral en vacunados y no vacunados es la misma, pero la vacuna aumenta la probabilidad de que la pases asintom\u00e1tico."}, {"id": 1439614660970532865, "verified": false, "tweet_text": "me llegaron los efectos secundarios de la vacuna una semana despu\u00e9s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me llegaron los efectos secundarios de la vacuna una semana despu\u00e9s"}, {"id": 1439614608847822852, "verified": false, "tweet_text": "@victor_somo @Chemarki2017 @Parejo96779342 @esCesarVidal Puede que sea poblaci\u00f3n no vacuna   y que no de Puede vacunar por edad. Si mal no recuerdo el ratio de vacunaci\u00f3n en Extremadura de lo que se puede vacunar era casi el 90%", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["victor_somo", "Chemarki2017", "Parejo96779342", "esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puede que sea poblaci\u00f3n no vacuna y que no de Puede vacunar por edad. Si mal no recuerdo el ratio de vacunaci\u00f3n en Extremadura de lo que se puede vacunar era casi el %"}, {"id": 1439614598529830919, "verified": false, "tweet_text": "Desayunen dijeron en la vacuna \nPura pinche gomita de mango y no mamadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Desayunen dijeron en la vacuna Pura pinche gomita de mango y no mamadas"}, {"id": 1439614570067369987, "verified": false, "tweet_text": "Ayer sent\u00ed mucha fragilidad en los huesos y fr\u00edo. Ojal\u00e1 hoy no se aloque est\u00e1 vacuna y me permita hacer todos mis pendientes.\nSi se\u00f1ores, siempre tengo pendientes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer sent\u00ed mucha fragilidad en los huesos y fr\u00edo. Ojal\u00e1 hoy no se aloque est\u00e1 vacuna y me permita hacer todos mis pendientes. Si se\u00f1ores, siempre tengo pendientes."}, {"id": 1439614562161004545, "verified": false, "tweet_text": "Brota p\u00fas por toda parte con la desgraciada vacuna! https://t.co/d2eMUECIBZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/d2eMUECIBZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Brota p\u00fas por toda parte con la desgraciada vacuna!"}, {"id": 1439614543504740365, "verified": false, "tweet_text": "@lamascarada Somos dos! Llamados a la madrugada de n desconocido, qu\u00e9 ganas de joder! Turno para vacuna y me mandan a la loma del orto viviendo a una cuadra de la Rural y 6 de la mezquita! \ud83d\ude2b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["lamascarada"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Somos dos! Llamados a la madrugada de n desconocido, qu\u00e9 ganas de joder! Turno para vacuna y me mandan a la loma del orto viviendo a una cuadra de la Rural y de la mezquita! \ud83d\ude2b"}, {"id": 1439614537372733443, "verified": false, "tweet_text": "TE IVITAMOS A NUESTRA MEGA JORNADA DE VACUNACI\u00d3N. \u2611\ufe0f\n\nMa\u00f1ana estaremos facilitando la primera dosis de vacuna contra el Covid-19, ac\u00e9rcate a nuestra Plaza Municipal a partir de las 8:00 A.M.\n\n\u00a1TE ESPERAMOS! \ud83d\ude4f\n\n#Vac\u00fanate\n#NuevoCuscatl\u00e1n\n#LaNuevaCiudad https://t.co/1h5LzI1Odc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate", "NuevoCuscatl\u00e1n", "LaNuevaCiudad"], "tweet_emoticons": ["\u2611\ufe0f", "\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "TE IVITAMOS A NUESTRA MEGA JORNADA DE VACUNACI\u00d3N. \u2611\ufe0f Ma\u00f1ana estaremos facilitando la primera dosis de vacuna contra el Covid-19, ac\u00e9rcate a nuestra Plaza Municipal a partir de las :00 A.M. \u00a1TE ESPERAMOS! \ud83d\ude4f"}, {"id": 1439614518699577348, "verified": false, "tweet_text": "@patriciov Porq verg\u00fcenza,  cada quien ws libre de vacunarse con la vacuna q deseen , en USA puedes elegir porq en Per\u00fa no", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["patriciov"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porq verg\u00fcenza, cada quien ws libre de vacunarse con la vacuna q deseen , en USA puedes elegir porq en Per\u00fa no"}, {"id": 1439614510353076233, "verified": false, "tweet_text": "@JoseValdezSV Gente mas gandalla con una libertad insaciable. El gobierno solo quiere proteger sus vidas y su recurso mas importante, la gente de su pais. Ponganse la vacuna imbeciles.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["JoseValdezSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gente mas gandalla con una libertad insaciable. El gobierno solo quiere proteger sus vidas y su recurso mas importante, la gente de su pais. Ponganse la vacuna imbeciles."}, {"id": 1439614464739975172, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | Adultos y ni\u00f1os reciben la vacuna anti-COVID-19 en la Unidad Comunitaria de Salud Familiar \"Juan Ram\u00f3n Alvarenga\", en el barrio San Miguelito. Este 19 de septiembre se han habilitado las jornadas de vacunaci\u00f3n dominicales. https://t.co/95XZ4727HZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Adultos y ni\u00f1os reciben la vacuna anti-COVID-19 en la Unidad Comunitaria de Salud Familiar \"Juan Ram\u00f3n Alvarenga\", en el barrio San Miguelito. Este de septiembre se han habilitado las jornadas de vacunaci\u00f3n dominicales."}, {"id": 1439614433463001093, "verified": false, "tweet_text": "Llegan a Bolivia 370.000 segundas dosis de la vacuna rusa Sputnik V - La Raz\u00f3n | Noticias de Bolivia y el Mundo https://t.co/IUnBtFrzoY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IUnBtFrzoY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llegan a Bolivia segundas dosis de la vacuna rusa Sputnik V - La Raz\u00f3n | Noticias de Bolivia y el Mundo"}, {"id": 1439614417902227460, "verified": false, "tweet_text": "#Toluca \ud83d\udfe2| #Vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89\n\n\u00a1Que no se te olvide! \ud83d\udce3\n\nLa segunda dosis de la vacuna contra la COVID-19 para mayores de 30 a\u00f1os ya viene\ud83d\udc47\ud83c\udffd\n\nhttps://t.co/nFWUdAlsLd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Toluca", "Vacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/nFWUdAlsLd"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udfe2", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udce3", "\ud83d\udc47\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udfe2| \ud83d\udc89 \u00a1Que no se te olvide! \ud83d\udce3 La segunda dosis de la vacuna contra la COVID-19 para mayores de a\u00f1os ya viene\ud83d\udc47\ud83c\udffd"}, {"id": 1439614405084385280, "verified": false, "tweet_text": "Pues creo, no te vas a equivocar. Paguitas? Inmigrantes. Pisos y ayudas? Inmigrantes. Utilizar tu vivienda? Okupas. Viajar sin certificado vacuna, sin PCR, sin nada de nada? Inmigrantes. Es lo que hay. Por eso os recuerdo. Con suerte, habr\u00e1 elecciones generales. A quien votareis? https://t.co/BBJYortgtf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BBJYortgtf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues creo, no te vas a equivocar. Paguitas? Inmigrantes. Pisos y ayudas? Inmigrantes. Utilizar tu vivienda? Okupas. Viajar sin certificado vacuna, sin PCR, sin nada de nada? Inmigrantes. Es lo que hay. Por eso os recuerdo. Con suerte, habr\u00e1 elecciones generales. A quien votareis?"}, {"id": 1439614364437389317, "verified": false, "tweet_text": "@PatyEmme @CesarVega_Peri Q pedis dejar morir a la gente ya sabemos... pero aparte tambien t cagas d la risa d la gente q tuvo problemas con la vacuna y hasta murio... para mi eso es lo mismo q yo me cage d risa d tu hijo, cosa q jamas hice ni haria porque no soy una mierda como vos estupida https://t.co/HmrYmX6WCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["PatyEmme", "CesarVega_Peri"], "country": "MEXICO", "text_es": "Q pedis dejar morir a la gente ya sabemos... pero aparte tambien t cagas d la risa d la gente q tuvo problemas con la vacuna y hasta murio... para mi eso es lo mismo q yo me cage d risa d tu hijo, cosa q jamas hice ni haria porque no soy una mierda como vos estupida"}, {"id": 1439614348071260167, "verified": false, "tweet_text": "No te preocupes, L\u00edder JinJin. Ten mucho \u00e1nimo y fuerza. Ya ver\u00e1s que en unos d\u00edas estar\u00e1s recuperado. Y que os pongan ya la vacuna, para estar protegidos ante el Covid19.\n\n#GetWellSoonJinJin\n@offclASTRO\n#\uc544\uc2a4\ud2b8\ub85c #JINJIN #\uc9c4\uc9c4 https://t.co/KCHoIGVBwE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["GetWellSoonJinJin", "\uc544\uc2a4\ud2b8\ub85c", "JINJIN", "\uc9c4\uc9c4"], "mentions": ["offclASTRO"], "country": "MEXICO", "text_es": "No te preocupes, L\u00edder JinJin. Ten mucho \u00e1nimo y fuerza. Ya ver\u00e1s que en unos d\u00edas estar\u00e1s recuperado. Y que os pongan ya la vacuna, para estar protegidos ante el Covid19."}, {"id": 1439614337740689408, "verified": false, "tweet_text": "soy mi mam\u00e1 rega\u00f1andome porque seg\u00fan ya me toca mi vacuna pero para los de mi edad a\u00fan falta..... esta se\u00f1ora es mi madre?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "soy mi mam\u00e1 rega\u00f1andome porque seg\u00fan ya me toca mi vacuna pero para los de mi edad a\u00fan falta..... esta se\u00f1ora es mi madre?"}, {"id": 1439614337136594945, "verified": false, "tweet_text": "@farmaceuticoac1 - La vacuna es buena.\n- No.\n- Pos me piro!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["farmaceuticoac1"], "country": "MEXICO", "text_es": "- La vacuna es buena. - No. - Pos me piro!"}, {"id": 1439614302462353409, "verified": false, "tweet_text": "Adan Acosta Sanches\u00a0\u00a0\u00b7\u00a0\u00a023 ago\n\nMe sacan del trabajo por no ponerme la vacuna en ese caso que debo hacer \n@\n\nhttps://t.co/UE0YZQs0nL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UE0YZQs0nL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adan Acosta Sanches \u00b7 ago Me sacan del trabajo por no ponerme la vacuna en ese caso que debo hacer"}, {"id": 1439614301678022662, "verified": false, "tweet_text": "@RepublicaDChile @FM01732868 @sandram25434503 @patriota_1972 Cada uno decide si se vacuna o no, no es obligatoria y soy fiel a la autonom\u00eda de la voluntad, en aspectos personales e individuales. Solo que las razones que dan algunas personas son pat\u00e9ticas o dan pena. Digan que no quieren y punto, sin inventar excusas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["RepublicaDChile", "FM01732868", "sandram25434503", "patriota_1972"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cada uno decide si se vacuna o no, no es obligatoria y soy fiel a la autonom\u00eda de la voluntad, en aspectos personales e individuales. Solo que las razones que dan algunas personas son pat\u00e9ticas o dan pena. Digan que no quieren y punto, sin inventar excusas"}, {"id": 1439614283462107137, "verified": true, "tweet_text": "El titular del China National Biontec Group, casa matriz del laboratorio productor, dice que la vacuna es segura para los ni\u00f1os y revela que se invirtieron m\u00e1s de 1.500 millones de d\u00f3lares en su desarrollo\nPor Leandro Dario\nhttps://t.co/WOVsZw4pF7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WOVsZw4pF7"], "country": "MEXICO", "text_es": "El titular del China National Biontec Group, casa matriz del laboratorio productor, dice que la vacuna es segura para los ni\u00f1os y revela que se invirtieron m\u00e1s de millones de d\u00f3lares en su desarrollo Por Leandro Dario"}, {"id": 1439614223080992771, "verified": false, "tweet_text": "MI MAMA ME PEGO DONDE TENGO LA VACUNA DIOSSSSSS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "MI MAMA ME PEGO DONDE TENGO LA VACUNA DIOSSSSSS"}, {"id": 1439614222959251465, "verified": false, "tweet_text": "Avanza con \u00e9xito el estudio pedi\u00e1trico #Me\u00f1ique con la vacuna  #Abdala dise\u00f1ada y desarrollada por cient\u00edficos del Centro de Ingenier\u00eda Gen\u00e9tica y Biotecnolog\u00eda #CIGB.  \n#AbdalaUnPasoMasPorLaVida\n#Cuba\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\n#MasQueUnaVacunaUnPais \n#ACubaPonleCoraz\u00f3n \u2764\ufe0f\n#NoMasBloqueo https://t.co/01RiUCgRdX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Me\u00f1ique", "Abdala", "CIGB", "AbdalaUnPasoMasPorLaVida", "Cuba", "MasQueUnaVacunaUnPais", "ACubaPonleCoraz\u00f3n", "NoMasBloqueo"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Avanza con \u00e9xito el estudio pedi\u00e1trico con la vacuna dise\u00f1ada y desarrollada por cient\u00edficos del Centro de Ingenier\u00eda Gen\u00e9tica y Biotecnolog\u00eda . \ud83c\udde8\ud83c\uddfa \u2764\ufe0f"}, {"id": 1439614212507062276, "verified": false, "tweet_text": "@Ruizdealarra @FloroMr Sigue t\u00fa en el tuyo, amigo... https://t.co/MEu1PSYwJD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Ruizdealarra", "FloroMr"], "tweet_urls": ["https://t.co/MEu1PSYwJD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigue t\u00fa en el tuyo, amigo..."}, {"id": 1439614190935842828, "verified": false, "tweet_text": "@Alelajarocha Lamento mucho lo de tu t\u00edo QEPD, pero la vacuna, no est\u00e1 comprobada al 100% q te salve la vida y esto lo han dicho los m\u00e9dicos, por eso dicen q a\u00fan as\u00ed con la vacuna no bajes la guardia ya q cada organismo del ser humano es diferente, y lamentable no solo a tu t\u00edo le ah pasado \ud83d\ude4f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Alelajarocha"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lamento mucho lo de tu t\u00edo QEPD, pero la vacuna, no est\u00e1 comprobada al % q te salve la vida y esto lo han dicho los m\u00e9dicos, por eso dicen q a\u00fan as\u00ed con la vacuna no bajes la guardia ya q cada organismo del ser humano es diferente, y lamentable no solo a tu t\u00edo le ah pasado \ud83d\ude4f"}, {"id": 1439614177702825985, "verified": false, "tweet_text": "Ayer me sent\u00ed muy mal por la vacuna y decid\u00ed no ir a una boda, hoy mi amiga me dijo \"Hubieras venido a mi Boda, aqu\u00ed andaba Alicia Villarreal, era sorpresa para ti\" \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d bien cierto es eso de que cuando no te toca, no te toca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer me sent\u00ed muy mal por la vacuna y decid\u00ed no ir a una boda, hoy mi amiga me dijo \"Hubieras venido a mi Boda, aqu\u00ed andaba Alicia Villarreal, era sorpresa para ti\" \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d bien cierto es eso de que cuando no te toca, no te toca"}, {"id": 1439614177027428361, "verified": false, "tweet_text": "Como ya no salgo, solo hoy me voy arreglar aunque sea para irme a poner la vacuna jajaja\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como ya no salgo, solo hoy me voy arreglar aunque sea para irme a poner la vacuna jajaja\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83e\udd23"}, {"id": 1439614174938677252, "verified": false, "tweet_text": "En Vilar de Barrio y Montederramo queda menos del 5% de la poblaci\u00f3n diana (mayor de 12 a\u00f1os) sin inmunizar https://t.co/CvYammuFq4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CvYammuFq4"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Vilar de Barrio y Montederramo queda menos del % de la poblaci\u00f3n diana (mayor de a\u00f1os) sin inmunizar"}, {"id": 1439614137982672901, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH La vacuna debe ser obligaci\u00f3n no desicion.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna debe ser obligaci\u00f3n no desicion."}, {"id": 1439614104818393090, "verified": false, "tweet_text": "Minuto 54, la imagen de la derrota, de la ignominia, del enga\u00f1o y del fracaso. No tienen argumentos para debatir contra los datos reales. Algo tan normal como hablar de los fallecidos por la vacuna se convierte en un tab\u00fa \u00bfpor qu\u00e9? https://t.co/hAUzIFhxts", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hAUzIFhxts"], "country": "MEXICO", "text_es": "Minuto , la imagen de la derrota, de la ignominia, del enga\u00f1o y del fracaso. No tienen argumentos para debatir contra los datos reales. Algo tan normal como hablar de los fallecidos por la vacuna se convierte en un tab\u00fa \u00bfpor qu\u00e9?"}, {"id": 1439614086657019905, "verified": false, "tweet_text": "@soylajefita @CansinoBio @Milenio @COFEPRIS @SRE_mx @SSalud_mx Esta vacuna en espec\u00edfico no se la pondr\u00eda a mis hijos aunque fuera la \u00fanica que hubiera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["soylajefita", "CansinoBio", "Milenio", "COFEPRIS", "SRE_mx", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta vacuna en espec\u00edfico no se la pondr\u00eda a mis hijos aunque fuera la \u00fanica que hubiera"}, {"id": 1439614082244562949, "verified": false, "tweet_text": "Todos: la vacuna te tira a la cama \n\nYo: que tome m\u00e1s birra diceee", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Todos: la vacuna te tira a la cama Yo: que tome m\u00e1s birra diceee"}, {"id": 1439614080977973250, "verified": false, "tweet_text": "Ayer me puse la vacuna y volaba de fiebre pero atr siempre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer me puse la vacuna y volaba de fiebre pero atr siempre"}, {"id": 1439614028817502208, "verified": false, "tweet_text": "@eabusad No se vacunen con la experimental pfizer, yo ya me vacune con pfizer queria la china, pero toco de mala suerte esa pfizer, full datos de ISRAEL que solo te protege 12 dias insulto de vacuna. A mi parecer lima ya se infecto e hizo inmunidad de reba\u00f1o y eso de k las V. Ayudan no", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["eabusad"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se vacunen con la experimental pfizer, yo ya me vacune con pfizer queria la china, pero toco de mala suerte esa pfizer, full datos de ISRAEL que solo te protege dias insulto de vacuna. A mi parecer lima ya se infecto e hizo inmunidad de reba\u00f1o y eso de k las V. Ayudan no"}, {"id": 1439614010584969222, "verified": false, "tweet_text": "Ok...casi mueres por la vacuna... Pero tu peso morbido, higado casi cirroso, ri\u00f1ones comprometidos y venas apretadas no tuvieron nada q ver? Y mira, yo tampoco estoy de acuerdo...pero \"al cesar lo del cesar\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ok...casi mueres por la vacuna... Pero tu peso morbido, higado casi cirroso, ri\u00f1ones comprometidos y venas apretadas no tuvieron nada q ver? Y mira, yo tampoco estoy de acuerdo...pero \"al cesar lo del cesar\""}, {"id": 1439613962941870080, "verified": false, "tweet_text": "@joshua27p Pero t\u00fa tienes que hablarle bonito pues, hacerle entender de buena manera, mu\u00e9strale los estudios o casos de conocidos que tal vez gracias a la vacuna se han salvado de llegar a uci o de morir", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["joshua27p"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero t\u00fa tienes que hablarle bonito pues, hacerle entender de buena manera, mu\u00e9strale los estudios o casos de conocidos que tal vez gracias a la vacuna se han salvado de llegar a uci o de morir"}, {"id": 1439613949108948999, "verified": false, "tweet_text": "La Casa Blanca no descarta que vacuna de refuerzo sea aprobada en el futuro  #ImpactoLatino #EstadosUnidos #CasaBlanca #Vacuna #Covid19 #Refuerzo #AnthonyFauci\n https://t.co/NMZDqdj202 https://t.co/A8HFNoZXnv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["ImpactoLatino", "EstadosUnidos", "CasaBlanca", "Vacuna", "Covid19", "Refuerzo", "AnthonyFauci"], "tweet_urls": ["https://t.co/NMZDqdj202"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Casa Blanca no descarta que vacuna de refuerzo sea aprobada en el futuro"}, {"id": 1439613940795912192, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e1s tarde, Nicki dijo en un instagram live que \u201cesto me hace pensar que las teor\u00edas de conspiraci\u00f3n sobre la vacuna eran ciertas\u201d (min. 4.30 del v\u00eddeo).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s tarde, Nicki dijo en un instagram live que \u201cesto me hace pensar que las teor\u00edas de conspiraci\u00f3n sobre la vacuna eran ciertas\u201d (min. del v\u00eddeo)."}, {"id": 1439613927223136256, "verified": false, "tweet_text": "@MarthaVahosC @HipocondriacusM @Neferkara_Jendu Entiendo que el resto de sus empleadoa est\u00e1n vacunados. Si la vacuna es tan buena, \u00bfde qu\u00e9 los tiene que proteger?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MarthaVahosC", "HipocondriacusM", "Neferkara_Jendu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entiendo que el resto de sus empleadoa est\u00e1n vacunados. Si la vacuna es tan buena, \u00bfde qu\u00e9 los tiene que proteger?"}, {"id": 1439613898525663232, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis de la vacuna Sputnik, peg\u00f3 con todo @Betrushka82 https://t.co/hFb7Cez2Ec", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Betrushka82"], "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis de la vacuna Sputnik, peg\u00f3 con todo"}, {"id": 1439613897191854080, "verified": false, "tweet_text": "La cantante Nicki Minaj ha sido atacada por los medios de comunicaci\u00f3n y suspendida durante horas en Twitter a ra\u00edz de un tuit en el que relata los efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La cantante Nicki Minaj ha sido atacada por los medios de comunicaci\u00f3n y suspendida durante horas en Twitter a ra\u00edz de un tuit en el que relata los efectos secundarios de la vacuna en un conocido suyo."}, {"id": 1439613886920069121, "verified": false, "tweet_text": "@LADOC_83 @IndioGuacaipuro Que sane pronto! \nNo sab\u00eda que eso pod\u00eda suceder, que la vacuna puede reactivar el virus a quienes se han sanada meses antes de Covid19!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["LADOC_83", "IndioGuacaipuro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que sane pronto! No sab\u00eda que eso pod\u00eda suceder, que la vacuna puede reactivar el virus a quienes se han sanada meses antes de Covid19!"}, {"id": 1439613840635858950, "verified": false, "tweet_text": "@ggortz @garciabanchs Si as\u00ed hubiera pensado la humanidad con el sarampi\u00f3n la fiebre amarilla y de las enfermedades que necesitaron una vacuna cr\u00e9ame  que la cantidad de personas que no vivir\u00edan para contarlo ser\u00eda infinita as\u00ed que deje de estar apoyando un movimiento contra las vacunas que salvan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ggortz", "garciabanchs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si as\u00ed hubiera pensado la humanidad con el sarampi\u00f3n la fiebre amarilla y de las enfermedades que necesitaron una vacuna cr\u00e9ame que la cantidad de personas que no vivir\u00edan para contarlo ser\u00eda infinita as\u00ed que deje de estar apoyando un movimiento contra las vacunas que salvan"}, {"id": 1439613838891130881, "verified": false, "tweet_text": "Un tercio ya vacunados muentras que la mitad de los adultos en M\u00e9xico NO ha recibido ni una dosis de vacuna contra covid19 https://t.co/NFKZcIkpIF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NFKZcIkpIF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un tercio ya vacunados muentras que la mitad de los adultos en M\u00e9xico NO ha recibido ni una dosis de vacuna contra covid19"}, {"id": 1439613816275443714, "verified": false, "tweet_text": "Sisi yo muy canchera anoche pero me hice bolsa la plataaa para la vacuna de munu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Sisi yo muy canchera anoche pero me hice bolsa la plataaa para la vacuna de munu"}, {"id": 1439613790560129027, "verified": false, "tweet_text": "no creen en la vacuna pero le creen a los hombres", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "no creen en la vacuna pero le creen a los hombres"}, {"id": 1439613785459810310, "verified": false, "tweet_text": "Mam\u00e1, chiquita de 1.48, bailarina, sarc\u00e1stica, chambeadora, loca, emprendedora, cletera, emp\u00e1tica, \nvoluntaria de la vacuna, solter\u00edsima y del m\u00e1s grande de Per\u00fa #YdaleU \ud83d\udc9b\nY no busco a nadie, solo dejo que me encuentren. \ud83d\ude0e https://t.co/X3O8WWV4rY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["YdaleU"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0e", "\ud83d\udc9b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mam\u00e1, chiquita de , bailarina, sarc\u00e1stica, chambeadora, loca, emprendedora, cletera, emp\u00e1tica, voluntaria de la vacuna, solter\u00edsima y del m\u00e1s grande de Per\u00fa \ud83d\udc9b Y no busco a nadie, solo dejo que me encuentren. \ud83d\ude0e"}, {"id": 1439613753729769474, "verified": false, "tweet_text": "#Jujuy Adem\u00e1s, desde el inicio de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n la provincia recibi\u00f3 m\u00e1s de 900 mil dosis de las distintas vacunas\nhttps://t.co/o4V01TJ2U9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Jujuy"], "tweet_urls": ["https://t.co/o4V01TJ2U9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adem\u00e1s, desde el inicio de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n la provincia recibi\u00f3 m\u00e1s de mil dosis de las distintas vacunas"}, {"id": 1439613705529040903, "verified": false, "tweet_text": "Buenos d\u00edas, gente. \u00bfAlguna sugerencia post 2\u00b0 dosis de vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas, gente. \u00bfAlguna sugerencia post \u00b0 dosis de vacuna?"}, {"id": 1439613702865571845, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e1s vale una vacuna puesta a tiempo que pagar consecuencias irreversibles, terribles y tristes.\n\nPor todos los que no han podido vacunarse, vacunate  si tenes la oportunidad. Y a la vez, apoyemos para que llegue la informaci\u00f3n correcta a las comunidades junto con la vacuna !!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s vale una vacuna puesta a tiempo que pagar consecuencias irreversibles, terribles y tristes. Por todos los que no han podido vacunarse, vacunate si tenes la oportunidad. Y a la vez, apoyemos para que llegue la informaci\u00f3n correcta a las comunidades junto con la vacuna !!"}, {"id": 1439613692514029572, "verified": false, "tweet_text": "@MarcoRGuerrero1 @Jessy49867853 Si eso es lo que hicieron todos los pa\u00edses del mundo y si no te das cuenta la vacuna la pagamos todos con nuestros impuestos no es gratis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MarcoRGuerrero1", "Jessy49867853"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si eso es lo que hicieron todos los pa\u00edses del mundo y si no te das cuenta la vacuna la pagamos todos con nuestros impuestos no es gratis."}, {"id": 1439613683961839622, "verified": false, "tweet_text": "#Mundo| Jean-Jacques Muyembe-Tamfum, uno de los m\u00e9dicos que particip\u00f3 en el descubrimiento del \u00e9bola en 1976, asegura que la enfermedad ya est\u00e1 \u201cderrotada\u201d.\n\n\u25b6\ufe0f Vacuna contra el \u00e9bola: Ervebo Ebola Zaire, autorizada en 2019 por la FDA. https://t.co/JxC377SWXs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Mundo"], "tweet_emoticons": ["\u25b6\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Jean-Jacques Muyembe-Tamfum, uno de los m\u00e9dicos que particip\u00f3 en el descubrimiento del \u00e9bola en , asegura que la enfermedad ya est\u00e1 \u201cderrotada\u201d. \u25b6\ufe0f Vacuna contra el \u00e9bola: Ervebo Ebola Zaire, autorizada en por la FDA."}, {"id": 1439613658972233736, "verified": false, "tweet_text": "@MorenaMia2020 La \u00fanica Verdadera VACUNA elaborada con Virus ATENUADOS es SINOVAC!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MorenaMia2020"], "country": "MEXICO", "text_es": "La \u00fanica Verdadera VACUNA elaborada con Virus ATENUADOS es SINOVAC!!"}, {"id": 1439613647198769159, "verified": false, "tweet_text": "Justo el d\u00eda de la vacuna. Casualidad?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Justo el d\u00eda de la vacuna. Casualidad?"}, {"id": 1439613645068046346, "verified": false, "tweet_text": "Me olvide que hoy me tengo que dar la 2da dosis de la vacuna y yo haciendo planes \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me olvide que hoy me tengo que dar la da dosis de la vacuna y yo haciendo planes \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439613644711546882, "verified": false, "tweet_text": "Siento que he fallado a Selena al no quererme poner la vacuna.  Pero bueno, en la raz\u00f3n no se manda. \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siento que he fallado a Selena al no quererme poner la vacuna. Pero bueno, en la raz\u00f3n no se manda. \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439613626713772032, "verified": false, "tweet_text": "Presidente Abinader resalta importancia tercera dosis vacuna contra covid-19; nadie que se la ha puesto est\u00e1 interno \nhttps://t.co/iterfDhoZr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iterfDhoZr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Presidente Abinader resalta importancia tercera dosis vacuna contra covid-19; nadie que se la ha puesto est\u00e1 interno"}, {"id": 1439613621424828420, "verified": false, "tweet_text": "@renelarae73 Es la misma vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["renelarae73"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es la misma vacuna."}, {"id": 1439613607751335938, "verified": false, "tweet_text": "Yo ayer sinti\u00e9ndome \ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab\ud83e\udd2e por la vacuna \ud83d\udc89 \nMi mam\u00e1: no te puedes sentir mal hoy, es el d\u00eda de \ud83c\udde8\ud83c\uddf1 las empanadassss", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddf1", "\ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab", "\ud83e\udd2e", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ayer sinti\u00e9ndome \ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab\ud83e\udd2e por la vacuna \ud83d\udc89 Mi mam\u00e1: no te puedes sentir mal hoy, es el d\u00eda de \ud83c\udde8\ud83c\uddf1 las empanadassss"}, {"id": 1439613604618190853, "verified": false, "tweet_text": "@VogelfreiCAT \u00c9s consecu\u00e8ncia de la pauta completa de la vacuna pel COVID que li han administrat al volc\u00e0.", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["VogelfreiCAT"]}, {"id": 1439613583969689615, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83d\udc89 LA MEJOR VACUNA ES LA QUE LLEGA PRIMERO\n\n\u2705La obstetra Mar\u00eda del Pilar Perez, nos cuenta su testimonio, despu\u00e9s de haberse aplicado las dos dosis de vacuna contra la covid-19.\n\nTodas las vacunas son buenas, seguras y salvan vidas.\n\n#JuntosPorLaSalud\n#YoPongoElHombroPorElPer\u00fa https://t.co/oqnLcfv2KI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["JuntosPorLaSalud", "YoPongoElHombroPorElPer\u00fa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83d\udc89 LA MEJOR VACUNA ES LA QUE LLEGA PRIMERO \u2705La obstetra Mar\u00eda del Pilar Perez, nos cuenta su testimonio, despu\u00e9s de haberse aplicado las dos dosis de vacuna contra la covid-19. Todas las vacunas son buenas, seguras y salvan vidas."}, {"id": 1439613566147907586, "verified": false, "tweet_text": "Salv, ni el covis me trat\u00f3 tan culero como la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Salv, ni el covis me trat\u00f3 tan culero como la vacuna"}, {"id": 1439613527438893058, "verified": false, "tweet_text": "@soylajefita @OxytocinLau @CansinoBio @Milenio @COFEPRIS @SRE_mx @SSalud_mx @roslemusmartin @VelezSanders Yo participe en fase 3 en Veracruz, muy poco seguimiento, casi nulo y al final ni siquiera me convocaron a recibir segunda dosis( por pedir abrir mi ciego) a\u00fan y cuando me dijeron que mientras no me pusiera otra vacuna segu\u00eda en el protocolo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["soylajefita", "OxytocinLau", "CansinoBio", "Milenio", "COFEPRIS", "SRE_mx", "SSalud_mx", "roslemusmartin", "VelezSanders"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo participe en fase en Veracruz, muy poco seguimiento, casi nulo y al final ni siquiera me convocaron a recibir segunda dosis( por pedir abrir mi ciego) a\u00fan y cuando me dijeron que mientras no me pusiera otra vacuna segu\u00eda en el protocolo."}, {"id": 1439613457448439808, "verified": false, "tweet_text": "@Pingu968236872 @petrorius12 @julianaoxenford Por eso reci\u00e9n lo aceptan oe cagada, mira cu\u00e1nto tiempo ha pasado. Gracias willax por presionar para que traigan una vacuna de calidad. https://t.co/L3cBqtIua2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Pingu968236872", "petrorius12", "julianaoxenford"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por eso reci\u00e9n lo aceptan oe cagada, mira cu\u00e1nto tiempo ha pasado. Gracias willax por presionar para que traigan una vacuna de calidad."}, {"id": 1439613434123935749, "verified": false, "tweet_text": "He dormido como 2 horas por los s\u00edntomas de la 2a dosis de la vacuna Sputnik V y que me acompa\u00f1es @yanethmarjmnz y me mandes fotos y videos, es de otro nivel, TE AMO \ud83e\udd70\ud83d\ude0d\ud83d\ude18", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["yanethmarjmnz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d", "\ud83d\ude18", "\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "He dormido como horas por los s\u00edntomas de la a dosis de la vacuna Sputnik V y que me acompa\u00f1es y me mandes fotos y videos, es de otro nivel, TE AMO \ud83e\udd70\ud83d\ude0d\ud83d\ude18"}, {"id": 1439613412917534727, "verified": false, "tweet_text": "@reynarabioza @sasshkka @DianaBlancas7 @larepublica_pe No, ninguna vacuna (para Covid-19 u otro virus) te \"protege\" ni evita el contagio, lo que evita es que te enfermes gravemente y por tanto puedas morir.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["reynarabioza", "sasshkka", "DianaBlancas7", "larepublica_pe"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, ninguna vacuna (para Covid-19 u otro virus) te \"protege\" ni evita el contagio, lo que evita es que te enfermes gravemente y por tanto puedas morir."}, {"id": 1439613410560430085, "verified": false, "tweet_text": "@mauricio_lacruz @iribarne_martin @lo_monti Evita que gente como vos entre a la, Rural, a cumplea\u00f1os  y otras reuniones de gente selecta que se vacuna \ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mauricio_lacruz", "iribarne_martin", "lo_monti"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Evita que gente como vos entre a la, Rural, a cumplea\u00f1os y otras reuniones de gente selecta que se vacuna \ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439613392675909637, "verified": false, "tweet_text": "El temor se apoder\u00f3 de la poblaci\u00f3n y buscan ser los primeros en recibir la vacuna seg\u00fan su grupo de edad. El Minsa ha reportado un crecimiento alarmante en los casos positivos del virus, pero mantiene la cifra de fallecidos en uno por semana.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El temor se apoder\u00f3 de la poblaci\u00f3n y buscan ser los primeros en recibir la vacuna seg\u00fan su grupo de edad. El Minsa ha reportado un crecimiento alarmante en los casos positivos del virus, pero mantiene la cifra de fallecidos en uno por semana."}, {"id": 1439613390360567814, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna no lo es todo, como en cualquier otra enfermedad, si tienes otras enfermedades como obesidad, hipertensi\u00f3n, diabetes, dislipidemia, antecedentes cardiovasculares, etc... Todo eso contribuye a qu\u00e9 t\u00fa cuerpo no reaccione de manera adecuada y se agreguen complicaciones. https://t.co/6elISNdi6B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6elISNdi6B"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna no lo es todo, como en cualquier otra enfermedad, si tienes otras enfermedades como obesidad, hipertensi\u00f3n, diabetes, dislipidemia, antecedentes cardiovasculares, etc... Todo eso contribuye a qu\u00e9 t\u00fa cuerpo no reaccione de manera adecuada y se agreguen complicaciones."}, {"id": 1439613388766777353, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0f\ud83d\udd34 #URGENTE | Usuarios de redes sociales reportan que decenas de personas ya est\u00e1n haciendo fila para recibir la primera dosis de la vacuna AstrZeneca ma\u00f1ana lunes 20 de septiembre. El r\u00e9gimen anunci\u00f3 que los mayores de 30 a\u00f1os ya pod\u00edan acceder a la vacuna contra la COVID-19. https://t.co/PGnc9jvtlE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["URGENTE"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34", "\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0f\ud83d\udd34 | Usuarios de redes sociales reportan que decenas de personas ya est\u00e1n haciendo fila para recibir la primera dosis de la vacuna AstrZeneca ma\u00f1ana lunes de septiembre. El r\u00e9gimen anunci\u00f3 que los mayores de a\u00f1os ya pod\u00edan acceder a la vacuna contra la COVID-19."}, {"id": 1439613371347841029, "verified": false, "tweet_text": "@ggortz @garciabanchs Pero si le da COVID si va corriendo a una cl\u00ednica y a pedir ayuda a los m\u00e9dicos y sis tratamientos ? Usted cree que la vacuna es s\u00f3lo estudiada por personas que quieren acabar con la humanidad ? Entonces no vaya a una cl\u00ednica ni pida ayuda a los profesionales de la salud", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ggortz", "garciabanchs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si le da COVID si va corriendo a una cl\u00ednica y a pedir ayuda a los m\u00e9dicos y sis tratamientos ? Usted cree que la vacuna es s\u00f3lo estudiada por personas que quieren acabar con la humanidad ? Entonces no vaya a una cl\u00ednica ni pida ayuda a los profesionales de la salud"}, {"id": 1439613370450186242, "verified": false, "tweet_text": "Esa madre estaba fuerte, me dio la p\u00e1lida.\nPinche vacuna te amo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esa madre estaba fuerte, me dio la p\u00e1lida. Pinche vacuna te amo"}, {"id": 1439613349273161736, "verified": false, "tweet_text": "@dnkandice Espero que pasen muy pronto los s\u00edntomas post vacuna; \u2b50DNK\u2b50 El que los antojos no paren, es buena se\u00f1al! \ud83d\ude0b Excelente d\u00eda! \ud83c\udf40\u2600\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["dnkandice"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0b", "\u2b50", "\ud83c\udf40", "\u2600\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Espero que pasen muy pronto los s\u00edntomas post vacuna; \u2b50DNK\u2b50 El que los antojos no paren, es buena se\u00f1al! \ud83d\ude0b Excelente d\u00eda! \ud83c\udf40\u2600\ufe0f"}, {"id": 1439613305740484610, "verified": false, "tweet_text": "Por fin la vacuna #Moderna\n#PrimeraDosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Moderna", "PrimeraDosis"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por fin la vacuna"}, {"id": 1439613300602515459, "verified": false, "tweet_text": "@Zakymata @Pi5Cr6 Esa vacuna experimental mata a algunos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Zakymata", "Pi5Cr6"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa vacuna experimental mata a algunos"}, {"id": 1439613289181372419, "verified": false, "tweet_text": "@MCrist54758462 @mazzamazzarello En Italia regalan pasta a cambio de vacunas. Una encuesta entre los diputados mostr\u00f3 que muchos no se vacunaron con \"la vacuna experimental\" https://t.co/YqhIvVHP4f llaman https://t.co/DfCDfWeQHD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MCrist54758462", "mazzamazzarello"], "tweet_urls": ["https://t.co/YqhIvVHP4f"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Italia regalan pasta a cambio de vacunas. Una encuesta entre los diputados mostr\u00f3 que muchos no se vacunaron con \"la vacuna experimental\" llaman"}, {"id": 1439613284831879174, "verified": false, "tweet_text": "Esa vacuna me pateo jsjdjsj", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z"}, {"id": 1439613260710522892, "verified": false, "tweet_text": "@Alelajarocha hay que leer noticias sobre las vacunas, hay gente que sigue creyendo q la vacuna es la cura y no usa cubrebocas se abraza y besa con cualquier persona, lamento lo de tu t\u00edo, pero la vacuna te ayuda a qu\u00e9 el covid no te afecte tanto, q pases la enfermedad en casa y no internado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Alelajarocha"], "country": "MEXICO", "text_es": "hay que leer noticias sobre las vacunas, hay gente que sigue creyendo q la vacuna es la cura y no usa cubrebocas se abraza y besa con cualquier persona, lamento lo de tu t\u00edo, pero la vacuna te ayuda a qu\u00e9 el covid no te afecte tanto, q pases la enfermedad en casa y no internado."}, {"id": 1439613257988333569, "verified": false, "tweet_text": "#Vacuna: La Casa Blanca no descarta vacuna COVID de refuerzo. https://t.co/eamT4NbBsj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/eamT4NbBsj"], "country": "MEXICO", "text_es": ": La Casa Blanca no descarta vacuna COVID de refuerzo."}, {"id": 1439613246198145031, "verified": false, "tweet_text": "@_cidric La vacuna, hasta me dorm\u00ed temprano y bole\u00e9 mis zapatos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["_cidric"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna, hasta me dorm\u00ed temprano y bole\u00e9 mis zapatos."}, {"id": 1439613200782213123, "verified": false, "tweet_text": "@clauPolli @chevasco57 @TIO_CHEMA_ ___\nEstoy vacunado con el Booster kit de PFIZER (PAGADO) y la misma @pfizer_spain advirti\u00f3 que no es \"cura\" si no un atenuante para reducir los s\u00edntomas de resultar contagiado.\n\nC\u00f3mo vacunado estoy en desacuerdo de la obligatarirdad por imposici\u00f3n de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["clauPolli", "chevasco57", "TIO_CHEMA_", "pfizer_spain"], "country": "MEXICO", "text_es": "___ Estoy vacunado con el Booster kit de PFIZER (PAGADO) y la misma advirti\u00f3 que no es \"cura\" si no un atenuante para reducir los s\u00edntomas de resultar contagiado. C\u00f3mo vacunado estoy en desacuerdo de la obligatarirdad por imposici\u00f3n de la vacuna."}, {"id": 1439613157245341699, "verified": false, "tweet_text": "@SaludEdomex Por favor podr\u00edan darnos la fecha para la aplicaci\u00f3n de la 2da. Dosis de vacuna de Aztra para la poblaci\u00f3n de 40 a 49 a\u00f1os en el Municipio de Axapusco.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor podr\u00edan darnos la fecha para la aplicaci\u00f3n de la da. Dosis de vacuna de Aztra para la poblaci\u00f3n de a a\u00f1os en el Municipio de Axapusco."}, {"id": 1439613156993773569, "verified": false, "tweet_text": "@iradialberto @Vadodecaza1 A ver, te puedes fiar o no de la vacuna, pero no vallas diciendo como una idiota que es una nueva oportunidad de vida ni que es lo mejor en salud, porque no es la salvaci\u00f3n.\n\nMe la he puesto y estoy bien, pero fui sabiendo los riesgos y lo que pod\u00eda pasar, esta solo es pendeja.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["iradialberto", "Vadodecaza1"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ver, te puedes fiar o no de la vacuna, pero no vallas diciendo como una idiota que es una nueva oportunidad de vida ni que es lo mejor en salud, porque no es la salvaci\u00f3n. Me la he puesto y estoy bien, pero fui sabiendo los riesgos y lo que pod\u00eda pasar, esta solo es pendeja."}, {"id": 1439613139935539207, "verified": false, "tweet_text": "#Zinacantepec\nAtenci\u00f3n para las personas de 30 a 39, estas son las sedes en las cuales se aplicara la segunda dosis de la vacuna contra #COVID19 que se llevara a cabo del 22 al 24 de Septiembre, No olvides llevar el comprobante de la primera dosis, INE y CURP. https://t.co/WAff7OR1TT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Zinacantepec", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Atenci\u00f3n para las personas de a , estas son las sedes en las cuales se aplicara la segunda dosis de la vacuna contra que se llevara a cabo del al de Septiembre, No olvides llevar el comprobante de la primera dosis, INE y CURP."}, {"id": 1439613130456326155, "verified": false, "tweet_text": "@ElSrSanto y que esperaste con mas ansias, la vacuna o los conciertos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ElSrSanto"], "country": "MEXICO", "text_es": "y que esperaste con mas ansias, la vacuna o los conciertos?"}, {"id": 1439613116325761026, "verified": false, "tweet_text": "@davidv2754 Resistencia aceptar que si se curaron con remedios caseros (Mi pap\u00e1) los obliguen a vacunarse..\nImponer la vacuna es una locura, por qu\u00e9 mira a los al\u00e9rgicos severos... No nos pueden vacunar y nos dicen que si nos vacunan es bajo nuestra responsabilidad pero cumplimos socialmente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["davidv2754"], "country": "MEXICO", "text_es": "Resistencia aceptar que si se curaron con remedios caseros (Mi pap\u00e1) los obliguen a vacunarse.. Imponer la vacuna es una locura, por qu\u00e9 mira a los al\u00e9rgicos severos... No nos pueden vacunar y nos dicen que si nos vacunan es bajo nuestra responsabilidad pero cumplimos socialmente"}, {"id": 1439613108331454467, "verified": false, "tweet_text": "Que rico se duerme con la vacuna pero tambi\u00e9n el dolor de brazo \ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que rico se duerme con la vacuna pero tambi\u00e9n el dolor de brazo \ud83d\ude14"}, {"id": 1439613104980209671, "verified": false, "tweet_text": "@MarlenaVeronica @Mr_A_J_ @prom3teus Puerta A no se desarrolla ninguna vacuna mueren millones. Puerta B se usa lo \u00faltimo en tecnolog\u00eda para desarrollar la vacuna m\u00e1s r\u00e1pida en la historia mueren la mitad. Tu pregunta es porque Puerta B? Te gusta m\u00e1s la Puerta A o crees que hay una Puerta C?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MarlenaVeronica", "Mr_A_J_", "prom3teus"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puerta A no se desarrolla ninguna vacuna mueren millones. Puerta B se usa lo \u00faltimo en tecnolog\u00eda para desarrollar la vacuna m\u00e1s r\u00e1pida en la historia mueren la mitad. Tu pregunta es porque Puerta B? Te gusta m\u00e1s la Puerta A o crees que hay una Puerta C?"}, {"id": 1439613102761336836, "verified": false, "tweet_text": "@s0rcerer @C5N Vivis en un termo, repet\u00eds como Lorito lo de TN. Si no fura por PUTIN tendr\u00edamos m\u00e1s del mill\u00f3n  de muertos\n; \u00f3 te olvidas q el mismo cruzo el mundo para decirnos q las  vacunas ya estaban listas y  los malditos de EE.UU listos para vaciar nuestros recursos x una vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["s0rcerer", "C5N"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vivis en un termo, repet\u00eds como Lorito lo de TN. Si no fura por PUTIN tendr\u00edamos m\u00e1s del mill\u00f3n de muertos ; \u00f3 te olvidas q el mismo cruzo el mundo para decirnos q las vacunas ya estaban listas y los malditos de EE.UU listos para vaciar nuestros recursos x una vacuna"}, {"id": 1439613100043423748, "verified": false, "tweet_text": "@pequena_roca @Anna45506131 @gmnzgerard Madre m\u00eda, \u00bfQue la gente que se vacuna se puede caer y hacerse da\u00f1o?\n   \u00a1\u00a1Qu\u00e9 m\u00e1s pruebas necesitamos para concluir que esta vacuna no protege!! https://t.co/3c7DLSDlF0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["pequena_roca", "Anna45506131", "gmnzgerard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Madre m\u00eda, \u00bfQue la gente que se vacuna se puede caer y hacerse da\u00f1o? \u00a1\u00a1Qu\u00e9 m\u00e1s pruebas necesitamos para concluir que esta vacuna no protege!!"}, {"id": 1439613099523420162, "verified": false, "tweet_text": "Y... como para cu\u00e1ndo mi vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y... como para cu\u00e1ndo mi vacuna?"}, {"id": 1439613085669642245, "verified": false, "tweet_text": "@VengadorCapa @FLMIRONES Por cierto, algunos efectos adversos atribuidos a la vacuna, tambi\u00e9n se producen durante la infecci\u00f3n natural y con mayor incidencia. Y eso no te lo va a contar el sr Mirones", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["VengadorCapa", "FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por cierto, algunos efectos adversos atribuidos a la vacuna, tambi\u00e9n se producen durante la infecci\u00f3n natural y con mayor incidencia. Y eso no te lo va a contar el sr Mirones"}, {"id": 1439613084507774977, "verified": false, "tweet_text": "@Ribosoma_P @Salud_en_casa1 @AdrianzenEduard @EdMalagaTrillo @GeneralDelAire1 @OtraSeleccion @unchasqui @OutPeru @TatianaAstengoB \u00bfY qu\u00e9 les pusieron a todos los m\u00e9dicos si reci\u00e9n un pa\u00eds del primer mundo acepta esa vacuna?\nLa falta de an\u00e1lisis de estos termocefalos, incluido el traumatizado @recisneros, son de terror.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Ribosoma_P", "Salud_en_casa1", "AdrianzenEduard", "EdMalagaTrillo", "GeneralDelAire1", "OtraSeleccion", "unchasqui", "OutPeru", "TatianaAstengoB", "recisneros"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY qu\u00e9 les pusieron a todos los m\u00e9dicos si reci\u00e9n un pa\u00eds del primer mundo acepta esa vacuna? La falta de an\u00e1lisis de estos termocefalos, incluido el traumatizado , son de terror."}, {"id": 1439613073699000325, "verified": false, "tweet_text": "@rosysilvalopez @Vadodecaza1 @virario3 Lo gracioso es que no conozco a nadie que haya muerto de covid, yo lo cog\u00ed y solo me provoc\u00f3 dos d\u00edas de dolor de garganta. Menudo virus mortal... estoy seguro que la vacuna me har\u00e1 algo peor que el propio virus", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["rosysilvalopez", "Vadodecaza1", "virario3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo gracioso es que no conozco a nadie que haya muerto de covid, yo lo cog\u00ed y solo me provoc\u00f3 dos d\u00edas de dolor de garganta. Menudo virus mortal... estoy seguro que la vacuna me har\u00e1 algo peor que el propio virus"}, {"id": 1439613056800239623, "verified": false, "tweet_text": "Vacuna para la pandemia que viene. \ud83e\udd14 https://t.co/pAsdqwPQdL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna para la pandemia que viene. \ud83e\udd14"}, {"id": 1439613047446900739, "verified": false, "tweet_text": "Hptas mi 2 dosis de la vacuna de moderna para cuando...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hptas mi dosis de la vacuna de moderna para cuando..."}, {"id": 1439613026173440002, "verified": false, "tweet_text": "El d\u00eda que aprendan a ignorar ser\u00e1 un d\u00eda glorioso \n\nEn fin, me siento fatal por la vacuna como para leer bardos ya rid\u00edculos \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda que aprendan a ignorar ser\u00e1 un d\u00eda glorioso En fin, me siento fatal por la vacuna como para leer bardos ya rid\u00edculos \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439613025216983045, "verified": false, "tweet_text": "@roslemusmartin No lleg\u00f3 a\u00fan a eso pese a que me consta en vivencia propia que la vacuna protege", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["roslemusmartin"], "country": "MEXICO", "text_es": "No lleg\u00f3 a\u00fan a eso pese a que me consta en vivencia propia que la vacuna protege"}, {"id": 1439613010687901700, "verified": true, "tweet_text": "Los abogados de familia desaconsejan ir a juicio por la vacuna Covid de los hijos https://t.co/XyKtej9d3z #TNFDS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["TNFDS"], "tweet_urls": ["https://t.co/XyKtej9d3z"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los abogados de familia desaconsejan ir a juicio por la vacuna Covid de los hijos"}, {"id": 1439612998688014340, "verified": true, "tweet_text": "#InternacionalesAGN\ud83c\udf0d | M\u00e1s de 181 millones est\u00e1n ya completamente inmunizadas contra el COVID-19, indican los \u00faltimos datos de los Centros de Control y Prevenci\u00f3n de Enfermedades.\n\nhttps://t.co/TPv8Bwdv8V", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["InternacionalesAGN"], "tweet_urls": ["https://t.co/TPv8Bwdv8V"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf0d | M\u00e1s de millones est\u00e1n ya completamente inmunizadas contra el COVID-19, indican los \u00faltimos datos de los Centros de Control y Prevenci\u00f3n de Enfermedades."}, {"id": 1439612977334915072, "verified": false, "tweet_text": "@JAC_Serj Dile que accedes si un m\u00e9dico te prescribe la vacuna firmando y poniendo su n\u00famero de colegiado. Y busca un abogado (no vacunado) no tardando...{\u00b0)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dile que accedes si un m\u00e9dico te prescribe la vacuna firmando y poniendo su n\u00famero de colegiado. Y busca un abogado (no vacunado) no tardando...{\u00b0)"}, {"id": 1439612955658792964, "verified": false, "tweet_text": "Me toc\u00f3 la vacuna Astra Zeneca, trabajo en domingo, me duele la cabeza, tengo fiebre. Ya m\u00e1tenme.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me toc\u00f3 la vacuna Astra Zeneca, trabajo en domingo, me duele la cabeza, tengo fiebre. Ya m\u00e1tenme."}, {"id": 1439612933055655939, "verified": false, "tweet_text": "@Oespinar1 Eliminarlo antes de que sea contagioso o no. Hay otras vacunas en las que pasa lo mismo. El tema es que la vacuna consigue que en personas vacunadas ese desarrollo de la enfermedad no llegue a sus estadios m\u00e1s graves. Que efectividad tienen las vacunas de la tosferina o t\u00e9tanos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Oespinar1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eliminarlo antes de que sea contagioso o no. Hay otras vacunas en las que pasa lo mismo. El tema es que la vacuna consigue que en personas vacunadas ese desarrollo de la enfermedad no llegue a sus estadios m\u00e1s graves. Que efectividad tienen las vacunas de la tosferina o t\u00e9tanos"}, {"id": 1439612931595980802, "verified": false, "tweet_text": "*Recib\u00ed la segunda dosis de la vacuna* \n\n-T\u00e1cticamente fuimo muy inteligente Manu le bloqueamo a Proteina y es el que m\u00e1s contagiadore el que m\u00e1s contagia https://t.co/ez50YVsyiI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "*Recib\u00ed la segunda dosis de la vacuna* -T\u00e1cticamente fuimo muy inteligente Manu le bloqueamo a Proteina y es el que m\u00e1s contagiadore el que m\u00e1s contagia"}, {"id": 1439612926248333317, "verified": false, "tweet_text": "#FalsaPandemia\n#YoNoMeVacuno\nLa prensa se ha encargado de repetir como loros que no hay otro m\u00e9todo para curarse que no sea la vacuna, bueno, pues hasta el inventor de RNAm dice lo contrario. Puedes creer a los periodistas o a los cient\u00edficos con \u00e9tica. https://t.co/jJ4CCE6gZg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["FalsaPandemia", "YoNoMeVacuno"], "tweet_urls": ["https://t.co/jJ4CCE6gZg"], "country": "MEXICO", "text_es": "La prensa se ha encargado de repetir como loros que no hay otro m\u00e9todo para curarse que no sea la vacuna, bueno, pues hasta el inventor de RNAm dice lo contrario. Puedes creer a los periodistas o a los cient\u00edficos con \u00e9tica."}, {"id": 1439612918123872257, "verified": false, "tweet_text": "@javiersinc1 Cuando salio la vacuna Turner no era ministra", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["javiersinc1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando salio la vacuna Turner no era ministra"}, {"id": 1439612892438011913, "verified": false, "tweet_text": "Como me d\u00e9 reacci\u00f3n la vacuna voy a fallecer en el puto bus tantas horas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Como me d\u00e9 reacci\u00f3n la vacuna voy a fallecer en el puto bus tantas horas"}, {"id": 1439612869755260928, "verified": false, "tweet_text": "#covid19 \ud83e\udda0\ud83d\udc89Es posible que en el futuro la Agencia de Alimentos y F\u00e1rmacos de EE.UU. acabe aprobando una dosis de refuerzo de la vacuna contra COVID-19.\n\ud83d\udcf1 https://t.co/cxibaVE1h4 https://t.co/PZVsKAUTZn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/cxibaVE1h4"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udcf1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udda0\ud83d\udc89Es posible que en el futuro la Agencia de Alimentos y F\u00e1rmacos de EE.UU. acabe aprobando una dosis de refuerzo de la vacuna contra COVID-19. \ud83d\udcf1"}, {"id": 1439612794182279173, "verified": false, "tweet_text": "@Marian11CARP @spitta1969 Si no se dan cuenta la ambici\u00f3n de esta mujer que falta a su juramento hipocratico y no denuncia la cantidad de efectos adversos de la vacuna que m\u00e1s les podemos decir \u2026 NO M\u00c1S CASTA POL\u00cdTICA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Marian11CARP", "spitta1969"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si no se dan cuenta la ambici\u00f3n de esta mujer que falta a su juramento hipocratico y no denuncia la cantidad de efectos adversos de la vacuna que m\u00e1s les podemos decir \u2026 NO M\u00c1S CASTA POL\u00cdTICA"}, {"id": 1439612789472047112, "verified": false, "tweet_text": "@mbatalla14 Importante que sea siempre una decisi\u00f3n libre e informada sobre todo en una vacuna experimental y no impuesta por el Estado (genera divisi\u00f3n social).\nDato importante y preocupante la vacunaci\u00f3n no necesariamente elimina restricciones y control Estatal, ej. Israel, Chile, NYC.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mbatalla14"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Importante que sea siempre una decisi\u00f3n libre e informada sobre todo en una vacuna experimental y no impuesta por el Estado (genera divisi\u00f3n social). Dato importante y preocupante la vacunaci\u00f3n no necesariamente elimina restricciones y control Estatal, ej. Israel, Chile, NYC."}, {"id": 1439612781058134019, "verified": false, "tweet_text": "No haber tenido ning\u00fan efecto secundario en mis 2 dosis de vacuna me trajo m\u00e1s p\u00e1nico que paz.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No haber tenido ning\u00fan efecto secundario en mis dosis de vacuna me trajo m\u00e1s p\u00e1nico que paz."}, {"id": 1439612754713796612, "verified": false, "tweet_text": "Viste que te dije que sal\u00eda pero me puse la vacuna... bueno... vomite toda la noche \u2014 PERO JAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJ no puede seeeeeeeerrrrrrrr, ya casi igual \ud83e\udd1e\ud83c\udffb\ud83e\udd1e\ud83c\udffb\ud83e\udd1e\ud83c\udffb https://t.co/OjvXokGnFq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OjvXokGnFq"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1e\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Viste que te dije que sal\u00eda pero me puse la vacuna... bueno... vomite toda la noche \u2014 PERO JAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJ no puede seeeeeeeerrrrrrrr, ya casi igual \ud83e\udd1e\ud83c\udffb\ud83e\udd1e\ud83c\udffb\ud83e\udd1e\ud83c\udffb"}, {"id": 1439612750024646657, "verified": true, "tweet_text": "#LoM\u00e1sLe\u00eddo | El Papa Francisco reprob\u00f3 este mi\u00e9rcoles a los cardenales \u201cnegacionistas\u201d, que rechazan vacunarse contra el covid-19 y luego se contagian, en una alusi\u00f3n a uno de sus principales opositores.\nhttps://t.co/j6BXMPacLf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["LoM\u00e1sLe\u00eddo"], "tweet_urls": ["https://t.co/j6BXMPacLf"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El Papa Francisco reprob\u00f3 este mi\u00e9rcoles a los cardenales \u201cnegacionistas\u201d, que rechazan vacunarse contra el covid-19 y luego se contagian, en una alusi\u00f3n a uno de sus principales opositores."}, {"id": 1439612749537890304, "verified": false, "tweet_text": "Estudio se\u00f1ala que la vacuna contra la COVID mejora la salud mental     https://t.co/OD3iJZv4at", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OD3iJZv4at"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estudio se\u00f1ala que la vacuna contra la COVID mejora la salud mental"}, {"id": 1439612749277908998, "verified": false, "tweet_text": "#Internacionales Alemania descarta exigir pasaporte covid o vacuna a los trabajadores. Una portavoz del Ministerio de Trabajo alem\u00e1n asegur\u00f3 que apuesta por las \"medidas probadas\", actualmente en vigor: https://t.co/FwAAr4axYx . https://t.co/BeXiwBZLFx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Internacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/FwAAr4axYx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alemania descarta exigir pasaporte covid o vacuna a los trabajadores. Una portavoz del Ministerio de Trabajo alem\u00e1n asegur\u00f3 que apuesta por las \"medidas probadas\", actualmente en vigor: ."}, {"id": 1439612748992819205, "verified": true, "tweet_text": "#An\u00f3talo\n\nDel 21 al 25 de septiembre se aplicar\u00e1 la 2\u00aa dosis de la vacuna anticovid a personas de 30 a 39 a\u00f1os en las alcald\u00edas \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Cuajimalpa y Xochimilco, as\u00ed como a j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os en Gustavo A. Madero y Xochimilco.\n\nhttps://t.co/9nB2Ef7f6V\n\n#DFT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["An\u00f3talo", "DFT"], "tweet_urls": ["https://t.co/9nB2Ef7f6V"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del al de septiembre se aplicar\u00e1 la \u00aa dosis de la vacuna anticovid a personas de a a\u00f1os en las alcald\u00edas \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Cuajimalpa y Xochimilco, as\u00ed como a j\u00f3venes de a a\u00f1os en Gustavo A. Madero y Xochimilco."}, {"id": 1439612748892184576, "verified": false, "tweet_text": "#LiberalDelSurLoNuestro\u2026\nGracias al trabajo conjunto del gobierno de Cosoleacaque en coordinaci\u00f3n con el Gobierno Federal y Estatal, este fin de semana toc\u00f3 el turno para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el Covid-19\u2026\u00a1Clic para continuar leyendo!\n\nhttps://t.co/tSk7hwVyo6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["LiberalDelSurLoNuestro"], "tweet_urls": ["https://t.co/tSk7hwVyo6"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2026 Gracias al trabajo conjunto del gobierno de Cosoleacaque en coordinaci\u00f3n con el Gobierno Federal y Estatal, este fin de semana toc\u00f3 el turno para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el Covid-19\u2026\u00a1Clic para continuar leyendo!"}, {"id": 1439612747801448450, "verified": false, "tweet_text": "#VuelveALeer | Del 20 de septiembre al tres de octubre, Sinaloa pasar\u00e1 al sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico color verde\nhttps://t.co/t8ioT2YrD7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["VuelveALeer"], "tweet_urls": ["https://t.co/t8ioT2YrD7"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Del de septiembre al tres de octubre, Sinaloa pasar\u00e1 al sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico color verde"}, {"id": 1439612747482869766, "verified": false, "tweet_text": "Desde el pr\u00f3ximo primero de octubre, los adultos mayores de 70 a\u00f1os podr\u00e1n aplicarse una tercera dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19.\nhttps://t.co/3KMfiLXvIv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3KMfiLXvIv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde el pr\u00f3ximo primero de octubre, los adultos mayores de a\u00f1os podr\u00e1n aplicarse una tercera dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19."}, {"id": 1439612747386261512, "verified": false, "tweet_text": "Adultos de 40-49 a\u00f1os recibir\u00e1n la segunda dosis de la vacuna. Checa cu\u00e1les son los municipios. \ud83d\udc89\nhttps://t.co/QYsjUjnEqk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/QYsjUjnEqk"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adultos de -49 a\u00f1os recibir\u00e1n la segunda dosis de la vacuna. Checa cu\u00e1les son los municipios. \ud83d\udc89"}, {"id": 1439612747105374208, "verified": false, "tweet_text": "#VuelveALeer | Del 20 de septiembre al tres de octubre, Sinaloa pasar\u00e1 al sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico color verde\nhttps://t.co/Imkea96u8V", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["VuelveALeer"], "tweet_urls": ["https://t.co/Imkea96u8V"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Del de septiembre al tres de octubre, Sinaloa pasar\u00e1 al sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico color verde"}, {"id": 1439612743863214083, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH Acubamos a la vacuna y protejamos el Covid no se ir\u00e1 nunca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["JuanOrlandoH"], "country": "MEXICO", "text_es": "Acubamos a la vacuna y protejamos el Covid no se ir\u00e1 nunca."}, {"id": 1439612723046846467, "verified": false, "tweet_text": "Me dieron la vacuna en el brazo derecho y me duele el izquierdo \u00bf?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me dieron la vacuna en el brazo derecho y me duele el izquierdo \u00bf?"}, {"id": 1439612696824004610, "verified": false, "tweet_text": "Yo ayer:\n\nQu\u00e9 ganas de que ya me toque la segunda dosis de la vacuna https://t.co/UAu4S4cQsI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ayer: Qu\u00e9 ganas de que ya me toque la segunda dosis de la vacuna"}, {"id": 1439612686862585869, "verified": false, "tweet_text": "No debe recibir la segunda dosis hasta estar completamente recuperado de la infecci\u00f3n y haya cumplido los criterios para salir del aislamiento.\n\nContraindicaciones: antecedentes de reacci\u00f3n al\u00e9rgica a componentes de la vacuna, procesos agudos, antecedentes de STT...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No debe recibir la segunda dosis hasta estar completamente recuperado de la infecci\u00f3n y haya cumplido los criterios para salir del aislamiento. Contraindicaciones: antecedentes de reacci\u00f3n al\u00e9rgica a componentes de la vacuna, procesos agudos, antecedentes de STT..."}, {"id": 1439612684979351560, "verified": false, "tweet_text": "Abinader dice en Nueva York que todos los dominicanos deben aplicarse la tercera vacuna contra el Covid-19 - El Primero RD https://t.co/RTX7FY5dXG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RTX7FY5dXG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Abinader dice en Nueva York que todos los dominicanos deben aplicarse la tercera vacuna contra el Covid-19 - El Primero RD"}, {"id": 1439612682387210246, "verified": false, "tweet_text": "*Meghan Markle se vacuna*\n\nGobierno de UK: Unvaccinated \u274c\u274c\u203c\ufe0f https://t.co/xmKcCLy9Nv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xmKcCLy9Nv"], "tweet_emoticons": ["\u203c\ufe0f", "\u274c"], "country": "MEXICO", "text_es": "*Meghan Markle se vacuna* Gobierno de UK: Unvaccinated \u274c\u274c\u203c\ufe0f"}, {"id": 1439612627903209479, "verified": false, "tweet_text": "me duele el brazo te odio vacuna de mierda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me duele el brazo te odio vacuna de mierda"}, {"id": 1439612607023943684, "verified": false, "tweet_text": "NOOOOOOO ME VOLVI A DAR LA VACUNA EN EL BRAZO DEL LADO DEL Q FUERMOOOOOO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "NOOOOOOO ME VOLVI A DAR LA VACUNA EN EL BRAZO DEL LADO DEL Q FUERMOOOOOO"}, {"id": 1439612589512830978, "verified": false, "tweet_text": "@Nebiros96 Solo me dejo una duda esta publicaci\u00f3n y veo que escribiste tambi\u00e9n lo mismo\u2026que diferencia hay entre la vacuna de sinovac y coronavac?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Nebiros96"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo me dejo una duda esta publicaci\u00f3n y veo que escribiste tambi\u00e9n lo mismo\u2026que diferencia hay entre la vacuna de sinovac y coronavac?"}, {"id": 1439612567400374276, "verified": false, "tweet_text": "@AgustinaLocke En serio no te importa que vacuna te van a poner?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["AgustinaLocke"], "country": "MEXICO", "text_es": "En serio no te importa que vacuna te van a poner?"}, {"id": 1439612551088726017, "verified": false, "tweet_text": "@quikeruizdiaz @SalvajeRockPy Tengo 16 personas con quiernes alguna ves trat\u00e9 en vida que fallecieron de COVID y ni una sola con efectos de la vacuna. No es una estad\u00edstica de OMS, pero es mi entorno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["quikeruizdiaz", "SalvajeRockPy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo personas con quiernes alguna ves trat\u00e9 en vida que fallecieron de COVID y ni una sola con efectos de la vacuna. No es una estad\u00edstica de OMS, pero es mi entorno."}, {"id": 1439612546894417923, "verified": false, "tweet_text": "@VengadorCapa @FLMIRONES Lo que no tiene ning\u00fan sentido es que nos vendan que a partir de ahora todos los ictus, infartos o trombos que padezcan los vacunados se deben a la vacuna. Cuando son patolog\u00edas que ya exist\u00edan antes de la vacuna y que los no vacunados tambi\u00e9n tienen.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["VengadorCapa", "FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que no tiene ning\u00fan sentido es que nos vendan que a partir de ahora todos los ictus, infartos o trombos que padezcan los vacunados se deben a la vacuna. Cuando son patolog\u00edas que ya exist\u00edan antes de la vacuna y que los no vacunados tambi\u00e9n tienen."}, {"id": 1439612541458657290, "verified": false, "tweet_text": "@JackyMc10 Ya cansate pues Miyashiro. Al final la mejor vacuna termin\u00f3 siendo la Sinopharm gestionado por Vizcarra. Mencionar que tambi\u00e9n apoyo los ensayos cl\u00ednicos para poder ser de los primeros en la cola de la compra. No son opiniones son datos trollazo. Que miserable debe ser tu vida. https://t.co/DTWET2xvqe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["JackyMc10"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya cansate pues Miyashiro. Al final la mejor vacuna termin\u00f3 siendo la Sinopharm gestionado por Vizcarra. Mencionar que tambi\u00e9n apoyo los ensayos cl\u00ednicos para poder ser de los primeros en la cola de la compra. No son opiniones son datos trollazo. Que miserable debe ser tu vida."}, {"id": 1439612529576140800, "verified": false, "tweet_text": "No beban antes de ponerse la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No beban antes de ponerse la vacuna"}, {"id": 1439612507837042695, "verified": false, "tweet_text": "@fdelapm @JamesDeam68 @esCesarVidal Chorrada entre comillas, si hay 90 personas vacunas y 10 no, hay m\u00e1s probabilidad de que palmen los vacunados. Ahora bien, se supone que con la vacuna no te mueres tanto...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["fdelapm", "JamesDeam68", "esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Chorrada entre comillas, si hay personas vacunas y no, hay m\u00e1s probabilidad de que palmen los vacunados. Ahora bien, se supone que con la vacuna no te mueres tanto..."}, {"id": 1439612499989516292, "verified": false, "tweet_text": "Raza ya me vacune yei... Esta vez ni me la hicieron de pedo solo me dejaron pasar y ya... Y me toco la enfermera m\u00e1s linda del mundo era como una mam\u00e1 te hablaba con mucho cari\u00f1o\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a no me doli\u00f3 la vacuna tal vez me pusieron agua destilada xD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Raza ya me vacune yei... Esta vez ni me la hicieron de pedo solo me dejaron pasar y ya... Y me toco la enfermera m\u00e1s linda del mundo era como una mam\u00e1 te hablaba con mucho cari\u00f1o\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a no me doli\u00f3 la vacuna tal vez me pusieron agua destilada xD"}, {"id": 1439612495417667584, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udcca\ud83d\udc49Un estudio publicado en la revista cient\u00edfica The Lancet determin\u00f3 que la vacuna china Sinopharm es \"segura y bien tolerada y gener\u00f3 una fuerte respuesta inmune\" en ni\u00f1os de entre 3 y 17 a\u00f1os.\n\n\ud83d\uddde Los detalles https://t.co/o4swM915Hb https://t.co/hcSm3wfyY1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/o4swM915Hb"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\uddde", "\ud83d\udcca"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcca\ud83d\udc49Un estudio publicado en la revista cient\u00edfica The Lancet determin\u00f3 que la vacuna china Sinopharm es \"segura y bien tolerada y gener\u00f3 una fuerte respuesta inmune\" en ni\u00f1os de entre y a\u00f1os. \ud83d\uddde Los detalles"}, {"id": 1439612433082068994, "verified": false, "tweet_text": "@buceomexico @carloss57438161 @Avefenix6509 @NicolasMaduro Perfecto, agradezco que se haya tomado la molestia de especificar, las limitaciones de las que habla son debido a las limitaciones econ\u00f3micas de la isla, sab\u00eda que hay una vacuna cubana respaldada pero lamentablemente por escasez econ\u00f3mica no la pod\u00edan producir masivamente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["buceomexico", "carloss57438161", "Avefenix6509", "NicolasMaduro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Perfecto, agradezco que se haya tomado la molestia de especificar, las limitaciones de las que habla son debido a las limitaciones econ\u00f3micas de la isla, sab\u00eda que hay una vacuna cubana respaldada pero lamentablemente por escasez econ\u00f3mica no la pod\u00edan producir masivamente."}, {"id": 1439612430431277059, "verified": false, "tweet_text": "@Oespinar1 Ninguna vacuna evita el contagio, en realidad. Todo depende de la velocidad de replicaci\u00f3n del virus y de la carga viral. Para lo imbeciles les comentar\u00e9 que la vacuna no crea una pared invisible en plan Pok\u00e9mon. El virus entra y dependiendo del virus dar\u00e1 tiempo a ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Oespinar1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ninguna vacuna evita el contagio, en realidad. Todo depende de la velocidad de replicaci\u00f3n del virus y de la carga viral. Para lo imbeciles les comentar\u00e9 que la vacuna no crea una pared invisible en plan Pok\u00e9mon. El virus entra y dependiendo del virus dar\u00e1 tiempo a ..."}, {"id": 1439612423766519808, "verified": false, "tweet_text": "@pequena_roca @Anna45506131 @gmnzgerard Si son \"eventos adversos\" NO  son \"atribuidos a la vacuna\" \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\n  #ConceptosB\u00e1sicos https://t.co/vRyt0yOXcm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["ConceptosB\u00e1sicos"], "mentions": ["pequena_roca", "Anna45506131", "gmnzgerard"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si son \"eventos adversos\" NO son \"atribuidos a la vacuna\" \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439612422403276807, "verified": false, "tweet_text": "@GiovanaDu @julianaoxenford En Suiza no tendr\u00e1n una vacuna para la comprensi\u00f3n lectora? Urgente! \ud83e\udd21\ud83e\udd2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GiovanaDu", "julianaoxenford"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21", "\ud83e\udd2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Suiza no tendr\u00e1n una vacuna para la comprensi\u00f3n lectora? Urgente! \ud83e\udd21\ud83e\udd2a"}, {"id": 1439612408495058951, "verified": false, "tweet_text": "@rous_vegan Un familiar estuvo mal con la segunda vacuna. Dos meses despu\u00e9s tuvo un infarto, supongo que no tendr\u00eda nada que ver, pero ya te hace pensar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un familiar estuvo mal con la segunda vacuna. Dos meses despu\u00e9s tuvo un infarto, supongo que no tendr\u00eda nada que ver, pero ya te hace pensar."}, {"id": 1439612392984518656, "verified": false, "tweet_text": "@instantepasado Casi todo el a\u00f1o lo principal ha sido un tema de limitado acervo de vacuna.\nM\u00e1s recientemente me parece que entran otros factores. Incluso gente q si ve una fila de 25 m. se devuelve. \nTambi\u00e9n hay una tremenda heterogeneidad en la capacidad de organizaci\u00f3n entre zonas de salud.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["instantepasado"], "country": "MEXICO", "text_es": "Casi todo el a\u00f1o lo principal ha sido un tema de limitado acervo de vacuna. M\u00e1s recientemente me parece que entran otros factores. Incluso gente q si ve una fila de m. se devuelve. Tambi\u00e9n hay una tremenda heterogeneidad en la capacidad de organizaci\u00f3n entre zonas de salud."}, {"id": 1439612375628398595, "verified": false, "tweet_text": "@VuottoMaria @LorenaSilva68 @FernanQuirosBA No. No es as\u00ed. Te digo xq yo estoy sin vacunarme ya q perd\u00ed turno por estar aislada. Fui directamente y me dijeron q cada vacuna estaba asignada a una persona y no se la pueden dar a otro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["VuottoMaria", "LorenaSilva68", "FernanQuirosBA"], "country": "MEXICO", "text_es": "No. No es as\u00ed. Te digo xq yo estoy sin vacunarme ya q perd\u00ed turno por estar aislada. Fui directamente y me dijeron q cada vacuna estaba asignada a una persona y no se la pueden dar a otro."}, {"id": 1439612365302026245, "verified": false, "tweet_text": "Me complace informar que sigo viva y la vacuna no me hizo ni cosquillas \ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me complace informar que sigo viva y la vacuna no me hizo ni cosquillas \ud83d\ude05"}, {"id": 1439612355973943298, "verified": false, "tweet_text": "Vietnam aprueba importaci\u00f3n y uso de la vacuna Abdala https://t.co/g44eMmIWMx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/g44eMmIWMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vietnam aprueba importaci\u00f3n y uso de la vacuna Abdala"}, {"id": 1439612336030035974, "verified": false, "tweet_text": "Pues... Tras haber pr\u00e1cticamente superado el tema ansiedad la medicaci\u00f3n que me hab\u00edan mandado para las secuelas de la vacuna me ha hecho tener una reca\u00edda bastante fuerte, as\u00ed que voy a tomarme la vida con calma una temporada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pues... Tras haber pr\u00e1cticamente superado el tema ansiedad la medicaci\u00f3n que me hab\u00edan mandado para las secuelas de la vacuna me ha hecho tener una reca\u00edda bastante fuerte, as\u00ed que voy a tomarme la vida con calma una temporada"}, {"id": 1439612324659089418, "verified": false, "tweet_text": "@HardingReports @NBCNewYork Eso es lo que va a pasar en el mundo, al querer imponer la vacuna y controlar los accesos,,, muy mala idea,,!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["HardingReports", "NBCNewYork"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es lo que va a pasar en el mundo, al querer imponer la vacuna y controlar los accesos,,, muy mala idea,,!!"}, {"id": 1439612286637912069, "verified": false, "tweet_text": "Me mato esa vacuna culiaaa\ud83e\udd2e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me mato esa vacuna culiaaa\ud83e\udd2e"}, {"id": 1439612261769703435, "verified": false, "tweet_text": "@rubenanguiano Por que por malas pol\u00edticas tenemos mucho contagio y a\u00fan sigue fuera del control sanitario... Estamos a la de s\u00e1lvese quien pueda...Cuidense quien pueda, acabo de leer que en M\u00e9xico s\u00f3lo 32% de la poblaci\u00f3n tiene la vacuna completa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["rubenanguiano"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por que por malas pol\u00edticas tenemos mucho contagio y a\u00fan sigue fuera del control sanitario... Estamos a la de s\u00e1lvese quien pueda...Cuidense quien pueda, acabo de leer que en M\u00e9xico s\u00f3lo % de la poblaci\u00f3n tiene la vacuna completa."}, {"id": 1439612240290664449, "verified": false, "tweet_text": "El secretario de Salud reconoci\u00f3 que hay desabasto de la vacuna contra hepatitis B en Puebla \ud83d\ude27\n\u00bfQu\u00e9 te parece? \ud83e\uddd0 https://t.co/H3hx5PHHcN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/H3hx5PHHcN"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddd0", "\ud83d\ude27"], "country": "MEXICO", "text_es": "El secretario de Salud reconoci\u00f3 que hay desabasto de la vacuna contra hepatitis B en Puebla \ud83d\ude27 \u00bfQu\u00e9 te parece? \ud83e\uddd0"}, {"id": 1439612230807564289, "verified": false, "tweet_text": "@quikeruizdiaz @SalvajeRockPy Claro que debe existir un % de efectos de la vacuna pero  es muy bajo. Yo soy pro vacuna, como carnivoro, y no hago apolog\u00eda de vacuna, ni de carne. Creo que esto es estrictamente personal y no hace falta ser de barra brava de niguna de las \u201ccorrientes\u201d.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["quikeruizdiaz", "SalvajeRockPy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro que debe existir un % de efectos de la vacuna pero es muy bajo. Yo soy pro vacuna, como carnivoro, y no hago apolog\u00eda de vacuna, ni de carne. Creo que esto es estrictamente personal y no hace falta ser de barra brava de niguna de las \u201ccorrientes\u201d."}, {"id": 1439612216668459013, "verified": false, "tweet_text": "@ddsm02 Cu\u00e1l vacuna? En mina?\ud83d\ude31", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["ddsm02"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude31"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cu\u00e1l vacuna? En mina?\ud83d\ude31"}, {"id": 1439612158258601993, "verified": false, "tweet_text": "(100noticiasni) #Urgente| Desde tempranas horas de este domingo 19 de septiembre se observan largas filas en puestos de vacunaci\u00f3n de algunos municipios de Managua y Carazo para lograr obtener la primera dosis de la vacuna contra el covid-19 que s\u2026 https://t.co/PVaWOKCXju", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Urgente"], "tweet_urls": ["https://t.co/PVaWOKCXju"], "country": "MEXICO", "text_es": "(100noticiasni) | Desde tempranas horas de este domingo de septiembre se observan largas filas en puestos de vacunaci\u00f3n de algunos municipios de Managua y Carazo para lograr obtener la primera dosis de la vacuna contra el covid-19 que s\u2026"}, {"id": 1439612132887339009, "verified": false, "tweet_text": "@castorbayron62 @LcdoCorona La vacuna aprobada: Comirnaty (koe-mir'-na-tee) NO est\u00e1 disponible en ning\u00fan sitio del planeta. Siguen usando las experimentales autorizadas para uso de emergencias: Moderna, Pfizer &amp; Johnson &amp; Johnson. Una vez disponible la \u201caprobada\u201d NO se podr\u00e1 usar las dem\u00e1s.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["castorbayron62", "LcdoCorona"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna aprobada: Comirnaty (koe-mir'-na-tee) NO est\u00e1 disponible en ning\u00fan sitio del planeta. Siguen usando las experimentales autorizadas para uso de emergencias: Moderna, Pfizer &amp; Johnson &amp; Johnson. Una vez disponible la \u201caprobada\u201d NO se podr\u00e1 usar las dem\u00e1s."}, {"id": 1439612131419250689, "verified": true, "tweet_text": "#Urgente| Desde tempranas horas de este domingo 19 de septiembre se observan largas filas en puestos de vacunaci\u00f3n de algunos municipios de Managua y Carazo para lograr obtener la primera dosis de la vacuna contra el covid-19  que se aplicar\u00e1 este lunes\nhttps://t.co/yYXq8DNOGA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Urgente"], "tweet_urls": ["https://t.co/yYXq8DNOGA"], "tweet_emoticons": ["8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Desde tempranas horas de este domingo de septiembre se observan largas filas en puestos de vacunaci\u00f3n de algunos municipios de Managua y Carazo para lograr obtener la primera dosis de la vacuna contra el covid-19 que se aplicar\u00e1 este lunes"}, {"id": 1439612080915615746, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/mEikqtw3aD", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mEikqtw3aD"]}, {"id": 1439612049823252482, "verified": false, "tweet_text": "Todo apunta a que la Vacuna \ud83d\udc89per se, es de ideolog\u00eda 100% Marxista Comunista. Lo mismo para el bozal.\nNada sanitario, todo es pol\u00edtico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo apunta a que la Vacuna \ud83d\udc89per se, es de ideolog\u00eda % Marxista Comunista. Lo mismo para el bozal. Nada sanitario, todo es pol\u00edtico."}, {"id": 1439612038393827337, "verified": false, "tweet_text": "@MissPandebonos @SperNea1 y qu\u00e9 me dice usted por ejemplo de ese absurdo argumento de los infectologos que dicen que un cuarto pico es m\u00e1s agresivo que incluso que el primero eso no tiene raz\u00f3n de ser porque en un cuarto picoya muchas personas est\u00e1n inmunizadas ya sea por la vacuna o por haber tenido el", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["MissPandebonos", "SperNea1"], "country": "MEXICO", "text_es": "y qu\u00e9 me dice usted por ejemplo de ese absurdo argumento de los infectologos que dicen que un cuarto pico es m\u00e1s agresivo que incluso que el primero eso no tiene raz\u00f3n de ser porque en un cuarto picoya muchas personas est\u00e1n inmunizadas ya sea por la vacuna o por haber tenido el"}, {"id": 1439612031510929408, "verified": false, "tweet_text": "La o\u00ed ayer. No quieren o\u00edr las cifras. Eso me llama la atenci\u00f3n. Cuando una vacuna ha causado miles de muertes y miles de reacciones adversas, a corto plazo (nadie sabe todav\u00eda a largo plazo que suceder\u00e1), simplemente la terapia gen\u00e9tica (medidas terap\u00e9uticas) no han funcionado. https://t.co/3nLaErbWNl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3nLaErbWNl"], "country": "MEXICO", "text_es": "La o\u00ed ayer. No quieren o\u00edr las cifras. Eso me llama la atenci\u00f3n. Cuando una vacuna ha causado miles de muertes y miles de reacciones adversas, a corto plazo (nadie sabe todav\u00eda a largo plazo que suceder\u00e1), simplemente la terapia gen\u00e9tica (medidas terap\u00e9uticas) no han funcionado."}, {"id": 1439612014393905152, "verified": false, "tweet_text": "CORONAVIRUS Vietnam, el primer pa\u00eds extranjero en aprobar la vacuna cubana Abdala https://t.co/CMTWfTTVeK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CMTWfTTVeK"], "country": "MEXICO", "text_es": "CORONAVIRUS Vietnam, el primer pa\u00eds extranjero en aprobar la vacuna cubana Abdala"}, {"id": 1439612008660443137, "verified": false, "tweet_text": "@CesarVega_Peri No es obligatoria la vacuna en Uruguay \nLo malo no es lo boludo que es usted (qu\u00e9 lo es) \nLo verdaderamente malo! Es que haya gente que le cree.\nY que a\u00fan es peor!! Y lamentable para usted \nEs que ya casi todo el mundo se vacun\u00f3! Salvo boludos \nC\u00f3mo usted", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["CesarVega_Peri"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es obligatoria la vacuna en Uruguay Lo malo no es lo boludo que es usted (qu\u00e9 lo es) Lo verdaderamente malo! Es que haya gente que le cree. Y que a\u00fan es peor!! Y lamentable para usted Es que ya casi todo el mundo se vacun\u00f3! Salvo boludos C\u00f3mo usted"}, {"id": 1439611997688111107, "verified": false, "tweet_text": "Congresistas gringos y millonarios prohibido vacunarse?\n\nQue hay  en la vacuna? https://t.co/MMFtpRPI6e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MMFtpRPI6e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Congresistas gringos y millonarios prohibido vacunarse? Que hay en la vacuna?"}, {"id": 1439611988200632324, "verified": false, "tweet_text": "Todo mi insta se fue de fiesta y una aqu\u00ed muriendo por la vacuna \ud83d\ude42", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo mi insta se fue de fiesta y una aqu\u00ed muriendo por la vacuna \ud83d\ude42"}, {"id": 1439611970983014404, "verified": false, "tweet_text": "Cuando se muestra % de vacunados sobre poblaci\u00f3n se hace -lo hacen los sitios que recopilan/grafican datos- sobre el total. Pero hay una franja de edades que -debido a la tecnolog\u00eda actual de las vacunas- no se vacuna. Y es una cantidad significativa.\nEstas son las cifras reales. https://t.co/IJHQmSS0xF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IJHQmSS0xF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando se muestra % de vacunados sobre poblaci\u00f3n se hace -lo hacen los sitios que recopilan/grafican datos- sobre el total. Pero hay una franja de edades que -debido a la tecnolog\u00eda actual de las vacunas- no se vacuna. Y es una cantidad significativa. Estas son las cifras reales."}, {"id": 1439611933804613636, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/O4KLsUMbga", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/O4KLsUMbga"]}, {"id": 1439611928863813633, "verified": false, "tweet_text": "@marria_agostina Acepto, tambi\u00e9n tengo la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["marria_agostina"], "country": "MEXICO", "text_es": "Acepto, tambi\u00e9n tengo la vacuna"}, {"id": 1439611927181811715, "verified": false, "tweet_text": "Ya hay gente haciendo fila para vacuna de ma\u00f1ana jinotepe https://t.co/0cgbnqHlAc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya hay gente haciendo fila para vacuna de ma\u00f1ana jinotepe"}, {"id": 1439611879383396359, "verified": false, "tweet_text": "La provincia se acerca al 80% de poblaci\u00f3n inmune al Covid gracias a la vacuna https://t.co/kMaPRNdrh2 #Huelva #VivaHuelva", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Huelva", "VivaHuelva"], "tweet_urls": ["https://t.co/kMaPRNdrh2"], "country": "MEXICO", "text_es": "La provincia se acerca al % de poblaci\u00f3n inmune al Covid gracias a la vacuna"}, {"id": 1439611876153991170, "verified": false, "tweet_text": "@JAC_Serj Pues si no os pon\u00e9is de acuerdo se llevar\u00e1 al juzgado y la tendencia del juez es vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues si no os pon\u00e9is de acuerdo se llevar\u00e1 al juzgado y la tendencia del juez es vacuna."}, {"id": 1439611851634061314, "verified": false, "tweet_text": "@pequena_roca @Anna45506131 @gmnzgerard \u00bfPuede citar un solo caso de efecto a largo plazo de una vacuna, de algo que no haya aparecido antes de 3 meses de puesta la vacuna? Con cualquier vacuna aprobada. En cualquier \u00e9poca. Uno solo.\n  Para ver si deja de imaginar #disparates https://t.co/tRmg73Yiq9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["disparates"], "mentions": ["pequena_roca", "Anna45506131", "gmnzgerard"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPuede citar un solo caso de efecto a largo plazo de una vacuna, de algo que no haya aparecido antes de meses de puesta la vacuna? Con cualquier vacuna aprobada. En cualquier \u00e9poca. Uno solo. Para ver si deja de imaginar"}, {"id": 1439611837159456772, "verified": false, "tweet_text": "@quikeruizdiaz @SalvajeRockPy Suponiendo exista la  organizai\u00f3n que \u201crocia el bicho\u201d, es poco probable pero no imposible, y que s\u00f3lo nos quieren vender la vacuna \u2026 hasta que encontremos a esa organizaci\u00f3n sin vacunarnos vamos a estar todos muertos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["quikeruizdiaz", "SalvajeRockPy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Suponiendo exista la organizai\u00f3n que \u201crocia el bicho\u201d, es poco probable pero no imposible, y que s\u00f3lo nos quieren vender la vacuna \u2026 hasta que encontremos a esa organizaci\u00f3n sin vacunarnos vamos a estar todos muertos."}, {"id": 1439611832520613891, "verified": false, "tweet_text": "@VengadorCapa @FLMIRONES Los mismos que dicen eso ya han hecho estudios serios y han establecido algunas relaciones causales probadas con algunos efectos adversos atribuidos a la vacuna. Asi que la farmacovigilancia funciona.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["VengadorCapa", "FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los mismos que dicen eso ya han hecho estudios serios y han establecido algunas relaciones causales probadas con algunos efectos adversos atribuidos a la vacuna. Asi que la farmacovigilancia funciona."}, {"id": 1439611825084145667, "verified": false, "tweet_text": "@YlosabesLo @esCesarVidal Si fuera verdad\u2026calcule la probabilidad de muerte por vacuna vs por tomarse un ibuprofeno en la poblaci\u00f3n general. Se sorprender\u00eda\u2026Insisto, si las 300 muertes fueran realmente por la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["YlosabesLo", "esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si fuera verdad\u2026calcule la probabilidad de muerte por vacuna vs por tomarse un ibuprofeno en la poblaci\u00f3n general. Se sorprender\u00eda\u2026Insisto, si las muertes fueran realmente por la vacuna"}, {"id": 1439611741550399490, "verified": false, "tweet_text": "@bascobscd \ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0fDe los mismos q juran que la vacuna Covid es un chip \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["bascobscd"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0fDe los mismos q juran que la vacuna Covid es un chip \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23"}, {"id": 1439611736156426241, "verified": false, "tweet_text": "Una empresa espa\u00f1ola dise\u00f1a una vacuna para la pandemia que viene https://t.co/BDTQDgT5zQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BDTQDgT5zQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una empresa espa\u00f1ola dise\u00f1a una vacuna para la pandemia que viene"}, {"id": 1439611664953978881, "verified": false, "tweet_text": "En un rato voy a ir a que me pongan la primer dosis de la vacuna... Tengo miedo \ud83d\ude2c\ud83d\ude2c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2c"], "country": "MEXICO", "text_es": "En un rato voy a ir a que me pongan la primer dosis de la vacuna... Tengo miedo \ud83d\ude2c\ud83d\ude2c"}, {"id": 1439611637179170819, "verified": false, "tweet_text": "@TeleSaltillo Con cual vacuna . Seg\u00fan la estad\u00edstica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["TeleSaltillo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con cual vacuna . Seg\u00fan la estad\u00edstica."}, {"id": 1439611624680271876, "verified": false, "tweet_text": "Vietnam aprueba uso de vacuna cubana Abdala|Noticias|teleSUR https://t.co/I0jp4H2GEC #UnidadLatinoamericana @VencedorMRT \ud83c\uddfb\ud83c\uddea", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["UnidadLatinoamericana"], "mentions": ["VencedorMRT"], "tweet_urls": ["https://t.co/I0jp4H2GEC"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfb\ud83c\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vietnam aprueba uso de vacuna cubana Abdala|Noticias|teleSUR \ud83c\uddfb\ud83c\uddea"}, {"id": 1439611621786230788, "verified": false, "tweet_text": "@AgustinaLocke El bot de CABA no te dice en el wpp la vacuna que te va a tocar? Seguramente sea Sinopharm, pod\u00e9s fijarte qu\u00e9 vacunas se dan en las sedes que ten\u00e9s disponible para pedir turno, yo aconsejo Sinopharm, entran de a millones y en un mes ya est\u00e1s full vacunada \ud83d\udc4c\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["AgustinaLocke"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "El bot de CABA no te dice en el wpp la vacuna que te va a tocar? Seguramente sea Sinopharm, pod\u00e9s fijarte qu\u00e9 vacunas se dan en las sedes que ten\u00e9s disponible para pedir turno, yo aconsejo Sinopharm, entran de a millones y en un mes ya est\u00e1s full vacunada \ud83d\udc4c\ud83c\udffb"}, {"id": 1439611608901246981, "verified": false, "tweet_text": "@EduardoClark No dan respuesta para las inquietudes de los de alcald\u00eda Coyoac\u00e1n, Cu\u00e1ndo dan informaci\u00f3n acerca de la vacuna a los de 18-29 en Coyoac\u00e1n?@EduardoClark", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["EduardoClark", "EduardoClark"], "country": "MEXICO", "text_es": "No dan respuesta para las inquietudes de los de alcald\u00eda Coyoac\u00e1n, Cu\u00e1ndo dan informaci\u00f3n acerca de la vacuna a los de -29 en Coyoac\u00e1n?"}, {"id": 1439611574818332673, "verified": false, "tweet_text": "@leole_gris @eebakk Con lo cual ya no hablemos de vacuna, llamala otra cosa.\nLamentable no dejar dar una cifra de una fuente oficial de otro pa\u00eds, es igual de v\u00e1lida que la nuestra. Hay que dejar el adoctrinamiento del reba\u00f1o, hay que pensar por uno mismo y dejar que los dem\u00e1s again lo mismo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["leole_gris", "eebakk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con lo cual ya no hablemos de vacuna, llamala otra cosa. Lamentable no dejar dar una cifra de una fuente oficial de otro pa\u00eds, es igual de v\u00e1lida que la nuestra. Hay que dejar el adoctrinamiento del reba\u00f1o, hay que pensar por uno mismo y dejar que los dem\u00e1s again lo mismo"}, {"id": 1439611568619147265, "verified": false, "tweet_text": "@Lucho_Mora La peor vacuna es la que no te pones\n#AbreLosOjos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["AbreLosOjos"], "mentions": ["Lucho_Mora"], "country": "MEXICO", "text_es": "La peor vacuna es la que no te pones"}, {"id": 1439611567486689295, "verified": false, "tweet_text": "Y me empez\u00f3 a doler otra vez la vacuna jajajaj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y me empez\u00f3 a doler otra vez la vacuna jajajaj"}, {"id": 1439611534532022274, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaci\u00f3n #COVID19 en #Patagonia \nDataset #NOMIVAC @msalnacion | 19 de Septiembre\n\n\u25b6\ufe0fCoinciden Dataset y Monitor, pero no distingue Dosis \u00danica\nActualizaci\u00f3n de dosis por tipo de vacuna en #Chubut #LaPampa #Neuqu\u00e9n #R\u00edoNegro #SantaCruz y #TierradelFuego \nhttps://t.co/nIBgohDjYj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaci\u00f3n", "COVID19", "Patagonia", "NOMIVAC", "Chubut", "LaPampa", "Neuqu\u00e9n", "R\u00edoNegro", "SantaCruz", "TierradelFuego"], "mentions": ["msalnacion"], "tweet_urls": ["https://t.co/nIBgohDjYj"], "tweet_emoticons": ["\u25b6\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "en Dataset | de Septiembre \u25b6\ufe0fCoinciden Dataset y Monitor, pero no distingue Dosis \u00danica Actualizaci\u00f3n de dosis por tipo de vacuna en y"}, {"id": 1439611528844648448, "verified": false, "tweet_text": "@MiguelRaidmax @chevasco57 @TIO_CHEMA_ Para que no digas que ninguna vacuna ofrece inmunidad, mejor decir que esto solo es un tratamiento porque lo van a querer poner cada 3 meses, en Australia ya van por la 4ta dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["MiguelRaidmax", "chevasco57", "TIO_CHEMA_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para que no digas que ninguna vacuna ofrece inmunidad, mejor decir que esto solo es un tratamiento porque lo van a querer poner cada meses, en Australia ya van por la ta dosis"}, {"id": 1439611523610157060, "verified": false, "tweet_text": "@armandocamachoa Lo mismo pas\u00f3 con la vacuna de Moderna \ud83d\ude2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["armandocamachoa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo mismo pas\u00f3 con la vacuna de Moderna \ud83d\ude2a"}, {"id": 1439611520736972808, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 @marcman34 Antes de la plandemia, yo me estaba vacunando por alergia al epitelio de gato, y la vacuna me la tuvo que RECETAR el alerg\u00f3logo, ya que sin receta, la FARMACIA no hacia el pedido, ni aunque les diera los 150\u20ac que costaba. Pero para la \"vacuna\" contra un virus MORTAL, no?  \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50", "marcman34"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Antes de la plandemia, yo me estaba vacunando por alergia al epitelio de gato, y la vacuna me la tuvo que RECETAR el alerg\u00f3logo, ya que sin receta, la FARMACIA no hacia el pedido, ni aunque les diera los \u20ac que costaba. Pero para la \"vacuna\" contra un virus MORTAL, no? \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439611517046083586, "verified": false, "tweet_text": "le dije a mi mam\u00e1 que me siento mal por mi vacuna y me dijo q estaba exagerando, okay doctora gracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "le dije a mi mam\u00e1 que me siento mal por mi vacuna y me dijo q estaba exagerando, okay doctora gracias"}, {"id": 1439611486536704001, "verified": false, "tweet_text": "Al fin la segunda dosis de la vacuna. Otra vez no estuvo Pandemio", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Al fin la segunda dosis de la vacuna. Otra vez no estuvo Pandemio"}, {"id": 1439611470585765888, "verified": false, "tweet_text": "@Alelajarocha Porque la vacuna no cura hipertensi\u00f3n, diabetes, tabaquismo, c\u00e1ncer, VIH, etc...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Alelajarocha"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque la vacuna no cura hipertensi\u00f3n, diabetes, tabaquismo, c\u00e1ncer, VIH, etc..."}, {"id": 1439611432086253569, "verified": false, "tweet_text": "@elmostrador Ah\u00ed van otra vez... Y luego una cuarta y quinta vacuna \ud83d\udc89.. Hay queseguir experimentando con el pueblo cumplir la meta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["elmostrador"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah\u00ed van otra vez... Y luego una cuarta y quinta vacuna \ud83d\udc89.. Hay queseguir experimentando con el pueblo cumplir la meta"}, {"id": 1439611431675207684, "verified": false, "tweet_text": "Recibir las vacunas contra COVID19 garantiza mayor protecci\u00f3n a toda la poblaci\u00f3n, incluso a las mujeres gestantes.\nAura Puerto, de Mongua, tiene 37 semanas de embarazo y se aplic\u00f3 la vacuna para cuidarse ella y cuidar a su beb\u00e9. \nSi tambi\u00e9n est\u00e1s embarazada, no dudes en hacerlo. https://t.co/XvRF7d71Sp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Recibir las vacunas contra COVID19 garantiza mayor protecci\u00f3n a toda la poblaci\u00f3n, incluso a las mujeres gestantes. Aura Puerto, de Mongua, tiene semanas de embarazo y se aplic\u00f3 la vacuna para cuidarse ella y cuidar a su beb\u00e9. Si tambi\u00e9n est\u00e1s embarazada, no dudes en hacerlo."}, {"id": 1439611410334486533, "verified": false, "tweet_text": "que suerte tuve que la vacuna Pfizer no me dio ninguna reacci\u00f3n mas que el dolor de brazo que fue s\u00faper leve \ud83e\udd2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "que suerte tuve que la vacuna Pfizer no me dio ninguna reacci\u00f3n mas que el dolor de brazo que fue s\u00faper leve \ud83e\udd2d"}, {"id": 1439611402365308931, "verified": false, "tweet_text": "@tykovm no seas gil angelita, igual creo que entramos en el mismo rango de edad para los que se vacuna o no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["tykovm"], "country": "MEXICO", "text_es": "no seas gil angelita, igual creo que entramos en el mismo rango de edad para los que se vacuna o no?"}, {"id": 1439611361256902663, "verified": false, "tweet_text": "@Alelajarocha En conclusion la vacuna no tiene una alta eficacia que asegure que las personas vivan,es un peque\u00f1o escudo nada mas. La mayor parte de las personas que no superan la enfermedad es por que padecer otra enfermedas cronicodegenerativa (diabetes,hipertension etc)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Alelajarocha"], "country": "MEXICO", "text_es": "En conclusion la vacuna no tiene una alta eficacia que asegure que las personas vivan,es un peque\u00f1o escudo nada mas. La mayor parte de las personas que no superan la enfermedad es por que padecer otra enfermedas cronicodegenerativa (diabetes,hipertension etc)"}, {"id": 1439611341208264705, "verified": false, "tweet_text": "@BrujulaNoticias Cuento viejo! Seg\u00fan la derecha boliviana Venezuela o Cuba son sus referentes de pa\u00edses en \"desgracia\". Pero permanecen callados en torno a sus triunfos, por Ej la vacuna Abdala hecha por Cuba, el rico petr\u00f3leo de Venezuela, Sputnik de Rusia, o el gran gigante asi\u00e1tico China, ....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["BrujulaNoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuento viejo! Seg\u00fan la derecha boliviana Venezuela o Cuba son sus referentes de pa\u00edses en \"desgracia\". Pero permanecen callados en torno a sus triunfos, por Ej la vacuna Abdala hecha por Cuba, el rico petr\u00f3leo de Venezuela, Sputnik de Rusia, o el gran gigante asi\u00e1tico China, ...."}, {"id": 1439611335315177478, "verified": false, "tweet_text": "Moderna, la vacuna m\u00e1s efectiva contra hospitalizaciones por Covid: estudio https://t.co/xfY1dPQ7jX v\u00eda @El_Universal_Mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["El_Universal_Mx"], "tweet_urls": ["https://t.co/xfY1dPQ7jX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Moderna, la vacuna m\u00e1s efectiva contra hospitalizaciones por Covid: estudio v\u00eda"}, {"id": 1439611333943648256, "verified": false, "tweet_text": "Me acabo de dar cuenta que uso mucho el brazo izquierdo, la pr\u00f3xima vez q me pongan la vacuna en la derecha lptm, dorm\u00ed horrible\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me acabo de dar cuenta que uso mucho el brazo izquierdo, la pr\u00f3xima vez q me pongan la vacuna en la derecha lptm, dorm\u00ed horrible\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439611295519674371, "verified": false, "tweet_text": "@PAOLALEONPRADO @jhanfranck @lizbethcita @ocram Para eso hay protocolos de distancia y bio seguridad, la vacuna como todo lo relacionado a la salud es individual y le corresponde al individuo, sino cambie la constituci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["PAOLALEONPRADO", "jhanfranck", "lizbethcita", "ocram"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para eso hay protocolos de distancia y bio seguridad, la vacuna como todo lo relacionado a la salud es individual y le corresponde al individuo, sino cambie la constituci\u00f3n."}, {"id": 1439611295125344266, "verified": false, "tweet_text": "Que vacuna de mierda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que vacuna de mierda"}, {"id": 1439611278239178752, "verified": false, "tweet_text": "@clinaliciaare Tambi\u00e9n pongamos de nuestra parte, vacuna para los que no la tienen, no reuni\u00f3n social ni familiar, lavado manos, mascarilla, distancia social y la cuarentena no es tan efectiva pero si es necesario se debe poner. Gracias por sus consejos Dra. Es clave vacunar ni\u00f1ez.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["clinaliciaare"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n pongamos de nuestra parte, vacuna para los que no la tienen, no reuni\u00f3n social ni familiar, lavado manos, mascarilla, distancia social y la cuarentena no es tan efectiva pero si es necesario se debe poner. Gracias por sus consejos Dra. Es clave vacunar ni\u00f1ez."}, {"id": 1439611228016492547, "verified": true, "tweet_text": "La Casa Blanca no descarta que vacuna de refuerzo sea aprobada en el futuro. https://t.co/Ke0HxQI3kB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ke0HxQI3kB"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Casa Blanca no descarta que vacuna de refuerzo sea aprobada en el futuro."}, {"id": 1439611208655536129, "verified": false, "tweet_text": "@Alelajarocha No evita la muerte, en teor\u00eda evita que te de m\u00e1s duro pero si ten\u00eda padecimientos cr\u00f3nicos, enfermedades autoinmunes a\u00fan con vacuna es complicado por eso la recomendaci\u00f3n de seguirse cuidando", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Alelajarocha"], "country": "MEXICO", "text_es": "No evita la muerte, en teor\u00eda evita que te de m\u00e1s duro pero si ten\u00eda padecimientos cr\u00f3nicos, enfermedades autoinmunes a\u00fan con vacuna es complicado por eso la recomendaci\u00f3n de seguirse cuidando"}, {"id": 1439611207007211523, "verified": false, "tweet_text": "@GarciaManny4 @RootzPR Dr Steve Hotsy lleva desde abril diciendo esto. Ya sabemos q luego d eso el cdc cambi\u00f3 la info d lo q significa una vacuna pero este m\u00e9dico nos dice el por q https://t.co/dTDcZM5g7b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GarciaManny4", "RootzPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr Steve Hotsy lleva desde abril diciendo esto. Ya sabemos q luego d eso el cdc cambi\u00f3 la info d lo q significa una vacuna pero este m\u00e9dico nos dice el por q"}, {"id": 1439611205807661056, "verified": false, "tweet_text": "Datos oficiales de Extremadura. Cuanta m\u00e1s gente se vacuna, m\u00e1s casos atribu\u00eddos a la Covid y m\u00e1s muertes atribu\u00eddas a la Covid. https://t.co/Hthrz0qiuD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Datos oficiales de Extremadura. Cuanta m\u00e1s gente se vacuna, m\u00e1s casos atribu\u00eddos a la Covid y m\u00e1s muertes atribu\u00eddas a la Covid."}, {"id": 1439611200703242243, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/2nHoxfSQSw", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2nHoxfSQSw"]}, {"id": 1439611168650313736, "verified": false, "tweet_text": "@samibeagle @HLGatell Como podemos ver, NO se ha vacunado la totalidad de la poblaci\u00f3n y, los que tienen entre 18 y 65 a\u00f1os, apenas rebasan la mitad de la poblaci\u00f3n con al menos una vacuna, ni siquiera las dos. Lo cu\u00e1l deja en claro que son muchos los que no se han vacunado. En M\u00e9xico rebasamos 50%!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["samibeagle", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como podemos ver, NO se ha vacunado la totalidad de la poblaci\u00f3n y, los que tienen entre y a\u00f1os, apenas rebasan la mitad de la poblaci\u00f3n con al menos una vacuna, ni siquiera las dos. Lo cu\u00e1l deja en claro que son muchos los que no se han vacunado. En M\u00e9xico rebasamos %!"}, {"id": 1439611144063365121, "verified": false, "tweet_text": "O la vacuna me est\u00e1 cagando a palos, o el salir a andar en bici al rayo del sol golpeante, o el covid del coso de la peatonal. Elige tu propia aventura.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "O la vacuna me est\u00e1 cagando a palos, o el salir a andar en bici al rayo del sol golpeante, o el covid del coso de la peatonal. Elige tu propia aventura."}, {"id": 1439611140288532483, "verified": false, "tweet_text": "Hoy se vacunaron mis hijos con la primera dosis de la vacuna contra la Covit 19 Gracias cuba. https://t.co/MQEQbXekeA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy se vacunaron mis hijos con la primera dosis de la vacuna contra la Covit Gracias cuba."}, {"id": 1439611105698009093, "verified": false, "tweet_text": "@m_eestermans Ahh qu\u00e9 base cient\u00edfica tan s\u00f3lida. Me impresionas. Todas las muertes ahora ser\u00e1n por la vacuna? Qu\u00e9 bien, sigan inventando datos. Qu\u00e9 desplomes? Que nuevas enfermedades?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["m_eestermans"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahh qu\u00e9 base cient\u00edfica tan s\u00f3lida. Me impresionas. Todas las muertes ahora ser\u00e1n por la vacuna? Qu\u00e9 bien, sigan inventando datos. Qu\u00e9 desplomes? Que nuevas enfermedades?"}, {"id": 1439611084101541896, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna y lokear es cero la mejor combinaci\u00f3n. \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna y lokear es cero la mejor combinaci\u00f3n. \ud83e\udd74"}, {"id": 1439611069627092997, "verified": false, "tweet_text": "@OmarAguilarOM Buenos d\u00edas! Debes llevar completo tu esquema de vacunaci\u00f3n, digital o impreso, tu DUI para completar ese paso, mascarilla y pues respetar el protocolo de aplicaci\u00f3n de alcohol gel y toma de temperatura, con lo de los ni\u00f1os no lo creo (por lo de la vacuna), solamente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["OmarAguilarOM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas! Debes llevar completo tu esquema de vacunaci\u00f3n, digital o impreso, tu DUI para completar ese paso, mascarilla y pues respetar el protocolo de aplicaci\u00f3n de alcohol gel y toma de temperatura, con lo de los ni\u00f1os no lo creo (por lo de la vacuna), solamente."}, {"id": 1439611068083544067, "verified": false, "tweet_text": "@PrincipeRojo90 @rous_vegan No es por la vacuna,busca otra explicaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["PrincipeRojo90", "rous_vegan"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es por la vacuna,busca otra explicaci\u00f3n"}, {"id": 1439611062538620929, "verified": false, "tweet_text": "@mafesave1110 no tiene sentido \"culpar\" a la vacuna por las muertes ocurridas post inoculaci\u00f3n. Sup\u00f3n que me fui a vacunar, y oh, accidente y me mor\u00ed, o me vacun\u00e9 y pum infarto fulminante x que en mi familia hay antecedentes card\u00edacos. \nLos Antis est\u00e1n cazando brujas donde NO las hay", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["mafesave1110"], "country": "MEXICO", "text_es": "no tiene sentido \"culpar\" a la vacuna por las muertes ocurridas post inoculaci\u00f3n. Sup\u00f3n que me fui a vacunar, y oh, accidente y me mor\u00ed, o me vacun\u00e9 y pum infarto fulminante x que en mi familia hay antecedentes card\u00edacos. Los Antis est\u00e1n cazando brujas donde NO las hay"}, {"id": 1439611054372315136, "verified": false, "tweet_text": "@Oespinar1 La vacunaci\u00f3n en Israel empez\u00f3 en la linea roja.\nEl pico amarillo (superior al actual fue antes de que se pusiera ninguna vacuna). As\u00ed que fallecidos en 2020 si hubo, con una curva mayor a la actual pero en aquel momento con confinamiento, no como ahora. https://t.co/F59KJ1FgHy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Oespinar1"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n en Israel empez\u00f3 en la linea roja. El pico amarillo (superior al actual fue antes de que se pusiera ninguna vacuna). As\u00ed que fallecidos en si hubo, con una curva mayor a la actual pero en aquel momento con confinamiento, no como ahora."}, {"id": 1439611049481748480, "verified": false, "tweet_text": "@getxwellsoon QUE BUEEENO YO EN LA CAMA ESCUCHANDO A OASIS ASI Q NO ESTOY TAN MAL X LA VACUNA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["getxwellsoon"], "country": "MEXICO", "text_es": "QUE BUEEENO YO EN LA CAMA ESCUCHANDO A OASIS ASI Q NO ESTOY TAN MAL X LA VACUNA"}, {"id": 1439611045396500482, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Las personas de 30 a 39 q viven en Benito Ju\u00e1rez y les aplicaron la primera vacuna de Astra Zeneca, para cuando les toca la segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las personas de a q viven en Benito Ju\u00e1rez y les aplicaron la primera vacuna de Astra Zeneca, para cuando les toca la segunda dosis?"}, {"id": 1439611031123333133, "verified": false, "tweet_text": "@90Juancar @SrtaBelen12 Le vas a explicar a una bi\u00f3loga que est\u00e1 haciendo un m\u00e1ster como funciona la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["90Juancar", "SrtaBelen12"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Le vas a explicar a una bi\u00f3loga que est\u00e1 haciendo un m\u00e1ster como funciona la vacuna."}, {"id": 1439610990547685378, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | La vacuna contra el COVID-19 es fundamental para vencer a la enfermedad. Diariamente miles de salvadore\u00f1os se vacunan en los m\u00e1s de 160 puntos habilitados en todo el pa\u00eds. https://t.co/b0XK7fUUjs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La vacuna contra el COVID-19 es fundamental para vencer a la enfermedad. Diariamente miles de salvadore\u00f1os se vacunan en los m\u00e1s de puntos habilitados en todo el pa\u00eds."}, {"id": 1439610966111670273, "verified": false, "tweet_text": "Que Ministra m\u00e1s absurda. Con lo f\u00e1cil que es decir que oficialmente han fallecido 300 personas en Espa\u00f1a por la vacuna, es decir, 0,00084% de los 35800000 vacunados con 2 dosis.\n\nQue se convierte en un 0,00080% si hablamos de los 37400000 que tienen al menos 1 dosis. https://t.co/wlr6aqvj6m", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wlr6aqvj6m"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que Ministra m\u00e1s absurda. Con lo f\u00e1cil que es decir que oficialmente han fallecido personas en Espa\u00f1a por la vacuna, es decir, % de los vacunados con dosis. Que se convierte en un % si hablamos de los que tienen al menos dosis."}, {"id": 1439610959258075136, "verified": false, "tweet_text": "@sara_penhos @DrPacoMoreno1 Es mejor no juzgar yo me puse moderna en USA aqu\u00ed no me vacunar\u00eda jam\u00e1s pero considera que si los vacunaron es porque aqu\u00ed en Mexico no se vacuna la gente ahora dicen que no conocen la vacuna moderna , y las dem\u00e1s vacunas si las conocen? No desees el mal a nadie", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["sara_penhos", "DrPacoMoreno1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es mejor no juzgar yo me puse moderna en USA aqu\u00ed no me vacunar\u00eda jam\u00e1s pero considera que si los vacunaron es porque aqu\u00ed en Mexico no se vacuna la gente ahora dicen que no conocen la vacuna moderna , y las dem\u00e1s vacunas si las conocen? No desees el mal a nadie"}, {"id": 1439610945182081032, "verified": false, "tweet_text": "@Honey_CJP Gmm gracias kai, ojal\u00e1 ya est\u00e9s mejor por lo de la vacuna!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Honey_CJP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gmm gracias kai, ojal\u00e1 ya est\u00e9s mejor por lo de la vacuna!"}, {"id": 1439610936348876801, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | Las personas que asisten a recibir su vacuna anti-COVID-19 destacan la atenci\u00f3n recibida en la Unidad Comunitaria de Salud Familiar \"Juan Ram\u00f3n Alvarenga\", en San Miguelito. https://t.co/gu6VLNp13V", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Las personas que asisten a recibir su vacuna anti-COVID-19 destacan la atenci\u00f3n recibida en la Unidad Comunitaria de Salud Familiar \"Juan Ram\u00f3n Alvarenga\", en San Miguelito."}, {"id": 1439610931915395075, "verified": false, "tweet_text": "Adan Acosta Sanches\u00a0\u00a0\u00b7\u00a0\u00a023 ago\n\nMe sacan del trabajo porno ponerme la vacuna en ese caso que debo hacer \n\nhttps://t.co/FYeXrxemfU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FYeXrxemfU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adan Acosta Sanches \u00b7 ago Me sacan del trabajo porno ponerme la vacuna en ese caso que debo hacer"}, {"id": 1439610903671058436, "verified": false, "tweet_text": "@RadioCutFm @RadioDelPlata Vos tambi\u00e9n ayudaste a perder con tu vacuna vip.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["RadioCutFm", "RadioDelPlata"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vos tambi\u00e9n ayudaste a perder con tu vacuna vip."}, {"id": 1439610861430185986, "verified": false, "tweet_text": "@Flopyta_Quiroga Vitaminas y alimentos no procesados +agua d mar o bicarbonato, dan como resultado ALCALINIZAR tu organismo y volver al equilibrio Perfecto q tiene tu ADN natural q la vacuna lo va degradar y causar q tu inmunidad se vea DISMINUIDA y proclive a enfermedades y q no tengas defensas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Flopyta_Quiroga"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vitaminas y alimentos no procesados +agua d mar o bicarbonato, dan como resultado ALCALINIZAR tu organismo y volver al equilibrio Perfecto q tiene tu ADN natural q la vacuna lo va degradar y causar q tu inmunidad se vea DISMINUIDA y proclive a enfermedades y q no tengas defensas"}, {"id": 1439610851607171073, "verified": false, "tweet_text": "@NancyVir Adem\u00e1s, en pa\u00edses con estructura demogr\u00e1fica joven, como Gt, no se llegar\u00e1 a inmunidad poblacional sin vacunar a la ni\u00f1ez. Ahora que hay vacuna para ellos tambi\u00e9n, lo inmoral ser\u00eda no vacunarlos pronto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["NancyVir"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adem\u00e1s, en pa\u00edses con estructura demogr\u00e1fica joven, como Gt, no se llegar\u00e1 a inmunidad poblacional sin vacunar a la ni\u00f1ez. Ahora que hay vacuna para ellos tambi\u00e9n, lo inmoral ser\u00eda no vacunarlos pronto."}, {"id": 1439610843814109185, "verified": false, "tweet_text": "@eugenia_lr Si ser familiar de alguien lo valoras por una vacuna..creo que tienes problemas serios...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["eugenia_lr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si ser familiar de alguien lo valoras por una vacuna..creo que tienes problemas serios..."}, {"id": 1439610836151148548, "verified": false, "tweet_text": "@TheInvi09664929 Dicen que lo de Ainhoa Arteta (tambi\u00e9n amput\u00e1ndole dos dedos)  no es por la vacuna sino por las secuelas del anterior covid que pas\u00f3. \u00bfVersi\u00f3n excusatoria?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["TheInvi09664929"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dicen que lo de Ainhoa Arteta (tambi\u00e9n amput\u00e1ndole dos dedos) no es por la vacuna sino por las secuelas del anterior covid que pas\u00f3. \u00bfVersi\u00f3n excusatoria?"}, {"id": 1439610827565322243, "verified": false, "tweet_text": "@ElImperioUnive1 Moribundo y feliz?!?\u00a1\nQue porquer\u00eda tiene esa vacuna?!!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["ElImperioUnive1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Moribundo y feliz?!?\u00a1 Que porquer\u00eda tiene esa vacuna?!!!!!"}, {"id": 1439610827171155970, "verified": false, "tweet_text": "quiero creer que no es por xenofobia sino porque la vacuna que acepta la uni\u00f3n europea es la Pfizer https://t.co/aHG4s05HMH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aHG4s05HMH"], "country": "MEXICO", "text_es": "quiero creer que no es por xenofobia sino porque la vacuna que acepta la uni\u00f3n europea es la Pfizer"}, {"id": 1439610826948763650, "verified": false, "tweet_text": "@MagnetoDark Son los efectos de la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["MagnetoDark"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son los efectos de la vacuna."}, {"id": 1439610813858435074, "verified": false, "tweet_text": "Jajaja, as\u00ed m\u00e9rito se cay\u00f3 el chavo que se desmay\u00f3 el d\u00eda que nos toc\u00f3 vacuna a los de 25 ehhh, a los de 30-39. \ud83d\ude02 https://t.co/0vC5VCR8mr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0vC5VCR8mr"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajaja, as\u00ed m\u00e9rito se cay\u00f3 el chavo que se desmay\u00f3 el d\u00eda que nos toc\u00f3 vacuna a los de ehhh, a los de -39. \ud83d\ude02"}, {"id": 1439610812402860037, "verified": false, "tweet_text": "Ya estoy con mis dos dos dosis de la vacuna con ganas de ir al Corona Capital", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy con mis dos dos dosis de la vacuna con ganas de ir al Corona Capital"}, {"id": 1439610807789174787, "verified": false, "tweet_text": "@VogelfreiCAT \u00e9s per la vacuna.", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["VogelfreiCAT"]}, {"id": 1439610732975362050, "verified": false, "tweet_text": "@Franco2485 @lapetiisaa @leahsacin @RPPNoticias En el vacunatorio al que fui estaban vacunando con Pfizer y cuando se agot\u00f3 empezaron con sinopharm, fue decepcionante ver c\u00f3mo se retiraban porque no quer\u00edan la vacuna sinopharm y qued\u00f3 vac\u00edo el vacunatorio a\u00fan cuando era horario extendido, apenas eran las 12 \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Franco2485", "lapetiisaa", "leahsacin", "RPPNoticias"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el vacunatorio al que fui estaban vacunando con Pfizer y cuando se agot\u00f3 empezaron con sinopharm, fue decepcionante ver c\u00f3mo se retiraban porque no quer\u00edan la vacuna sinopharm y qued\u00f3 vac\u00edo el vacunatorio a\u00fan cuando era horario extendido, apenas eran las \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a"}]