[{"id": 1439616179790831619, "verified": false, "tweet_text": "Gracias a que en Espa\u00f1a tenemos el 75% de personas inoculadas, hemos alcanzado la inmunidad de grupo y los ni\u00f1os pueden volver al cole con mascarilla!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias a que en Espa\u00f1a tenemos el % de personas inoculadas, hemos alcanzado la inmunidad de grupo y los ni\u00f1os pueden volver al cole con mascarilla!"}, {"id": 1439604008520491016, "verified": false, "tweet_text": "@DamenA_EP @alwaysmiki18 @alejandrocdelg0 La gente se quejaba tmb de los botellones. La diferencia es q estamos en una pandemia y la gente muere y no hemos llegado a una inmunidad de grupo. Por tanto, un botell\u00f3n lo q puede provocar es otro foco y m\u00e1s gente contagiada sin necesidad. Es por eso por lo q nos quejamos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["DamenA_EP", "alwaysmiki18", "alejandrocdelg0"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gente se quejaba tmb de los botellones. La diferencia es q estamos en una pandemia y la gente muere y no hemos llegado a una inmunidad de grupo. Por tanto, un botell\u00f3n lo q puede provocar es otro foco y m\u00e1s gente contagiada sin necesidad. Es por eso por lo q nos quejamos"}, {"id": 1439590329934614535, "verified": false, "tweet_text": "@paularevertebaz M\u00e1s esperada que la inmunidad de grupo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["paularevertebaz"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s esperada que la inmunidad de grupo"}, {"id": 1439585766078877700, "verified": false, "tweet_text": "#Vacuna #TerceraDosis @lopezacunad \"La inmunidad de grupo en el Covid 19 es una ilusi\u00f3n. No se logra ni con el 70, 80 por ciento de la poblaci\u00f3n inmunizada. La enfermedad es variable y las vacunas no impiden el contagio\".", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Vacuna", "TerceraDosis"], "mentions": ["lopezacunad"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"La inmunidad de grupo en el Covid es una ilusi\u00f3n. No se logra ni con el , por ciento de la poblaci\u00f3n inmunizada. La enfermedad es variable y las vacunas no impiden el contagio\"."}, {"id": 1439574784992550914, "verified": false, "tweet_text": "@alejandrocdelg0 Claro q nos vacunan para q volvamos a la normalidad, pero si sigue habiendo restricciones sanitarias es por algo. No hay todav\u00eda una inmunidad de grupo, todav\u00eda no ha acabado la pandemia. Y cr\u00edtico eso sea un botell\u00f3n, una discoteca, un bar o una casa vaya.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["alejandrocdelg0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro q nos vacunan para q volvamos a la normalidad, pero si sigue habiendo restricciones sanitarias es por algo. No hay todav\u00eda una inmunidad de grupo, todav\u00eda no ha acabado la pandemia. Y cr\u00edtico eso sea un botell\u00f3n, una discoteca, un bar o una casa vaya."}, {"id": 1439571029018480642, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 Normal que no le ha afectado, son los \u00fanicos no vacunados \u00bfQui\u00e9n los va a infectar con una carga viral tan alta para contagiarlos?? Felicidades!!! Has descubierto la Inmunidad de grupo \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d... \nToma m\u00edralo, tu eres el frik1 de negro \ud83d\udc47 https://t.co/PgkyRQvnV5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Normal que no le ha afectado, son los \u00fanicos no vacunados \u00bfQui\u00e9n los va a infectar con una carga viral tan alta para contagiarlos?? Felicidades!!! Has descubierto la Inmunidad de grupo \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d... Toma m\u00edralo, tu eres el frik1 de negro \ud83d\udc47"}, {"id": 1439554620892798977, "verified": false, "tweet_text": "@trestriplets @ccarballo50 Pues eso lo que me pase ser\u00e1 consecuencia m\u00eda, no de nadie, tanto empe\u00f1o en vacunar a todos es bien raro\nCuando ya con casi un 80% m\u00e1s los ni\u00f1os deber\u00eda de haber inmunidad de grupo no tendr\u00edan el porqu\u00e9 imponerse\nRepito no tengo ni tendr\u00e9 ning\u00fan dilema es mi decisi\u00f3n y la asumo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["trestriplets", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues eso lo que me pase ser\u00e1 consecuencia m\u00eda, no de nadie, tanto empe\u00f1o en vacunar a todos es bien raro Cuando ya con casi un % m\u00e1s los ni\u00f1os deber\u00eda de haber inmunidad de grupo no tendr\u00edan el porqu\u00e9 imponerse Repito no tengo ni tendr\u00e9 ning\u00fan dilema es mi decisi\u00f3n y la asumo"}, {"id": 1439554106687885316, "verified": false, "tweet_text": "Tampoco se habla de m\u00e1s del 200% del precio de la luz, las colas del hambre,  las restricciones absurdas por CCAA cuando tenemos \"inmunidad de grupo\", la ca\u00edda fel turismo, la subida del desempleo o el 40% de paro juvenil.\nOtra cortina de humo chapucera, t\u00edpicade ultraizquierda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tampoco se habla de m\u00e1s del % del precio de la luz, las colas del hambre, las restricciones absurdas por CCAA cuando tenemos \"inmunidad de grupo\", la ca\u00edda fel turismo, la subida del desempleo o el % de paro juvenil. Otra cortina de humo chapucera, t\u00edpicade ultraizquierda."}, {"id": 1439543817682755587, "verified": false, "tweet_text": "El objetivo de la vacunaci\u00f3n es conseguir una inmunidad de grupo que haga que la incidencia de la enfermedad sea manejable, NO DESTRUYE EL VIRUS, pero hace que su transmisi\u00f3n sea m\u00e1s dif\u00edcil y que la enfermedad pueda ser m\u00e1s leve o asintom\u00e1tica. El virus ha venido para quedarse.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El objetivo de la vacunaci\u00f3n es conseguir una inmunidad de grupo que haga que la incidencia de la enfermedad sea manejable, NO DESTRUYE EL VIRUS, pero hace que su transmisi\u00f3n sea m\u00e1s dif\u00edcil y que la enfermedad pueda ser m\u00e1s leve o asintom\u00e1tica. El virus ha venido para quedarse."}, {"id": 1439541133005279236, "verified": false, "tweet_text": "@DelCastanedo En agosto habremos alcanzado la inmunidad de grupo, las FFP2 son mascarillas insolidarias, los test de ant\u00edgenos no funcionan, los filtros HEPA son muy dif\u00edciles de instalar y de utilizar, no existe riesgo de reinfecci\u00f3n...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["DelCastanedo"], "country": "MEXICO", "text_es": "En agosto habremos alcanzado la inmunidad de grupo, las FFP2 son mascarillas insolidarias, los test de ant\u00edgenos no funcionan, los filtros HEPA son muy dif\u00edciles de instalar y de utilizar, no existe riesgo de reinfecci\u00f3n..."}, {"id": 1439529504523886594, "verified": false, "tweet_text": "@Chetecilla25 @hades646 @txellblanxer @EnfrmraSaturada Y precisamente la \u201cinmunidad de grupo\u201d es algo contra lo que llevan los expertos gritando al vac\u00edo desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o. No es la soluci\u00f3n porque simplemente no funciona, es un concepto err\u00f3neo y \u00e9ticamente reprobable.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["Chetecilla25", "hades646", "txellblanxer", "EnfrmraSaturada"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y precisamente la \u201cinmunidad de grupo\u201d es algo contra lo que llevan los expertos gritando al vac\u00edo desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o. No es la soluci\u00f3n porque simplemente no funciona, es un concepto err\u00f3neo y \u00e9ticamente reprobable."}, {"id": 1439529311657148417, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars Con 74% de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola vacunada deber\u00edamos tener inmunidad de grupo. Seguimos cerca de 60 fallecidos al dia (en promedio) y de un pico de mas de 700.000 casos activos. Algo no cuadra y yo quiero que me lo expliquen. En este punto creo que las vacunas no son tan \u2b07\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con % de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola vacunada deber\u00edamos tener inmunidad de grupo. Seguimos cerca de fallecidos al dia (en promedio) y de un pico de mas de casos activos. Algo no cuadra y yo quiero que me lo expliquen. En este punto creo que las vacunas no son tan \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1439520113720451072, "verified": false, "tweet_text": "#COVID_19\nImportante hito en la evoluci\u00f3n de la pandemia del coronavirus en Galicia, que ser\u00eda de las primeras autonom\u00edas en llegar a la inmunidad de reba\u00f1o https://t.co/cVpNiMC0mw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "hashtags": ["COVID_19"], "tweet_urls": ["https://t.co/cVpNiMC0mw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Importante hito en la evoluci\u00f3n de la pandemia del coronavirus en Galicia, que ser\u00eda de las primeras autonom\u00edas en llegar a la inmunidad de reba\u00f1o"}, {"id": 1439519906970710018, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Entonces, se puede decir ya que no existe la inmunidad de grupo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces, se puede decir ya que no existe la inmunidad de grupo?"}, {"id": 1439517777308659715, "verified": false, "tweet_text": "@findwhy @ccarballo50 No es miedo a la vacuna. Es prudencia.\n\nNo iba a ser m\u00e1s que una gripe.\nNo iban a ser m\u00e1s de 1 o 2 casos.\nNo necesit\u00e1bamos mascarillas.\nNo sali\u00f3 del laboratorio de Wuhan.\nNo iban a ser m\u00e1s de dos dosis.\nCon el 70% consegu\u00edamos la inmunidad de grupo...\n\nLos expertos se equivocan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["findwhy", "ccarballo50"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es miedo a la vacuna. Es prudencia. No iba a ser m\u00e1s que una gripe. No iban a ser m\u00e1s de o casos. No necesit\u00e1bamos mascarillas. No sali\u00f3 del laboratorio de Wuhan. No iban a ser m\u00e1s de dos dosis. Con el % consegu\u00edamos la inmunidad de grupo... Los expertos se equivocan."}, {"id": 1439508579279585281, "verified": true, "tweet_text": "La Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Vacunolog\u00eda recomienda que los mayores de 80 a\u00f1os con o sin patolog\u00edas asociadas sean el siguiente grupo que reciba la tercera dosis contra la covid-19 para reforzar su inmunidad.\n\nhttps://t.co/WQeNq3zKvX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WQeNq3zKvX"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Vacunolog\u00eda recomienda que los mayores de a\u00f1os con o sin patolog\u00edas asociadas sean el siguiente grupo que reciba la tercera dosis contra la covid-19 para reforzar su inmunidad."}, {"id": 1439506043734740994, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de 32 d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras 267 d\u00edas de vacunaci\u00f3n. 19/09/2021.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras d\u00edas de vacunaci\u00f3n. /09/2021."}, {"id": 1439498732312174597, "verified": false, "tweet_text": "@edugomezgp @CoradoJuanramon @sonia_riverogc ...que funciona desde dentro. La inmunidad de grupo sirve para que el virus no afecte gravemente a la gente. Para no contraerlo existen las medidas de seguridad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["edugomezgp", "CoradoJuanramon", "sonia_riverogc"], "country": "MEXICO", "text_es": "...que funciona desde dentro. La inmunidad de grupo sirve para que el virus no afecte gravemente a la gente. Para no contraerlo existen las medidas de seguridad."}, {"id": 1439492622347866114, "verified": false, "tweet_text": "@Llegaremosalas2 Y sobre todo, para los pol\u00edticos y laboratorios, si todo el mundo est\u00e1 vacunado, ya no hay grupo de \"control\" con el que comparar.\nMenos mal que van saliendo datos sobre la eficacia de la inmunidad natural, mucho mejor que esas inyecci\u00f3nes que, a la tercera, s\u00f3lo protege 12 d\u00edas. https://t.co/aweg4WWzCB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["Llegaremosalas2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y sobre todo, para los pol\u00edticos y laboratorios, si todo el mundo est\u00e1 vacunado, ya no hay grupo de \"control\" con el que comparar. Menos mal que van saliendo datos sobre la eficacia de la inmunidad natural, mucho mejor que esas inyecci\u00f3nes que, a la tercera, s\u00f3lo protege d\u00edas."}, {"id": 1439488239451217921, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Vete por ah\u00ed. El pa\u00eds m\u00e1s vacunado del mundo y con restricciones a\u00fan. La inmunidad de grupo est\u00e1 conseguida con el 70% vacunada. NEGACIONISTA de las vacunas. Si se ha conseguido ya la inmunidad de grupo por que hace falta vacunar a m\u00e1s gente?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vete por ah\u00ed. El pa\u00eds m\u00e1s vacunado del mundo y con restricciones a\u00fan. La inmunidad de grupo est\u00e1 conseguida con el % vacunada. NEGACIONISTA de las vacunas. Si se ha conseguido ya la inmunidad de grupo por que hace falta vacunar a m\u00e1s gente?"}, {"id": 1439484128278286336, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 @SReigada @NewsReputation Gracias a la inmunidad de grupo, esa que se da cuanto m\u00e1s gente haya pasado el Covid y generen aut\u00e9nticos y potentes anticuerpos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50", "SReigada", "NewsReputation"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias a la inmunidad de grupo, esa que se da cuanto m\u00e1s gente haya pasado el Covid y generen aut\u00e9nticos y potentes anticuerpos"}, {"id": 1439394220305956867, "verified": false, "tweet_text": "@Luis_fa96 @TheGrefg Y no solo eso, ahora que le toc\u00f3 a \u00e9l, resulta que ya quiere \"tocar\" el tema de la inmunidad con las m\u00e1scaras, pero cuando el y su grupo fueron a matar gente sin sentido, ah\u00ed si no dijo \"tenemos que tocar lo de las m\u00e1scaras\".", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Luis_fa96", "TheGrefg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y no solo eso, ahora que le toc\u00f3 a \u00e9l, resulta que ya quiere \"tocar\" el tema de la inmunidad con las m\u00e1scaras, pero cuando el y su grupo fueron a matar gente sin sentido, ah\u00ed si no dijo \"tenemos que tocar lo de las m\u00e1scaras\"."}, {"id": 1439374281331380226, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1TERRIBLE! Variante delta: por qu\u00e9 su propagaci\u00f3n rompe las esperanzas de conseguir la inmunidad de grupo https://t.co/ZlbwhsbxUR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ZlbwhsbxUR"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1TERRIBLE! Variante delta: por qu\u00e9 su propagaci\u00f3n rompe las esperanzas de conseguir la inmunidad de grupo"}, {"id": 1439357380698025989, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Es probable que no hayan m\u00e1s olas. Estamos muy cerca de la inmunidad de grupo y con buena ventilaci\u00f3n es m\u00e1s que suficiente para evitarla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es probable que no hayan m\u00e1s olas. Estamos muy cerca de la inmunidad de grupo y con buena ventilaci\u00f3n es m\u00e1s que suficiente para evitarla."}, {"id": 1439350265916936194, "verified": false, "tweet_text": "@Seerrrchh Faltan los ni\u00f1os y los negacionistas. A ver si con los ni\u00f1os llegamos a la inmunidad de grupo \ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Seerrrchh"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Faltan los ni\u00f1os y los negacionistas. A ver si con los ni\u00f1os llegamos a la inmunidad de grupo \ud83e\udd72"}, {"id": 1439332584790573062, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Ya estar\u00eda la inmunidad de grupo de la que hablabais, se acab\u00f3 la discusi\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estar\u00eda la inmunidad de grupo de la que hablabais, se acab\u00f3 la discusi\u00f3n"}, {"id": 1439328306415996930, "verified": false, "tweet_text": "@elenay29 @GregorioRCh A estas alturas, dejad q se diviertan y fomenten la inmunidad d grupo. Para eso son j\u00f3venes y fuertes. Y si alguno se infecta a lo chungo y queda por el camino, o infecta a un familiar suyo y este muere, pues chico, uno menos. \u00a1Q le vamos a hacer! A no haber salido de botell\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["elenay29", "GregorioRCh"], "country": "MEXICO", "text_es": "A estas alturas, dejad q se diviertan y fomenten la inmunidad d grupo. Para eso son j\u00f3venes y fuertes. Y si alguno se infecta a lo chungo y queda por el camino, o infecta a un familiar suyo y este muere, pues chico, uno menos. \u00a1Q le vamos a hacer! A no haber salido de botell\u00f3n."}, {"id": 1439324183528415233, "verified": false, "tweet_text": "@Urbano2531 @movinpanama @ZulayRL El cinismo con nombre y apellido adem\u00e1s con inmunidad para decir sandeces que un grupo muy min\u00fasculo le cree, \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f politiquer\u00eda barata, cuando nos dir\u00e1 a cuantos capos, corruptos y lavadores sac\u00f3 de la c\u00e1rcel y defiende. https://t.co/RINYiRCrYR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Urbano2531", "movinpanama", "ZulayRL"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "El cinismo con nombre y apellido adem\u00e1s con inmunidad para decir sandeces que un grupo muy min\u00fasculo le cree, \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f politiquer\u00eda barata, cuando nos dir\u00e1 a cuantos capos, corruptos y lavadores sac\u00f3 de la c\u00e1rcel y defiende."}, {"id": 1439301169445224448, "verified": false, "tweet_text": "@NereaVaquerizo Ahora puede empezar la selecci\u00f3n natural. Inmunidad de grupo, de ese. \nEs m\u00e1s, casi casi, eugenesia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["NereaVaquerizo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora puede empezar la selecci\u00f3n natural. Inmunidad de grupo, de ese. Es m\u00e1s, casi casi, eugenesia."}, {"id": 1439290511060316167, "verified": false, "tweet_text": "@MartinaSisters @Fernand68908219 @victorramonmat No son apropiadas para la vacunaci\u00f3n masiva, no permiten generar inmunidad de grupo, generan m\u00e1s efectos perjudiciales q beneficios en gente joven y sana. No se entiende q estos \u00faltimos hayan sido inoculados masivamente sin ning\u00fan beneficio para la sociedad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["MartinaSisters", "Fernand68908219", "victorramonmat"], "country": "MEXICO", "text_es": "No son apropiadas para la vacunaci\u00f3n masiva, no permiten generar inmunidad de grupo, generan m\u00e1s efectos perjudiciales q beneficios en gente joven y sana. No se entiende q estos \u00faltimos hayan sido inoculados masivamente sin ning\u00fan beneficio para la sociedad."}, {"id": 1439289350131490827, "verified": false, "tweet_text": "@Eva_Angelina_79 @EvaristoLPR @ad_identitatem @Juan_Ll1 @Rml99 @SansonExtreme @mjdelrio @AngelGarciaMon8 Y por otro lado valoro tambi\u00e9n la vida de la gente que, por el motivo que sea, no puede vacunarse y cuya salud depende de la inmunidad del grupo. Si t\u00fa, ludi\u00e9ndote vacunar, no lo haces, est\u00e1s contribuyendo a que esa inmunidad de grupo no se alcance y poniendo en riesgo a otros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Eva_Angelina_79", "EvaristoLPR", "ad_identitatem", "Juan_Ll1", "Rml99", "SansonExtreme", "mjdelrio", "AngelGarciaMon8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y por otro lado valoro tambi\u00e9n la vida de la gente que, por el motivo que sea, no puede vacunarse y cuya salud depende de la inmunidad del grupo. Si t\u00fa, ludi\u00e9ndote vacunar, no lo haces, est\u00e1s contribuyendo a que esa inmunidad de grupo no se alcance y poniendo en riesgo a otros."}, {"id": 1439288381104664586, "verified": false, "tweet_text": "\u2014\u00bfCrees que alg\u00fan d\u00eda lograremos que el constructo \u00abinteligencia emocional\u00bb se extienda como la pandemia? \u2014pregunt\u00f3 la alumna.\n\u2014No hay suficientes dosis de sensatez y empat\u00eda como para lograr la inmunidad de grupo ante el ego\u00edsmo \u2014contest\u00f3 el profesor. #RRHH #ClimaLaboral https://t.co/7sNKwY4HH3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["RRHH", "ClimaLaboral"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2014\u00bfCrees que alg\u00fan d\u00eda lograremos que el constructo \u00abinteligencia emocional\u00bb se extienda como la pandemia? \u2014pregunt\u00f3 la alumna. \u2014No hay suficientes dosis de sensatez y empat\u00eda como para lograr la inmunidad de grupo ante el ego\u00edsmo \u2014contest\u00f3 el profesor."}, {"id": 1439287093440782342, "verified": false, "tweet_text": "@NellyRodrigues1 @MaikoRoizz Tengo entendido que ese individuo no tiene inmunidad parlamentaria por Usurpador estan el grupo de \ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00 porque nos las agarran! Todos a la misma jaula!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["NellyRodrigues1", "MaikoRoizz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc00"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo entendido que ese individuo no tiene inmunidad parlamentaria por Usurpador estan el grupo de \ud83d\udc00\ud83d\udc00\ud83d\udc00 porque nos las agarran! Todos a la misma jaula!"}, {"id": 1439274246023393282, "verified": false, "tweet_text": "@EnfrmraSaturada Est\u00e1s negando que la vacuna tenga efecto? Hemos alcanzado la inmunidad de grupo gracias al alto porcentaje de gente vacunada como ya se dijo hace tiempo que pasar\u00eda. Eres una negacionista, gente como t\u00fa no deber\u00eda publicar desinformaci\u00f3n!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["EnfrmraSaturada"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1s negando que la vacuna tenga efecto? Hemos alcanzado la inmunidad de grupo gracias al alto porcentaje de gente vacunada como ya se dijo hace tiempo que pasar\u00eda. Eres una negacionista, gente como t\u00fa no deber\u00eda publicar desinformaci\u00f3n!"}, {"id": 1439265316807323652, "verified": false, "tweet_text": "Creo que es importante en aras de la inmunidad de grupo tener en cuenta a los recuperados (se puede hacer un estudio masivo de anticuerpos) y estoy muy seguro que pa\u00edses como EEUU estar\u00eda por encima del 90% entre vacunandos y recuperados https://t.co/g3gnhN5wGG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/g3gnhN5wGG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que es importante en aras de la inmunidad de grupo tener en cuenta a los recuperados (se puede hacer un estudio masivo de anticuerpos) y estoy muy seguro que pa\u00edses como EEUU estar\u00eda por encima del % entre vacunandos y recuperados"}, {"id": 1439261962983116801, "verified": false, "tweet_text": "A ver que me entere. Se supon\u00eda que al 70% de vacunados ya tendr\u00edamos la inmunidad de grupo. Ya tenemos m\u00e1s del 70% y seguimos con restriccioncillas y cosicas\nNo quiero parecer negacionistilla, pero pa cu\u00e1ndo la normalidad normal normalizada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A ver que me entere. Se supon\u00eda que al % de vacunados ya tendr\u00edamos la inmunidad de grupo. Ya tenemos m\u00e1s del % y seguimos con restriccioncillas y cosicas No quiero parecer negacionistilla, pero pa cu\u00e1ndo la normalidad normal normalizada?"}, {"id": 1439255428651700226, "verified": false, "tweet_text": "@Guillermo4ldama El impacto de la vacuna sobre los hospitalizados y muertos es incre\u00edble. Da miedo pensar qu\u00e9 hubiera pasado si se hubiera esperado a obtener la inmunidad de grupo sin vacunas ni restricciones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Guillermo4ldama"], "country": "MEXICO", "text_es": "El impacto de la vacuna sobre los hospitalizados y muertos es incre\u00edble. Da miedo pensar qu\u00e9 hubiera pasado si se hubiera esperado a obtener la inmunidad de grupo sin vacunas ni restricciones."}, {"id": 1439249041850880003, "verified": false, "tweet_text": "Os animo a utilizar el t\u00e9rmino NEGACIONISTA con todo aquel que sigue tocando las pelotas en un mundo con \"inmunidad de grupo gracias al alto porcentaje de gente vacunada\".\n\nSi niegan esto, niegan la ciencia, niegan la vacuna, son negacionistas. Hagamos que cale el mensaje.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Os animo a utilizar el t\u00e9rmino NEGACIONISTA con todo aquel que sigue tocando las pelotas en un mundo con \"inmunidad de grupo gracias al alto porcentaje de gente vacunada\". Si niegan esto, niegan la ciencia, niegan la vacuna, son negacionistas. Hagamos que cale el mensaje."}, {"id": 1439247498611240964, "verified": false, "tweet_text": "@informativost5 Pero vamos a ver , no quer\u00e9is llegar a la dichosa inmunidad de grupo ??? Que mejor forma de llegar que con botellones ?? Ya vale de demonizar a los chavales ,llevan dos a\u00f1os encerrados ,no est\u00e1 el ,80% vacunado pues todo para delante hasta la siguiente ola qu\u00e9 va a venir dura", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["informativost5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero vamos a ver , no quer\u00e9is llegar a la dichosa inmunidad de grupo ??? Que mejor forma de llegar que con botellones ?? Ya vale de demonizar a los chavales ,llevan dos a\u00f1os encerrados ,no est\u00e1 el ,80% vacunado pues todo para delante hasta la siguiente ola qu\u00e9 va a venir dura"}, {"id": 1439246159315443718, "verified": false, "tweet_text": "@mariofdez98 @lusjima Del Val dijo hace unos d\u00edas que sus c\u00e1lculos con el R de la variante delta dec\u00edan que para alcanzar la inmunidad de grupo hab\u00eda que sobrepasar ampliamente el 100% del total de la poblaci\u00f3n inmunizada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["mariofdez98", "lusjima"], "country": "MEXICO", "text_es": "Del Val dijo hace unos d\u00edas que sus c\u00e1lculos con el R de la variante delta dec\u00edan que para alcanzar la inmunidad de grupo hab\u00eda que sobrepasar ampliamente el % del total de la poblaci\u00f3n inmunizada"}, {"id": 1439238440638423043, "verified": false, "tweet_text": "@l_colino Nadie es irresponsable por no vacunarse es su problema, la vacuna solo protege al que se vacuna, la culpa de creer lo contrario es la propaganda sobre una supuesta inmunidad de grupo que no existe, quien prefiera arriesgarse a pasar Covid 19 grave que lo haga", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["l_colino"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nadie es irresponsable por no vacunarse es su problema, la vacuna solo protege al que se vacuna, la culpa de creer lo contrario es la propaganda sobre una supuesta inmunidad de grupo que no existe, quien prefiera arriesgarse a pasar Covid grave que lo haga"}, {"id": 1439230115888738310, "verified": false, "tweet_text": "@Eric_MeGon @Necrem @Daaniiii6 @decorcub1 @MerceMoreno95 @DestlerGH No se supon\u00eda que con la inmunidad de grupo se acababa. Hace como 100 d\u00edas el presidente dijo eso. Que con la inmunidad del 70% ibamos a hacer vida normal.\n\nEl problema es que me vendas A y luego me digas B. No por ti, sino en general", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Eric_MeGon", "Necrem", "Daaniiii6", "decorcub1", "MerceMoreno95", "DestlerGH"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se supon\u00eda que con la inmunidad de grupo se acababa. Hace como d\u00edas el presidente dijo eso. Que con la inmunidad del % ibamos a hacer vida normal. El problema es que me vendas A y luego me digas B. No por ti, sino en general"}, {"id": 1439225534324613123, "verified": false, "tweet_text": "Y que casualidad que justo cuando vamos a llegar a la inmunidad de grupo, \naparece una variante nueva del #Covid_19 yo ya me bajo, es una tomadura de pelo que no se deber\u00eda creer nadie ya. Se vac\u00edan las UCIS y se llenan las plantas de salud mental.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y que casualidad que justo cuando vamos a llegar a la inmunidad de grupo, aparece una variante nueva del yo ya me bajo, es una tomadura de pelo que no se deber\u00eda creer nadie ya. Se vac\u00edan las UCIS y se llenan las plantas de salud mental."}, {"id": 1439213225061621765, "verified": false, "tweet_text": "@MaribelApolo @carlosoporto Para alcanzar inmunidad colectiva se requiere el 80% de toda la poblaci\u00f3n vacunada, no s\u00f3lo de un grupo etario.. Dar un mal dato puede relajar a la gente y repuntar casos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["MaribelApolo", "carlosoporto"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para alcanzar inmunidad colectiva se requiere el % de toda la poblaci\u00f3n vacunada, no s\u00f3lo de un grupo etario.. Dar un mal dato puede relajar a la gente y repuntar casos"}, {"id": 1439206341416046601, "verified": false, "tweet_text": "@ComradeKBDJN @Albagarnie Y la inmunidad de grupo o reba\u00f1o se consigue en porcentajes cercanos al 100%. Es solo para casos excepcionales y si se previene el contagio. Ahora si est\u00e1s vacunado tienes la seguridad de que probablemente no lo vas a notar siquiera, pero sigues transmitiendo, no hay reba\u00f1o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["ComradeKBDJN", "Albagarnie"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la inmunidad de grupo o reba\u00f1o se consigue en porcentajes cercanos al %. Es solo para casos excepcionales y si se previene el contagio. Ahora si est\u00e1s vacunado tienes la seguridad de que probablemente no lo vas a notar siquiera, pero sigues transmitiendo, no hay reba\u00f1o"}, {"id": 1439200981569388551, "verified": false, "tweet_text": "@Lordfree9 Para mi si. Y mira gracias a los que si se vacunaron el covid esta m\u00e1s bajo que nunca. Te aprovechas de la inmunidad de grupo sin aportar nada a dicha inmunidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["Lordfree9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para mi si. Y mira gracias a los que si se vacunaron el covid esta m\u00e1s bajo que nunca. Te aprovechas de la inmunidad de grupo sin aportar nada a dicha inmunidad."}, {"id": 1439200349311705093, "verified": false, "tweet_text": "@jFrancoya Si ya es dif\u00edcil hacerles entender la importancia de R0 \u2026.que comprendan que es din\u00e1mica y q la inmunidad de grupo por tanto tambi\u00e9n lo es \u2026. Anda que no pides  t\u00fa \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["jFrancoya"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si ya es dif\u00edcil hacerles entender la importancia de R0 \u2026.que comprendan que es din\u00e1mica y q la inmunidad de grupo por tanto tambi\u00e9n lo es \u2026. Anda que no pides t\u00fa \ud83d\ude02"}, {"id": 1439184359181979650, "verified": false, "tweet_text": "@AlanBarrosoA Se ha conseguido la inmunidad de grupo?\nNo lo sab\u00eda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["AlanBarrosoA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se ha conseguido la inmunidad de grupo? No lo sab\u00eda."}, {"id": 1439179887017963520, "verified": false, "tweet_text": "No es verdad.\n La vacunaci\u00f3n masiva no consigue inmunidad de grupo. El virus se comporta como hace un a\u00f1o cuando no hab\u00eda vacunas. \nSobre inmunidad de grupo, \nDr Pollard, Oxford. \nhttps://t.co/wUSFb9zWbF https://t.co/oHf9Fu8dif", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wUSFb9zWbF", "https://t.co/oHf9Fu8dif"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es verdad. La vacunaci\u00f3n masiva no consigue inmunidad de grupo. El virus se comporta como hace un a\u00f1o cuando no hab\u00eda vacunas. Sobre inmunidad de grupo, Dr Pollard, Oxford."}, {"id": 1439174442601562116, "verified": false, "tweet_text": "@GolDeHazard @only_fons @criiss02_ @Mariodela28 @yaizavazzz_ @unaipons Pues no, no es normal que se la soplen los contagios, porque no s\u00e9 si lo sabr\u00e1s, pero sin contagios no hay ni saturaci\u00f3n hospitalaria ni muertes. Y no, no es lo m\u00e1s l\u00f3gico hacer vida normal a pesar de haber un 80% de poblaci\u00f3n vacunada, ya que la inmunidad de grupo es con el 97%.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["GolDeHazard", "only_fons", "criiss02_", "Mariodela28", "yaizavazzz_", "unaipons"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues no, no es normal que se la soplen los contagios, porque no s\u00e9 si lo sabr\u00e1s, pero sin contagios no hay ni saturaci\u00f3n hospitalaria ni muertes. Y no, no es lo m\u00e1s l\u00f3gico hacer vida normal a pesar de haber un % de poblaci\u00f3n vacunada, ya que la inmunidad de grupo es con el %."}, {"id": 1439171551883145217, "verified": false, "tweet_text": "Pa\u00eds con m\u00e1s restricciones de toda la lista junto a Australia pues Espa\u00f1a a pesar de la Incidencia y de su \u00edndice de vacunaci\u00f3n donde gracias a la inmunidad de grupo por la vacuna y aerolog\u00eda se obtienen estos datos https://t.co/BrNcwZ47ZB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BrNcwZ47ZB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pa\u00eds con m\u00e1s restricciones de toda la lista junto a Australia pues Espa\u00f1a a pesar de la Incidencia y de su \u00edndice de vacunaci\u00f3n donde gracias a la inmunidad de grupo por la vacuna y aerolog\u00eda se obtienen estos datos"}, {"id": 1439171410010779649, "verified": false, "tweet_text": "@ManuBazagaTV @pwrfullBITCH debido a la nueva variante, m\u00e1s contagiosa que la original, la inmunidad de grupo no se alcanza al 70%\n\nigualmente, se han ido quitando restricciones, incluidas las del ocio, por lo que hacer un macrobotell\u00f3n teniendo formas seguras de divertirse me parece de insensatos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["ManuBazagaTV", "pwrfullBITCH"], "country": "MEXICO", "text_es": "debido a la nueva variante, m\u00e1s contagiosa que la original, la inmunidad de grupo no se alcanza al % igualmente, se han ido quitando restricciones, incluidas las del ocio, por lo que hacer un macrobotell\u00f3n teniendo formas seguras de divertirse me parece de insensatos"}, {"id": 1439165414509064194, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Eso suena a chantaje... Adem\u00e1s de que hay bastantes declaraciones de expertos (no de m\u00e9dicos: de expertos en virolog\u00eda e infecciones) que sostienen que con la variante Delta no es posible la inmunidad de grupo. Dejad de amenazar con vacunar a los ni\u00f1os!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso suena a chantaje... Adem\u00e1s de que hay bastantes declaraciones de expertos (no de m\u00e9dicos: de expertos en virolog\u00eda e infecciones) que sostienen que con la variante Delta no es posible la inmunidad de grupo. Dejad de amenazar con vacunar a los ni\u00f1os!!"}, {"id": 1439163220506431489, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias @ccarballo50 Lo que demuestra una vez m\u00e1s que las vacunas no son efectivas. Dijeron que con 70% de vacunaci\u00f3n se conseguir\u00eda la inmunidad de grupo pero nos han mentido.\nFalt\u00f3 poner los datos de vacunados que han enfermado y fallecido. No sigan mintiendo. Poner todos los datos, todos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["doctormacias", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que demuestra una vez m\u00e1s que las vacunas no son efectivas. Dijeron que con % de vacunaci\u00f3n se conseguir\u00eda la inmunidad de grupo pero nos han mentido. Falt\u00f3 poner los datos de vacunados que han enfermado y fallecido. No sigan mintiendo. Poner todos los datos, todos."}, {"id": 1439162958488211458, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 @Alopez_Letrado \u00a1Que no! Que la historia del Covid no se repite y ya estamos con una inmunidad de grupo, cada vez mayor y eso ir\u00e1 aumentando, de una forma u otra.\n\u00a1Qu\u00e9 escasa y deficiente formaci\u00f3n matem\u00e1tica!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50", "Alopez_Letrado"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que no! Que la historia del Covid no se repite y ya estamos con una inmunidad de grupo, cada vez mayor y eso ir\u00e1 aumentando, de una forma u otra. \u00a1Qu\u00e9 escasa y deficiente formaci\u00f3n matem\u00e1tica!"}, {"id": 1439149946612199424, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Pero a\u00fan a d\u00eda de hoy hay alguien que se trague lo de la inmunidad de grupo??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero a\u00fan a d\u00eda de hoy hay alguien que se trague lo de la inmunidad de grupo??"}, {"id": 1439149286688759808, "verified": false, "tweet_text": "Buenos datos de Israel sobre 3 dosis en todos los grupos de edad,pero necesitamos NUESTROS datos.\nCLAVES:\n1) Disminuir\u00e1 la tasa de infecciones en Espa\u00f1a con ese refuerzo? Esto es vital,si as\u00ed fuera se abrir\u00eda la puerta de la inmunidad de grupo!\nSigue\n https://t.co/fmdoKjXm7q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fmdoKjXm7q"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos datos de Israel sobre dosis en todos los grupos de edad,pero necesitamos NUESTROS datos. CLAVES: ) Disminuir\u00e1 la tasa de infecciones en Espa\u00f1a con ese refuerzo? Esto es vital,si as\u00ed fuera se abrir\u00eda la puerta de la inmunidad de grupo! Sigue"}, {"id": 1439143404294717444, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de 31 d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras 266 d\u00edas de vacunaci\u00f3n. 18/09/2021.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras d\u00edas de vacunaci\u00f3n. /09/2021."}, {"id": 1439142707864145921, "verified": false, "tweet_text": "@drmiguelmarcos @ConchiGrace Ahora no sabemos lo de enero pero en enero se afirmaba y se recomendaba categ\u00f3ricamente que se vacunara para permitir la inmunidad de grupo... https://t.co/kCfGG9kS7f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["drmiguelmarcos", "ConchiGrace"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora no sabemos lo de enero pero en enero se afirmaba y se recomendaba categ\u00f3ricamente que se vacunara para permitir la inmunidad de grupo..."}, {"id": 1439138376368676866, "verified": true, "tweet_text": "Sociedad | J\u00f3venes adultos, los motivos del grupo m\u00e1s remiso a vacunarse que frena la inmunidad de grupo \u27a1 Una falsa sensaci\u00f3n de invulnerabilidad y motivos laborales y sociol\u00f3gicos los ha dejado muy lejos de la media espa\u00f1ola https://t.co/XD2xMOqruS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XD2xMOqruS"], "tweet_emoticons": ["\u27a1", "XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sociedad | J\u00f3venes adultos, los motivos del grupo m\u00e1s remiso a vacunarse que frena la inmunidad de grupo \u27a1 Una falsa sensaci\u00f3n de invulnerabilidad y motivos laborales y sociol\u00f3gicos los ha dejado muy lejos de la media espa\u00f1ola"}, {"id": 1439132464165883909, "verified": false, "tweet_text": "@kikelt_ Mostro, la inmunidad de grupo no se va a alcanzar. Nunca.\n\n\u00bfSabes c\u00f3mo funciona la gripe? \n\nPues esto es igual.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["kikelt_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mostro, la inmunidad de grupo no se va a alcanzar. Nunca. \u00bfSabes c\u00f3mo funciona la gripe? Pues esto es igual."}, {"id": 1439131845799596034, "verified": false, "tweet_text": "@lustrijilla De los cuales la mitad son menores de 12 a\u00f1os. Dudo que hubiera de esos en el botell\u00f3n. Adem\u00e1s se dijo hasta la saciedad que con 70% de vacunados habr\u00eda inmunidad de grupo y Kalise para todos. Otra mentira del Gobierno, como la de que las mascarillas no serv\u00edan para nada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["lustrijilla"], "country": "MEXICO", "text_es": "De los cuales la mitad son menores de a\u00f1os. Dudo que hubiera de esos en el botell\u00f3n. Adem\u00e1s se dijo hasta la saciedad que con % de vacunados habr\u00eda inmunidad de grupo y Kalise para todos. Otra mentira del Gobierno, como la de que las mascarillas no serv\u00edan para nada?"}, {"id": 1439127664040849408, "verified": false, "tweet_text": "@Dr_Pilgrim eso es de 1\u00b0 de preventiva ..una cosa m\u00e1s q no sab\u00eda S\u00e1nchez y q se conoce q Sim\u00f3n no le explic\u00f3...de ahi q nos contara como mantra lo del 70% y la \"inmunidad de reba\u00f1o\"( siempre en Espa\u00f1a se ha hablado de \"inmunidad de grupo\"  hasta q lleg\u00f3 esta tropa y nos trataron como tal)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["Dr_Pilgrim"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "eso es de \u00b0 de preventiva ..una cosa m\u00e1s q no sab\u00eda S\u00e1nchez y q se conoce q Sim\u00f3n no le explic\u00f3...de ahi q nos contara como mantra lo del % y la \"inmunidad de reba\u00f1o\"( siempre en Espa\u00f1a se ha hablado de \"inmunidad de grupo\" hasta q lleg\u00f3 esta tropa y nos trataron como tal)"}, {"id": 1439125553529999362, "verified": false, "tweet_text": "@blascowitano @el_pais Negacionistas y desagradecidos. Desaparecer\u00e1n las restricciones por la inmunidad de grupo de los que s\u00ed nos vacunamos. As\u00ed que a callar y a agradecer.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["blascowitano", "el_pais"], "country": "MEXICO", "text_es": "Negacionistas y desagradecidos. Desaparecer\u00e1n las restricciones por la inmunidad de grupo de los que s\u00ed nos vacunamos. As\u00ed que a callar y a agradecer."}, {"id": 1439115653257089025, "verified": false, "tweet_text": "@SoydeZaragoza @santi544 Vacunaci\u00f3n y m\u00e1s vacunaci\u00f3n. El problema son los comentarios de gente como en este tuit que se empe\u00f1an en negar lo innegable (y favorecen la desinformaci\u00f3n) https://t.co/JMFoBIShiJ\nNunca vamos a conseguir la inmunidad de grupo entre estos que pasan y los menores de 12 a\u00f1os.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["SoydeZaragoza", "santi544"], "tweet_urls": ["https://t.co/JMFoBIShiJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n y m\u00e1s vacunaci\u00f3n. El problema son los comentarios de gente como en este tuit que se empe\u00f1an en negar lo innegable (y favorecen la desinformaci\u00f3n) Nunca vamos a conseguir la inmunidad de grupo entre estos que pasan y los menores de a\u00f1os."}, {"id": 1439110815173513222, "verified": false, "tweet_text": "@soyyo01808215 @yero666 @SocialDrive_es Y la famosa inmunidad de grupo??? \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["soyyo01808215", "yero666", "SocialDrive_es"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la famosa inmunidad de grupo??? \ud83e\udd23"}, {"id": 1439110085570179073, "verified": false, "tweet_text": "J\u00f3venes adultos, los motivos del grupo m\u00e1s remiso a vacunarse que frena la inmunidad de grupo https://t.co/wL5iWd6ssj #larazon_es", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "hashtags": ["larazon_es"], "tweet_urls": ["https://t.co/wL5iWd6ssj"], "country": "MEXICO", "text_es": "J\u00f3venes adultos, los motivos del grupo m\u00e1s remiso a vacunarse que frena la inmunidad de grupo"}, {"id": 1439097215503458305, "verified": false, "tweet_text": "Los no vacunados ponen en peligro a todos (vacunados y personas que por motivos m\u00e9dicos no se han podido vacunar) tanto en cuanto el nivel para alcanzar la inmunidad de grupo con esta R es muy alto.\n\nNo es Orwell. Es siensia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los no vacunados ponen en peligro a todos (vacunados y personas que por motivos m\u00e9dicos no se han podido vacunar) tanto en cuanto el nivel para alcanzar la inmunidad de grupo con esta R es muy alto. No es Orwell. Es siensia."}, {"id": 1439097213788041217, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan as\u00ed es conocido que la respuesta inmune pierde eficacia con el tiempo, de ah\u00ed que ante la falta de inmunidad de grupo, algunos pa\u00edses ya est\u00e9n poniendo la 3\u00b0 dosis a las personas vulnerables", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan as\u00ed es conocido que la respuesta inmune pierde eficacia con el tiempo, de ah\u00ed que ante la falta de inmunidad de grupo, algunos pa\u00edses ya est\u00e9n poniendo la \u00b0 dosis a las personas vulnerables"}, {"id": 1439097209908248577, "verified": false, "tweet_text": "Si. \n\nLiteralmente en eso consiste la inmunidad de grupo.\n\nLa efectividad de la vacuna no es del 100%, por tanto si en el grupo en el que te mueves hay inmunidad de grupo, la efectividad 'individual' aumenta... Y viceversa https://t.co/YevATUp7EP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YevATUp7EP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si. Literalmente en eso consiste la inmunidad de grupo. La efectividad de la vacuna no es del %, por tanto si en el grupo en el que te mueves hay inmunidad de grupo, la efectividad 'individual' aumenta... Y viceversa"}, {"id": 1439004037060366336, "verified": false, "tweet_text": "Claro por eso no alcanzamos la inmunidad de grupo...\n\nLos cient\u00edficos no hab\u00edan ca\u00eddo que somos 7800 millones en el planeta y que vacunar 3000 millones no es el 70%...\n\nY quieren quitar la regla de 3 del plan de estudios...\n\nA este paso no salvamos las Navidades de 2027!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Claro por eso no alcanzamos la inmunidad de grupo... Los cient\u00edficos no hab\u00edan ca\u00eddo que somos millones en el planeta y que vacunar millones no es el %... Y quieren quitar la regla de del plan de estudios... A este paso no salvamos las Navidades de !"}, {"id": 1438997830484496389, "verified": false, "tweet_text": "@antonejodavinci @ENGINEER___28 Las autoridades son tan deshonestas que miden la efectividad de las \"vacunas\" dentro de la poblaci\u00f3n de vacunados, debe realmente medirse contra el grupo control de no vacunados.  5 mil de ese grupo control falleci\u00f3 de Covid, es evidente la  superioridad de la inmunidad natural .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T23:00:00Z", "mentions": ["antonejodavinci", "ENGINEER___28"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las autoridades son tan deshonestas que miden la efectividad de las \"vacunas\" dentro de la poblaci\u00f3n de vacunados, debe realmente medirse contra el grupo control de no vacunados. mil de ese grupo control falleci\u00f3 de Covid, es evidente la superioridad de la inmunidad natural ."}, {"id": 1438964686238670849, "verified": false, "tweet_text": "El papelazo que hace Kate Winslet en Contagio como epidemi\u00f3loga del CDC es genial.\n\nExplica el factor Ro y que depende \"de diversos factores\" y que por ello es din\u00e1mico.\n\nLa inmunidad de grupo depende de esta Ro. Y como es din\u00e1mica, cambiar\u00e1 el % necesario seg\u00fan esos factores. https://t.co/GQ4Sm93d9U", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El papelazo que hace Kate Winslet en Contagio como epidemi\u00f3loga del CDC es genial. Explica el factor Ro y que depende \"de diversos factores\" y que por ello es din\u00e1mico. La inmunidad de grupo depende de esta Ro. Y como es din\u00e1mica, cambiar\u00e1 el % necesario seg\u00fan esos factores."}, {"id": 1438959633469685765, "verified": false, "tweet_text": "@cansada_joder Y ya hemos sobrepasado la inmunidad de grupo (+70% vacunado).\n\nAqu\u00ed, lo que se pretende es otra cosa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["cansada_joder"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y ya hemos sobrepasado la inmunidad de grupo (+70% vacunado). Aqu\u00ed, lo que se pretende es otra cosa."}, {"id": 1438958981184172034, "verified": false, "tweet_text": "@RafaelTimermans La protecci\u00f3n de la vacuna se ha visto que no es la que se dijo en un principio. En Israel ya est\u00e1n considerando una cuarta dosis en menos de 6 meses. Luego est\u00e1 la inmunidad natural, mucho m\u00e1s duradera por lo que son raras las reinfecciones. Ya deber\u00eda haber inmunidad de grupo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["RafaelTimermans"], "country": "MEXICO", "text_es": "La protecci\u00f3n de la vacuna se ha visto que no es la que se dijo en un principio. En Israel ya est\u00e1n considerando una cuarta dosis en menos de meses. Luego est\u00e1 la inmunidad natural, mucho m\u00e1s duradera por lo que son raras las reinfecciones. Ya deber\u00eda haber inmunidad de grupo."}, {"id": 1438957634825211904, "verified": false, "tweet_text": "@PebrotsFins @ChopperTTony @FrayJosepho Que se lo digan a los pobres ni\u00f1os africanos que no pueden acceder a las vacunas y a su esperanza de vida. \nAqu\u00ed se benefician de la inmunidad de grupo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "mentions": ["PebrotsFins", "ChopperTTony", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que se lo digan a los pobres ni\u00f1os africanos que no pueden acceder a las vacunas y a su esperanza de vida. Aqu\u00ed se benefician de la inmunidad de grupo."}, {"id": 1438935734191263747, "verified": false, "tweet_text": "@el_pais Normal,ya nos hemos de debido de contagiar la mayor\u00eda,sabi\u00e9ndolo o sin saberlo. La vacuna no hace que se consiga la inmunidad de grupo ante un virus,solo hace que no enfermes y si enfermas que no s\u00e9a tan grave.Que siga el negocio,Welcome nuevas Variantes!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["el_pais"], "country": "MEXICO", "text_es": "Normal,ya nos hemos de debido de contagiar la mayor\u00eda,sabi\u00e9ndolo o sin saberlo. La vacuna no hace que se consiga la inmunidad de grupo ante un virus,solo hace que no enfermes y si enfermas que no s\u00e9a tan grave.Que siga el negocio,Welcome nuevas Variantes!!!"}, {"id": 1438934411270139908, "verified": false, "tweet_text": "@Mikii67871595 @FrayJosepho @eslamananadeFJL Q se lo digan a Boris Johnson, q intent\u00f3 la inmunidad de grupo de forma \"natural\", y acab\u00f3 hundiendo la libra y cerrando el pa\u00eds. Cuando alguien serio le dijo q iba a ser una escabechina, dio marcha atr\u00e1s.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "mentions": ["Mikii67871595", "FrayJosepho", "eslamananadeFJL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Q se lo digan a Boris Johnson, q intent\u00f3 la inmunidad de grupo de forma \"natural\", y acab\u00f3 hundiendo la libra y cerrando el pa\u00eds. Cuando alguien serio le dijo q iba a ser una escabechina, dio marcha atr\u00e1s."}, {"id": 1438931241408122885, "verified": false, "tweet_text": "@sanchezcastejon Margarita del Val pronostica que  la Sexta Ola ser\u00e1 abundante en casos y la inmunidad de grupo s\u00f3lo se conseguir\u00e1 cuando haya vacunas que protejan totalmente a los vacunados de la infecci\u00f3n ,Y NO ES EL CASO DE NINGUNA DE LAS ACTUALES.\nhttps://t.co/eOxrgTzlmv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["sanchezcastejon"], "tweet_urls": ["https://t.co/eOxrgTzlmv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Margarita del Val pronostica que la Sexta Ola ser\u00e1 abundante en casos y la inmunidad de grupo s\u00f3lo se conseguir\u00e1 cuando haya vacunas que protejan totalmente a los vacunados de la infecci\u00f3n ,Y NO ES EL CASO DE NINGUNA DE LAS ACTUALES."}, {"id": 1438929041621282818, "verified": false, "tweet_text": "Esta semana nos la jugamos. Nunca hab\u00edamos ca\u00eddo tanto con tan pocas restricciones (mascarilla en interior y ocio nocturno). Siempre que alcanzamos 20.000 casos semanales hemos vuelto a subir. \u00bfPodemos seguir bajando solo con mascarilla? Esa es la definici\u00f3n de inmunidad de grupo https://t.co/mwjqTRsPub", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mwjqTRsPub"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta semana nos la jugamos. Nunca hab\u00edamos ca\u00eddo tanto con tan pocas restricciones (mascarilla en interior y ocio nocturno). Siempre que alcanzamos casos semanales hemos vuelto a subir. \u00bfPodemos seguir bajando solo con mascarilla? Esa es la definici\u00f3n de inmunidad de grupo"}, {"id": 1438928491811065861, "verified": false, "tweet_text": "@LauraBorras Margarita del Val pronostica que  la Sexta Ola ser\u00e1 abundante en casos y la inmunidad de grupo s\u00f3lo se conseguir\u00e1 cuando haya vacunas que protejan totalmente a los vacunados de la infecci\u00f3n ,Y NO ES EL CASO DE NINGUNA DE LAS ACTUALES.#COVID19\nhttps://t.co/eOxrgTzlmv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "mentions": ["LauraBorras"], "tweet_urls": ["https://t.co/eOxrgTzlmv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Margarita del Val pronostica que la Sexta Ola ser\u00e1 abundante en casos y la inmunidad de grupo s\u00f3lo se conseguir\u00e1 cuando haya vacunas que protejan totalmente a los vacunados de la infecci\u00f3n ,Y NO ES EL CASO DE NINGUNA DE LAS ACTUALES."}, {"id": 1438928359149420545, "verified": false, "tweet_text": "@perearagones Margarita del Val pronostica que  la Sexta Ola ser\u00e1 abundante en casos y la inmunidad de grupo s\u00f3lo se conseguir\u00e1 cuando haya vacunas que protejan totalmente a los vacunados de la infecci\u00f3n ,Y NO ES EL CASO DE NINGUNA DE LAS ACTUALES.#COVID19\nhttps://t.co/eOxrgTzlmv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "mentions": ["perearagones"], "tweet_urls": ["https://t.co/eOxrgTzlmv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Margarita del Val pronostica que la Sexta Ola ser\u00e1 abundante en casos y la inmunidad de grupo s\u00f3lo se conseguir\u00e1 cuando haya vacunas que protejan totalmente a los vacunados de la infecci\u00f3n ,Y NO ES EL CASO DE NINGUNA DE LAS ACTUALES."}, {"id": 1438927883142148096, "verified": false, "tweet_text": "#covid22 Margarita del Val pronostica que  la Sexta Ola ser\u00e1 abundante en casos y la inmunidad de grupo s\u00f3lo se conseguir\u00e1 cuando haya vacunas que protejan totalmente a los vacunados de la infecci\u00f3n ,Y NO ES EL CASO DE NINGUNA DE LAS ACTUALES.#COVID19\nhttps://t.co/eOxrgTzlmv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["covid22", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/eOxrgTzlmv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Margarita del Val pronostica que la Sexta Ola ser\u00e1 abundante en casos y la inmunidad de grupo s\u00f3lo se conseguir\u00e1 cuando haya vacunas que protejan totalmente a los vacunados de la infecci\u00f3n ,Y NO ES EL CASO DE NINGUNA DE LAS ACTUALES."}, {"id": 1438927098253561858, "verified": false, "tweet_text": "@nandoiracundo \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 pero vaaaamos!! Si eso lo dec\u00eda cualquiera de nosotros. La matem\u00e1tica dice que es imposible. Si la inmunidad es temporal y para el que se la pone JAM\u00c1S SE PUEDE ALCANZAR INMUNIDAD DE GRUPO. Es de caj\u00f3n. Eso es si lo que dicen fuese cierto, claro. \ud83d\ude09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["nandoiracundo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 pero vaaaamos!! Si eso lo dec\u00eda cualquiera de nosotros. La matem\u00e1tica dice que es imposible. Si la inmunidad es temporal y para el que se la pone JAM\u00c1S SE PUEDE ALCANZAR INMUNIDAD DE GRUPO. Es de caj\u00f3n. Eso es si lo que dicen fuese cierto, claro. \ud83d\ude09"}, {"id": 1438924110952865796, "verified": false, "tweet_text": "@1000genes Antes de que aumente la presi\u00f3n para vacunar a los ni\u00f1os, recordar que las vacunas actuales (IgG) no lo evitan: \n(Y que tampoco se puede conseguir inmunidad de grupo con las vacunas actuales).\nhttps://t.co/acrEd7dF4v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "mentions": ["1000genes"], "tweet_urls": ["https://t.co/acrEd7dF4v"], "country": "MEXICO", "text_es": "Antes de que aumente la presi\u00f3n para vacunar a los ni\u00f1os, recordar que las vacunas actuales (IgG) no lo evitan: (Y que tampoco se puede conseguir inmunidad de grupo con las vacunas actuales)."}, {"id": 1438907905529548802, "verified": false, "tweet_text": "primera dosis y el 94,8% con la vacuna completa, por lo que est\u00e1n descendiendo las muertes.\nSin embargo, la ineptitud en el control de la pandemia unida a la variante delta, aleja la inmunidad de grupo del 70% al 90%.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "primera dosis y el % con la vacuna completa, por lo que est\u00e1n descendiendo las muertes. Sin embargo, la ineptitud en el control de la pandemia unida a la variante delta, aleja la inmunidad de grupo del % al %."}, {"id": 1438901698613989376, "verified": false, "tweet_text": "Salvo cierto grupo de inmunosuprimidos y quiz\u00e1s adultos muy mayores, a\u00fan no estoy convencido de que se requiera tercera dosis (esquema primario) o refuerzo (p\u00e9rdida de inmunidad) para la poblaci\u00f3n general. Pese a incremento de infecciones en vacunados observado en varios pa\u00edses,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Salvo cierto grupo de inmunosuprimidos y quiz\u00e1s adultos muy mayores, a\u00fan no estoy convencido de que se requiera tercera dosis (esquema primario) o refuerzo (p\u00e9rdida de inmunidad) para la poblaci\u00f3n general. Pese a incremento de infecciones en vacunados observado en varios pa\u00edses,"}, {"id": 1438901519844249601, "verified": false, "tweet_text": "@ana_berne @alfonsopineiro @nachosomalo @BlasIgnacio @alfwarrior @b24liberat0r @NachoGracia9 @lalbert75 @JorgeB2021 Aqu\u00ed est\u00e1 el \"quid\" del tema. \u00bfEst\u00e1n buscando que nos contagiemos aprovechando la inmunidad que ofrece la vacuna?\nEvitar\u00edan las VRS simult\u00e1neas al COVID-19, conseguir\u00edan mejor inmunidad, alimentada con Booster, y nos llevar\u00edan al contagio repetido que nos dar\u00eda inmunidad de grupo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["ana_berne", "alfonsopineiro", "nachosomalo", "BlasIgnacio", "alfwarrior", "b24liberat0r", "NachoGracia9", "lalbert75", "JorgeB2021"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed est\u00e1 el \"quid\" del tema. \u00bfEst\u00e1n buscando que nos contagiemos aprovechando la inmunidad que ofrece la vacuna? Evitar\u00edan las VRS simult\u00e1neas al COVID-19, conseguir\u00edan mejor inmunidad, alimentada con Booster, y nos llevar\u00edan al contagio repetido que nos dar\u00eda inmunidad de grupo"}, {"id": 1438899406426812420, "verified": false, "tweet_text": "Con los grupos de riesgos vacunados + gente inmunizada por haber pasado la enfermedad se puede considerar a la COVID-19 controlada sin necesidad de llegar a la inmunidad de grupo (85% vacunados). El aumento de hospitalizaciones en UK por Delta fue un suceso anecd\u00f3tico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Con los grupos de riesgos vacunados + gente inmunizada por haber pasado la enfermedad se puede considerar a la COVID-19 controlada sin necesidad de llegar a la inmunidad de grupo (85% vacunados). El aumento de hospitalizaciones en UK por Delta fue un suceso anecd\u00f3tico."}, {"id": 1438891544896020486, "verified": false, "tweet_text": "@Mor8_bqto @matthewbennett Vale, y eso es una consecuencia que asumir el individuo que no se quiera vacunar. Mi punto es la obligatoriedad de la vacunaci\u00f3n. Adem\u00e1s, hasta hace nada, la mayor\u00eda de los pa\u00edses de Europa hablaban de Inmunidad de Grupo, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con esa meta?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "mentions": ["Mor8_bqto", "matthewbennett"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vale, y eso es una consecuencia que asumir el individuo que no se quiera vacunar. Mi punto es la obligatoriedad de la vacunaci\u00f3n. Adem\u00e1s, hasta hace nada, la mayor\u00eda de los pa\u00edses de Europa hablaban de Inmunidad de Grupo, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con esa meta?"}, {"id": 1438880432058216448, "verified": false, "tweet_text": "Ana Pastor (@anapastorjulian): \u201cLos datos confirman que a\u00fan no hay inmunidad de grupo\u201d\n\n\ud83d\udce2La diputada del @GPPopular y ex ministra de Sanidad se\u00f1al\u00f3 en la \u00faltima Comisi\u00f3n de Sanidad la necesidad de vacunar a toda la poblaci\u00f3n para conseguir este objetivo\n\nhttps://t.co/IApgx4rBTu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["anapastorjulian", "GPPopular"], "tweet_urls": ["https://t.co/IApgx4rBTu"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ana Pastor (): \u201cLos datos confirman que a\u00fan no hay inmunidad de grupo\u201d \ud83d\udce2La diputada del y ex ministra de Sanidad se\u00f1al\u00f3 en la \u00faltima Comisi\u00f3n de Sanidad la necesidad de vacunar a toda la poblaci\u00f3n para conseguir este objetivo"}, {"id": 1438879609907552264, "verified": false, "tweet_text": "@inconformista07 @pcontiveros @Losnozalones @el_pais M\u00e1s claro, los que se vacunan benefician a los que no lo hacen. Los que no se vacunan perjudican a los que si lo hacen, ya que si no hay inmunidad de grupo, sirve de poco su vacunacion frente a la propagaci\u00f3n del virus", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "mentions": ["inconformista07", "pcontiveros", "Losnozalones", "el_pais"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s claro, los que se vacunan benefician a los que no lo hacen. Los que no se vacunan perjudican a los que si lo hacen, ya que si no hay inmunidad de grupo, sirve de poco su vacunacion frente a la propagaci\u00f3n del virus"}, {"id": 1438874318461673475, "verified": false, "tweet_text": "a un grupo de personas vacunadas con y sin infecci\u00f3n previa, vieron que 'en individuos con una inmunidad preexistente contra covid19, la 2\u00aadosis de  vacuna no solo no estimula inmunidad humoral: determina una contracci\u00f3n de la respuesta de las c\u00e9lulas T espec\u00edficas de la espiga '", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "a un grupo de personas vacunadas con y sin infecci\u00f3n previa, vieron que 'en individuos con una inmunidad preexistente contra covid19, la \u00aadosis de vacuna no solo no estimula inmunidad humoral: determina una contracci\u00f3n de la respuesta de las c\u00e9lulas T espec\u00edficas de la espiga '"}, {"id": 1438863961139597316, "verified": false, "tweet_text": "A Coru\u00f1a alcanza la inmunidad de grupo ante el coronavirus https://t.co/3Jr8YaqblA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3Jr8YaqblA"], "country": "MEXICO", "text_es": "A Coru\u00f1a alcanza la inmunidad de grupo ante el coronavirus"}, {"id": 1438863055056785413, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 @DERPA_MADRID Efectivamente. \ud83d\udc4d\nEs la inmunidad de grupo por contagio de todos a cambio de que mueran los m\u00e1s d\u00e9biles.\ud83e\udd14\nJOS_DE_PU_TA. \ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50", "DERPA_MADRID"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "\ud83d\udc4d", "\ud83d\ude20"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectivamente. \ud83d\udc4d Es la inmunidad de grupo por contagio de todos a cambio de que mueran los m\u00e1s d\u00e9biles.\ud83e\udd14 JOS_DE_PU_TA. \ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20"}, {"id": 1438862876207370241, "verified": false, "tweet_text": "@cebrianpd @ENGINEER___28 Me halaga que no pretenda convencer a nadie y me congratulo al ver que parece tener pensamientos propio. Es por ello que le lanz\u00f3 una pregunta. \u00bfSabe que para alcanzar una inmunidad de grupo (no de reba\u00f1o) hace falta que con la vacuna no te contagies ni contagies verdad?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "mentions": ["cebrianpd", "ENGINEER___28"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me halaga que no pretenda convencer a nadie y me congratulo al ver que parece tener pensamientos propio. Es por ello que le lanz\u00f3 una pregunta. \u00bfSabe que para alcanzar una inmunidad de grupo (no de reba\u00f1o) hace falta que con la vacuna no te contagies ni contagies verdad?"}, {"id": 1438861748929536008, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89  VACUN\u00d3METRO | A Coru\u00f1a alcanza la inmunidad de grupo ante el coronavirus \n \u27a1\ufe0f La vacunaci\u00f3n cubre ya a m\u00e1s del 91% de la poblaci\u00f3n diana en el \u00e1rea sanitaria https://t.co/pF7chUXsVG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pF7chUXsVG"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 VACUN\u00d3METRO | A Coru\u00f1a alcanza la inmunidad de grupo ante el coronavirus \u27a1\ufe0f La vacunaci\u00f3n cubre ya a m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n diana en el \u00e1rea sanitaria"}, {"id": 1438856039621931008, "verified": false, "tweet_text": "@raulgoyus @esCesarVidal La vacuna tiene un % de efectividad y puedes morir. A lo mejor se est\u00e1 protegiendo la vida de quienes han contribuido a una menos propagaci\u00f3n frente a los free riders.\nY aqu\u00ed no hablo de inmunidad de grupo, hablo de la menor propagaci\u00f3n al tener efectos m\u00e1s leves por menos tiempo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["raulgoyus", "esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna tiene un % de efectividad y puedes morir. A lo mejor se est\u00e1 protegiendo la vida de quienes han contribuido a una menos propagaci\u00f3n frente a los free riders. Y aqu\u00ed no hablo de inmunidad de grupo, hablo de la menor propagaci\u00f3n al tener efectos m\u00e1s leves por menos tiempo"}, {"id": 1438846874434297856, "verified": false, "tweet_text": "@Pastor_Alape @ComunesCoL @ClaudiaLopez @IvanDuque Sabe cu\u00e1l es el origen de esos asesinatos?, la impunidad de un gobierno al darle inmunidad total a un grupo terrorista que debi\u00f3 pagar en la c\u00e1rcel los asesinatos, violaciones, terrorismo, narcotr\u00e1fico, etc. Est\u00e1 cosechando lo que sembr\u00f3 ... odio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T13:00:00Z", "mentions": ["Pastor_Alape", "ComunesCoL", "ClaudiaLopez", "IvanDuque"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sabe cu\u00e1l es el origen de esos asesinatos?, la impunidad de un gobierno al darle inmunidad total a un grupo terrorista que debi\u00f3 pagar en la c\u00e1rcel los asesinatos, violaciones, terrorismo, narcotr\u00e1fico, etc. Est\u00e1 cosechando lo que sembr\u00f3 ... odio."}, {"id": 1438838724570361867, "verified": false, "tweet_text": "@doctorquimera Es claro, sin embargo hay que ser fuertes con la vacunaci\u00f3n porque al final del del d\u00eda, independientemente de la inmunidad natural y su eficiencia, la vacuna es la v\u00eda m\u00e1s segura para preservar vidas en el grupo de gente que no ha sido contagiado anteriormente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["doctorquimera"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es claro, sin embargo hay que ser fuertes con la vacunaci\u00f3n porque al final del del d\u00eda, independientemente de la inmunidad natural y su eficiencia, la vacuna es la v\u00eda m\u00e1s segura para preservar vidas en el grupo de gente que no ha sido contagiado anteriormente."}, {"id": 1438837832248958982, "verified": false, "tweet_text": "@NoemiRosValenc2 @montarmat @rourecentenari @Maternitat_SEDR @victordiscovery @LIndi74035023 @latoscanaibaig1 @Corsari44235101 Precisamente en el tema ni\u00f1os deber\u00edamos ser conscientes de que cu\u00e1nta mayor poblaci\u00f3n adulta se vacun\u00e9 menos posibilidades de contagio tienen ellos..\nYa en su d\u00eda hablamos de la inmunidad de grupo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["NoemiRosValenc2", "montarmat", "rourecentenari", "Maternitat_SEDR", "victordiscovery", "LIndi74035023", "latoscanaibaig1", "Corsari44235101"], "country": "MEXICO", "text_es": "Precisamente en el tema ni\u00f1os deber\u00edamos ser conscientes de que cu\u00e1nta mayor poblaci\u00f3n adulta se vacun\u00e9 menos posibilidades de contagio tienen ellos.. Ya en su d\u00eda hablamos de la inmunidad de grupo"}, {"id": 1438833612556750853, "verified": false, "tweet_text": "Me acabo de comprar la entrada para ver a Dead Can Dance el a\u00f1o que viene, as\u00ed que ya podemos ir alcanzando esa inmunidad de grupo de una vez.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me acabo de comprar la entrada para ver a Dead Can Dance el a\u00f1o que viene, as\u00ed que ya podemos ir alcanzando esa inmunidad de grupo de una vez."}, {"id": 1438829414255669248, "verified": false, "tweet_text": "@nacidoatleti Si recuerdas bien los medios hablaban de inmunidad de grupo al 70% de vacunados, Perro Sanxe no har\u00e1 nada hasta que la narrativa cambie, el objetivo de vacunar al 100% empieza a sonar pero no es total, no se si lo har\u00e1 en invierno o no, pero tampoco habr\u00eda apenas oposici\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T12:00:00Z", "mentions": ["nacidoatleti"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si recuerdas bien los medios hablaban de inmunidad de grupo al % de vacunados, Perro Sanxe no har\u00e1 nada hasta que la narrativa cambie, el objetivo de vacunar al % empieza a sonar pero no es total, no se si lo har\u00e1 en invierno o no, pero tampoco habr\u00eda apenas oposici\u00f3n."}, {"id": 1438802817196699648, "verified": false, "tweet_text": "@Silsh @elmundoes Imagino que ser\u00e1 iron\u00eda.\n\nLlevan con esa zanahoria durante gran parte de la pandemia. \"Para volver a la normalidad poneos la mascarillas, encerraos en casa, poneos la vacuna, ahora poneros la tercera dosis, ahora la cuarta, ahora la inmunidad de grupo no es el 70% si no el 90%..\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "mentions": ["Silsh", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Imagino que ser\u00e1 iron\u00eda. Llevan con esa zanahoria durante gran parte de la pandemia. \"Para volver a la normalidad poneos la mascarillas, encerraos en casa, poneos la vacuna, ahora poneros la tercera dosis, ahora la cuarta, ahora la inmunidad de grupo no es el % si no el %..\""}, {"id": 1438793058590642178, "verified": false, "tweet_text": "Con un 75% de la gente vacunada a un 98% de efectividad promedio de las vacunas esto implica un 73,5% de poblaci\u00f3n con inmunidad...\n\nLa vdd es que desconozco cu\u00e1l es el porcentaje exacto necesario para tener una inmunidad de grupo que consiga, adem\u00e1s, quitar el miedo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Con un % de la gente vacunada a un % de efectividad promedio de las vacunas esto implica un % de poblaci\u00f3n con inmunidad... La vdd es que desconozco cu\u00e1l es el porcentaje exacto necesario para tener una inmunidad de grupo que consiga, adem\u00e1s, quitar el miedo."}, {"id": 1438786414481747976, "verified": false, "tweet_text": "@Mav_erick2 @Pablolinde Si yo entiendo que a todos nos hubiera gustado que el modelo sueco hubiera funcionado, es normal, pero es que no ha funcionado, no hay que darle m\u00e1s vueltas. El FHM se la jug\u00f3 a la inmunidad de grupo y, oh sorpresa, sali\u00f3 mal. Una lecci\u00f3n para el futuro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "mentions": ["Mav_erick2", "Pablolinde"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si yo entiendo que a todos nos hubiera gustado que el modelo sueco hubiera funcionado, es normal, pero es que no ha funcionado, no hay que darle m\u00e1s vueltas. El FHM se la jug\u00f3 a la inmunidad de grupo y, oh sorpresa, sali\u00f3 mal. Una lecci\u00f3n para el futuro"}, {"id": 1438784358064787456, "verified": false, "tweet_text": "@gorka_orive Entonces junto con los que han pasado la enfermedad ya ha inmunidad de grupo, \u00bfo eso solo se alcanza cuando a el 100% de la poblaci\u00f3n superviviente le chuten la dosis 32 del veneno de los trombos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T09:00:00Z", "mentions": ["gorka_orive"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces junto con los que han pasado la enfermedad ya ha inmunidad de grupo, \u00bfo eso solo se alcanza cuando a el % de la poblaci\u00f3n superviviente le chuten la dosis del veneno de los trombos?"}, {"id": 1438781016433381377, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de 30 d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras 265 d\u00edas de vacunaci\u00f3n. 17/09/2021.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras d\u00edas de vacunaci\u00f3n. /09/2021."}, {"id": 1438773508515958791, "verified": false, "tweet_text": "Entrevista a @RWMaloneMD.\nSe est\u00e1n tomando decisiones sin datos\nLas vacunas son d\u00e9biles y est\u00e1n provocando el escape inmunol\u00f3gico\nNunca se va a alcanzar la inmunidad de grupo\nLa Big farma es capaz de corromper todo lo que toca\n@ccarballo50 @jlsteeg_doc\nhttps://t.co/MkTcWsldSv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T08:00:00Z", "mentions": ["RWMaloneMD", "ccarballo50", "jlsteeg_doc"], "tweet_urls": ["https://t.co/MkTcWsldSv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entrevista a . Se est\u00e1n tomando decisiones sin datos Las vacunas son d\u00e9biles y est\u00e1n provocando el escape inmunol\u00f3gico Nunca se va a alcanzar la inmunidad de grupo La Big farma es capaz de corromper todo lo que toca"}, {"id": 1438754763106029570, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd0a\"La Regi\u00f3n no alcanzar\u00e1 nunca la inmunidad de grupo por culpa de las variantes\". @manuelmuro5, jefe del Servicio de Inmunolog\u00eda del @AreaUnoArrixaca e investigador del @IMIB_Arrixaca, explica c\u00f3mo la variante Delta esquiva las defensas de las vacunas.\nhttps://t.co/p3Qej8V2eZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "mentions": ["manuelmuro5", "AreaUnoArrixaca", "IMIB_Arrixaca"], "tweet_urls": ["https://t.co/p3Qej8V2eZ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd0a", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd0a\"La Regi\u00f3n no alcanzar\u00e1 nunca la inmunidad de grupo por culpa de las variantes\". , jefe del Servicio de Inmunolog\u00eda del e investigador del , explica c\u00f3mo la variante Delta esquiva las defensas de las vacunas."}, {"id": 1438752065161998337, "verified": false, "tweet_text": "En @telecincoes dicen que estamos a poco de conseguir la inmunidad de grupo con el 86%vacunado cuando hace unos meses dec\u00edan que era el 70% \u2026 \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T06:00:00Z", "mentions": ["telecincoes"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "En dicen que estamos a poco de conseguir la inmunidad de grupo con el %vacunado cuando hace unos meses dec\u00edan que era el % \u2026 \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"}, {"id": 1438705301306454016, "verified": false, "tweet_text": "@ComdBanana Con un 70% habr\u00eda inmunidad de grupo si no fuese porque la vacuna no inmuniza.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T03:00:00Z", "mentions": ["ComdBanana"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con un % habr\u00eda inmunidad de grupo si no fuese porque la vacuna no inmuniza."}, {"id": 1438668357943824387, "verified": false, "tweet_text": "@Llawengaft Lo del 70% para inmunidad de grupo era cuando estaban en la oposici\u00f3n a Trump. Una vez que lo quitaron fueron reconociendo que se necesitaba m\u00e1s. La \u00faltima vez ya pasaba del 90%. Un 70% era una mentira demasiado descarada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T01:00:00Z", "mentions": ["Llawengaft"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo del % para inmunidad de grupo era cuando estaban en la oposici\u00f3n a Trump. Una vez que lo quitaron fueron reconociendo que se necesitaba m\u00e1s. La \u00faltima vez ya pasaba del %. Un % era una mentira demasiado descarada."}, {"id": 1438641727426945026, "verified": false, "tweet_text": "@CatdeArag Las variantes se generan en campo d cultivo d personas vacunadas, q transmiten los virus q m\u00e1s resisten a sus anticuerpos vacunales, filtrando variantes. Las vacunas no son eficaces para atenuar los virus resistentes ,p.e. la variante delta, como para lograr inmunidad de grupo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "mentions": ["CatdeArag"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las variantes se generan en campo d cultivo d personas vacunadas, q transmiten los virus q m\u00e1s resisten a sus anticuerpos vacunales, filtrando variantes. Las vacunas no son eficaces para atenuar los virus resistentes ,p.e. la variante delta, como para lograr inmunidad de grupo."}, {"id": 1438633090251898883, "verified": false, "tweet_text": "@juanjo_ramos @xeromem2 En Espa\u00f1a ya hemos alcanzado la inmunidad de grupo, \u00bfno escuchas lo que dice tu Presidente?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T23:00:00Z", "mentions": ["juanjo_ramos", "xeromem2"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Espa\u00f1a ya hemos alcanzado la inmunidad de grupo, \u00bfno escuchas lo que dice tu Presidente?"}, {"id": 1438623480786866176, "verified": false, "tweet_text": "Sobre el tema de la vacunaci\u00f3n por el COVID se suele decir esto: \u2026.\u201cInmunidad de Reba\u00f1o\u201d ? O m\u00e1s bien deber\u00eda ser \u201cInmunidad de la poblaci\u00f3n\u201d ? Desde cuando los humanos somos un \u201cgrupo de animales dom\u00e9sticos de producci\u00f3n lanar\u201d ??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Sobre el tema de la vacunaci\u00f3n por el COVID se suele decir esto: \u2026.\u201cInmunidad de Reba\u00f1o\u201d ? O m\u00e1s bien deber\u00eda ser \u201cInmunidad de la poblaci\u00f3n\u201d ? Desde cuando los humanos somos un \u201cgrupo de animales dom\u00e9sticos de producci\u00f3n lanar\u201d ??"}, {"id": 1438619015946121219, "verified": true, "tweet_text": "Tambi\u00e9n se ha aprobado la ampliaci\u00f3n de la tercera dosis en el Grupo 7, que contempla a colectivos con una inmunidad baja como pacientes en hemodi\u00e1lisis, en tratamiento por un c\u00e1ncer y mayores de 40 a\u00f1os con s\u00edndrome de Down, entre otros\nhttps://t.co/emgLCHEGMo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/emgLCHEGMo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n se ha aprobado la ampliaci\u00f3n de la tercera dosis en el Grupo , que contempla a colectivos con una inmunidad baja como pacientes en hemodi\u00e1lisis, en tratamiento por un c\u00e1ncer y mayores de a\u00f1os con s\u00edndrome de Down, entre otros"}, {"id": 1438608861884305409, "verified": false, "tweet_text": "\u2014\u00bfCrees que alg\u00fan d\u00eda lograremos que el constructo \u00abinteligencia emocional\u00bb se extienda como la pandemia? \u2014pregunt\u00f3 la alumna.\n\u2014No hay suficientes dosis de sensatez y empat\u00eda como para lograr la inmunidad de grupo ante el ego\u00edsmo \u2014contest\u00f3 el profesor. #RRHH #ClimaLaboral https://t.co/gW65NXa5ie", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "hashtags": ["RRHH", "ClimaLaboral"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2014\u00bfCrees que alg\u00fan d\u00eda lograremos que el constructo \u00abinteligencia emocional\u00bb se extienda como la pandemia? \u2014pregunt\u00f3 la alumna. \u2014No hay suficientes dosis de sensatez y empat\u00eda como para lograr la inmunidad de grupo ante el ego\u00edsmo \u2014contest\u00f3 el profesor."}, {"id": 1438587578580676614, "verified": false, "tweet_text": "Dijeron que...\n- la vacuna inmunizaba \u27a1\ufe0f fake;\n- con el 70% habr\u00eda inmunidad de grupo \u27a1\ufe0f fake;\n- con dos dosis bastaba \u27a1\ufe0f fake.\nY ahora te tienes q creer q no hay efectos secundarios, y q si no te vacunas pones en peligro ... a los que est\u00e1n vacunados!!! T\u00f3cate los wevos!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dijeron que... - la vacuna inmunizaba \u27a1\ufe0f fake; - con el % habr\u00eda inmunidad de grupo \u27a1\ufe0f fake; - con dos dosis bastaba \u27a1\ufe0f fake. Y ahora te tienes q creer q no hay efectos secundarios, y q si no te vacunas pones en peligro ... a los que est\u00e1n vacunados!!! T\u00f3cate los wevos!!!"}, {"id": 1438579538611539970, "verified": false, "tweet_text": "Mientras la vacunaci\u00f3n sigue avanzando bien es momento de que se considere seriamente la dosis de refuerzo a mayores de 70. Ya hay bastante evidencia de que la inmunidad baja en este grupo despu\u00e9s de los 6 meses de administrada la vacuna y nos estamos acercando a ese momento.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mientras la vacunaci\u00f3n sigue avanzando bien es momento de que se considere seriamente la dosis de refuerzo a mayores de . Ya hay bastante evidencia de que la inmunidad baja en este grupo despu\u00e9s de los meses de administrada la vacuna y nos estamos acercando a ese momento."}, {"id": 1438574681045536769, "verified": false, "tweet_text": "@boticariors \u00bfQu\u00e9 tanto por ciento vacunado calculas, Antonio qu\u00e9 har\u00e1 falta para la inmunidad de grupo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "mentions": ["boticariors"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 tanto por ciento vacunado calculas, Antonio qu\u00e9 har\u00e1 falta para la inmunidad de grupo?"}, {"id": 1438567188563177474, "verified": false, "tweet_text": "Entrevista que me hicieron para Murciaplaza hace unos d\u00edas. @IMIB_Arrixaca @AreaUnoArrixaca\n@La7_tv @ORMurcia @diariolaopinion @laverdad_es\nhttps://t.co/gGoS0OEpyU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["IMIB_Arrixaca", "AreaUnoArrixaca", "La7_tv", "ORMurcia", "diariolaopinion", "laverdad_es"], "tweet_urls": ["https://t.co/gGoS0OEpyU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entrevista que me hicieron para Murciaplaza hace unos d\u00edas."}, {"id": 1438566125248331783, "verified": false, "tweet_text": "@agonort2010 @rfcisnal Lo que dice usted no es incompatible con lo que digo yo. Por otra parte, todo el no vacunado que se contagia y pasa la enfermedad colabora igual a la inmunidad de grupo que los vacunados. De hecho, no se mide, pero los ni\u00f1os est\u00e1n teniendo un papel en ello quiz\u00e1 no despreciable.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "mentions": ["agonort2010", "rfcisnal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que dice usted no es incompatible con lo que digo yo. Por otra parte, todo el no vacunado que se contagia y pasa la enfermedad colabora igual a la inmunidad de grupo que los vacunados. De hecho, no se mide, pero los ni\u00f1os est\u00e1n teniendo un papel en ello quiz\u00e1 no despreciable."}, {"id": 1438560095202381825, "verified": false, "tweet_text": "Me da en la nariz que el Europarlamento anda algo enfadado con Puigdemont &amp; Cia.\nPrimero no los quiere nadie en su grupo.\nLes retira inmunidad.\nDesoye sus s\u00faplicas para que no presentaran recurso a la decisi\u00f3n del TJUE de mantenerla.\nLa vuelven a perder.\nY ahora esto.\n\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47 https://t.co/vtkiJ83VcG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me da en la nariz que el Europarlamento anda algo enfadado con Puigdemont &amp; Cia. Primero no los quiere nadie en su grupo. Les retira inmunidad. Desoye sus s\u00faplicas para que no presentaran recurso a la decisi\u00f3n del TJUE de mantenerla. La vuelven a perder. Y ahora esto. \ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47"}, {"id": 1438553550846582786, "verified": true, "tweet_text": "De la extensi\u00f3n del certificado Covid al trabajo se desprende que Draghi no cree ya que baste vacunar al 80% de los mayores de 12 a\u00f1os antes del 30/09, su umbral para la inmunidad de grupo desde hace meses", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "De la extensi\u00f3n del certificado Covid al trabajo se desprende que Draghi no cree ya que baste vacunar al % de los mayores de a\u00f1os antes del /09, su umbral para la inmunidad de grupo desde hace meses"}, {"id": 1438551714286776328, "verified": true, "tweet_text": "Brunetta reconoce que para alcanzar la inmunidad de grupo el gobierno debe ir m\u00e1s all\u00e1 de su objetivo de vacunar al 80 por ciento de los mayores de 12 a\u00f1os el 30 de septiembre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Brunetta reconoce que para alcanzar la inmunidad de grupo el gobierno debe ir m\u00e1s all\u00e1 de su objetivo de vacunar al por ciento de los mayores de a\u00f1os el de septiembre"}, {"id": 1438504056213762059, "verified": false, "tweet_text": "@ArturoVilla_ @abc_es En mi humilde opini\u00f3n no cient\u00edfica creo que la \u00fanica inmunidad de grupo ser\u00e1 cuando el 70% de la poblaci\u00f3n se contagie de verdad por el COVID. Te vacunes o no cuando los efectos ser\u00e1n los mismo si te contagias.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["ArturoVilla_", "abc_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "En mi humilde opini\u00f3n no cient\u00edfica creo que la \u00fanica inmunidad de grupo ser\u00e1 cuando el % de la poblaci\u00f3n se contagie de verdad por el COVID. Te vacunes o no cuando los efectos ser\u00e1n los mismo si te contagias."}, {"id": 1438502687926992898, "verified": false, "tweet_text": "@sanidadgob Ya os equivocasteis al excluir a los epoc como grupo de riesgo a principios de a\u00f1o y muchos murieron. Ahora os equivocais al no poner la segunda dosis a personas que pasaron el covid hace un a\u00f1o y no tienen inmunidad frente a Delta y Mu.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T14:00:00Z", "mentions": ["sanidadgob"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya os equivocasteis al excluir a los epoc como grupo de riesgo a principios de a\u00f1o y muchos murieron. Ahora os equivocais al no poner la segunda dosis a personas que pasaron el covid hace un a\u00f1o y no tienen inmunidad frente a Delta y Mu."}, {"id": 1438494926929645579, "verified": false, "tweet_text": "@BELFAST70 @Er_Zanki @abc_es Se trata de tener una herramienta m\u00e1s, el sarampi\u00f3n est\u00e1 pr\u00e1cticamente erradicado y seguimos poniendo desde que nacen vacunas contra eso.Son recursos y herramientas, las vacunas est\u00e1 haciendo un papel fundamental y ese grupo d j\u00f3venes sn necesarios para obtnr la inmunidad grupal.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "mentions": ["BELFAST70", "Er_Zanki", "abc_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se trata de tener una herramienta m\u00e1s, el sarampi\u00f3n est\u00e1 pr\u00e1cticamente erradicado y seguimos poniendo desde que nacen vacunas contra eso.Son recursos y herramientas, las vacunas est\u00e1 haciendo un papel fundamental y ese grupo d j\u00f3venes sn necesarios para obtnr la inmunidad grupal."}, {"id": 1438494390029332480, "verified": false, "tweet_text": "Por si quer\u00e9is la opini\u00f3n de alguien que ha estudiado m\u00e1s que yo\n https://t.co/KLLBWyVEqv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/KLLBWyVEqv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por si quer\u00e9is la opini\u00f3n de alguien que ha estudiado m\u00e1s que yo"}, {"id": 1438494094163054599, "verified": false, "tweet_text": "@LaVanguardia Ahora mismo en la encuesta tenemos la inmunidad de grupo de ese 30% nazi, ten\u00e9is todos un dictadorcillo en vuestro interior", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "mentions": ["LaVanguardia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora mismo en la encuesta tenemos la inmunidad de grupo de ese % nazi, ten\u00e9is todos un dictadorcillo en vuestro interior"}, {"id": 1438491391722758149, "verified": false, "tweet_text": "La verdadera inmunidad de grupo.\nV\u00eda @lusanchom. https://t.co/khPoBf6R46", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "mentions": ["lusanchom"], "tweet_urls": ["https://t.co/khPoBf6R46"], "country": "MEXICO", "text_es": "La verdadera inmunidad de grupo. V\u00eda ."}, {"id": 1438482883203768330, "verified": false, "tweet_text": "@Zeltibero1 @eruoce @hermanntertsch @jlsteeg Te llamo fanatico porque como dices que no es un insulto quiero que lo sientas en tus propias carnes y si no te hubiera importado no lo hubieras comentado. Y le llamo descerebrado porque no se puede insultar a la gente ni mentir y el sabe que la vacuna no da inmunidad de grupo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "mentions": ["Zeltibero1", "eruoce", "hermanntertsch", "jlsteeg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te llamo fanatico porque como dices que no es un insulto quiero que lo sientas en tus propias carnes y si no te hubiera importado no lo hubieras comentado. Y le llamo descerebrado porque no se puede insultar a la gente ni mentir y el sabe que la vacuna no da inmunidad de grupo."}, {"id": 1438480083363184647, "verified": false, "tweet_text": "@combate_liberal El tal Fernando J\u00e1uregui tambi\u00e9n ha dicho que habr\u00eda que empezar a pensar en castigarlos de alguna manera. Putos aprendices de totalitarios que se pasan por los bajos la no obligatoriedad de la vacunaci\u00f3n. \u00bfD\u00f3nde co\u00f1o queda la \"inmunidad de grupo\"? \u00bfNo son tan buenas las vacunas? https://t.co/RYn7iUI75Z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T12:00:00Z", "mentions": ["combate_liberal"], "country": "MEXICO", "text_es": "El tal Fernando J\u00e1uregui tambi\u00e9n ha dicho que habr\u00eda que empezar a pensar en castigarlos de alguna manera. Putos aprendices de totalitarios que se pasan por los bajos la no obligatoriedad de la vacunaci\u00f3n. \u00bfD\u00f3nde co\u00f1o queda la \"inmunidad de grupo\"? \u00bfNo son tan buenas las vacunas?"}, {"id": 1438476787298840576, "verified": false, "tweet_text": "No hay inmunidad de grupo, y no basta con vacunar el 70% de la poblaci\u00f3n. Al buscar la vacunaci\u00f3n casi total https://t.co/svXd67b03b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/svXd67b03b"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay inmunidad de grupo, y no basta con vacunar el % de la poblaci\u00f3n. Al buscar la vacunaci\u00f3n casi total"}, {"id": 1438475882784559105, "verified": false, "tweet_text": "#AlAire \u201cTenemos que vacunar al m\u00e1ximo posible de la poblaci\u00f3n. No existe inmunidad de grupo, eso es ilusorio\u201d \n\nDr. Daniel L\u00f3pez Acu\u00f1a,  epidemi\u00f3logo.\n\nCon\u00e9ctese \u25ba https://t.co/JnR5xbO0kM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T12:00:00Z", "hashtags": ["AlAire"], "tweet_urls": ["https://t.co/JnR5xbO0kM"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cTenemos que vacunar al m\u00e1ximo posible de la poblaci\u00f3n. No existe inmunidad de grupo, eso es ilusorio\u201d Dr. Daniel L\u00f3pez Acu\u00f1a, epidemi\u00f3logo. Con\u00e9ctese \u25ba"}, {"id": 1438472039459926019, "verified": false, "tweet_text": "@alfwarrior @RojoTruman Partiendo de la base que parece que  estamos ante un virus respiratorio pand\u00e9mico que se convierte en end\u00e9mico, como la gripe, y entendiendo por lo tanto que el concepto de Inmunidad de grupo ha dejado de tener sentido...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T12:00:00Z", "mentions": ["alfwarrior", "RojoTruman"], "country": "MEXICO", "text_es": "Partiendo de la base que parece que estamos ante un virus respiratorio pand\u00e9mico que se convierte en end\u00e9mico, como la gripe, y entendiendo por lo tanto que el concepto de Inmunidad de grupo ha dejado de tener sentido..."}, {"id": 1438463488024891394, "verified": false, "tweet_text": "Los integrantes del grupo de K-Pop BTS fueron designados como ENVIADOS ESPECIALES de Corea del Sur, por lo que formar\u00e1n parte de la delegaci\u00f3n diplom\u00e1tica del pa\u00eds en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n de la ONU. Los m\u00fasicos recibieron pasaportes diplom\u00e1ticos e inmunidad. https://t.co/qxHKLun3bK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los integrantes del grupo de K-Pop BTS fueron designados como ENVIADOS ESPECIALES de Corea del Sur, por lo que formar\u00e1n parte de la delegaci\u00f3n diplom\u00e1tica del pa\u00eds en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n de la ONU. Los m\u00fasicos recibieron pasaportes diplom\u00e1ticos e inmunidad."}, {"id": 1438437971183669249, "verified": false, "tweet_text": "@DERPA_MADRID Se apost\u00f3 por la inmunidad de grupo r\u00e1pida asumiendo los da\u00f1os colaterales en familiares vulnerables y poniendo en riesgo de secuelas desconocidas a los ni\u00f1os. Y lo q es peor, la estrategia sigue y cada vez la aplican mas descaradamente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T10:00:00Z", "mentions": ["DERPA_MADRID"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se apost\u00f3 por la inmunidad de grupo r\u00e1pida asumiendo los da\u00f1os colaterales en familiares vulnerables y poniendo en riesgo de secuelas desconocidas a los ni\u00f1os. Y lo q es peor, la estrategia sigue y cada vez la aplican mas descaradamente."}, {"id": 1438432989185196038, "verified": false, "tweet_text": "@Lourdes_Her @JaumeVivesVives Sois todos libres de hacer lo que os apetezca con vuestra salud, siempre que a m\u00ed no perjudique a los dem\u00e1s. No vacunarse impide llegar a la inmunidad de grupo, por lo tanto es insolidario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T09:00:00Z", "mentions": ["Lourdes_Her", "JaumeVivesVives"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sois todos libres de hacer lo que os apetezca con vuestra salud, siempre que a m\u00ed no perjudique a los dem\u00e1s. No vacunarse impide llegar a la inmunidad de grupo, por lo tanto es insolidario."}, {"id": 1438422908972544004, "verified": false, "tweet_text": "@andacascala_ @EaBmr @Lescaut92402461 @BudioMarco @Alvisepf @jlsteeg @vox_es Primero nos dijeron que con el 70% se alcanzaba la inmunidad de grupo....MENTIRA. Luego que el 80%...MENTIRA. Luego que el 90%...MENTIRA. Ahora piden el 100% y obligaci\u00f3n salt\u00e1ndose los derechos fundamentales y la protecci\u00f3n de datos.\u00bfY sabes qu\u00e9 pasar\u00e1? QUE TB SERA MENTIRA (1/2)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T09:00:00Z", "mentions": ["andacascala_", "EaBmr", "Lescaut92402461", "BudioMarco", "Alvisepf", "jlsteeg", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primero nos dijeron que con el % se alcanzaba la inmunidad de grupo....MENTIRA. Luego que el %...MENTIRA. Luego que el %...MENTIRA. Ahora piden el % y obligaci\u00f3n salt\u00e1ndose los derechos fundamentales y la protecci\u00f3n de datos.\u00bfY sabes qu\u00e9 pasar\u00e1? QUE TB SERA MENTIRA (1/2)"}, {"id": 1438418628462927872, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de 29 d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras 264 d\u00edas de vacunaci\u00f3n. 16/09/2021.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras d\u00edas de vacunaci\u00f3n. /09/2021."}, {"id": 1438399790425980928, "verified": false, "tweet_text": "@nikomer75 Con el 95% de la poblaci\u00f3n vacunada. No existe la inmunidad de grupo. https://t.co/AaI3rD50Zo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "mentions": ["nikomer75"], "tweet_urls": ["https://t.co/AaI3rD50Zo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con el % de la poblaci\u00f3n vacunada. No existe la inmunidad de grupo."}, {"id": 1438399551753396224, "verified": false, "tweet_text": "@PmOlmos Con el 95% de la poblaci\u00f3n vacunada. No existe la inmunidad de grupo. https://t.co/AaI3rD50Zo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "mentions": ["PmOlmos"], "tweet_urls": ["https://t.co/AaI3rD50Zo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con el % de la poblaci\u00f3n vacunada. No existe la inmunidad de grupo."}, {"id": 1438394224676941825, "verified": false, "tweet_text": "@ciudadanosensa1 @Abellaneda Es que con el 80% de vacunados no se logra la inmunidad de reba\u00f1o y la irresponsabilidad de unos pocos pone en gran peligro a los ciudadanos inmunodeficientes a quienes la vacuna no protege suficientemente.\nhttps://t.co/Xmb7CjrfiD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "mentions": ["ciudadanosensa1", "Abellaneda"], "tweet_urls": ["https://t.co/Xmb7CjrfiD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que con el % de vacunados no se logra la inmunidad de reba\u00f1o y la irresponsabilidad de unos pocos pone en gran peligro a los ciudadanos inmunodeficientes a quienes la vacuna no protege suficientemente."}, {"id": 1438346070954815488, "verified": false, "tweet_text": "@Marbelle30 Ella mismo escogi\u00f3 su grupo\u2026 y a ninguna de sus amigas\u2026 curioso\u2026 ademas ella estaba en una actitud diferente a otros retos en los q hab\u00eda estado.  Pr\u00e1cticamente sin hacer nada.. estaba tranquila por q tenia la inmunidad. Le daba igual lo q pasara con los dem\u00e1s.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T04:00:00Z", "mentions": ["Marbelle30"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ella mismo escogi\u00f3 su grupo\u2026 y a ninguna de sus amigas\u2026 curioso\u2026 ademas ella estaba en una actitud diferente a otros retos en los q hab\u00eda estado. Pr\u00e1cticamente sin hacer nada.. estaba tranquila por q tenia la inmunidad. Le daba igual lo q pasara con los dem\u00e1s."}, {"id": 1438316049431252998, "verified": false, "tweet_text": "Esta INMUNIDAD la da el mismo @PARLACEN con su reglamento y como entidad. Eso es mentira q un presidente puede quitar esto tan ESENCIAL para funcionamiento de este grupo. https://t.co/bef6SzzTlJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T02:00:00Z", "mentions": ["PARLACEN"], "tweet_urls": ["https://t.co/bef6SzzTlJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta INMUNIDAD la da el mismo con su reglamento y como entidad. Eso es mentira q un presidente puede quitar esto tan ESENCIAL para funcionamiento de este grupo."}, {"id": 1438274293713018880, "verified": false, "tweet_text": "\u201cLa doctora Pierpont concluye que la inmunidad de grupo no se alcanzar\u00e1 mediante la vacunaci\u00f3n porque las nuevas investigaciones realizadas en m\u00faltiples entornos demuestran que la supuesta variante Delta produce cargas virales muy elevadas que son igual de altas en la poblaci\u00f3n..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cLa doctora Pierpont concluye que la inmunidad de grupo no se alcanzar\u00e1 mediante la vacunaci\u00f3n porque las nuevas investigaciones realizadas en m\u00faltiples entornos demuestran que la supuesta variante Delta produce cargas virales muy elevadas que son igual de altas en la poblaci\u00f3n.."}, {"id": 1438268918812971008, "verified": false, "tweet_text": "\u2022La mejora de la higiene es crucial para el control.\n\u2022La combinaci\u00f3n de vacunas de c\u00e9lulas totales inactivadas y de la subunidad B de la toxina col\u00e9rica proporciona una protecci\u00f3n limitada e inmunidad de grupo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u2022La mejora de la higiene es crucial para el control. \u2022La combinaci\u00f3n de vacunas de c\u00e9lulas totales inactivadas y de la subunidad B de la toxina col\u00e9rica proporciona una protecci\u00f3n limitada e inmunidad de grupo."}, {"id": 1438268828614594560, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1TERRIBLE! Variante delta: por qu\u00e9 su propagaci\u00f3n rompe las esperanzas de conseguir la inmunidad de grupo https://t.co/ZlbwhsbxUR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ZlbwhsbxUR"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1TERRIBLE! Variante delta: por qu\u00e9 su propagaci\u00f3n rompe las esperanzas de conseguir la inmunidad de grupo"}, {"id": 1438247659912024072, "verified": false, "tweet_text": "@Wolfgang220177 @Del0snervi0s @BREESTAILER @elmundoes Darias ha hablado de inmunidad de grupo.  Creo recordar que ha reconocido que no la tenemos y por eso debemos usar la mascarilla en lugares p\u00fablicos. Lamentablemente asociamos unas medidas de prevenci\u00f3n con ideolog\u00eda pol\u00edtica cuando lo importante es salvar vidas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T21:00:00Z", "mentions": ["Wolfgang220177", "Del0snervi0s", "BREESTAILER", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Darias ha hablado de inmunidad de grupo. Creo recordar que ha reconocido que no la tenemos y por eso debemos usar la mascarilla en lugares p\u00fablicos. Lamentablemente asociamos unas medidas de prevenci\u00f3n con ideolog\u00eda pol\u00edtica cuando lo importante es salvar vidas."}, {"id": 1438241202189578248, "verified": false, "tweet_text": "@filusbrin @the_real_dudu @mianrey El ejemplo s bueno, pero y si ponemos otra variable en la ecuaci\u00f3n? Y si la gran mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n se contagio en ls primeras olas (de manera leve o asintom\u00e1tica) y ha generado inmunidad natural? Si n tenemos entre la poblaci\u00f3n a un grupo de control, como podemos discernir?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T21:00:00Z", "mentions": ["filusbrin", "the_real_dudu", "mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "El ejemplo s bueno, pero y si ponemos otra variable en la ecuaci\u00f3n? Y si la gran mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n se contagio en ls primeras olas (de manera leve o asintom\u00e1tica) y ha generado inmunidad natural? Si n tenemos entre la poblaci\u00f3n a un grupo de control, como podemos discernir?"}, {"id": 1438237559293980674, "verified": false, "tweet_text": "@Candela46107117 @Nopanaden No, si all\u00ed restricciones tampoco tienen. De hecho, su presidente ya ha dejado claro en varias ocasiones que quiere llegar a la inmunidad de grupo a consta de que se contagien los ni\u00f1os y los j\u00f3venes. Al menos no oculta su plan. Aqu\u00ed hacen lo mismo pero te venden otra cosa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "mentions": ["Candela46107117", "Nopanaden"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, si all\u00ed restricciones tampoco tienen. De hecho, su presidente ya ha dejado claro en varias ocasiones que quiere llegar a la inmunidad de grupo a consta de que se contagien los ni\u00f1os y los j\u00f3venes. Al menos no oculta su plan. Aqu\u00ed hacen lo mismo pero te venden otra cosa."}, {"id": 1438211450619764736, "verified": false, "tweet_text": "@HLGatell \u00a1Excelente! \ud83d\udc4c\ud83d\udc4f\ud83d\udc4d Cada d\u00eda m\u00e1s cerca de la inmunidad de grupo. Gracias por informar y gracias a todos los que participan en el Plan de Vacunaci\u00f3n contra COVID-19.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "mentions": ["HLGatell"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\ud83d\udc4c", "\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Excelente! \ud83d\udc4c\ud83d\udc4f\ud83d\udc4d Cada d\u00eda m\u00e1s cerca de la inmunidad de grupo. Gracias por informar y gracias a todos los que participan en el Plan de Vacunaci\u00f3n contra COVID-19."}, {"id": 1438207752548098048, "verified": false, "tweet_text": "@inmabcn @HerrnTurkoMalo @ichPfadfinderin Las cosas caer\u00e1n por su propio peso:\nPrimero se destap\u00f3 lo de q la inmunidad de grupo es falso.\nDespu\u00e9s lo de que los vacunados se contagian y contagian.\nLuego lo de q con dos dosis no ser\u00e1 suficiente.\nEs cuesti\u00f3n de aguantar y el chiringuito terminar\u00e1 de desmoronarse. https://t.co/ZfV7lGKAIm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["inmabcn", "HerrnTurkoMalo", "ichPfadfinderin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las cosas caer\u00e1n por su propio peso: Primero se destap\u00f3 lo de q la inmunidad de grupo es falso. Despu\u00e9s lo de que los vacunados se contagian y contagian. Luego lo de q con dos dosis no ser\u00e1 suficiente. Es cuesti\u00f3n de aguantar y el chiringuito terminar\u00e1 de desmoronarse."}, {"id": 1438204878388670464, "verified": false, "tweet_text": "@PabloMuri9 A\u00fan no tenemos inmunidad de grupo, las cosas pueden empeorar. Falta poco y la est\u00e1n fastidiando", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["PabloMuri9"], "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan no tenemos inmunidad de grupo, las cosas pueden empeorar. Falta poco y la est\u00e1n fastidiando"}, {"id": 1438204783555452938, "verified": false, "tweet_text": "@mianrey Unos se vacunaron por creer que la vacuna protege de la gravedad, otros para irse de vacaciones al extranjero o para no tener problemas si llegado el caso se exigiera el certificado covid dentro de \u00d1 y un % pensaron q cuantos m\u00e1s se vacunen se alcanzar\u00e1 la inmunidad de grupo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "mentions": ["mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "Unos se vacunaron por creer que la vacuna protege de la gravedad, otros para irse de vacaciones al extranjero o para no tener problemas si llegado el caso se exigiera el certificado covid dentro de \u00d1 y un % pensaron q cuantos m\u00e1s se vacunen se alcanzar\u00e1 la inmunidad de grupo."}, {"id": 1438203847193866245, "verified": false, "tweet_text": "No hemos alcanzado la inmunidad de grupo, a\u00fan hay mucho riesgo y esto ciertamente no ayuda. Chavalada, esto no mola nada. https://t.co/ZkGnuFQMzU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ZkGnuFQMzU"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hemos alcanzado la inmunidad de grupo, a\u00fan hay mucho riesgo y esto ciertamente no ayuda. Chavalada, esto no mola nada."}, {"id": 1438199926807216133, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/DAAuA8vtp3 El estudio de seroprevalencia tumba la enso\u00f1aci\u00f3n de la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a y consolida la posibilidad de un nuevo colapso del sistema sanitario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DAAuA8vtp3"], "country": "MEXICO", "text_es": "El estudio de seroprevalencia tumba la enso\u00f1aci\u00f3n de la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a y consolida la posibilidad de un nuevo colapso del sistema sanitario"}, {"id": 1438198092348678154, "verified": false, "tweet_text": "La parte positiva es que se avanza antes hacia la inmunidad de grupo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La parte positiva es que se avanza antes hacia la inmunidad de grupo."}, {"id": 1438193080461561862, "verified": false, "tweet_text": "\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0fEstudio realizado en Israel asegura que la inmunidad de grupo es 13 veces mayor que la protecci\u00f3n de los que se han vacunado. https://t.co/Xc2fQFMHsM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0fEstudio realizado en Israel asegura que la inmunidad de grupo es veces mayor que la protecci\u00f3n de los que se han vacunado."}, {"id": 1438180981106692101, "verified": false, "tweet_text": "@JManuel_Santos @raulbj82 @Miss_Dot @2021Jorgeb @alfwarrior Porque no tenemos una inmunidad de grupo lo suficientemente fuerte como para convivir con el virus, porque el colapso ha pasado a atenci\u00f3n primaria, porque la tasa de fallecimiento sigue siendo muy alta...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "mentions": ["JManuel_Santos", "raulbj82", "Miss_Dot", "2021Jorgeb", "alfwarrior"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque no tenemos una inmunidad de grupo lo suficientemente fuerte como para convivir con el virus, porque el colapso ha pasado a atenci\u00f3n primaria, porque la tasa de fallecimiento sigue siendo muy alta..."}, {"id": 1438180174130974721, "verified": false, "tweet_text": "@SereuEngolits @lumoruve @jgarciaherrero @jlmarti2025 @elperiodico ... la incidencia de contagios por Delta entre la poblaci\u00f3n vacunada hasta el punto de q algunos hablan ya de que la inmunidad de grupo ser\u00e1 muy dif\u00edcil de conseguir, sino imposible.\n\nY que las previsiones que algunos \u2018expertos\u2019 hac\u00edan a principios de a\u00f1o sobre la posibilidad...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "mentions": ["SereuEngolits", "lumoruve", "jgarciaherrero", "jlmarti2025", "elperiodico"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "... la incidencia de contagios por Delta entre la poblaci\u00f3n vacunada hasta el punto de q algunos hablan ya de que la inmunidad de grupo ser\u00e1 muy dif\u00edcil de conseguir, sino imposible. Y que las previsiones que algunos \u2018expertos\u2019 hac\u00edan a principios de a\u00f1o sobre la posibilidad..."}, {"id": 1438179959554641930, "verified": false, "tweet_text": "As\u00ed van modelando la realidad a su antojo. Igual que cambiaron la definici\u00f3n de #pandemia, ahora toca con Vacuna e Inmunidad de grupo. Enlace a v\u00eddeo:\nhttps://t.co/zwluDPIWLG https://t.co/8kQRhKnWqr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "hashtags": ["pandemia"], "tweet_urls": ["https://t.co/zwluDPIWLG"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed van modelando la realidad a su antojo. Igual que cambiaron la definici\u00f3n de , ahora toca con Vacuna e Inmunidad de grupo. Enlace a v\u00eddeo:"}, {"id": 1438170747910852608, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Es la biolog\u00eda, est\u00fapidos! Y otros ensayos pol\u00e9micos sobre la COVID-19'. Ricardo Almenar. \u00bfFue el confinamiento general la mejor opci\u00f3n para salvar vidas? \u00bfQu\u00e9 es la \u201cinmunidad de grupo\u201d? \u00bfHay una megapandemia en nuestro horizonte? https://t.co/m8TeReP4gi https://t.co/NVulOfFJkb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/m8TeReP4gi"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Es la biolog\u00eda, est\u00fapidos! Y otros ensayos pol\u00e9micos sobre la COVID-19'. Ricardo Almenar. \u00bfFue el confinamiento general la mejor opci\u00f3n para salvar vidas? \u00bfQu\u00e9 es la \u201cinmunidad de grupo\u201d? \u00bfHay una megapandemia en nuestro horizonte?"}, {"id": 1438169081601871873, "verified": false, "tweet_text": "Luego, INDIRECTAMENTE, si la vacunaci\u00f3n es alta en una sociedad, se puede reducir tanto la transmisi\u00f3n del virus que se consiga una inmunidad de grupo fuerte.\nPero ese no es el principal objetivo de una vacuna.\nEsto es secundario. El principal objetivo es proteger al inoculado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Luego, INDIRECTAMENTE, si la vacunaci\u00f3n es alta en una sociedad, se puede reducir tanto la transmisi\u00f3n del virus que se consiga una inmunidad de grupo fuerte. Pero ese no es el principal objetivo de una vacuna. Esto es secundario. El principal objetivo es proteger al inoculado."}, {"id": 1438162525636415492, "verified": false, "tweet_text": "@LordoLordor Fant\u00e1stica ,pero no quieren hacer la verdadera lectura de ello. El funcionamiento de las vacunas y que se empieza a vislumbrar la inmunidad de grupo ,como como digo siempre es paulatino no instant\u00e1neo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T15:00:00Z", "mentions": ["LordoLordor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fant\u00e1stica ,pero no quieren hacer la verdadera lectura de ello. El funcionamiento de las vacunas y que se empieza a vislumbrar la inmunidad de grupo ,como como digo siempre es paulatino no instant\u00e1neo"}, {"id": 1438158460672163846, "verified": false, "tweet_text": "@The_Espi98 @Disidencia21 @java1088 @LaVanguardia El que se vacuna es el \u00fanico que se beneficia..lo de la inmunidad de grupo con esta vacuna es un mito puesto que siguen contagiandose y contagiando. La vacuna reduce los s\u00edntomas del vacunado, \u00fanicamente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T15:00:00Z", "mentions": ["The_Espi98", "Disidencia21", "java1088", "LaVanguardia"], "country": "MEXICO", "text_es": "El que se vacuna es el \u00fanico que se beneficia..lo de la inmunidad de grupo con esta vacuna es un mito puesto que siguen contagiandose y contagiando. La vacuna reduce los s\u00edntomas del vacunado, \u00fanicamente."}, {"id": 1438127563591741444, "verified": false, "tweet_text": "@mianrey Se lleva diciendo esto desde que salieron las vacunas y con la supuesta inmunidad de grupo alcanzada seguimos igual.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "mentions": ["mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se lleva diciendo esto desde que salieron las vacunas y con la supuesta inmunidad de grupo alcanzada seguimos igual."}, {"id": 1438124075621265410, "verified": false, "tweet_text": "@NuriaWolf @kuonderman ni lo dudes ,pero no  ver la evidencia de las vacunas es para matarlo ,las vacunas funcionan y cuanto mas vacunado mejor ,pero ya se nota la inmunidad de grupo ,no se pq se empe\u00f1an en decir que no", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "mentions": ["NuriaWolf", "kuonderman"], "country": "MEXICO", "text_es": "ni lo dudes ,pero no ver la evidencia de las vacunas es para matarlo ,las vacunas funcionan y cuanto mas vacunado mejor ,pero ya se nota la inmunidad de grupo ,no se pq se empe\u00f1an en decir que no"}, {"id": 1438124005366673408, "verified": false, "tweet_text": "@NoaGamero @HAMBREYPIOJOS2 @APagerol @Buenrollo13 Y la famosa inmunidaz de grupo que a\u00fan repiten... cuando la vacuna no da inmunidad... es un sin sentido tras otro... medios comprados, gobiernos corruptos y personal sanitario bastante mejorable.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "mentions": ["NoaGamero", "HAMBREYPIOJOS2", "APagerol", "Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la famosa inmunidaz de grupo que a\u00fan repiten... cuando la vacuna no da inmunidad... es un sin sentido tras otro... medios comprados, gobiernos corruptos y personal sanitario bastante mejorable."}, {"id": 1438109988782809089, "verified": false, "tweet_text": "@F_Reymundo @gesiemer Yo pienso que exagera en lo que dice, pero, si es verdad que los gobiernos no tienen ni idea de lo que hacen. No soy anti vacunas, tengo las dos, pero aqu\u00ed no cumplen nada, tenemos la inmunidad de grupo y seguimos igual", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "mentions": ["F_Reymundo", "gesiemer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo pienso que exagera en lo que dice, pero, si es verdad que los gobiernos no tienen ni idea de lo que hacen. No soy anti vacunas, tengo las dos, pero aqu\u00ed no cumplen nada, tenemos la inmunidad de grupo y seguimos igual"}, {"id": 1438108240248705033, "verified": false, "tweet_text": "@PSOE \"El presidente del Gobierno prev\u00e9 que el 70% de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola est\u00e9 vacunada el 18 de agosto\" #PSOEMentirasParaLelas  @UPYD @CiudadanosCs @populares @Tonicanto1 #GobiernoDimision #SanchezDimision \nhttps://t.co/uO1SPOkrxA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "hashtags": ["PSOEMentirasParaLelas", "GobiernoDimision", "SanchezDimision"], "mentions": ["PSOE", "UPYD", "CiudadanosCs", "populares", "Tonicanto1"], "tweet_urls": ["https://t.co/uO1SPOkrxA"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"El presidente del Gobierno prev\u00e9 que el % de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola est\u00e9 vacunada el de agosto\""}, {"id": 1438108138356490242, "verified": false, "tweet_text": "@PSOE \"S\u00e1nchez asegura que Espa\u00f1a est\u00e1 \"a 100 d\u00edas de lograr la inmunidad de grupo\" #PSOEMentirasParaLelas  @UPYD @CiudadanosCs @populares @Tonicanto1 #GobiernoDimision #SanchezDimision \nhttps://t.co/uO1SPOkrxA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T12:00:00Z", "hashtags": ["PSOEMentirasParaLelas", "GobiernoDimision", "SanchezDimision"], "mentions": ["PSOE", "UPYD", "CiudadanosCs", "populares", "Tonicanto1"], "tweet_urls": ["https://t.co/uO1SPOkrxA"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"S\u00e1nchez asegura que Espa\u00f1a est\u00e1 \"a d\u00edas de lograr la inmunidad de grupo\""}, {"id": 1438092609424183299, "verified": false, "tweet_text": "@Arganda_Ayto evidentemente, si hay aforo limitado y distancia, se debe y se puede ir sin mascarilla, porque yo no meto a una biblioteca a leer o estudiar, con una mascarilla, lo tengo muy claro, m\u00e1xime cuando tenemos la inmunidad de grupo bien alta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T11:00:00Z", "mentions": ["Arganda_Ayto"], "country": "MEXICO", "text_es": "evidentemente, si hay aforo limitado y distancia, se debe y se puede ir sin mascarilla, porque yo no meto a una biblioteca a leer o estudiar, con una mascarilla, lo tengo muy claro, m\u00e1xime cuando tenemos la inmunidad de grupo bien alta"}, {"id": 1438090160583884807, "verified": false, "tweet_text": "Me comunican que en los pr\u00f3ximos d\u00edas podremos volver a una presencialidad total en las aulas de mi Universidad. S\u00e9 que muchos lo est\u00e1is deseando, pero ni hemos llegado a la inmunidad de grupo ni deber\u00edamos relajarnos. Yo me esperar\u00eda, que luego las prisas son malas compa\u00f1eras.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me comunican que en los pr\u00f3ximos d\u00edas podremos volver a una presencialidad total en las aulas de mi Universidad. S\u00e9 que muchos lo est\u00e1is deseando, pero ni hemos llegado a la inmunidad de grupo ni deber\u00edamos relajarnos. Yo me esperar\u00eda, que luego las prisas son malas compa\u00f1eras."}, {"id": 1438069368840130566, "verified": false, "tweet_text": "@TonimanGalvez \u00bfQue sentido tiene si hay 78% vacunados con las dos dosis? \u00bfNo tendr\u00edamos inmunidad de grupo?, y lo peor de todo, yo no puedo instalar la aplicaci\u00f3n para mostrar el certificado de vacunaci\u00f3n en mi movil (iPhone 5c).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T09:00:00Z", "mentions": ["TonimanGalvez"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQue sentido tiene si hay % vacunados con las dos dosis? \u00bfNo tendr\u00edamos inmunidad de grupo?, y lo peor de todo, yo no puedo instalar la aplicaci\u00f3n para mostrar el certificado de vacunaci\u00f3n en mi movil (iPhone c)."}, {"id": 1438063322365153288, "verified": false, "tweet_text": "@GLP_Penedes @JaumeVivesVives Inmunidad de grupo. Si solo se vacuna un porcentaje peque\u00f1o, la pandemia no termina. Si usted se contagia genera m\u00e1s miasmas y va contagiando en mayor medida a los dem\u00e1s. Su usted se contagia y tiene que pasar 40 d\u00edas en la UCI, lo paga usted.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T09:00:00Z", "mentions": ["GLP_Penedes", "JaumeVivesVives"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inmunidad de grupo. Si solo se vacuna un porcentaje peque\u00f1o, la pandemia no termina. Si usted se contagia genera m\u00e1s miasmas y va contagiando en mayor medida a los dem\u00e1s. Su usted se contagia y tiene que pasar d\u00edas en la UCI, lo paga usted."}, {"id": 1438056240710488064, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de 28 d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras 263 d\u00edas de vacunaci\u00f3n. 15/09/2021.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras d\u00edas de vacunaci\u00f3n. /09/2021."}, {"id": 1438051393856843777, "verified": false, "tweet_text": "@larazon_es A la caza? Somos animales seg\u00fan ustedes, la inmunidad de grupo no s\u00e9 si la conseguiremos pero la de reba\u00f1o con periodistas como ustedes seguro \ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11 https://t.co/MUi83J44wl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T08:00:00Z", "mentions": ["larazon_es"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc11"], "country": "MEXICO", "text_es": "A la caza? Somos animales seg\u00fan ustedes, la inmunidad de grupo no s\u00e9 si la conseguiremos pero la de reba\u00f1o con periodistas como ustedes seguro \ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11"}, {"id": 1437966797572083714, "verified": false, "tweet_text": "La imposibilidad de lograr la inmunidad colectiva, por lo tanto, no puede imputarse a ninguna persona o grupo de personas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La imposibilidad de lograr la inmunidad colectiva, por lo tanto, no puede imputarse a ninguna persona o grupo de personas."}, {"id": 1437964918804959235, "verified": false, "tweet_text": "@oschlenkernews Sim\u00f3n Trinidad fue pedido por las FARC ,grupo terrorista y con cargos de narcot y asesinatos. Alex saab es diplomatico de un estado soberano con inmunidad como enviado especial y  tambi\u00e9n es embajador ante la AU que fue secuestrado por USA , no hay comparacion @delcyrodriguezv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "mentions": ["oschlenkernews", "delcyrodriguezv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sim\u00f3n Trinidad fue pedido por las FARC ,grupo terrorista y con cargos de narcot y asesinatos. Alex saab es diplomatico de un estado soberano con inmunidad como enviado especial y tambi\u00e9n es embajador ante la AU que fue secuestrado por USA , no hay comparacion"}, {"id": 1437964853797339137, "verified": false, "tweet_text": "@tibujose @Gbastidas Sim\u00f3n Trinidad fue pedido por las FARC ,grupo terrorista y con cargos de narcot y asesinatos. Alex saab es diplomatico de un estado soberano con inmunidad como enviado especial y  tambi\u00e9n es embajador ante la AU que fue secuestrado por USA , no hay comparacion @jorgepsuv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "mentions": ["tibujose", "Gbastidas", "jorgepsuv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sim\u00f3n Trinidad fue pedido por las FARC ,grupo terrorista y con cargos de narcot y asesinatos. Alex saab es diplomatico de un estado soberano con inmunidad como enviado especial y tambi\u00e9n es embajador ante la AU que fue secuestrado por USA , no hay comparacion"}, {"id": 1437963270405636099, "verified": false, "tweet_text": "@claudiolivares5 Sim\u00f3n Trinidad fue pedido por las FARC ,grupo terrorista y con cargos de narcot y asesinatos. Alex saab es diplomatico de un estado soberano con inmunidad como enviado especial y  tambi\u00e9n es embajador ante la AU que fue secuestrado por USA , no hay comparacion @NicolasMaduro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "mentions": ["claudiolivares5", "NicolasMaduro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sim\u00f3n Trinidad fue pedido por las FARC ,grupo terrorista y con cargos de narcot y asesinatos. Alex saab es diplomatico de un estado soberano con inmunidad como enviado especial y tambi\u00e9n es embajador ante la AU que fue secuestrado por USA , no hay comparacion"}, {"id": 1437962657378803713, "verified": false, "tweet_text": "@elgabouniko Sim\u00f3n Trinidad fue pedido por las FARC ,grupo terrorista y con cargos de narcot y asesinatos. Alex saab es diplomatico de un estado soberano con inmunidad como enviado especial y  tambi\u00e9n es embajador ante la AU que fue secuestrado por USA , no hay comparacion @NicolasMaduro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "mentions": ["elgabouniko", "NicolasMaduro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sim\u00f3n Trinidad fue pedido por las FARC ,grupo terrorista y con cargos de narcot y asesinatos. Alex saab es diplomatico de un estado soberano con inmunidad como enviado especial y tambi\u00e9n es embajador ante la AU que fue secuestrado por USA , no hay comparacion"}, {"id": 1437962571198472196, "verified": false, "tweet_text": "@angelpanaca Sim\u00f3n Trinidad fue pedido por las FARC ,grupo terrorista y con cargos de narcot y asesinatos. Alex saab es diplomatico de un estado soberano con inmunidad como enviado especial y  tambi\u00e9n es embajador ante la AU que fue secuestrado por USA , no hay comparacion @NicolasMaduro https://t.co/c3iLPoiHq1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T02:00:00Z", "mentions": ["angelpanaca", "NicolasMaduro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sim\u00f3n Trinidad fue pedido por las FARC ,grupo terrorista y con cargos de narcot y asesinatos. Alex saab es diplomatico de un estado soberano con inmunidad como enviado especial y tambi\u00e9n es embajador ante la AU que fue secuestrado por USA , no hay comparacion"}, {"id": 1437913047419559942, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1TERRIBLE! Variante delta: por qu\u00e9 su propagaci\u00f3n rompe las esperanzas de conseguir la inmunidad de grupo https://t.co/ZlbwhsbxUR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ZlbwhsbxUR"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1TERRIBLE! Variante delta: por qu\u00e9 su propagaci\u00f3n rompe las esperanzas de conseguir la inmunidad de grupo"}, {"id": 1437895128144883712, "verified": false, "tweet_text": "@Hombrepalta1 @DrPotemkill @RexPelagius2 Yo por gen\u00e9tica tengo mayores riesgos de ictus y trombos que la mayor\u00eda, pero si b\u00e1sicamente mi opini\u00f3n se fundamentase exclusivamente en \"no me sale de los cojones\" es l\u00edcito y punto. Yo no perjudico a nadie con mi decisi\u00f3n, y menos con la inmunidad de grupo alcanzada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T22:00:00Z", "mentions": ["Hombrepalta1", "DrPotemkill", "RexPelagius2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo por gen\u00e9tica tengo mayores riesgos de ictus y trombos que la mayor\u00eda, pero si b\u00e1sicamente mi opini\u00f3n se fundamentase exclusivamente en \"no me sale de los cojones\" es l\u00edcito y punto. Yo no perjudico a nadie con mi decisi\u00f3n, y menos con la inmunidad de grupo alcanzada."}, {"id": 1437888665326428169, "verified": false, "tweet_text": "@Mayte2061411 Es incre\u00edble la inmunidad con que se mueve el grupo clarin sin ley de medios no los para nadie", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "mentions": ["Mayte2061411"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es incre\u00edble la inmunidad con que se mueve el grupo clarin sin ley de medios no los para nadie"}, {"id": 1437884343050022922, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna covid-19 obtiene una respuesta humoral favorable en pacientes que han recibido trasplante de c\u00e9lulas madre hematopoy\u00e9ticas alog\u00e9nico.\u00a0JAMA Network Open\u00a0da resultados optimistas sobre la eficacia de vacunas en este grupo\u00a0de especial vulnerabilidad\nhttps://t.co/THNTxoowi1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/THNTxoowi1"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna covid-19 obtiene una respuesta humoral favorable en pacientes que han recibido trasplante de c\u00e9lulas madre hematopoy\u00e9ticas alog\u00e9nico. JAMA Network Open da resultados optimistas sobre la eficacia de vacunas en este grupo de especial vulnerabilidad"}, {"id": 1437874996987273218, "verified": false, "tweet_text": "@nomelocreo3000 @bulldog_punk Lo triste es que no vacun\u00e1ndote te conviertes en un par\u00e1sito que se beneficia indirectamente de la inmunidad de grupo.\n\nMientras te sacas de la manga invents interesados sobre efectos secundarios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "mentions": ["nomelocreo3000", "bulldog_punk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo triste es que no vacun\u00e1ndote te conviertes en un par\u00e1sito que se beneficia indirectamente de la inmunidad de grupo. Mientras te sacas de la manga invents interesados sobre efectos secundarios."}, {"id": 1437861987287973890, "verified": false, "tweet_text": "Tengo que contaros una cosa.\n\nHemos llegado a la inmunidad de grupo. \ud83d\udc89\u2705 https://t.co/q07wxpv4hz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/q07wxpv4hz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2705", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo que contaros una cosa. Hemos llegado a la inmunidad de grupo. \ud83d\udc89\u2705"}, {"id": 1437853456174362629, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34 Ya tenemos a m\u00e1s del 70 % de la poblaci\u00f3n total vacunada: ahora, a por la inmunidad de grupo.\n\nTe lo explicamos \u2935\ufe0f\nhttps://t.co/2hJ40l9hlc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2hJ40l9hlc"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34", "\u2935\ufe0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Ya tenemos a m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n total vacunada: ahora, a por la inmunidad de grupo. Te lo explicamos \u2935\ufe0f"}, {"id": 1437852163716309005, "verified": false, "tweet_text": "@Chrristiinee @tumadrefoca @elrincondeemma2 @davidpareja Ah, yo no obligo a nadie, ni quiero dar esa sensaci\u00f3n. Ni siquiera quiero convencer a los dem\u00e1s. La inmunidad de grupo se consigue con menos del 100%\nTampoco deseo que te contagies, y si pasara, no te negar\u00eda la asistencia. De hecho, yo estoy en contra de la vacunaci\u00f3n masiva", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["Chrristiinee", "tumadrefoca", "elrincondeemma2", "davidpareja"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah, yo no obligo a nadie, ni quiero dar esa sensaci\u00f3n. Ni siquiera quiero convencer a los dem\u00e1s. La inmunidad de grupo se consigue con menos del % Tampoco deseo que te contagies, y si pasara, no te negar\u00eda la asistencia. De hecho, yo estoy en contra de la vacunaci\u00f3n masiva"}, {"id": 1437850203801927688, "verified": false, "tweet_text": "@ErCabesa92 @FrayJosepho 1\u00ba La vacuna de COVID jam\u00e1s aleg\u00f3 tener 100% de efectividad. el 95% en el mejor de los casos y solo ANTE LAS PRIMERAS VARIANTES.\n2\u00ba Jam\u00e1s se dijo que las vacunas fueran a permitir transmisi\u00f3n o contagio propio. Siempre se habl\u00f3 de \"inmunidad de grupo\". Inmunidad PERMANENTE dec\u00edan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["ErCabesa92", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00ba La vacuna de COVID jam\u00e1s aleg\u00f3 tener % de efectividad. el % en el mejor de los casos y solo ANTE LAS PRIMERAS VARIANTES. \u00ba Jam\u00e1s se dijo que las vacunas fueran a permitir transmisi\u00f3n o contagio propio. Siempre se habl\u00f3 de \"inmunidad de grupo\". Inmunidad PERMANENTE dec\u00edan"}, {"id": 1437849718072217601, "verified": false, "tweet_text": "@Errekaor3 @EsterRubio2 @mjdelrio @LuisCar71418478 @DGLopez8 @Paco_6210 ... los vacunados transmiten el virus, cuando se infectan, durante els d\u00edas que los no vacunados.\n\nEsto \u00faltimo, la transmisi\u00f3n del virus por parte de los vacunados, es lo que hace que algunos cient\u00edficos empiecen a pensar que la inmunidad de grupo ser\u00e1 muy dif\u00edcil de conseguir.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "mentions": ["Errekaor3", "EsterRubio2", "mjdelrio", "LuisCar71418478", "DGLopez8", "Paco_6210"], "country": "MEXICO", "text_es": "... los vacunados transmiten el virus, cuando se infectan, durante els d\u00edas que los no vacunados. Esto \u00faltimo, la transmisi\u00f3n del virus por parte de los vacunados, es lo que hace que algunos cient\u00edficos empiecen a pensar que la inmunidad de grupo ser\u00e1 muy dif\u00edcil de conseguir."}, {"id": 1437847951892754432, "verified": false, "tweet_text": "El titular del PAI, H\u00e9ctor Castro, destac\u00f3 la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes, quienes en esta ocasi\u00f3n se convierten en promotores de salud al llevar a vacunarse a los amigos, a los padres, abuelos, profesores; \u201cque sea part\u00edcipe de construir una inmunidad de grupo\u201d.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El titular del PAI, H\u00e9ctor Castro, destac\u00f3 la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes, quienes en esta ocasi\u00f3n se convierten en promotores de salud al llevar a vacunarse a los amigos, a los padres, abuelos, profesores; \u201cque sea part\u00edcipe de construir una inmunidad de grupo\u201d."}, {"id": 1437842437590945800, "verified": false, "tweet_text": "La inmunidad colectiva va a suceder de una forma u otra ...\n\u00bfSe da cuenta la gente de que con un grupo mixto de personas vacunadas y no vacunadas, la inmunidad colectiva se lograr\u00e1 de una forma u otra?\n\nQuiz\u00e1s no de la forma en que ellos quer\u00edan que sucediera, pero suceder\u00e1.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La inmunidad colectiva va a suceder de una forma u otra ... \u00bfSe da cuenta la gente de que con un grupo mixto de personas vacunadas y no vacunadas, la inmunidad colectiva se lograr\u00e1 de una forma u otra? Quiz\u00e1s no de la forma en que ellos quer\u00edan que sucediera, pero suceder\u00e1."}, {"id": 1437839594398097412, "verified": false, "tweet_text": "@almaldo2 @andreucomas14 A este ritmo de vacunaci\u00f3n en Mexico, dif\u00edcilmente se alcanzar\u00e1 la \u201cinmunidad de grupo\u201d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "mentions": ["almaldo2", "andreucomas14"], "country": "MEXICO", "text_es": "A este ritmo de vacunaci\u00f3n en Mexico, dif\u00edcilmente se alcanzar\u00e1 la \u201cinmunidad de grupo\u201d"}, {"id": 1437838863565742088, "verified": false, "tweet_text": "El primer grupo, o factor, de #psicopat\u00eda es Fearless Dominance, que se caracteriza por la audacia social y f\u00edsica, la aventurera y la inmunidad al estr\u00e9s. El segundo factor de psicopat\u00eda es la impulsividad egocentrada, que se caracteriza por un estilo de vida narcisista, \u2795", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T18:00:00Z", "hashtags": ["psicopat\u00eda"], "tweet_emoticons": ["\u2795"], "country": "MEXICO", "text_es": "El primer grupo, o factor, de es Fearless Dominance, que se caracteriza por la audacia social y f\u00edsica, la aventurera y la inmunidad al estr\u00e9s. El segundo factor de psicopat\u00eda es la impulsividad egocentrada, que se caracteriza por un estilo de vida narcisista, \u2795"}, {"id": 1437824102883069955, "verified": false, "tweet_text": "@MVTARDE @ccarballo50 Con un R0 m\u00e1s alto, pero bastante cerca de la inmunidad de grupo, gracias a las vacunas, es perfectamente plausible pensar que se han acabado las temidas olas. Otra cosa es que aparezca una nueva variante, no m\u00e1s transmisible, porque eso ya da igual, sino que escape es la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["MVTARDE", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con un R0 m\u00e1s alto, pero bastante cerca de la inmunidad de grupo, gracias a las vacunas, es perfectamente plausible pensar que se han acabado las temidas olas. Otra cosa es que aparezca una nueva variante, no m\u00e1s transmisible, porque eso ya da igual, sino que escape es la vacuna."}, {"id": 1437823464690356229, "verified": false, "tweet_text": "@MVTARDE @ccarballo50 Yo no.\nEso pasa porque los m\u00e9dicos desconocen el modelo SIR.\nLas olas dependen del R0 y de las personas inmunizadas.\nCuando est\u00e1bamos muy por debajo de la inmunidad de grupo y con un R0 mayor fe 3 \u00bfQu\u00e9 insensato puede argumentar que no habr\u00edan olas?\nAhora es muy distinto...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["MVTARDE", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no. Eso pasa porque los m\u00e9dicos desconocen el modelo SIR. Las olas dependen del R0 y de las personas inmunizadas. Cuando est\u00e1bamos muy por debajo de la inmunidad de grupo y con un R0 mayor fe \u00bfQu\u00e9 insensato puede argumentar que no habr\u00edan olas? Ahora es muy distinto..."}, {"id": 1437817260652040198, "verified": false, "tweet_text": "@Candela46107117 @PrevencinDocen1 @alvarezperea Cuando el objetivo es contagiar masivamente a los ni\u00f1os para conseguir la inmunidad de grupo, ideas de este tipo no ayudan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "mentions": ["Candela46107117", "PrevencinDocen1", "alvarezperea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando el objetivo es contagiar masivamente a los ni\u00f1os para conseguir la inmunidad de grupo, ideas de este tipo no ayudan."}, {"id": 1437816111744131081, "verified": false, "tweet_text": "Por qu\u00e9 miente Margarita del Mal?\n\nPor dos cosas:\n1\u00ba No es ninguna vacuna, es una inoculaci\u00f3n de veneno\n\n2\u00ba Deja entrever que podr\u00eda en un futuro darse la inmunidad de grupo, cuyo concepto ha tenido que cambiarse en funci\u00f3n de las circunstancias, lo cual tampoco es cierto https://t.co/rrxcC6pZoa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rrxcC6pZoa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 miente Margarita del Mal? Por dos cosas: \u00ba No es ninguna vacuna, es una inoculaci\u00f3n de veneno \u00ba Deja entrever que podr\u00eda en un futuro darse la inmunidad de grupo, cuyo concepto ha tenido que cambiarse en funci\u00f3n de las circunstancias, lo cual tampoco es cierto"}, {"id": 1437797560257744899, "verified": false, "tweet_text": "La Regi\u00f3n de Murcia tiene una poblaci\u00f3n de 1.488.000. Por tanto, apenas queda por vacunar un 9.4%. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la inmunidad de grupo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La Regi\u00f3n de Murcia tiene una poblaci\u00f3n de . Por tanto, apenas queda por vacunar un %. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la inmunidad de grupo?"}, {"id": 1437790834854858760, "verified": false, "tweet_text": "@Martagarcian998 Ya, porque todav\u00eda no se ha alcanzado la inmunidad de grupo. Pero pr\u00e1cticamente se puede hacer vida normal.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "mentions": ["Martagarcian998"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya, porque todav\u00eda no se ha alcanzado la inmunidad de grupo. Pero pr\u00e1cticamente se puede hacer vida normal."}, {"id": 1437788100546240516, "verified": false, "tweet_text": "La mayor\u00eda de estudios indican que alcanzar\u00edamos la inmunidad de grupo con un porcentaje de vacunados del 70-85%. \n\nAndaluc\u00eda lo ha conseguido ya y en principio deber\u00eda eliminar todas las restricciones sin preocupaciones. https://t.co/aWp2Eyfpj7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aWp2Eyfpj7"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mayor\u00eda de estudios indican que alcanzar\u00edamos la inmunidad de grupo con un porcentaje de vacunados del -85%. Andaluc\u00eda lo ha conseguido ya y en principio deber\u00eda eliminar todas las restricciones sin preocupaciones."}, {"id": 1437784451778502657, "verified": false, "tweet_text": "Algunos cuestionan la evoluci\u00f3n\nAlgunos cuestionan el cambio clim\u00e1tico\nAlgunos cuestionan las vacunas\nAlgunos cuestionan la inmunidad despu\u00e9s de la enfermedad COVID\nEl \u00faltimo grupo ha hecho un da\u00f1o enorme https://t.co/ne5RUv4ju1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ne5RUv4ju1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Algunos cuestionan la evoluci\u00f3n Algunos cuestionan el cambio clim\u00e1tico Algunos cuestionan las vacunas Algunos cuestionan la inmunidad despu\u00e9s de la enfermedad COVID El \u00faltimo grupo ha hecho un da\u00f1o enorme"}, {"id": 1437778191725252614, "verified": false, "tweet_text": "@RadioPlaneta969 demasiado raro que catalina habiendo ganado la inmunidad, no haya escogido a NINGUNA de las de su grupo, escogio a los que le caen mal a ella y a carla, para que luego misteriosamente se les apagaran las ollas de la carne y se quemara el guiso @KanarioAdolfo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "mentions": ["RadioPlaneta969", "KanarioAdolfo"], "country": "MEXICO", "text_es": "demasiado raro que catalina habiendo ganado la inmunidad, no haya escogido a NINGUNA de las de su grupo, escogio a los que le caen mal a ella y a carla, para que luego misteriosamente se les apagaran las ollas de la carne y se quemara el guiso"}, {"id": 1437777690199793681, "verified": false, "tweet_text": "@RadioPlaneta969 guey pero contalo bien @HECTORELGUEY @KanarioAdolfo en masterchef se pueden tirar los platos mas duros cuando ganan la inmunidad, ademas de quitarle tiempo a los que mas cocinan o los que le caen mal a algun grupo, pero lo que hizo catalina NUNCA lo habian hecho!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "mentions": ["RadioPlaneta969", "HECTORELGUEY", "KanarioAdolfo"], "country": "MEXICO", "text_es": "guey pero contalo bien en masterchef se pueden tirar los platos mas duros cuando ganan la inmunidad, ademas de quitarle tiempo a los que mas cocinan o los que le caen mal a algun grupo, pero lo que hizo catalina NUNCA lo habian hecho!"}, {"id": 1437770720403234833, "verified": false, "tweet_text": "#LODIJO \ud83d\udde3 | Dr. @hrcastrol, director del PAI. \"La idea de esta semana es que el joven de 19 a\u00f1os se convierta tambi\u00e9n en un promotor de salud y que nos ayuden a llevarle al pap\u00e1, t\u00edo, abuelo, profesor, que sea part\u00edcipe de construir una inmunidad de grupo\". \ud83d\udc89\n\nV\u00eda: ParaguayTv https://t.co/8UBlD6CvaO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "hashtags": ["LODIJO"], "mentions": ["hrcastrol"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udde3", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udde3 | Dr. , director del PAI. \"La idea de esta semana es que el joven de a\u00f1os se convierta tambi\u00e9n en un promotor de salud y que nos ayuden a llevarle al pap\u00e1, t\u00edo, abuelo, profesor, que sea part\u00edcipe de construir una inmunidad de grupo\". \ud83d\udc89 V\u00eda: ParaguayTv"}, {"id": 1437765976024616962, "verified": false, "tweet_text": "\"Inmunidad completa\",\n\"Pauta completa\", y la \"Inmunidad de grupo\", esa que parece que alcanzaremos alg\u00fan d\u00eda inoculando al 100% aunque sigan padeciendo y transmitiendo la enfermedad. \n\u00bfY nadie dice nada? \nPueblo conformista, ignorante y manipulable. https://t.co/YzJ5hjPWX7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YzJ5hjPWX7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Inmunidad completa\", \"Pauta completa\", y la \"Inmunidad de grupo\", esa que parece que alcanzaremos alg\u00fan d\u00eda inoculando al % aunque sigan padeciendo y transmitiendo la enfermedad. \u00bfY nadie dice nada? Pueblo conformista, ignorante y manipulable."}, {"id": 1437761267540836356, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 @monkiesvetlana @AbrahamCriado @Arquitectico @fernandoposada8 O sea que para conseguir esa inmunidad natural has tenido que infectar a mucha gente que morir\u00e1 por la infecci\u00f3n. La vacuna consigue esa inmunidad pero te evita pasar la infecci\u00f3n. Unos pocos no conseguir\u00e1n inmunidad por la vacuna y esos estar\u00e1n en el grupo de los primeros", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13", "AbrahamCriado", "Arquitectico", "fernandoposada8"], "country": "MEXICO", "text_es": "O sea que para conseguir esa inmunidad natural has tenido que infectar a mucha gente que morir\u00e1 por la infecci\u00f3n. La vacuna consigue esa inmunidad pero te evita pasar la infecci\u00f3n. Unos pocos no conseguir\u00e1n inmunidad por la vacuna y esos estar\u00e1n en el grupo de los primeros"}, {"id": 1437757176081178624, "verified": true, "tweet_text": "#LaSaludPrimero| \"La idea de esta semana es que el joven de 19 a\u00f1os se convierta tambi\u00e9n en un promotor de salud y que nos ayuden a llevarle al pap\u00e1, t\u00edo, abuelo, profesor, que sea part\u00edcipe de construir una inmunidad de grupo\"  @hrcastrol director del PAI. https://t.co/GH9QYgZO63", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "hashtags": ["LaSaludPrimero"], "mentions": ["hrcastrol"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \"La idea de esta semana es que el joven de a\u00f1os se convierta tambi\u00e9n en un promotor de salud y que nos ayuden a llevarle al pap\u00e1, t\u00edo, abuelo, profesor, que sea part\u00edcipe de construir una inmunidad de grupo\" director del PAI."}, {"id": 1437756507215605761, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd3a#LaSaludPrimero | Campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra el #COVID19\n\n\ud83d\udde3\ufe0f\"La idea de esta semana es que el joven de 19 a\u00f1os se convierta en el promotor de salud. Que sea part\u00edcipe de esta inmunidad de grupo.\" Dr. @hrcastrol", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T13:00:00Z", "hashtags": ["LaSaludPrimero", "COVID19"], "mentions": ["hrcastrol"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd3a", "\ud83d\udde3\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd3a | Campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra el \ud83d\udde3\ufe0f\"La idea de esta semana es que el joven de a\u00f1os se convierta en el promotor de salud. Que sea part\u00edcipe de esta inmunidad de grupo.\" Dr."}, {"id": 1437751193053368321, "verified": false, "tweet_text": "@PerroInvestor @maxmaxwellx @FilosofiaPolti No digo que sean iguales ni mucho menos, si no del hecho de que como sociedad hemos sobrevivido mucho tiempo a enfermedades gracias a la inmunidad de grupo, por lo que siempre que no haya riesgo de colapsar la sanidad, debemos garantizar la libertad ciudadana.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "mentions": ["PerroInvestor", "maxmaxwellx", "FilosofiaPolti"], "country": "MEXICO", "text_es": "No digo que sean iguales ni mucho menos, si no del hecho de que como sociedad hemos sobrevivido mucho tiempo a enfermedades gracias a la inmunidad de grupo, por lo que siempre que no haya riesgo de colapsar la sanidad, debemos garantizar la libertad ciudadana."}, {"id": 1437742224247300098, "verified": false, "tweet_text": "@EsterRubio2 @mjdelrio @CarlosVecino4 @Errekaor3 @LuisCar71418478 @DGLopez8 @Paco_6210 Que ya hay varias voces que dicen que para llegar a la famosa inmunidad de grupo con estas vacunas se tendr\u00eda que vacunar todo el planeta Tierra.\nY que quiz\u00e1s, quiz\u00e1s, haga falta distribuir vacunas en pa\u00edses del tercer mundo antes de inocular una vacuna a menores.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "mentions": ["EsterRubio2", "mjdelrio", "CarlosVecino4", "Errekaor3", "LuisCar71418478", "DGLopez8", "Paco_6210"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que ya hay varias voces que dicen que para llegar a la famosa inmunidad de grupo con estas vacunas se tendr\u00eda que vacunar todo el planeta Tierra. Y que quiz\u00e1s, quiz\u00e1s, haga falta distribuir vacunas en pa\u00edses del tercer mundo antes de inocular una vacuna a menores."}, {"id": 1437734163881336834, "verified": false, "tweet_text": "DEl 70 al 100 % https://t.co/wYTvbSmvVR Drosten hace unos meses....https://t.co/3c4r8bEwN5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wYTvbSmvVR", "https://t.co/3c4r8bEwN5"], "country": "MEXICO", "text_es": "DEl al % Drosten hace unos meses...."}, {"id": 1437733390925586434, "verified": false, "tweet_text": "@jmadridpa @publico_es Pero si estas vacunas no generan inmunidad de grupo, deber\u00edas informarte y no hablar desde la ignorancia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "mentions": ["jmadridpa", "publico_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si estas vacunas no generan inmunidad de grupo, deber\u00edas informarte y no hablar desde la ignorancia"}, {"id": 1437727334606548997, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34  @mfranco_uah, epidemi\u00f3logo social y portavoz de @sespas: \"La inmunidad de grupo llegar\u00e1 cuando ya no haya m\u00e1s olas ni cifras altas de contagios, todav\u00eda nos queda mucho que hacer.\"\n#EnJake\n\u27a1 https://t.co/OY83zEh0fK\n@Xlapitz https://t.co/K1ujmTkG82", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "hashtags": ["EnJake"], "mentions": ["mfranco_uah", "sespas", "Xlapitz"], "tweet_urls": ["https://t.co/OY83zEh0fK"], "tweet_emoticons": ["\u27a1", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 , epidemi\u00f3logo social y portavoz de : \"La inmunidad de grupo llegar\u00e1 cuando ya no haya m\u00e1s olas ni cifras altas de contagios, todav\u00eda nos queda mucho que hacer.\" \u27a1"}, {"id": 1437721913804087299, "verified": false, "tweet_text": "@rodrigo_vda @maxmaxwellx @FilosofiaPolti La gripe es estacional es la gran diferencia, no se genera inmunidad de grupo simplemente el virus muta cada invierno y como luego desaparece no genera tanta alarma, pero creo que  estas alturas seguir conparando gripe con covid es no querer enterarse de que va esto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T10:00:00Z", "mentions": ["rodrigo_vda", "maxmaxwellx", "FilosofiaPolti"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gripe es estacional es la gran diferencia, no se genera inmunidad de grupo simplemente el virus muta cada invierno y como luego desaparece no genera tanta alarma, pero creo que estas alturas seguir conparando gripe con covid es no querer enterarse de que va esto"}, {"id": 1437693852878397440, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de 27 d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras 262 d\u00edas de vacunaci\u00f3n. 14/09/2021.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras d\u00edas de vacunaci\u00f3n. /09/2021."}, {"id": 1437675824455507968, "verified": false, "tweet_text": "@Conversation_E @VoroPeiro @GVAfisabio La \"inmunidad de grupo\" no puede suceder con este virus, estas vacunas y sin antivirales. Es m\u00e1s, estamos cerca del d\u00eda en que todos los contagios se producir\u00e1n entre vacunados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "mentions": ["Conversation_E", "VoroPeiro", "GVAfisabio"], "country": "MEXICO", "text_es": "La \"inmunidad de grupo\" no puede suceder con este virus, estas vacunas y sin antivirales. Es m\u00e1s, estamos cerca del d\u00eda en que todos los contagios se producir\u00e1n entre vacunados."}, {"id": 1437673748149252096, "verified": false, "tweet_text": "La campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a est\u00e1 siendo mucho m\u00e1s exitosa y prometedora de lo que pens\u00e1bamos. \nY este es un \u00e9xito de la Salud P\u00fablica, la Epidemiolog\u00eda y el Sistema Nacional de Sanidad . \nhttps://t.co/0TdSIrnfWs\n@agencia_sinc @pampanilla", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "mentions": ["agencia_sinc", "pampanilla"], "tweet_urls": ["https://t.co/0TdSIrnfWs"], "country": "MEXICO", "text_es": "La campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a est\u00e1 siendo mucho m\u00e1s exitosa y prometedora de lo que pens\u00e1bamos. Y este es un \u00e9xito de la Salud P\u00fablica, la Epidemiolog\u00eda y el Sistema Nacional de Sanidad ."}, {"id": 1437667804006735878, "verified": false, "tweet_text": "Creo que es un deber c\u00edvico negarse a la tercera dosis y exigir que se destinen a pa\u00edses donde est\u00e1n lejos de la inmunidad de grupo.\nIn Review, Top F.D.A. Scientists Question Imminent Need for Booster Shots https://t.co/BkmIuKyf0l", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BkmIuKyf0l"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que es un deber c\u00edvico negarse a la tercera dosis y exigir que se destinen a pa\u00edses donde est\u00e1n lejos de la inmunidad de grupo. In Review, Top F.D.A. Scientists Question Imminent Need for Booster Shots"}, {"id": 1437651383625322507, "verified": false, "tweet_text": "@PerroInvestor @maxmaxwellx @FilosofiaPolti S\u00ed, y eso es tan verdad con el coronavirus como con la gripe, pero con la gripe, y sobrevivimos con la inmunidad de grupo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T06:00:00Z", "mentions": ["PerroInvestor", "maxmaxwellx", "FilosofiaPolti"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, y eso es tan verdad con el coronavirus como con la gripe, pero con la gripe, y sobrevivimos con la inmunidad de grupo."}, {"id": 1437613186149126148, "verified": false, "tweet_text": "@AXL__tw De hecho se estima la llamada inmunidad de grupo para \u00faltimo trimestre de 2022, primer semestre de 2023.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T03:00:00Z", "mentions": ["AXL__tw"], "country": "MEXICO", "text_es": "De hecho se estima la llamada inmunidad de grupo para \u00faltimo trimestre de , primer semestre de ."}, {"id": 1437598275717185536, "verified": false, "tweet_text": "@ChairosY @NorMadJO De los extranjeros del foro de Sao Paulo s\u00f3lo procede emanciparnos; Grupo Puebla son foristas de Sao Paulo con los 4T traidores compatriotas que dan inmunidad para hacer pol\u00edtica en nuestro pa\u00eds, lo que han hecho p\u00fablico y notorio. La iron\u00eda parece fantas\u00eda pero es verdad! @WSJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T02:00:00Z", "mentions": ["ChairosY", "WSJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "De los extranjeros del foro de Sao Paulo s\u00f3lo procede emanciparnos; Grupo Puebla son foristas de Sao Paulo con los T traidores compatriotas que dan inmunidad para hacer pol\u00edtica en nuestro pa\u00eds, lo que han hecho p\u00fablico y notorio. La iron\u00eda parece fantas\u00eda pero es verdad!"}, {"id": 1437572159300411395, "verified": false, "tweet_text": "@MariaFdaCabal @opinioncaribe No entiendo tanta criticada a la JEP... todos sabemos que es un tribunal de las FARC para su impunidad e inmunidad. Es un grupo de degenerados que salvaguardan a los delincuentes.\nEs un \"tribunal\" ilegal. Dijimos NO. Cual es el obst\u00e1culo para disolverlo...?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "mentions": ["MariaFdaCabal", "opinioncaribe"], "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo tanta criticada a la JEP... todos sabemos que es un tribunal de las FARC para su impunidad e inmunidad. Es un grupo de degenerados que salvaguardan a los delincuentes. Es un \"tribunal\" ilegal. Dijimos NO. Cual es el obst\u00e1culo para disolverlo...?"}, {"id": 1437570891920117760, "verified": false, "tweet_text": "@metroymedio_t @manuelaad1_ Catalina y Vi\u00f1a se aliaron en el reto de campo y Catalina como ten\u00eda inmunidad y era la capitana saboteo a su propio grupo para hacer ganar al de Vi\u00f1a. Le subi\u00f3 el fuego a Lis para quemarle el guiso y a Julito le apag\u00f3 el fuego de las marranas. Al final sacaron a julito.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "mentions": ["metroymedio_t", "manuelaad1_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Catalina y Vi\u00f1a se aliaron en el reto de campo y Catalina como ten\u00eda inmunidad y era la capitana saboteo a su propio grupo para hacer ganar al de Vi\u00f1a. Le subi\u00f3 el fuego a Lis para quemarle el guiso y a Julito le apag\u00f3 el fuego de las marranas. Al final sacaron a julito."}, {"id": 1437538609381400586, "verified": false, "tweet_text": "@Aso_Liberum @NuriaPuebla Esta tarde en Ondacero he escuchado a un m\u00e9dico responsabilizar a los \u201cNO  vacunados\u201d de que haya que \u201cvacunar\u201d a los menores para poder llegar a la inmunidad de grupo.\nComo si no tuvieran claro que el objetivo es el 100%... pero de los que est\u00e1n fuera del C\u00edrculo de los Elegidos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T22:00:00Z", "mentions": ["Aso_Liberum", "NuriaPuebla"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta tarde en Ondacero he escuchado a un m\u00e9dico responsabilizar a los \u201cNO vacunados\u201d de que haya que \u201cvacunar\u201d a los menores para poder llegar a la inmunidad de grupo. Como si no tuvieran claro que el objetivo es el %... pero de los que est\u00e1n fuera del C\u00edrculo de los Elegidos"}, {"id": 1437533661952413699, "verified": false, "tweet_text": "El error #2 (usar 70% como meta para alcanzar inmunidad colectiva/de reba\u00f1o) es equivocada ya que, desde la llegada de la variante Delta, este porcentaje subi\u00f3 a por lo menos 90%. Es esta la meta (o cercana a esta) que deber\u00edamos empezar a usar. https://t.co/xFDY6afWz3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xFDY6afWz3"], "country": "MEXICO", "text_es": "El error (usar % como meta para alcanzar inmunidad colectiva/de reba\u00f1o) es equivocada ya que, desde la llegada de la variante Delta, este porcentaje subi\u00f3 a por lo menos %. Es esta la meta (o cercana a esta) que deber\u00edamos empezar a usar."}, {"id": 1437529651274989575, "verified": false, "tweet_text": "@GarayaM @mbatalla14 (4) hay que dejar el mito que la vacunaci\u00f3n ya resolvi\u00f3 todo - esa es una cantinela muy de liberales y de sector empresarial - es urgente vacunar por supuesto, pero cada vez es m\u00e1s evidente que con los cambios e en el virus la inmunidad de grupo parece una quimera\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T22:00:00Z", "mentions": ["GarayaM", "mbatalla14"], "country": "MEXICO", "text_es": "(4) hay que dejar el mito que la vacunaci\u00f3n ya resolvi\u00f3 todo - esa es una cantinela muy de liberales y de sector empresarial - es urgente vacunar por supuesto, pero cada vez es m\u00e1s evidente que con los cambios e en el virus la inmunidad de grupo parece una quimera\u2026"}, {"id": 1437528317364744197, "verified": false, "tweet_text": "Expertos avisan de que la quinta ola da 'los \u00faltimos coletazos' pero advierten que la inmunidad de grupo ser\u00e1 insuficiente \n@sanidadgob @CarolinaDarias @desdelamoncloa \n\nhttps://t.co/Y9mf7rSy0P v\u00eda @publico_es", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "mentions": ["sanidadgob", "CarolinaDarias", "desdelamoncloa", "publico_es"], "tweet_urls": ["https://t.co/Y9mf7rSy0P"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Expertos avisan de que la quinta ola da 'los \u00faltimos coletazos' pero advierten que la inmunidad de grupo ser\u00e1 insuficiente v\u00eda"}, {"id": 1437526061848354816, "verified": false, "tweet_text": "@cuchis_ec La Vacunaci\u00f3n en &gt; 12 a\u00f1os, que ya se inici\u00f3, debe realizarse con 2 dosis, de las vacunas que se apliquen. La miocarditis reportada con Pfizer es un evento raro vs el beneficio. Si no vacunamos ese grupo etario no podremos alcanzar inmunidad de reba\u00f1o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "mentions": ["cuchis_ec"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Vacunaci\u00f3n en &gt; a\u00f1os, que ya se inici\u00f3, debe realizarse con dosis, de las vacunas que se apliquen. La miocarditis reportada con Pfizer es un evento raro vs el beneficio. Si no vacunamos ese grupo etario no podremos alcanzar inmunidad de reba\u00f1o"}, {"id": 1437512075610316818, "verified": false, "tweet_text": "@Amelita771 @InmaGCosio @Carmenchuespana @MarAla08 @rocapa55 @hermanntertsch Repito, de manera autom\u00e1tica.\nAdem\u00e1s hasta los que no somos de ciencias sabemos que la variaci\u00f3n de los virus son veloces, es el motivo de tener que vacunarse todos los a\u00f1os de gripe. Lo de inmunidad de grupo sirve para muchos virus estacionales como por ejemplo la modorra.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T20:00:00Z", "mentions": ["Amelita771", "InmaGCosio", "Carmenchuespana", "MarAla08", "rocapa55", "hermanntertsch"], "country": "MEXICO", "text_es": "Repito, de manera autom\u00e1tica. Adem\u00e1s hasta los que no somos de ciencias sabemos que la variaci\u00f3n de los virus son veloces, es el motivo de tener que vacunarse todos los a\u00f1os de gripe. Lo de inmunidad de grupo sirve para muchos virus estacionales como por ejemplo la modorra."}, {"id": 1437511093639843847, "verified": false, "tweet_text": "@ActivoInmovil @InmaGCosio @Carmenchuespana @MarAla08 @rocapa55 @hermanntertsch Eso no es lo que vendieron en su d\u00eda con estas vacunas, lamentablente. De hecho, el objetivo de la inmunidad de grupo inicial (70 por ciento) part\u00eda de que los vacunados no iban a transmitir la enfermedad. https://t.co/D045IsfGPe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T20:00:00Z", "mentions": ["ActivoInmovil", "InmaGCosio", "Carmenchuespana", "MarAla08", "rocapa55", "hermanntertsch"], "tweet_urls": ["https://t.co/D045IsfGPe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso no es lo que vendieron en su d\u00eda con estas vacunas, lamentablente. De hecho, el objetivo de la inmunidad de grupo inicial (70 por ciento) part\u00eda de que los vacunados no iban a transmitir la enfermedad."}, {"id": 1437503850999541761, "verified": false, "tweet_text": "#HoyFueNoticia Granada necesita vacunar a 125.000 personas m\u00e1s para alcanzar la inmunidad de grupo https://t.co/ZRo8KgJSm4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T20:00:00Z", "hashtags": ["HoyFueNoticia"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZRo8KgJSm4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Granada necesita vacunar a personas m\u00e1s para alcanzar la inmunidad de grupo"}, {"id": 1437494538549989378, "verified": false, "tweet_text": "@Lyn_Cassady_Cpt @vox_es @Jorgebuxade Aqu\u00ed el Padre de la vacuna Astrazeneca. Interesantisimo articulo para no creer en la famosa inmunidad de grupo de la que todos los medios de comunicaci\u00f3n se hacen eco. https://t.co/AmnM8i20IW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T19:00:00Z", "mentions": ["Lyn_Cassady_Cpt", "vox_es", "Jorgebuxade"], "tweet_urls": ["https://t.co/AmnM8i20IW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed el Padre de la vacuna Astrazeneca. Interesantisimo articulo para no creer en la famosa inmunidad de grupo de la que todos los medios de comunicaci\u00f3n se hacen eco."}, {"id": 1437492687058440195, "verified": false, "tweet_text": "Para que cuando tengamos inmunidad de grupo las restricciones puedan ir levant\u00e1ndose.\nEl virus sigue circulando y, en los contagios, puede ir variando (variantes) o puede sufrir mutaciones. Est\u00e1s ultimas son las m\u00e1s preocupantes ya que pueden hacer que la vacuna no sea efectiva. https://t.co/vyObsFnC9k", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vyObsFnC9k"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para que cuando tengamos inmunidad de grupo las restricciones puedan ir levant\u00e1ndose. El virus sigue circulando y, en los contagios, puede ir variando (variantes) o puede sufrir mutaciones. Est\u00e1s ultimas son las m\u00e1s preocupantes ya que pueden hacer que la vacuna no sea efectiva."}, {"id": 1437464918262001668, "verified": false, "tweet_text": "@RadioPlaneta969 cata vendi\u00f3 a su propio grupo ya que ella ten\u00eda pin de inmunidad, y lo acept\u00f3 en c\u00e1maras, que es lo peor. La verdad el capitulo de ayer muy frustrante", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "mentions": ["RadioPlaneta969"], "country": "MEXICO", "text_es": "cata vendi\u00f3 a su propio grupo ya que ella ten\u00eda pin de inmunidad, y lo acept\u00f3 en c\u00e1maras, que es lo peor. La verdad el capitulo de ayer muy frustrante"}, {"id": 1437457042373939210, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89 Espa\u00f1a ya tiene a m\u00e1s del 70 % de su poblaci\u00f3n total vacunada con pauta completa contra la covid-19\n\n\u2b55 La inmunidad de grupo solo se lograr\u00e1 cuando se evidencie una disminuci\u00f3n dr\u00e1stica de los contagios en la poblaci\u00f3n\n\n\u27a1 Un an\u00e1lisis de @mfranco_uah \n\nhttps://t.co/lbS8d2bW7f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "mentions": ["mfranco_uah"], "tweet_urls": ["https://t.co/lbS8d2bW7f"], "tweet_emoticons": ["\u27a1", "\ud83d\udc89", "\u2b55"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Espa\u00f1a ya tiene a m\u00e1s del % de su poblaci\u00f3n total vacunada con pauta completa contra la covid-19 \u2b55 La inmunidad de grupo solo se lograr\u00e1 cuando se evidencie una disminuci\u00f3n dr\u00e1stica de los contagios en la poblaci\u00f3n \u27a1 Un an\u00e1lisis de"}, {"id": 1437453519238410244, "verified": false, "tweet_text": "La inmunidad de grupo es ahora un espejismo por la mayor capacidad de infecci\u00f3n de la nueva variante del virus y la limitada efectividad de las actuales vacunas. En @RevistaAlterEco de septiembre @53sebas escribe sobre #coronavirus #pandemia #Covid_19 https://t.co/FRFW69SIJk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "hashtags": ["coronavirus", "pandemia", "Covid_19"], "mentions": ["RevistaAlterEco", "53sebas"], "tweet_urls": ["https://t.co/FRFW69SIJk"], "country": "MEXICO", "text_es": "La inmunidad de grupo es ahora un espejismo por la mayor capacidad de infecci\u00f3n de la nueva variante del virus y la limitada efectividad de las actuales vacunas. En de septiembre escribe sobre"}, {"id": 1437449158957350918, "verified": false, "tweet_text": "@PollaVieja72 @Proserpinasb con la alpha se habr\u00eda podido. Con la delta no existe inmunidad de grupo. \nLas vacunas reducen riesgo. Nada m\u00e1s. \nYo creo que va a terminar siendo end\u00e9mico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "mentions": ["PollaVieja72", "Proserpinasb"], "country": "MEXICO", "text_es": "con la alpha se habr\u00eda podido. Con la delta no existe inmunidad de grupo. Las vacunas reducen riesgo. Nada m\u00e1s. Yo creo que va a terminar siendo end\u00e9mico."}, {"id": 1437447686257618951, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Esta es la inmunidad de grupo q hemos alcanzado.\nFalta hace decir (t\u00fa tienes audiencia) q las #pandemia no ha acabado, q las normas hay q seguir teni\u00e9ndolas, y a los #politicos q no hay justificaci\u00f3n alguna para eliminar restricciones.\nhttps://t.co/1q9FHDCOAw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "hashtags": ["pandemia", "politicos"], "mentions": ["ccarballo50"], "tweet_urls": ["https://t.co/1q9FHDCOAw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta es la inmunidad de grupo q hemos alcanzado. Falta hace decir (t\u00fa tienes audiencia) q las no ha acabado, q las normas hay q seguir teni\u00e9ndolas, y a los q no hay justificaci\u00f3n alguna para eliminar restricciones."}, {"id": 1437431421610639365, "verified": false, "tweet_text": "@3porciento_3 Y de la inmunidad de grupo es con el 70% vacunado de la poblaci\u00f3n objetivo al 90% de toda la poblaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "mentions": ["3porciento_3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y de la inmunidad de grupo es con el % vacunado de la poblaci\u00f3n objetivo al % de toda la poblaci\u00f3n."}, {"id": 1437429856975863813, "verified": true, "tweet_text": "\u25b6\ufe0fCompletar la inmunidad de grupo y frenar las variantes, claves para vacunar a los menores de 5-12 a\u00f1os https://t.co/GvzT4qigW6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/GvzT4qigW6"], "tweet_emoticons": ["\u25b6\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u25b6\ufe0fCompletar la inmunidad de grupo y frenar las variantes, claves para vacunar a los menores de -12 a\u00f1os"}, {"id": 1437428633015136259, "verified": false, "tweet_text": "El 85% para la inmunidad de grupo... realmente no veo a este pa\u00eds en esos rangos. https://t.co/HOEeFPlTG4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El % para la inmunidad de grupo... realmente no veo a este pa\u00eds en esos rangos."}, {"id": 1437424269324132354, "verified": false, "tweet_text": "Expertos apuntan que la quinta ola da \u201clos \u00faltimos coletazos\u201d pero advierten que la inmunidad de grupo ser\u00e1 insuficiente  https://t.co/BFj9UUl3le a trav\u00e9s de @Servimedia @maldita @GoogleNewsInit #Vacunate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate"], "mentions": ["Servimedia", "maldita", "GoogleNewsInit"], "tweet_urls": ["https://t.co/BFj9UUl3le"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Expertos apuntan que la quinta ola da \u201clos \u00faltimos coletazos\u201d pero advierten que la inmunidad de grupo ser\u00e1 insuficiente a trav\u00e9s de"}, {"id": 1437424137811730437, "verified": false, "tweet_text": "@parahablarenli1 @SharahKasny @chuisti @piopiotwit @balkraix @tobioworks @FrayJosepho @Nopanaden Si no se excluyen de forma diferencial entre ambos grupos tampoco tendr\u00eda mucho aporte a dicho sesgo.\nEn todo caso, ser\u00eda un sesgo en contra de la efectividad de la vacuna, pues ya habr\u00eda poblaci\u00f3n en el grupo de no vacunados con inmunidad post-infecci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T15:00:00Z", "mentions": ["parahablarenli1", "SharahKasny", "chuisti", "piopiotwit", "balkraix", "tobioworks", "FrayJosepho", "Nopanaden"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si no se excluyen de forma diferencial entre ambos grupos tampoco tendr\u00eda mucho aporte a dicho sesgo. En todo caso, ser\u00eda un sesgo en contra de la efectividad de la vacuna, pues ya habr\u00eda poblaci\u00f3n en el grupo de no vacunados con inmunidad post-infecci\u00f3n."}, {"id": 1437415896201506821, "verified": false, "tweet_text": "#MUNDO | La Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos advirti\u00f3 a los padres que no intenten vacunar a los ni\u00f1os m\u00e1s peque\u00f1os antes de una recomendaci\u00f3n oficial. Afirm\u00f3 que a\u00fan hay preguntas sin respuesta sobre las dosis y la inmunidad en este grupo etario https://t.co/CIVQYrSoFc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T14:00:00Z", "hashtags": ["MUNDO"], "tweet_urls": ["https://t.co/CIVQYrSoFc"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos advirti\u00f3 a los padres que no intenten vacunar a los ni\u00f1os m\u00e1s peque\u00f1os antes de una recomendaci\u00f3n oficial. Afirm\u00f3 que a\u00fan hay preguntas sin respuesta sobre las dosis y la inmunidad en este grupo etario"}, {"id": 1437411490479362057, "verified": false, "tweet_text": "@alcarauir @YevyWoW @SaludPublicaEs ahh me has le\u00eddo la mente, acord\u00e1ndome del Boris hablando de la inmunidad de grupo al ppio, siempre con medidas temerarias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T14:00:00Z", "mentions": ["alcarauir", "YevyWoW", "SaludPublicaEs"], "country": "MEXICO", "text_es": "ahh me has le\u00eddo la mente, acord\u00e1ndome del Boris hablando de la inmunidad de grupo al ppio, siempre con medidas temerarias"}, {"id": 1437407180399984651, "verified": false, "tweet_text": "@LinaM27 Estuvo en un grupo con Liss Pereira, Frank el Flaco y el eliminado para preparar una comida. Ella era la l\u00edder por tener pin de inmunidad, para salvar a las 4 babys hizo estrategia y dej\u00f3 quemar y que lo de su equipo saliera todo mal.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "mentions": ["LinaM27"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estuvo en un grupo con Liss Pereira, Frank el Flaco y el eliminado para preparar una comida. Ella era la l\u00edder por tener pin de inmunidad, para salvar a las babys hizo estrategia y dej\u00f3 quemar y que lo de su equipo saliera todo mal."}, {"id": 1437404036341370882, "verified": false, "tweet_text": "En este caso, no deber\u00eda haber decisi\u00f3n que tomar. Por gente como t\u00fa la inmunidad de grupo nunca llegar\u00e1 y por desgracia hay mucha gente con patolog\u00edas que NO se pueden vacunar, as\u00ed que lo tuyo es ego\u00edsmo puro y duro. Ya llorareis cuando est\u00e9is sin ox\u00edgeno en la UCI. https://t.co/W2vgfOGVHE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/W2vgfOGVHE"], "country": "MEXICO", "text_es": "En este caso, no deber\u00eda haber decisi\u00f3n que tomar. Por gente como t\u00fa la inmunidad de grupo nunca llegar\u00e1 y por desgracia hay mucha gente con patolog\u00edas que NO se pueden vacunar, as\u00ed que lo tuyo es ego\u00edsmo puro y duro. Ya llorareis cuando est\u00e9is sin ox\u00edgeno en la UCI."}, {"id": 1437403147404783616, "verified": false, "tweet_text": "@Rub2711 @velardedaoiz2 @GelVoii Pero incluso aunque fueran 248. Con un 74% de cobertura vacunal, a poca eficacia que tuvieran estas \"maravillosas\" vacunas y con la inmunidad de grupo de 1 a\u00f1o, la mortalidad tendr\u00eda que haber bajado ESPECTACULARMENTE.\n\nY est\u00e1 claro que NO es as\u00ed.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "mentions": ["Rub2711", "velardedaoiz2", "GelVoii"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero incluso aunque fueran . Con un % de cobertura vacunal, a poca eficacia que tuvieran estas \"maravillosas\" vacunas y con la inmunidad de grupo de a\u00f1o, la mortalidad tendr\u00eda que haber bajado ESPECTACULARMENTE. Y est\u00e1 claro que NO es as\u00ed."}, {"id": 1437393611998511105, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunas \ud83d\udc89| \"La vacunaci\u00f3n te da tambi\u00e9n una situaci\u00f3n de relajo. Tenemos que seguir cuid\u00e1ndonos hasta que esto alcance una inmunidad de grupo mucho mayor\" @hrcastrol, director del PAI #780AM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["Vacunas", "780AM"], "mentions": ["hrcastrol"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89| \"La vacunaci\u00f3n te da tambi\u00e9n una situaci\u00f3n de relajo. Tenemos que seguir cuid\u00e1ndonos hasta que esto alcance una inmunidad de grupo mucho mayor\" , director del PAI"}, {"id": 1437392304717934603, "verified": false, "tweet_text": "Una y mil veces con este nivel de vacunaci\u00f3n ,ya se nota la inmunidad de grupo . Deben de terminar las restricciones https://t.co/upaPoLX98S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/upaPoLX98S"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una y mil veces con este nivel de vacunaci\u00f3n ,ya se nota la inmunidad de grupo . Deben de terminar las restricciones"}, {"id": 1437390872799236101, "verified": false, "tweet_text": "@Vicmunro @guty2370 @urnadecristal @infopresidencia Vamos a verlo: tienen 3 meses para vacunar con esquema completo a 20 millones de personas (y les tom\u00f3 8 meses vacunar con esquema completo a 15 millones).\nY eso que estamos hablando de vacunar al 70% de la poblaci\u00f3n, meta rebatida como meta de inmunidad de grupo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T12:00:00Z", "mentions": ["Vicmunro", "guty2370", "urnadecristal", "infopresidencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos a verlo: tienen meses para vacunar con esquema completo a millones de personas (y les tom\u00f3 meses vacunar con esquema completo a millones). Y eso que estamos hablando de vacunar al % de la poblaci\u00f3n, meta rebatida como meta de inmunidad de grupo."}, {"id": 1437382134130483206, "verified": false, "tweet_text": "@aruszka_ @ca__in @Cattz79 1. Deber\u00edas estar vacunada.\n2. Inmunidad de grupo\n3. Si tanto miedo tienes la mascarilla la llevas t\u00fa.\n4. Si quieres que me quede en casa sin trabajar espero que me pagues el sueldo que no voy a ganar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T12:00:00Z", "mentions": ["aruszka_", "ca__in", "Cattz79"], "country": "MEXICO", "text_es": ". Deber\u00edas estar vacunada. . Inmunidad de grupo . Si tanto miedo tienes la mascarilla la llevas t\u00fa. . Si quieres que me quede en casa sin trabajar espero que me pagues el sueldo que no voy a ganar."}, {"id": 1437372990845558784, "verified": false, "tweet_text": "\u201cEsa mayor transmisi\u00f3n hace que probablemente, el porcentaje del 70% para alcanzar la inmunidad d grupo q tanto se anunciaba, sea insuficiente\", advierte el  jefe del servicio de inmunolog\u00eda del Hospital Universitario Marqu\u00e9s de Valdecilla de Santander.\u201d https://t.co/E3wh3hJEdb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/E3wh3hJEdb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cEsa mayor transmisi\u00f3n hace que probablemente, el porcentaje del % para alcanzar la inmunidad d grupo q tanto se anunciaba, sea insuficiente\", advierte el jefe del servicio de inmunolog\u00eda del Hospital Universitario Marqu\u00e9s de Valdecilla de Santander.\u201d"}, {"id": 1437348879113068551, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34 Ya tenemos a m\u00e1s del 70 % de la poblaci\u00f3n total vacunada: ahora, a por la inmunidad de grupo.\n\nTe lo explicamos \u2935\ufe0f\nhttps://t.co/2hJ40l9hlc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2hJ40l9hlc"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34", "\u2935\ufe0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Ya tenemos a m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n total vacunada: ahora, a por la inmunidad de grupo. Te lo explicamos \u2935\ufe0f"}, {"id": 1437343506058682369, "verified": false, "tweet_text": "@MorenoAmadoCuba @BrunoRguezP @CubaMINREX Tenemos que lograr la inmunidad de grupo en #Cuba para evitar estas p\u00e9rdidas de vidas y callarle la boca a los que no ven que mueren y se enferman personas en todas partes #VivaLaRevolucionCubana #AbajoElBloqueo criminal de USA contra mi Isla amada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T09:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "VivaLaRevolucionCubana", "AbajoElBloqueo"], "mentions": ["MorenoAmadoCuba", "BrunoRguezP", "CubaMINREX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tenemos que lograr la inmunidad de grupo en para evitar estas p\u00e9rdidas de vidas y callarle la boca a los que no ven que mueren y se enferman personas en todas partes criminal de USA contra mi Isla amada."}, {"id": 1437339955064410113, "verified": false, "tweet_text": "@mariopress Toda la prensa utiliza la \"Inmunidad de grupo\", eso NO EXISTE pq LA VACUNA NO INMUNIZA,pq insisten con esas palabras,venden humo una y otra vez, como pueden llegar a la conclusi\u00f3n de los chavales tan pronto, no se sabe c\u00f3mo van reaccionar a largo plazo,ya veremos q pasa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T09:00:00Z", "mentions": ["mariopress"], "country": "MEXICO", "text_es": "Toda la prensa utiliza la \"Inmunidad de grupo\", eso NO EXISTE pq LA VACUNA NO INMUNIZA,pq insisten con esas palabras,venden humo una y otra vez, como pueden llegar a la conclusi\u00f3n de los chavales tan pronto, no se sabe c\u00f3mo van reaccionar a largo plazo,ya veremos q pasa."}, {"id": 1437335195628285956, "verified": false, "tweet_text": "@bulldog_punk Verg\u00fcenza, y falta de respeto a todos los que nos cuidamos y con ello cuidamos a los dem\u00e1s. Es una pena que gentuza as\u00ed, no se contagie, ya que nos har\u00edan un favor: antes alcanzariamos la inmunidad de grupo o vi\u00e9ndo a estos \" de reba\u00f1o\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T09:00:00Z", "mentions": ["bulldog_punk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Verg\u00fcenza, y falta de respeto a todos los que nos cuidamos y con ello cuidamos a los dem\u00e1s. Es una pena que gentuza as\u00ed, no se contagie, ya que nos har\u00edan un favor: antes alcanzariamos la inmunidad de grupo o vi\u00e9ndo a estos \" de reba\u00f1o\""}, {"id": 1437331213362946049, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de 26 d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras 261 d\u00edas de vacunaci\u00f3n. 13/09/2021.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras d\u00edas de vacunaci\u00f3n. /09/2021."}, {"id": 1437303787295756289, "verified": false, "tweet_text": "\"La Regi\u00f3n no alcanzar\u00e1 nunca la inmunidad de grupo por culpa de las variantes\" https://t.co/7HWWZ1oN9x", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7HWWZ1oN9x"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"La Regi\u00f3n no alcanzar\u00e1 nunca la inmunidad de grupo por culpa de las variantes\""}, {"id": 1437293671087591429, "verified": false, "tweet_text": "\u25b6\ufe0f #Coronavirus | Granada necesita vacunar a 125.000 personas m\u00e1s para alcanzar la inmunidad de grupo \n\nLa provincia se sit\u00faa a 14 puntos de este objetivo, si bien entre los mayores de 12 a\u00f1os la pauta completa supera ya el 86% https://t.co/ZRo8Kh1tKE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T06:00:00Z", "hashtags": ["Coronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZRo8Kh1tKE"], "tweet_emoticons": ["\u25b6\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u25b6\ufe0f | Granada necesita vacunar a personas m\u00e1s para alcanzar la inmunidad de grupo La provincia se sit\u00faa a puntos de este objetivo, si bien entre los mayores de a\u00f1os la pauta completa supera ya el %"}, {"id": 1437290300632883203, "verified": true, "tweet_text": "La variante Delta aleja la inmunidad de grupo del 70 al 90%, una tasa que, al ritmo actual, se alcanzar\u00eda en noviembre en La Rioja  https://t.co/a2f4aN2Ca3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/a2f4aN2Ca3"], "country": "MEXICO", "text_es": "La variante Delta aleja la inmunidad de grupo del al %, una tasa que, al ritmo actual, se alcanzar\u00eda en noviembre en La Rioja"}, {"id": 1437261938707271682, "verified": false, "tweet_text": "@drmiguelmarcos @venezuela_29833 En Israel, hay dos grupos de poblaci\u00f3n no vacunados. Uno, \u00e9tnico , 20% , y el otro, los ni\u00f1os menores de 12 a\u00f1os, que son  un porcentaje importante de la poblaci\u00f3n. M\u00e1s del 15 %.\nNo podemos llegar a la inmunidad de grupo hasta que no podamos vacunar a los ni\u00f1os. https://t.co/oWEGLRZdh6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T04:00:00Z", "mentions": ["drmiguelmarcos", "venezuela_29833"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Israel, hay dos grupos de poblaci\u00f3n no vacunados. Uno, \u00e9tnico , % , y el otro, los ni\u00f1os menores de a\u00f1os, que son un porcentaje importante de la poblaci\u00f3n. M\u00e1s del %. No podemos llegar a la inmunidad de grupo hasta que no podamos vacunar a los ni\u00f1os."}, {"id": 1437261601745383428, "verified": false, "tweet_text": "@AmeleeOwO La vieja hizo perder a su grupo a prop\u00f3sito! A PROPOSITO, claro como ten\u00eda pin de inmunidad le vali\u00f3 huevo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T04:00:00Z", "mentions": ["AmeleeOwO"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vieja hizo perder a su grupo a prop\u00f3sito! A PROPOSITO, claro como ten\u00eda pin de inmunidad le vali\u00f3 huevo"}, {"id": 1437258914928680963, "verified": false, "tweet_text": "@CanalRCN Que verg\u00fcenza la la actitud de Catalina,m no hizo nada ni fue capaz de dirigir el grupo de los rojos, como tenia inmunidad no le importaba que sus compa\u00f1eros perdieran, una ACTITUD MUY RUIN Y DESPRECIABLE, solo quer\u00eda subir a reunirse con las otras 3 cuchibarbies, ojal\u00e1 la saquen", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T04:00:00Z", "mentions": ["CanalRCN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que verg\u00fcenza la la actitud de Catalina,m no hizo nada ni fue capaz de dirigir el grupo de los rojos, como tenia inmunidad no le importaba que sus compa\u00f1eros perdieran, una ACTITUD MUY RUIN Y DESPRECIABLE, solo quer\u00eda subir a reunirse con las otras cuchibarbies, ojal\u00e1 la saquen"}, {"id": 1437248660899868672, "verified": false, "tweet_text": "@sofia_achury Era la capitana de un equipo en el desaf\u00edo de campo y perdi\u00f3 de aposta para salvar a las beibis (ue estaban en el otro grupo) y aprovechar su inmunidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "mentions": ["sofia_achury"], "country": "MEXICO", "text_es": "Era la capitana de un equipo en el desaf\u00edo de campo y perdi\u00f3 de aposta para salvar a las beibis (ue estaban en el otro grupo) y aprovechar su inmunidad."}, {"id": 1437247798609592322, "verified": false, "tweet_text": "@evamagon_9 @DanielBejarano_ La Catalina sabote\u00f3 su equipo para salvar a sus amigas que estaban en el otro equipo, como ella sab\u00eda que ya estaba salvada por el pin de inmunidad, hizo todo lo posible para perder a prop\u00f3sito. Fue tan evidente que hasta los propios integrantes del grupo, se quejaron.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "mentions": ["evamagon_9", "DanielBejarano_"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Catalina sabote\u00f3 su equipo para salvar a sus amigas que estaban en el otro equipo, como ella sab\u00eda que ya estaba salvada por el pin de inmunidad, hizo todo lo posible para perder a prop\u00f3sito. Fue tan evidente que hasta los propios integrantes del grupo, se quejaron."}, {"id": 1437245165496782848, "verified": false, "tweet_text": "@Javalexander2 Que era la capitana de su grupo vs el grupo dos e estaban las amigas, y ayudo a perder a su equipo para salvar a las amigas y como ten\u00eda inmunidad, ella tambi\u00e9n qued\u00f3 libre.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "mentions": ["Javalexander2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que era la capitana de su grupo vs el grupo dos e estaban las amigas, y ayudo a perder a su equipo para salvar a las amigas y como ten\u00eda inmunidad, ella tambi\u00e9n qued\u00f3 libre."}, {"id": 1437243004637618176, "verified": false, "tweet_text": "Que tristeza vivimos en Colombia la corrupci\u00f3n, el robo, las alianzas la deslealtad, los grupos destructores y jueces comprados dando favoritismo. Que bien Cata con su pin de inmunidad supiste traicionar tu grupo porque el resultado no te afecta a ti #MasterChefCelebrity", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "hashtags": ["MasterChefCelebrity"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que tristeza vivimos en Colombia la corrupci\u00f3n, el robo, las alianzas la deslealtad, los grupos destructores y jueces comprados dando favoritismo. Que bien Cata con su pin de inmunidad supiste traicionar tu grupo porque el resultado no te afecta a ti"}, {"id": 1437242953626488838, "verified": false, "tweet_text": "@CanalRCN Un saboteo que merec\u00eda llevarlos a todos a competir honestamente, incluyendo la capitana......el pin de inmunidad le qued\u00f3 grande y debi\u00f3 presentarse a eliminaci\u00f3n con el resto del grupo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "mentions": ["CanalRCN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un saboteo que merec\u00eda llevarlos a todos a competir honestamente, incluyendo la capitana......el pin de inmunidad le qued\u00f3 grande y debi\u00f3 presentarse a eliminaci\u00f3n con el resto del grupo"}, {"id": 1437242731181617155, "verified": false, "tweet_text": "En la poblaci\u00f3n se tiene el siguiente avance:\n\nPoblaci\u00f3n Mayor de 18 a\u00f1os:\n\ud83d\udd34 43% vacunados.\n\ud83d\udfe0 67% con al menos medio esquema.\n\nPoblaci\u00f3n Total:\n\ud83d\udd34 30% vacunados.\n\ud83d\udfe0 47% con al menos medio esquema.\n\nInmunidad de Grupo:\n\ud83d\udd34 70% poblaci\u00f3n total vacunada. https://t.co/IElrEisYPc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udfe0", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la poblaci\u00f3n se tiene el siguiente avance: Poblaci\u00f3n Mayor de a\u00f1os: \ud83d\udd34 % vacunados. \ud83d\udfe0 % con al menos medio esquema. Poblaci\u00f3n Total: \ud83d\udd34 % vacunados. \ud83d\udfe0 % con al menos medio esquema. Inmunidad de Grupo: \ud83d\udd34 % poblaci\u00f3n total vacunada."}, {"id": 1437239009625976833, "verified": false, "tweet_text": "#MasterChefCelebrity se pusieron de acuerdo Las cuatro se\u00f1oras,Catalina sabote\u00f3 el grupo, no le importaba ganar porque de todas maneras ganara o perdiera tendr\u00eda inmunidad. Que feo, ese programa es la Colombia en miniatura, traici\u00f3n y poner zancadilla para hacer caer al otro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "hashtags": ["MasterChefCelebrity"], "country": "MEXICO", "text_es": "se pusieron de acuerdo Las cuatro se\u00f1oras,Catalina sabote\u00f3 el grupo, no le importaba ganar porque de todas maneras ganara o perdiera tendr\u00eda inmunidad. Que feo, ese programa es la Colombia en miniatura, traici\u00f3n y poner zancadilla para hacer caer al otro."}, {"id": 1437234078605008897, "verified": false, "tweet_text": "SI VEN QUE EL AUTOSABOTAJE ESTABA PLANEADO?\n\nPARCE ES QUE NO TENIA NADA QUE PERDER, CUALQUIER COSA ELLA SE SALVABA PORQUE TENIA EL PIN DE INMUNIDAD LE CONVEN\u00cdA QUE EL OTRO GRUPO GANARA PARA QUE LAS BRUJAS NO FUERAN A ELIMINACI\u00d3N AHHHH LA ODIO\n\n#MasterChefCelebrity", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "hashtags": ["MasterChefCelebrity"], "country": "MEXICO", "text_es": "SI VEN QUE EL AUTOSABOTAJE ESTABA PLANEADO? PARCE ES QUE NO TENIA NADA QUE PERDER, CUALQUIER COSA ELLA SE SALVABA PORQUE TENIA EL PIN DE INMUNIDAD LE CONVEN\u00cdA QUE EL OTRO GRUPO GANARA PARA QUE LAS BRUJAS NO FUERAN A ELIMINACI\u00d3N AHHHH LA ODIO"}, {"id": 1437231970963034116, "verified": false, "tweet_text": "La tranquilidad de Cata es extra\u00f1a me parece q no le importa q el equipo pierda ella tiene inmunidad y las otras est\u00e1n en el otro equipo.   Ese grupo de v\u00edboras son unas hdp #MasterChefCelebrity .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "hashtags": ["MasterChefCelebrity"], "country": "MEXICO", "text_es": "La tranquilidad de Cata es extra\u00f1a me parece q no le importa q el equipo pierda ella tiene inmunidad y las otras est\u00e1n en el otro equipo. Ese grupo de v\u00edboras son unas hdp ."}, {"id": 1437227935014998017, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 tal la mega estrategia de Vi\u00f1a y Catalina, Vi\u00f1a se coge a los amigos y Cata a los enemigos, Cata tiene inmunidad y no est\u00e1 trabajando en nada, es decir quiere que pierda su grupo \u2026 Muy inteligentes las \ud83d\udc0d esas #MasterChefCelebrityCo #MasterChefCelebritycolombia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "hashtags": ["MasterChefCelebrityCo", "MasterChefCelebritycolombia"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 tal la mega estrategia de Vi\u00f1a y Catalina, Vi\u00f1a se coge a los amigos y Cata a los enemigos, Cata tiene inmunidad y no est\u00e1 trabajando en nada, es decir quiere que pierda su grupo \u2026 Muy inteligentes las \ud83d\udc0d esas"}, {"id": 1437227426623406084, "verified": false, "tweet_text": "Casualmente. \u00bf Recuerdan cuando la OMS cambi\u00f3 la definici\u00f3n de inmunidad de grupo para que s\u00f3lo sea a trav\u00e9s de vacunas?.\ncr\u00e9dito.\nhttps://t.co/QwNHCDxgkM https://t.co/Wom6oBhovV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/QwNHCDxgkM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Casualmente. \u00bf Recuerdan cuando la OMS cambi\u00f3 la definici\u00f3n de inmunidad de grupo para que s\u00f3lo sea a trav\u00e9s de vacunas?. cr\u00e9dito."}, {"id": 1437219494158639105, "verified": false, "tweet_text": "@and_sombrillita @SaninPazC Absolutamente de acuerdo. La profesora quiz\u00e1 sepa mucho de teor\u00eda de \u00e9tica, pero no sabe nada de transmisi\u00f3n del SARS-CoV-2, nada sobre inmunidad de grupo, y nada sobre los a\u00f1os de pruebas para llegar a las vacunas mRNA. Bien por la universidad. \n\nhttps://t.co/Vd37LOiSzW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "mentions": ["and_sombrillita", "SaninPazC"], "tweet_urls": ["https://t.co/Vd37LOiSzW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Absolutamente de acuerdo. La profesora quiz\u00e1 sepa mucho de teor\u00eda de \u00e9tica, pero no sabe nada de transmisi\u00f3n del SARS-CoV-2, nada sobre inmunidad de grupo, y nada sobre los a\u00f1os de pruebas para llegar a las vacunas mRNA. Bien por la universidad."}, {"id": 1437190659820212224, "verified": false, "tweet_text": "@drmiguelmarcos En lo de las oleadas no estoy de acuerdo, salvo que aparezcan variantes que escapen al sistema inmunol\u00f3gico.\nEn cuanto consigamos la inmunidad de grupo, no veo las oleadas. Es m\u00e1s, no creo que vuelvan a aparecer, salvo, insisto, aparezcan nuevas variantes que escapen a defensas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T23:00:00Z", "mentions": ["drmiguelmarcos"], "country": "MEXICO", "text_es": "En lo de las oleadas no estoy de acuerdo, salvo que aparezcan variantes que escapen al sistema inmunol\u00f3gico. En cuanto consigamos la inmunidad de grupo, no veo las oleadas. Es m\u00e1s, no creo que vuelvan a aparecer, salvo, insisto, aparezcan nuevas variantes que escapen a defensas"}, {"id": 1437187805000654852, "verified": false, "tweet_text": "Algunos modelos matem\u00e1ticos calculan que la inmunidad de grupo ante la variante delta llegar\u00e1 cuando el 85% de los ciudadanos est\u00e9n vacunados, pero los ni\u00f1os y adolescentes menores de 15 a\u00f1os son m\u00e1s del 25% de la poblaci\u00f3n mundial. Vacunarlos es esencial. https://t.co/mV31SYjAye", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mV31SYjAye"], "country": "MEXICO", "text_es": "Algunos modelos matem\u00e1ticos calculan que la inmunidad de grupo ante la variante delta llegar\u00e1 cuando el % de los ciudadanos est\u00e9n vacunados, pero los ni\u00f1os y adolescentes menores de a\u00f1os son m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n mundial. Vacunarlos es esencial."}, {"id": 1437162564501360640, "verified": false, "tweet_text": "@6w_es \u00bfQu\u00e9 inmunidad de grupo si la vacuna no inmuniza? Dejad de perpetuar el mito, es falso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T21:00:00Z", "mentions": ["6w_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 inmunidad de grupo si la vacuna no inmuniza? Dejad de perpetuar el mito, es falso."}, {"id": 1437155805896269833, "verified": false, "tweet_text": "\"La #Regi\u00f3nDeMurcia no alcanzar\u00e1 nunca la inmunidad de grupo por culpa de las variantes\" https://t.co/xZxS5w6KIx  @murciaplaza_com #coronavirus", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T21:00:00Z", "hashtags": ["Regi\u00f3nDeMurcia", "coronavirus"], "mentions": ["murciaplaza_com"], "tweet_urls": ["https://t.co/xZxS5w6KIx"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"La no alcanzar\u00e1 nunca la inmunidad de grupo por culpa de las variantes\""}, {"id": 1437155192621998080, "verified": false, "tweet_text": "Muy acertado y ya conocido an\u00e1lisis sobre la inmunidad colectiva frente al Sars Cov 2. NUNCA habr\u00e1 inmunidad de grupo por mucho que insistan pol\u00edticos y periodistas. https://t.co/Rg3FT9SZYm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Rg3FT9SZYm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy acertado y ya conocido an\u00e1lisis sobre la inmunidad colectiva frente al Sars Cov . NUNCA habr\u00e1 inmunidad de grupo por mucho que insistan pol\u00edticos y periodistas."}, {"id": 1437153617262399495, "verified": false, "tweet_text": "En #Cuba s\u00f3lo el 38% de la poblaci\u00f3n est\u00e1 inmunizada, seg\u00fan datos oficiales. Esto se aleja bastante del 85 al 90 % de inmunizaci\u00f3n que se necesita para alcanzar la inmunidad de grupo frente a la variante Delta.\n#SOSCuba #CubaMuere https://t.co/YcSar1oBU7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T21:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "SOSCuba", "CubaMuere"], "country": "MEXICO", "text_es": "En s\u00f3lo el % de la poblaci\u00f3n est\u00e1 inmunizada, seg\u00fan datos oficiales. Esto se aleja bastante del al % de inmunizaci\u00f3n que se necesita para alcanzar la inmunidad de grupo frente a la variante Delta."}, {"id": 1437150857829748736, "verified": false, "tweet_text": "@pb_jefri buscando la inmunidad de grupo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "mentions": ["pb_jefri"], "country": "MEXICO", "text_es": "buscando la inmunidad de grupo"}, {"id": 1437133801151401988, "verified": false, "tweet_text": "@6w_es El c\u00e1lculo de la inmunidad de grupo se consegu\u00eda con la vacuna siendo altamente eficaz evitando el contagio y por lo tanto eliminando el virus de la circulaci\u00f3n. Con la eficacia actual ni el 100% de la vacunaci\u00f3n crear\u00eda inmunidad de grupo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T19:00:00Z", "mentions": ["6w_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "El c\u00e1lculo de la inmunidad de grupo se consegu\u00eda con la vacuna siendo altamente eficaz evitando el contagio y por lo tanto eliminando el virus de la circulaci\u00f3n. Con la eficacia actual ni el % de la vacunaci\u00f3n crear\u00eda inmunidad de grupo."}, {"id": 1437132135865933835, "verified": false, "tweet_text": "@JaimeRinconRD Lo \u00fanico que es real en todo esto es que el PRM tiene un grupo de narcotraficantes que aspiraron y ganaron con dinero il\u00edcito. Hoy ning\u00fan diputado del Prm se atreve a pedir que le quiten la inmunidad a sus narco compa\u00f1eros. Que decepci\u00f3n en un a\u00f1o ya el pueblo abri\u00f3 los ojos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T19:00:00Z", "mentions": ["JaimeRinconRD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo \u00fanico que es real en todo esto es que el PRM tiene un grupo de narcotraficantes que aspiraron y ganaron con dinero il\u00edcito. Hoy ning\u00fan diputado del Prm se atreve a pedir que le quiten la inmunidad a sus narco compa\u00f1eros. Que decepci\u00f3n en un a\u00f1o ya el pueblo abri\u00f3 los ojos"}, {"id": 1437114780532285441, "verified": false, "tweet_text": "Espa\u00f1a est\u00e1 a una semana de tener al 75% de la poblaci\u00f3n vacunada contra la COVID19, alcanzando as\u00ed la inmunidad de grupo. \n\n\u25ab\ufe0f Francia est\u00e1 a cuatro semanas, Alemania a tres meses y Portugal a menos de una semana", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u25ab\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Espa\u00f1a est\u00e1 a una semana de tener al % de la poblaci\u00f3n vacunada contra la COVID19, alcanzando as\u00ed la inmunidad de grupo. \u25ab\ufe0f Francia est\u00e1 a cuatro semanas, Alemania a tres meses y Portugal a menos de una semana"}, {"id": 1437110789496770560, "verified": false, "tweet_text": "@SansonExtreme @cid_mio @marimarher Buen ejemplo el del avi\u00f3n.\nSirve para no salir volando en los baches a\u00e9reos y para identificar a los muertos en caso de accidente gordo.\nLa kakuna no sirve para el Sars2, y lo sab\u00e9is. No hay inmunidad de grupo ni con el 100% vacunados, pero sois tragacionistas pagados. https://t.co/kn1XTyYbc1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T18:00:00Z", "mentions": ["SansonExtreme", "cid_mio", "marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen ejemplo el del avi\u00f3n. Sirve para no salir volando en los baches a\u00e9reos y para identificar a los muertos en caso de accidente gordo. La kakuna no sirve para el Sars2, y lo sab\u00e9is. No hay inmunidad de grupo ni con el % vacunados, pero sois tragacionistas pagados."}, {"id": 1437097460090953730, "verified": false, "tweet_text": "@iannicarol @robinsonvargas Siento mucho la p\u00e9rdida. La vacuna est\u00e1 produciendo escape inmunol\u00f3gico constantemente porque no hay anticuerpos fuertemente neutralizadores que contengan al virus, lo vemos con todas las variantes, excesivas, por tanto veo improbable alcanzar inmunidad de grupo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T17:00:00Z", "mentions": ["iannicarol", "robinsonvargas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siento mucho la p\u00e9rdida. La vacuna est\u00e1 produciendo escape inmunol\u00f3gico constantemente porque no hay anticuerpos fuertemente neutralizadores que contengan al virus, lo vemos con todas las variantes, excesivas, por tanto veo improbable alcanzar inmunidad de grupo."}, {"id": 1437095912820690944, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udcdd  El \u00e9xito de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a se basa en gran parte en la fortaleza de Sistema Nacional de Salud y su implantaci\u00f3n a trav\u00e9s de la atenci\u00f3n primaria \ud83d\udc89\n\n \u27a1 An\u00e1lisis de @mfranco_uah\n\nhttps://t.co/lbS8d1UlfH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T17:00:00Z", "mentions": ["mfranco_uah"], "tweet_urls": ["https://t.co/lbS8d1UlfH"], "tweet_emoticons": ["\u27a1", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udcdd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcdd El \u00e9xito de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a se basa en gran parte en la fortaleza de Sistema Nacional de Salud y su implantaci\u00f3n a trav\u00e9s de la atenci\u00f3n primaria \ud83d\udc89 \u27a1 An\u00e1lisis de"}, {"id": 1437085333892567043, "verified": false, "tweet_text": "@Debate_Abierto @HugoFamania @InstitutoGorgas La inmunidad de grupo es una fantas\u00eda. Preg\u00fantele a Israel.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "mentions": ["Debate_Abierto", "HugoFamania", "InstitutoGorgas"], "country": "MEXICO", "text_es": "La inmunidad de grupo es una fantas\u00eda. Preg\u00fantele a Israel."}, {"id": 1437080451391361029, "verified": false, "tweet_text": "@velardedaoiz2 Bueno, es q la gente no se quiere morir y el miedo se ha instalado. Y las vacunas q se vendieron como 0 mortalidad e inmunidad de grupo ni uno ni lo otro. Yo quiero libertad pero aceptar q aunque sea menos prob despu\u00e9s de la vacuna, que la gente se puede morir x eso, me da miedo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "mentions": ["velardedaoiz2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, es q la gente no se quiere morir y el miedo se ha instalado. Y las vacunas q se vendieron como mortalidad e inmunidad de grupo ni uno ni lo otro. Yo quiero libertad pero aceptar q aunque sea menos prob despu\u00e9s de la vacuna, que la gente se puede morir x eso, me da miedo"}, {"id": 1437078045169442816, "verified": true, "tweet_text": "\"Lo que queremos es tener la mayor cobertura de vacunaci\u00f3n para tener esa inmunidad de grupo, que nos va a permitir volver a esa normalidad que extra\u00f1amos\", Juan Pascale, director del @InstitutoGorgas #DebateAbierto https://t.co/TNO4XTpV7y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "hashtags": ["DebateAbierto"], "mentions": ["InstitutoGorgas"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Lo que queremos es tener la mayor cobertura de vacunaci\u00f3n para tener esa inmunidad de grupo, que nos va a permitir volver a esa normalidad que extra\u00f1amos\", Juan Pascale, director del"}, {"id": 1437071002182299655, "verified": false, "tweet_text": "\"La Regi\u00f3n no alcanzar\u00e1 nunca la inmunidad de grupo por culpa de las variantes\" https://t.co/7HWWZ1oN9x", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7HWWZ1oN9x"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"La Regi\u00f3n no alcanzar\u00e1 nunca la inmunidad de grupo por culpa de las variantes\""}, {"id": 1437069468388282369, "verified": false, "tweet_text": "la inmunidad de grupo ante la variante delta llegar\u00e1 cuando el 85% de los ciudadanos est\u00e9n vacunados, pero los ni\u00f1os y adolescentes menores de 15 a\u00f1os son m\u00e1s del 25% de la poblaci\u00f3n mundial. Vacunarlos podr\u00eda ser esencial para acabar con la pandemia. https://t.co/4IbM4tzVGv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "la inmunidad de grupo ante la variante delta llegar\u00e1 cuando el % de los ciudadanos est\u00e9n vacunados, pero los ni\u00f1os y adolescentes menores de a\u00f1os son m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n mundial. Vacunarlos podr\u00eda ser esencial para acabar con la pandemia."}, {"id": 1437068377005121538, "verified": false, "tweet_text": "La inmunidad de grupo llegar\u00e1 cuando\u00a0el 85% de las personas\u00a0est\u00e9n vacunadas. Los ni\u00f1os y adolescentes menores de 15 a\u00f1os son m\u00e1s del 25% de la poblaci\u00f3n mundial. Vacunarlos es esencial para acabar con la pandemia. https://t.co/UiIQa0UcnA v\u00eda @elpaismexico", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "mentions": ["elpaismexico"], "tweet_urls": ["https://t.co/UiIQa0UcnA"], "country": "MEXICO", "text_es": "La inmunidad de grupo llegar\u00e1 cuando el % de las personas est\u00e9n vacunadas. Los ni\u00f1os y adolescentes menores de a\u00f1os son m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n mundial. Vacunarlos es esencial para acabar con la pandemia. v\u00eda"}, {"id": 1437067907897438212, "verified": false, "tweet_text": "@FSM50 @nsrbarte @SextaNocheTV @ccarballo50 Es cierto que dicen inmunidad de reba\u00f1o, de grupo. Dilo como quieras, pero o te est\u00e1n vendiendo la moto con la vacuna, o algo pasa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T15:00:00Z", "mentions": ["FSM50", "nsrbarte", "SextaNocheTV", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es cierto que dicen inmunidad de reba\u00f1o, de grupo. Dilo como quieras, pero o te est\u00e1n vendiendo la moto con la vacuna, o algo pasa"}, {"id": 1437059848961675267, "verified": false, "tweet_text": "@jlsteeg Las vacunas (no esterilizantes ) salvan muchas vidas.\nLo de volver a la normalidad y conseguir inmunidad de grupo, era demasiado pretencioso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T14:00:00Z", "mentions": ["jlsteeg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas (no esterilizantes ) salvan muchas vidas. Lo de volver a la normalidad y conseguir inmunidad de grupo, era demasiado pretencioso."}, {"id": 1437055655798624261, "verified": false, "tweet_text": "Ya tenemos a m\u00e1s del 70 % de la poblaci\u00f3n total vacunada: ahora, a por la inmunidad de grupo https://t.co/N6oXJ05UBn v\u00eda @agencia_sinc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T14:00:00Z", "mentions": ["agencia_sinc"], "tweet_urls": ["https://t.co/N6oXJ05UBn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya tenemos a m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n total vacunada: ahora, a por la inmunidad de grupo v\u00eda"}, {"id": 1437047209334296587, "verified": false, "tweet_text": "En breve, aumentar\u00e1n las infecciones y las muertes por Covid. Dir\u00e1n que es otra cepa (que llamar\u00e1n por ej. IDIOT) y que no se alcanz\u00f3 la inmunidad de grupo por que un 1% sigue sin vacuna. Restringir\u00e1n tus derechos y dir\u00e1n que se necesita la en\u00e9sima dosis de refuerzo...DESPIERTA! https://t.co/i7Ez4HTWFG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En breve, aumentar\u00e1n las infecciones y las muertes por Covid. Dir\u00e1n que es otra cepa (que llamar\u00e1n por ej. IDIOT) y que no se alcanz\u00f3 la inmunidad de grupo por que un % sigue sin vacuna. Restringir\u00e1n tus derechos y dir\u00e1n que se necesita la en\u00e9sima dosis de refuerzo...DESPIERTA!"}, {"id": 1437033759543549957, "verified": false, "tweet_text": "\"La\u00a0prioridad est\u00e1 ahora mismo en vacunar a los no vacunados con la pauta completa. Sin embargo, la inmunidad de grupo es un espejismo porque la vacuna actual no nos protege del contagio.\" ~ Dr. @lopezacunad https://t.co/OE6ShIaeKh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T13:00:00Z", "mentions": ["lopezacunad"], "tweet_urls": ["https://t.co/OE6ShIaeKh"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"La prioridad est\u00e1 ahora mismo en vacunar a los no vacunados con la pauta completa. Sin embargo, la inmunidad de grupo es un espejismo porque la vacuna actual no nos protege del contagio.\" ~ Dr."}, {"id": 1437033689163124741, "verified": false, "tweet_text": "@VinicioSenador @luisabinader Pero si hay tanta necesidad de reformar la constituci\u00f3n, porque no se incluye la eliminaci\u00f3n de la INMUNIDAD en toda su extensi\u00f3n, esto en virtud del privilegio jur\u00eddico d que se benefician un grupo de delincuentes metidos a pol\u00edticos. NO ES TRANSPARENCIA QUE QUEREMOS.\ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T13:00:00Z", "mentions": ["VinicioSenador", "luisabinader"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si hay tanta necesidad de reformar la constituci\u00f3n, porque no se incluye la eliminaci\u00f3n de la INMUNIDAD en toda su extensi\u00f3n, esto en virtud del privilegio jur\u00eddico d que se benefician un grupo de delincuentes metidos a pol\u00edticos. NO ES TRANSPARENCIA QUE QUEREMOS.\ud83e\udd14"}, {"id": 1437027591282638854, "verified": false, "tweet_text": "Los cuarentones ponen en peligro la inmunidad de reba\u00f1o en Espa\u00f1a\n\nLos informes de Sanidad destapan a los nacidos entre 1972 y 1981como el grupo m\u00e1s reacio a la vacunaci\u00f3n frente a una juventud ferviente defensora de la inmunizaci\u00f3n\n\nhttps://t.co/CjxfbRofUm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CjxfbRofUm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los cuarentones ponen en peligro la inmunidad de reba\u00f1o en Espa\u00f1a Los informes de Sanidad destapan a los nacidos entre y como el grupo m\u00e1s reacio a la vacunaci\u00f3n frente a una juventud ferviente defensora de la inmunizaci\u00f3n"}, {"id": 1437025980028268545, "verified": false, "tweet_text": "@JoseF1Monserrat la inmunidad de grupo en qu\u00e9 % estaba? el 70 no? pues s\u00ed deber\u00edamos eliminar restricciones. El problema es que vamos a un periodo donde el a\u00f1o pasado augmento la mortalidad. Quiz\u00e1s deber\u00edamos esperar a pasar las navidades.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T12:00:00Z", "mentions": ["JoseF1Monserrat"], "country": "MEXICO", "text_es": "la inmunidad de grupo en qu\u00e9 % estaba? el no? pues s\u00ed deber\u00edamos eliminar restricciones. El problema es que vamos a un periodo donde el a\u00f1o pasado augmento la mortalidad. Quiz\u00e1s deber\u00edamos esperar a pasar las navidades."}, {"id": 1437010167753760770, "verified": false, "tweet_text": "@pabloruima1 @vielbein @SaraRC83 En realidad ninguna vacuna evita el contagio 100% si no me equivoco. Y los vacunados de covid contagian menos, as\u00ed que tambi\u00e9n frenan transmisi\u00f3n. La cosa es *cu\u00e1nto* la bajan y si es suficiente para inmunidad de grupo con el % de vacunados que tenemos/podemos conseguir.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T11:00:00Z", "mentions": ["pabloruima1", "vielbein", "SaraRC83"], "country": "MEXICO", "text_es": "En realidad ninguna vacuna evita el contagio % si no me equivoco. Y los vacunados de covid contagian menos, as\u00ed que tambi\u00e9n frenan transmisi\u00f3n. La cosa es *cu\u00e1nto* la bajan y si es suficiente para inmunidad de grupo con el % de vacunados que tenemos/podemos conseguir."}, {"id": 1437007012949331968, "verified": false, "tweet_text": "@EuTaillefer @threadreaderapp No, el grupo sangu\u00edneo solo es un factor predisponente pero no determinante. Se tienen que dar m\u00e1s circunstancias como hipertensi\u00f3n, diabetes, obesidad, problemas circulatorios, etc. si ya pasaste Covid y tienes anticuerpos ya tienes inmunidad natural, mejor que la de vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T11:00:00Z", "mentions": ["EuTaillefer", "threadreaderapp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, el grupo sangu\u00edneo solo es un factor predisponente pero no determinante. Se tienen que dar m\u00e1s circunstancias como hipertensi\u00f3n, diabetes, obesidad, problemas circulatorios, etc. si ya pasaste Covid y tienes anticuerpos ya tienes inmunidad natural, mejor que la de vacuna."}, {"id": 1437003088787824640, "verified": false, "tweet_text": "@DiarioSUR \u201cCuarentones\u201d queda despectivo no? Supongo que en @DiarioSUR habr\u00e1 muchos \u201ccuarentones\u201d y si no\u2026ya llegar\u00e1n\u2026Como sanitaria ya os digo que no es este grupo de edad el que pone en peligro la inmunidad de reba\u00f1o. Incre\u00edble el art\u00edculo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T11:00:00Z", "mentions": ["DiarioSUR", "DiarioSUR"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cCuarentones\u201d queda despectivo no? Supongo que en habr\u00e1 muchos \u201ccuarentones\u201d y si no\u2026ya llegar\u00e1n\u2026Como sanitaria ya os digo que no es este grupo de edad el que pone en peligro la inmunidad de reba\u00f1o. Incre\u00edble el art\u00edculo"}, {"id": 1436998805266784263, "verified": false, "tweet_text": "Para cuando te digan que con la inmunidad de grupo el coronavirus empezar\u00e1 a desaparecer... \u00bfIncluimos a gorilas, perros, gatos, .. y sabe dios cu\u00e1ntos otros animales en el porcentaje de posibles huespedes de coronavirus que pueden iniciar futuros brotes? https://t.co/UqqgqnnRv1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando te digan que con la inmunidad de grupo el coronavirus empezar\u00e1 a desaparecer... \u00bfIncluimos a gorilas, perros, gatos, .. y sabe dios cu\u00e1ntos otros animales en el porcentaje de posibles huespedes de coronavirus que pueden iniciar futuros brotes?"}, {"id": 1436994410043039744, "verified": false, "tweet_text": "Los cuarentones ponen en peligro la inmunidad de reba\u00f1o en #Espa\u00f1a. \ud83d\udc89\n\nLos informes de @sanidadgob destapan a los nacidos entre 1972 y 1981 como el grupo m\u00e1s reacio\u26d4  a la vacunaci\u00f3n frente a una juventud ferviente defensora de la inmunizaci\u00f3n.\n\n\ud83d\udc49 https://t.co/cA0Em746oQ https://t.co/v3DTRgzIJx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T10:00:00Z", "hashtags": ["Espa\u00f1a"], "mentions": ["sanidadgob"], "tweet_urls": ["https://t.co/cA0Em746oQ"], "tweet_emoticons": ["\u26d4", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los cuarentones ponen en peligro la inmunidad de reba\u00f1o en . \ud83d\udc89 Los informes de destapan a los nacidos entre y como el grupo m\u00e1s reacio\u26d4 a la vacunaci\u00f3n frente a una juventud ferviente defensora de la inmunizaci\u00f3n. \ud83d\udc49"}, {"id": 1436976403145240580, "verified": false, "tweet_text": "No como los negacionistas de vox y pp que si eres un poco inteligente ver\u00e1s lo negacionistas que eran, tanto que Pablo FraCasado no sabe lo que es la inmunidad de grupo o de \"reba\u00f1o\" este gobierno con nosotros p\u00e1ramos al virus , no como ayuso que dejo morir a todos los abuelos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T09:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No como los negacionistas de vox y pp que si eres un poco inteligente ver\u00e1s lo negacionistas que eran, tanto que Pablo FraCasado no sabe lo que es la inmunidad de grupo o de \"reba\u00f1o\" este gobierno con nosotros p\u00e1ramos al virus , no como ayuso que dejo morir a todos los abuelos"}, {"id": 1436971597278162947, "verified": false, "tweet_text": "\"La Regi\u00f3n no alcanzar\u00e1 nunca la inmunidad de grupo por culpa de las variantes\" https://t.co/7HWWZ1oN9x\n#coronavirus #covid19 #pandemia #inmunidad #variantes #RegiondeMurcia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T09:00:00Z", "hashtags": ["coronavirus", "covid19", "pandemia", "inmunidad", "variantes", "RegiondeMurcia"], "tweet_urls": ["https://t.co/7HWWZ1oN9x"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"La Regi\u00f3n no alcanzar\u00e1 nunca la inmunidad de grupo por culpa de las variantes\""}, {"id": 1436968825401053185, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de 25 d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras 260 d\u00edas de vacunaci\u00f3n. 12/09/2021.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras d\u00edas de vacunaci\u00f3n. /09/2021."}, {"id": 1436967758588268548, "verified": false, "tweet_text": "@Juan_Cipres @MostTuitero continuo..\n-la vax evitara muertes\n-la vax no tiene efectos adversos graves\n-con el 70% inmunidad de grupo\n-con el 90 %inmun8dad de grupo\n-tras la vax podremos volver a la normalidad\ncreo que nada de lo dicho se ha cumplido pero los seguiis creyendo, teneis unas tragaderas.....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T08:00:00Z", "mentions": ["Juan_Cipres", "MostTuitero"], "country": "MEXICO", "text_es": "continuo.. -la vax evitara muertes -la vax no tiene efectos adversos graves -con el % inmunidad de grupo -con el %inmun8dad de grupo -tras la vax podremos volver a la normalidad creo que nada de lo dicho se ha cumplido pero los seguiis creyendo, teneis unas tragaderas....."}, {"id": 1436929841220177920, "verified": false, "tweet_text": "@RodyBBRo @Veamosyvalorem1 @ChakNorris93 @DelCastanedo Ya imagino que t\u00fa tienes los \u00faltimos datos de parte de Miguel Bos\u00e9. Nada, a disfrutar de la inmunidad de grupo que te dan los dem\u00e1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T06:00:00Z", "mentions": ["RodyBBRo", "Veamosyvalorem1", "ChakNorris93", "DelCastanedo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya imagino que t\u00fa tienes los \u00faltimos datos de parte de Miguel Bos\u00e9. Nada, a disfrutar de la inmunidad de grupo que te dan los dem\u00e1s"}, {"id": 1436923998386864134, "verified": false, "tweet_text": "Los reacios a la vacuna por edades: \"cuarentones\", \u00a1animaos! que nos va la inmunidad de grupo y salir de esta mierd* ya en ello\nhttps://t.co/79uGovaDr8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/79uGovaDr8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los reacios a la vacuna por edades: \"cuarentones\", \u00a1animaos! que nos va la inmunidad de grupo y salir de esta mierd* ya en ello"}, {"id": 1436896044655300610, "verified": false, "tweet_text": "@teekeetaka @Inconforme75 Por cierto, lo \u00fanico demostrado hasta ahora es que la vacuna no impide que te contagies o que contagies a los dem\u00e1s. Lo digo por la mentira de la inmunidad de grupo que se vendi\u00f3 con el 70%, ahora con el 90% y despu\u00e9s ser\u00e1 el 100%. Mentira.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T04:00:00Z", "mentions": ["teekeetaka", "Inconforme75"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por cierto, lo \u00fanico demostrado hasta ahora es que la vacuna no impide que te contagies o que contagies a los dem\u00e1s. Lo digo por la mentira de la inmunidad de grupo que se vendi\u00f3 con el %, ahora con el % y despu\u00e9s ser\u00e1 el %. Mentira."}, {"id": 1436889578556768256, "verified": false, "tweet_text": "@SaninPazC Es discrimination pura, el grupo de los vacunados( inmunidad sint\u00e9tica ) y el grupo o persona no vacunada ( inmunidad natural), este \u00faltimo sobreviviente a la experiencia del virus no requiere vacuna alguna ya que su IN es m\u00e1s duradera y efectiva que la del primer grupo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T03:00:00Z", "mentions": ["SaninPazC"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es discrimination pura, el grupo de los vacunados( inmunidad sint\u00e9tica ) y el grupo o persona no vacunada ( inmunidad natural), este \u00faltimo sobreviviente a la experiencia del virus no requiere vacuna alguna ya que su IN es m\u00e1s duradera y efectiva que la del primer grupo."}, {"id": 1436879463564853255, "verified": false, "tweet_text": "@Fmdb5 @Harpa77494652 Lo que dec\u00eds es una excelente muestra de: \"Tomo de la realidad lo que m\u00e1s me conviene\".\n1) Una vacuna es efectiva con mayor cantidad de vacunados (inmunidad de grupo);\n2) Las vacunas no evitan contagios, pero los limitan;\n3) Un menor contagia como adulto a los adultos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T02:00:00Z", "mentions": ["Fmdb5", "Harpa77494652"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que dec\u00eds es una excelente muestra de: \"Tomo de la realidad lo que m\u00e1s me conviene\". ) Una vacuna es efectiva con mayor cantidad de vacunados (inmunidad de grupo); ) Las vacunas no evitan contagios, pero los limitan; ) Un menor contagia como adulto a los adultos."}, {"id": 1436847663673118721, "verified": false, "tweet_text": "No comparar estos dos grupos con un grupo de no vacunados pero que tuvieron el virus en su cuerpo es una terrible oportunidad perdida. \n\nObviamente eres un negacionista de la inmunidad natural con una agenda pol\u00edtica, enano dictador. https://t.co/FTJus7PVIb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FTJus7PVIb"], "country": "MEXICO", "text_es": "No comparar estos dos grupos con un grupo de no vacunados pero que tuvieron el virus en su cuerpo es una terrible oportunidad perdida. Obviamente eres un negacionista de la inmunidad natural con una agenda pol\u00edtica, enano dictador."}, {"id": 1436812092624052224, "verified": false, "tweet_text": "@GuillermoHita con el nivel de vacunaci\u00f3n tan alto q hay en Espa\u00f1a y alcanzando la inmunidad de grupo, es rid\u00edculo seguir llevando mascarilla en el exterior y los pol\u00edticos ten\u00edais q dar ejemplo ahora tambi\u00e9n en ese sentido, al igual q lo hicisteis cuando era obligatoria en todo momento (innecs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T22:00:00Z", "mentions": ["GuillermoHita"], "country": "MEXICO", "text_es": "con el nivel de vacunaci\u00f3n tan alto q hay en Espa\u00f1a y alcanzando la inmunidad de grupo, es rid\u00edculo seguir llevando mascarilla en el exterior y los pol\u00edticos ten\u00edais q dar ejemplo ahora tambi\u00e9n en ese sentido, al igual q lo hicisteis cuando era obligatoria en todo momento (innecs"}, {"id": 1436809156929982469, "verified": false, "tweet_text": "La norma RfU PPE-R/02.075 es un delito contra la salud p\u00fablica, al eliminar pruebas de filtrado, ajuste, t\u00f3xicidad y respirabilidad, intentar meter c\u00f3mo EPI una mascarilla orejera \u00bfEn que se basa? m\u00e1s por menos calidad, as\u00ed no proteges a nadie \u00bfes que buscamos inmunidad de grupo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La norma RfU PPE-R/02.075 es un delito contra la salud p\u00fablica, al eliminar pruebas de filtrado, ajuste, t\u00f3xicidad y respirabilidad, intentar meter c\u00f3mo EPI una mascarilla orejera \u00bfEn que se basa? m\u00e1s por menos calidad, as\u00ed no proteges a nadie \u00bfes que buscamos inmunidad de grupo?"}, {"id": 1436793835892449288, "verified": false, "tweet_text": "Noticias:\n- Viene la sexta ola\n- Aumentan los contagios en pa\u00eds lider en vacunaci\u00f3n\n- Los muertos en verano por COVID multiplican los del a\u00f1o pasado\n- Estas vacunas nodan inmunidad de grupo al no ser esterilizantes\n- La delta se ceba con los vacunados\n\nLa vacuna funciona \ud83e\uddd0\ud83d\ude44\ud83d\ude20", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude20", "\ud83e\uddd0", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Noticias: - Viene la sexta ola - Aumentan los contagios en pa\u00eds lider en vacunaci\u00f3n - Los muertos en verano por COVID multiplican los del a\u00f1o pasado - Estas vacunas nodan inmunidad de grupo al no ser esterilizantes - La delta se ceba con los vacunados La vacuna funciona \ud83e\uddd0\ud83d\ude44\ud83d\ude20"}, {"id": 1436788898945015808, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfLlegar\u00e1 Canarias al 90% para alcanzar la inmunidad de grupo? \u00bfY si es as\u00ed, cu\u00e1ndo?\n\nHace semanas que vengo hablando de la ralentizaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n, que avanza a ritmo inferior al 0,30 de media diaria\n\nEst\u00e1 vacunado el 72,3% de la poblaci\u00f3n, el 80,66 de m\u00e1s de 12 a\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLlegar\u00e1 Canarias al % para alcanzar la inmunidad de grupo? \u00bfY si es as\u00ed, cu\u00e1ndo? Hace semanas que vengo hablando de la ralentizaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n, que avanza a ritmo inferior al de media diaria Est\u00e1 vacunado el % de la poblaci\u00f3n, el de m\u00e1s de a\u00f1os"}, {"id": 1436763434293637127, "verified": false, "tweet_text": "Los datos revelan que la generaci\u00f3n X, los JASP, los cuarentones son los que ponen en riesgo la inmunidad de grupo. Pero siempre \"los j\u00f3venes\". https://t.co/FLc6pJJFKD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FLc6pJJFKD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los datos revelan que la generaci\u00f3n X, los JASP, los cuarentones son los que ponen en riesgo la inmunidad de grupo. Pero siempre \"los j\u00f3venes\"."}, {"id": 1436757060574720000, "verified": false, "tweet_text": "@Mercedes_Casti Eso unido a las mutaciones del virus y a que lo de la inmunidad de grupo no se va a producir, lleva a concluir que la pandemia se convertir\u00e1 en una endemia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T18:00:00Z", "mentions": ["Mercedes_Casti"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso unido a las mutaciones del virus y a que lo de la inmunidad de grupo no se va a producir, lleva a concluir que la pandemia se convertir\u00e1 en una endemia."}, {"id": 1436724999289806848, "verified": false, "tweet_text": "\u2014\u00bfCrees que alg\u00fan d\u00eda lograremos que el constructo \u00abinteligencia emocional\u00bb se extienda como la pandemia? \u2014pregunt\u00f3 la alumna.\n\u2014No hay suficientes dosis de sensatez y empat\u00eda como para lograr la inmunidad de grupo ante el ego\u00edsmo \u2014contest\u00f3 el profesor. #RRHH #ClimaLaboral https://t.co/uyt7juloby", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T16:00:00Z", "hashtags": ["RRHH", "ClimaLaboral"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2014\u00bfCrees que alg\u00fan d\u00eda lograremos que el constructo \u00abinteligencia emocional\u00bb se extienda como la pandemia? \u2014pregunt\u00f3 la alumna. \u2014No hay suficientes dosis de sensatez y empat\u00eda como para lograr la inmunidad de grupo ante el ego\u00edsmo \u2014contest\u00f3 el profesor."}, {"id": 1436716405660033026, "verified": false, "tweet_text": "-Por un lado:\nLa inmunidad de grupo con la variante Delta es \u00abinalcanzable\u00bb, advierte un estudio\n\nhttps://t.co/6Kxu0lEWjN\n\n-Por otro lado:\nLos cuarentones ponen en peligro la inmunidad de reba\u00f1o en Espa\u00f1a.\n\n-No pong\u00e1is en peligro un imposible, vacunaros.\n\nhttps://t.co/XzFSAwYMCT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6Kxu0lEWjN", "https://t.co/XzFSAwYMCT"], "country": "MEXICO", "text_es": "-Por un lado: La inmunidad de grupo con la variante Delta es \u00abinalcanzable\u00bb, advierte un estudio -Por otro lado: Los cuarentones ponen en peligro la inmunidad de reba\u00f1o en Espa\u00f1a. -No pong\u00e1is en peligro un imposible, vacunaros."}, {"id": 1436715464420433921, "verified": false, "tweet_text": "@Musicaypaz5011 @tradingpablo @DrLejarazu @Renfe Obviamente ese es otro de los objetivos. Que no nos enfermemos todos a la vez. Por eso lo de apostar por la inmunidad de grupo por contagio natural es una burrada. Porque eso genera mucha transmisi\u00f3n del virus en poco tiempo y por consiguiente colapso del sistema sanitario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T16:00:00Z", "mentions": ["Musicaypaz5011", "tradingpablo", "DrLejarazu", "Renfe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Obviamente ese es otro de los objetivos. Que no nos enfermemos todos a la vez. Por eso lo de apostar por la inmunidad de grupo por contagio natural es una burrada. Porque eso genera mucha transmisi\u00f3n del virus en poco tiempo y por consiguiente colapso del sistema sanitario."}, {"id": 1436714989197447172, "verified": false, "tweet_text": "@ucedilla @tradingpablo @DrLejarazu @Renfe No parece entender que nos vamos a infectar todos y varias veces hasta que el virus se haga end\u00e9mico \nQue la inmunidad de grupo es una entelequia \nQue el objetivo de las medidas era frenar el virus para no colapsar sistemas sanitarios \nEst\u00e1 claro que no le interesan los datos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T16:00:00Z", "mentions": ["ucedilla", "tradingpablo", "DrLejarazu", "Renfe"], "country": "MEXICO", "text_es": "No parece entender que nos vamos a infectar todos y varias veces hasta que el virus se haga end\u00e9mico Que la inmunidad de grupo es una entelequia Que el objetivo de las medidas era frenar el virus para no colapsar sistemas sanitarios Est\u00e1 claro que no le interesan los datos"}, {"id": 1436712308034703360, "verified": false, "tweet_text": "Primero nos echaban las culpas a nosotros, luego a no s\u00e9 qu\u00e9, luego que si es un chip y no me lo pongo, luego que si tal. Al final son los cuarentones los que m\u00e1s est\u00e1n impidiendo que Espa\u00f1a llegue al nuevo porcentaje necesario para la \"inmunidad de grupo\". Los n\u00fameros no mienten", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Primero nos echaban las culpas a nosotros, luego a no s\u00e9 qu\u00e9, luego que si es un chip y no me lo pongo, luego que si tal. Al final son los cuarentones los que m\u00e1s est\u00e1n impidiendo que Espa\u00f1a llegue al nuevo porcentaje necesario para la \"inmunidad de grupo\". Los n\u00fameros no mienten"}, {"id": 1436684482644488193, "verified": false, "tweet_text": "Lo ha desarrollado un grupo de cient\u00edficos espa\u00f1oles y tiene un 100% de efectividad. En este caso se inyecta en la piel prote\u00edna de la corona del virus y en 24-72 horas, quien mantenga inmunidad, v\u00eda vacuna, v\u00eda infecci\u00f3n, desarrollar\u00e1 una peque\u00f1a inflamaci\u00f3n rojiza.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lo ha desarrollado un grupo de cient\u00edficos espa\u00f1oles y tiene un % de efectividad. En este caso se inyecta en la piel prote\u00edna de la corona del virus y en -72 horas, quien mantenga inmunidad, v\u00eda vacuna, v\u00eda infecci\u00f3n, desarrollar\u00e1 una peque\u00f1a inflamaci\u00f3n rojiza."}, {"id": 1436676561340702723, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 @NEKONINJA7 Pues que l\u00e1stima, porque quiz\u00e1s la de los que nos hemos inmunizado sin intoxicarnos con esos f\u00e1rmacos, podr\u00eda acelerar la inmunidad de grupo, pero bueno, all\u00e1 ellos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T13:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13", "NEKONINJA7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues que l\u00e1stima, porque quiz\u00e1s la de los que nos hemos inmunizado sin intoxicarnos con esos f\u00e1rmacos, podr\u00eda acelerar la inmunidad de grupo, pero bueno, all\u00e1 ellos."}, {"id": 1436671128064385031, "verified": false, "tweet_text": "@Chaskanaui1 Personalmente no voy pidiendo que nadie se vacune. Pero hay una raz\u00f3n m\u00e9dica para hacerlo: alcanzar Antea la inmunidad de grupo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T13:00:00Z", "mentions": ["Chaskanaui1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Personalmente no voy pidiendo que nadie se vacune. Pero hay una raz\u00f3n m\u00e9dica para hacerlo: alcanzar Antea la inmunidad de grupo"}, {"id": 1436659900160032771, "verified": false, "tweet_text": "Fauci dijo en su d\u00eda que la inmunidad  de grupo se alcanzar\u00eda con el 65%, despu\u00e9s con el 70... y cuando le preguntaron contest\u00f3: realmente no lo sabemos pero vamos cambi\u00e1ndolo seg\u00fan veamos la disposici\u00f3n a vacunarse. CIENCIA https://t.co/sMXit7rpzw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sMXit7rpzw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fauci dijo en su d\u00eda que la inmunidad de grupo se alcanzar\u00eda con el %, despu\u00e9s con el ... y cuando le preguntaron contest\u00f3: realmente no lo sabemos pero vamos cambi\u00e1ndolo seg\u00fan veamos la disposici\u00f3n a vacunarse. CIENCIA"}, {"id": 1436658653709357056, "verified": false, "tweet_text": "La inmunidad de grupo no existe, el \u00e9xito de las vacunas es s\u00f3lo parcial y no es definitivo. Para mi crear un antiviral espec\u00edfico siguiente paso. Saldremos pero nos va a costar un huevo y parte del otro. https://t.co/BbJn5w8LRq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BbJn5w8LRq"], "country": "MEXICO", "text_es": "La inmunidad de grupo no existe, el \u00e9xito de las vacunas es s\u00f3lo parcial y no es definitivo. Para mi crear un antiviral espec\u00edfico siguiente paso. Saldremos pero nos va a costar un huevo y parte del otro."}, {"id": 1436640991046418436, "verified": false, "tweet_text": "@Han_Solo_30 @DERPA_MADRID @Ayto_Avila Pero Madrid va por la inmunidad de grupo \ud83e\udd14\ud83d\udc40", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T11:00:00Z", "mentions": ["Han_Solo_30", "DERPA_MADRID", "Ayto_Avila"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc40", "\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero Madrid va por la inmunidad de grupo \ud83e\udd14\ud83d\udc40"}, {"id": 1436626186742943749, "verified": false, "tweet_text": "La inmunidad de grupo es dificil alcanzarla con la aparicion de las variantes, pero podemos convivir con ella sabiendo que puede convertirse en una patologia leve gracias a la vacunacion. La OMS advierte que una alta tasa de vacunaci\u00f3n podr\u00eda no detener la pandemia. https://t.co/teaXWusNEc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/teaXWusNEc"], "country": "MEXICO", "text_es": "La inmunidad de grupo es dificil alcanzarla con la aparicion de las variantes, pero podemos convivir con ella sabiendo que puede convertirse en una patologia leve gracias a la vacunacion. La OMS advierte que una alta tasa de vacunaci\u00f3n podr\u00eda no detener la pandemia."}, {"id": 1436625302659207168, "verified": false, "tweet_text": "\u00bf Hay que vacunar a los ni\u00f1os entre 5 y 12 a\u00f1os? Esa es la pr\u00f3xima decisi\u00f3n que deber\u00e1 tomar Espa\u00f1a  en las pr\u00f3ximas semanas.   Pr\u00e1cticamente hemos alcanzado la inmunidad de  grupo. Se han vacunado el 75% de la poblaci\u00f3n y el 80% est\u00e1 a caer. \u00bfHay que ponerse la tercera dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bf Hay que vacunar a los ni\u00f1os entre y a\u00f1os? Esa es la pr\u00f3xima decisi\u00f3n que deber\u00e1 tomar Espa\u00f1a en las pr\u00f3ximas semanas. Pr\u00e1cticamente hemos alcanzado la inmunidad de grupo. Se han vacunado el % de la poblaci\u00f3n y el % est\u00e1 a caer. \u00bfHay que ponerse la tercera dosis?"}, {"id": 1436618425669984258, "verified": false, "tweet_text": "@_ScreemFace_ Son buenas noticias ademas esta ocurriendo otra cosa que esta pasando desapercibida. Se empieza a notar la inmunidad de grupo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T09:00:00Z", "mentions": ["_ScreemFace_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son buenas noticias ademas esta ocurriendo otra cosa que esta pasando desapercibida. Se empieza a notar la inmunidad de grupo"}, {"id": 1436611151073263616, "verified": false, "tweet_text": "@carmenporter_  Pues m\u00e1s claro el agua, vacunarse para tener menos posibilidades de morir por COVID19, pero desde luego, con las nuevas variantes, la inmunidad de grupo no se conseguir\u00e1. Dicho por la OMS y puede leerse aqu\u00ed:\nhttps://t.co/UOmOiF9yv6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T09:00:00Z", "mentions": ["carmenporter_"], "tweet_urls": ["https://t.co/UOmOiF9yv6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues m\u00e1s claro el agua, vacunarse para tener menos posibilidades de morir por COVID19, pero desde luego, con las nuevas variantes, la inmunidad de grupo no se conseguir\u00e1. Dicho por la OMS y puede leerse aqu\u00ed:"}, {"id": 1436608573199503362, "verified": false, "tweet_text": "@gorka_orive Se lee mucho lo siguiente: puesto que la inmunidad de grupo completa (ning\u00fan contagio) es pr\u00e1cticamente imposible, deber\u00edamos renunciar a intentar acercarnos mediante vacunaci\u00f3n masiva.\nDiscrepo: cuanto m\u00e1s nos acerquemos, mejor en todos los sentidos, incluyendo vida normal.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T09:00:00Z", "mentions": ["gorka_orive"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se lee mucho lo siguiente: puesto que la inmunidad de grupo completa (ning\u00fan contagio) es pr\u00e1cticamente imposible, deber\u00edamos renunciar a intentar acercarnos mediante vacunaci\u00f3n masiva. Discrepo: cuanto m\u00e1s nos acerquemos, mejor en todos los sentidos, incluyendo vida normal."}, {"id": 1436606437682077699, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de 24 d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras 259 d\u00edas de vacunaci\u00f3n. 11/09/2021.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan no se ha alcanzado la inmunidad de grupo en Espa\u00f1a, lo que supone un retraso de d\u00edas con respecto a la previsi\u00f3n inicial, tras d\u00edas de vacunaci\u00f3n. /09/2021."}]