[{"id": 1439467566645252098, "verified": false, "tweet_text": "Janssen verrast na staking: ''Niet het idee dat het heel erg was'' #FCUtrecht https://t.co/S4DmFmn7ve https://t.co/euQoH0Vh4R", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["FCUtrecht"], "tweet_urls": ["https://t.co/S4DmFmn7ve"]}, {"id": 1439464944177647616, "verified": false, "tweet_text": "Utrecht-captain Janssen verrast door `gek moment`: `We hadden het niet echt door` https://t.co/1r9aB2LPmg", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1r9aB2LPmg"]}, {"id": 1439464931682885632, "verified": false, "tweet_text": "@tabalkabatz \u05d0\u05d5 \u05dc\u05e7\u05d9\u05e9\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d6\u05d4 (\u05d0\u05e8\u05d2\u05d5\u05df \u05d4\u05d1\u05e8\u05d9\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4\u05d0\u05d9\u05e8\u05d5\u05e4\u05d9):\n\nhttps://t.co/5qJBrjeRNC", "tweet_lang": "iw", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["tabalkabatz"], "tweet_urls": ["https://t.co/5qJBrjeRNC"]}, {"id": 1439464641428590594, "verified": false, "tweet_text": "@JustinT46149062 @MariolaPR Y si le preocupa esa tecnolog\u00eda la de Janssen usa la tecnolog\u00eda parecida a las vacunas regulares.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["JustinT46149062", "MariolaPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y si le preocupa esa tecnolog\u00eda la de Janssen usa la tecnolog\u00eda parecida a las vacunas regulares."}, {"id": 1439463570610262016, "verified": false, "tweet_text": "*janssen", "tweet_lang": "da", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439463519615864832, "verified": false, "tweet_text": "FC Utrecht-aanvoerder Willem Janssen stelt dat de Domstedelingen verrast werden door het besluit van arbiter Richard Martens : https://t.co/pWxiq8TW7s #FCUtrecht #RKCWaalwijk", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["FCUtrecht", "RKCWaalwijk"], "tweet_urls": ["https://t.co/pWxiq8TW7s"]}, {"id": 1439462872417980416, "verified": false, "tweet_text": "Jaz nisem imel mo\u017enost izbire cepiva Janssen .", "tweet_lang": "sl", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439462205137715200, "verified": false, "tweet_text": "@ASlavitt Have a look at Zipline drone co. and distribution of AZ. GAVI alliance and UPS Nigeria for their cold storage logistics across W. Africa. Janssen off to great start in S. Africa, messed up by SA govt corruption that exported vax frm SA to EU", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ASlavitt"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Have a look at Zipline drone co. and distribution of AZ. GAVI alliance and UPS Nigeria for their cold storage logistics across W. Africa. Janssen off to great start in S. Africa, messed up by SA govt corruption that exported vax frm SA to EU"}, {"id": 1439462116713369604, "verified": true, "tweet_text": "Sa kabuuan, 1,324,740 o 77.93% ng target adult population ang maituturing na fully-vaccinated. Kabilang na rito ang bilang ng mga naturukan ng single-dose vaccine na Janssen. Malaking bagay ito lalo na ngayong may Delta variant.", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439461756246577156, "verified": false, "tweet_text": "@berry7_b @JoostJansen6 @Poempieloempie1 Hij heeft Janssen gehad \ud83d\ude02", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["berry7_b", "JoostJansen6", "Poempieloempie1"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"]}, {"id": 1439461280549531648, "verified": false, "tweet_text": "If there\u2019s anyone in my immediate fam who could travel right this very moment, it would be my hubby, his younger brother, Rafael and his wife &amp; their eldest kid. They got Janssen that\u2019s why.\n\nGood thing Ireland\u2019s still closed to inbound foreign travellers. \u263a\ufe0f", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u263a\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "If theres anyone in my immediate fam who could travel right this very moment, it would be my hubby, his younger brother, Rafael and his wife &amp; their eldest kid. They got Janssen thats why. Good thing Irelands still closed to inbound foreign travellers."}, {"id": 1439459453573664768, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQu\u00e9 vacuna es m\u00e1s efectiva? La de Moderna es la que m\u00e1s protege, seg\u00fan los CDC https://t.co/tagRZDbcZb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/tagRZDbcZb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 vacuna es m\u00e1s efectiva? La de Moderna es la que m\u00e1s protege, seg\u00fan los CDC"}, {"id": 1439457557005938690, "verified": false, "tweet_text": "@MoniqueKappe @Sanbent1 @holadiejee Toen kwam al snel de discussie op gang over aantal weken, daar waren de geleerden dus niet over eens. \nAZ en Janssen zijn tijdelijk stopgezet vanwege mogelijke bijwerkingen die de geleerden nog niet hadden voorzien. Later weer toegelaten met aanpassingen tav doelgroep.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MoniqueKappe", "Sanbent1", "holadiejee"]}, {"id": 1439455981537222661, "verified": false, "tweet_text": "#janssen's #disruptthedecline campaign is clearly all about making more money. There are so many things to do to promote stability and prevent relapse in Schizophrenia- they ONLY talk abt LAIs-ie not actually committed to the cause, just to the capital to be made.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["janssen", "disruptthedecline"], "country": "USA", "text_en": "'s campaign is clearly all about making more money. There are so many things to do to promote stability and prevent relapse in Schizophrenia- they ONLY talk abt LAIs-ie not actually committed to the cause, just to the capital to be made."}, {"id": 1439454839944134659, "verified": false, "tweet_text": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen https://t.co/YZvb3sMYOn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YZvb3sMYOn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen"}, {"id": 1439452154125819905, "verified": false, "tweet_text": "Scherpe tekening van Tom Janssen in de @lc_nl over de altijd zeurende #horeca. #coronapas https://t.co/U6PT3ljhYx", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["horeca", "coronapas"], "mentions": ["lc_nl"]}, {"id": 1439451683197620225, "verified": false, "tweet_text": "@SuchitraElla Pfizer, Moderna, Astrazeneca, Janssen Sinopharm, Sinovac none took 10 to 12 months to get EUL. Request you to understand our situation\ud83d\ude4f", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SuchitraElla"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f"], "country": "USA", "text_en": "Pfizer, Moderna, Astrazeneca, Janssen Sinopharm, Sinovac none took to months to get EUL. Request you to understand our situation"}, {"id": 1439448525155323906, "verified": false, "tweet_text": "\u26bd\ufe0f @msidesoccer1 splits @GPACSports clash with Jamestown\n\ud83d\udc34 Men run win streak to five with 1-0 double OT thriller\n\ud83d\udc34 Women's rally falls short in 4-2 loss\n\ud83d\udc34 Jona Fischer GWG for men\n\ud83d\udc34 Antonia Janssen two goals for women", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MsideSoccer1", "GPACSports"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc34", "\u26bd"], "country": "USA", "text_en": "splits clash with Jamestown Men run win streak to five with -0 double OT thriller Women's rally falls short in -2 loss Jona Fischer GWG for men Antonia Janssen two goals for women"}, {"id": 1439447127860514816, "verified": false, "tweet_text": "Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing COVID-19 Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions \u2014 United States, March\u2013August 2021 | MMWR https://t.co/ioFAQE2iai", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ioFAQE2iai"], "country": "USA", "text_en": "Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing COVID-19 Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions United States, MarchAugust | MMWR"}, {"id": 1439444032485306370, "verified": false, "tweet_text": "Efeitos colaterais foram identificados e devem constar no documento que acompanha o imunizante . \n \nhttps://t.co/cu3uP5XmM2", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cu3uP5XmM2"]}, {"id": 1439443345688842250, "verified": false, "tweet_text": "\u56e0\u679c\u95a2\u4fc2\u306f\u78ba\u7acb\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u6700\u8fd1\u306e\u5831\u544a\u306fJ&amp;J/Janssen COVID-19\u30ef\u30af\u30c1\u30f3\u3068\u8840\u5c0f\u677f\u6e1b\u5c11\u75c7\u3092\u4f34\u3046\u8840\u6813\u75c7\uff08TTS\uff09\u2015\u7a00\u3067\u91cd\u7be4\u306a\u6709\u5bb3\u4e8b\u8c61\u2015\u3068\u306e\u9593\u306b\u306f\u3001\u59a5\u5f53\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u56e0\u679c\u95a2\u4fc2\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u793a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u6b7b\u4ea1\u8005\u304c\u51fa\u3066\u3044\u308b\u300d\u3068\u3001\u6b7b\u4ea1\u3068\u30ef\u30af\u30c1\u30f3\u306e\u56e0\u679c\u95a2\u4fc2\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u76f8\u5909\u308f\u3089\u305a\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u540d\u304c", "tweet_lang": "ja", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z"}, {"id": 1439441707079188480, "verified": false, "tweet_text": "@SilvanaAntoniaU @Lapolo_87 Si me preguntas a m\u00ed, Janssen.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["SilvanaAntoniaU", "Lapolo_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si me preguntas a m\u00ed, Janssen."}, {"id": 1439436571275575298, "verified": false, "tweet_text": "@NotDevinsMom Yeah, I'm calling bullshit on the FDA not recommending booster shots for those under 65. I think that they don't have enough supplies for everyone to get a booster. I'm 33 with no underlying conditions. I'm gonna find a way to get a damn booster once they have it for Janssen", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["NotDevinsMom"], "country": "USA", "text_en": "Yeah, I'm calling bullshit on the FDA not recommending booster shots for those under . I think that they don't have enough supplies for everyone to get a booster. I'm with no underlying conditions. I'm gonna find a way to get a damn booster once they have it for Janssen"}, {"id": 1439436037403463683, "verified": false, "tweet_text": "@AnjoMendoza10 apir tayo, ako bakunado ng janssen pero eto naka cofine pa sa BMC.\ud83e\udd15", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["AnjoMendoza10"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd15"]}, {"id": 1439433777575510017, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQu\u00e9 vacuna contra el coronavirus es la m\u00e1s efectiva? https://t.co/KnQoNJ9amJ a trav\u00e9s de @CNNEE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["CNNEE"], "tweet_urls": ["https://t.co/KnQoNJ9amJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 vacuna contra el coronavirus es la m\u00e1s efectiva? a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439431514505322504, "verified": false, "tweet_text": "levantamento realizado pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade de SP\n\n*Do total de hospitalizados, 51,6% (325 doentes) j\u00e1 foram totalmente vacinados, com as duas doses ou com a dose \u00fanica da Janssen.*\n\n*Apenas 18,3% (115 pacientes) n\u00e3o tinham sido imunizados.* https://t.co/JGndUpz9LF", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JGndUpz9LF"]}, {"id": 1439430866023948288, "verified": false, "tweet_text": "@AndreyLawson @alejandrosanja @guty2370 @MinSaludCol @Fruizgomez @ViceColombia @MinInterior @Supersalud @UNGRD @IvanDuque @urnadecristal @infopresidencia Otra cosa, 1 dosis de Pfizer o moderna no corresponde a las 2 dosis de sinovac o la de Janssen, 1 dosis de esas primeras equivale a un 30-37% de eficacia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["AndreyLawson", "alejandrosanja", "guty2370", "MinSaludCol", "Fruizgomez", "ViceColombia", "MinInterior", "Supersalud", "UNGRD", "IvanDuque", "urnadecristal", "infopresidencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otra cosa, dosis de Pfizer o moderna no corresponde a las dosis de sinovac o la de Janssen, dosis de esas primeras equivale a un -37% de eficacia."}, {"id": 1439430768242176002, "verified": false, "tweet_text": "Ya me vacunaron \ud83d\udc89\ud83d\udcaa\ud83c\udffb. Donde est\u00e1n los de Janssen", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa\ud83c\udffb", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me vacunaron \ud83d\udc89\ud83d\udcaa\ud83c\udffb. Donde est\u00e1n los de Janssen"}, {"id": 1439430764727312384, "verified": false, "tweet_text": "@MAUGarcia809 @AsiEsMonterrey Gordo y bofo y ya tiene m\u00e1s que Funes Mor\u00ed y Janssen \ud83e\udd71", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["MAUGarcia809", "AsiEsMonterrey"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd71"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gordo y bofo y ya tiene m\u00e1s que Funes Mor\u00ed y Janssen \ud83e\udd71"}, {"id": 1439429113513660417, "verified": false, "tweet_text": "@alexrsgoncalves Se n\u00e3o estiver completamente vacinado com uma das quatro vacinas aprovadas em Portugal (Pfizer, Moderna, Janssen ou Astrazeneca) ter\u00e1 que fazer teste PCR para entrar.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["alexrsgoncalves"]}, {"id": 1439428503271772161, "verified": false, "tweet_text": "@uniliberto @conexaopolitica Se n\u00e3o estiver completamente vacinado com uma das quatro vacinas aprovadas em Portugal (Pfizer, Moderna, Janssen ou Astrazeneca) ter\u00e1 que fazer teste PCR para entrar.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["uniliberto", "conexaopolitica"]}, {"id": 1439428242210009089, "verified": false, "tweet_text": "Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue -- Sant\u00e9 et Bien-\u00eatre -- https://t.co/hQNlwMOl07 https://t.co/BdCQkZGU3b", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hQNlwMOl07", "https://t.co/BdCQkZGU3b"]}, {"id": 1439419511254441986, "verified": false, "tweet_text": "2021-09-19 03:42:01 https://t.co/LFF05qY5YP #BlastFMRadio \ud83d\udd0a VASSY - OXYGEN (Ft. Sjoerd Janssen, TwoWorldsApart, Outgang, Ben Levi Walter, Arne Behnfeldt)", "tweet_lang": "da", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["BlastFMRadio"], "tweet_urls": ["https://t.co/LFF05qY5YP"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd0a"]}, {"id": 1439419336037371904, "verified": false, "tweet_text": "#PfizerBiontech #Moderna #Vacunaton #vacunascovid19 #Covid_19 #COVID #AstraZeneca #janssen #SARSCoV2 https://t.co/ESZclVWK27", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["PfizerBiontech", "Moderna", "Vacunaton", "vacunascovid19", "Covid_19", "COVID", "AstraZeneca", "janssen", "SARSCoV2"], "tweet_urls": ["https://t.co/ESZclVWK27"]}, {"id": 1439419280773324800, "verified": false, "tweet_text": "Covid-19 : le Vaccin Janssen Point\u00e9 avec un Nombre Important \"de D\u00e9fauts\"\nhttps://t.co/2n3MNqvQAx", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2n3MNqvQAx"]}, {"id": 1439419279598931969, "verified": false, "tweet_text": "Covid-19 : le Vaccin Janssen Point\u00e9 avec un Nombre Important \"de D\u00e9fauts\"\nhttps://t.co/87o5AmVNlD", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/87o5AmVNlD"]}, {"id": 1439418813867433989, "verified": true, "tweet_text": "Among U.S. adults without immunocompromising conditions, vaccine effectiveness against COVID-19 hospitalization during March 11\u2013August 15, 2021, was higher for the Moderna vaccine (93%) than the Pfizer-BioNTech vaccine (88%) and the Janssen vaccine (71%).\n\nhttps://t.co/NqnHnCAxgr", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NqnHnCAxgr"], "country": "USA", "text_en": "Among U.S. adults without immunocompromising conditions, vaccine effectiveness against COVID-19 hospitalization during March August , , was higher for the Moderna vaccine (93%) than the Pfizer-BioNTech vaccine (88%) and the Janssen vaccine (71%)."}, {"id": 1439418760222416900, "verified": false, "tweet_text": "Hab mich extra f\u00fcr dich \u00fcberwunden, in einen Buchladen zu gehen \ud83c\udf1d @GermanLetsPlay https://t.co/pyHdekLm7K", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["GermanLetsPlay"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf1d"]}, {"id": 1439417971227693059, "verified": false, "tweet_text": "@PickelRickisbak Pinche Janssen les va a dar mala referencia", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["PickelRickisbak"]}, {"id": 1439417122455801856, "verified": false, "tweet_text": "@sanagnos @NICKIMINAJ You are wrong on many counts, especially the last regarding the \u201ccontrol groups\u201d: Pfizer and Moderna nuked them (ie spoiled them) by allowing them to get gene therapied (I\u2019m not certain about Janssen control group but probably). This is against scientific trial protocols.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["sanagnos", "NICKIMINAJ"], "country": "USA", "text_en": "You are wrong on many counts, especially the last regarding the control groups: Pfizer and Moderna nuked them (ie spoiled them) by allowing them to get gene therapied (Im not certain about Janssen control group but probably). This is against scientific trial protocols."}, {"id": 1439416722612793347, "verified": false, "tweet_text": "@javezinho @JanainaDoBrasil Rato de laborat\u00f3rio, cobaiaminion. \nhttps://t.co/pgHr5Jlx9s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["javezinho", "JanainaDoBrasil"], "tweet_urls": ["https://t.co/pgHr5Jlx9s"], "country": "MEXICO", "text_es": "Rato de laborat\u00f3rio, cobaiaminion."}, {"id": 1439416326997434369, "verified": false, "tweet_text": "@zumstamm Prime Gershon is legendary\n\nHer and Famke Janssen", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["zumstamm"]}, {"id": 1439414719878737921, "verified": false, "tweet_text": "El Reino Unido podr\u00eda tener una brutal reducci\u00f3n del 70% de su poblaci\u00f3n para el a\u00f1o 2025 seg\u00fan la empresa de servicios de inteligencia militar https://t.co/b93GlJ1kuk ---&gt; POR QUE SER\u00c1? #PfizerForAll #AstraZeneca #Moderna #janssen #COVID19AB https://t.co/wIssCWy3qx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["PfizerForAll", "AstraZeneca", "Moderna", "janssen", "COVID19AB"], "tweet_urls": ["https://t.co/b93GlJ1kuk"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Reino Unido podr\u00eda tener una brutal reducci\u00f3n del % de su poblaci\u00f3n para el a\u00f1o seg\u00fan la empresa de servicios de inteligencia militar ---&gt; POR QUE SER\u00c1?"}, {"id": 1439414641881403397, "verified": false, "tweet_text": "@Lapolo_87 Me retras\u00f3 el per\u00edodo dos semanas, pero ese tiempo tuve todos los s\u00edntomas; como c\u00f3licos, dolor en los senos, etc. Menos sangrado. Janssen.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Lapolo_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me retras\u00f3 el per\u00edodo dos semanas, pero ese tiempo tuve todos los s\u00edntomas; como c\u00f3licos, dolor en los senos, etc. Menos sangrado. Janssen."}, {"id": 1439414577003995138, "verified": false, "tweet_text": "@AndrewC70136680 @JoeAlbano100 @FTHobidonHero7 Famke Janssen was in her 40s in that movie.", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["AndrewC70136680", "JoeAlbano100", "FTHobidonHero7"]}, {"id": 1439413871605858305, "verified": false, "tweet_text": "janssen comendo meu cu de calafrio por\u00e9m vacinada \u00e9 o que importa", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z"}, {"id": 1439413495695429636, "verified": false, "tweet_text": "Cards fans got away with one. We put in our Kenley Janssen had a game stolen from us.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Cards fans got away with one. We put in our Kenley Janssen had a game stolen from us."}, {"id": 1439412340932370432, "verified": false, "tweet_text": "House on Haunted Hill (1999)\n\nAli Larter\nTaye Diggs\nGeoffrey Rush\nFamke Janssen\nPeter Gallagher\nBridgette Wilson\nJames Marsters\n\n\u2b50\ufe0f https://t.co/72o0MZq3i1", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2b50"], "country": "USA", "text_en": "House on Haunted Hill (1999) Ali Larter Taye Diggs Geoffrey Rush Famke Janssen Peter Gallagher Bridgette Wilson James Marsters"}, {"id": 1439411950304124928, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/EgXWEDxQdG\n\n@moderna_tx  @DKIJakarta  @dwikaputra  #beritaviewsid #viewsid", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["beritaviewsid", "viewsid"], "mentions": ["moderna_tx", "DKIJakarta", "dwikaputra"], "tweet_urls": ["https://t.co/EgXWEDxQdG"]}, {"id": 1439411566357585928, "verified": false, "tweet_text": "Simple way to Reduce Poly Count and Bake Textures https://t.co/VpnDd3vIEm https://t.co/iRmjLgxrz5", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VpnDd3vIEm"], "country": "USA", "text_en": "Simple way to Reduce Poly Count and Bake Textures"}, {"id": 1439410867066474500, "verified": false, "tweet_text": "@EdsonCGuido Remember: vaccines dont prevent infection. \"Its risks overweighs benefits,\" says Dr. Robert Malone, world's top vaccinologist &amp; inventor of mRNA (the agent used in pfizer, moderna, astrazeneca, &amp; Janssen &amp; Janssen. Hindi vaccines yan. All of it r experimental biological agents.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["EdsonCGuido"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Remember: vaccines dont prevent infection. \"Its risks overweighs benefits,\" says Dr. Robert Malone, world's top vaccinologist &amp; inventor of mRNA (the agent used in pfizer, moderna, astrazeneca, &amp; Janssen &amp; Janssen. Hindi vaccines yan. All of it r experimental biological agents."}, {"id": 1439410531023081474, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 O Estado receber\u00e1 doses das vacinas da Pfizer, Astrazeneca e Janssen. #scc10 #vacina #santacatarina \n\nhttps://t.co/T3ZYpwEg2o", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["scc10", "vacina", "santacatarina"], "tweet_urls": ["https://t.co/T3ZYpwEg2o"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"]}, {"id": 1439410159617458184, "verified": false, "tweet_text": "@Lapolo_87 C\u00f3licos muy fuertes por muchos d\u00edas. Me lleg\u00f3 y luego no me baj\u00f3 por dos d\u00edas y luego me lleg\u00f3 muy abundante. Solo fue la primera regla, la secundo ya normal. Fue Janssen.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Lapolo_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3licos muy fuertes por muchos d\u00edas. Me lleg\u00f3 y luego no me baj\u00f3 por dos d\u00edas y luego me lleg\u00f3 muy abundante. Solo fue la primera regla, la secundo ya normal. Fue Janssen."}, {"id": 1439408736423055363, "verified": false, "tweet_text": "#DosisDeEsperanza \nDesde el 29 de enero a la fecha, Bolivia aplic\u00f3 6.382.661 dosis de la vacuna contra el coronavirus, entre primeras y segundas dosis de las vacunas Sputnik V, AstraZeneca, Sinopharm, Pfizer y Janssen. https://t.co/invTm82HO0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["DosisDeEsperanza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde el de enero a la fecha, Bolivia aplic\u00f3 dosis de la vacuna contra el coronavirus, entre primeras y segundas dosis de las vacunas Sputnik V, AstraZeneca, Sinopharm, Pfizer y Janssen."}, {"id": 1439408664486481920, "verified": false, "tweet_text": "@WildBilly58 @fanHoneyWest Yes don't forget the parasites found in the jabs also...\n\nhttps://t.co/pqvLDdcZ79", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["WildBilly58", "fanHoneyWest"], "tweet_urls": ["https://t.co/pqvLDdcZ79"], "country": "USA", "text_en": "Yes don't forget the parasites found in the jabs also..."}, {"id": 1439408423897112576, "verified": false, "tweet_text": "@JuliMa58 @sabino_lucelia As vacinas foram doadas pq o prazo de validade estava vencendo!\n\nhttps://t.co/NBCame6agc", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["JuliMa58", "sabino_lucelia"], "tweet_urls": ["https://t.co/NBCame6agc"]}, {"id": 1439405539168079872, "verified": false, "tweet_text": "@Lapolo_87 Se demor\u00f3 tres meses en regresar. Recib\u00ed la Janssen.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Lapolo_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se demor\u00f3 tres meses en regresar. Recib\u00ed la Janssen."}, {"id": 1439403870480961538, "verified": false, "tweet_text": "@ThiagoOurives 49% que tomou a janssen \u2026 pqp , fudeu acabou todos os leitos do pa\u00eds e tem gente na cal\u00e7ada dos hospitais \u2026 \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ThiagoOurives"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"]}, {"id": 1439402854951817216, "verified": false, "tweet_text": "\"Among U.S. adults without immunocompromising conditions, vaccine effectiveness against COVID-19 hospitalization during Mar 11- Aug 15, 2021, was higher for the Moderna vaccine (93%) than the Pfizer vaccine (88%) and the Janssen vaccine (71%),\" | CDC https://t.co/7lGDHHurhm", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7lGDHHurhm"], "country": "USA", "text_en": "\"Among U.S. adults without immunocompromising conditions, vaccine effectiveness against COVID-19 hospitalization during Mar - Aug , , was higher for the Moderna vaccine (93%) than the Pfizer vaccine (88%) and the Janssen vaccine (71%),\" | CDC"}, {"id": 1439401345455468545, "verified": false, "tweet_text": "No caso das vacinas hoje dispon\u00edveis no pa\u00eds \u2014AstraZeneca, CoronaVac, Janssen e Pfizer\u2014 n\u00e3o existe qualquer indica\u00e7\u00e3o expressa desse poss\u00edvel efeito, e nem mesmo a Anvisa (Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria) emitiu orienta\u00e7\u00e3o nesse sentido\n#fui https://t.co/m0I9q7fwIa", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["fui"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439401110738030592, "verified": false, "tweet_text": "D\u00f3nde est\u00e1 Janssen para que lesione a Bruno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00f3nde est\u00e1 Janssen para que lesione a Bruno"}, {"id": 1439401036242894849, "verified": false, "tweet_text": "\"Viajei para a Disney e fui barrado mesmo tomando Pfeizer, Janssen e outras vacinas de grife.\"", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z"}, {"id": 1439400508343689221, "verified": false, "tweet_text": "Vacina da Janssen: Anvisa pede inclus\u00e3o de eventos adversos na bula - https://t.co/WMn7YZuUNv", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WMn7YZuUNv"]}, {"id": 1439398718361440256, "verified": false, "tweet_text": "@OliiHerrera @PonchoMachete @soybabi19 @alexiaagr @kmolv Fijate que no las voy a leer quiero sorprenderme, pero una cosa que se sale muy repetitivo en las cartas es que sale Janssen, dos mas y Aguirre no durara mucho en Rayados, ya compre todo para el ritual, ojala ayude.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["OliiHerrera", "PonchoMachete", "soybabi19", "alexiaagr", "kmolv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fijate que no las voy a leer quiero sorprenderme, pero una cosa que se sale muy repetitivo en las cartas es que sale Janssen, dos mas y Aguirre no durara mucho en Rayados, ya compre todo para el ritual, ojala ayude."}, {"id": 1439398541571600385, "verified": false, "tweet_text": "Check out ELLE FRANCE 1989  STEPHANIE SEYMOUR TATJANA PATITZ FAMKE JANSSEN CINDY CRAWFORD   https://t.co/JwvHWFgyjl via @eBay", "tweet_lang": "ht", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["eBay"], "tweet_urls": ["https://t.co/JwvHWFgyjl"]}, {"id": 1439398281679888387, "verified": false, "tweet_text": "Le CTIAP conclu\u00a0qu'aucun des 4 \"VACCINS\" utilis\u00e9s en France n'est s\u00fbr ou efficace. Comme ils ont tous par ailleurs re\u00e7u une autorisation d'utilisation en urgence sur la base de preuves cliniques insuffisantes, le CTIAP exig\u00e9 donc leur suspension imm\u00e9diate https://t.co/1AH1VUfwJE", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1AH1VUfwJE"]}, {"id": 1439396642021576704, "verified": false, "tweet_text": "@Lapolo_87 No se, pero podr\u00eda pensar que desde que me vacun\u00e9 con la janssen mi primer d\u00eda de per\u00edodo b\u00e1sicamente es en hemorragia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Lapolo_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se, pero podr\u00eda pensar que desde que me vacun\u00e9 con la janssen mi primer d\u00eda de per\u00edodo b\u00e1sicamente es en hemorragia."}, {"id": 1439395908161003524, "verified": false, "tweet_text": "#Rayados | TODO LISTO \u2611\n\nJavier Aguirre conluy\u00f3 con la semana de entrenamientos de cara al #Cl\u00e1sicoRegio, este ser\u00eda el posible ONCE para la J9. \n\n\ud83d\udccc Vicent Janssen y Erick Aguirre son las \u00fanicas bajas por lesi\u00f3n.\n\n\ud83d\udcf2 https://t.co/s7BjKHneGq https://t.co/lbG7s9EluT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Rayados", "Cl\u00e1sicoRegio"], "tweet_urls": ["https://t.co/s7BjKHneGq"], "tweet_emoticons": ["\u2611", "\ud83d\udcf2", "\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "| TODO LISTO \u2611 Javier Aguirre conluy\u00f3 con la semana de entrenamientos de cara al , este ser\u00eda el posible ONCE para la J9. \ud83d\udccc Vicent Janssen y Erick Aguirre son las \u00fanicas bajas por lesi\u00f3n. \ud83d\udcf2"}, {"id": 1439394865083789318, "verified": false, "tweet_text": "@35P1T14 Jajaja antes de la lesi\u00f3n con Janssen andaba bien", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["35P1T14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajaja antes de la lesi\u00f3n con Janssen andaba bien"}, {"id": 1439394035345473536, "verified": true, "tweet_text": "3/11-8/15\u306b\u7c73\u56fd\u306721\u75c5\u9662\u3067\u306e3,689\u4f8b\u306e\u5065\u5e38\u6210\u4eba\u306b\u3088\u308b\u8a55\u4fa1\u3067\u306f\u3001\u30ef\u30af\u30c1\u30f3\u306eCOVID-19\u5165\u9662\u4e88\u9632\u52b9\u679c\u306f\n\u30e2\u30c7\u30eb\u30ca93\uff05\n\u30d5\u30a1\u30a4\u30b6\u30fc88\uff05\nJ&amp;J71\uff05\n\nComparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen Vaccines in Preventing COVID-19 Hospitalizations\nhttps://t.co/zNZSm0B7HD https://t.co/YIw35T0LWW https://t.co/wcG0VEonFp", "tweet_lang": "ja", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/zNZSm0B7HD", "https://t.co/YIw35T0LWW"]}, {"id": 1439391783549538304, "verified": false, "tweet_text": "Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue -- https://t.co/n1DBNUQg3V https://t.co/0s6Kcm1TPN", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/n1DBNUQg3V", "https://t.co/0s6Kcm1TPN"]}, {"id": 1439391619539689473, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcf7 oculablog: Thomas Lerooy So appeeling, 2021 Oil on canvas 65 x 50 cm 25 9/16 x 19 11/16 inches Courtesy the artist and rodolphe janssen. https://t.co/exj3a6oaLa", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/exj3a6oaLa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf7"], "country": "USA", "text_en": "oculablog: Thomas Lerooy So appeeling, Oil on canvas x cm /16 x /16 inches Courtesy the artist and rodolphe janssen."}, {"id": 1439391523276197889, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcf7 oculablog: Thomas Lerooy Oh crab, 2021 Oil on canvas Courtesy the artist and rodolphe janssen. https://t.co/bA7pXMYyNh", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bA7pXMYyNh"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf7"], "country": "USA", "text_en": "oculablog: Thomas Lerooy Oh crab, Oil on canvas Courtesy the artist and rodolphe janssen."}, {"id": 1439391138377515013, "verified": false, "tweet_text": "@islassaenz @DiegoArmaMedina @Rayados @CodereMX @TUDNMEX @TUDNUSA Todos menos Janssen y Erick Aguirre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["islassaenz", "DiegoArmaMedina", "Rayados", "CodereMX", "TUDNMEX", "TUDNUSA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos menos Janssen y Erick Aguirre"}, {"id": 1439391068634685444, "verified": false, "tweet_text": "@TallPaul612 Peace and respect. I agree we should reward/promote fitter/happier lives.\n\nBut 4.7 Million deaths in the past 2 yrs are from virus not disease---it's a virus.\n\n\"more than 14.5 million J&amp;J/Janssen COVID-19 Vaccine doses administered\" with very few issues \n\nhttps://t.co/s50tGRY0Cl", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["TallPaul612"], "tweet_urls": ["https://t.co/s50tGRY0Cl"], "country": "USA", "text_en": "Peace and respect. I agree we should reward/promote fitter/happier lives. But Million deaths in the past yrs are from virus not disease---it's a virus. \"more than million J&amp;J/Janssen COVID-19 Vaccine doses administered\" with very few issues"}, {"id": 1439390632540266497, "verified": false, "tweet_text": "@ElchilenoMX @CodereMX Para cuando estar\u00e1n Aguirre y Janssen?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ElchilenoMX", "CodereMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando estar\u00e1n Aguirre y Janssen?"}, {"id": 1439390130146578438, "verified": false, "tweet_text": "@Reynald97g Traime a Nico Sanchez de vuelta, de delantero en vez de Janssen", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Reynald97g"], "country": "MEXICO", "text_es": "Traime a Nico Sanchez de vuelta, de delantero en vez de Janssen"}, {"id": 1439389000003948546, "verified": false, "tweet_text": "@cacophonyYYC @RWMaloneMD Portugal...\n80% Pfizer &amp; Moderna (mRNA)\n20% Janssen &amp; Astrazeneca (Viral vector)", "tweet_lang": "sl", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["cacophonyYYC", "RWMaloneMD"]}, {"id": 1439387779008446465, "verified": false, "tweet_text": "ANVISA solicita altera\u00e7\u00e3o em bula da Janssen\nhttps://t.co/NkoOF1NwDs https://t.co/DPqKoQxigc", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NkoOF1NwDs"]}, {"id": 1439387438821134343, "verified": false, "tweet_text": "Anvisa manda incluir eventos adversos na bula da vacina Janssen - https://t.co/Bj2567CBCR", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Bj2567CBCR"]}, {"id": 1439385826086035460, "verified": false, "tweet_text": "@paularosiska Eu tive rea\u00e7\u00e3o na vacina da gripe e nada na da Covid-19 (Janssen).", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["paularosiska"]}, {"id": 1439384857885433859, "verified": false, "tweet_text": "E p/quem est\u00e1 duvidando, a normativa determina que apenas pessoas vacinadas com Oxford,Pfizer, Moderna, Janssen em pa\u00edses com ag\u00eancias de sa\u00fade p\u00fablica \u201cRELEVANTES\u201dest\u00e3o isentas de quarenta. Nenhum dos pa\u00edses citados por terem ag\u00eancias \u201crelevantes\u201d s\u00e3o da Am\u00e9rica do Sul ou \u00c1frica", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z"}, {"id": 1439382491392094215, "verified": false, "tweet_text": "Playlist a Day for 2021-09-19 https://t.co/hE2Fsc50cp featuring Arthur Wills, Billy Ward, Paul Williams, Sylvia Tyson, Werner Janssen...", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hE2Fsc50cp"], "country": "USA", "text_en": "Playlist a Day for -09-19 featuring Arthur Wills, Billy Ward, Paul Williams, Sylvia Tyson, Werner Janssen..."}, {"id": 1439382282746449921, "verified": false, "tweet_text": "@Lapolo_87 Me vacun\u00e9 con Janssen y no cambi\u00f3 en nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Lapolo_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me vacun\u00e9 con Janssen y no cambi\u00f3 en nada."}, {"id": 1439381813315739649, "verified": false, "tweet_text": "@leonardomed @CoronavirusBra1 Na B\u00edblia j\u00e1 se falava sobre multiplica\u00e7\u00e3o dos p\u00e3es e peixes, mas onde tava escrito sobre multiplica\u00e7\u00e3o de doses da janssen?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["leonardomed", "CoronavirusBra1"]}, {"id": 1439379638887849986, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/P60befQRU3", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/P60befQRU3"]}, {"id": 1439379608730808324, "verified": false, "tweet_text": "minha irm\u00e3 sommelier da vacina disse que quer tomar janssen ou Pfizer????\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"]}, {"id": 1439379343503933445, "verified": false, "tweet_text": "@JLMoren09063269 @virusprogre @Alvisepf @jlsteeg @vox_es Mirad las p\u00e1ginas de transparencia de Janssen y Pfizer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["JLMoren09063269", "virusprogre", "Alvisepf", "jlsteeg", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mirad las p\u00e1ginas de transparencia de Janssen y Pfizer"}, {"id": 1439379188859883521, "verified": false, "tweet_text": "This is badass. Heather Janssen has that desert rave voice and the beats don\u2019t disappoint .\n\nhttps://t.co/igEIfjoxmj", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/igEIfjoxmj"], "country": "USA", "text_en": "This is badass. Heather Janssen has that desert rave voice and the beats dont disappoint ."}, {"id": 1439379076842721280, "verified": false, "tweet_text": "@IvanSalavera @Alvisepf @jlsteeg @vox_es Esta informacion proviene de los portales de transparencia de Pfizer y Janssen", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["IvanSalavera", "Alvisepf", "jlsteeg", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta informacion proviene de los portales de transparencia de Pfizer y Janssen"}, {"id": 1439378850245488644, "verified": false, "tweet_text": "@TomasCanoTrans @Alvisepf @jlsteeg @vox_es No falto a la verdad, mira el portal de transparencia de Janssen, Takeda y Pfizer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["TomasCanoTrans", "Alvisepf", "jlsteeg", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "No falto a la verdad, mira el portal de transparencia de Janssen, Takeda y Pfizer"}, {"id": 1439378530970869762, "verified": false, "tweet_text": "\"Les personnes qui n'ont re\u00e7u aucun vaccin ou une dose il y a moins de 14j sont class\u00e9es non vaccin\u00e9es.\"\n \"Le statut de vax a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini comme 'partiellement vaccin\u00e9' 14j apr\u00e8s une 1\u00e8re dose et devient 'enti\u00e8rement vaccin\u00e9' 14 jours apr\u00e8s une 2i\u00e8me dose ou 28 jours apr\u00e8s Janssen\" https://t.co/VgkIDXdEqP", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VgkIDXdEqP"]}, {"id": 1439377967638097921, "verified": false, "tweet_text": "@Pim__Janssen Thank you bb \ud83d\ude29\u2764\ufe0f", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Pim__Janssen"], "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f", "\ud83d\ude29"], "country": "USA", "text_en": "Thank you bb"}, {"id": 1439377749093896196, "verified": false, "tweet_text": "Toujours pour la #VaccinationObligatoire ? Le  #PassSanitaire #PassDeLaHonte pour aller au restau ? Pr\u00eat pour une #3edose ? #Pfizer #Moderna #Janssen #Johnson #AstraZeneca de + non efficaces sur les #variants, combien d' #injection \u00eates vous pr\u00eats \u00e0 faire au final? https://t.co/u7VDzXfKN6", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["VaccinationObligatoire", "PassSanitaire", "PassDeLaHonte", "3edose", "Pfizer", "Moderna", "Janssen", "Johnson", "AstraZeneca", "variants", "injection"], "tweet_urls": ["https://t.co/u7VDzXfKN6"]}, {"id": 1439377422374293504, "verified": false, "tweet_text": "@hein_janssen @BNNVARA Top toch een krachtige vrouw in de politiek?", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["hein_janssen", "BNNVARA"]}, {"id": 1439377288857112576, "verified": false, "tweet_text": "\u26bd\ufe0f Antonia Janssen keeps things close, scoring Morningside\u2019s second goal of the evening on a PK.  It\u2019s Jamsetown 3, Morningside 2 at Elwood Olsen Stadium!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u26bd"], "country": "USA", "text_en": "Antonia Janssen keeps things close, scoring Morningsides second goal of the evening on a PK. Its Jamsetown , Morningside at Elwood Olsen Stadium!"}, {"id": 1439377211958648832, "verified": false, "tweet_text": "@Lithunium_Snow it\u2019s so pretty \ud83e\udd24 \nit\u2019s giving", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Lithunium_Snow"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd24"], "country": "USA", "text_en": "its so pretty its giving"}, {"id": 1439377162436587523, "verified": false, "tweet_text": "@Lapolo_87 Janssen, se adelant\u00f3 como 10 d\u00edas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Lapolo_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "Janssen, se adelant\u00f3 como d\u00edas"}, {"id": 1439375894477410311, "verified": false, "tweet_text": "@leandroruschel Como \u00f1 tem rela\u00e7\u00e3o? Existe comprova\u00e7\u00e3o de p\u00farpura (causa da morte) com vacina de Oxford e da Janssen. Conhecemos 4 casos em Israel e 1 caso nos EUA de p\u00farpura ap\u00f3s vacina da Pfizer. \u00d1 \u00e9 \u00e9tico tratar a popula\u00e7\u00e3o e ignorar o indiv\u00edduo. Para a fam\u00edlia os efeitos letais foram de 100%", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["leandroruschel"]}, {"id": 1439375760188493824, "verified": false, "tweet_text": "@MoniquePlaza3 @JDrake45902915 @ansm En ce qui concerne le Janssen, le but de ce rapport est de montrer son inefficacit\u00e9 et d\u2019inciter ceux qui l\u2019ont re\u00e7u \u00e0 se faire injecter un vaccin \u00e0 ARN", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["MoniquePlaza3", "JDrake45902915", "ansm"]}, {"id": 1439375311448285186, "verified": false, "tweet_text": "@JanainaDoBrasil Como \u00f1 tem rela\u00e7\u00e3o? Existe comprova\u00e7\u00e3o de p\u00farpura (causa da morte) com vacina de Oxford e da Janssen. Conhecemos 4 casos em Israel e 1 caso nos EUA de p\u00farpura ap\u00f3s vacina da Pfizer. \u00d1 \u00e9 \u00e9tico tratar a popula\u00e7\u00e3o e ignorar o indiv\u00edduo. Para a fam\u00edlia os efeitos letais foram de 100% https://t.co/lCIKceXJGn", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["JanainaDoBrasil"]}, {"id": 1439372905582784518, "verified": false, "tweet_text": "@AreliPaz Y EU nos mand\u00f3 vacunas Janssen a la frontera, que mal agradecido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["AreliPaz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y EU nos mand\u00f3 vacunas Janssen a la frontera, que mal agradecido."}, {"id": 1439372678415192065, "verified": false, "tweet_text": "@grupsio @WillyWanker01 @JOnstwedde @NickiVerweij @WybrenvanHaga @chris_stoffer @lientje1967 @mirjambikker @LianedenHaan @geertwilderspvv @ngundogan77 @hugodejonge Wat denk je dat de maatregelen doen met een virus dat minder besmettelijk is dan SARS-Cov-2, zoals griep?\n\nEn niet roepen dat maatregelen niets doen. Zie bijv. clusters na Dansen met Janssen.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["grupsio", "WillyWanker01", "JOnstwedde", "NickiVerweij", "WybrenvanHaga", "chris_stoffer", "lientje1967", "mirjambikker", "LianedenHaan", "geertwilderspvv", "ngundogan77", "hugodejonge"]}, {"id": 1439371168604168196, "verified": true, "tweet_text": "Medell\u00edn se qued\u00f3 sin vacunas de Moderna, Janssen y Sinovac https://t.co/Tqz5VVl73V", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Tqz5VVl73V"], "country": "MEXICO", "text_es": "Medell\u00edn se qued\u00f3 sin vacunas de Moderna, Janssen y Sinovac"}, {"id": 1439371155563958274, "verified": false, "tweet_text": "September 19, 2021 \nWords to Light Our Path by Saint Arnold Janssen.\n\n#WordstoLightOurPath \n#HappySVDReligiousMissionaries https://t.co/OecvUewc1c", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["WordstoLightOurPath", "HappySVDReligiousMissionaries"], "country": "USA", "text_en": "September , Words to Light Our Path by Saint Arnold Janssen."}, {"id": 1439371067919781888, "verified": false, "tweet_text": "2. What is added by this report?\nAmong US adults without immunocompromising conditions, vaccine effectiveness against COVID-19 hospitalization during Mar 11\u2013Aug 15, 2021, was higher for Moderna vaccine (93%) than the Pfizer-BioNTech vaccine (88%) and the Janssen vaccine (71%).", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "USA", "text_en": ". What is added by this report? Among US adults without immunocompromising conditions, vaccine effectiveness against COVID-19 hospitalization during Mar Aug , , was higher for Moderna vaccine (93%) than the Pfizer-BioNTech vaccine (88%) and the Janssen vaccine (71%)."}, {"id": 1439371066657234947, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/ByiLyQvvGf\nSummary\n1. What is already known about this topic?\nTwo 2-dose mRNA COVID-19 vaccines (from Pfizer-BioNTech and Moderna) and a 1-dose viral vector vaccine (from Janssen [Johnson &amp; Johnson]) are currently used in the United States.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ByiLyQvvGf"], "country": "USA", "text_en": "Summary . What is already known about this topic? Two -dose mRNA COVID-19 vaccines (from Pfizer-BioNTech and Moderna) and a -dose viral vector vaccine (from Janssen [Johnson &amp; Johnson]) are currently used in the United States."}, {"id": 1439371065231228933, "verified": false, "tweet_text": "Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing COVID-19 Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions \u2014 United States, Mar\u2013Aug 2021\nEarly Release / Sept 17, 2021\nhttps://t.co/ByiLyQvvGf", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ByiLyQvvGf"], "country": "USA", "text_en": "Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing COVID-19 Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions United States, MarAug Early Release / Sept ,"}, {"id": 1439371011229683713, "verified": false, "tweet_text": "\u26bd\ufe0f Jamestown scores late in the first half, but Morningside responds quickly with an equalizer off the foot of Antonia Janssen.  We\u2019re headed to halftime, tied 1-1. https://t.co/ukxoYJlDpQ", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u26bd"], "country": "USA", "text_en": "Jamestown scores late in the first half, but Morningside responds quickly with an equalizer off the foot of Antonia Janssen. Were headed to halftime, tied -1."}, {"id": 1439370404158742531, "verified": false, "tweet_text": "@dwnews RNA vaccines were not developed as gene therapy. DNA vectorized vaccines have been developed as gene therapy such as van\n\nJanssen\nJ&amp;J\nAstra-Zeneca", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["dwnews"], "country": "USA", "text_en": "RNA vaccines were not developed as gene therapy. DNA vectorized vaccines have been developed as gene therapy such as van Janssen J&amp;J Astra-Zeneca"}, {"id": 1439369974762520576, "verified": false, "tweet_text": "@xCarolineSarahx @wifeyxg @financialsanity @All_Canadians Moderna, Pfizer &amp; AstraZeneca in Canada \u2026 not sure about Janssen yet", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["xCarolineSarahx", "wifeyxg", "financialsanity", "All_Canadians"], "country": "USA", "text_en": "Moderna, Pfizer &amp; AstraZeneca in Canada not sure about Janssen yet"}, {"id": 1439369210757537792, "verified": false, "tweet_text": "Portugal veta entrada de brasileiros vacinados com CoronaVac\nVacinas permitidas s\u00e3o Janssen, AstraZeneca, Moderna e Pfizer.\nhttps://t.co/O6TUFxWpTN https://t.co/LKKuKn0qNh", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/O6TUFxWpTN"]}, {"id": 1439368578231328773, "verified": false, "tweet_text": "@Prima_Vera56 @mrampo Strano che quando ricercatori non finanziati dall'industria farnaceutica, fanno le loro ricerche, i risultati sono diversi\nhttps://t.co/vje03hxqiY", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Prima_Vera56", "mrampo"], "tweet_urls": ["https://t.co/vje03hxqiY"]}, {"id": 1439366866301038596, "verified": false, "tweet_text": "@ScottyAmerica1 \"..Norway ..stopping ..AstraZeneca ..pause ..Janssen ..severe blood clots..\": https://t.co/zzC4d9Cwk6 \"..person's own immune system damages the nerves ..paralysis ..difficulty walking ..bowel function ..bladder control ..symptoms can last ..years..\": https://t.co/IuS2mbmLGy", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ScottyAmerica1"], "tweet_urls": ["https://t.co/zzC4d9Cwk6", "https://t.co/IuS2mbmLGy"], "country": "USA", "text_en": "\"..Norway ..stopping ..AstraZeneca ..pause ..Janssen ..severe blood clots..\": \"..person's own immune system damages the nerves ..paralysis ..difficulty walking ..bowel function ..bladder control ..symptoms can last ..years..\":"}, {"id": 1439366569285595139, "verified": false, "tweet_text": "@MADAMECAPUCHON https://t.co/O1wiM9CAT5", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["MADAMECAPUCHON"], "tweet_urls": ["https://t.co/O1wiM9CAT5"]}, {"id": 1439366509013446658, "verified": false, "tweet_text": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen https://t.co/puH57q16TG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/puH57q16TG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen"}, {"id": 1439366269510295554, "verified": false, "tweet_text": "@RTLFrance https://t.co/O1wiM9CAT5", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["RTLFrance"], "tweet_urls": ["https://t.co/O1wiM9CAT5"]}, {"id": 1439365166194470914, "verified": false, "tweet_text": "@juana__juana No tenemos las Janssen de J&amp;J ac\u00e1.\nReci\u00e9n me acabo de enterar que las CanSino son monodosis.\nhttps://t.co/zQx6VSSjG4 https://t.co/dYU4J6a19T", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["juana__juana"], "tweet_urls": ["https://t.co/zQx6VSSjG4"], "country": "MEXICO", "text_es": "No tenemos las Janssen de J&amp;J ac\u00e1. Reci\u00e9n me acabo de enterar que las CanSino son monodosis."}, {"id": 1439364698726621184, "verified": false, "tweet_text": "Eindelijk @MvanRoosmalen's boek over Theo Janssen aan het lezen. Diep respect voor waar MvR doorheen moet zijn gegaan. De Illuminati Trilogie is minder vaag. Een boek over het plan om een boek te schrijven. En daar dan toch 200+ pagina's (lettertype basisschool) uitpersen. Knap!", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["MvanRoosmalen"]}, {"id": 1439364396648701952, "verified": false, "tweet_text": "Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing #COVID_19 Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions \u2014 United States, March\u2013August 2021 | MMWR https://t.co/JhLHjH8vQT", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["COVID_19"], "tweet_urls": ["https://t.co/JhLHjH8vQT"], "country": "USA", "text_en": "Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions United States, MarchAugust | MMWR"}, {"id": 1439363666105802761, "verified": false, "tweet_text": "Announcing Expert Speaker! Janey Shin, Director, Patient Value Innovation,  Janssen @JanssenUS Responsible for leading patient-centric, data-driven innovation and accelerating the  design and implementation of integrated solutions to deliver differential value to patients. https://t.co/53YHECs13A", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["JanssenUS"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Announcing Expert Speaker! Janey Shin, Director, Patient Value Innovation, Janssen Responsible for leading patient-centric, data-driven innovation and accelerating the design and implementation of integrated solutions to deliver differential value to patients."}, {"id": 1439363655393587200, "verified": false, "tweet_text": "Announcing Expert Speaker! Janey Shin, Director, Patient Value Innovation,  Janssen @JanssenUS Responsible for leading patient-centric, data-driven innovation and accelerating the  design and implementation of integrated solutions to deliver differential value to patients. https://t.co/e0uv1N9k8Y", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["JanssenUS"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Announcing Expert Speaker! Janey Shin, Director, Patient Value Innovation, Janssen Responsible for leading patient-centric, data-driven innovation and accelerating the design and implementation of integrated solutions to deliver differential value to patients."}, {"id": 1439363481979998208, "verified": false, "tweet_text": "@erikfrijns @JoostNiemoller Hoeft ook niet, mensen hebben janssen gehad of hebben corona gehad. Ook die krijg je maar 1 vaccinatie", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["erikfrijns", "JoostNiemoller"]}, {"id": 1439362668909973504, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/wr6tzzGSgg\n\nOok de spelers vonden het belachelijk. Neem aan dat deze scheids hierop aangesproken wordt @KNVB https://t.co/pcdhNysEe4", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["KNVB"], "tweet_urls": ["https://t.co/wr6tzzGSgg", "https://t.co/pcdhNysEe4"]}, {"id": 1439362239425699842, "verified": false, "tweet_text": "Behind the Scenes: Let There Be Pirates https://t.co/jRjBUEwlpf https://t.co/Nslm4lxD9D", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jRjBUEwlpf"], "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "USA", "text_en": "Behind the Scenes: Let There Be Pirates"}, {"id": 1439362208442556422, "verified": false, "tweet_text": "@Cin_Sanz19 Famke Janssen? \ud83d\udc40", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Cin_Sanz19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc40"]}, {"id": 1439361721249026051, "verified": false, "tweet_text": "@oskarm_103 @JossMp97 Al pu\u00f1etas del janssen si hay que tupirle, mucha fiesta y 0 f\u00fatbol", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["oskarm_103", "JossMp97"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al pu\u00f1etas del janssen si hay que tupirle, mucha fiesta y f\u00fatbol"}, {"id": 1439361656019210241, "verified": false, "tweet_text": "Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue -- https://t.co/E4K56Rgwfl https://t.co/1OH6us86EX", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/E4K56Rgwfl", "https://t.co/1OH6us86EX"]}, {"id": 1439361323645775876, "verified": false, "tweet_text": "@Nebiros96 @MinSaludCol @Fruizgomez @ViceColombia @MinInterior @Supersalud @UNGRD @IvanDuque @urnadecristal @infopresidencia @Nebiros96 este mes llegan tambi\u00e9n dosis de Janssen o no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Nebiros96", "MinSaludCol", "Fruizgomez", "ViceColombia", "MinInterior", "Supersalud", "UNGRD", "IvanDuque", "urnadecristal", "infopresidencia", "Nebiros96"], "country": "MEXICO", "text_es": "este mes llegan tambi\u00e9n dosis de Janssen o no?"}, {"id": 1439360953359929345, "verified": false, "tweet_text": "@bigundekusmedik @erdemfelan @olucu31 Kanka i\u015fte o dedi\u011fin olmuyor i\u015fte en b\u00fcy\u00fck kan\u0131t\u0131 da 2016'da kurulan kadro. Ne yaparsan yap hakemi d\u00fczeni yenemiyorsun. 17/18'i hat\u0131rlay\u0131n Janssen'in att\u0131\u011f\u0131 nizami gol verilmedi. Penaltilarimiz verilmedi. Bunlar hep 3 temmuz damgas\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 diye yorumluyorum ben.", "tweet_lang": "tr", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["bigundekusmedik", "erdemfelan", "olucu31"]}, {"id": 1439359671249346566, "verified": false, "tweet_text": "In general, people are considered fully vaccinated: \n2 weeks after their second dose in a 2-dose series, such as the Pfizer or Moderna vaccines, or\n2 weeks after a single-dose vaccine, such as Johnson &amp; Johnson\u2019s Janssen vaccine \nhttps://t.co/fWFuL2UmrT", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fWFuL2UmrT"], "country": "USA", "text_en": "In general, people are considered fully vaccinated: weeks after their second dose in a -dose series, such as the Pfizer or Moderna vaccines, or weeks after a single-dose vaccine, such as Johnson &amp; Johnsons Janssen vaccine"}, {"id": 1439358924231168003, "verified": false, "tweet_text": "@i_think_1st @maddow Ok I would be happy to; Women younger than 50 years old should be aware of the rare risk of blood clots with low platelets after getting \nJohnson &amp; Johnson\u2019s Janssen vaccine. \nBut this is a rare and temporary condition which responds well to treatment.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["i_think_1st", "maddow"], "country": "USA", "text_en": "Ok I would be happy to; Women younger than years old should be aware of the rare risk of blood clots with low platelets after getting Johnson &amp; Johnsons Janssen vaccine. But this is a rare and temporary condition which responds well to treatment."}, {"id": 1439357938234179587, "verified": false, "tweet_text": "@TheRealABOne @LisaMK2021 @B52Malmet Unfortunately, the most recent vaccine against HIV was in trials at Janssen and it failed earlier this spring. I would know. I work in HIV medicine.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["TheRealABOne", "LisaMK2021", "B52Malmet"], "country": "USA", "text_en": "Unfortunately, the most recent vaccine against HIV was in trials at Janssen and it failed earlier this spring. I would know. I work in HIV medicine."}, {"id": 1439357845766553601, "verified": false, "tweet_text": "O marido da minha tia que \u00e9 bolsonarista disse que n\u00e3o iria se vacinar, hoje tomando uma cerveja comigo ele disse pra mim que tomou a Janssen \ud83d\ude01\nAntes da cerveja continuava com o discurso anti-vacina.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude01"]}, {"id": 1439357414805999625, "verified": false, "tweet_text": "One step closer. Two injections a month could allow schizophrenia patients to live a normal life. Kudos to @JNJNews! https://t.co/dApBQnWmu4", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["JNJNews"], "tweet_urls": ["https://t.co/dApBQnWmu4"], "country": "USA", "text_en": "One step closer. Two injections a month could allow schizophrenia patients to live a normal life. Kudos to !"}, {"id": 1439356972973936641, "verified": false, "tweet_text": "@OrianaLoveBooks @rodriguesti85 @inicole_marques @felipeneto Vacinas aplicadas\n80% Pfizer e Moderna\n20% Janssen e Astrazeneca", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["OrianaLoveBooks", "rodriguesti85", "inicole_marques", "felipeneto"]}, {"id": 1439356297812512769, "verified": false, "tweet_text": "@OrianaLoveBooks @rodriguesti85 @inicole_marques @felipeneto Protocolo das vacinas em Portugal...\nPfizer -&gt; 12 a 80+\nModerna -&gt; 18 a 79\nJanssen  (mulheres) -&gt; 50 a 79\nJanssen (homens) -&gt; 18 a 79\nAstrazena -&gt; 60 a 79", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["OrianaLoveBooks", "rodriguesti85", "inicole_marques", "felipeneto"]}, {"id": 1439356056040214529, "verified": false, "tweet_text": "Everything wrong with Porton, Janssen or patients deserve an explaination more if contamination from Porton's API exist? https://t.co/yiJ5ZkBQ1V", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Everything wrong with Porton, Janssen or patients deserve an explaination more if contamination from Porton's API exist?"}, {"id": 1439355424176840707, "verified": false, "tweet_text": "@AmyAThatcher @EnJoule So he is saying that it already exists and has been in use vs the fact it is just in final stages of study at Moderna and Janssen", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["AmyAThatcher", "EnJoule"], "country": "USA", "text_en": "So he is saying that it already exists and has been in use vs the fact it is just in final stages of study at Moderna and Janssen"}, {"id": 1439355052469194753, "verified": true, "tweet_text": "Join Jeffrey J. Headd, Ph.D. (Sr. Director of Commercial Data Sciences) of the Janssen Pharmaceutical Companies of Johnson &amp; Johnson as he takes part in the Seton Hall University Stillman School of Business\u2019 Distinguished Business Analytics Lecture Series. https://t.co/PTfXFnFm0G https://t.co/wAu9TtKOGg", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PTfXFnFm0G"], "country": "USA", "text_en": "Join Jeffrey J. Headd, Ph.D. (Sr. Director of Commercial Data Sciences) of the Janssen Pharmaceutical Companies of Johnson &amp; Johnson as he takes part in the Seton Hall University Stillman School of Business Distinguished Business Analytics Lecture Series."}, {"id": 1439354266762756108, "verified": false, "tweet_text": "@BolhaJoao @AriArau37345740 @senadorhumberto E digo mais. Vai haver uma dose de refor\u00e7o mRNA para todos os que tomaram Janssen.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["BolhaJoao", "AriArau37345740", "senadorhumberto"]}, {"id": 1439354224505233411, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQu\u00e9 vacuna es m\u00e1s efectiva? La de Moderna es la que m\u00e1s protege, seg\u00fan los CDC.\nLa vacuna de Moderna tuvo un 93% de efectividad contra la hospitalizaci\u00f3n, la de Pfizer un 88% y la Jannsen un 71% de protecci\u00f3n.\nhttps://t.co/otRXIHO2Sv https://t.co/tzSkXDgu7O", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/otRXIHO2Sv"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 vacuna es m\u00e1s efectiva? La de Moderna es la que m\u00e1s protege, seg\u00fan los CDC. La vacuna de Moderna tuvo un % de efectividad contra la hospitalizaci\u00f3n, la de Pfizer un % y la Jannsen un % de protecci\u00f3n."}, {"id": 1439353353432182793, "verified": false, "tweet_text": "Se fueron a poner #VacunaCOVID19 Janssen de Johnson &amp; Johnson a Estados Unidos y en Guatemala inician esquema con Moderna\ud83d\ude12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude12"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se fueron a poner Janssen de Johnson &amp; Johnson a Estados Unidos y en Guatemala inician esquema con Moderna\ud83d\ude12"}, {"id": 1439353217402421249, "verified": false, "tweet_text": "#vaccinaties #vaccinatieplicht #vaccinatiedwang #Pfizer #vaccinatiebewijs #Moderna #janssen #AstraZeneca #VaccinatieSchade #vaccinatiespijt \n\nZodra de derde prik gezet gaat worden zullen ook #dubbelgeprikten gezien worden als #ongevaccineerden.\n\n#WakeUp \n\nhttps://t.co/1iJ7YFSpZg https://t.co/Dmkc0TpjdM", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["vaccinaties", "vaccinatieplicht", "vaccinatiedwang", "Pfizer", "vaccinatiebewijs", "Moderna", "janssen", "AstraZeneca", "VaccinatieSchade", "vaccinatiespijt", "dubbelgeprikten", "ongevaccineerden", "WakeUp"], "tweet_urls": ["https://t.co/1iJ7YFSpZg"]}, {"id": 1439353159000993792, "verified": false, "tweet_text": "\"Comparative effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNtech and Janssen vaccines in preventing Covid-19 hospitalisations among adults.\"\nBad news after 120 days for Pfizer-BioNtech whose effectiveness fell to 77%.\nhttps://t.co/8C3aMSyGwK via @CDCgov", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["CDCgov"], "tweet_urls": ["https://t.co/8C3aMSyGwK"], "country": "USA", "text_en": "\"Comparative effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNtech and Janssen vaccines in preventing Covid-19 hospitalisations among adults.\" Bad news after days for Pfizer-BioNtech whose effectiveness fell to %. via"}, {"id": 1439352820499615748, "verified": false, "tweet_text": "@ESPNnl Wat is die Janssen een achterlijke mongool zeg", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ESPNnl"]}, {"id": 1439352564114497537, "verified": true, "tweet_text": "De reactie vanuit FC Utrecht op het stilleggen van de wedstrijd tegen RKC Waalwijk. https://t.co/5Y1XTfXO9S", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5Y1XTfXO9S"]}, {"id": 1439352449056354312, "verified": true, "tweet_text": "J\u00e1 na segunda vamos receber dois lotes, um com 1.000 doses da Janssen (dose \u00fanica) e outro com 90.500 da AstraZeneca (D2). As vacinas t\u00eam sido repassadas aos nossos munic\u00edpios com a m\u00e1xima agilidade. (cont)", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z"}, {"id": 1439352373806260234, "verified": false, "tweet_text": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen | actualidad https://t.co/gRIVEnUvl4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gRIVEnUvl4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen | actualidad"}, {"id": 1439350315132805121, "verified": false, "tweet_text": "@HarleyQueen75 Menos mal me coloque la Janssen... .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["HarleyQueen75"], "country": "MEXICO", "text_es": "Menos mal me coloque la Janssen... ."}, {"id": 1439348430011252737, "verified": false, "tweet_text": "@callmevams88 N\u00e3o, \u00e9 vacina.\n\nPZ = PfiZer\nAZ = AstraZeneca\nCV = CoronaVac\nJS = JanSsen", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["callmevams88"]}, {"id": 1439348365553246209, "verified": false, "tweet_text": "Vacina da Janssen: Anvisa pede inclus\u00e3o de eventos adversos na bula - https://t.co/bothYplR8v", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bothYplR8v"]}, {"id": 1439348084924891136, "verified": false, "tweet_text": "@raphaelfaraco Tudo isso de Janssen? \ud83d\ude01\ud83d\ude01", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["raphaelfaraco"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude01"]}, {"id": 1439347294562828302, "verified": false, "tweet_text": "@suelycarvalho60 @liviololiveira Tem sim,janssen!", "tweet_lang": "da", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["suelycarvalho60", "liviololiveira"]}, {"id": 1439347248752701448, "verified": false, "tweet_text": "#JohnsonandJohnson has announced that a #Booster of its viral-vector #COVID19Vaccine led to considerable increases in #Coronavirus spike-binding #Antibodies, according to interim data from two Phase 1/2 trials.\n\nhttps://t.co/s3wDLGe0mL\n\n#Janssen #Regulatory @JNJNews @JanssenUS", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["JohnsonandJohnson", "Booster", "COVID19Vaccine", "Coronavirus", "Antibodies", "Janssen", "Regulatory"], "mentions": ["JNJNews", "JanssenUS"], "tweet_urls": ["https://t.co/s3wDLGe0mL"], "country": "USA", "text_en": "has announced that a of its viral-vector led to considerable increases in spike-binding , according to interim data from two Phase /2 trials."}, {"id": 1439347060365529089, "verified": false, "tweet_text": "@marianeborie @BeaucampI @JCPEREZCODEX \"Doses de vaccins Covid\u00a0: 3\u00e8me, 2\u00e8me Janssen, pour qui\u00a0?\" https://t.co/eovPLDUd8e https://t.co/dl8mRNgulU", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["marianeborie", "BeaucampI", "JCPEREZCODEX"], "tweet_urls": ["https://t.co/eovPLDUd8e"]}, {"id": 1439346920372195332, "verified": false, "tweet_text": "@vv_ASWH Bryan Janssen", "tweet_lang": "fi", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["vv_ASWH"]}, {"id": 1439346913342640134, "verified": false, "tweet_text": "Covid-19 : l'efficacit\u00e9 du vaccin Janssen mise en doute - L'Express https://t.co/8GfsiGx0F8", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8GfsiGx0F8"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439345547593273346, "verified": false, "tweet_text": "@RantsOnMute @pmcdunnough @GovCanHealth How about the J&amp;J/janssen vaccine?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["RantsOnMute", "pmcdunnough", "GovCanHealth"], "country": "USA", "text_en": "How about the J&amp;J/janssen vaccine?"}, {"id": 1439345507269324800, "verified": false, "tweet_text": "@marianeborie @BeaucampI @JCPEREZCODEX \"Vaccin Janssen : finalement deux injections au lieu d\u2019une dose unique - Le Parisien\" https://t.co/Hfbpc5yuon", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["marianeborie", "BeaucampI", "JCPEREZCODEX"], "tweet_urls": ["https://t.co/Hfbpc5yuon"]}, {"id": 1439344930011353090, "verified": false, "tweet_text": "@Bia_AGVR @SilBonoro @LuGamoradecor @slan19467036 @fec5588fm @JohnKage10 @AleGZahra38 @AlanLopesRio @BrazilFight @amandamoraes500 @v_dosfatos @erikazinhauau @pauloeneas @Damadeferroofic @ferrari_arlene @IzabelleFores @mjmacul_lima @Jouberth19 @Merida_lutadora A OPAS j\u00e1 considera TTP associada a vacina para a Astrazeneca e Janssen.\n\nhttps://t.co/wdpEjoyFgc", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Bia_AGVR", "SilBonoro", "LuGamoradecor", "slan19467036", "fec5588fm", "JohnKage10", "AleGZahra38", "AlanLopesRio", "BrazilFight", "amandamoraes500", "v_dosfatos", "erikazinhauau", "pauloeneas", "Damadeferroofic", "ferrari_arlene", "IzabelleFores", "mjmacul_lima", "Jouberth19", "Merida_lutadora"], "tweet_urls": ["https://t.co/wdpEjoyFgc"]}, {"id": 1439344646845521926, "verified": false, "tweet_text": "@DavidCranmerUn1 lol, now do Big Pharma:  Pfizer, Moderna, Janssen  (Johnson &amp; Johnson) Astra Zeneca and yes we know how DOD, NIH, NIAID, FDA, and CDC gets their money.\n\nGood luck selling that https://t.co/mFK2S85DlO", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["DavidCranmerUn1"], "country": "USA", "text_en": "lol, now do Big Pharma: Pfizer, Moderna, Janssen (Johnson &amp; Johnson) Astra Zeneca and yes we know how DOD, NIH, NIAID, FDA, and CDC gets their money. Good luck selling that"}, {"id": 1439344592344727552, "verified": false, "tweet_text": "V de vacina\nV de vida\nV de coronaVac!\n\nPortugal libera entrada de brasileiros vacinados com Janssen, AstraZeneca e Pfizer; Coronavac fica de fora https://t.co/wSLuDQGNb7", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wSLuDQGNb7"]}, {"id": 1439343631077310464, "verified": false, "tweet_text": "@Heather_Janssen @MonicaColemanTV @RSantosTV \ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Heather_Janssen", "MonicaColemanTV", "RSantosTV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffd"]}, {"id": 1439343472318767105, "verified": false, "tweet_text": "@VerbalKint67 @MartineWonner @olivierveran @EmmanuelMacron @Laissonslespre1 @Lesinfirmieres1 @EmaKrusi @La_FHP @laFHF @FEHAP_actu @FAGuadeloupe @FAMartinique @medicalfollower @france_soir La fda n'est pas l'Europe et encore moins la France, vous pensez qu'il n'y a pas de conflits d'int\u00e9r\u00eats entre ceux qui valident et ceux qui produisent ? \n\nVoici ce qu'en pense le centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments et ce ne sont pas des antivax\n\nhttps://t.co/Sw811oSEzq", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["VerbalKint67", "MartineWonner", "olivierveran", "EmmanuelMacron", "Laissonslespre1", "Lesinfirmieres1", "EmaKrusi", "La_FHP", "laFHF", "FEHAP_actu", "FAGuadeloupe", "FAMartinique", "medicalfollower", "france_soir"], "tweet_urls": ["https://t.co/Sw811oSEzq"]}, {"id": 1439342472832901126, "verified": false, "tweet_text": "@adamdnathan @thfccob Vincent Janssen says \u2018hold my beer\u2019", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["adamdnathan", "thfccob"], "country": "USA", "text_en": "Vincent Janssen says hold my beer"}, {"id": 1439342320319610882, "verified": false, "tweet_text": "@Clairenieuwen Bijwerkingen van Janssen?", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Clairenieuwen"]}, {"id": 1439342318742540288, "verified": false, "tweet_text": "@MarcelWolfs Om nog maar te zwijgen van de spelers, aanvoerder Willem Janssen voorop. Zeiken tegen de scheidsrechter, terwijl hij eigenlijk de supporters had moeten toespreken.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["MarcelWolfs"]}, {"id": 1439341733649788929, "verified": false, "tweet_text": "@Elbolsas5 No fastidies!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Elbolsas5"], "country": "MEXICO", "text_es": "No fastidies!!!"}, {"id": 1439341559187578880, "verified": false, "tweet_text": "@publico_es La normalidad de ellos,(los cayetanos). La nuestra les importa una \ud83d\udca9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["publico_es"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca9"], "country": "MEXICO", "text_es": "La normalidad de ellos,(los cayetanos). La nuestra les importa una \ud83d\udca9"}, {"id": 1439339892903972868, "verified": false, "tweet_text": "Vengan y visiten Portugal, si est\u00e1n vacunados con Pfizer, Moderna, Janssen y Astrazeneca pueden entrar m\u00e1s un test COVID 72 horas antes del vuelo, aprovechen y tambi\u00e9n visiten la isla de Madeira donde actualmente vivo, ac\u00e1 con gustos les doy un tour vip a excelente precio \ud83d\ude09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vengan y visiten Portugal, si est\u00e1n vacunados con Pfizer, Moderna, Janssen y Astrazeneca pueden entrar m\u00e1s un test COVID horas antes del vuelo, aprovechen y tambi\u00e9n visiten la isla de Madeira donde actualmente vivo, ac\u00e1 con gustos les doy un tour vip a excelente precio \ud83d\ude09"}, {"id": 1439339052977856514, "verified": false, "tweet_text": "Some conditions remain even for countries on the green list.\nPeople who are fully immunised with a Covid-19 vaccine recognised by the UK \u2013 those of Pfizer-BioNTech, Moderna, AstraZeneca and Janssen \u2013 will no longer need to take a pre-departure test before arriving in,", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Some conditions remain even for countries on the green list. People who are fully immunised with a Covid-19 vaccine recognised by the UK those of Pfizer-BioNTech, Moderna, AstraZeneca and Janssen will no longer need to take a pre-departure test before arriving in,"}, {"id": 1439338657601761286, "verified": false, "tweet_text": "Pulling Kirk for Janssen is silliness", "tweet_lang": "da", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z"}, {"id": 1439338574181175300, "verified": false, "tweet_text": "scarlett janssen", "tweet_lang": "no", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z"}, {"id": 1439338345381965825, "verified": false, "tweet_text": "Wat een scheids\ud83d\ude02\nWeet donders goed het hem op kritiek komt te staan en durft zelf niet meer terug om de spelers te halen. Precies wat Janssen zegt: 'Dit kun je niet doen'.\nDus de scheids wilt stoer doen en een statement maken, maar doet dit via de aanvoerder\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\n\n#utrrkc https://t.co/ukrAnf2upa", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"]}, {"id": 1439338333155598336, "verified": false, "tweet_text": "J\u2019aimerais trop avoir les stats de Liverpool avec et sans Van Dijk", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z"}, {"id": 1439338035414458378, "verified": false, "tweet_text": "@AmyAThatcher Well. TBH, Janssen has an HIV vaccine candidate in development: https://t.co/wQ9mhocuCI", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["AmyAThatcher"], "tweet_urls": ["https://t.co/wQ9mhocuCI"], "country": "USA", "text_en": "Well. TBH, Janssen has an HIV vaccine candidate in development:"}, {"id": 1439337940912689161, "verified": false, "tweet_text": "Willem Janssen is een laffe hond en de slechtste aanvoerder van de Eredivisie #utrrkc", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"]}, {"id": 1439337736217845765, "verified": false, "tweet_text": "This move @BlueJays shows the incompetence of Charlie Montoya. PH Kirk for McGuire. Unnecessary. Now immediately PR Janssen for Kirk. RIDICULOUS. I hope Janssen gets tossed or hurt so they're forced to put a non-catcher at the position.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["BlueJays"], "country": "USA", "text_en": "This move shows the incompetence of Charlie Montoya. PH Kirk for McGuire. Unnecessary. Now immediately PR Janssen for Kirk. RIDICULOUS. I hope Janssen gets tossed or hurt so they're forced to put a non-catcher at the position."}, {"id": 1439337396773003264, "verified": false, "tweet_text": "@MaschaPrins En dan de reacties van spelers en trainingsstaf als de scheidsrechter de wedstrijd na een eerdere waarschuwing volkomen terecht stil legt... Vooral die Willem Janssen. In plaats van dat hij als aanvoerder de supporters toespreekt, staat hij alleen maar tegen de scheids te zeiken.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["MaschaPrins"]}, {"id": 1439336632340164610, "verified": false, "tweet_text": "@Beskrajon @gagalence https://t.co/DvrWAtSoXJ", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Beskrajon", "gagalence"], "tweet_urls": ["https://t.co/DvrWAtSoXJ"]}, {"id": 1439335951503855618, "verified": false, "tweet_text": "@manuelmuro5 Al menos con otra de Janssen!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["manuelmuro5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al menos con otra de Janssen!"}, {"id": 1439335192993353728, "verified": false, "tweet_text": "@Arjen_Joosse @breaknieuws \u2018All COVID-19 vaccines currently approved or authorized in the United States (Pfizer-BioNTech/Comirnaty, Moderna, and Janssen [Johnson &amp; Johnson]) are effective against COVID-19, including against severe disease, hospitalization, and death.\u2019", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Arjen_Joosse", "breaknieuws"], "country": "USA", "text_en": "All COVID-19 vaccines currently approved or authorized in the United States (Pfizer-BioNTech/Comirnaty, Moderna, and Janssen [Johnson &amp; Johnson]) are effective against COVID-19, including against severe disease, hospitalization, and death."}, {"id": 1439334861102256129, "verified": false, "tweet_text": "@Visschtales Haha, jaaaa. Kun je amper indenken h\u00e8. Alhoewel, Robert Prosinecki en Theo Janssen deden het ook weleens geloof ik. Waren toch ook geen koekenbakkers. Binnenkort maar eens een paar peuken uitdelen, hier in de Kuip \ud83d\ude2c", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Visschtales"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2c"]}, {"id": 1439333703075966979, "verified": false, "tweet_text": "@ELTIEMPO Los que estamos vacunados con janssen que dcto tenemos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["ELTIEMPO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los que estamos vacunados con janssen que dcto tenemos"}, {"id": 1439333598155485185, "verified": false, "tweet_text": "@bimbodill Jan janssen", "tweet_lang": "da", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["bimbodill"]}, {"id": 1439332243428806663, "verified": false, "tweet_text": "@DaianeA04769851 @PrefSalvador Vai esperar sentada porque a Janssen nem est\u00e1 sendo mais aplicada kkkkk", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["DaianeA04769851", "PrefSalvador"]}, {"id": 1439332034741260291, "verified": false, "tweet_text": "O general da interven\u00e7\u00e3o disse que o Rio de Janeiro \u00e9 um laborat\u00f3rio para o Brasil. E n\u00f3s somos as cobaias??\n.\n.\nAgrade\u00e7a a Deus por acordar e respirar...O resto \u00e9 o resto.\n\n#Daniel_Ccr #Rio40Graus  #Deus\u00e9Fiel #Medicina #Sa\u00fade #Nutric\u00e3o #janssen #rio2016 https://t.co/tGiBJtofRu", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Daniel_Ccr", "Rio40Graus", "Deus\u00e9Fiel", "Medicina", "Sa\u00fade", "Nutric\u00e3o", "janssen", "rio2016"]}, {"id": 1439331062744817664, "verified": false, "tweet_text": "fucking janssen made me hotter than i already am (but literally)", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "fucking janssen made me hotter than i already am (but literally)"}, {"id": 1439330969505337345, "verified": false, "tweet_text": "++TN: Portugal libera entrada de brasileiros vacinados com Janssen, AstraZeneca e Pfizer; Coronavac fica de fora -  https://t.co/AOJesFmtoT\n\n_\n#Ag\u00eanciaBrasil #AstraZeneca #Coronavac #Coronav\u00edrus #Internacional #Minist\u00e9riodaSa\u00fade #moderna #Pfizer #Portugal #Sa\u00fade #Turismo #Vacinas https://t.co/15hmBwg8Jj", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Ag\u00eanciaBrasil", "AstraZeneca", "Coronavac", "Coronav\u00edrus", "Internacional", "Minist\u00e9riodaSa\u00fade", "moderna", "Pfizer", "Portugal", "Sa\u00fade", "Turismo", "Vacinas"], "tweet_urls": ["https://t.co/AOJesFmtoT"]}, {"id": 1439330575412830226, "verified": false, "tweet_text": "Portugal libera entrada de brasileiros vacinados com Janssen, AstraZeneca e Pfizer; Coronavac fica de fora #portugal #viagens #turismo #vacinas #coronavirus #covid19 https://t.co/rO8kWGUsBL", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["portugal", "viagens", "turismo", "vacinas", "coronavirus", "covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/rO8kWGUsBL"]}, {"id": 1439330321158262796, "verified": false, "tweet_text": "Aparentemente as vacinas da Pfizer, da Janssen e da AstraZeneca funcionam apenas em determinados pa\u00edses. https://t.co/66Zh6eZ3aB", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/66Zh6eZ3aB"]}, {"id": 1439329581543137287, "verified": false, "tweet_text": "@RobertoNoise @RompasIsBack Ah\u00ed anda.janssen y su novia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["RobertoNoise", "RompasIsBack"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah\u00ed anda.janssen y su novia"}, {"id": 1439328823288516610, "verified": false, "tweet_text": "@JorginhoSarri Fernando Giu'ya Kad\u0131k\u00f6y'de Denayer Janssen'e arenada d\u00fcn gibi akl\u0131mda anan\u0131z\u0131 si C\u00fcneyt ve B\u00fclent", "tweet_lang": "tr", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["JorginhoSarri"]}, {"id": 1439328090350620678, "verified": false, "tweet_text": "@kekrypto @Jeremia07831286 @ramcct @StevenRRK @imetatronink Exactly, thx!\n* Persons were considered fully vaccinated \u226514 days after receipt of the second dose in a 2-dose series (Pfizer-BioNTech or Moderna COVID-19 vaccines) or after 1 dose\nof the single-dose Janssen (Johnson &amp; Johnson) COVID-19 vaccine;\u2026..", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["kekrypto", "Jeremia07831286", "ramcct", "StevenRRK", "imetatronink"], "country": "USA", "text_en": "Exactly, thx! * Persons were considered fully vaccinated days after receipt of the second dose in a -dose series (Pfizer-BioNTech or Moderna COVID-19 vaccines) or after dose of the single-dose Janssen (Johnson &amp; Johnson) COVID-19 vaccine;.."}, {"id": 1439327740415590404, "verified": false, "tweet_text": "Janssen en Maher wisselen in de rust. Hake wil laten zien wie er de baas is in de kleedkamer \u00f3f wil snel thuiszitten. #Fcurkc", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Fcurkc"]}, {"id": 1439327657582288898, "verified": true, "tweet_text": "46' Bij FC Utrecht zijn er twee nieuwe gezichten uit de kleedkamer gekomen. \n\nMark van der Maarel en Mimoun Mahi zijn er ingekomen voor Willem Janssen en Adam Maher.\n\n#utrrkc | 1-2", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"]}, {"id": 1439327510483947526, "verified": false, "tweet_text": "Hake voert twee wissels door bij FC Utrecht. Van der Maarel erin voor Janssen en Mahi voor Maher. #utrrkc", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"]}, {"id": 1439327500312719361, "verified": true, "tweet_text": "TWEEDE HELFT - FC Utrecht begint de tweede helft met twee nieuwe namen.\n\nMark van der Maarel en Mimoun Mahi zijn erin gekomen voor Willem Janssen en Adam Maher.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z"}, {"id": 1439327317952765954, "verified": false, "tweet_text": "@MeneerPanini U weet dat u hiermee hele volksstammen op hun tenen trapt, want Hugo\u2019s \u201cDansen met Janssen\u201d en vakantie campagne hebben velen over de vaccinatiestreep getrokken. Kan me goed voorstellen dat deze mensen zich achteraf flink bedrogen voelen.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["MeneerPanini"]}, {"id": 1439327281734893569, "verified": false, "tweet_text": "@NicolasLeGallo Moi je ne r\u00eave plus depuis que je viens de voir la note de Janssen qui est mon capitaine \ud83d\ude22\nJ'esp\u00e8re que \u00e7a va tenir pour toi \ud83e\udd1e\ud83c\udffc", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["NicolasLeGallo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22", "\ud83e\udd1e\ud83c\udffc"]}, {"id": 1439326670121541632, "verified": false, "tweet_text": "Im Wahlkampf versprechen alle Parteien #Klimaschutz \u2013 doch was ist dran? Mit diesem Klimacheck von @Campact kannst Du dir vor der #BTW21 selbst ein Bild machen: https://t.co/8omKtudTKS", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Klimaschutz", "BTW21"], "mentions": ["campact"], "tweet_urls": ["https://t.co/8omKtudTKS"]}, {"id": 1439325836520394759, "verified": false, "tweet_text": "Am 24. September hei\u00dft es #Klimastreik! Zwei Tage vor der #btw21 gehen in Deutschland #AlleF\u00fcrsKlima auf die Stra\u00dfe: Hier findest Du Deinen Streikort:  https://t.co/n4m8wxlipJ", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Klimastreik", "btw21", "AlleF\u00fcrsKlima"], "tweet_urls": ["https://t.co/n4m8wxlipJ"]}, {"id": 1439325724339474432, "verified": false, "tweet_text": "@MartinCJanssen @gerhardpfister Herr Janssen, helfen Sie mir und den anderen werten Mitlesern: wer ist der Clown?", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["MartinCJanssen", "gerhardpfister"]}, {"id": 1439325473960570889, "verified": false, "tweet_text": "@UnCaricaturista A mi la dosis \u00fanica Janssen me dio duro, brazo resentido un mes, aunque ya est\u00e1n diciendo que se requiere quiz\u00e1s otra dosis \ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["UnCaricaturista"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi la dosis \u00fanica Janssen me dio duro, brazo resentido un mes, aunque ya est\u00e1n diciendo que se requiere quiz\u00e1s otra dosis \ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44"}, {"id": 1439325360143884292, "verified": false, "tweet_text": "Ik ga bijna naar vd Maarel verlangen hoor. Duo Vd Hoorn-Janssen nog totaal niet waterdicht.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z"}, {"id": 1439325244993544197, "verified": false, "tweet_text": "Jajajaja el toro janssen haciendo comerciales en los hospitales \ud83d\ude02 https://t.co/8v8LX25T0B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajaja el toro janssen haciendo comerciales en los hospitales \ud83d\ude02"}, {"id": 1439324601381801992, "verified": false, "tweet_text": "@skoopnl Janssen en vd Hoorn spelen 1 op 1 tegen snellere spitsen ...", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["skoopnl"]}, {"id": 1439323967442067458, "verified": false, "tweet_text": "@RayadoNeoliber1 @Israelbarronm Funes Mori est\u00e1 bien yo creo que solo faltar\u00eda alguien que si juegue no como janssen", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["RayadoNeoliber1", "Israelbarronm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Funes Mori est\u00e1 bien yo creo que solo faltar\u00eda alguien que si juegue no como janssen"}, {"id": 1439323545100763141, "verified": false, "tweet_text": "@MilanoM6 @co_ja_vim Uprimne bych radeji mrna (pfizer/moderna) nez johnson (janssen)", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["MilanoM6", "co_ja_vim"]}, {"id": 1439323432051748867, "verified": false, "tweet_text": "Anvisa manda incluir eventos adversos na bula da vacina Janssen. https://t.co/3zIeZtfpBs", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3zIeZtfpBs"]}, {"id": 1439322190059556870, "verified": false, "tweet_text": "@FSC1977 @sacha_2305 @FHLinford Met Janssen, Cox, Hansson, Sambou kun je prima degraderen.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["FSC1977", "sacha_2305", "FHLinford"]}, {"id": 1439321984324841473, "verified": false, "tweet_text": "@MymjjF Red \u2665\ufe0f", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["MymjjF"], "tweet_emoticons": ["\u2665\ufe0f"]}, {"id": 1439321905106935810, "verified": false, "tweet_text": "Janssen wisselen hoor", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z"}, {"id": 1439320986285916165, "verified": false, "tweet_text": "Rustige jongen, die Willem Janssen... #utrrkc", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"]}, {"id": 1439320973879259137, "verified": false, "tweet_text": "Si tienes 18 a\u00f1os o m\u00e1s, te brindamos Aztrazeneca, Sinovac y Janssen para que te vacunes hoy contra el #COVID19. Aprovecha el d\u00eda de #amoryamistad y hazle ese regalo a los tuyos.\n\n#LasVacunasSonAmor #Vac\u00fanate. \ud83d\udc9d #Cundinamarca #Regi\u00f3nQueProgresa https://t.co/kTvRjGE7h4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "amoryamistad", "LasVacunasSonAmor", "Vac\u00fanate", "Cundinamarca", "Regi\u00f3nQueProgresa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si tienes a\u00f1os o m\u00e1s, te brindamos Aztrazeneca, Sinovac y Janssen para que te vacunes hoy contra el . Aprovecha el d\u00eda de y hazle ese regalo a los tuyos. . \ud83d\udc9d"}, {"id": 1439320813786828803, "verified": false, "tweet_text": "@thomas_bergh @SimonHendriksen @corinevloet Janssen? Pfizer? Moderna?", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["thomas_bergh", "SimonHendriksen", "corinevloet"]}, {"id": 1439320702499360771, "verified": false, "tweet_text": "Willem Janssen \ud83e\udd0c\ud83d\udfe5 #utrrkc https://t.co/AhEfDsLaj7", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udfe5", "\ud83e\udd0c"]}, {"id": 1439320619888398344, "verified": false, "tweet_text": "St jago moet idd wel die plek ban janssen gaan overnemen als die fit is", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z"}, {"id": 1439320447661838339, "verified": false, "tweet_text": "Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue https://t.co/UfGvfzmJhP", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UfGvfzmJhP"]}, {"id": 1439319093849600010, "verified": false, "tweet_text": "@ntoniosilvaa bro, levei uma dose da janssen e dormi 12h", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["ntoniosilvaa"]}, {"id": 1439318991030439944, "verified": false, "tweet_text": "@marcosperez84 @BIOCOMSC1 @opendatacat Llavors per aconseguir la PC sumo les 2D m\u00e9s les 1D que siguin Janssen. Per\u00f2 perdo els PC amb una dosi i passat covid.\nLlavors aix\u00f2 vol dir que les dades del vacunats serien millors perqu\u00e8 la base de poblaci\u00f3 que poso \u00e9s inferior a la real. Per\u00f2 no tinc res m\u00e9s.\n...", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["marcosperez84", "BIOCOMSC1", "opendatacat"]}, {"id": 1439318983283552256, "verified": false, "tweet_text": "Stelletje Mongolen bij Utrecht op de tribune \n\nWat denk je daarmee te bereiken dan?\n\n#Utrecht #utrrkc \n\nEn dan Willem Janssen die schaapachtig lacht naar de scheidsrechter, maar de scheidsrechter heeft 100% gelijk natuurlijk", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Utrecht", "utrrkc"]}, {"id": 1439318895412879366, "verified": false, "tweet_text": "@JDrake45902915 @ansm Janssen et Astra ont \u00e9t\u00e9 actualis\u00e9s il y a une semaine... https://t.co/e0NHUvZmqA", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["JDrake45902915", "ansm"]}, {"id": 1439318663732027395, "verified": false, "tweet_text": "Willem Janssen maar wisselen zo bij #Utrrkc Continue te verbaal aanwezig tegen de scheids, tegen rood aan. Hitst publiek daarmee op en is daarmee risico voor zijn eigen ploeg. https://t.co/klFTcPvfAs", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Utrrkc"]}, {"id": 1439318461495316485, "verified": false, "tweet_text": "Haalt het einde van de pot niet janssen", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z"}, {"id": 1439318442029506561, "verified": false, "tweet_text": "Die Willem Janssen is ook elke realiteitszin kwijt h\u00e8 #utrrkc #droeftoeter", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc", "droeftoeter"]}, {"id": 1439318362841128964, "verified": false, "tweet_text": "Panthers fans crying over Connolly being \u201cdirty\u201d\n\nremember when Cam Janssen knocked Tyson Marsh out cold and most of you cheered knowing he was out for the count? short memories and all that.  \n\nhypocritical fucks.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Panthers fans crying over Connolly being dirty remember when Cam Janssen knocked Tyson Marsh out cold and most of you cheered knowing he was out for the count? short memories and all that. hypocritical fucks."}, {"id": 1439318362501300233, "verified": false, "tweet_text": "@AlexMorton9 @PanthersIHC They certainly need a Gagnon, Cam Janssen type player the team is too small and lightweight.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["AlexMorton9", "PanthersIHC"], "country": "USA", "text_en": "They certainly need a Gagnon, Cam Janssen type player the team is too small and lightweight."}, {"id": 1439318310655569925, "verified": false, "tweet_text": "Willem Janssen. Ik kan zelfs bij nec op dit moment geen minder sympathieke speler vinden dan hij. #utrrkc", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"]}, {"id": 1439318296826949633, "verified": false, "tweet_text": "Met dank vooral aan #Op1 en @BNNVARA! https://t.co/tjsvna2IZA", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Op1"], "mentions": ["BNNVARA"], "tweet_urls": ["https://t.co/tjsvna2IZA"]}, {"id": 1439318253801807873, "verified": false, "tweet_text": "Voor een speler met zoveel ervaring is janssen wel erg dom soms", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z"}, {"id": 1439318130145337353, "verified": false, "tweet_text": "Janssen wind je niet zo op.. #utrrk", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["utrrk"]}, {"id": 1439318110088187907, "verified": false, "tweet_text": "Niet huilen Willem Janssen, gewoon een domme overtreding en terecht geel. Die fokt de boel ook alleen maar op #utrrkc", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"]}, {"id": 1439318085597532165, "verified": false, "tweet_text": "Willem Janssen grootste jankerd van de eredivisie. #utrrkc", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"]}, {"id": 1439318061434146824, "verified": false, "tweet_text": "@SSiBBrabant Hij heeft gewerkt bedankt", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["SSiBBrabant"]}, {"id": 1439317984493899776, "verified": false, "tweet_text": "Wat een clown die Janssen #utrrkc", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"]}, {"id": 1439317957008666633, "verified": true, "tweet_text": "GEEL voor Willem Janssen. De aanvoerder van FC Utrecht begaat een overtreding op Richard van der Venne, op de rand van het strafschopgebied.\n\n#utrrkc #fcutrecht", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc", "fcutrecht"]}, {"id": 1439317916059676675, "verified": true, "tweet_text": "27' Van der Venne wordt ten val gebracht! Geel voor Willem Janssen en een vrije trap op de rand van de zestienmeter.\n\n#utrrkc | 1-1", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"]}, {"id": 1439317528749150208, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/Hc7sHdIcQI", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Hc7sHdIcQI"]}, {"id": 1439316933233594368, "verified": false, "tweet_text": "Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing COVID-19 Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions\nhttps://t.co/wd18yhTKdZ @CDCgov", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["CDCgov"], "tweet_urls": ["https://t.co/wd18yhTKdZ"], "country": "USA", "text_en": "Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing COVID-19 Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions"}, {"id": 1439316714831941643, "verified": false, "tweet_text": "Pinchada con Janssen el 23 de Julio. \nMe acabo de hacer una prueba de anticuerpos y\u2026\u2026 Negativo! \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\nMe toc\u00f3 el placebo \ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc https://t.co/E9jje8AJQY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa\ud83c\udffb", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pinchada con Janssen el de Julio. Me acabo de hacer una prueba de anticuerpos y\u2026\u2026 Negativo! \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\udcaa\ud83c\udffb Me toc\u00f3 el placebo \ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc"}, {"id": 1439316672888856579, "verified": false, "tweet_text": "VACINAS SC!! \nChegam nesta segunda: \n\n- 272.610 Pfizer\n- 107 mil Astrazeneca \n- 750 Janssen \n\nTotal: 380.360", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z"}, {"id": 1439316473424621577, "verified": false, "tweet_text": "Il pr\u00e9senterait m\u00eame des risques. Pour Janssen on a des doutes sur son efficacit\u00e9, donc une seconde dose d\u2019un autre vaccin. On n\u2019est pas s\u00fbr de notre coup car on n\u2019a pas encore d\u2019\u00e9tudes. Mais bon on y va. On va donner nos vaccins inefficaces aux pays pauvres.", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z"}, {"id": 1439316416054837249, "verified": false, "tweet_text": "Starting Tom Janssen now....", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Starting Tom Janssen now...."}, {"id": 1439315391008870401, "verified": false, "tweet_text": "Despu\u00e9s del verano con la variante Delta como protagonista de la 5\u00aa ola, llegar\u00e1 este oto\u00f1o la variante Mu a liderar la 6\u00aa ola de #COVID19 en Espa\u00f1a.\nLas actuales inoculaciones realizas con Pfizer, Moderna, Janssen... son ineficaces frente a Mu.\n\ud83d\ude37\nhttps://t.co/xTqNWYxwHw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/xTqNWYxwHw"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s del verano con la variante Delta como protagonista de la \u00aa ola, llegar\u00e1 este oto\u00f1o la variante Mu a liderar la \u00aa ola de en Espa\u00f1a. Las actuales inoculaciones realizas con Pfizer, Moderna, Janssen... son ineficaces frente a Mu. \ud83d\ude37"}, {"id": 1439315185609568256, "verified": false, "tweet_text": "Among U.S. adults without immunocompromising conditions (N = 3,689), vaccine effectiveness against COVID-19 hospitalization during March 11\u2013August 15, 2021, was higher for the Moderna vaccine (93%) than the Pfizer-BioNTech vaccine (88%) and the Janssen\u2026 https://t.co/XzKsRAGZWQ https://t.co/YkNJdCw3IA", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XzKsRAGZWQ"], "country": "USA", "text_en": "Among U.S. adults without immunocompromising conditions (N = ), vaccine effectiveness against COVID-19 hospitalization during March August , , was higher for the Moderna vaccine (93%) than the Pfizer-BioNTech vaccine (88%) and the Janssen"}, {"id": 1439314746986033155, "verified": false, "tweet_text": "COVID-19 vaccine Abdala is produced by AICA Laboraries, Base Business Unit (BBU) AICA \u2013 Cuba. To date, Vietnam has approved eight COVID-19 vaccines for emergency use. They are AstraZeneca, Sputnik V, COVID-19 Vaccine Janssen (Johns\u2026https://t.co/TVWAgq4vOn https://t.co/pAF2ZVhyae", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TVWAgq4vOn", "https://t.co/pAF2ZVhyae"], "country": "USA", "text_en": "COVID-19 vaccine Abdala is produced by AICA Laboraries, Base Business Unit (BBU) AICA Cuba. To date, Vietnam has approved eight COVID-19 vaccines for emergency use. They are AstraZeneca, Sputnik V, COVID-19 Vaccine Janssen (Johns"}, {"id": 1439314543549759494, "verified": false, "tweet_text": "@janboehm @rezomusik Ich hab nur seine Thesen gelesen und die sind wie immer \u2026. keine Thesen sonder Fakten.", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["janboehm", "rezomusik"]}, {"id": 1439314246639226885, "verified": false, "tweet_text": "Vacina da Janssen: Anvisa solicita inclus\u00e3o de eventos adversos na bula \u2014 Portugu\u00eas (Brasil) https://t.co/EtrfpEBh1t", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EtrfpEBh1t"]}, {"id": 1439314072143634432, "verified": false, "tweet_text": "@timreedijk Dacht dat de scheids tegen Janssen zei dat het drie minuten zou duren..", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["timreedijk"]}, {"id": 1439313997090758658, "verified": false, "tweet_text": "@ladepechedumidi @chacha01591 https://t.co/I4p1SjWopb . Elles peuvent porter plainte contre le syst\u00e8me", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["ladepechedumidi", "chacha01591"], "tweet_urls": ["https://t.co/I4p1SjWopb"]}, {"id": 1439313694538731524, "verified": false, "tweet_text": "E vem mais vacinas para SC!!\n@minsaude acabou de confirmar o envio de mais doses de vacina contra a #COVID19 que chegar\u00e3o ao estado nos pr\u00f3ximos dias.\n272.710 doses de Pfizer\n107.000 doses de Astrazeneca \n750 doses de Janssen", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "mentions": ["minsaude"]}, {"id": 1439313357299978247, "verified": false, "tweet_text": "@Joanne_Janssen https://t.co/aY7k7lBtWB", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Joanne_Janssen"]}, {"id": 1439312578719715328, "verified": false, "tweet_text": "*Vacina da Janssen: Anvisa pede inclus\u00e3o de eventos adversos na bula*\n\nCom o pedido, a empresa tem at\u00e9 30 dias para incluir as informa\u00e7\u00f5es na bula distribu\u00edda no Brasil.\n\nhttps://t.co/p7cZokXkRe\n\n*Nosso Canal no Whatsapp:*\n\n7\ufe0f\u20e38\ufe0f\u20e3 https://t.co/xDSPH068Qu", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/p7cZokXkRe", "https://t.co/xDSPH068Qu"], "tweet_emoticons": ["8\ufe0f\u20e3", "7\ufe0f\u20e3", "xD", ":*"]}, {"id": 1439311554655182850, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd38A l\u2019article enlla\u00e7at trobareu l\u2019explicaci\u00f3 del concepte i un exemple pr\u00e0ctic amb el vacc\u00ed  Janssen.\n\n\ud83d\udd38El que cal entendre es que l\u2019efic\u00e0cia d\u2019una vacuna es una mesura de \u2018probabilitat\u2019 que relaciona els DOS grups: vaccinats i no vaccinats.\n\nhttps://t.co/msWP7SbmfB\n\n2/\ud83d\udd3b https://t.co/4DresKxSrc", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/msWP7SbmfB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd38", "\ud83d\udd3b", "xp"]}, {"id": 1439311164731760645, "verified": false, "tweet_text": "Wat wil willem Janssen nou dan ? Er worden een vracht aan aanstekers en munten gegooid en dan de schuld bij de scheidsrechter zoeken !! #utrrkc", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"]}, {"id": 1439310917292920844, "verified": false, "tweet_text": "Llegadas hasta ayer: 12.994.816 dosis (Sputnik V, Sinopharm, OxfordAstraZeneca, Pfizer, Janssen).\nD\u00edas restantes para inmunizaci\u00f3n pauta completa con ratio actual: 317.\nMeta del Presidente Arce para 01/12 (inmunidad de reba\u00f1o de 90% para poblaci\u00f3n &gt;18 a\u00f1os): 6.462.385.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Llegadas hasta ayer: dosis (Sputnik V, Sinopharm, OxfordAstraZeneca, Pfizer, Janssen). D\u00edas restantes para inmunizaci\u00f3n pauta completa con ratio actual: . Meta del Presidente Arce para /12 (inmunidad de reba\u00f1o de % para poblaci\u00f3n &gt;18 a\u00f1os): ."}, {"id": 1439310883247767555, "verified": false, "tweet_text": "@Fr1908R Wedstrijd gestaakt\n,,Er worden aanstekers naar de hoofden van de spelers gegooid\", vertelt arbiter Martens tegen FC Utrecht-aanvoerder Willem Janssen. Dat is de reden dat hij de wedstrijd nu stil heeft gelegd.\nEerder werd er al het een en ander op het veld gegooid bij de pingel", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Fr1908R"]}, {"id": 1439310527180718083, "verified": false, "tweet_text": "@Cin_Sanz19 Famke Janssen fue mi X-Men favorita, y no por los superpoderes. \ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Cin_Sanz19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Famke Janssen fue mi X-Men favorita, y no por los superpoderes. \ud83d\ude14"}, {"id": 1439310315284488204, "verified": false, "tweet_text": "\u56e0\u307f\u306b\u30a4\u30f3\u30c9\u30cd\u30b7\u30a2\u3067\u627f\u8a8d\u3055\u308c\u3066\u308b\u30ef\u30af\u30c1\u30f3\u306f:\n\ud83c\udde8\ud83c\uddf3 Sinovac (CoronaVac)\n\ud83c\udde8\ud83c\uddf3 Sinopharm (BBIBP-CorV)\n\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\uddf8\ud83c\uddea AstraZeneca (Vaxzevria/\ud83c\uddee\ud83c\uddf3 Covishield)\n\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2 Pfizer-BioNTech (Comirnaty)\n\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2 Moderna (Spikevax)\n\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa Sputnik V\n\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2 Novavax (Covovax)\n\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83c\udde7\ud83c\uddea Johnson&amp;Johnson (Janssen)\n\ud83c\udde8\ud83c\uddf3 CanSino (Convidecia)", "tweet_lang": "ja", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf8\ud83c\uddea", "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2", "\ud83c\udde7\ud83c\uddea", "\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1", "\ud83c\uddec\ud83c\udde7", "\ud83c\uddee\ud83c\uddf3", "\ud83c\udde8\ud83c\uddf3", "\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa"]}, {"id": 1439310172187467787, "verified": false, "tweet_text": "Efficacit\u00e9 des #vaccins anti-COVID-19 Moderna, Pfizer-BioNTech et Janssen dans la pr\u00e9vention des hospitalisations https://t.co/9jLFzNsYt9", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["vaccins"], "tweet_urls": ["https://t.co/9jLFzNsYt9"]}, {"id": 1439310014750072858, "verified": false, "tweet_text": "@ComicsOmen Nah. I have faith in the lore and having a backup \n\nAlthough I was \u201cum why isn\u2019t Famke Janssen isn\u2019t in the role?\u201d\n\nand Thor losing his eye?  Pffft", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["ComicsOmen"], "country": "USA", "text_en": "Nah. I have faith in the lore and having a backup Although I was um why isnt Famke Janssen isnt in the role? and Thor losing his eye? Pffft"}, {"id": 1439310007594541062, "verified": false, "tweet_text": "@sashmo77 @PanthersIHC Don't think he's a Cam Janssen I thought he looked like Bambi on ice\ud83d\ude0f", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["sashmo77", "PanthersIHC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0f"], "country": "USA", "text_en": "Don't think he's a Cam Janssen I thought he looked like Bambi on ice"}, {"id": 1439309887931133957, "verified": false, "tweet_text": "@LuisCValois E eu? Q sou volunt\u00e1ria da Janssen, vacinada desde 17/11/2020, sem fotografia e sem registro no Conect SUS. Tiro sangue pra pesquisa e este dex-governo n\u00e3o nos cadastra no sistema. Se aparecer uma viagem a\u00e9rea vou ter q parar com o programa que vai at\u00e9 11/22 e me vacinar de novo.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["LuisCValois"]}, {"id": 1439309742401335302, "verified": false, "tweet_text": "@PuebloDespertar @e_l1245 @vaimalandroo @NICKIMINAJ ok??? they have nothing to do with covid. also, they aren't the ones actually making the vaccines. bioNtech make it for pfizer and janssen make it for j+j", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["PuebloDespertar", "e_l1245", "vaimalandroo", "NICKIMINAJ"], "country": "USA", "text_en": "ok??? they have nothing to do with covid. also, they aren't the ones actually making the vaccines. bioNtech make it for pfizer and janssen make it for j+j"}, {"id": 1439309573295333379, "verified": false, "tweet_text": "Scheidsrechter vraagt Janssen een vuurtje voor ff een kleine rookpauze  #utrrkc https://t.co/uNY4OzW2pM", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"]}, {"id": 1439308661386616834, "verified": false, "tweet_text": "@miss_kienstra https://t.co/C9Nt5mn0zi", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["miss_kienstra"]}, {"id": 1439307411806883844, "verified": false, "tweet_text": "@DanielaLima_ Aplicar pfizer at\u00e9 ai ok !( risco x benef\u00edcio). Agora aplicar outro tipo de vacina (coronavac astrazeneca e Janssen) em adolescentes ai eh responsabilidade dos estados que fizeram isso. E foram v\u00e1rios! Essas vacinas n foram testadas em adolescentes ! \nE a\u00ed como fica ? Tdo bem ?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["DanielaLima_"]}, {"id": 1439306306528108546, "verified": false, "tweet_text": "Rapport du Dr Catherine FADRE qui revient sur l'autorisation de mise sur le march\u00e9 conditionnelle, la totale ignorance du principe de pr\u00e9caution et la phase d'exp\u00e9rimentation suppos\u00e9e se terminer en 2024. \nhttps://t.co/axcFeEgGtt", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/axcFeEgGtt"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439306144955183104, "verified": false, "tweet_text": "Willem Janssen zometeen, you love to see it #fcutrecht \ud83d\ude02\ud83d\udc4d https://t.co/erOMXDYtBF", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["fcutrecht"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\udc4d", "XD"], "country": "USA", "text_en": "Willem Janssen zometeen, you love to see it"}, {"id": 1439305776040923144, "verified": false, "tweet_text": "@jordanbpeterson Nice 66.6% on Janssen", "tweet_lang": "fi", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["jordanbpeterson"]}, {"id": 1439305233516089359, "verified": false, "tweet_text": "P\u00caNALTI PARA O RKC WAALWIJK: logo aos 6', Odgaard recebe na \u00e1rea e \u00e9 derrrubado por Willem Janssen.  #utrrkc", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"]}, {"id": 1439305218605342725, "verified": false, "tweet_text": "Een strafschop voor RKC! Van der Venne gaat handig over het been van Janssen heen. #utrrkc https://t.co/jEQylXOKyH", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"], "tweet_urls": ["https://t.co/jEQylXOKyH"]}, {"id": 1439305137529446402, "verified": false, "tweet_text": "@ASWH_Snacks @vv_ASWH Janssen", "tweet_lang": "da", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["ASWH_Snacks", "vv_ASWH"]}, {"id": 1439305102263783432, "verified": false, "tweet_text": "@andreasR2174_B @vikihae @AusFuzzy @laura_denken Schwangere werden doch mit Biontech geimpft, nicht mit Janssen", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["andreasR2174_B", "vikihae", "AusFuzzy", "laura_denken"]}, {"id": 1439305073423790083, "verified": false, "tweet_text": "pffff Janssen wat dom", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z"}, {"id": 1439305019325562882, "verified": false, "tweet_text": "Martens legt de bal op de stip voor een overtreding van Janssen. RKC krijgt grote kans op snelle gelijkmaker. #utrrkc", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["utrrkc"]}, {"id": 1439303560337006595, "verified": false, "tweet_text": "we are at the second break in the Bobcat Invite here at the Marshalltown Y. a couple of strong showings from the Bobcats include Maeve Janssen winning her heat in the 50 yard freestyle and a third-place team finish in the 200 free relay. #iahsswim", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["iahsswim"], "country": "USA", "text_en": "we are at the second break in the Bobcat Invite here at the Marshalltown Y. a couple of strong showings from the Bobcats include Maeve Janssen winning her heat in the yard freestyle and a third-place team finish in the free relay."}, {"id": 1439303457433952257, "verified": false, "tweet_text": "@iepy1 @WestcoastNLZH @timdouwsma Nou daar ben ik het helemaal mee eens. Die kwakzalverij is gewoon dom, al dat ge\u00ebxperimenteer, dat gelieg.. Je snapt het gewoon niet. Ik bescherm idd mijn kind, en mijn keuze is het niet te doen, en wel hierom\nhttps://t.co/PVPQd5eHSH", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["iepy1", "WestcoastNLZH", "timdouwsma"], "tweet_urls": ["https://t.co/PVPQd5eHSH"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439302440751222786, "verified": false, "tweet_text": "'DOWNLOAD [PDF]' The World Almanac and Book of Facts 2021 by  Sarah Janssen https://t.co/RmkSeiBKfK", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "'DOWNLOAD [PDF]' The World Almanac and Book of Facts by Sarah Janssen"}, {"id": 1439301879415123988, "verified": false, "tweet_text": "Odeio gente irrespons\u00e1vel", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z"}, {"id": 1439301818081763334, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89 Pfizer, Moderna, AstraZeneca, Janssen... \n\n\u00bfCu\u00e1nto hay que esperar para que haga efecto cada vacuna contra la #covid19? \n\nTe lo explicamos con este videojuego \ud83d\udc47\n\n https://t.co/8HJdj2In4d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/8HJdj2In4d"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc47", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Pfizer, Moderna, AstraZeneca, Janssen... \u00bfCu\u00e1nto hay que esperar para que haga efecto cada vacuna contra la ? Te lo explicamos con este videojuego \ud83d\udc47"}, {"id": 1439301484173271042, "verified": false, "tweet_text": "L\u00edka b\u00fainn a\u00f0 f\u00e1 m\u00e9r \u00edslenska \"Pfizer \u00ed Janssen\" kokteilinn\ud83d\udc4c\ud83c\udffb", "tweet_lang": "is", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"]}, {"id": 1439301303524593674, "verified": false, "tweet_text": "@mon_avis_a_moi Les vaccins qui ne sont pas a ARN sont ou sont sur le point d'\u00eatre interdit ( Astra et Janssen ....)\n\nIl ne reste que Pfizer et Moderna .\n\nAu vue de la situation en Isra\u00ebl sa pue ...\n\nMais bon on a pas le droit de d\u00e9battre sur les chiffres visiblement", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["mon_avis_a_moi"]}, {"id": 1439300694117437444, "verified": false, "tweet_text": "@c0v1d1984 https://t.co/YsYcwS5AAF", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["c0v1d1984"], "tweet_urls": ["https://t.co/YsYcwS5AAF"]}, {"id": 1439299229554446338, "verified": false, "tweet_text": "@Voetbalvragenv1 Janssen", "tweet_lang": "da", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Voetbalvragenv1"]}, {"id": 1439299152895168513, "verified": false, "tweet_text": "Covid-19 : Alerte sur le vaccin Janssen !  https://t.co/kFs49DiNwh", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kFs49DiNwh"]}, {"id": 1439299107395444744, "verified": false, "tweet_text": "@Doornbosch_ Binnenkort starten de cursussen \"Handenarbeid\" en \"Rietdekken\" van docente Riet Janssen.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Doornbosch_"]}, {"id": 1439299101955342338, "verified": false, "tweet_text": "Combo informativo: Vincent Janssen. https://t.co/ohuUhoDTdu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Combo informativo: Vincent Janssen."}, {"id": 1439298678234271753, "verified": false, "tweet_text": "@costa_crypto @AdamantCoin https://t.co/Sm34dRrGuc", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["costa_crypto", "AdamantCoin"]}, {"id": 1439298632021282817, "verified": false, "tweet_text": "@Abe_De_La_Garza @Israelbarronm No pues como va a estar bien si empatamos o perdemos, el chiste es encontrar el verdadero problema, si corren al Vasco y traen a Klopp o Guardiola ser\u00e1 lo mismo, si Funes Mori sigue fallando as\u00ed o Janssen, la soluci\u00f3n es tener un Mat\u00f3n del \u00e1rea, un Guille o Chupete.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Abe_De_La_Garza", "Israelbarronm"], "country": "MEXICO", "text_es": "No pues como va a estar bien si empatamos o perdemos, el chiste es encontrar el verdadero problema, si corren al Vasco y traen a Klopp o Guardiola ser\u00e1 lo mismo, si Funes Mori sigue fallando as\u00ed o Janssen, la soluci\u00f3n es tener un Mat\u00f3n del \u00e1rea, un Guille o Chupete."}, {"id": 1439297525610070016, "verified": false, "tweet_text": "@16terk @ASlavitt That\u2019s probably what will end up happening. That\u2019s how France is dealing with an \u201coverrepresentation\u201d of J&amp;J vaxxed patients in its ICUs:\n\nhttps://t.co/Ck87ftAbm9", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["16terk", "ASlavitt"], "tweet_urls": ["https://t.co/Ck87ftAbm9"], "country": "USA", "text_en": "Thats probably what will end up happening. Thats how France is dealing with an overrepresentation of J&amp;J vaxxed patients in its ICUs:"}, {"id": 1439297355875065859, "verified": false, "tweet_text": "@rtl4 overkill aan Chantal Janssen, Johnny de Mol , Carlo Boshardt, Fred van Leer @sbs6 overkill aan Frank Visser (met steeds meer vreemden) , Britt Dekker, Martien Meiland. Wat moet dat voor ramp worden als ze echt samen zijn?", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["RTL4", "SBS6"]}, {"id": 1439297190204162063, "verified": false, "tweet_text": "Pour info \u00e0 @olivierveran :\nConclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue.\nLe monde entier est convaincu, et pers\u00e9v\u00e9rer est criminel.\nhttps://t.co/duUMVPIYAG", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["olivierveran"], "tweet_urls": ["https://t.co/duUMVPIYAG"]}, {"id": 1439297170314776578, "verified": false, "tweet_text": "@RonnieKoolman Mwoah liever theo janssen dan patjepee\u00ebr sneijder, opgefokt mannetje", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["RonnieKoolman"]}, {"id": 1439296911014567936, "verified": false, "tweet_text": "Omdat mijn ouders over de grens wonen en een Corona herstelbewijs van de NL overheid of GGD niet bestond/bestaat/niet geldig is, heb ik begin juni het Janssen vaccin laten zetten. \nGewoon om zeker te zijn. En geregistreerd bij grensovergang.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z"}, {"id": 1439296046711115800, "verified": false, "tweet_text": "Le 19 septembre 1990 mourut Werner Janssen\u00a0, un\u00a0chef d'orchestre\u00a0et\u00a0compositeur\u00a0am\u00e9ricain, #music #musique #usa #theatre \n\nIl percut en 1930 en\u00a0le\u00a0prix de Rome am\u00e9ricain, pour le\u00a0po\u00e8me symphonique\u00a0New York's Eve in New York https://t.co/d8LIYgAtNC", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["music", "musique", "usa", "theatre"]}, {"id": 1439295196408254470, "verified": false, "tweet_text": "Janssen optimistisch over SC Heerenveen: ''Je doet ook goede dingen'' https://t.co/fF5tVK9zjL #SCHeerenveen https://t.co/7Q4UmqRKQh", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["SCHeerenveen"], "tweet_urls": ["https://t.co/fF5tVK9zjL"]}, {"id": 1439295105261707265, "verified": false, "tweet_text": "tanginang janssen yan may limitasyon wifi walang kasama manood", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z"}, {"id": 1439294724993597440, "verified": false, "tweet_text": "@Primoz_Kovacic Tistim v vrstah za Janssen se zdijo dosadni. :D", "tweet_lang": "sl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Primoz_Kovacic"], "tweet_emoticons": [":D"]}, {"id": 1439294672812322825, "verified": false, "tweet_text": "@mariekederksen3 Mwoah, vind dat vd Vaart  \u00e9cht niet kan luisteren (vrije trappen verhaal over Berghuis / Labyad van Janssen was zo duidelijk als maar kon) en is erg pro sierlijke nrs 10 (Klaassen kan weinig goed doen). Vind ik wel ietwat tekortkomingen voor 'n goede analist. Ieder zn mening\ud83d\ude05\ud83d\udc4d", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["mariekederksen3"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\ud83d\ude05"]}, {"id": 1439294601727201280, "verified": false, "tweet_text": "@EScherder1 @wappiehoekje Misschien verwar je 20 miljoen vaccins met 20 miljoen gevaccineerden. Aangezien Pfizer/AZ/Moderna 2 prikken nodig hebben kom je rond 10 miljoen. Aantal Janssen erbij en je komt op die 10.8 miljoen. (Percentage RIVM overigens)", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["EScherder1", "wappiehoekje"]}, {"id": 1439294487919013890, "verified": false, "tweet_text": "Debate on which vaccine is the most effective against COVID and how long it lasts https://t.co/L3z6ktU0GY #AstraZeneca #COVID-19 #Janssen", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["AstraZeneca", "COVID", "Janssen"], "tweet_urls": ["https://t.co/L3z6ktU0GY"], "country": "USA", "text_en": "Debate on which vaccine is the most effective against COVID and how long it lasts"}, {"id": 1439294250110357506, "verified": false, "tweet_text": "@prosehaikus @RpsAgainstTrump The MrNA vaccines contain no stem cells. However, they were used in the testing phase. The Janssen vaccine is the only one in the US to use stem cells in production, as it\u2019s an adenovirus vector vaccine.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["prosehaikus", "RpsAgainstTrump"], "country": "USA", "text_en": "The MrNA vaccines contain no stem cells. However, they were used in the testing phase. The Janssen vaccine is the only one in the US to use stem cells in production, as its an adenovirus vector vaccine."}, {"id": 1439292619348226054, "verified": false, "tweet_text": "@j_g_allen Agreed. As a J&amp;J recipient there was no guidance even when I called Janssen - we will have more data in a few months - while Delta is killing hundreds. Made me feel as though I couldn\u2019t get anywhere. Some pharmacies give mRNAs is what I have heard.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["j_g_allen"], "country": "USA", "text_en": "Agreed. As a J&amp;J recipient there was no guidance even when I called Janssen - we will have more data in a few months - while Delta is killing hundreds. Made me feel as though I couldnt get anywhere. Some pharmacies give mRNAs is what I have heard."}, {"id": 1439292380654542854, "verified": false, "tweet_text": "11/ \u201cThe same is true of Janssen\u2019s J&amp;J vaccine. The New York Times reported on 12 July that officials identified 100 suspected cases of Guillain-Barr\u00e9 syndrome, a neurological condition in which the body\u2019s immune system damages nerve cells, causing muscle weakness\u2026", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "/ The same is true of Janssens J&amp;J vaccine. The New York Times reported on July that officials identified suspected cases of Guillain-Barr syndrome, a neurological condition in which the bodys immune system damages nerve cells, causing muscle weakness"}, {"id": 1439291693266882560, "verified": false, "tweet_text": "#BoosterShots Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) #Vaccines in Preventing #COVID19  Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions \u2014 US, March\u2013August 2021\nSeptember 17, 2021 / 70\nhttps://t.co/mukVv596Fs", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["BoosterShots", "Vaccines", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/mukVv596Fs"], "country": "USA", "text_en": "Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) in Preventing Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions US, MarchAugust September , /"}, {"id": 1439291248574177280, "verified": false, "tweet_text": "@pkese Ironija: Janssen je se najmanj ucinkovito od vseh 4, ki jih trenutno imamo. Pa vecina ma kar hudo reakcijo. Pa nezazeleni stranski ucinki so tud vecji kot pri ostalih. Jao meni. :)", "tweet_lang": "sl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["pkese"], "tweet_emoticons": [":)"]}, {"id": 1439291153166258181, "verified": false, "tweet_text": "@AlvarodeSouza98 @machadolue ESSE FILME \u00c9 EXCELENTEEEEEEEE !!! Famke Janssen fazendo a Barbara Steele, tudo pra mim", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["AlvarodeSouza98", "machadolue"]}, {"id": 1439291051051733001, "verified": false, "tweet_text": "@ASlavitt France is already seeing an overrepresentation in its ICUs of people vaccinated with J&amp;J, and is already recommending mRNA boosters for them: \n\nhttps://t.co/Ck87ftAbm9", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["ASlavitt"], "tweet_urls": ["https://t.co/Ck87ftAbm9"], "country": "USA", "text_en": "France is already seeing an overrepresentation in its ICUs of people vaccinated with J&amp;J, and is already recommending mRNA boosters for them:"}, {"id": 1439290968423993344, "verified": false, "tweet_text": "@ANNIEF4IRY janssen", "tweet_lang": "da", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["ANNIEF4IRY"]}, {"id": 1439290929014362114, "verified": false, "tweet_text": "Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing COVID-19 Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions \u2014 United States, March\u2013August 2021 | MMWR https://t.co/WJ8RrAawj9", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WJ8RrAawj9"], "country": "USA", "text_en": "Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing COVID-19 Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions United States, MarchAugust | MMWR"}, {"id": 1439290884147798016, "verified": false, "tweet_text": "@justinsuntron @apenftorg @justinsuntron when will the winners be announced?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["justinsuntron", "apenftorg", "justinsuntron"], "country": "USA", "text_en": "when will the winners be announced?"}, {"id": 1439290726207168513, "verified": false, "tweet_text": "Chantal Janssen ziet er fantastisch uit! #ohwateenjaar https://t.co/atPyk2aEJa", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["ohwateenjaar"]}, {"id": 1439290575153508366, "verified": false, "tweet_text": "@FCUtrecht_EN Lets Go Janssen!!!", "tweet_lang": "no", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["FCUtrecht_EN"]}, {"id": 1439290550113423365, "verified": false, "tweet_text": "@ymf_panda @VP_Advocacy No that Banging was your head hitting a iron bar. Killing it's last living braincell.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["ymf_panda", "VP_Advocacy"], "country": "USA", "text_en": "No that Banging was your head hitting a iron bar. Killing it's last living braincell."}, {"id": 1439290017654972424, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/yBWZaY1wXg", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/yBWZaY1wXg"]}, {"id": 1439289856690110468, "verified": false, "tweet_text": "@PascalPlaza @f_philippot https://t.co/G4Ql3whM4T", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["PascalPlaza", "f_philippot"], "tweet_urls": ["https://t.co/G4Ql3whM4T"]}, {"id": 1439289682995695617, "verified": false, "tweet_text": "@f_philippot https://t.co/G4Ql3whM4T", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["f_philippot"], "tweet_urls": ["https://t.co/G4Ql3whM4T"]}, {"id": 1439289400861528069, "verified": false, "tweet_text": "Gracias @POTUS @VP nos dieron la mejor vacuna!!   https://t.co/GayDnkrvR4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["POTUS", "VP"], "tweet_urls": ["https://t.co/GayDnkrvR4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias nos dieron la mejor vacuna!!"}, {"id": 1439288669421162496, "verified": false, "tweet_text": "@ilikefastintern @GMRTVPlus I own 2 Chromecast with google tv.\n\nThe first one lozes 4k sometimes, have to disconnect the power and restart\n\nThe second one. The wifi switch sometimes turns itself of. \n\nAgreed all Tru they works flawlessly for me. So now and than the software isn't bug free.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["ilikefastintern", "GMRTVPlus"], "country": "USA", "text_en": "I own Chromecast with google tv. The first one lozes k sometimes, have to disconnect the power and restart The second one. The wifi switch sometimes turns itself of. Agreed all Tru they works flawlessly for me. So now and than the software isn't bug free."}, {"id": 1439288252746407945, "verified": false, "tweet_text": "DISCLAIMER: This models output is a rough estimate.\n\nSingle-dose vaccines like Janssen are counted as fully vaccinated, as all doses for that vaccine have been administered. E.g. a single dose of Janssen increases the green curve by one but it does not influence the orange curve.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "DISCLAIMER: This models output is a rough estimate. Single-dose vaccines like Janssen are counted as fully vaccinated, as all doses for that vaccine have been administered. E.g. a single dose of Janssen increases the green curve by one but it does not influence the orange curve."}, {"id": 1439288181724270595, "verified": false, "tweet_text": "@tataye_auvergne L'ANSM a publi\u00e9 un rapport complet pour Janssen et AstraZeneca le 13/09. Quant \u00e0 ceux sur Pfizer et Moderna ils sont publi\u00e9s bimensuellement, leur publication ne devrait donc pas tarder. \u2b07\ufe0f https://t.co/rfxtfiELJW", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["tataye_auvergne"], "tweet_urls": ["https://t.co/rfxtfiELJW"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f"]}, {"id": 1439287859287150594, "verified": false, "tweet_text": "@MaxMCizauskas @DianeG83034940 @imgrund @cpso_ca Depends on the severity of the allergy. If a person might react with anaphylaxis to Polyethylene Glycol (PEG) or Polysorbate, get the vaccine which doesn't have it. \n(mRNA vs J&amp;J/Janssen). \n\nVaccines are administered with access to medical care if a person needs it.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["MaxMCizauskas", "DianeG83034940", "imgrund", "cpso_ca"], "country": "USA", "text_en": "Depends on the severity of the allergy. If a person might react with anaphylaxis to Polyethylene Glycol (PEG) or Polysorbate, get the vaccine which doesn't have it. (mRNA vs J&amp;J/Janssen). Vaccines are administered with access to medical care if a person needs it."}, {"id": 1439287784951500810, "verified": false, "tweet_text": "@Saskia_Furdytje Die berichten over dat Moderna betere bescherming biedt lees ik al best lang. Mijn man roept al tijden dat hij graag een booster met Moderna wil bovenop zijn Janssen vaccin.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Saskia_Furdytje"]}, {"id": 1439287575764680708, "verified": false, "tweet_text": "@seba1337 @rjerala Za janssen ni bilo zanimanja, zdaj je pa veliko, ker rabi\u0161 samo en odmerek. Kaj tale serje, mi ni jasno.", "tweet_lang": "sl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["seba1337", "rjerala"]}, {"id": 1439287558278717455, "verified": false, "tweet_text": "@betygskonsulten Sissoko Janssen Nkodou 2016.\nSlutade \u00e4nd\u00e5 tv\u00e5a. Dessa 700 miljoner plus Njie sommaren innan \u00e4r ju h\u00e5rresande beslut i en tid n\u00e4r laget annars var p\u00e5 topp.", "tweet_lang": "sv", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["betygskonsulten"]}, {"id": 1439287549302870017, "verified": false, "tweet_text": "Don't just put your home on the market and hope for the best return. Rather, understand some of the main factors that can make or break the sale of your home.\n\nThanks\nJon Janssen\n(586) 453-4457\njonjanssen67@gmail.com https://t.co/t8fvoWclpB https://t.co/8f3uxNT1Fd", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/t8fvoWclpB"], "country": "USA", "text_en": "Don't just put your home on the market and hope for the best return. Rather, understand some of the main factors that can make or break the sale of your home. Thanks Jon Janssen (586) -4457 jonjanssen67.com"}, {"id": 1439286960321880066, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/6X9R95xZiJ https://t.co/GGCO3aX8Nz", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6X9R95xZiJ"]}, {"id": 1439286881762619393, "verified": false, "tweet_text": "@AJuijn @BLIKOPENER333 @Kijkverder1 Vliegtuig is aan het dansen met Janssen", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["AJuijn", "BLIKOPENER333", "Kijkverder1"]}, {"id": 1439286069250375684, "verified": false, "tweet_text": "Oigaaaan y janssen? \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oigaaaan y janssen? \ud83e\udd14"}, {"id": 1439285175574269960, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7Francia\nRevista de Prensa :\n \n Coronavirus: Los hospitales informan de una gran cantidad de pacientes hospitalizados vacunados \nhttps://t.co/AusYjHe3nI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/AusYjHe3nI"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7Francia Revista de Prensa : Coronavirus: Los hospitales informan de una gran cantidad de pacientes hospitalizados vacunados"}, {"id": 1439285175075082240, "verified": false, "tweet_text": "Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue -- https://t.co/rIxOqPtB3X https://t.co/ZE8XYsrDbC @Soanange @veritebeaute @Planet211180 @pierrejovanovic", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Soanange", "veritebeaute", "Planet211180", "pierrejovanovic"], "tweet_urls": ["https://t.co/rIxOqPtB3X", "https://t.co/ZE8XYsrDbC"]}, {"id": 1439285028647751683, "verified": false, "tweet_text": "...Heinrich Maria Janssen. Der hatte so viel Mitleid mit Priestern, deren Leben in \u2013 wie er Missbrauch nannte \u2013 \u201eUnordnung\u201c geraten war, dass f\u00fcr die Kinder keins \u00fcbrig war.\u00ab", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z"}, {"id": 1439284770492534784, "verified": false, "tweet_text": "Zakaj je tako zanimanje za Janssen cepivo? Mogo\u010de, ker je najmanj stranskih u\u010dinkov?", "tweet_lang": "sl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z"}, {"id": 1439284752369045508, "verified": false, "tweet_text": "Naar voorstelling #Nachtleven van #Studance met #choreografie en #dans van Ilja Janssen @ Kinepolis Jaarbeurs Utrecht https://t.co/usteVAIJgT", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Nachtleven", "Studance", "choreografie", "dans"], "tweet_urls": ["https://t.co/usteVAIJgT"]}, {"id": 1439283616677310470, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89La poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os en adelante ser\u00e1 vacunada con AstraZeneca, Sinovac y Janssen. \u2b07\nhttps://t.co/hZxcvWEP1Z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hZxcvWEP1Z"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2b07"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89La poblaci\u00f3n de a\u00f1os en adelante ser\u00e1 vacunada con AstraZeneca, Sinovac y Janssen. \u2b07"}, {"id": 1439282729833672720, "verified": false, "tweet_text": "@jrtspurs Janssen / Njie / Nkoudou", "tweet_lang": "ht", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["jrtspurs"]}, {"id": 1439282611927465993, "verified": false, "tweet_text": "@cupicjavier Si y no, porque si checas el \u00e1ngulo estaba cerca, si se la pones a la orilla es imposible para cualquier arquero, checa FM tuvo uno solo contra \u00e9l, Janssen otras, es como un penal, una falla de ese tipo es mal culpa del delantero, que acierto del portero.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["cupicjavier"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si y no, porque si checas el \u00e1ngulo estaba cerca, si se la pones a la orilla es imposible para cualquier arquero, checa FM tuvo uno solo contra \u00e9l, Janssen otras, es como un penal, una falla de ese tipo es mal culpa del delantero, que acierto del portero."}, {"id": 1439282079863296010, "verified": false, "tweet_text": "@SanMarcosGlass @northkats @DoctorHenryCT There is already clinical data about a 2 dose regiment for COVID-19 (https://t.co/iamz92sj3k), but the single dose had shown not only extended antibody concentrations, but also B-cell activation and continued high levels of protection 10 months after the initial dose.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["SanMarcosGlass", "northkats", "DoctorHenryCT"], "tweet_urls": ["https://t.co/iamz92sj3k"], "country": "USA", "text_en": "There is already clinical data about a dose regiment for COVID-19 (), but the single dose had shown not only extended antibody concentrations, but also B-cell activation and continued high levels of protection months after the initial dose."}, {"id": 1439281908953673733, "verified": false, "tweet_text": "@cupicjavier Pues claro, porque aqu\u00ed en \u00e9ste v\u00eddeo una vez m\u00e1s se ve el verdadero problema, no tenemos un mat\u00f3n del \u00e1rea, uno que no falle 4 de 5 jugadas como Funes o Janssen. Ocupamos un 9 mat\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["cupicjavier"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues claro, porque aqu\u00ed en \u00e9ste v\u00eddeo una vez m\u00e1s se ve el verdadero problema, no tenemos un mat\u00f3n del \u00e1rea, uno que no falle de jugadas como Funes o Janssen. Ocupamos un mat\u00f3n."}, {"id": 1439281469667614722, "verified": false, "tweet_text": "Dr. Federico Martin\u00f3n-Torres, pediatra e investigador cl\u00ednico. Coordinador de la corrupta OMS en Espa\u00f1a,recibi\u00f3 un \u2019premio honor\u00edfico\u2019 de Janssen y 100.000 euros de Pfizer, que se sepa. \nHablar a favor de las vacunas sin ponerte un pero, es m\u00e1s f\u00e1cil con el dinero de tu Amo. https://t.co/wHQx37ned2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Dr. Federico Martin\u00f3n-Torres, pediatra e investigador cl\u00ednico. Coordinador de la corrupta OMS en Espa\u00f1a,recibi\u00f3 un \u2019premio honor\u00edfico\u2019 de Janssen y euros de Pfizer, que se sepa. Hablar a favor de las vacunas sin ponerte un pero, es m\u00e1s f\u00e1cil con el dinero de tu Amo."}, {"id": 1439281435454681090, "verified": false, "tweet_text": "@GorsekMitja kako ves kdo se je sel cepit zaradi zdravja? Tisti, ki izbere Pfizer ali Moderno. In kdo se je sel cepit zaradi papirja? Tisti ki se preriva za Janssen.", "tweet_lang": "sl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["GorsekMitja"]}, {"id": 1439281217321459720, "verified": false, "tweet_text": "@jonathan_m_kyle @mattyglesias Sputnik Light is only the first dose of Sputnik V. It's as effective as Janssen's single shot.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["jonathan_m_kyle", "mattyglesias"], "country": "USA", "text_en": "Sputnik Light is only the first dose of Sputnik V. It's as effective as Janssen's single shot."}, {"id": 1439280998299099142, "verified": false, "tweet_text": "Nooooo, aparecio Famke Janssen en una pel\u00edcula y es literalmente un muppet.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Nooooo, aparecio Famke Janssen en una pel\u00edcula y es literalmente un muppet."}, {"id": 1439280818933874692, "verified": false, "tweet_text": "@jenny_ricks Ditto for my Janssen vaccine in Colombia. Right?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["jenny_ricks"], "country": "USA", "text_en": "Ditto for my Janssen vaccine in Colombia. Right?"}, {"id": 1439280353626177540, "verified": false, "tweet_text": "@ANewTypeOfTroll @verdadyduele @KtyGines @Giulianita_hdc Pero de un momento a otro no pues. Ojal\u00e1 pueda entrar o de lo contrario, a gestionar con Colombia una aplicaci\u00f3n de Janssen.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["ANewTypeOfTroll", "verdadyduele", "KtyGines", "Giulianita_hdc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero de un momento a otro no pues. Ojal\u00e1 pueda entrar o de lo contrario, a gestionar con Colombia una aplicaci\u00f3n de Janssen."}, {"id": 1439280215990194182, "verified": false, "tweet_text": "\u015eu pozisyonda Janssen'in gol\u00fcn\u00fc vermemi\u015flerdi. \u015eampiyonluk gitmi\u015fti \n#ANTvBJK https://t.co/zdtAOd1G8t", "tweet_lang": "tr", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["ANTvBJK"]}, {"id": 1439280115729506304, "verified": false, "tweet_text": "@janssen_flauta Tocarle los H a uno de vox \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["janssen_flauta"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tocarle los H a uno de vox \ud83d\ude02"}, {"id": 1439279403930898442, "verified": false, "tweet_text": "@PodemosAhora Hoy todav\u00eda ninguna!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["PodemosAhora"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy todav\u00eda ninguna!!!"}, {"id": 1439279346229944322, "verified": false, "tweet_text": "@thehill https://t.co/c5WTa59Vqd\n\nCC: .@SolNataMD \n\n\"Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing COVID-19 Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions \u2014 United States, March\u2013August 2021\"", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["thehill", "SolNataMD"], "tweet_urls": ["https://t.co/c5WTa59Vqd"], "country": "USA", "text_en": "CC: . \"Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing COVID-19 Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions United States, MarchAugust \""}, {"id": 1439279274905702401, "verified": false, "tweet_text": "@Tyrexito @JuanyGar63 Tengo mieditoooo!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Tyrexito", "JuanyGar63"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo mieditoooo!!!!"}, {"id": 1439279077941198861, "verified": false, "tweet_text": "Coronavirus\u00a0: Des h\u00f4pitaux rapportent un nombre important de patients hospitalis\u00e9s vaccin\u00e9s avec Janssen https://t.co/oe2MvrxoD3", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oe2MvrxoD3"]}, {"id": 1439279034194669573, "verified": false, "tweet_text": "@Elbolsas5 Pero?...que has hecho!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Elbolsas5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero?...que has hecho!!!!"}, {"id": 1439278634901114880, "verified": false, "tweet_text": "@Marc_Veld @muumi_tweets @GerarddeBruin4 @holadiejee Alvast de bijwerkingen van iedere E-prik afzonderlijk. Je zult het maar hebben en overkomen! https://t.co/x09nnX54Tp", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Marc_Veld", "muumi_tweets", "GerarddeBruin4", "holadiejee"], "tweet_urls": ["https://t.co/x09nnX54Tp"]}, {"id": 1439278159975919619, "verified": false, "tweet_text": "Des h\u00f4pitaux rapportent un nombre important d'\u00e9checs du vaccin Janssen https://t.co/OW9j2pYxeN via @20minutes", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["20Minutes"], "tweet_urls": ["https://t.co/OW9j2pYxeN"]}, {"id": 1439277775354044418, "verified": false, "tweet_text": "@misterlora @JasnAdal1 Juana I de Castilla no estaba loca. Era una mujer muy culta e inteligente. Adelantada a su tiempo, hablaba varios idiomas, etc... Te ruego que leas un poco de su historia!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["misterlora", "JasnAdal1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Juana I de Castilla no estaba loca. Era una mujer muy culta e inteligente. Adelantada a su tiempo, hablaba varios idiomas, etc... Te ruego que leas un poco de su historia!!!"}, {"id": 1439277524194836483, "verified": false, "tweet_text": "@CDCgov created these sections on #COVID19 #vaccine to provide updated #information including side effects and #safetydata, #clinicaltrials, demographic #statistics, and information on how the #vaccineworks.\n(3/3) #Information \n\n3) @JNJNews-@JanssenUS: https://t.co/d8STqDKfUg", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "vaccine", "information", "safetydata", "clinicaltrials", "statistics", "vaccineworks", "Information"], "mentions": ["CDCgov", "JNJNews", "JanssenUS"], "tweet_urls": ["https://t.co/d8STqDKfUg"], "country": "USA", "text_en": "created these sections on to provide updated including side effects and , , demographic , and information on how the . (3/3) ) -:"}, {"id": 1439277283869614087, "verified": false, "tweet_text": "@GiacomoGorini ma il Janssen in UK non \u00e8 stato somministrato?", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["GiacomoGorini"]}, {"id": 1439277104928018436, "verified": false, "tweet_text": "@Ribe69 @CeeDeetje @WimVenrooij @NormaleMensen @RoelfienaDe @volkskrant @mkeulemans Schade van roken en drugs?\n\nEn ik weet niet wat de schade is en ook niet wat die zou zijn als de kinderen niet gevaccineerd zouden zijn en besmet zouden geraken.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Ribe69", "CeeDeetje", "WimVenrooij", "NormaleMensen", "RoelfienaDe", "volkskrant", "mkeulemans"]}, {"id": 1439277078914940930, "verified": false, "tweet_text": "@laprovence Les m\u00eames sp\u00e9cialistes qui vantaient le \ud83d\udc89Janssen il y a 4 mois et qui disaient qu'il ne fallait pas choisir son vaccin... \ud83d\ude02", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["laprovence"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\udc89"]}, {"id": 1439276851470471169, "verified": false, "tweet_text": "@jrtspurs Swap out Keller for Neil Sullivan.. Tho, that's a close one.\n\nPostiga for Janssen\n\nWould love to swap out Doherty, but can't.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["jrtspurs"], "country": "USA", "text_en": "Swap out Keller for Neil Sullivan.. Tho, that's a close one. Postiga for Janssen Would love to swap out Doherty, but can't."}, {"id": 1439275489269518338, "verified": false, "tweet_text": "\u2022 Con curso completo de vacuna AZ, Pfizer, Moderna o Janssen de organismo de salud p\u00fablica relevante en Australia, Antigua y Barbuda, Barbados, Bahrein, Brunei, Canad\u00e1, Dominica, Israel, Jap\u00f3n, Kuwait, Malasia, Nueva Zelanda, Qatar, Arabia Saudita, Singapur, C. del Sur, Taiw\u00e1n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u2022 Con curso completo de vacuna AZ, Pfizer, Moderna o Janssen de organismo de salud p\u00fablica relevante en Australia, Antigua y Barbuda, Barbados, Bahrein, Brunei, Canad\u00e1, Dominica, Israel, Jap\u00f3n, Kuwait, Malasia, Nueva Zelanda, Qatar, Arabia Saudita, Singapur, C. del Sur, Taiw\u00e1n"}, {"id": 1439274187563180034, "verified": false, "tweet_text": "Covid-19 : l'efficacit\u00e9 du vaccin Janssen mise en doute - L'Express\ud83d\udc80\ud83e\udd76 https://t.co/XmHkh3fyBr", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XmHkh3fyBr"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd76", "\ud83d\udc80", "xp"]}, {"id": 1439271380810440704, "verified": false, "tweet_text": "What is this foolishness? \n\nA Pfizer*/AZ vaccine is a Pfizer*/AZ vaccine is a Pfizer*/AZ vaccine\n\n(*or moderna or janssen) https://t.co/XqpDNVnosf", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XqpDNVnosf"], "country": "USA", "text_en": "What is this foolishness? A Pfizer*/AZ vaccine is a Pfizer*/AZ vaccine is a Pfizer*/AZ vaccine (*or moderna or janssen)"}, {"id": 1439271265802543110, "verified": false, "tweet_text": "@Fiskantes $FNDZ #FNDZ \ud83d\udc9a\ud83d\udc9a\ud83d\ude80\ud83d\ude80\ud83d\ude80", "tweet_lang": "lt", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["FNDZ"], "mentions": ["Fiskantes"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9a", "\ud83d\ude80"]}, {"id": 1439270767720534016, "verified": false, "tweet_text": "@leonardobp10 @SrgioBispo5 @BlogdoNoblat \ud83d\ude18\nhttps://t.co/EXASRP5tJD", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["leonardobp10", "SrgioBispo5", "BlogdoNoblat"], "tweet_urls": ["https://t.co/EXASRP5tJD"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude18"]}, {"id": 1439270037190111251, "verified": false, "tweet_text": "@jburnmurdoch Appreciate it you can share future studies that include Janssen vaccine.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["jburnmurdoch"], "country": "USA", "text_en": "Appreciate it you can share future studies that include Janssen vaccine."}, {"id": 1439269674500362242, "verified": false, "tweet_text": "@KrugCyril @APPO92200 Il y  a une chose qui m'\u00e9chappe, pourquoi les vaccin\u00e9s ont peur des non vax (puisqu'ils sont cens\u00e9 \u00eatre prot\u00e9g\u00e9) ? Celui qui n'est/veut pas pas vaccin\u00e9 contre la polio, je m'en fiche puisque je suis prot\u00e9g\u00e9 ou alors c'est que le vaccin n'est pas si fiable. Regardez Janssen.", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["KrugCyril", "APPO92200"]}, {"id": 1439269667575640075, "verified": false, "tweet_text": "@MarijedeJong5 @Hertog15 @svanvlijmen @mariannezw @geertwilderspvv Weigeraar heeft een negatief frame/connotatie.  \u201cIemand die niet voldoet aan een opdracht of verzoek.\u201d\nVaccineren is vrijwillig ook al wordt er nu allerlei drang en dwang uitgeoefend.\nLet wel, zelf heb ik een QR-code want genezen van corona + 1x Janssen.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["MarijedeJong5", "Hertog15", "svanvlijmen", "mariannezw", "geertwilderspvv"]}, {"id": 1439269505889443847, "verified": false, "tweet_text": "@Raikivagli @Cheap_Sandwich @ManonCantin49 Et quand \u00e0 votre assertion qui dit que les vaccins covid sont safe et efficaces, ce n est pas ce que disent les chiffres officiels. Ansm : pfizer https://t.co/cKqU3HyGMF Europe pfizer page 4 https://t.co/RGXQYazPV2 jansen europe https://t.co/EoLDtj0oAL moderna europe 1/2", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Raikivagli", "Cheap_Sandwich", "ManonCantin49"], "tweet_urls": ["https://t.co/cKqU3HyGMF", "https://t.co/RGXQYazPV2", "https://t.co/EoLDtj0oAL"]}, {"id": 1439268994700259335, "verified": false, "tweet_text": "@AngeryOldMan Janssen?", "tweet_lang": "da", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["AngeryOldMan"]}, {"id": 1439268086344003593, "verified": false, "tweet_text": "@brancosmsal t\u00f4 achando que essa janssen era coronavac", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["brancosmsal"]}, {"id": 1439266511898783752, "verified": false, "tweet_text": "\u2066@olivierveran\u2069 \u2066@JeanCASTEX\u2069  Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue -- Sant\u00e9 et Bien-\u00eatre -- https://t.co/Ug2p0AUZpm", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["olivierveran", "JeanCASTEX"], "tweet_urls": ["https://t.co/Ug2p0AUZpm"]}, {"id": 1439266233480847360, "verified": false, "tweet_text": "@spursdab @jstevens123 He wasn\u2019t a superstar. He had a good partnership with Schevcenko, who could make Janssen look good\u2026.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["spursdab", "jstevens123"], "country": "USA", "text_en": "He wasnt a superstar. He had a good partnership with Schevcenko, who could make Janssen look good."}, {"id": 1439266168385249281, "verified": false, "tweet_text": "@kindindeketen Beste @kindindeketen, we hebben gecheckt: er zijn 65 slachtoffers waarvan 5 in een schuldentraject en geen berichten over uithuisplaatsing. De gemeente zit er bovenop en slachtoffers kunnen zich melden bij Sabine Janssen van de gemeente. We houden vinger aan de pols. \nFijne dag!", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["kindindeketen", "kindindeketen"]}, {"id": 1439266138257559558, "verified": false, "tweet_text": "Conclus\u00e3o de um relat\u00f3rio do centro franc\u00eas de avalia\u00e7\u00e3o de medicamentos: a va*xx com produtos Pfizer, Moderna, AstraZeneca e Janssen deve ser INTERROMPIDA\u2026. https://t.co/RpnDWpeFsG", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RpnDWpeFsG"]}, {"id": 1439265551314980864, "verified": false, "tweet_text": "@marioherzam 3 d\u00f3sis!   muestra de la improvisaci\u00f3n  de los ensayos de fase 3..\n\nNo se extra\u00f1en que sean m\u00e1s \ud83d\ude44.\n\nY para las zonas rurales, la m\u00e1s comprometida Janssen sin estudios en menores de 14 a\u00f1os.\n\nToda una Feria !", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["marioherzam"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "d\u00f3sis! muestra de la improvisaci\u00f3n de los ensayos de fase .. No se extra\u00f1en que sean m\u00e1s \ud83d\ude44. Y para las zonas rurales, la m\u00e1s comprometida Janssen sin estudios en menores de a\u00f1os. Toda una Feria !"}, {"id": 1439263962046951432, "verified": false, "tweet_text": "Porque perdimos el Cl\u00e1sico 125?\n\nAl igual que en \u00e9ste torneo, cuando hemos perdido o empatado, es porque arriba no hacen su trabajo, tuvimos 9 jugadas que debieron ser Gol, pero Janssen y Funes Mori, salieron en un muy mal d\u00eda.\n\nEsta vez, si los delanteros juegan bien, golearemos https://t.co/v2lrYV2y4x", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Porque perdimos el Cl\u00e1sico ? Al igual que en \u00e9ste torneo, cuando hemos perdido o empatado, es porque arriba no hacen su trabajo, tuvimos jugadas que debieron ser Gol, pero Janssen y Funes Mori, salieron en un muy mal d\u00eda. Esta vez, si los delanteros juegan bien, golearemos"}, {"id": 1439263809542238217, "verified": false, "tweet_text": "@les_vaxxeuses https://t.co/FF2PXnIv7r tiens les guignoLs comment \u00e7a va ???", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["les_vaxxeuses"], "tweet_urls": ["https://t.co/FF2PXnIv7r"]}, {"id": 1439263621650034701, "verified": false, "tweet_text": "@fpradosroa @MaranonDona @Madridonasangre Ahora me entero, que en el Zendal, se hacen transplantes de m\u00e9dula \u00f3sea!!!\nCu\u00e1ntas concesiones, nos ha costado?.\nSe ruega respuesta\nGracias!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["fpradosroa", "MaranonDona", "Madridonasangre"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora me entero, que en el Zendal, se hacen transplantes de m\u00e9dula \u00f3sea!!! Cu\u00e1ntas concesiones, nos ha costado?. Se ruega respuesta Gracias!!!"}, {"id": 1439263469602234374, "verified": false, "tweet_text": "@JDrake45902915 @ansm L\u2019ANSM n\u2019a fourni un rapport de pharmacovigilance en septembre que pour le Janssen:\n\nhttps://t.co/oMP99DAmfe\n\nPour les autres vaccins, on a une description sommaire jusqu\u2019au 19 ao\u00fbt :\nhttps://t.co/cI9TAHZccY", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["JDrake45902915", "ansm"], "tweet_urls": ["https://t.co/oMP99DAmfe", "https://t.co/cI9TAHZccY"]}, {"id": 1439263291466035200, "verified": false, "tweet_text": "#Vichada || La Secretar\u00eda de Salud ha dicho que espera recibir un nuevo lote de biol\u00f3gicos de Janssen a finales del mes de septiembre, para continuar con el plan de vacunaci\u00f3n previsto en las zonas de dif\u00edcil acceso en Vichada. \u2b07\u2b07\u2b07\n\nhttps://t.co/czXb51DQfi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vichada"], "tweet_urls": ["https://t.co/czXb51DQfi"], "tweet_emoticons": ["\u2b07"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| La Secretar\u00eda de Salud ha dicho que espera recibir un nuevo lote de biol\u00f3gicos de Janssen a finales del mes de septiembre, para continuar con el plan de vacunaci\u00f3n previsto en las zonas de dif\u00edcil acceso en Vichada. \u2b07\u2b07\u2b07"}, {"id": 1439263197253537797, "verified": false, "tweet_text": "My dad got the Janssen vaccine in Tanzania. My sister and brother-in-law got the AstraZeneca vaccine in Uganda. These were all donated by Europe or the US, but none of them can come to the UK without hotel quarantine. I haven\u2019t seen my dad for over a year or my sister for over 2. https://t.co/Bexnn2DSdX", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Bexnn2DSdX"], "country": "USA", "text_en": "My dad got the Janssen vaccine in Tanzania. My sister and brother-in-law got the AstraZeneca vaccine in Uganda. These were all donated by Europe or the US, but none of them can come to the UK without hotel quarantine. I havent seen my dad for over a year or my sister for over ."}, {"id": 1439262669844869122, "verified": false, "tweet_text": "\u201cPolicy-making and its subsequent implementation are necessary to deal with societal problems.\u201d (Janssen,\u00a02015) https://t.co/6OJQHVml0s", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6OJQHVml0s"], "country": "USA", "text_en": "Policy-making and its subsequent implementation are necessary to deal with societal problems. (Janssen,2015)"}, {"id": 1439261778924408838, "verified": false, "tweet_text": "Alguien sabe si en alguna parte de bogota o el pa\u00eds est\u00e1n aplicando Janssen?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien sabe si en alguna parte de bogota o el pa\u00eds est\u00e1n aplicando Janssen?"}, {"id": 1439261723362566149, "verified": false, "tweet_text": "@lucaspueyo @drmiguelmarcos Yo quisiera saber que pasar\u00e1 con Janssen. Tiene una eficacia muy por debajo que las otras. Segunda pauta con ARN?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["lucaspueyo", "drmiguelmarcos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo quisiera saber que pasar\u00e1 con Janssen. Tiene una eficacia muy por debajo que las otras. Segunda pauta con ARN?"}, {"id": 1439261413206282242, "verified": false, "tweet_text": "Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue ?  https://t.co/cJHEpu4kCh", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cJHEpu4kCh"]}, {"id": 1439261136508096512, "verified": false, "tweet_text": "Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue -- Sant\u00e9 et Bien-\u00eatre -- https://t.co/VjwqfSHBVu https://t.co/JopaHd9HLz", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VjwqfSHBVu", "https://t.co/JopaHd9HLz"]}, {"id": 1439260992274419713, "verified": false, "tweet_text": "@ChrisChapman81 But it does have Robert Patrick in it who is always worth watching. And, from a personal point of view, Famke Janssen. I\u2019m sold.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["ChrisChapman81"], "country": "USA", "text_en": "But it does have Robert Patrick in it who is always worth watching. And, from a personal point of view, Famke Janssen. Im sold."}, {"id": 1439260770471235592, "verified": false, "tweet_text": "@MaraWilson Only thing I tiredly worried about is the chance of blood clot, because I got the janssen. I\u2019m still alive and well because of it so id take that over COVID.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["MaraWilson"], "country": "USA", "text_en": "Only thing I tiredly worried about is the chance of blood clot, because I got the janssen. Im still alive and well because of it so id take that over COVID."}, {"id": 1439260722211471363, "verified": false, "tweet_text": "@CarolinaDarias @sanidadgob una segunda vacuna para Janssen!! https://t.co/8FFoLIB6JA", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["CarolinaDarias", "sanidadgob"], "tweet_urls": ["https://t.co/8FFoLIB6JA"]}, {"id": 1439260528849870858, "verified": false, "tweet_text": "@bt_janssen qual o papo", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["bt_janssen"]}, {"id": 1439260453088251904, "verified": false, "tweet_text": "Para cuando una segunda dosis de Arn para los vacunados con Janssen??? @sanidadgob @CarolinaDarias @sanchezcastejon https://t.co/qyvYd7CR0i", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["sanidadgob", "CarolinaDarias", "sanchezcastejon"], "tweet_urls": ["https://t.co/qyvYd7CR0i"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando una segunda dosis de Arn para los vacunados con Janssen???"}, {"id": 1439259966003630088, "verified": false, "tweet_text": "Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue -- Sant\u00e9 et Bien-\u00eatre -- https://t.co/6q1qDNPZp6 https://t.co/dWhZpxieTw", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6q1qDNPZp6", "https://t.co/dWhZpxieTw"]}, {"id": 1439259917467242505, "verified": false, "tweet_text": "Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue\u2026\n@alain_berset\n@NordmannRoger\n@BAG_OFSP_UFSP\n@MauroPoggia\n@GabinJean3\n\nhttps://t.co/0a0f3nxqay", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["alain_berset", "NordmannRoger", "BAG_OFSP_UFSP", "MauroPoggia", "GabinJean3"], "tweet_urls": ["https://t.co/0a0f3nxqay"]}, {"id": 1439259568547274758, "verified": false, "tweet_text": "Efficacit\u00e9, n\u00e9cessit\u00e9 d'une 2e dose... Ce qu'il faut savoir sur le vaccin Johnson &amp; Johson https://t.co/E4g80xu1Ye", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/E4g80xu1Ye"]}, {"id": 1439259534434967553, "verified": false, "tweet_text": "@wierdduk Schade aanrichten? Moeten mensen aan de leiband. Liever nu wakker dan over 10 jaar. Want dan zijn de rapen h\u00e9l\u00e9maal gaar.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["wierdduk"]}, {"id": 1439258621922193417, "verified": false, "tweet_text": "@DoctoraGlas Jajajaja, \u00bfcon Janssen hay posibilidades?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["DoctoraGlas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajaja, \u00bfcon Janssen hay posibilidades?"}, {"id": 1439258412131524614, "verified": true, "tweet_text": "Swing by Lowcountry Celebration Park today before 3pm for our FREE COVID-19 Janssen vaccine clinic.\n\nNo ID, insurance or appt needed. Yes, the HHI Wine &amp; Food Fest is today, but we\u2019re set up by the Sandbox Children\u2019s Museum.  #COVID19vaccine #Janssenvaccine #Lowcountrystrong https://t.co/9bj8IXgGty", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19vaccine", "Janssenvaccine", "Lowcountrystrong"], "country": "USA", "text_en": "Swing by Lowcountry Celebration Park today before pm for our FREE COVID-19 Janssen vaccine clinic. No ID, insurance or appt needed. Yes, the HHI Wine &amp; Food Fest is today, but were set up by the Sandbox Childrens Museum."}, {"id": 1439257820348784641, "verified": false, "tweet_text": "Meer mensen toch Corona ondanks Janssen vaccin: https://t.co/eiHD9UwHv9\n\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udcbb#nieuwsinperspectief\n@LidwienNews @TwietterNatie\u00a0 @Natassanews @nieuws_in @Wiep13396680 @rinsjan @Nachtzuster2 @J41963735\n@BilderbergsS @Observeerder", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["nieuwsinperspectief"], "mentions": ["LidwienNews", "TwietterNatie", "Natassanews", "nieuws_in", "Wiep13396680", "rinsjan", "Nachtzuster2", "J41963735", "BilderbergsS", "Observeerder"], "tweet_urls": ["https://t.co/eiHD9UwHv9"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udcbb"]}, {"id": 1439257560406757377, "verified": false, "tweet_text": "@SanderSchimmelp \"Feiten\" zegt de meeloper.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["SanderSchimmelp"]}, {"id": 1439257453783404563, "verified": false, "tweet_text": "Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue -- Sant\u00e9 et Bien-\u00eatre -- https://t.co/VjwqfSHBVu \u2066@olivierveran\u2069 \u2066\u2066\u2066\u2066 https://t.co/JopaHd9HLz", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["olivierveran"], "tweet_urls": ["https://t.co/VjwqfSHBVu", "https://t.co/JopaHd9HLz"]}, {"id": 1439257113138696192, "verified": false, "tweet_text": "@JoostNiemoller Het begint al met: antivaxxers. Deze groep zijn veelal niet tegen een vaccin, maar tegen de huidige injectie en ontkent vaak corona niet. Het is als een ernstige griep zoals 2017-2018. Normaal ontloopt iedereen dan elkaar. De propaganda voor vaccineren zet dit opzij. Kom op Joost", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["JoostNiemoller"]}, {"id": 1439256918074220548, "verified": true, "tweet_text": "The big COVID news, dropped on a Fri afternoon:\n\"effectiveness vs COVID-19 hospitalization was higher for Moderna than Pfizer (and Janssen/J&amp;J).\"\n\nhttps://t.co/cg5qbkZSYQ\n\nBut let's take a look at the analysis before accepting these results at face value...", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cg5qbkZSYQ"], "country": "USA", "text_en": "The big COVID news, dropped on a Fri afternoon: \"effectiveness vs COVID-19 hospitalization was higher for Moderna than Pfizer (and Janssen/J&amp;J).\" But let's take a look at the analysis before accepting these results at face value..."}, {"id": 1439254522174529539, "verified": false, "tweet_text": "Europa detecta m\u00e1s efectos adversos en las vacunas de Astrazeneca y Janssen (10/09/2021).\n\nhttps://t.co/XT3uWaIrvd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XT3uWaIrvd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Europa detecta m\u00e1s efectos adversos en las vacunas de Astrazeneca y Janssen (10/09/2021)."}, {"id": 1439254399528800259, "verified": false, "tweet_text": "SDS \u201855 lijkt klaar voor de competitie: [WEKEROM] SDS \u201855 (archieffoto) heeft in Nijmegen Oranje Blauw met 2-4 verslagen. Hoewel de volgende bekerronde niet werd bereikt was trainer Martin Speelziek zeker niet ontevreden.door Eip Janssen ,,SDS \u201855 begon\u2026 https://t.co/2ONxlem4Vr", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2ONxlem4Vr"]}, {"id": 1439254142267142144, "verified": false, "tweet_text": "@CDCMMWR \nIn non-#immunocompromed individuals, VE against #COVID19 hospitalization was higher for #Moderna #vaccine (93%) vs #Pfizer-#BioNTech vaccine (88%) vs #JohnsonandJohnson/#Janssen vaccine (71%)\nhttps://t.co/T0Vk4XQpUq\n\n#RealTimeCOVID19 @IDSAInfo @SHEA_Epi @SIDPharm https://t.co/u4E5KevOCM", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["immunocompromed", "COVID19", "Moderna", "vaccine", "Pfizer", "BioNTech", "JohnsonandJohnson", "Janssen", "RealTimeCOVID19"], "mentions": ["CDCMMWR", "IDSAInfo", "SHEA_Epi", "SIDPharm"], "tweet_urls": ["https://t.co/T0Vk4XQpUq"], "country": "USA", "text_en": "In non- individuals, VE against hospitalization was higher for (93%) vs - vaccine (88%) vs / vaccine (71%)"}, {"id": 1439253974457139203, "verified": false, "tweet_text": "@j9_Renato Mas n\u00e3o \u00e9 qualquer um que faz oq ele faz, temos que reconhecer que ele tem um dom em falar merda que poucos tem.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["j9_Renato"]}, {"id": 1439253935626260489, "verified": false, "tweet_text": "Seguimos sin reforzar la monidosis de Janssen. Deber\u00eda reforzarse con una dosis de Moderna en mi modesta opini\u00f3n.\nhttps://t.co/9yrPl3NBr2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/9yrPl3NBr2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguimos sin reforzar la monidosis de Janssen. Deber\u00eda reforzarse con una dosis de Moderna en mi modesta opini\u00f3n."}, {"id": 1439253590154088454, "verified": false, "tweet_text": "Danone e \u00e1gua t\u00f4nica s\u00e3o os melhores https://t.co/idu8hQBDgo", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/idu8hQBDgo"]}, {"id": 1439253134111612931, "verified": false, "tweet_text": "@raziraes Auteur van \"Weg met het piekeren\" zegt voldoende.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["raziraes"]}, {"id": 1439252749179367426, "verified": true, "tweet_text": "From Oct 4, Pakistani travellers to the UK who are vaccinated with any of the following - AstraZeneca, Pfizer, Moderna or Janssen - will not need a PCR test before travelling and will not need to quarantine on arrival", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "From Oct , Pakistani travellers to the UK who are vaccinated with any of the following - AstraZeneca, Pfizer, Moderna or Janssen - will not need a PCR test before travelling and will not need to quarantine on arrival"}, {"id": 1439252148324376585, "verified": false, "tweet_text": "#MEDICAL #SCIENCE Miami FL USA - Regional Senior Director, Oncology Medical Affairs (LATAM) Janssen. - JJ embraces res: JJ embraces research and science - bringing innovative ideas products and services to advance ... Senior Medical Affairs https://t.co/vWfnLoEDaa", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["MEDICAL", "SCIENCE"], "tweet_urls": ["https://t.co/vWfnLoEDaa"], "country": "USA", "text_en": "Miami FL USA - Regional Senior Director, Oncology Medical Affairs (LATAM) Janssen. - JJ embraces res: JJ embraces research and science - bringing innovative ideas products and services to advance ... Senior Medical Affairs"}, {"id": 1439251721210011650, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/bMYWbsFzsf \nmy cool amateuer remix / captain future vs. naughty by nature :) perfect combi :) thx for listen :) TEEJAY", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bMYWbsFzsf"], "tweet_emoticons": [":)"], "country": "USA", "text_en": "my cool amateuer remix / captain future vs. naughty by nature perfect combi thx for listen TEEJAY"}, {"id": 1439251412421124096, "verified": false, "tweet_text": "@Fraslin Le vaccin Janssen de Johnson &amp; Johnson n'est pas un vaccin ARN, c'est un vaccin \u00e0 Vecteur viral non r\u00e9plicable. Alors ceux qui disent qu'ils ne veulent pas se vacciner avec un vaccin ARN devraient trouver un autre argument ...", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Fraslin"]}, {"id": 1439250881975816196, "verified": false, "tweet_text": "MEDICAL SCIENCE Miami FL USA - Regional Senior Director, Scientific Affairs (LATAM) Janssen - Ensure appropriate MI : Ensure appropriate MI support to Medical Science Liaisons. Generate MI insights and distribute to LATAM Janssen OpCo. https://t.co/fnJoCLY57M", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fnJoCLY57M"], "country": "USA", "text_en": "MEDICAL SCIENCE Miami FL USA - Regional Senior Director, Scientific Affairs (LATAM) Janssen - Ensure appropriate MI : Ensure appropriate MI support to Medical Science Liaisons. Generate MI insights and distribute to LATAM Janssen OpCo."}, {"id": 1439250587883905034, "verified": false, "tweet_text": "@euleodias Todas s\u00e3o aceitas, s\u00f3 muda o prazo: \"Coronavac \u2013 quatro semanas ap\u00f3s a segunda dose.\nJanssen \u2013 quatro semanas ap\u00f3s a dose \u00fanica.\nOxford/AstraZeneca e Pfizer \u2013 duas semanas ap\u00f3s a segunda dose.\"", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["euleodias"]}, {"id": 1439250545794068494, "verified": false, "tweet_text": "R\u00e9cit \u00e9difiant de la conversation d'un vaccin\u00e9 Janssen avec la secr\u00e9taire de son cabinet m\u00e9dical. Avec l'humour qui va bien . https://t.co/rSs5o95DmJ", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z"}, {"id": 1439250292672012289, "verified": false, "tweet_text": "@MTamfum Le vaccin Janssen (filiale du groupe Johnson &amp; Johnson) est l\u2019un des 3 vaccins \u00e0 ARN que le gouvernement incite \u00e0 se faire injecter. Cens\u00e9 \u00eatre unidose, la HAS a pr\u00e9conis\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 un rappel avec le vaccin Pfizer ou Moderna. Pr\u00e8s d\u2019un million de personnes l\u2019ont re\u00e7u. C\u2019est la cata", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["MTamfum"]}, {"id": 1439250135041593354, "verified": false, "tweet_text": "@FanPatriotes @BAN05063867 @NicolasPichot6 Source : CRPV de Grenoble et CRPV de Lyon, Enqu\u00eate de pharmacovigilance du vaccin JANSSEN\u00ae", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["FanPatriotes", "BAN05063867", "NicolasPichot6"], "tweet_emoticons": ["\u00ae"]}, {"id": 1439249509524164610, "verified": false, "tweet_text": "@Paul88139390 @OmeWillemsatire Astrazeneca en Janssen zijn DNA vaccins. Maar Pieter/Peter is nogal een pseudowetenschapper.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Paul88139390", "OmeWillemsatire"]}, {"id": 1439249435708600327, "verified": false, "tweet_text": "@badgalkemy Ela simplesmente n\u00e3o aceitava que a primeira dose n\u00e3o imunizava tanto. S\u00f3 entendeu qndo comparei com a janssen.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["badgalkemy"]}, {"id": 1439249276819976204, "verified": false, "tweet_text": "@FLAHAULT @DesBastions @alain_berset Covid-19 : le Danemark est le premier pays \u00e0 exclure le vaccin Janssen de Johnson &amp; Johnson https://t.co/AUoUzEADVL", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["FLAHAULT", "DesBastions", "alain_berset"], "tweet_urls": ["https://t.co/AUoUzEADVL"]}, {"id": 1439249217977991172, "verified": false, "tweet_text": "@GVAsanitat Jo vull una d'eixes vacunes!!!! Per qu\u00e9 me van vacunar amb Janssen, amb 70 anys. Sabeu que no estem protegits contra la Delta.", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["GVAsanitat"]}, {"id": 1439249139926282247, "verified": true, "tweet_text": "Recognised vaccines : Pfizer, AZ, Moderna, Janssen (J&amp;J). Must be given in Europe/US and from Oct 4th:  \nAustralia, Antigua &amp; Barbuda, Barbados, Bahrain, Brunei, Canada, Dominica, Israel, Japan, Kuwait, Malaysia, New Zealand, Qatar, Saudi Arabia, Singapore, South Korea, Taiwan", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Recognised vaccines : Pfizer, AZ, Moderna, Janssen (J&amp;J). Must be given in Europe/US and from Oct th: Australia, Antigua &amp; Barbuda, Barbados, Bahrain, Brunei, Canada, Dominica, Israel, Japan, Kuwait, Malaysia, New Zealand, Qatar, Saudi Arabia, Singapore, South Korea, Taiwan"}, {"id": 1439248952486998024, "verified": false, "tweet_text": "#COVID #vaccination \nSVP, dites moi que c'est une infox et que le CTIAP n'est pas un organisme fiable, qu'il est complotiste... Mais trouvez qqc vite, sinon plus personne ne croira \u00e0 plus rien...\ud83d\ude29\ud83d\udc47\nhttps://t.co/2CyQpJdI9i", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "vaccination"], "tweet_urls": ["https://t.co/2CyQpJdI9i"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "\ud83d\ude29"]}, {"id": 1439248345902452741, "verified": false, "tweet_text": "Las vacunas aprobadas para viajar a Canad\u00e1 son las fabricadas por Pfizer-BioNTech, Moderna, AstraZeneca / COVISHIELD y Janssen (Johnson &amp; Johnson). https://t.co/PIA083xiWK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PIA083xiWK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas aprobadas para viajar a Canad\u00e1 son las fabricadas por Pfizer-BioNTech, Moderna, AstraZeneca / COVISHIELD y Janssen (Johnson &amp; Johnson)."}, {"id": 1439247867533795332, "verified": false, "tweet_text": "#HEEFOR aan de bal beter dan vorige week, zonder wat te cre\u00ebren. Janssen staat weer eens te slapen bij de 1-0, Hansson kan prima mee bij de Oranje Vrouwen en Sambou kan niet voetballen.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["HEEFOR"]}, {"id": 1439247614202023944, "verified": false, "tweet_text": "@thaisramoos_ Segura a onda a\u00ed po", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["thaisramoos_"]}, {"id": 1439247311524225032, "verified": false, "tweet_text": "@roberto24051974 @joseramosvivas Yo tengo deficiencia de igA. Me pusieron Janssen. Despu\u00e9s cog\u00ed coronavirus con alg\u00fan peque\u00f1o s\u00edntoma. La verdad me gustar\u00eda saber si produzco inmunidad en mucosas o no, me gustar\u00eda tener inmunidad esterilizante y q la pr\u00f3xima vez el virus se neutralice autom\u00e1ticamente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["roberto24051974", "joseramosvivas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tengo deficiencia de igA. Me pusieron Janssen. Despu\u00e9s cog\u00ed coronavirus con alg\u00fan peque\u00f1o s\u00edntoma. La verdad me gustar\u00eda saber si produzco inmunidad en mucosas o no, me gustar\u00eda tener inmunidad esterilizante y q la pr\u00f3xima vez el virus se neutralice autom\u00e1ticamente"}, {"id": 1439247090161438731, "verified": false, "tweet_text": "NOVA BULA DA JANNSEN\n\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\n\nAGORA? DEPOIS QUE MILH\u00d5ES DE PESSOAS J\u00c1 TOMARAM? \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\n\nTRISTE PRA QUEM QUEIMOU A LARGADA E SAIU NA FRENTE! \ud83d\ude2a\n\nhttps://t.co/snMzEM7IsV\n\nParticipe da discuss\u00e3o\n\ud83d\udde3\ufe0f https://t.co/30nSGHJAfL", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/snMzEM7IsV", "https://t.co/30nSGHJAfL"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642", "\ud83d\ude21", "\ud83d\ude2a", "\ud83d\udde3\ufe0f"]}, {"id": 1439246139535073284, "verified": false, "tweet_text": "@dmh_janssen @GMRTVPlus I don't know if I had a bad device but my new ccwgtv was the worst device I ever bought. Only device that lost wifi and couldn't play stadia on it while all other devices could. I didn't want to spend another 30$ Canadian on the ethernet so just returned it", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["dmh_janssen", "GMRTVPlus"], "country": "USA", "text_en": "I don't know if I had a bad device but my new ccwgtv was the worst device I ever bought. Only device that lost wifi and couldn't play stadia on it while all other devices could. I didn't want to spend another $ Canadian on the ethernet so just returned it"}, {"id": 1439245526243987457, "verified": false, "tweet_text": "@FSC1977 We gaan Janssen (onze reserve aanvoerder) dadelijk offeren voor Pinto. Die heeft CL ervaring, is langer. \n\nMaar Ars moet een dikke trap onder zijn rest krijgen, niet Janssen. Iedereen weet dat we de kleinste verdedigers van Nederland hebben.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["FSC1977"]}, {"id": 1439244281965907969, "verified": false, "tweet_text": "Beste @AgnesMulderCDA waar ging het mis? Bij het 2e prikje wellicht? Proefondervindelijk, de app werkt niet voor degenen die met Janssen zijn gevaccineerd. Bouwjaren 1967 en 1968, en de jongeren die gingen dansen met Janssen. Ruim 500.000 mensen uit sluiten, is vrij gedurfd. https://t.co/MG1Sl5T1e3", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["AgnesMulderCDA"], "tweet_urls": ["https://t.co/MG1Sl5T1e3"]}, {"id": 1439243831145336843, "verified": false, "tweet_text": "@JDrake45902915 @ansm Cette d\u00e9cision est pr\u00e9cis\u00e9e dans le rapport 16. Le 18e rapport devrait donc \u00eatre publi\u00e9 dans peu de temps pour Pfizer. On constate d'ailleurs que les rapports pour Janssen et AstraZeneca datent du 13/09 et font bien \u00e9tat des chiffres complets sur la pharmacovigilance. https://t.co/6wb1krkWSh", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["JDrake45902915", "ansm"]}, {"id": 1439243652077957122, "verified": false, "tweet_text": "@ForjaEmpresas Hola sabes donde tienen janssen?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["ForjaEmpresas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola sabes donde tienen janssen?"}, {"id": 1439243638509297673, "verified": false, "tweet_text": "@kooi1970 @Tweety41719545 @MarionKoopmans @mkeulemans @rivm Het zijn naar ik aanneem geen verzonnen cijfers, maar zonder volledige data, zoals welke vaccinatiegraad per groep, het % waarvan de bron bekend is, effect 'Dansen met Janssen' lijkt het me lastig om gedegen conclusies te trekken, al helemaal als dit alleen gaat om juli 2021.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["kooi1970", "Tweety41719545", "MarionKoopmans", "mkeulemans", "rivm"]}, {"id": 1439243564794454017, "verified": false, "tweet_text": "Sucediendo HOY: Cl\u00ednicas m\u00f3viles de vacunaci\u00f3n COVID-19\n\u27a1\ufe0f @NewburyParkHS: 9am-11am\n\u27a1\ufe0f @ThousandOaksHS: 1pm-3pm\n\u27a1\ufe0f @WestlakeHS_CA: 5pm-7pm\nNo se necesita cita.\nVacunas disponibles: Pfizer para personas 12+ a\u00f1os y Janssen para personas 18+ a\u00f1os. M\u00e1s info: https://t.co/xAJr6FoGIJ https://t.co/7i6irXn079", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["NewburyParkHS", "ThousandOaksHS", "WestlakeHS_CA"], "tweet_urls": ["https://t.co/xAJr6FoGIJ"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sucediendo HOY: Cl\u00ednicas m\u00f3viles de vacunaci\u00f3n COVID-19 \u27a1\ufe0f : am-11am \u27a1\ufe0f : pm-3pm \u27a1\ufe0f : pm-7pm No se necesita cita. Vacunas disponibles: Pfizer para personas + a\u00f1os y Janssen para personas + a\u00f1os. M\u00e1s info:"}, {"id": 1439243312964116481, "verified": false, "tweet_text": "Happening TODAY, 9/18: COVID-19 Mobile Vaccine Clinics \n\u27a1\ufe0f @NewburyParkHS: 9am-11am\n\u27a1\ufe0f @ThousandOaksHS: 1pm-3pm\n\u27a1\ufe0f @WestlakeHS_CA: 5pm-7pm  \nNo appointments needed. \nVaccines available: Pfizer for individuals 12+ &amp; Janssen for individuals 18+. More info: https://t.co/xAJr6F75k9 https://t.co/u6ARVTFgGS", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["NewburyParkHS", "ThousandOaksHS", "WestlakeHS_CA"], "tweet_urls": ["https://t.co/xAJr6F75k9"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "Happening TODAY, /18: COVID-19 Mobile Vaccine Clinics : am-11am : pm-3pm : pm-7pm No appointments needed. Vaccines available: Pfizer for individuals + &amp; Janssen for individuals +. More info:"}, {"id": 1439242817914683398, "verified": false, "tweet_text": "Register here https://t.co/5mfeChMJxR for our 2021 Nexus User Conference on Oct 6&amp;7. We will have industry case studies from Merck &amp; Co, Janssen, Bayer, BMS, Merck KGaA, Gilead Sciences, and many other experts &amp; leaders. #Nexus2021 #perkinelmerinformatics https://t.co/NSnlTi4X1H", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Nexus2021", "perkinelmerinformatics"], "tweet_urls": ["https://t.co/5mfeChMJxR"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Register here for our Nexus User Conference on Oct &amp;7. We will have industry case studies from Merck &amp; Co, Janssen, Bayer, BMS, Merck KGaA, Gilead Sciences, and many other experts &amp; leaders."}, {"id": 1439242647583997958, "verified": false, "tweet_text": "Hierbij toch nog de opstelling van Geinoord:\n1. Mitchell TEMMING\n2. Mika ZEEGERS\n3. Michiel VAN DER VALK (c)\n4. David JACKSON\n5. Mark DE KONING\n6. Jeroen SCHOLMAN\n7. Robin JANSSEN\n8. Stijn GERRITS\n9. Dani\u00ebl KOPS\n10. Eser OZKILIT\n11. Timo MEERDING\n\n#KenGei", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["KenGei"]}, {"id": 1439242642966159364, "verified": false, "tweet_text": "@politiekinneder @Arjen_Joosse @Boreout Jawel. Janssen is maar 1 prik.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["politiekinneder", "Arjen_Joosse", "Boreout"]}, {"id": 1439242631368822787, "verified": false, "tweet_text": "O\u00f9 je vis (expatriation), un vieux monsieur de 80 ans, triple vaccin\u00e9, cherchait \u00e0 s'injecter le Janssen (vaccin distribu\u00e9 par les ambassades fran\u00e7aises \u00e0 l'\u00e9tranger) pour \u00e9viter le confinement en Europe et avoir son PASS. Soit \u00e9quivalent 5 doses. C'est un m\u00e9decin \u00e0 la retraite..", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439242330771501057, "verified": false, "tweet_text": "Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing COVID-19 Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions \u2014 United States, March\u2013August 2021 | MMWR https://t.co/GjFuyaxy1N", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/GjFuyaxy1N"], "country": "USA", "text_en": "Comparative Effectiveness of Moderna, Pfizer-BioNTech, and Janssen (Johnson &amp; Johnson) Vaccines in Preventing COVID-19 Hospitalizations Among Adults Without Immunocompromising Conditions United States, MarchAugust | MMWR"}, {"id": 1439241358267539462, "verified": false, "tweet_text": "@NicolasMaduro @Gabrielasjr @PlasenciaFelix\n\nAvance en la uni\u00f3n de Naciones:\nDe 193 Naciones ONU,\nhasta ahora existen\nseis (6) pasaportes \u00fanicos:\n\n\u2713BBIBP-CorV/Sinopharm\n\u2713BNT162b2/Pfizer&amp;BioNTech\n\u2713ARNm-1273/Moderna\n\u2713CoronaVac/Sinovac\n\u2713Oxford/AstraZeneca\n\u2713Ad26.CoV2.S/Janssen", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["NicolasMaduro", "Gabrielasjr", "PlasenciaFelix"]}, {"id": 1439240812382982146, "verified": false, "tweet_text": "Jan\u00dfen sieht ein \"Spiegelbild der letzten Wochen\": Die Niederlage gegen Tabellenschlusslicht Havelse bedeutet f\u00fcr Viktoria K\u00f6ln den Tiefschlag. Trainer\u00a0Olaf Jan\u00dfen muss eingestehen, dass es eine verdiente war. https://t.co/TW07eUTANt", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TW07eUTANt"]}, {"id": 1439239930128048133, "verified": false, "tweet_text": "@LaEtxebarria Est\u00e1s buscando un chiringuito?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["LaEtxebarria"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1s buscando un chiringuito?"}, {"id": 1439239898666618888, "verified": false, "tweet_text": "#covid19 #CDC study finds #Pfizer drops to 77% efficacy after  120 days. #Moderna stays strong at 92%. Panel recommends boosters for over 65yrs &amp;  immunocompromised   @scoopit https://t.co/dQWUqF7BLX", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["covid19", "CDC", "Pfizer", "Moderna"], "mentions": ["scoopit"], "tweet_urls": ["https://t.co/dQWUqF7BLX"], "country": "USA", "text_en": "study finds drops to % efficacy after days. stays strong at %. Panel recommends boosters for over yrs &amp; immunocompromised"}, {"id": 1439239515206524931, "verified": false, "tweet_text": "@OezelHalil @CryptoMichNL $FNDZ #FNDZ", "tweet_lang": "lt", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["FNDZ"], "mentions": ["OezelHalil", "CryptoMichNL"]}, {"id": 1439239345567842309, "verified": false, "tweet_text": "@YungJanssen_ Cox, Janssen, Osch konden shinen omdat Polter alles weghaalde vorig seizoen. Tuurlijk klopt dat niet helemaal, maar dit is echt niet om aan zien. #slachtbank", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["slachtbank"], "mentions": ["YungJanssen_"]}, {"id": 1439239249551892480, "verified": false, "tweet_text": "Moord op afspraak \u2013 Rob van Dorssen\nOp zoek naar een kwaad verleden.\nMisdaadroman van het aangename soort.\nOnze LeesKost-recensie (Marianne Janssen); https://t.co/LGdlMKuzyK https://t.co/kXepFmtEVU", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LGdlMKuzyK"]}, {"id": 1439239057729462275, "verified": false, "tweet_text": "Why are we so focused on a third dose for Pfizer and Moderna, when we should be including and talking more about the vulnerability (low vaccine effectiveness) of those who got the J&amp;J vaccine? @US_FDA @CDCgov #Covid_19 #janssen https://t.co/nkC1gUtdh7", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "janssen"], "mentions": ["US_FDA", "CDCgov"], "country": "USA", "text_en": "Why are we so focused on a third dose for Pfizer and Moderna, when we should be including and talking more about the vulnerability (low vaccine effectiveness) of those who got the J&amp;J vaccine?"}, {"id": 1439238984782204930, "verified": false, "tweet_text": "Cilv\u0113ki gatavi braukt pat no lielas t\u0101lienes, lai tikai var\u0113tu savakcin\u0113ties ar \u0113rto vienas devas \u201cJanssen\u201d jeb \u201cJohnson &amp; Johnson\u201d vakc\u012bnu pret Covid-19. To apliecina ar\u012b Sed\u0101 nov\u0113rotais, kur piektdienas p\u0113cpusdien\u0101 tika organiz\u0113ta izbraukuma vakcin\u0101cija. https://t.co/paJOXGIk6k", "tweet_lang": "lv", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/paJOXGIk6k"]}, {"id": 1439238803567349760, "verified": false, "tweet_text": "@SectorSalud En qu\u00e9 puntos est\u00e1n aplicando la de Janssen?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["SectorSalud"], "country": "MEXICO", "text_es": "En qu\u00e9 puntos est\u00e1n aplicando la de Janssen?"}, {"id": 1439238529704411142, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/6vxr6GgTKZ..", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6vxr6GgTKZ"]}, {"id": 1439238424272293896, "verified": false, "tweet_text": "Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue -- https://t.co/dOIMq7G6cm https://t.co/6vxr6GgTKZ", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dOIMq7G6cm", "https://t.co/6vxr6GgTKZ"]}, {"id": 1439238314956099587, "verified": false, "tweet_text": "@roosje_69 Wat tof!", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["roosje_69"]}, {"id": 1439238015877099530, "verified": false, "tweet_text": "@ChildrenNeedUs_ @michaelzlin Hello Pfizer folks.  Welcome to the Janssen zone of protection.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["ChildrenNeedUs_", "michaelzlin"], "country": "USA", "text_en": "Hello Pfizer folks. Welcome to the Janssen zone of protection."}, {"id": 1439237922528583684, "verified": false, "tweet_text": "@mr_mag_online @lawinmaastricht @MaastrichtU @ferdgrapperhaus @janmsmits @TweedeKamerTwit @EersteKamer Ja @janssen_jacco @rechterjos @MrMilani @JudgeJoyce_ @HansBlackberry @Haagserechtbank @hofdenhaag , vroeger toen je kat nog met een u schreef was het land mooi niet versteend, wat zegt u @NOS @Nieuwsuur rode vrijwilliger land van Marmer ipv Tapijt", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["mr_mag_online", "lawinmaastricht", "MaastrichtU", "ferdgrapperhaus", "janmsmits", "TweedeKamerTwit", "EersteKamer", "janssen_jacco", "rechterjos", "MrMilani", "JudgeJoyce_", "HansBlackberry", "HaagseRechtbank", "HofDenHaag", "NOS", "Nieuwsuur"]}, {"id": 1439237860134113282, "verified": false, "tweet_text": "@40RebelMom Wat een goed nieuws \u2764\u2764", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["40RebelMom"], "tweet_emoticons": ["\u2764"]}, {"id": 1439237849681960963, "verified": false, "tweet_text": "@miwi73 @silvanobonafe @NOS En iets soortgelijks zagen we ook bij het \"dansen met janssen\" debacle. Een groot deel van die positieve testen zal zijn geweest bij jongeren die ergens in de periode daarvoor besmet waren geraakt. Maar toen viel het op door het testen voor toegang.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["miwi73", "silvanobonafe", "NOS"]}, {"id": 1439237628495290370, "verified": false, "tweet_text": "@GMRTVPlus Ok\u00e9. \nThere are 2 option on the new chromecast with google tv tied to hdr. One you should change. Standard it's set to display all content in hdr even if it isn't hdr", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["GMRTVPlus"], "country": "USA", "text_en": "Ok. There are option on the new chromecast with google tv tied to hdr. One you should change. Standard it's set to display all content in hdr even if it isn't hdr"}, {"id": 1439237440695328772, "verified": false, "tweet_text": "@SectorSalud @SectorSalud requiero vacunarme con monodosis janssen, en donde la est\u00e1n aplicando? Ya que tengo un viaje fuera del pa\u00eds y me exigen el esquema completo, gracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["SectorSalud", "SectorSalud"], "country": "MEXICO", "text_es": "requiero vacunarme con monodosis janssen, en donde la est\u00e1n aplicando? Ya que tengo un viaje fuera del pa\u00eds y me exigen el esquema completo, gracias"}, {"id": 1439236866096631811, "verified": false, "tweet_text": "@vrouwefortuna Roel Janssen\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["vrouwefortuna"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"]}, {"id": 1439236865656242178, "verified": false, "tweet_text": "Janssen die veerman dekt!!! Pfff #heefor", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["heefor"]}, {"id": 1439236725578952709, "verified": false, "tweet_text": "@dmh_janssen For me, the CCU has better HDR implementation, it\u2019s nearly night and day.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["dmh_janssen"], "country": "USA", "text_en": "For me, the CCU has better HDR implementation, its nearly night and day."}, {"id": 1439236393377558535, "verified": false, "tweet_text": "Imissyou @sofiayabutt", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["sofiayabutt"], "country": "USA", "text_en": "Imissyou"}, {"id": 1439236109272244231, "verified": false, "tweet_text": "@MarionKoopmans @mkeulemans @rivm Het blijft zo goed als de data die je er in stopt. Het is nogal vals om de data uit juli te gebruiken omdat dit net de dansen met Janssen piek betrof. De meesten daarvan waren eigenlijk al gevaccineerd, maar reken je nu mee met ongevaccineerden. https://t.co/LP2J4k3sw9", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["MarionKoopmans", "mkeulemans", "rivm"]}, {"id": 1439235968955994115, "verified": false, "tweet_text": "@akelfreda You can understand my frustration with the very limited Janssen vaccine I received in March, which is basically non existent in the media.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["akelfreda"], "country": "USA", "text_en": "You can understand my frustration with the very limited Janssen vaccine I received in March, which is basically non existent in the media."}, {"id": 1439235904179093511, "verified": false, "tweet_text": "Modern french interior https://t.co/VW9hj48WDO https://t.co/92dWuZP5r0", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VW9hj48WDO"]}, {"id": 1439235816971177986, "verified": false, "tweet_text": "@GMRTVPlus Can't say I agree.  Both works flawlessly over here for using stadia. \nBoth I have to restart one's a month because of different issues.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["GMRTVPlus"], "country": "USA", "text_en": "Can't say I agree. Both works flawlessly over here for using stadia. Both I have to restart one's a month because of different issues."}, {"id": 1439234515348697093, "verified": false, "tweet_text": "Obrigado Janssen por me isentar de ter que fazer PCR \ud83e\udd29", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd29"]}, {"id": 1439234153841668100, "verified": false, "tweet_text": "\"Imagina pensar aue las vacunas reducen las muertes\"\n\n&lt;&lt;Entre los adultos de 65 a 74 a\u00f1os, la eficacia de la vacunaci\u00f3n completa para prevenir la hospitalizaci\u00f3n fue del 96% para Pfizer-BioNTech, del 96% para Moderna y del 84% para las vacunas COVID-19 de Janssen&gt;&gt; https://t.co/uOeZbQ7xlb https://t.co/DghQfunY7L", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uOeZbQ7xlb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Imagina pensar aue las vacunas reducen las muertes\" &lt;&lt;Entre los adultos de a a\u00f1os, la eficacia de la vacunaci\u00f3n completa para prevenir la hospitalizaci\u00f3n fue del % para Pfizer-BioNTech, del % para Moderna y del % para las vacunas COVID-19 de Janssen&gt;&gt;"}, {"id": 1439233618912686083, "verified": false, "tweet_text": "Y cuarta, y quinta...\n\nO primero AstraZeneca, luego otra, no la misma, bueno mejor otra.\nO primero Janssen, qu\u00e9 es monod\u00f3sis; ah no, qu\u00e9 ahora hay que poner una segunda dosis, ah, pero de otra marca...\n\nY as\u00ed hasta el infinito... https://t.co/qMOqS17y33", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qMOqS17y33"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y cuarta, y quinta... O primero AstraZeneca, luego otra, no la misma, bueno mejor otra. O primero Janssen, qu\u00e9 es monod\u00f3sis; ah no, qu\u00e9 ahora hay que poner una segunda dosis, ah, pero de otra marca... Y as\u00ed hasta el infinito..."}, {"id": 1439233613321617416, "verified": false, "tweet_text": "Tweet de Richard Krieger (@Krieger66362259) Richard Krieger (@Krieger66362259) a tweet\u00e9 : Coronavirus%C2%A0: Des h\u00f4pitaux rapportent un nombre important de patients hospitalis\u00e9s vaccin\u00e9s\u2026 https://t.co/U0hDv4xPgA via @20minutes https://t.co/akxOSfBINh", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Krieger66362259", "Krieger66362259", "20Minutes"], "tweet_urls": ["https://t.co/U0hDv4xPgA", "https://t.co/akxOSfBINh"]}, {"id": 1439232412458921991, "verified": false, "tweet_text": "@EricTopol You can use Google translate on this Dutch article from July (Janssen = J&amp;J)\nhttps://t.co/dgjAKRT5aS", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["EricTopol"], "tweet_urls": ["https://t.co/dgjAKRT5aS"], "country": "USA", "text_en": "You can use Google translate on this Dutch article from July (Janssen = J&amp;J)"}, {"id": 1439232292036169733, "verified": false, "tweet_text": "@Ouijerale @BREDOCONECXION @BreizhPower35 @La_Pollice Justement non, il peut arriver qu'on puisse avoir une dose mais \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme compl\u00e8tement vaccin\u00e9. (Janssen, covid moins de 6 mois, etc).\n\nJ'ai pas la pr\u00e9tention d'imaginer le meilleur terme, mais j'ai l'impression qu'on manque de d\u00e9tails quand on l'\u00e9voque.", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Ouijerale", "BREDOCONECXION", "BreizhPower35", "La_Pollice"]}, {"id": 1439232263334481924, "verified": false, "tweet_text": "@MarcieLondonArt In TNG The Perfect Mate when Kamala (Famke Janssen) tells Picard she has bonded with him, and the duty she learned from him is why she\u2019ll be able to stay with the arranged marriage she\u2019s about to enter.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["MarcieLondonArt"], "country": "USA", "text_en": "In TNG The Perfect Mate when Kamala (Famke Janssen) tells Picard she has bonded with him, and the duty she learned from him is why shell be able to stay with the arranged marriage shes about to enter."}, {"id": 1439232012703997955, "verified": false, "tweet_text": "Lost respect for Brentford after that, time-wasting, diving, tripping over yourself to get decisions, Manager complaining about obvious calls Rash tackles. Janssen should've been off ajer should've been carded. We were not good enough at all but the ref gave them the win", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Lost respect for Brentford after that, time-wasting, diving, tripping over yourself to get decisions, Manager complaining about obvious calls Rash tackles. Janssen should've been off ajer should've been carded. We were not good enough at all but the ref gave them the win"}, {"id": 1439231968135323655, "verified": false, "tweet_text": "@freek_janssen @Roland1976 @sdebakker @bramkoster vorige versie was 2004, dus heel wat nieuw werk. In 2021 ook (terecht) deze trouwens: https://t.co/Sm7Axwuv3V (NPR Tiny Desk versie).", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["freek_janssen", "Roland1976", "sdebakker", "bramkoster"], "tweet_urls": ["https://t.co/Sm7Axwuv3V"]}, {"id": 1439231872102457348, "verified": false, "tweet_text": "@Joanne_Janssen Nee het is maar goed dat je erbij gezet hebt dat het om Bolt gaat!  Moest echt heel goed kijken", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Joanne_Janssen"]}, {"id": 1439231804960092160, "verified": false, "tweet_text": "minha prima chegou revoltada em casa q tomou a janssen kkkkkkkkk \u201cosh porra todo mundo \u00e9 duas doses\u201d", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z"}, {"id": 1439231516391903236, "verified": true, "tweet_text": "Frm 4th Oct if fully vaccinated with AstraZeneca, Pfizer, Moderna or Janssen in countries listed below - u don\u2019t quarantine in England (unless frm red list).\nSo basically.. if u were vaccinated in African Countries, India, South America etc.. somehow it\u2019s an inferior vaccine? https://t.co/N8SblwAp8R", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Frm th Oct if fully vaccinated with AstraZeneca, Pfizer, Moderna or Janssen in countries listed below - u dont quarantine in England (unless frm red list). So basically.. if u were vaccinated in African Countries, India, South America etc.. somehow its an inferior vaccine?"}, {"id": 1439231391854702598, "verified": false, "tweet_text": "@hidderoorda Moet C. Janssen zijn. Die komt in ieder telefoonboek voor.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["hidderoorda"]}, {"id": 1439230822129848328, "verified": false, "tweet_text": "Denye etid yo montre ke vaksin #Moderna a se vaksin ki pi efikas pami vaksin ki otorize nan peyi Etazini. Se menm vaksin #Moderna sa a ki an #Ayiti. Gen mounn mwen konnen ki ap viv an #Ayiti ki vwayage #Etazini pou yo vinn resevwa #Janssen (J&amp;J),vaksin ki mwen efikas la.#COVID19", "tweet_lang": "ht", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Moderna", "Moderna", "Ayiti", "Ayiti", "Etazini", "Janssen", "COVID19"]}, {"id": 1439230791284768768, "verified": false, "tweet_text": "Penderita Trypanophobia, Jangan Khawatir Disuntik, Vaksin Janssen Cocok untuk Ada https://t.co/D9VgUR3iNO", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/D9VgUR3iNO"]}, {"id": 1439230299808976904, "verified": false, "tweet_text": "Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue -- Sant\u00e9 et Bien-\u00eatre -- https://t.co/jKGxngjlXh https://t.co/UNFYVKLjae", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jKGxngjlXh", "https://t.co/UNFYVKLjae"]}, {"id": 1439230182074687496, "verified": false, "tweet_text": "- Anvisa manda incluir eventos adversos na bula da vacina Janssen\n\n- Farmac\u00eautica americana ter\u00e1 30 dias para cumprir solicita\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regulador brasileiro.\n\n@conexaopolitica https://t.co/1ZDPvnA17p", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["conexaopolitica"]}, {"id": 1439230015397318657, "verified": false, "tweet_text": "@scudexo1000 Moralement acceptables avec de l'ad\u00e9novirus de chimpanz\u00e9 ds Janssen et astrazeneca,et des cellules de foetus avort\u00e9s ds pfizer et moderne ?Comment peut-il penser et propager cette abomination?Honte \u00e0 lui.En tant que catholique,je revendique de ne pas participer \u00e0 cette ignominie", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["scudexo1000"]}, {"id": 1439229914897686531, "verified": true, "tweet_text": "50\u2019 | Grote kans voor Beers\n\nMet alleen keeper Janssen voor zich, haalt Beers uit. Zijn schot komt vol op de borst van de ASWH-goalie [0 - 1]\n\n#aswjvo", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["aswjvo"]}, {"id": 1439229844974448641, "verified": false, "tweet_text": "@BBfcx28 \u2022 Janssen trips over himself-gets play stopped\n\u2022 Neves gets chopped down twice-no free kick\n\u2022 Ajer sits down for nothing clearly time-wasting- no card\n\u2022 Same situation that happened for your pen happens to trincao- no penalty\nWe deserved to lose but there was clear bias.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["BBfcx28"], "country": "USA", "text_en": "Janssen trips over himself-gets play stopped Neves gets chopped down twice-no free kick Ajer sits down for nothing clearly time-wasting- no card Same situation that happened for your pen happens to trincao- no penalty We deserved to lose but there was clear bias."}, {"id": 1439229677093244930, "verified": false, "tweet_text": "@JohnLalor18 Do you know if they've looked at doing or developing something like the heaf test. Janssen seems a bit of a vicious vaccine.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["JohnLalor18"], "country": "USA", "text_en": "Do you know if they've looked at doing or developing something like the heaf test. Janssen seems a bit of a vicious vaccine."}, {"id": 1439228274983514115, "verified": false, "tweet_text": "Detectan millones de vacunas de Janssen contaminadas con una sustancia activa https://t.co/uZ8mpf6WAQ via @ABC_Conocer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uZ8mpf6WAQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Detectan millones de vacunas de Janssen contaminadas con una sustancia activa via"}, {"id": 1439228001691000837, "verified": false, "tweet_text": "@DoctorGeorge15 @RWMaloneMD or \u22652 weeks after they have received a single-dose vaccine (Johnson &amp; Johnson [J&amp;J]/Janssen)\u00b1; there is currently no post-vaccination time limit on fully vaccinated status. Unvaccinated people refers to individuals of all ages, including children,\n2/3", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["DoctorGeorge15", "RWMaloneMD"], "country": "USA", "text_en": "or weeks after they have received a single-dose vaccine (Johnson &amp; Johnson [J&amp;J]/Janssen); there is currently no post-vaccination time limit on fully vaccinated status. Unvaccinated people refers to individuals of all ages, including children, /3"}, {"id": 1439227786800123904, "verified": false, "tweet_text": "@textowntigers wins! Na 2-0 achterstand winnen de Tigers met 7-5 mede door homerun van Annemiek Janssen. #comebackwin", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["comebackwin"], "mentions": ["textowntigers"]}, {"id": 1439227244656971779, "verified": false, "tweet_text": "@GabrielaSamudio Bueno, cada cual con su opini\u00f3n. Mucha gente sali\u00f3 corriendo a Florida por la de Janssen que era una sola dosis, del mismo veneno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["GabrielaSamudio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, cada cual con su opini\u00f3n. Mucha gente sali\u00f3 corriendo a Florida por la de Janssen que era una sola dosis, del mismo veneno."}, {"id": 1439227159822802948, "verified": false, "tweet_text": "18th months na Fight lang walang susuko\u2764\ufe0f\ud83d\ude0a\ud83d\udcaf", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaf", "\u2764\ufe0f", "\ud83d\ude0a"]}, {"id": 1439226249331806209, "verified": false, "tweet_text": "Conclusion d'un rapport du centre fran\u00e7ais d'\u00e9valuation des m\u00e9dicaments : la vaccination avec les produits Pfizer, Moderna, AstraZeneca et Janssen doit \u00eatre interrompue\u2026\nhttps://t.co/jmZHd4ZAhF", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jmZHd4ZAhF"]}]