[{"id": 1439456602571124740, "verified": false, "tweet_text": "@juancatuc Las verdaderas vacunas son como vos dec\u00eds, pero adem\u00e1s reducen much\u00edsimo los contagios. Estos experimentos no cambian nada, todos los d\u00edas un vacunado se contagia, otros sufren efectos graves, otros MUEREN. \u00a1\u00a1ESTUDIA!! Antes que sea muy tarde.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["juancatuc"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las verdaderas vacunas son como vos dec\u00eds, pero adem\u00e1s reducen much\u00edsimo los contagios. Estos experimentos no cambian nada, todos los d\u00edas un vacunado se contagia, otros sufren efectos graves, otros MUEREN. \u00a1\u00a1ESTUDIA!! Antes que sea muy tarde."}, {"id": 1439455955570335750, "verified": false, "tweet_text": "Excelente posici\u00f3n del presidente franc\u00e9s.\nSi no est\u00e1 vacunado no puede circular.\nEl Covi, no descrimina, y no es justo que personas que se niegan a inocularse, pudiendo no s\u00f3lo morir por no estar vacunada, sino contagiar a ni\u00f1os peque\u00f1os y ancianos https://t.co/qNckcJ7lZ0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qNckcJ7lZ0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Excelente posici\u00f3n del presidente franc\u00e9s. Si no est\u00e1 vacunado no puede circular. El Covi, no descrimina, y no es justo que personas que se niegan a inocularse, pudiendo no s\u00f3lo morir por no estar vacunada, sino contagiar a ni\u00f1os peque\u00f1os y ancianos"}, {"id": 1439455885865144322, "verified": false, "tweet_text": "@ArtemisaVtuber Xd toma paracetamol y no duermas del lado del. Brazo vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ArtemisaVtuber"], "country": "MEXICO", "text_es": "Xd toma paracetamol y no duermas del lado del. Brazo vacunado"}, {"id": 1439455826977116161, "verified": false, "tweet_text": "@JosehWolf @Marivi21 @elcuaracom Ya Israel no es el m\u00e1s vacunado hace rato https://t.co/frSR5gQhvq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["JosehWolf", "Marivi21", "elcuaracom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya Israel no es el m\u00e1s vacunado hace rato"}, {"id": 1439455570071797761, "verified": false, "tweet_text": "14 MILLONES (otro mill\u00f3n en 4 d\u00edas)\n\nOficialmente el 50% de la poblaci\u00f3n objetivo ya est\u00e1 vacunado!!! \ud83d\udc89 https://t.co/GmQyAkKOuJ https://t.co/NxjKVby3Lt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/GmQyAkKOuJ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "MILLONES (otro mill\u00f3n en d\u00edas) Oficialmente el % de la poblaci\u00f3n objetivo ya est\u00e1 vacunado!!! \ud83d\udc89"}, {"id": 1439455408062713856, "verified": false, "tweet_text": "Estos si son desayunos de campeones \ud83e\udd26\nSi hablo mal de @MashiRafael me dar\u00e1n el puestito de Chef de la asamblea? \n\nQue se me hace que el chef vacunado VIP ser\u00e1 el afortunado \ud83e\udd14 https://t.co/XtU3lYA7bW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MashiRafael"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26", "\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos si son desayunos de campeones \ud83e\udd26 Si hablo mal de me dar\u00e1n el puestito de Chef de la asamblea? Que se me hace que el chef vacunado VIP ser\u00e1 el afortunado \ud83e\udd14"}, {"id": 1439455157570490373, "verified": false, "tweet_text": "Reino Unido impone cuarentena a todo aquel que ingrese a su pa\u00eds siendo vacunado en Sudam\u00e9rica y \u00c1frica, *incluso* si con la AZ, Pfizer o Moderna.\n\n\u00bfRaz\u00f3n? Por ser pa\u00edses con agendas de salud p\u00fablica no relevantes.\nUK tiene 43 casos por 100k habitantes.\nPer\u00fa 1.8. https://t.co/o31Pzd3ysh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/o31Pzd3ysh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Reino Unido impone cuarentena a todo aquel que ingrese a su pa\u00eds siendo vacunado en Sudam\u00e9rica y \u00c1frica, *incluso* si con la AZ, Pfizer o Moderna. \u00bfRaz\u00f3n? Por ser pa\u00edses con agendas de salud p\u00fablica no relevantes. UK tiene casos por k habitantes. Per\u00fa ."}, {"id": 1439455107343654915, "verified": false, "tweet_text": "@ABCDigital Por qu\u00e9 cuando fallece uno \u201cvacunado\u201d no menciona la noticia?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ABCDigital"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 cuando fallece uno \u201cvacunado\u201d no menciona la noticia?"}, {"id": 1439455027387633669, "verified": false, "tweet_text": "D\u00edganme que no soy el \u00fanico que no se ha vacunado \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00edganme que no soy el \u00fanico que no se ha vacunado \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439454651003379719, "verified": false, "tweet_text": "@Berrotarin @Isabelraro1 @F_Sanchez_Drago @InigoTriana Como la mayor\u00eda de personas que se mueren del Sars-Cov2 son personas mayores, entonces para que les hemos vacunado? Siempre saldr\u00e1n gente como UD. diciendo que se murieron por qu\u00e9 eran mayores no? La estupidez es infinita.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Berrotarin", "Isabelraro1", "F_Sanchez_Drago", "InigoTriana"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como la mayor\u00eda de personas que se mueren del Sars-Cov2 son personas mayores, entonces para que les hemos vacunado? Siempre saldr\u00e1n gente como UD. diciendo que se murieron por qu\u00e9 eran mayores no? La estupidez es infinita."}, {"id": 1439453358092398592, "verified": false, "tweet_text": "@AntonioNocedal @HLGatell En USA los \u00fanicos que no se han vacunado son los antivacunas. All\u00e1 todo el que quiera nacionales y extranjeros pueden ir tranquilamente a vacunarse a las farmacias y supermercados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["AntonioNocedal", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "En USA los \u00fanicos que no se han vacunado son los antivacunas. All\u00e1 todo el que quiera nacionales y extranjeros pueden ir tranquilamente a vacunarse a las farmacias y supermercados."}, {"id": 1439453222889009152, "verified": false, "tweet_text": "@Marivi21 @fifo_01 @elcuaracom La mejor evidencia est\u00e1 en Israel.\nEl m\u00e1s vacunado del mundo y los que llenan las ucis son con 2 dosis.\n\nLa vacuna creada en 6 meses fue una estafa, tan dificil de aceptar es?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Marivi21", "fifo_01", "elcuaracom"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mejor evidencia est\u00e1 en Israel. El m\u00e1s vacunado del mundo y los que llenan las ucis son con dosis. La vacuna creada en meses fue una estafa, tan dificil de aceptar es?"}, {"id": 1439452997348696064, "verified": false, "tweet_text": "Se confirma el peor escenario, sin defensas (VIH) el vacunado / infectado puede fallecer de un resfriado com\u00fan.\n\nThe worst scenario is confirmed, without defenses (HIV) the vaccinated / infected person can die of a common cold. https://t.co/BZW8lB9HGn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se confirma el peor escenario, sin defensas (VIH) el vacunado / infectado puede fallecer de un resfriado com\u00fan. The worst scenario is confirmed, without defenses (HIV) the vaccinated / infected person can die of a common cold."}, {"id": 1439452150560608262, "verified": false, "tweet_text": "77 a\u00f1os, confirmado, NO VACUNADO finalmente fallece! Son las historias de cada d\u00eda! Una y otra vez! Pero bueno! No queda m\u00e1s que dejarlos hacer su voluntad, PERO, siempre llegas al mismo pensamiento; y si hubiera estado vacunado?; y digo; \u201ccon raz\u00f3n mi padre est\u00e1 vivo a\u00fan\u201d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "a\u00f1os, confirmado, NO VACUNADO finalmente fallece! Son las historias de cada d\u00eda! Una y otra vez! Pero bueno! No queda m\u00e1s que dejarlos hacer su voluntad, PERO, siempre llegas al mismo pensamiento; y si hubiera estado vacunado?; y digo; \u201ccon raz\u00f3n mi padre est\u00e1 vivo a\u00fan\u201d"}, {"id": 1439451919517470722, "verified": false, "tweet_text": "@eaacevedo1 @Colordelasuert1 @pernostracion @elmundoes Esas mismas personas enfermas, morir\u00edan si se contagiaran de gripe com\u00fan. \u00bfAlguna vez has vacunado contra la gripe a tus ni\u00f1os? \u00bfSabes de alguien que alguna vez haya propuesto tama\u00f1a locura?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["eaacevedo1", "Colordelasuert1", "pernostracion", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esas mismas personas enfermas, morir\u00edan si se contagiaran de gripe com\u00fan. \u00bfAlguna vez has vacunado contra la gripe a tus ni\u00f1os? \u00bfSabes de alguien que alguna vez haya propuesto tama\u00f1a locura?"}, {"id": 1439451900945080324, "verified": false, "tweet_text": "La \u00fanica app que aceptar\u00eda aplicar en mis fotos es la que te transforma en dibujo animado.\nSer un personaje de Disney me parece sumamente tentador. \ud83e\udd23Pero no se porqu\u00e9 me deja con ojos grises si a mi me gustan mis ojos caf\u00e9s.\nCreo que as\u00ed ser\u00eda mi hija nacida de un no vacunado.\ud83e\udd23 https://t.co/LRcNpdI5HI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "La \u00fanica app que aceptar\u00eda aplicar en mis fotos es la que te transforma en dibujo animado. Ser un personaje de Disney me parece sumamente tentador. \ud83e\udd23Pero no se porqu\u00e9 me deja con ojos grises si a mi me gustan mis ojos caf\u00e9s. Creo que as\u00ed ser\u00eda mi hija nacida de un no vacunado.\ud83e\udd23"}, {"id": 1439451665812295683, "verified": false, "tweet_text": "@juansotoivars @surus_80 Es much\u00edsimo peor que el presidente del gobierno diga que se ha vacunado a todo el mundo, sin preguntar a qui\u00e9n vota Ya no te acuerdas, Ivars?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["juansotoivars", "surus_80"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es much\u00edsimo peor que el presidente del gobierno diga que se ha vacunado a todo el mundo, sin preguntar a qui\u00e9n vota Ya no te acuerdas, Ivars?"}, {"id": 1439451572292001792, "verified": false, "tweet_text": "@Charly03433740 @CelucaM Oiga no sigan repitiendo \" antivacunas\" q, yo me he vacunado de muchas cosas pero no me voy a vacunar de Covid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Charly03433740", "CelucaM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oiga no sigan repitiendo \" antivacunas\" q, yo me he vacunado de muchas cosas pero no me voy a vacunar de Covid"}, {"id": 1439451080233000962, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado, tatuado y bien amado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado, tatuado y bien amado."}, {"id": 1439450999408693249, "verified": false, "tweet_text": "@juancatuc Ah, me parece estupendo. Afortunadamente no me acercar\u00e9, perd\u00e9 cuidado. Y deseo que no le pase nada a nadie de tu comunidad, como ya doy por hecho que ning\u00fan \"no vacunado\" los va a contagiar. Buenas noches.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["juancatuc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah, me parece estupendo. Afortunadamente no me acercar\u00e9, perd\u00e9 cuidado. Y deseo que no le pase nada a nadie de tu comunidad, como ya doy por hecho que ning\u00fan \"no vacunado\" los va a contagiar. Buenas noches."}, {"id": 1439450989363437571, "verified": false, "tweet_text": "@kokodavila1 @Arquimedesandme @juansotoivars @surus_80 \u201cHemos vacunado a todo el mundo, sin preguntar a qui\u00e9n vota\u201d\nS\u00e1nchez \n2 estados d alarma ilegales y un cierre ilegal del Congreso Y los q est\u00e1n entre la democracia y la no democr\u00e1tica son los de Vox Ok", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["kokodavila1", "Arquimedesandme", "juansotoivars", "surus_80"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cHemos vacunado a todo el mundo, sin preguntar a qui\u00e9n vota\u201d S\u00e1nchez estados d alarma ilegales y un cierre ilegal del Congreso Y los q est\u00e1n entre la democracia y la no democr\u00e1tica son los de Vox Ok"}, {"id": 1439450958451314691, "verified": false, "tweet_text": "@121084R \u00bfVacunado? https://t.co/BZi6lJFpTB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["121084R"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfVacunado?"}, {"id": 1439450751403692032, "verified": false, "tweet_text": "@doni_tronco @Alex_balsells Claro, basta con preguntar a tu c\u00edrculo de amistades para saber que el municipio est\u00e1 vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["doni_tronco", "Alex_balsells"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro, basta con preguntar a tu c\u00edrculo de amistades para saber que el municipio est\u00e1 vacunado."}, {"id": 1439450656344059906, "verified": false, "tweet_text": "@FranckG41550413 @Wily_Intensivos El asunto es que la comunidad no se ha vacunado al porcentaje para crear una barrera ante el virus. Por tanto el virus sigue circulando mutando ante las pocas barreras que encuentra a su paso. No es crear p\u00e1nico, es crear conciencia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["FranckG41550413", "Wily_Intensivos"], "country": "MEXICO", "text_es": "El asunto es que la comunidad no se ha vacunado al porcentaje para crear una barrera ante el virus. Por tanto el virus sigue circulando mutando ante las pocas barreras que encuentra a su paso. No es crear p\u00e1nico, es crear conciencia."}, {"id": 1439450599481913344, "verified": false, "tweet_text": "@Arquimedesandme @juansotoivars @surus_80 Y cuando Snchz dijo q se hab\u00eda vacunado a todo el mundo sin preguntar a qui\u00e9n votaba?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Arquimedesandme", "juansotoivars", "surus_80"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y cuando Snchz dijo q se hab\u00eda vacunado a todo el mundo sin preguntar a qui\u00e9n votaba?"}, {"id": 1439450477029068811, "verified": false, "tweet_text": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra #COVID19 en #Veracruz https://t.co/4tO39YHCJp #Verfollow", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Veracruz", "Verfollow"], "tweet_urls": ["https://t.co/4tO39YHCJp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra en"}, {"id": 1439450215623364608, "verified": false, "tweet_text": "@juansotoivars Es much\u00edsimo peor que el presidente del gobierno diga que se ha vacunado a todo el mundo, sin preguntar a qui\u00e9n vota Ya no te acuerdas, Ivars?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["juansotoivars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es much\u00edsimo peor que el presidente del gobierno diga que se ha vacunado a todo el mundo, sin preguntar a qui\u00e9n vota Ya no te acuerdas, Ivars?"}, {"id": 1439450043023507458, "verified": false, "tweet_text": "@ZHCANCUN Al mes de vacunado de la primera dosis astrazeneca me dio covid gracias a dios y la vacuna, me hice la prueba y sali positivo y solo tuve 2 s\u00edntomas falta del olfato y gusto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ZHCANCUN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al mes de vacunado de la primera dosis astrazeneca me dio covid gracias a dios y la vacuna, me hice la prueba y sali positivo y solo tuve s\u00edntomas falta del olfato y gusto"}, {"id": 1439449840878972929, "verified": false, "tweet_text": "Bill Gates dice que no estamos listos para la pr\u00f3xima pandemia (el no vacunado y que no usa bozal) \n\nDecenas de millones han ca\u00eddo en la pobreza extrema durante la pandemia de Covid-19, dice la Fundaci\u00f3n Gates\n\n https://t.co/05lhoI3nGT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/05lhoI3nGT"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bill Gates dice que no estamos listos para la pr\u00f3xima pandemia (el no vacunado y que no usa bozal) Decenas de millones han ca\u00eddo en la pobreza extrema durante la pandemia de Covid-19, dice la Fundaci\u00f3n Gates"}, {"id": 1439449739351793665, "verified": false, "tweet_text": "@Lula98021313 @MundoOjos @sallelorier @DrDanielSalinas @LuisLacallePou @AlvaroDelgadoUy \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 solo vos les crees a los corruptos y a los medios de prensa masivos jiji te vacunaste bien por vos pero mira que novolviste a la normalidad no no no edto resien empiesa para los vacunado esto es el principio adios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Lula98021313", "MundoOjos", "sallelorier", "DrDanielSalinas", "LuisLacallePou", "AlvaroDelgadoUy"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 solo vos les crees a los corruptos y a los medios de prensa masivos jiji te vacunaste bien por vos pero mira que novolviste a la normalidad no no no edto resien empiesa para los vacunado esto es el principio adios"}, {"id": 1439449613510004737, "verified": false, "tweet_text": "#Ssanta101tv Yo estoy vacunado pero no me parece bien que se critique a los que no quieran porque son libres de no hacerlo. All\u00e1 ellos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Ssanta101tv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo estoy vacunado pero no me parece bien que se critique a los que no quieran porque son libres de no hacerlo. All\u00e1 ellos"}, {"id": 1439449576453312515, "verified": false, "tweet_text": "@PatriItalyBlue @JuanPatriota Conozco 1 caso que a los 3 dias d la 1era dosis termin\u00f3 con C19+ intubada! Se salv\u00f3 d milagro! \nEl sobrino de Gines (vacunado vip con las 2 dosis) muri\u00f3 de C19.\nOtros tuvieron muertes s\u00fabitas (ej Palo Pandulfo).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["PatriItalyBlue", "JuanPatriota"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conozco caso que a los dias d la era dosis termin\u00f3 con C19+ intubada! Se salv\u00f3 d milagro! El sobrino de Gines (vacunado vip con las dosis) muri\u00f3 de C19. Otros tuvieron muertes s\u00fabitas (ej Palo Pandulfo)."}, {"id": 1439448816579657729, "verified": false, "tweet_text": "@rosascantue @AlfonsoJOGV Y que tal la complicaci\u00f3n de morir de Covid por no estar vacunado? Quien va a responder? El Peje seguro que ni te va a conocer.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["rosascantue", "AlfonsoJOGV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y que tal la complicaci\u00f3n de morir de Covid por no estar vacunado? Quien va a responder? El Peje seguro que ni te va a conocer."}, {"id": 1439448706525376512, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES Deseo que no sea cierto \ud83d\ude1e todas las personas a las que quiero se han vacunado y la m\u00e1s importante es mi hijo \ud83d\ude30", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude30", "\ud83d\ude1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Deseo que no sea cierto \ud83d\ude1e todas las personas a las que quiero se han vacunado y la m\u00e1s importante es mi hijo \ud83d\ude30"}, {"id": 1439448583485464581, "verified": false, "tweet_text": "@Sully_pr26 @dacolon Estoy vacunado y pens\u00e9 q estar\u00eda protegido por la vacuna pero la data apunta q la mejor protecci\u00f3n es estar en la mejor condici\u00f3n fisica posible . Tampoco es dif\u00edcil de entender", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Sully_pr26", "dacolon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy vacunado y pens\u00e9 q estar\u00eda protegido por la vacuna pero la data apunta q la mejor protecci\u00f3n es estar en la mejor condici\u00f3n fisica posible . Tampoco es dif\u00edcil de entender"}, {"id": 1439448352324784132, "verified": false, "tweet_text": "ya quiero estar vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ya quiero estar vacunado"}, {"id": 1439448316916416512, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado soltero independientemente y fiel, que m\u00e1s necesitas? \ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado soltero independientemente y fiel, que m\u00e1s necesitas? \ud83d\ude05"}, {"id": 1439448148385177600, "verified": false, "tweet_text": "Necesito irme de parranda, pero aunque ya los de mi edad est\u00e9n vacunado sigue la posibilidad de contagio aaahh al menos una juntadita con chupitos \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Necesito irme de parranda, pero aunque ya los de mi edad est\u00e9n vacunado sigue la posibilidad de contagio aaahh al menos una juntadita con chupitos \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439448128273276932, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfDebiera ser obligaci\u00f3n moral comunicar a las personas con las que uno se relaciona, al respecto de si est\u00e1 uno o no vacunado? \u00bfHacer p\u00fablica y abierta la posici\u00f3n a favor/en contra de las vacunas Covid 19?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfDebiera ser obligaci\u00f3n moral comunicar a las personas con las que uno se relaciona, al respecto de si est\u00e1 uno o no vacunado? \u00bfHacer p\u00fablica y abierta la posici\u00f3n a favor/en contra de las vacunas Covid ?"}, {"id": 1439447902544334851, "verified": false, "tweet_text": "@Eira_barbara_ Me imagino es de aquellos que dicen \u201ces que yo no aguanto la mascarilla, igual ya estoy vacunado y no tengo nada\u201d \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Eira_barbara_"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me imagino es de aquellos que dicen \u201ces que yo no aguanto la mascarilla, igual ya estoy vacunado y no tengo nada\u201d \ud83e\udd74"}, {"id": 1439447176342560768, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1\u00a1DESPERTAD GANDULES!!\nVenga arriba, vamos, que a estas horas hay dirigentes pol\u00edticos que no quieren decir que se han vacunado para no desilusionar a sus votantes antivacunas y vosotros todav\u00eda durmiendo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1\u00a1DESPERTAD GANDULES!! Venga arriba, vamos, que a estas horas hay dirigentes pol\u00edticos que no quieren decir que se han vacunado para no desilusionar a sus votantes antivacunas y vosotros todav\u00eda durmiendo."}, {"id": 1439447053130686466, "verified": false, "tweet_text": "Me siento feliz por estar vacunado, aunque llevo dos d\u00edas sin poder mover el brazo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me siento feliz por estar vacunado, aunque llevo dos d\u00edas sin poder mover el brazo."}, {"id": 1439447040476520449, "verified": false, "tweet_text": "@fkmBeHappy @FabioMo60453501 @ElPENNNYWISE @SaludSV Si es cierto, la vacuna no es obligaci\u00f3n es voluntaria, ahora bien, tampoco dijeron que no se pod\u00eda tomar como requisito, si hasta descuentos te dan por estar vacunado y con respecto a la presi\u00f3n social, vamos, ya estas alturas si cedes ante la presi\u00f3n es cuesti\u00f3n muy tuya.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["fkmBeHappy", "FabioMo60453501", "ElPENNNYWISE", "SaludSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si es cierto, la vacuna no es obligaci\u00f3n es voluntaria, ahora bien, tampoco dijeron que no se pod\u00eda tomar como requisito, si hasta descuentos te dan por estar vacunado y con respecto a la presi\u00f3n social, vamos, ya estas alturas si cedes ante la presi\u00f3n es cuesti\u00f3n muy tuya."}, {"id": 1439446921060528128, "verified": false, "tweet_text": "@LacristianaE @Antonio48353279 @Rosmarbr Para nada incre\u00edble a mi me ha dado dos veces , y en mi familia a todos les ha dado y ninguno ha necesitado ir a un hospital Gracias a Dios, y los q han se han vacunado por ignorantes nos enfermaron a varios con la delta, y ellos malestares pero los pasaron y ya estan bien \ud83e\udd10", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LacristianaE", "Antonio48353279", "Rosmarbr"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd10"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para nada incre\u00edble a mi me ha dado dos veces , y en mi familia a todos les ha dado y ninguno ha necesitado ir a un hospital Gracias a Dios, y los q han se han vacunado por ignorantes nos enfermaron a varios con la delta, y ellos malestares pero los pasaron y ya estan bien \ud83e\udd10"}, {"id": 1439446607955734536, "verified": false, "tweet_text": "@ipajeropro es q hay pandemia pues y no est\u00e1 vacunado:(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ipajeropro"], "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "es q hay pandemia pues y no est\u00e1 vacunado"}, {"id": 1439446127573618688, "verified": false, "tweet_text": "@Cristia09489726 Rayos! Lo importante es que ya est\u00e1s vacunado. E igual la felicidad y fiesta de los vacunatonos es para todxs!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Cristia09489726"], "country": "MEXICO", "text_es": "Rayos! Lo importante es que ya est\u00e1s vacunado. E igual la felicidad y fiesta de los vacunatonos es para todxs!"}, {"id": 1439445867811983362, "verified": false, "tweet_text": "Ahora que lo pienso, que p\u00e9simo servicio vivir en coyo/iztapalapa y no ser vacunado unu\n\n(Si es que han respetado el plan de vacunaci\u00f3n y no se han ido a otras sedes unu)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora que lo pienso, que p\u00e9simo servicio vivir en coyo/iztapalapa y no ser vacunado unu (Si es que han respetado el plan de vacunaci\u00f3n y no se han ido a otras sedes unu)"}, {"id": 1439445431977644042, "verified": false, "tweet_text": "@Jacobo_4jbg @VDcartagena @petrogustavo Ya que sabemos que no te has vacunado, \"seg\u00fan tu\", espero lo hagas y no seas un mal ejemplo para TU pa\u00eds...aqu\u00ed te dejo este art\u00edculo para que dejes la flojera y te vacunes...inf\u00f3rmate un poco y deja de hablar tonterias\n\nhttps://t.co/lMA79in3fr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Jacobo_4jbg", "VDcartagena", "petrogustavo"], "tweet_urls": ["https://t.co/lMA79in3fr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya que sabemos que no te has vacunado, \"seg\u00fan tu\", espero lo hagas y no seas un mal ejemplo para TU pa\u00eds...aqu\u00ed te dejo este art\u00edculo para que dejes la flojera y te vacunes...inf\u00f3rmate un poco y deja de hablar tonterias"}, {"id": 1439445064179142659, "verified": false, "tweet_text": "@Davocius @DeLaCalleHum En este caso, con raz\u00f3n. Alguien que no est\u00e9 vacunado porque crea en teor\u00edas de conspiraci\u00f3n est\u00fapidas debe ser tratado como los conductores borrachos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Davocius", "DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "En este caso, con raz\u00f3n. Alguien que no est\u00e9 vacunado porque crea en teor\u00edas de conspiraci\u00f3n est\u00fapidas debe ser tratado como los conductores borrachos."}, {"id": 1439444814597169152, "verified": false, "tweet_text": "@sednons @dave73es Yo no contar\u00eda con eso: he pasado la enfermedad y ha habido gente que me ha dicho que no se siente segura conmigo porque no estoy vacunado, con dos cojones.\n\nLa gente es gilipollas, as\u00ed de sencillo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["sednons", "dave73es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no contar\u00eda con eso: he pasado la enfermedad y ha habido gente que me ha dicho que no se siente segura conmigo porque no estoy vacunado, con dos cojones. La gente es gilipollas, as\u00ed de sencillo"}, {"id": 1439444766362636290, "verified": false, "tweet_text": "@Sofiaconlimon Seguro esta vacunado no hay por qu\u00e9 preocuparse \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Sofiaconlimon"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguro esta vacunado no hay por qu\u00e9 preocuparse \ud83e\udd14"}, {"id": 1439444751053467649, "verified": false, "tweet_text": "@araquel27 @PHE_uk Sip, solo recuerda que es:\n\n85% M\u00c1S que NO estar vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["araquel27", "PHE_uk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sip, solo recuerda que es: % M\u00c1S que NO estar vacunado."}, {"id": 1439444722754404352, "verified": false, "tweet_text": "@todosflotan @FerGerundio fue este a\u00f1o y no fue por covid, es que el primer vacunado del mundo se llamaba William Shakespeare y muri\u00f3 porque ya era viejo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["todosflotan", "FerGerundio"], "country": "MEXICO", "text_es": "fue este a\u00f1o y no fue por covid, es que el primer vacunado del mundo se llamaba William Shakespeare y muri\u00f3 porque ya era viejo"}, {"id": 1439444525324378115, "verified": false, "tweet_text": "@MontgomeryA__ Buscan asociaciones tipo: \"tal estaba vacunado y a los 78 d\u00edas de la primer dosis se rompi\u00f3 la u\u00f1a. Est\u00e1 claro que fue la vacuna que con su grafeno le gener\u00f3 el trauma\".", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["MontgomeryA__"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buscan asociaciones tipo: \"tal estaba vacunado y a los d\u00edas de la primer dosis se rompi\u00f3 la u\u00f1a. Est\u00e1 claro que fue la vacuna que con su grafeno le gener\u00f3 el trauma\"."}, {"id": 1439444517111926788, "verified": false, "tweet_text": "@natalia_vera15 @Claudiashein ...creo que no se ha vacunado.\n\nLa organizaci\u00f3n para el desarrollo de la vacunaci\u00f3n la hace el gobierno de la CDMX y la alcald\u00eda en turno...\n\n\ud83d\ude09 Vacunense....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["natalia_vera15", "Claudiashein"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "...creo que no se ha vacunado. La organizaci\u00f3n para el desarrollo de la vacunaci\u00f3n la hace el gobierno de la CDMX y la alcald\u00eda en turno... \ud83d\ude09 Vacunense...."}, {"id": 1439444351575212032, "verified": false, "tweet_text": "Al fin vacunado con la segunda dosis!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Al fin vacunado con la segunda dosis!"}, {"id": 1439444205793779718, "verified": false, "tweet_text": "Si no me cont\u00f3 que le hab\u00edan vacunado, que hab\u00eda conseguido trabajo, que hab\u00eda comprado una PC \u00bfque me hac\u00eda pensar que iba a confiar en mi?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si no me cont\u00f3 que le hab\u00edan vacunado, que hab\u00eda conseguido trabajo, que hab\u00eda comprado una PC \u00bfque me hac\u00eda pensar que iba a confiar en mi?"}, {"id": 1439443891334389764, "verified": false, "tweet_text": "@Excelsior @lopezobrador_ @JoeBiden Ya ha dado y ha vacunado a cientos de miles de mexicanos en U SA y en Mexico que descaro exigirle m\u00e1s !", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Excelsior", "lopezobrador_", "JoeBiden"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya ha dado y ha vacunado a cientos de miles de mexicanos en U SA y en Mexico que descaro exigirle m\u00e1s !"}, {"id": 1439443829648760833, "verified": false, "tweet_text": "@_fannysita Ya te vi vacunado a mi gatita", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["_fannysita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya te vi vacunado a mi gatita"}, {"id": 1439443780118196224, "verified": false, "tweet_text": "@juramaga En qu\u00e9 forma un no vacunado pone en riesgo a un vacunado?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["juramaga"], "country": "MEXICO", "text_es": "En qu\u00e9 forma un no vacunado pone en riesgo a un vacunado?"}, {"id": 1439443410771980293, "verified": false, "tweet_text": "@DrMarcoPaez @PHE_uk Gracias! Es decir que si uno est\u00e1 vacunado dos dosis con A-Z, uno est\u00e1 protegido de un 95% de ser hospitalizado ? Y que uno est\u00e1 protegido de s\u00edntomas con un 85% ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["DrMarcoPaez", "PHE_uk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias! Es decir que si uno est\u00e1 vacunado dos dosis con A-Z, uno est\u00e1 protegido de un % de ser hospitalizado ? Y que uno est\u00e1 protegido de s\u00edntomas con un % ?"}, {"id": 1439443353729392646, "verified": false, "tweet_text": "@angelpereez19 Te has vacunado? Es que vomozco a m\u00e1s de uno, que despu\u00e9s de inocularse, ha perdido la energia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["angelpereez19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te has vacunado? Es que vomozco a m\u00e1s de uno, que despu\u00e9s de inocularse, ha perdido la energia."}, {"id": 1439443106433273860, "verified": false, "tweet_text": "@25VerdaEsVerdad @nayibbukele Los que van naciendo no son inmune hijo la polio esta extinta conoces de alg\u00fan caso que alguien vacunado contra la polio le halla dado la enfermedad?? La vacuna inmuniza tu organismo te pudiera poner mucha evidencia deveras pero despu\u00e9s me cierran las cuentas por eso \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["25VerdaEsVerdad", "nayibbukele"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los que van naciendo no son inmune hijo la polio esta extinta conoces de alg\u00fan caso que alguien vacunado contra la polio le halla dado la enfermedad?? La vacuna inmuniza tu organismo te pudiera poner mucha evidencia deveras pero despu\u00e9s me cierran las cuentas por eso \ud83e\udd23"}, {"id": 1439443094047498241, "verified": false, "tweet_text": "@unhuevon1 @juanlu08879993 @Soy_Limo @beaiggm Ni todo el mundo est\u00e1 a\u00fan vacunado ni os importan una put\u00edsima mierda las consecuencias que puedan generar los contagios. Sois el ejemplo del gran trabajo que ha hecho el consumismo con hacernos disfrutar de placeres inmediatos sin pensar en las putas consecuencias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["unhuevon1", "juanlu08879993", "Soy_Limo", "beaiggm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni todo el mundo est\u00e1 a\u00fan vacunado ni os importan una put\u00edsima mierda las consecuencias que puedan generar los contagios. Sois el ejemplo del gran trabajo que ha hecho el consumismo con hacernos disfrutar de placeres inmediatos sin pensar en las putas consecuencias"}, {"id": 1439443065857511425, "verified": false, "tweet_text": "Algunas de las chicas ya hab\u00edan dicho que se hab\u00edan vacunado. No tengo ni idea si Gahyeon tambi\u00e9n se logr\u00f3 vacunar. Sin embargo, s\u00f3lo queda esperar a que sea algo leve. Sabemos que nuestra ni\u00f1a es fuerte. Espero que te mejores mi ni\u00f1a \ud83e\udd7a\n\n#GetWellSoonGahyeon https://t.co/qHcYNvh6Fy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["GetWellSoonGahyeon"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Algunas de las chicas ya hab\u00edan dicho que se hab\u00edan vacunado. No tengo ni idea si Gahyeon tambi\u00e9n se logr\u00f3 vacunar. Sin embargo, s\u00f3lo queda esperar a que sea algo leve. Sabemos que nuestra ni\u00f1a es fuerte. Espero que te mejores mi ni\u00f1a \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439443044231745536, "verified": false, "tweet_text": "FITO ZELAYA HA VACUNADO M\u00c1S A AGUILA Y FAS. que el hospital El Salvador a toda la poblaci\u00f3n. UNA SALVAJADA!! ahora s\u00e9 porqu\u00e9 lo odian tanto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "FITO ZELAYA HA VACUNADO M\u00c1S A AGUILA Y FAS. que el hospital El Salvador a toda la poblaci\u00f3n. UNA SALVAJADA!! ahora s\u00e9 porqu\u00e9 lo odian tanto."}, {"id": 1439442816984301569, "verified": false, "tweet_text": "Que emoci\u00f3n, al fin ya est\u00e1 vacunado mi #Jaejoong y eso me deja m\u00e1s tranquila \ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb https://t.co/if6XbNFSmT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Jaejoong"], "tweet_urls": ["https://t.co/if6XbNFSmT"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que emoci\u00f3n, al fin ya est\u00e1 vacunado mi y eso me deja m\u00e1s tranquila \ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb"}, {"id": 1439442367782682631, "verified": false, "tweet_text": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra #COVID19 en #Veracruz https://t.co/aN8ttK2o8s #Verfollow", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Veracruz", "Verfollow"], "tweet_urls": ["https://t.co/aN8ttK2o8s"], "country": "MEXICO", "text_es": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra en"}, {"id": 1439442076098306050, "verified": false, "tweet_text": "@ProfeNds @maru_diego @ReloadedLnz2020 No existe el enfermo asintom\u00e1tico, es un verso. Como una persona sana va a a contagiar a un vacunado doble?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ProfeNds", "maru_diego", "ReloadedLnz2020"], "country": "MEXICO", "text_es": "No existe el enfermo asintom\u00e1tico, es un verso. Como una persona sana va a a contagiar a un vacunado doble?"}, {"id": 1439441479882129411, "verified": false, "tweet_text": "Risible, pero cierto.\n\"Todo aquel que a\u00fan tiene miedo del K0ViT est\u00e1 completamente vacunado\". https://t.co/rZ9AQP30fQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rZ9AQP30fQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Risible, pero cierto. \"Todo aquel que a\u00fan tiene miedo del K0ViT est\u00e1 completamente vacunado\"."}, {"id": 1439441388131733507, "verified": false, "tweet_text": "Me pregunto si es que Gahyeon ya se hab\u00eda vacunado antes :c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": [":c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me pregunto si es que Gahyeon ya se hab\u00eda vacunado antes :c"}, {"id": 1439441217666826242, "verified": false, "tweet_text": "@LigaBBVAMX @ElijoCuidarmeMx No me he vacunado.\n\nLo he hecho por solidaridad con quienes tienen m\u00e1s necesidad de \"movilidad\".\n\nSolo espero no descuidar mis precauciones y afortunadamente todo lo que necesito para \"sobrellevar\" la pandemia lo tengo cerca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["LigaBBVAMX", "ElijoCuidarmeMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me he vacunado. Lo he hecho por solidaridad con quienes tienen m\u00e1s necesidad de \"movilidad\". Solo espero no descuidar mis precauciones y afortunadamente todo lo que necesito para \"sobrellevar\" la pandemia lo tengo cerca."}, {"id": 1439440984287457282, "verified": false, "tweet_text": "@elplazacafebar Estoy vacunado amigo por eso no sal\u00ed jaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["elplazacafebar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy vacunado amigo por eso no sal\u00ed jaja"}, {"id": 1439440921892999169, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeUr42477372 Ha hecho bastante...???\nAhh claro ha vacunado a la mayoria del pueblo \nClaro que es bantante son millones \nPero fuera de la vacunacion que otras cosas ah hecho \nFuera de los beneficios a los medios de comunicacion\n#Cedatos\nBanca \nGrandes empresarios\nEliminacion del isd\nPregunto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Cedatos"], "mentions": ["JorgeUr42477372"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ha hecho bastante...??? Ahh claro ha vacunado a la mayoria del pueblo Claro que es bantante son millones Pero fuera de la vacunacion que otras cosas ah hecho Fuera de los beneficios a los medios de comunicacion Banca Grandes empresarios Eliminacion del isd Pregunto"}, {"id": 1439440632364347395, "verified": false, "tweet_text": "En mi casa y trabajo soy la \u00fanica que no se ha vacunado aun :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "En mi casa y trabajo soy la \u00fanica que no se ha vacunado aun"}, {"id": 1439440442978979843, "verified": false, "tweet_text": "@LaPiur El Abascal est\u00e1 vacunado desde el d\u00eda uno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["LaPiur"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Abascal est\u00e1 vacunado desde el d\u00eda uno"}, {"id": 1439440347084513282, "verified": false, "tweet_text": "@25VerdaEsVerdad @nayibbukele Y alguna vez se ha vacunado contra una enfermedad que tenga cura?? Nunca se ha hecho eso es m\u00e1s todas las vacunas han sido a puro error y prueba y con estudios de 10 a\u00f1os polio, difteria, saranpion y todas inmunizan todas esta no lo hace porque no es vacuna sera otra cosa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["25VerdaEsVerdad", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y alguna vez se ha vacunado contra una enfermedad que tenga cura?? Nunca se ha hecho eso es m\u00e1s todas las vacunas han sido a puro error y prueba y con estudios de a\u00f1os polio, difteria, saranpion y todas inmunizan todas esta no lo hace porque no es vacuna sera otra cosa"}, {"id": 1439440243288121347, "verified": false, "tweet_text": "@LaNessa09 N me ha tocado ninguno x motivos religiosos, siempre es gente q desconf\u00eda de los efectos adversos y les saco los estudios y les ense\u00f1o cuanta gente particip\u00f3 en los ensayos, cuantas personas se han vacunado hasta la fecha, los verdaderos efectos adversos, los beneficios...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["LaNessa09"], "country": "MEXICO", "text_es": "N me ha tocado ninguno x motivos religiosos, siempre es gente q desconf\u00eda de los efectos adversos y les saco los estudios y les ense\u00f1o cuanta gente particip\u00f3 en los ensayos, cuantas personas se han vacunado hasta la fecha, los verdaderos efectos adversos, los beneficios..."}, {"id": 1439439928434171906, "verified": false, "tweet_text": "No me hubiera vacunado hoy, quiero tomar \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me hubiera vacunado hoy, quiero tomar \ud83e\udd74"}, {"id": 1439439821106257921, "verified": false, "tweet_text": "@aleblackholesun Nada es obvio para los que no conocen hechos b\u00e1sicos.\nLa vacuna no protege de la infecci\u00f3n. No es su tarea.\nUn microbio puede entrar en el cuerpo de un vacunado y de un no vacunado.\nLa vacuna protege de la enfermedad, grave enfermedad, muerte, seg\u00fan el caso. Y nunca al 100%.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["aleblackholesun"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nada es obvio para los que no conocen hechos b\u00e1sicos. La vacuna no protege de la infecci\u00f3n. No es su tarea. Un microbio puede entrar en el cuerpo de un vacunado y de un no vacunado. La vacuna protege de la enfermedad, grave enfermedad, muerte, seg\u00fan el caso. Y nunca al %."}, {"id": 1439439786394148869, "verified": false, "tweet_text": "@VayansenTodos Yo en tu lugar me hisopar\u00eda por las dudas, es probable que tengas covid y por estar vacunado fue solo como una gripe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["VayansenTodos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo en tu lugar me hisopar\u00eda por las dudas, es probable que tengas covid y por estar vacunado fue solo como una gripe"}, {"id": 1439439772230078469, "verified": false, "tweet_text": "@Sergipspsspsps_ @MerceMoreno95 No, no estamos en medio de ninguna pandemia. No hay saturaci\u00f3n de recursos hospitalarios, la muerte no cabalga desbocada por nuestras calles y el virus ya se ha incorporado a nuestras vidas de forma definitiva.\nCuando est\u00e9 vacunado el 100%, los acojonados dir\u00e9is que muere gente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Sergipspsspsps_", "MerceMoreno95"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, no estamos en medio de ninguna pandemia. No hay saturaci\u00f3n de recursos hospitalarios, la muerte no cabalga desbocada por nuestras calles y el virus ya se ha incorporado a nuestras vidas de forma definitiva. Cuando est\u00e9 vacunado el %, los acojonados dir\u00e9is que muere gente."}, {"id": 1439439238530048001, "verified": false, "tweet_text": "@elgatodelbarca Como que como que no te has vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["elgatodelbarca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como que como que no te has vacunado"}, {"id": 1439439158112620544, "verified": false, "tweet_text": "Amigos no conf\u00eden en los \"ya vacunado que podr\u00eda pasar\" te sigue pegando fuerte. Quedarse sin aire se siente horrible \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Amigos no conf\u00eden en los \"ya vacunado que podr\u00eda pasar\" te sigue pegando fuerte. Quedarse sin aire se siente horrible \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439438831015628801, "verified": false, "tweet_text": "#Retalhuleu | Si a\u00fan no te has vacunado contra el COVID-19, es importante hacerlo, por eso ac\u00e1 de presentamos los centros de vacunaci\u00f3n en tu departamento.\n\nRecuerda que la vacuna es segura y gratuita. \n\n\u00a1VAC\u00daNATE! #JuntosSaldremosAdelante https://t.co/yfXEDKBdfg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Retalhuleu", "JuntosSaldremosAdelante"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Si a\u00fan no te has vacunado contra el COVID-19, es importante hacerlo, por eso ac\u00e1 de presentamos los centros de vacunaci\u00f3n en tu departamento. Recuerda que la vacuna es segura y gratuita. \u00a1VAC\u00daNATE!"}, {"id": 1439438545077383169, "verified": false, "tweet_text": "Me alegra estar vacunado ya", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me alegra estar vacunado ya"}, {"id": 1439438526362394624, "verified": false, "tweet_text": "Delicioso s\u00e1bado de estar en el cant\u00f3n bien vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Delicioso s\u00e1bado de estar en el cant\u00f3n bien vacunado"}, {"id": 1439438505298509826, "verified": false, "tweet_text": "Un macrobotell\u00f3n de 25.000 j\u00f3venes colapsa la Ciudad Universitaria de Madrid: \"Estoy vacunado\" https://t.co/G7QoCMV7ky", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/G7QoCMV7ky"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un macrobotell\u00f3n de j\u00f3venes colapsa la Ciudad Universitaria de Madrid: \"Estoy vacunado\""}, {"id": 1439438430245724160, "verified": false, "tweet_text": "@alvarohe1215 @MarisaTYB @jnimorrell @FRANCISCOJZAPPI @Isabelita123f @AvilaAngie_ @jjmiphoto @JMBarletta @linaresfulo @UrsulaKiener Desde que nac\u00ed fui vacunado a los 8 d\u00edas sin necesidad que mi madre soltera tuviera que protestar.\n   Mis hijos fueron vacunados a los 8 d\u00edas sin necesidad de protestar.\nUsted es Paname\u00f1o igual que yo y la constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica nos ampara. \nNadie est\u00e1 encarcelado, nadie.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["alvarohe1215", "MarisaTYB", "jnimorrell", "FRANCISCOJZAPPI", "Isabelita123f", "AvilaAngie_", "jjmiphoto", "JMBarletta", "linaresfulo", "UrsulaKiener"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde que nac\u00ed fui vacunado a los d\u00edas sin necesidad que mi madre soltera tuviera que protestar. Mis hijos fueron vacunados a los d\u00edas sin necesidad de protestar. Usted es Paname\u00f1o igual que yo y la constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica nos ampara. Nadie est\u00e1 encarcelado, nadie."}, {"id": 1439438283394666503, "verified": false, "tweet_text": "@leosmith6669 @KatrinaDeCuba @Vicente73977721 Si naciste en Cuba deben haberte vacunado vs la polio, el tifo y to esas enfermedades. Esas vacunas q te pusieron si es q naciste aqu\u00ed se hicieron aqu\u00ed.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["leosmith6669", "KatrinaDeCuba", "Vicente73977721"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si naciste en Cuba deben haberte vacunado vs la polio, el tifo y to esas enfermedades. Esas vacunas q te pusieron si es q naciste aqu\u00ed se hicieron aqu\u00ed."}, {"id": 1439438086497357830, "verified": false, "tweet_text": "Marta Cohen: \"El G7 estima que a fin de 2022 estar\u00e1 todo el mundo vacunado y terminar\u00e1 la pandemia\" https://t.co/1Co41NV4B6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1Co41NV4B6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Marta Cohen: \"El G7 estima que a fin de estar\u00e1 todo el mundo vacunado y terminar\u00e1 la pandemia\""}, {"id": 1439438041202954240, "verified": false, "tweet_text": "@PTV_Noticias Son alrededor de 1500 personas que las han vacunado con vacunas de diferente laboratorio en segunda dosis, un hecho muy grave que la comisi\u00f3n del salud del @congresoperu debe verlo inmediatamente. El Ministro del @Minsa_Peru tratar\u00e1 de tapar este hecho, y la informaci\u00f3n q paso?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["PTV_Noticias", "congresoperu", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son alrededor de personas que las han vacunado con vacunas de diferente laboratorio en segunda dosis, un hecho muy grave que la comisi\u00f3n del salud del debe verlo inmediatamente. El Ministro del tratar\u00e1 de tapar este hecho, y la informaci\u00f3n q paso?"}, {"id": 1439436668159856644, "verified": false, "tweet_text": "@CocoOli5 @Nai248 @enilblondie @LuisLacallePou Por supuesto que no. Nadie dice que vacunado no te vas a contagiar ni agravar ni morir.\nTe dicen que tenes mayores probabilidades de sobrevivir  que no es lo mismo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["CocoOli5", "Nai248", "enilblondie", "LuisLacallePou"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por supuesto que no. Nadie dice que vacunado no te vas a contagiar ni agravar ni morir. Te dicen que tenes mayores probabilidades de sobrevivir que no es lo mismo."}, {"id": 1439436640049672197, "verified": false, "tweet_text": "@Marcelo77367223 @alfonsopratgay Por no hablar de que el 70% de la poblaci\u00f3n a\u00fan no recibi\u00f3 las 2 dosis. cuando Chile y Uruguay est\u00e1n en el 80% vacunado, y en el mundo se habla de dar una 3a dosis por la delta... No es\"rasgarse\" nada. Es que se murieron 120.000...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Marcelo77367223", "alfonsopratgay"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por no hablar de que el % de la poblaci\u00f3n a\u00fan no recibi\u00f3 las dosis. cuando Chile y Uruguay est\u00e1n en el % vacunado, y en el mundo se habla de dar una a dosis por la delta... No es\"rasgarse\" nada. Es que se murieron ..."}, {"id": 1439436620474851329, "verified": false, "tweet_text": "@luigicantu Nuestros hijos estar\u00edan seguros si no anduvieran regalando nuestras vacunas. No se vacuna a toda la poblaci\u00f3n justo por eso, pruebas cient\u00edficas si hay por eso muchos pa\u00edses ya est\u00e1n vacunado menores. Hay gente que no quiere vacunarse que su vacuna sea para alg\u00fan ni\u00f1o.\ud83d\udc47 https://t.co/oa9lwGe5Zm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["luigicantu"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuestros hijos estar\u00edan seguros si no anduvieran regalando nuestras vacunas. No se vacuna a toda la poblaci\u00f3n justo por eso, pruebas cient\u00edficas si hay por eso muchos pa\u00edses ya est\u00e1n vacunado menores. Hay gente que no quiere vacunarse que su vacuna sea para alg\u00fan ni\u00f1o.\ud83d\udc47"}, {"id": 1439436603252953089, "verified": false, "tweet_text": "Y bueno ya estoy vacunado con la Sinopharm....todo esta colecto, M\u00e0n z\u01d2u\n#Sinopharm #Vacunaton #peruana", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm", "Vacunaton", "peruana"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y bueno ya estoy vacunado con la Sinopharm....todo esta colecto, M\u00e0n z\u01d2u"}, {"id": 1439436226935902208, "verified": false, "tweet_text": "@rebkrriaza @rojitasrodas Ni creo que se haya vacunado, ni que se haya infectado, ya estar\u00eda muerto en ambos casos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["rebkrriaza", "rojitasrodas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni creo que se haya vacunado, ni que se haya infectado, ya estar\u00eda muerto en ambos casos"}, {"id": 1439436044810739713, "verified": false, "tweet_text": "Colombia y Australia lleguen r\u00e1pido a un 70 % vacunado, me cans\u00e9 de este pa\u00eds sin oportunidades, sin amigos y sin pareja, quiero comenzar de cero.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Colombia y Australia lleguen r\u00e1pido a un % vacunado, me cans\u00e9 de este pa\u00eds sin oportunidades, sin amigos y sin pareja, quiero comenzar de cero."}, {"id": 1439436008320389127, "verified": false, "tweet_text": "cada vez q veo un tuit de \"mira est\u00e1 vacunado y usa doble mascarilla\" quedo como ,,,, \"pero si as\u00ed es po\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "cada vez q veo un tuit de \"mira est\u00e1 vacunado y usa doble mascarilla\" quedo como ,,,, \"pero si as\u00ed es po\""}, {"id": 1439435771111481349, "verified": false, "tweet_text": "@EmilioJRodrigu6 Es que mostrar efectos adversos est\u00e1  perfecto y ayuda. Pero agarrar cualquier muerte de vacunado y decir \u201cotro m\u00e1s\u201d solo por el hecho de estar vacunado es hacer lo mismo que los que adjudican cualquier muerte al bicho por el simple hecho de estar contagiado. No ayuda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["EmilioJRodrigu6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que mostrar efectos adversos est\u00e1 perfecto y ayuda. Pero agarrar cualquier muerte de vacunado y decir \u201cotro m\u00e1s\u201d solo por el hecho de estar vacunado es hacer lo mismo que los que adjudican cualquier muerte al bicho por el simple hecho de estar contagiado. No ayuda."}, {"id": 1439435666882977796, "verified": false, "tweet_text": "@criticaenlinea La mayor\u00eda sin m\u00e1scara. El si la tiene puesta. El cae con el virus y si no est\u00e1 vacunado cuidado y se lo lleva candanga", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["criticaenlinea"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mayor\u00eda sin m\u00e1scara. El si la tiene puesta. El cae con el virus y si no est\u00e1 vacunado cuidado y se lo lleva candanga"}, {"id": 1439435494887239681, "verified": false, "tweet_text": "A muchos les vali\u00f3 madre y tomaron a las horas de haberse vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A muchos les vali\u00f3 madre y tomaron a las horas de haberse vacunado."}, {"id": 1439435451333586947, "verified": false, "tweet_text": "@clinaliciaare Importante saber con ambas vacunas de cualquier farmac\u00e9utica, si la carga viral es alta, te contagias\u2026y tu a los dem\u00e1s. Estar vacunado puede prevenir hospitalizaci\u00f3n y muerte\u2026pero con las nuevas variantes no hay certeza. Miren a Israel como esta y es lo que viene a todos lados!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["clinaliciaare"], "country": "MEXICO", "text_es": "Importante saber con ambas vacunas de cualquier farmac\u00e9utica, si la carga viral es alta, te contagias\u2026y tu a los dem\u00e1s. Estar vacunado puede prevenir hospitalizaci\u00f3n y muerte\u2026pero con las nuevas variantes no hay certeza. Miren a Israel como esta y es lo que viene a todos lados!"}, {"id": 1439435052866277377, "verified": false, "tweet_text": "@alfpre @jnietoguevara No creo que sea posible. Israel ha vacunado al 80% de la poblaci\u00f3n elegible( &gt;12 a\u00f1os) y adem\u00e1s han aplicado terceras dosis a m\u00e1s de 3.2 millones de personas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["alfpre", "jnietoguevara"], "country": "MEXICO", "text_es": "No creo que sea posible. Israel ha vacunado al % de la poblaci\u00f3n elegible( &gt;12 a\u00f1os) y adem\u00e1s han aplicado terceras dosis a m\u00e1s de millones de personas."}, {"id": 1439435033085980672, "verified": false, "tweet_text": "@lopezobrador_ El mundo entero se levanta para pedir alto a las vacunas , pasaportes covid y tiran\u00eda sanitaria y M\u00e9xico???? Esto no es algo de anti vacunas pues yo ni siquiera lo soy siempre me he vacunado yo y mis hijos..... M\u00e9xico \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd despierta!!!?! https://t.co/1Or0VBw7P1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["lopezobrador_"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd"], "country": "MEXICO", "text_es": "El mundo entero se levanta para pedir alto a las vacunas , pasaportes covid y tiran\u00eda sanitaria y M\u00e9xico???? Esto no es algo de anti vacunas pues yo ni siquiera lo soy siempre me he vacunado yo y mis hijos..... M\u00e9xico \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd despierta!!!?!"}, {"id": 1439434864835584001, "verified": false, "tweet_text": "@FEF737 Si te sirve no estoy vacunado y no estoy imantado ni aparece una MAC Adress en mi bluetooth y estuve en la marcha de las antorchas y velas por la Libertad el Amor y la Luz...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["FEF737"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si te sirve no estoy vacunado y no estoy imantado ni aparece una MAC Adress en mi bluetooth y estuve en la marcha de las antorchas y velas por la Libertad el Amor y la Luz..."}, {"id": 1439434782870487040, "verified": false, "tweet_text": "dejen de decir que en gringolandia est\u00e1n todxs vacunados, les recuerdo que all\u00e1 no es obligatorio hasta hay tiendas que si te vacunas ellos te regalan cosas porque no lo quieren hacer y 2do por m\u00e1s que est\u00e9s vacunado no significa que no te contagias TENES EL VIRUS IGUAL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "dejen de decir que en gringolandia est\u00e1n todxs vacunados, les recuerdo que all\u00e1 no es obligatorio hasta hay tiendas que si te vacunas ellos te regalan cosas porque no lo quieren hacer y do por m\u00e1s que est\u00e9s vacunado no significa que no te contagias TENES EL VIRUS IGUAL"}, {"id": 1439434660665298946, "verified": false, "tweet_text": "HOY un Dr. amigo m\u00edo, me dijo que era al contrario : Las muertes y casos han aumentado POR PERSONAS QUE NO SE HAN VACUNADO! \n\nY, tambi\u00e9n me dijo, que SI, que hay un repunte de casos. La gente le ha perdido EL RESPETO, al Virus.\n\nAs\u00ed que... A Cuidarse y a Vacunarse! https://t.co/Y6kQrsXGqQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Y6kQrsXGqQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "HOY un Dr. amigo m\u00edo, me dijo que era al contrario : Las muertes y casos han aumentado POR PERSONAS QUE NO SE HAN VACUNADO! Y, tambi\u00e9n me dijo, que SI, que hay un repunte de casos. La gente le ha perdido EL RESPETO, al Virus. As\u00ed que... A Cuidarse y a Vacunarse!"}, {"id": 1439434277171744768, "verified": false, "tweet_text": "@achedmundo @metropolitanli5 Jajajajajaja pues yo que sepa.. ha vacunado como nunca en la historia se hab\u00eda vacunado...nada m\u00e1s Checa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["achedmundo", "metropolitanli5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajajajaja pues yo que sepa.. ha vacunado como nunca en la historia se hab\u00eda vacunado...nada m\u00e1s Checa."}, {"id": 1439433675809202176, "verified": false, "tweet_text": "@nuria_labari Esto es una campa\u00f1a de odio contra las personas m\u00e1s cr\u00edticas del r\u00e9gimen globalista y el desgobierno de Espa\u00f1a. Mal llamados, negacionistas\n\nEres m\u00e1s culpable t\u00fa, No vacunado, q China soltando el virus. Es culpa tuya todo lo q est\u00e1 pasando. Este es el mensaje no? @nuria_labari?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["nuria_labari", "nuria_labari"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto es una campa\u00f1a de odio contra las personas m\u00e1s cr\u00edticas del r\u00e9gimen globalista y el desgobierno de Espa\u00f1a. Mal llamados, negacionistas Eres m\u00e1s culpable t\u00fa, No vacunado, q China soltando el virus. Es culpa tuya todo lo q est\u00e1 pasando. Este es el mensaje no? ?"}, {"id": 1439433576198594563, "verified": false, "tweet_text": "Hola\nAl fin va terminando esta pesadilla. Que casualidad. Que alguien profetiz\u00f3, que en septiembre culminaba el Covid. Y ya en la mayor\u00eda de los pa\u00edses se comenta que esta vacunado todos los habitantes Sera casualidad o causalidad. Que opina usted?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hola Al fin va terminando esta pesadilla. Que casualidad. Que alguien profetiz\u00f3, que en septiembre culminaba el Covid. Y ya en la mayor\u00eda de los pa\u00edses se comenta que esta vacunado todos los habitantes Sera casualidad o causalidad. Que opina usted?"}, {"id": 1439433527477485574, "verified": false, "tweet_text": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra #COVID19 en #Veracruz https://t.co/EuXvbKI0EV #Verfollow", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Veracruz", "Verfollow"], "tweet_urls": ["https://t.co/EuXvbKI0EV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra en"}, {"id": 1439433224825016322, "verified": false, "tweet_text": "@lizbethcita Las Apps de taxis deber\u00edan informar si el conductor est\u00e1 vacunado e iguslmente, di el.pasajero lo est\u00e1.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["lizbethcita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las Apps de taxis deber\u00edan informar si el conductor est\u00e1 vacunado e iguslmente, di el.pasajero lo est\u00e1."}, {"id": 1439433020574949383, "verified": false, "tweet_text": "Alguno vacunado que le duela el codo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Alguno vacunado que le duela el codo?"}, {"id": 1439432781688446979, "verified": false, "tweet_text": "@Bruxa36 Estuvo vacunado?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Bruxa36"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estuvo vacunado?"}, {"id": 1439432425722032128, "verified": false, "tweet_text": "@MartiinMaruan Est\u00e1s vacunado no pod\u00e9s tomar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["MartiinMaruan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1s vacunado no pod\u00e9s tomar"}, {"id": 1439432407573307396, "verified": false, "tweet_text": "Bueno el COVID solo me quito el gusto y olfato durante 3 d\u00edas. Bendecido, afortunado y vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno el COVID solo me quito el gusto y olfato durante d\u00edas. Bendecido, afortunado y vacunado."}, {"id": 1439431322930405379, "verified": false, "tweet_text": "@tcsnoticias Aunque est\u00e9 vacunado les est\u00e1 dando covid un amigo esta vacunado y en estos momentos tiene covid toda cemana estuvo en medio de sus compa\u00f1eros de trabajo y hasta el momento ya pas\u00f3 una cemana y nadie se a enfermado gracias a Dios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["tcsnoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aunque est\u00e9 vacunado les est\u00e1 dando covid un amigo esta vacunado y en estos momentos tiene covid toda cemana estuvo en medio de sus compa\u00f1eros de trabajo y hasta el momento ya pas\u00f3 una cemana y nadie se a enfermado gracias a Dios"}, {"id": 1439431205846409223, "verified": false, "tweet_text": "@MaraLeo43213312 Contaba que mi mama se dio la segunda dosis y esta mal hace 3 dias. Me dijeron desde que no la quer\u00edamos porque \u201cla dejamos vacunarse\u201d hasta que era bumeran por haberme vacunado yo en su momento\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["MaraLeo43213312"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contaba que mi mama se dio la segunda dosis y esta mal hace dias. Me dijeron desde que no la quer\u00edamos porque \u201cla dejamos vacunarse\u201d hasta que era bumeran por haberme vacunado yo en su momento\u2026"}, {"id": 1439431136451735553, "verified": false, "tweet_text": "se nota que los chicos se quieren cuidar, un ejemplo de eso es \ud83d\udc3f, que estando vacunado a\u00fan as\u00ed usa doble mascarilla, pero la gente estupida (que despu\u00e9s es la misma que dice q los ama) no les interesa su bienestar, y los exponen, un ejemplo es la cantidad de gente +", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc3f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "se nota que los chicos se quieren cuidar, un ejemplo de eso es \ud83d\udc3f, que estando vacunado a\u00fan as\u00ed usa doble mascarilla, pero la gente estupida (que despu\u00e9s es la misma que dice q los ama) no les interesa su bienestar, y los exponen, un ejemplo es la cantidad de gente +"}, {"id": 1439431136254517250, "verified": false, "tweet_text": "@exitoso_soy @Africamar Lo dices desde tu lugar de idiota no vacunado? Espero que no corras luego pidiendo asistencia m\u00e9dica solo por tu mentalidad limitada e ignorancia desbordada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["exitoso_soy", "Africamar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo dices desde tu lugar de idiota no vacunado? Espero que no corras luego pidiendo asistencia m\u00e9dica solo por tu mentalidad limitada e ignorancia desbordada"}, {"id": 1439430966108372992, "verified": false, "tweet_text": "@Sapo95485360 @CamiloG_1993 @robertomarrugo @MinSaludCol @Fruizgomez @ViceColombia @MinInterior @Supersalud @UNGRD @IvanDuque @urnadecristal @infopresidencia Y es lo que yo dije o lo leyo? Que opina de esto? \ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47 las diferencia entre Vacunado y No Vacunado https://t.co/U4mYLzeipA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Sapo95485360", "CamiloG_1993", "robertomarrugo", "MinSaludCol", "Fruizgomez", "ViceColombia", "MinInterior", "Supersalud", "UNGRD", "IvanDuque", "urnadecristal", "infopresidencia"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y es lo que yo dije o lo leyo? Que opina de esto? \ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47 las diferencia entre Vacunado y No Vacunado"}, {"id": 1439430706011197447, "verified": false, "tweet_text": "@MarcoVVargasS1 Por qu\u00e9 si est\u00e1 vivo? No se ha vacunado doc.?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["MarcoVVargasS1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 si est\u00e1 vivo? No se ha vacunado doc.?"}, {"id": 1439430541078585348, "verified": false, "tweet_text": "@cesauesma @leonciomarines @JAIMERO39285935 @andrearoae Esa pregunta se puede responder con otra. \u00bfHa habido alguna evidencia de correlaci\u00f3n entre ambas cosas? \n\nPorque si va a decir que alguien muri\u00f3 a causa de un ataque al coraz\u00f3n con 80 a\u00f1os de edad y 7 meses despu\u00e9s de haberse vacunado, usted est\u00e1 razonando fuera del recipiente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["cesauesma", "leonciomarines", "JAIMERO39285935", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa pregunta se puede responder con otra. \u00bfHa habido alguna evidencia de correlaci\u00f3n entre ambas cosas? Porque si va a decir que alguien muri\u00f3 a causa de un ataque al coraz\u00f3n con a\u00f1os de edad y meses despu\u00e9s de haberse vacunado, usted est\u00e1 razonando fuera del recipiente"}, {"id": 1439430277655302145, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfRecibir\u00edan donaci\u00f3n de sangre de alguien vacunado?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfRecibir\u00edan donaci\u00f3n de sangre de alguien vacunado?"}, {"id": 1439430270743191554, "verified": false, "tweet_text": "@MaytaTristan Al vacunado tambi\u00e9n debe pedirse prueba molecular!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["MaytaTristan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al vacunado tambi\u00e9n debe pedirse prueba molecular!"}, {"id": 1439430229282467840, "verified": false, "tweet_text": "@SoyComunicoIogo @DonVocero No lo dudo, si el huey de gatell dice que no hay sustento para vacunar a los ni\u00f1os oh por cada ni\u00f1o vacunado le quita el derecho al adulto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["SoyComunicoIogo", "DonVocero"], "country": "MEXICO", "text_es": "No lo dudo, si el huey de gatell dice que no hay sustento para vacunar a los ni\u00f1os oh por cada ni\u00f1o vacunado le quita el derecho al adulto"}, {"id": 1439430200887070721, "verified": false, "tweet_text": "@AlejandroReati1 Esta re temprano y mis amigos preguntando quien esta vacunado para hacer beso de tres.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["AlejandroReati1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta re temprano y mis amigos preguntando quien esta vacunado para hacer beso de tres."}, {"id": 1439430034599645186, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado, fiel, responsable, sin hijos, independiente, mentalmente sano, soltero, inteligente, no tomo ni fumo. \n\n\u00bfCrees merecerme?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado, fiel, responsable, sin hijos, independiente, mentalmente sano, soltero, inteligente, no tomo ni fumo. \u00bfCrees merecerme?"}, {"id": 1439429946477191170, "verified": false, "tweet_text": "@lialimon @Luis69697 @GobCDMX No que ya han vacunado a la mayor\u00eda de los mexicanos ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["lialimon", "Luis69697", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "No que ya han vacunado a la mayor\u00eda de los mexicanos ..."}, {"id": 1439429899064954880, "verified": false, "tweet_text": "@Jose151194 Tu ya estabas vacunado bb \ud83e\udd29\ud83e\udd18\ud83c\udffd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Jose151194"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd18\ud83c\udffd", "\ud83e\udd29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu ya estabas vacunado bb \ud83e\udd29\ud83e\udd18\ud83c\udffd"}, {"id": 1439429863807594503, "verified": false, "tweet_text": "No s\u00e9 si fue covid pero me qued\u00f3 una tos toda Maluca parce! \ud83d\ude29 \nMe hab\u00eda vacunado hace tiempo as\u00ed que ese resfr\u00edo quien sabe si fue normal o fue covid \ud83e\uddd0\ud83e\udd14\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83e\uddd0", "\ud83d\ude29", "\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 si fue covid pero me qued\u00f3 una tos toda Maluca parce! \ud83d\ude29 Me hab\u00eda vacunado hace tiempo as\u00ed que ese resfr\u00edo quien sabe si fue normal o fue covid \ud83e\uddd0\ud83e\udd14\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439429737089277954, "verified": false, "tweet_text": "@iradialberto Yo no estoy vacunado contra SARS-COV2. \nPero en Nov 2020 me puse la vacuna contra influenza. \nHoy d\u00eda presento magnetismo en brazo, nuca, columna. \nGRAFENO VENIA YA DESDE ESA VACUNA! \ud83d\ude21\nHabr\u00e1n agregado algo m\u00e1s a la vacuna de influenza?  Sabes algo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["iradialberto"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no estoy vacunado contra SARS-COV2. Pero en Nov me puse la vacuna contra influenza. Hoy d\u00eda presento magnetismo en brazo, nuca, columna. GRAFENO VENIA YA DESDE ESA VACUNA! \ud83d\ude21 Habr\u00e1n agregado algo m\u00e1s a la vacuna de influenza? Sabes algo?"}, {"id": 1439429443844460544, "verified": false, "tweet_text": "La gente en la USA ya andan en bacanales, juegos, joda, de viajes.. \n\nCreen que estar vacunado es ser inmune?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La gente en la USA ya andan en bacanales, juegos, joda, de viajes.. Creen que estar vacunado es ser inmune?"}, {"id": 1439429131507310593, "verified": false, "tweet_text": "@FerCoronaG @markarloff @AlvaroOcejo Cl\u00e1sico de la cerrada....vulgares y corrientes como su Dios... jajaja!! Ojal\u00e1 y est\u00e9s vacunado contra la rabia!! https://t.co/jrkKRy2IP3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["FerCoronaG", "markarloff", "AlvaroOcejo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cl\u00e1sico de la cerrada....vulgares y corrientes como su Dios... jajaja!! Ojal\u00e1 y est\u00e9s vacunado contra la rabia!!"}, {"id": 1439429051375132672, "verified": false, "tweet_text": "@CaraMamerto @WernerPerez13 @lahoragt La vacuna salva vidas y muchas pendejo, hasta vos ya estas vacunado con la pfizer y 2 dosis como todo antivacunas mierda, solo desinforman a la gente pero ellos ya bien vacunaditos, hasta por el culo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["CaraMamerto", "WernerPerez13", "lahoragt"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna salva vidas y muchas pendejo, hasta vos ya estas vacunado con la pfizer y dosis como todo antivacunas mierda, solo desinforman a la gente pero ellos ya bien vacunaditos, hasta por el culo"}, {"id": 1439428852271534080, "verified": false, "tweet_text": "@LeJu4n @soldadoldu Ojala hubiera estado, capaz y en los 2 partidos los hubiese vacunado a esa vacas amarillas pero ten\u00eda que estar el malo de Mart\u00ednez Borja que aparte de no anotar ning\u00fan gol en las finales va y falla el penal desicivo \ud83d\ude24\ud83d\ude24", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["LeJu4n", "soldadoldu"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude24"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojala hubiera estado, capaz y en los partidos los hubiese vacunado a esa vacas amarillas pero ten\u00eda que estar el malo de Mart\u00ednez Borja que aparte de no anotar ning\u00fan gol en las finales va y falla el penal desicivo \ud83d\ude24\ud83d\ude24"}, {"id": 1439428790531280899, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado pero a q costo https://t.co/Ty8PG4FXlG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado pero a q costo"}, {"id": 1439428761750020098, "verified": false, "tweet_text": "vacunado, me sacaron las muelas, la semana se ha llenado de impedimentos para ir a tomar hoy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "vacunado, me sacaron las muelas, la semana se ha llenado de impedimentos para ir a tomar hoy"}, {"id": 1439428747665489920, "verified": false, "tweet_text": "@RNapoles Ellos siempre sacan en cara lo que hacen por ti, conozco personas dentro de Cuba que afirman y te sacan en cara que gracias a la revoluci\u00f3n est\u00e1s vacunado ,como si eso no fuera un deber del estado ,el cual tiene que garantizar la seguridad de sus esclavos ,digo de sus ciudadanos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["RNapoles"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ellos siempre sacan en cara lo que hacen por ti, conozco personas dentro de Cuba que afirman y te sacan en cara que gracias a la revoluci\u00f3n est\u00e1s vacunado ,como si eso no fuera un deber del estado ,el cual tiene que garantizar la seguridad de sus esclavos ,digo de sus ciudadanos"}, {"id": 1439428377006551042, "verified": false, "tweet_text": "@Marcela58609680 @alepsara23 @RicardoAlvarezC Es cierto, si hubiera sido factible yo me hubiera vacunado de primera. Pero te obligan, te restringen, te persiguen etc. Es que no se dan cuenta?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Marcela58609680", "alepsara23", "RicardoAlvarezC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es cierto, si hubiera sido factible yo me hubiera vacunado de primera. Pero te obligan, te restringen, te persiguen etc. Es que no se dan cuenta?"}, {"id": 1439427383635988481, "verified": false, "tweet_text": "#Salud GOBIERNO ANUNCIAR\u00c1 LA PR\u00d3XIMA SEMANA INCENTIVOS PARA LOS VACUNADOS CONTRA LA COVID. \n\nEl ministro de Salud, Hernando Cevallos, adelant\u00f3 que habr\u00e1n restricciones para quienes no se hayan vacunado En tanto, para quienes fueron inmunizados podr\u00e1n tener beneficios.. https://t.co/HDCJI9skam", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["Salud"], "country": "MEXICO", "text_es": "GOBIERNO ANUNCIAR\u00c1 LA PR\u00d3XIMA SEMANA INCENTIVOS PARA LOS VACUNADOS CONTRA LA COVID. El ministro de Salud, Hernando Cevallos, adelant\u00f3 que habr\u00e1n restricciones para quienes no se hayan vacunado En tanto, para quienes fueron inmunizados podr\u00e1n tener beneficios.."}, {"id": 1439427245236445191, "verified": false, "tweet_text": "@MaytaTristan Por qu\u00e9 no necesitar\u00edas PCR negativo? Aunque est\u00e9s vacunado IGUAL puedes estar contagiado y puedes contagiar. Por algo los vacunados seguimos usando mascarillas y guardando medidas de seguridad... Al menos los conscientes, lo hacemos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["MaytaTristan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por qu\u00e9 no necesitar\u00edas PCR negativo? Aunque est\u00e9s vacunado IGUAL puedes estar contagiado y puedes contagiar. Por algo los vacunados seguimos usando mascarillas y guardando medidas de seguridad... Al menos los conscientes, lo hacemos."}, {"id": 1439427171911614467, "verified": false, "tweet_text": "@nuria_labari Y lo peor de personas que promueven este miedo y odio hacia los dem\u00e1s, como Nuria, se esconde desconfianza en la Vakuna y el deseo de que si yo me he equivocado vacunado e, que al menos este en el saco de todos, es decir, que todos palmen como yo.\n\nSon aut\u00e9nticos Nazis sin cabeza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["nuria_labari"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y lo peor de personas que promueven este miedo y odio hacia los dem\u00e1s, como Nuria, se esconde desconfianza en la Vakuna y el deseo de que si yo me he equivocado vacunado e, que al menos este en el saco de todos, es decir, que todos palmen como yo. Son aut\u00e9nticos Nazis sin cabeza"}, {"id": 1439426843858382851, "verified": false, "tweet_text": "@lo_monti La vacuna no es obligatoria y la rural es un lugar privado. Como mi casa, donde no quiero a nadie no vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["lo_monti"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna no es obligatoria y la rural es un lugar privado. Como mi casa, donde no quiero a nadie no vacunado."}, {"id": 1439426727520915457, "verified": false, "tweet_text": "@soy_502 Yo entiendo lo de la vacunacion, pero vacunado o no vacunado siempre te vas a contagiar, es mejor sancionar a la gente que anda sin mascarilla en la calle, gente que no respeta las  medidas sanitarias. Porque el problema es de fondo, no de forma.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["soy_502"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo entiendo lo de la vacunacion, pero vacunado o no vacunado siempre te vas a contagiar, es mejor sancionar a la gente que anda sin mascarilla en la calle, gente que no respeta las medidas sanitarias. Porque el problema es de fondo, no de forma."}, {"id": 1439426676992139266, "verified": false, "tweet_text": "@TelenoticiasPR No. No estaba vacunado. M\u00e1s seriedad. No sean irresponsables.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["TelenoticiasPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "No. No estaba vacunado. M\u00e1s seriedad. No sean irresponsables."}, {"id": 1439426592690905089, "verified": false, "tweet_text": "@clinicallarcat No te creas mi pap\u00e1 se contagi\u00f3 aqu\u00ed en Matur\u00edn ya vacunado y se cuidaba .. realmente no sabemos que paso....quiza fue a visitar a alguien que no deb\u00eda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["clinicallarcat"], "country": "MEXICO", "text_es": "No te creas mi pap\u00e1 se contagi\u00f3 aqu\u00ed en Matur\u00edn ya vacunado y se cuidaba .. realmente no sabemos que paso....quiza fue a visitar a alguien que no deb\u00eda."}, {"id": 1439426479226449921, "verified": false, "tweet_text": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra #COVID19 en #Veracruz https://t.co/lajYeybMhU #Verfollow", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Veracruz", "Verfollow"], "tweet_urls": ["https://t.co/lajYeybMhU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra en"}, {"id": 1439426409504509956, "verified": false, "tweet_text": "@alvarozapato Nos hemos vacunado para evitar m\u00e1s cepas raras de mierda, que est\u00e9s vacunado no significa que est\u00e9s inmunizado que parece que no os enter\u00e1is de verdad, lo \u00fanico que hace la vacuna es crear anticuerpos para que el virus no te mate, y ya est\u00e1, d\u00e9jense de mierdas, ostias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["alvarozapato"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nos hemos vacunado para evitar m\u00e1s cepas raras de mierda, que est\u00e9s vacunado no significa que est\u00e9s inmunizado que parece que no os enter\u00e1is de verdad, lo \u00fanico que hace la vacuna es crear anticuerpos para que el virus no te mate, y ya est\u00e1, d\u00e9jense de mierdas, ostias"}, {"id": 1439426127920078848, "verified": false, "tweet_text": "@eldiarioes Quien le habr\u00e1 dicho al tarado d Losantos q desde q hay vacunas no han muerto sanitarios ??\nSabr\u00e1 este fulano cuantos 'doble-vacunados' han contagiado Covid a otros ??\nEse es el principal RIESGO: creer q pq alguien 'est\u00e1 vacunado' ya no es un peligro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["eldiarioes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quien le habr\u00e1 dicho al tarado d Losantos q desde q hay vacunas no han muerto sanitarios ?? Sabr\u00e1 este fulano cuantos 'doble-vacunados' han contagiado Covid a otros ?? Ese es el principal RIESGO: creer q pq alguien 'est\u00e1 vacunado' ya no es un peligro."}, {"id": 1439426022911483911, "verified": false, "tweet_text": "@nvoscar Dejen de joder, en Holanda los medicos estan demandando al estado por la inoculacion experimental, se esta cayendo el negocio. Dejen de mentirles a la gente ninguno de los que proclaman las vacunas se han vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["nvoscar"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dejen de joder, en Holanda los medicos estan demandando al estado por la inoculacion experimental, se esta cayendo el negocio. Dejen de mentirles a la gente ninguno de los que proclaman las vacunas se han vacunado."}, {"id": 1439425421989269509, "verified": false, "tweet_text": "@vivaespanaunid1 @HeavyCME @rominaroy23 @DolcaCatalunya Yo no me ofendo porque hagais el rid\u00edculo si eso os gusta. Ahora ponme esa foto en su contexto. En cuanto a q no hemos vacunado  a esos mercenarios, igual les hemos hecho un favor, tal como est\u00e1 el patio puede que tengan q agradecernoslo algun dia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["vivaespanaunid1", "HeavyCME", "rominaroy23", "DolcaCatalunya"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no me ofendo porque hagais el rid\u00edculo si eso os gusta. Ahora ponme esa foto en su contexto. En cuanto a q no hemos vacunado a esos mercenarios, igual les hemos hecho un favor, tal como est\u00e1 el patio puede que tengan q agradecernoslo algun dia."}, {"id": 1439425314107580421, "verified": false, "tweet_text": "@avilaoana @kthcuore @SVGACLUB Se\u00f1ora usted puso \"mas por los que no se han vacunado\" y todo estamos en riesgo no solo a ellos y el usuario solo le aclaro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["avilaoana", "kthcuore", "SVGACLUB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1ora usted puso \"mas por los que no se han vacunado\" y todo estamos en riesgo no solo a ellos y el usuario solo le aclaro."}, {"id": 1439425097807372290, "verified": false, "tweet_text": "Para empezar ah\u00ed no deber\u00eda de haber nadie porque la informaci\u00f3n era filtrada.\nSegundo, seguimos en pandemia y estar vacunado no significa que no puedan contagiar a nadie, que vayan al aeropuerto es de ser ego\u00edstas e irrespetuosas. https://t.co/PCEDKXI9Zp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PCEDKXI9Zp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para empezar ah\u00ed no deber\u00eda de haber nadie porque la informaci\u00f3n era filtrada. Segundo, seguimos en pandemia y estar vacunado no significa que no puedan contagiar a nadie, que vayan al aeropuerto es de ser ego\u00edstas e irrespetuosas."}, {"id": 1439424999635435523, "verified": false, "tweet_text": "@maru_diego se llama la estupidez que te metieron en la cabeza los medios, gobiernos y m\u00e9dicos en argentina . En muchos pa\u00edses solo el barbijo se usaba cuando entrabas a un lugar no por la calle pero ac\u00e1 no, ten\u00edan que obligarte a usarlo incluso al aire libre. Y lo+boludo estando ya vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["maru_diego"], "country": "MEXICO", "text_es": "se llama la estupidez que te metieron en la cabeza los medios, gobiernos y m\u00e9dicos en argentina . En muchos pa\u00edses solo el barbijo se usaba cuando entrabas a un lugar no por la calle pero ac\u00e1 no, ten\u00edan que obligarte a usarlo incluso al aire libre. Y lo+boludo estando ya vacunado"}, {"id": 1439424967209373703, "verified": false, "tweet_text": "@indipaolitik @lizbethcita @ocram Perd\u00f3n? Estamos en estado d emergencia y tu pensando como si fuera una situaci\u00f3n normal? est\u00e1 exponiendo al pasajero en todo caso q ponga en su informaci\u00f3n q no est\u00e1 vacunado a ver kien se sube al taxi. Los buenismos no aplican en plena pandemia  y cuando la salud est\u00e1 en riesgo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["indipaolitik", "lizbethcita", "ocram"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Perd\u00f3n? Estamos en estado d emergencia y tu pensando como si fuera una situaci\u00f3n normal? est\u00e1 exponiendo al pasajero en todo caso q ponga en su informaci\u00f3n q no est\u00e1 vacunado a ver kien se sube al taxi. Los buenismos no aplican en plena pandemia y cuando la salud est\u00e1 en riesgo"}, {"id": 1439424895667027969, "verified": false, "tweet_text": "@FVT2012 @Janete73057568 @JoseZebMVD @CesarVega_Peri Yo soy libre, si no se siente libre, porque no se va para otro pa\u00eds que tenga esa libertad que usted quiere. Va a ser dif\u00edcil, porque si no est\u00e1 vacunado no lo van a querer en ning\u00fan lado, usted ver\u00e1 \ud83e\udd37\ud83e\udd37", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["FVT2012", "Janete73057568", "JoseZebMVD", "CesarVega_Peri"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo soy libre, si no se siente libre, porque no se va para otro pa\u00eds que tenga esa libertad que usted quiere. Va a ser dif\u00edcil, porque si no est\u00e1 vacunado no lo van a querer en ning\u00fan lado, usted ver\u00e1 \ud83e\udd37\ud83e\udd37"}, {"id": 1439424889576992768, "verified": false, "tweet_text": "No bajemos la guardia, si no te has vacunado esta es una nueva oportunidad para luchar contra el Covid-19. https://t.co/8rjN0rjehs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No bajemos la guardia, si no te has vacunado esta es una nueva oportunidad para luchar contra el Covid-19."}, {"id": 1439424835898286082, "verified": false, "tweet_text": "Se\u00f1ores @pcm @Minsa_Peru como es posible que exijan que para ingresar al pa\u00eds deban estar vacunados cuando a\u00fan no se ha vacunado a la mitad de la poblaci\u00f3n y a los mayores de 12 a\u00f1os. Se necesita una soluci\u00f3n a ello.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["PCM", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1ores como es posible que exijan que para ingresar al pa\u00eds deban estar vacunados cuando a\u00fan no se ha vacunado a la mitad de la poblaci\u00f3n y a los mayores de a\u00f1os. Se necesita una soluci\u00f3n a ello."}, {"id": 1439424430967513090, "verified": false, "tweet_text": "@Annivilla1 @CarlG910 @alejandrosanja @guty2370 @MinSaludCol @Fruizgomez @ViceColombia @MinInterior @Supersalud @UNGRD @IvanDuque @urnadecristal @infopresidencia Su postura es demasiado ortodoxa, o es que hoy en d\u00eda existen 0 contagios de una gripa de las de siempre? Si yo ya estoy vacunado totalmente y se que el COVID solo me dar\u00e1 como cualquier gripa para que seguir insistiendo ? Ya es dram\u00e1tico", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Annivilla1", "CarlG910", "alejandrosanja", "guty2370", "MinSaludCol", "Fruizgomez", "ViceColombia", "MinInterior", "Supersalud", "UNGRD", "IvanDuque", "urnadecristal", "infopresidencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Su postura es demasiado ortodoxa, o es que hoy en d\u00eda existen contagios de una gripa de las de siempre? Si yo ya estoy vacunado totalmente y se que el COVID solo me dar\u00e1 como cualquier gripa para que seguir insistiendo ? Ya es dram\u00e1tico"}, {"id": 1439424411711545347, "verified": false, "tweet_text": "Me pasa que olvido bastante f\u00e1cil que estoy vacunado, como que mi cuerpo no quiere reconocer que fue cuckeado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me pasa que olvido bastante f\u00e1cil que estoy vacunado, como que mi cuerpo no quiere reconocer que fue cuckeado"}, {"id": 1439423550985805826, "verified": false, "tweet_text": "@TelenoticiasPR Solo ten\u00eda una sola dosis de la vacuna y hay que ver cuantos d\u00edas ten\u00eda de estar vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["TelenoticiasPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo ten\u00eda una sola dosis de la vacuna y hay que ver cuantos d\u00edas ten\u00eda de estar vacunado"}, {"id": 1439423465006764033, "verified": false, "tweet_text": "@PatyEmme @CesarVega_Peri @JoseZebMVD Te podes contagiar vacunada al igual que un no vacunado, y decir eso es discriminar es como decir que si tenes sexo sin protecci\u00f3n y contraes hiv no pidas ser atendido ?en que nos convertimos? https://t.co/gDK0r0QQmV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["PatyEmme", "CesarVega_Peri", "JoseZebMVD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te podes contagiar vacunada al igual que un no vacunado, y decir eso es discriminar es como decir que si tenes sexo sin protecci\u00f3n y contraes hiv no pidas ser atendido ?en que nos convertimos?"}, {"id": 1439423164644306945, "verified": false, "tweet_text": "@juancatuc Eso que lo hagan los que tengan prejuicios. Yo no pienso dejar mi lugar y mi vida porque haya gente extra\u00f1a que de pronto decide que \"el no vacunado me contagia\" (dicho sea de paso, no les sirvi\u00f3 la \ud83d\udc89).\nSegu\u00ed participando, formen uds una  \"comunidad\".", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["juancatuc"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso que lo hagan los que tengan prejuicios. Yo no pienso dejar mi lugar y mi vida porque haya gente extra\u00f1a que de pronto decide que \"el no vacunado me contagia\" (dicho sea de paso, no les sirvi\u00f3 la \ud83d\udc89). Segu\u00ed participando, formen uds una \"comunidad\"."}, {"id": 1439423070368903173, "verified": false, "tweet_text": "@TReporta solo piensan en pol\u00edtica, como se han portado tan bien con el pueblo ahora est\u00e1n pensando en reelegirse? ser\u00e1 q tambi\u00e9n van a pedir c\u00f3digo QR para poder votar o ah\u00ed si no les interesa si no esta vacunado ? hay q estar bien mal para volver a reelegir un gobierno tirado y d\u00e9spota", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["TReporta"], "country": "MEXICO", "text_es": "solo piensan en pol\u00edtica, como se han portado tan bien con el pueblo ahora est\u00e1n pensando en reelegirse? ser\u00e1 q tambi\u00e9n van a pedir c\u00f3digo QR para poder votar o ah\u00ed si no les interesa si no esta vacunado ? hay q estar bien mal para volver a reelegir un gobierno tirado y d\u00e9spota"}, {"id": 1439422833738780674, "verified": false, "tweet_text": "@GuauGua97442191 @ginadeporte1 @MinSaludCol @Fruizgomez @ViceColombia @MinInterior @Supersalud @UNGRD @IvanDuque @urnadecristal @infopresidencia Le invito a que investigue bien c\u00f3mo son los contagios y posibilidades de esto cuando dos personas est\u00e1n completamente vacunadas, adem\u00e1s no podemos estar toda la vida usando tapabocas ya con los s\u00edntomas de una simple gripa cuando se est\u00e1 vacunado, es absurdo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["GuauGua97442191", "ginadeporte1", "MinSaludCol", "Fruizgomez", "ViceColombia", "MinInterior", "Supersalud", "UNGRD", "IvanDuque", "urnadecristal", "infopresidencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Le invito a que investigue bien c\u00f3mo son los contagios y posibilidades de esto cuando dos personas est\u00e1n completamente vacunadas, adem\u00e1s no podemos estar toda la vida usando tapabocas ya con los s\u00edntomas de una simple gripa cuando se est\u00e1 vacunado, es absurdo"}, {"id": 1439421906860625920, "verified": false, "tweet_text": "@TopAlejandri @JodyBFolk @blythe_club Efectivamente son fantas\u00edas yo no me he vacunado por qu\u00e9 me da miedo pero todas las barbaridades que dicen es para hac\u00e9rselo mirar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["TopAlejandri", "JodyBFolk", "blythe_club"], "country": "MEXICO", "text_es": "Efectivamente son fantas\u00edas yo no me he vacunado por qu\u00e9 me da miedo pero todas las barbaridades que dicen es para hac\u00e9rselo mirar"}, {"id": 1439421579994271745, "verified": false, "tweet_text": "@AlfonsoJOGV Mi hijo tiene 14 a\u00f1os y quisiera que me ayude con el amparo para que pueda ser vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["AlfonsoJOGV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hijo tiene a\u00f1os y quisiera que me ayude con el amparo para que pueda ser vacunado"}, {"id": 1439421406245269506, "verified": false, "tweet_text": "Ag\u00e1rrense porque cuando est\u00e9 vacunado me voy a tomar miles de fotos con mi morris &lt;tres", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ag\u00e1rrense porque cuando est\u00e9 vacunado me voy a tomar miles de fotos con mi morris &lt;tres"}, {"id": 1439421363899584513, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 Ojal\u00e1...me da igual si nos machacan con el cambio clim\u00e1tico, con el medio ambiente, con la salud mental (lo veo tema del a\u00f1o que viene a full), con lo que sea, pero que dejen de taladrar con la puta vacuna, y que no sea porque ya han vacunado a todo el mundo menos a mi...claro...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1...me da igual si nos machacan con el cambio clim\u00e1tico, con el medio ambiente, con la salud mental (lo veo tema del a\u00f1o que viene a full), con lo que sea, pero que dejen de taladrar con la puta vacuna, y que no sea porque ya han vacunado a todo el mundo menos a mi...claro..."}, {"id": 1439421280789336067, "verified": false, "tweet_text": "estar vacunado no es para puchojenso ni nada. eso es decisi\u00f3n personae.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estar vacunado no es para puchojenso ni nada. eso es decisi\u00f3n personae."}, {"id": 1439421187872866305, "verified": false, "tweet_text": "Me siento como si me hubieran vacunado \ud83e\udd2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me siento como si me hubieran vacunado \ud83e\udd2a"}, {"id": 1439421154041737216, "verified": false, "tweet_text": "@larepublica_pe Aqu\u00ed tienen que apoyar los provida.\n\nUn no vacunado pone en riesgo la salud del resto de personas, afecta un derecho fundamental.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["larepublica_pe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed tienen que apoyar los provida. Un no vacunado pone en riesgo la salud del resto de personas, afecta un derecho fundamental."}, {"id": 1439420829385871361, "verified": false, "tweet_text": "@blythe_club Te aseguro que los timovakunados no son el objetivo piensa un poco y conste que yo no me he vacunado pero es de l\u00f3gica", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["blythe_club"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te aseguro que los timovakunados no son el objetivo piensa un poco y conste que yo no me he vacunado pero es de l\u00f3gica"}, {"id": 1439420731612221445, "verified": true, "tweet_text": "#18Sep Miranda ha vacunado al 42 % de su poblaci\u00f3n contra el covid-19 https://t.co/S5QxpjAogP \n\n#NoticieroVenevision #Nacional #Miranda #Vacunacion #Covid19 https://t.co/raiKiZhwAu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["18Sep", "NoticieroVenevision", "Nacional", "Miranda", "Vacunacion", "Covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/S5QxpjAogP"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miranda ha vacunado al % de su poblaci\u00f3n contra el covid-19"}, {"id": 1439420720027688960, "verified": false, "tweet_text": "@ViviRebeca @RantesSarah Osea tu crees que todos se van a contagiar.. Para que sepas a junio 2021 el ceo de pfizer no se habia vacunado.. Dio entrevista en fox news.. Mil veces mejor la inmunidad natural", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["ViviRebeca", "RantesSarah"], "country": "MEXICO", "text_es": "Osea tu crees que todos se van a contagiar.. Para que sepas a junio el ceo de pfizer no se habia vacunado.. Dio entrevista en fox news.. Mil veces mejor la inmunidad natural"}, {"id": 1439420631792209927, "verified": false, "tweet_text": "me perd\u00ed una bebedera por haberme vacunado ayer, el CSM JAJAJAJAJAJAJAJA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me perd\u00ed una bebedera por haberme vacunado ayer, el CSM JAJAJAJAJAJAJAJA"}, {"id": 1439420546559758340, "verified": false, "tweet_text": "PERO COMO HAY EL TONTO QUE YA SE HA INYECTADO POR MIEDOA NO TENER ACCESO AL SITEMA EN GENERAL, TODOS QUE HO CONOZCO YA SE HAN VACUNADO, DIOS NO COMEN YERBA PORQUE NO LES DA EL PESCUEZO DEC\u00cdA MI ABUELA...\nNO HAY QUE DEJARSE DE ELLOS , HAY DE PELEAR POR NUESTRAS FAMILIAS CON TODO!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "PERO COMO HAY EL TONTO QUE YA SE HA INYECTADO POR MIEDOA NO TENER ACCESO AL SITEMA EN GENERAL, TODOS QUE HO CONOZCO YA SE HAN VACUNADO, DIOS NO COMEN YERBA PORQUE NO LES DA EL PESCUEZO DEC\u00cdA MI ABUELA... NO HAY QUE DEJARSE DE ELLOS , HAY DE PELEAR POR NUESTRAS FAMILIAS CON TODO!"}, {"id": 1439420465458593797, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado y con dos cubrebocas c\u00f3mo no. https://t.co/STMdVftztl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/STMdVftztl"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado y con dos cubrebocas c\u00f3mo no."}, {"id": 1439420401105477635, "verified": false, "tweet_text": "@alanbat @martinvars No presupongo eso. Pero supongo que si dejas un local que vaya quien quiera contra locales que obliguen a estar vacunado, los vacunados ir\u00e1n a estos \u00faltimos, y los no a los otros , y cuando se den casos de infecci\u00f3n, cerrar\u00e1n el local, pk la ss no tiene porque sufragar costes ..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["alanbat", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "No presupongo eso. Pero supongo que si dejas un local que vaya quien quiera contra locales que obliguen a estar vacunado, los vacunados ir\u00e1n a estos \u00faltimos, y los no a los otros , y cuando se den casos de infecci\u00f3n, cerrar\u00e1n el local, pk la ss no tiene porque sufragar costes .."}, {"id": 1439420392716840963, "verified": false, "tweet_text": "Yo no lo veo mal, si el uno est\u00e1 vacunado y el dos tambi\u00e9n, entonces, por lo que entiendo, es que en caso de que alguno pase el covis al otro, las cargas v\u00edrales ser\u00e1n menores y el riesgo de desarrollar una enfermedad grave es menor.\n\n\u00bfAlg\u00fan dactar que pueda aclararme el punto? https://t.co/CgaMXnWsVJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CgaMXnWsVJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no lo veo mal, si el uno est\u00e1 vacunado y el dos tambi\u00e9n, entonces, por lo que entiendo, es que en caso de que alguno pase el covis al otro, las cargas v\u00edrales ser\u00e1n menores y el riesgo de desarrollar una enfermedad grave es menor. \u00bfAlg\u00fan dactar que pueda aclararme el punto?"}, {"id": 1439420305408237572, "verified": false, "tweet_text": "@80Oswaldo1 @clinaliciaare No mi bro aun vacunado las personas pueden contagiarse, que sea leve el talegaso es otra cosa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["80Oswaldo1", "clinaliciaare"], "country": "MEXICO", "text_es": "No mi bro aun vacunado las personas pueden contagiarse, que sea leve el talegaso es otra cosa."}, {"id": 1439420165838487556, "verified": false, "tweet_text": "YO TAMBI\u00c9N ANDO VACUNADO Y ME SIENTO ENFERMO. https://t.co/TQpJkYfqda https://t.co/io9lV8qoTk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TQpJkYfqda"], "country": "MEXICO", "text_es": "YO TAMBI\u00c9N ANDO VACUNADO Y ME SIENTO ENFERMO."}, {"id": 1439420164190228481, "verified": false, "tweet_text": "@fercajas @rebkrriaza @DrGiammattei fue el primer vacunado de #Guatemala. Se vacun\u00f3 con Moderna, aprovechando  5,000 dosis que mand\u00f3 Israel a varios pa\u00edses para gente VIP. Ya no queda la menor duda.\n\nEste tipo es una verg\u00fcenza de ser humano. Y una desgracia para #Guatemala.\n\nLas dem\u00e1s Miguelito y cia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["Guatemala", "Guatemala"], "mentions": ["fercajas", "rebkrriaza", "DrGiammattei"], "country": "MEXICO", "text_es": "fue el primer vacunado de . Se vacun\u00f3 con Moderna, aprovechando dosis que mand\u00f3 Israel a varios pa\u00edses para gente VIP. Ya no queda la menor duda. Este tipo es una verg\u00fcenza de ser humano. Y una desgracia para . Las dem\u00e1s Miguelito y cia."}, {"id": 1439420008539607040, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars Pero si est\u00e1s vacunado est\u00e1s protegido del Covid, qu\u00e9 problema hay?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si est\u00e1s vacunado est\u00e1s protegido del Covid, qu\u00e9 problema hay?"}, {"id": 1439419832919891971, "verified": false, "tweet_text": "@pablo55_juan @carlosibanezp @T13 retrasado de mierda vacunado jajajaja ahi ya va actuando la proteina spike en lo que te queda de lombriz como cerebro jajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["pablo55_juan", "carlosibanezp", "T13"], "country": "MEXICO", "text_es": "retrasado de mierda vacunado jajajaja ahi ya va actuando la proteina spike en lo que te queda de lombriz como cerebro jajaja"}, {"id": 1439419423123726339, "verified": false, "tweet_text": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra #COVID19 en #Veracruz https://t.co/ZUi2TYsEUN #Verfollow", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Veracruz", "Verfollow"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZUi2TYsEUN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra en"}, {"id": 1439419394023731205, "verified": false, "tweet_text": "Cuando entiendan que los chaviztas, mudeco y afines son felices en su Revoluci\u00f3n, entender\u00e1n que \"el vacunado\" es feliz con su inyecci\u00f3n.\n\nEllos son felices. De que carajos los quieres salvar? De lo que los hace felices? \ud83e\udd37", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando entiendan que los chaviztas, mudeco y afines son felices en su Revoluci\u00f3n, entender\u00e1n que \"el vacunado\" es feliz con su inyecci\u00f3n. Ellos son felices. De que carajos los quieres salvar? De lo que los hace felices? \ud83e\udd37"}, {"id": 1439419388378206213, "verified": false, "tweet_text": "Saben que si se ha vuelto un cl\u00e1sico? Lo vacunado que tiene Fito a Benji\ud83d\udc49\ud83c\udffc\ud83d\udc4c\ud83c\udffc\nNo importa cuando lean estos, TE AMO MATADOR.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49\ud83c\udffc", "\ud83d\udc4c\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Saben que si se ha vuelto un cl\u00e1sico? Lo vacunado que tiene Fito a Benji\ud83d\udc49\ud83c\udffc\ud83d\udc4c\ud83c\udffc No importa cuando lean estos, TE AMO MATADOR."}, {"id": 1439419301556068354, "verified": false, "tweet_text": "@ALEMU13032020 @pau_bla No es necesario desde una \u00f3ptica individual. Pero desde una \u00f3ptica comunitaria, es necesario, porque de otra manera se desprotege a quienes no se han vacunado. La pandemia s\u00f3lo termina cuando la trazabilidad sea de un 100%, no mientras contin\u00fae la transmisi\u00f3n comunitaria.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["ALEMU13032020", "pau_bla"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es necesario desde una \u00f3ptica individual. Pero desde una \u00f3ptica comunitaria, es necesario, porque de otra manera se desprotege a quienes no se han vacunado. La pandemia s\u00f3lo termina cuando la trazabilidad sea de un %, no mientras contin\u00fae la transmisi\u00f3n comunitaria."}, {"id": 1439419041479905282, "verified": false, "tweet_text": "@hecjua @Ojo_Publico Como el tal antivacuna abogado Gershi hijo de su api ya estaba vacunado desde mayo 21 cuando esa fecha era para los de 70 a\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["hecjua", "Ojo_Publico"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como el tal antivacuna abogado Gershi hijo de su api ya estaba vacunado desde mayo cuando esa fecha era para los de a\u00f1os"}, {"id": 1439418784062885893, "verified": false, "tweet_text": "@Mroldan521_PR_1 Hsy aue ser bien sarcastico y bruto para hacer ese mensaje . A nadie se le dice eso porque hasta mi gato sabe que solo te da una proteccion de 90 a 95 % . Y si tienes condiciones preexistentes tienes que cuidarte . Lo mas probable que un estupido como tu no vacunado lo contagio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Mroldan521_PR_1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hsy aue ser bien sarcastico y bruto para hacer ese mensaje . A nadie se le dice eso porque hasta mi gato sabe que solo te da una proteccion de a % . Y si tienes condiciones preexistentes tienes que cuidarte . Lo mas probable que un estupido como tu no vacunado lo contagio."}, {"id": 1439418725187432449, "verified": false, "tweet_text": "Mala decisi\u00f3n haberme vacunado un fin se semana", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mala decisi\u00f3n haberme vacunado un fin se semana"}, {"id": 1439418502557966336, "verified": false, "tweet_text": "No hay segunda dosis de astrazeneca \ud83d\ude44. Al final me hubiera vacunado en el Py. \ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay segunda dosis de astrazeneca \ud83d\ude44. Al final me hubiera vacunado en el Py. \ud83e\udd23\ud83e\udd23"}, {"id": 1439418277126709257, "verified": false, "tweet_text": "@Ileana_mo @SaludSV La vacuna no te garantiza que no te va a llegar el virus, m\u00e1s si no te cuidas y tienes afectaciones como diabetes hipertensi\u00f3n, problemas bronquiales, hay gente que ha muerto porque se le complic\u00f3 una gripe y ya est\u00e1ba vacunado,  si fumas y tus pulmones ya est\u00e1n afectados", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Ileana_mo", "SaludSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna no te garantiza que no te va a llegar el virus, m\u00e1s si no te cuidas y tienes afectaciones como diabetes hipertensi\u00f3n, problemas bronquiales, hay gente que ha muerto porque se le complic\u00f3 una gripe y ya est\u00e1ba vacunado, si fumas y tus pulmones ya est\u00e1n afectados"}, {"id": 1439418100135440386, "verified": false, "tweet_text": "Deb\u00ed haberme vacunado con jozz en tlax cuando me lo ofreci\u00f3 \ud83d\ude43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "Deb\u00ed haberme vacunado con jozz en tlax cuando me lo ofreci\u00f3 \ud83d\ude43"}, {"id": 1439417883143069704, "verified": false, "tweet_text": "@joaco_emiliano @Mileipresi2023 Creo que siendo vacunado tenes mas posibilidades de contagiar o contagiarte.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["joaco_emiliano", "Mileipresi2023"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que siendo vacunado tenes mas posibilidades de contagiar o contagiarte."}, {"id": 1439417712904744984, "verified": false, "tweet_text": "@WillyFPC 3 porque ya nos hab\u00eda vacunado con Barcelona", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["WillyFPC"], "country": "MEXICO", "text_es": "porque ya nos hab\u00eda vacunado con Barcelona"}, {"id": 1439417360876724230, "verified": false, "tweet_text": "@monitorrente @AlvarezChas Dato:\nLa Historia Cl\u00ednica es cosa tuya y de tu M\u00e9dico.\n\n..Preguntarte si est\u00e1s vacunado  es como preguntarte x tu orientaci\u00f3n sexual \u00f3 a quien vas a votar. https://t.co/U9wlAE85up", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["monitorrente", "AlvarezChas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dato: La Historia Cl\u00ednica es cosa tuya y de tu M\u00e9dico. ..Preguntarte si est\u00e1s vacunado es como preguntarte x tu orientaci\u00f3n sexual \u00f3 a quien vas a votar."}, {"id": 1439417166105821186, "verified": false, "tweet_text": "@Meludi7 @kixm_lix Est\u00e1 mal y es irresponsable porque las vacunas han perdido eficacia con la variante Delta y est\u00e1s no evitan que propagues el virus ni te hacen inmune por completo, sin mencionar a las personas que no se han vacunado por x raz\u00f3n, deber\u00edan irse y no poner en riesgo a los chicos \ud83d\ude15", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Meludi7", "kixm_lix"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude15"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1 mal y es irresponsable porque las vacunas han perdido eficacia con la variante Delta y est\u00e1s no evitan que propagues el virus ni te hacen inmune por completo, sin mencionar a las personas que no se han vacunado por x raz\u00f3n, deber\u00edan irse y no poner en riesgo a los chicos \ud83d\ude15"}, {"id": 1439416884751917064, "verified": false, "tweet_text": "rankeds LAS vacunado y con alergia\nhttps://t.co/976RYiSZGS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/976RYiSZGS"], "country": "MEXICO", "text_es": "rankeds LAS vacunado y con alergia"}, {"id": 1439416808725901315, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias Dr. cual ser\u00e1 el pronostico dos semanas despuess de que se pongan en verde 75% de los Estadoos del pa\u00eds?? Un pa\u00eds con menos del 50% de poblaci\u00f3n vacunado con esquema completo y sin cubrebocas ni medidas de prevenci\u00f3n\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr. cual ser\u00e1 el pronostico dos semanas despuess de que se pongan en verde % de los Estadoos del pa\u00eds?? Un pa\u00eds con menos del % de poblaci\u00f3n vacunado con esquema completo y sin cubrebocas ni medidas de prevenci\u00f3n\u2026"}, {"id": 1439416470019182594, "verified": false, "tweet_text": "@__Hasunohana @sanrangeio @ktcbxsunt_28 @BTS_twt Lo malo es que si se aglomeran y de por si Tae ha dicho que no le gusta esta situaci\u00f3n de que los sigan en el aeropuerto, y estar vacunado no te hace inmune, as\u00ed como no evita que propagues el virus. \nAhorita se tiene que tener mucho cuidado m\u00e1s por la variante Delta \ud83d\ude15", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["__Hasunohana", "sanrangeio", "ktcbxsunt_28", "BTS_twt"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude15"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo malo es que si se aglomeran y de por si Tae ha dicho que no le gusta esta situaci\u00f3n de que los sigan en el aeropuerto, y estar vacunado no te hace inmune, as\u00ed como no evita que propagues el virus. Ahorita se tiene que tener mucho cuidado m\u00e1s por la variante Delta \ud83d\ude15"}, {"id": 1439416455452311566, "verified": true, "tweet_text": "Datos sobre el #EnvejecimientoSaludable\n\nAunque ya te hayas vacunado, es importante mantener las medidas de higiene para cuidarnos entre todas y todos. \u00a1No bajes la guardia!\n\nConoce m\u00e1s en \u27a1\ufe0f https://t.co/aUIUhOFCGp y en @Geriatriamexico.\n\n#MeCuido #PorAmorALaVida https://t.co/2IOIc4HTkl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["EnvejecimientoSaludable", "MeCuido", "PorAmorALaVida"], "mentions": ["Geriatriamexico"], "tweet_urls": ["https://t.co/aUIUhOFCGp"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Datos sobre el Aunque ya te hayas vacunado, es importante mantener las medidas de higiene para cuidarnos entre todas y todos. \u00a1No bajes la guardia! Conoce m\u00e1s en \u27a1\ufe0f y en ."}, {"id": 1439416263495852032, "verified": false, "tweet_text": "@ProfeNds @Autoformato @francomccordoba @maru_diego @ReloadedLnz2020 Sin embargo repite las estupideces que hacen que use barbijo y se haya vacunado, como seguramente hizo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ProfeNds", "Autoformato", "francomccordoba", "maru_diego", "ReloadedLnz2020"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sin embargo repite las estupideces que hacen que use barbijo y se haya vacunado, como seguramente hizo."}, {"id": 1439416153026220035, "verified": false, "tweet_text": "@tblandono Si mejor se concentran en vacunar a todo el que quiera, en horarios extendidos y que el proceso no dure m\u00e1s de 30 minutos. Y finalmente para el grupo que a\u00fan no se haya vacunado, publicidad positiva o incluso insentivos podr\u00eda ayudar a llegar a la meta de vacunados", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["tblandono"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si mejor se concentran en vacunar a todo el que quiera, en horarios extendidos y que el proceso no dure m\u00e1s de minutos. Y finalmente para el grupo que a\u00fan no se haya vacunado, publicidad positiva o incluso insentivos podr\u00eda ayudar a llegar a la meta de vacunados"}, {"id": 1439416101151051776, "verified": false, "tweet_text": "@DrNickolaz @andrearoae Una persona no vacunada no es equivalente a una infectada. Vacunado o no pueden infectarse. Una persona vacunada e infectada que viole aislamiento comete delito contra salud p\u00fablica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["DrNickolaz", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una persona no vacunada no es equivalente a una infectada. Vacunado o no pueden infectarse. Una persona vacunada e infectada que viole aislamiento comete delito contra salud p\u00fablica."}, {"id": 1439415870153969665, "verified": false, "tweet_text": "@MelisaRauseo No se XQ dices muchas cosas Q no son  verdad, apenas el gobierno empez\u00f3 a arreglar escuelas, mi nieto estudia en colegio privado las clases no van a comenzar hasta Q vacunen a los ni\u00f1os, apenas aqu\u00ed en Venezuela han vacunado 3, 5 Millones d personas, LEE, INFORMATE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["MelisaRauseo"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se XQ dices muchas cosas Q no son verdad, apenas el gobierno empez\u00f3 a arreglar escuelas, mi nieto estudia en colegio privado las clases no van a comenzar hasta Q vacunen a los ni\u00f1os, apenas aqu\u00ed en Venezuela han vacunado , Millones d personas, LEE, INFORMATE"}, {"id": 1439415845789241352, "verified": false, "tweet_text": "mi abuela me pregunt\u00f3 d\u00f3nde me hab\u00eda vacunado y yo le dije ac\u00e1 y le mostr\u00e9 el brazo porque cre\u00ed que me estaba preguntando en qu\u00e9 parte del cuerpo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "mi abuela me pregunt\u00f3 d\u00f3nde me hab\u00eda vacunado y yo le dije ac\u00e1 y le mostr\u00e9 el brazo porque cre\u00ed que me estaba preguntando en qu\u00e9 parte del cuerpo"}, {"id": 1439415605954818052, "verified": false, "tweet_text": "NO SE VALE COLEGIADO, TALAVERA LE EST\u00c1 TOSIENDO A SANVEZZO EN LA CARA MIENTRAS LE DICE QUE PURO PENDEJO EST\u00c1 VACUNADO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "NO SE VALE COLEGIADO, TALAVERA LE EST\u00c1 TOSIENDO A SANVEZZO EN LA CARA MIENTRAS LE DICE QUE PURO PENDEJO EST\u00c1 VACUNADO"}, {"id": 1439415546181824512, "verified": false, "tweet_text": "@kr3at0r A ver que estoy viendo que te vas por los cerros de \u00dabeda. Centremos el debate.\nTu te has quejado de que @Santi_ABASCAL no quisiera decir si estaba o no vacunado. Acto seguido me vienes con que Vox acorrala al Gobierno para saber hasta la marca de la vacuna.\n\nDentro hilo\ud83d\udc47", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["kr3at0r", "Santi_ABASCAL"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ver que estoy viendo que te vas por los cerros de \u00dabeda. Centremos el debate. Tu te has quejado de que no quisiera decir si estaba o no vacunado. Acto seguido me vienes con que Vox acorrala al Gobierno para saber hasta la marca de la vacuna. Dentro hilo\ud83d\udc47"}, {"id": 1439415467895046146, "verified": false, "tweet_text": "A mi nomas se me ocurre acostarme arriba del brazo vacunado lpmmm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A mi nomas se me ocurre acostarme arriba del brazo vacunado lpmmm"}, {"id": 1439415333782163463, "verified": false, "tweet_text": "@mevech Comparto en exigir para un evento as\u00ed el estar vacunado en la totalidad del plan, protege a todos tal como es el caso de aquellos que viajan al exterior le exigen lo mismo. No es discriminar es responsabilidad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["mevech"], "country": "MEXICO", "text_es": "Comparto en exigir para un evento as\u00ed el estar vacunado en la totalidad del plan, protege a todos tal como es el caso de aquellos que viajan al exterior le exigen lo mismo. No es discriminar es responsabilidad"}, {"id": 1439415314995990528, "verified": false, "tweet_text": "@DeLaCalleHum Evitar el contagio en el largo plazo es imposible y no necesariamente lo contagia un no vacunado, el vacunado tambi\u00e9n lo puede contagiar.  Usted tiene una alternativa para que que le de suave, pero no quiera imponer esa decisi\u00f3n en el resto.  Todo mal.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Evitar el contagio en el largo plazo es imposible y no necesariamente lo contagia un no vacunado, el vacunado tambi\u00e9n lo puede contagiar. Usted tiene una alternativa para que que le de suave, pero no quiera imponer esa decisi\u00f3n en el resto. Todo mal."}, {"id": 1439414992881786885, "verified": false, "tweet_text": "No s\u00e9 let people enjoy things y callaros la boca de una vez. Que os gusta mucho dignificaros porque no sal\u00eds ni beb\u00e9is ni os drogais. Pos vale. Pero yo estando vacunado a m\u00ed me la va a sudar, iros acostumbrando. No voy a tirarme toda la vida as\u00ed.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 let people enjoy things y callaros la boca de una vez. Que os gusta mucho dignificaros porque no sal\u00eds ni beb\u00e9is ni os drogais. Pos vale. Pero yo estando vacunado a m\u00ed me la va a sudar, iros acostumbrando. No voy a tirarme toda la vida as\u00ed."}, {"id": 1439414778355752962, "verified": false, "tweet_text": "@eebakk @HernanMejia EL INFORME debe ser amplio, que cubra casos concretos : 1- cu\u00e1ntas personas han muerto de COVID 19 porque NO se vacunaron. 2- Cu\u00e1ntas personas murieron como consecuencia de haberse vacunado. 3.- Cu\u00e1ntas  personas faltan por vacunar. 4.- A los muertos qu\u00e9 vacuna aplicaron.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["eebakk", "HernanMejia"], "country": "MEXICO", "text_es": "EL INFORME debe ser amplio, que cubra casos concretos : - cu\u00e1ntas personas han muerto de COVID porque NO se vacunaron. - Cu\u00e1ntas personas murieron como consecuencia de haberse vacunado. .- Cu\u00e1ntas personas faltan por vacunar. .- A los muertos qu\u00e9 vacuna aplicaron."}, {"id": 1439414201383071747, "verified": false, "tweet_text": "Dejando de la lado salseos o bobadas, estoy vacunado con mi primera docis estoy feliz por fin me siento seguro tanto para mi com para mi familia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Dejando de la lado salseos o bobadas, estoy vacunado con mi primera docis estoy feliz por fin me siento seguro tanto para mi com para mi familia"}, {"id": 1439413937116626949, "verified": true, "tweet_text": "#PorSiNoLoViste | Las #Elecciones \ud83d\uddf3\ufe0f parlamentarias en Rusia \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa que se celebrar\u00e1n este domingo 19 de septiembre, dejar\u00e1n bien asentado que Vladimir Putin y su Gobierno son una barrera impenetrable. https://t.co/sEnUIAdcrX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["PorSiNoLoViste", "Elecciones"], "tweet_urls": ["https://t.co/sEnUIAdcrX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\uddf3\ufe0f", "\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Las \ud83d\uddf3\ufe0f parlamentarias en Rusia \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa que se celebrar\u00e1n este domingo de septiembre, dejar\u00e1n bien asentado que Vladimir Putin y su Gobierno son una barrera impenetrable."}, {"id": 1439413642492059650, "verified": false, "tweet_text": "@Y00NHUGS @seokjinbro_ Buen punto en Estados Unidos solo porque ya est\u00e1n vacunado pod\u00e9s hacer lo que quieras sabiendo que a\u00fan as\u00ed te puedes contagiar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Y00NHUGS", "seokjinbro_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen punto en Estados Unidos solo porque ya est\u00e1n vacunado pod\u00e9s hacer lo que quieras sabiendo que a\u00fan as\u00ed te puedes contagiar"}, {"id": 1439413332054839296, "verified": false, "tweet_text": "@infobae Todo muy lindo, pero s\u00f3lo 42% est\u00e1 vacunado con dos d\u00f3sis.\nLa vacunaci\u00f3n es un fracaso monumental.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["infobae"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo muy lindo, pero s\u00f3lo % est\u00e1 vacunado con dos d\u00f3sis. La vacunaci\u00f3n es un fracaso monumental."}, {"id": 1439413322860879872, "verified": false, "tweet_text": "Por ejemplo, yo como m\u00e9dico tengo \"alto\" riesgo de exponerme a COVID, pero por mis caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas y cl\u00ednicas (y estar vacunado) NO tengo alto riesgo de tener formas graves.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por ejemplo, yo como m\u00e9dico tengo \"alto\" riesgo de exponerme a COVID, pero por mis caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas y cl\u00ednicas (y estar vacunado) NO tengo alto riesgo de tener formas graves."}, {"id": 1439413092006473729, "verified": false, "tweet_text": "@Panagiotios Ninguno \ud83d\ude22 porque reci\u00e9n vacunado.\nVideo juegos tal vez.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Panagiotios"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ninguno \ud83d\ude22 porque reci\u00e9n vacunado. Video juegos tal vez."}, {"id": 1439413015661760512, "verified": false, "tweet_text": "registro de la plataforma https://t.co/XTM6a1S4AU y su identificaci\u00f3n oficial o carta de residencia. \n\nAs\u00ed mismo se aplicar\u00e1 la SEGUNDA DOSIS PFIZER EXCLUSIVAMENTE a las personas que se hayan vacunado de MARZO a JULIO.\n\nEsta vacunaci\u00f3n ser\u00e1 EXCLUSIVA para el municipio de CENTRO.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XTM6a1S4AU"], "country": "MEXICO", "text_es": "registro de la plataforma y su identificaci\u00f3n oficial o carta de residencia. As\u00ed mismo se aplicar\u00e1 la SEGUNDA DOSIS PFIZER EXCLUSIVAMENTE a las personas que se hayan vacunado de MARZO a JULIO. Esta vacunaci\u00f3n ser\u00e1 EXCLUSIVA para el municipio de CENTRO."}, {"id": 1439412953439166465, "verified": false, "tweet_text": "@RicardoAlvarezC Dr. Las personas vacunadas pueden donar plaquetas? Ser\u00eda para un paciente con covid grave vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["RicardoAlvarezC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr. Las personas vacunadas pueden donar plaquetas? Ser\u00eda para un paciente con covid grave vacunado"}, {"id": 1439412885869015040, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Grupo de control...para que? Es mas importante reducir la carga de trabajo evidrntemente,luego NO opines que se deberia de habeR establecido un grupo de control .  No soy antivacunas ,de hecho estoy vacunado,pero cuando un tema me da esa intuici\u00f3n de caer al vacio me preocupa...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Grupo de control...para que? Es mas importante reducir la carga de trabajo evidrntemente,luego NO opines que se deberia de habeR establecido un grupo de control . No soy antivacunas ,de hecho estoy vacunado,pero cuando un tema me da esa intuici\u00f3n de caer al vacio me preocupa..."}, {"id": 1439412606293393415, "verified": false, "tweet_text": "@EstebannOspina @FRANCOBATEROABO @DeLaCalleHum No es as\u00ed. La carga viral de un vacunado puede ser tan bajita que no contagia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["EstebannOspina", "FRANCOBATEROABO", "DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es as\u00ed. La carga viral de un vacunado puede ser tan bajita que no contagia"}, {"id": 1439412550383378433, "verified": false, "tweet_text": "@juanjmartel Espero que est\u00e9 vacunado Juan Jos\u00e9, yo di positivo y gracias a dios y la vacunas lo supere", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["juanjmartel"], "country": "MEXICO", "text_es": "Espero que est\u00e9 vacunado Juan Jos\u00e9, yo di positivo y gracias a dios y la vacunas lo supere"}, {"id": 1439412506158587909, "verified": false, "tweet_text": "@RicQC503 Esas son las consecuencias de un pueblo adoctrinado el cual por a\u00f1os siempre ha puesto primero a \"Su equipo\" por sobre su familia, amigos y si mismo... Es m\u00e1s le puedo asegurar que muchos de esos individuos, ni siquiera se hubiesen vacunado si no fuera para ir al estadio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["RicQC503"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esas son las consecuencias de un pueblo adoctrinado el cual por a\u00f1os siempre ha puesto primero a \"Su equipo\" por sobre su familia, amigos y si mismo... Es m\u00e1s le puedo asegurar que muchos de esos individuos, ni siquiera se hubiesen vacunado si no fuera para ir al estadio."}, {"id": 1439412494494277636, "verified": false, "tweet_text": "@cryptonator1337 @nielsolsenp A lo que se refiere el Ministro es que Ecuador tiene a todo el sector tur\u00edstico vacunado justamente para darle la confianza de visitarnos tanto a turistas nacionales y extranjeros la \"seguridad\" que los est\u00e1n atendiendo personas vacunadas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["cryptonator1337", "nielsolsenp"], "country": "MEXICO", "text_es": "A lo que se refiere el Ministro es que Ecuador tiene a todo el sector tur\u00edstico vacunado justamente para darle la confianza de visitarnos tanto a turistas nacionales y extranjeros la \"seguridad\" que los est\u00e1n atendiendo personas vacunadas"}, {"id": 1439412174133207050, "verified": false, "tweet_text": "TREMENDAS LOCAS TANTO CUIDARSE PARA QUE SALGAN CON SUS COSAS, YA NO ES IGUAL QUE ANTES. \n\u00a1ESTAMOS EN MEDIO DE UNA PANDEMIA Y ESTAR VACUNADO NO GARANTIZA NADA!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "TREMENDAS LOCAS TANTO CUIDARSE PARA QUE SALGAN CON SUS COSAS, YA NO ES IGUAL QUE ANTES. \u00a1ESTAMOS EN MEDIO DE UNA PANDEMIA Y ESTAR VACUNADO NO GARANTIZA NADA!"}, {"id": 1439412156684976137, "verified": false, "tweet_text": "@DrGiammattei ya te hab\u00edas vacunado vaa vos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["DrGiammattei"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya te hab\u00edas vacunado vaa vos?"}, {"id": 1439412045884149760, "verified": false, "tweet_text": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra #COVID19 en #Veracruz https://t.co/UHLXDqhja5 #Verfollow", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Veracruz", "Verfollow"], "tweet_urls": ["https://t.co/UHLXDqhja5"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra en"}, {"id": 1439411926719766530, "verified": false, "tweet_text": "@ECarolina118 @PATZYVASQUEZ @JulioHectorE He visto morrir Amigos familiares y mucha Gente y me venis a decir que es experimento? Con mucho respeto lo mismo hicieron en el tiempo de Noe y por mulas se murieron, prefiero morrir vacunado y no aficciado si respiraci\u00f3n, hay que hacer conciencia y no estar desinformado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ECarolina118", "PATZYVASQUEZ", "JulioHectorE"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "He visto morrir Amigos familiares y mucha Gente y me venis a decir que es experimento? Con mucho respeto lo mismo hicieron en el tiempo de Noe y por mulas se murieron, prefiero morrir vacunado y no aficciado si respiraci\u00f3n, hay que hacer conciencia y no estar desinformado."}, {"id": 1439411496182763524, "verified": false, "tweet_text": "Buen domingo a tod@s! Estos tres plataformitos tan preciosos, son dos hembras y un macho.\nLos hemos testado, desparasitado y vacunado.\nSon unas panteritas preciosas que proceden de una colonia \"controlada\" de Zaragoza \ud83d\ude44. Buscamos adopci\u00f3n responsable.\ud83d\ude3b\ud83d\ude3b\nhttps://t.co/hauAWORmA0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hauAWORmA0"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude3b", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen domingo a tod! Estos tres plataformitos tan preciosos, son dos hembras y un macho. Los hemos testado, desparasitado y vacunado. Son unas panteritas preciosas que proceden de una colonia \"controlada\" de Zaragoza \ud83d\ude44. Buscamos adopci\u00f3n responsable.\ud83d\ude3b\ud83d\ude3b"}, {"id": 1439411471901986818, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars Esto lo arreglaremos no dej\u00e1ndoles entrar en locales, restaurantes, aviones, colegios.. eso es libertad total. Todo el derecho a no vacunarse, igual que todo el derecho de propietarios o instalaciones p\u00fablicas a que denieguen el acceso salvo que estes vacunado o pcr constante", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto lo arreglaremos no dej\u00e1ndoles entrar en locales, restaurantes, aviones, colegios.. eso es libertad total. Todo el derecho a no vacunarse, igual que todo el derecho de propietarios o instalaciones p\u00fablicas a que denieguen el acceso salvo que estes vacunado o pcr constante"}, {"id": 1439411196201996290, "verified": false, "tweet_text": "@martinwriepl @Latina_Noticias Se sobre entiende que si estas vacunado no necesitas vas con tu cartilla.\nPero puede suceder que a\u00fan estando vacunado te contaguies entonces una pcr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["martinwriepl", "Latina_Noticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se sobre entiende que si estas vacunado no necesitas vas con tu cartilla. Pero puede suceder que a\u00fan estando vacunado te contaguies entonces una pcr"}, {"id": 1439410959416762371, "verified": false, "tweet_text": "@elvictoriano3 @PKSConsultores Noo. A si est\u00e9s vacunado la PCR tambi\u00e9n ea obligatoria", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["elvictoriano3", "PKSConsultores"], "country": "MEXICO", "text_es": "Noo. A si est\u00e9s vacunado la PCR tambi\u00e9n ea obligatoria"}, {"id": 1439410453881438208, "verified": false, "tweet_text": "@ConsueCorrales @SLondono00 Que corra el riesgo el, S\u00ed, pero \u00bfpor qu\u00e9 pone en riesgo a otros que no puedan vacunarse? Al fin de cuentas tanto un vacunado como un no vacunado PUEDEN contagiar a otros (la vacuna no evita que te enfermes, solo aminora los s\u00edntomas) no es tema unicamente del segundo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ConsueCorrales", "SLondono00"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que corra el riesgo el, S\u00ed, pero \u00bfpor qu\u00e9 pone en riesgo a otros que no puedan vacunarse? Al fin de cuentas tanto un vacunado como un no vacunado PUEDEN contagiar a otros (la vacuna no evita que te enfermes, solo aminora los s\u00edntomas) no es tema unicamente del segundo."}, {"id": 1439410444083634178, "verified": false, "tweet_text": "Yo creo que muchos de los que todav\u00eda no se han vacunado es porque simplemente no quieren y andan buscando excusas para no decirlo abiertamente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo creo que muchos de los que todav\u00eda no se han vacunado es porque simplemente no quieren y andan buscando excusas para no decirlo abiertamente."}, {"id": 1439410404514541570, "verified": false, "tweet_text": "@JulioMoraVilla2 Para que nuestra ilustre Defensora de los Habitantes @CatalinaCRE se de cuenta que no se trata de vacunar 24/7, como ella alega que es SU idea, SU soluci\u00f3n.  A estas alturas, la mayor\u00eda de los que no se han vacunado es porque no quieren.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["JulioMoraVilla2", "CatalinaCRE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para que nuestra ilustre Defensora de los Habitantes se de cuenta que no se trata de vacunar /7, como ella alega que es SU idea, SU soluci\u00f3n. A estas alturas, la mayor\u00eda de los que no se han vacunado es porque no quieren."}, {"id": 1439410113312346113, "verified": false, "tweet_text": "NO TE RELAJES!!!\ud83d\ude37 #NoTeRelajes, no dejes de cuidarte aun si ya estas vacunado. https://t.co/YK4UQX3FwF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["NoTeRelajes"], "tweet_urls": ["https://t.co/YK4UQX3FwF"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "NO TE RELAJES!!!\ud83d\ude37 , no dejes de cuidarte aun si ya estas vacunado."}, {"id": 1439409487392264194, "verified": false, "tweet_text": "@obaldia_manuel @rjonesb @CoronavirusNewv Vacunado con dos dosis https://t.co/pddt2pBSx7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["obaldia_manuel", "rjonesb", "CoronavirusNewv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado con dos dosis"}, {"id": 1439409379711856642, "verified": false, "tweet_text": "Lo peor es que en USA son los m\u00e1s anti vacunas y que los chicos est\u00e9n vacunado no significa que no se puedan contagiar https://t.co/wjrbPJ0WrR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wjrbPJ0WrR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo peor es que en USA son los m\u00e1s anti vacunas y que los chicos est\u00e9n vacunado no significa que no se puedan contagiar"}, {"id": 1439409360560705536, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado con Pfizer buscando similar. Solo vacunados. Respeto a los no vacunados pero no es lo m\u00edo. No CanSino, no Moderna, no AstraZeneca. Si eres SputnikV no pierdas tu tiempo.\n\nSi pides foto del comprobante de vacunacion es porque ya mandaste el tuyo \ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado con Pfizer buscando similar. Solo vacunados. Respeto a los no vacunados pero no es lo m\u00edo. No CanSino, no Moderna, no AstraZeneca. Si eres SputnikV no pierdas tu tiempo. Si pides foto del comprobante de vacunacion es porque ya mandaste el tuyo \ud83d\udc89"}, {"id": 1439409355074461698, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfNo estabas vacunado?\n\n\u2500\u2500\u2500\u2500Tanto como doctor, y como hijo de doctores, es obvio que siempre tuvo sus vacunas a tiempo.\u2500\u2500\u2500\u2500\n\nEs raro... https://t.co/Jtnb47UOvC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Jtnb47UOvC"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfNo estabas vacunado? \u2500\u2500\u2500\u2500Tanto como doctor, y como hijo de doctores, es obvio que siempre tuvo sus vacunas a tiempo.\u2500\u2500\u2500\u2500 Es raro..."}, {"id": 1439408915578593280, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Yo me he vacunado y tendr\u00eda que haber hecho caso a mi instinto y no haberme vacunado. \nLa vacuna me ha provocado dolores atroces en los huesos de las manos, tobillos, codos y rodillas, as\u00ed como dolores abdominales. No se me quitan. \nNo me pondr\u00e9 la segunda dosis, obvio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo me he vacunado y tendr\u00eda que haber hecho caso a mi instinto y no haberme vacunado. La vacuna me ha provocado dolores atroces en los huesos de las manos, tobillos, codos y rodillas, as\u00ed como dolores abdominales. No se me quitan. No me pondr\u00e9 la segunda dosis, obvio."}, {"id": 1439408898088136708, "verified": false, "tweet_text": "Uff las vacunas. Sabes, yo no estaba vacunado y resulta que para entrar a la escuela ten\u00eda que estar vacunado as\u00ed que ese d\u00eda me dieron como ocho vacunas repartidas en cada brazo... fue intenso. https://t.co/KQcj3EusZM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/KQcj3EusZM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uff las vacunas. Sabes, yo no estaba vacunado y resulta que para entrar a la escuela ten\u00eda que estar vacunado as\u00ed que ese d\u00eda me dieron como ocho vacunas repartidas en cada brazo... fue intenso."}, {"id": 1439408821286457345, "verified": false, "tweet_text": "@GobMXHidalgo En serio han pasado semanas y no han vacunado, indiscutiblemente no somos santos de su devoci\u00f3n, pero si el reclamo funciono!! \ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01 Porque hacer las cosas como se debe no esta en su naturaleza.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["GobMXHidalgo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "En serio han pasado semanas y no han vacunado, indiscutiblemente no somos santos de su devoci\u00f3n, pero si el reclamo funciono!! \ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01 Porque hacer las cosas como se debe no esta en su naturaleza."}, {"id": 1439408745239482372, "verified": false, "tweet_text": "@alfonso76657962 El vacunado, \u00bfno transmite la enfermedad? \u00bfya es inmune?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["alfonso76657962"], "country": "MEXICO", "text_es": "El vacunado, \u00bfno transmite la enfermedad? \u00bfya es inmune?"}, {"id": 1439408742815129602, "verified": false, "tweet_text": "@FitoCanuto02 @Antonio87964567 @andrearoae Con ese video Antonio qued\u00f3 vacunado. \ud83d\udc49\ud83d\udc4c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["FitoCanuto02", "Antonio87964567", "andrearoae"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udc4c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con ese video Antonio qued\u00f3 vacunado. \ud83d\udc49\ud83d\udc4c"}, {"id": 1439408481803636736, "verified": false, "tweet_text": "Menos mal sal\u00ed a beber ayer, hoy vacunado y a mirmir porque todo est\u00e1 full", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Menos mal sal\u00ed a beber ayer, hoy vacunado y a mirmir porque todo est\u00e1 full"}, {"id": 1439408204618797059, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeEliasM @elcuaracom Y tu tambien firma que si te enfermas apesar de estar vacunado no puedes demandar, ya que es experimental y es bajo tu propio riesgo. Tampoco podr\u00e1s ir al hospital!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["JorgeEliasM", "elcuaracom"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y tu tambien firma que si te enfermas apesar de estar vacunado no puedes demandar, ya que es experimental y es bajo tu propio riesgo. Tampoco podr\u00e1s ir al hospital!"}, {"id": 1439408127686889476, "verified": false, "tweet_text": "@1Freya7890 Gracias a Dios que vas saliendo con bien de todo \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f y ya te hab\u00edas vacunado?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["1Freya7890"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias a Dios que vas saliendo con bien de todo \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f y ya te hab\u00edas vacunado?"}, {"id": 1439408051950395398, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado con Pfizer buscando similar. Solo vacunados. Respeto a los no vacunados pero no es lo m\u00edo. No CanSino, no Moderna, no AstraZeneca. Si eres SputnikV no pierdas tu tiempo.\n\nSi pides foto del comprobante de vacunacion es porque mandaste el tuyo \ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado con Pfizer buscando similar. Solo vacunados. Respeto a los no vacunados pero no es lo m\u00edo. No CanSino, no Moderna, no AstraZeneca. Si eres SputnikV no pierdas tu tiempo. Si pides foto del comprobante de vacunacion es porque mandaste el tuyo \ud83d\udc89"}, {"id": 1439408007004278785, "verified": false, "tweet_text": "Al leer esto con legitimidad se puede concluir q no se conoce XQ bajaron casos covid en AMER. X vacunas, \u00bf puede ser ? Pero PAR, BOLIVIA x ej no han vacunado casi y tienen menos casos q UY con 72%  2 dosis. MISTERIO. Interesante lectura con apoyos gr\u00e1ficos. \u00bf Reaparecer\u00e1 covid? https://t.co/5HzBtC1zFb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5HzBtC1zFb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al leer esto con legitimidad se puede concluir q no se conoce XQ bajaron casos covid en AMER. X vacunas, \u00bf puede ser ? Pero PAR, BOLIVIA x ej no han vacunado casi y tienen menos casos q UY con % dosis. MISTERIO. Interesante lectura con apoyos gr\u00e1ficos. \u00bf Reaparecer\u00e1 covid?"}, {"id": 1439407508729253889, "verified": false, "tweet_text": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra #COVID19 en #Veracruz https://t.co/AyDAxdackp #Verfollow", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Veracruz", "Verfollow"], "tweet_urls": ["https://t.co/AyDAxdackp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Zulma y otros menores fueron vacunados contra en"}, {"id": 1439407467595800576, "verified": false, "tweet_text": "\"all\u00e1 la mayor\u00eda est\u00e1 vacunado\" ME IMPORTA UN QLO ?????", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"all\u00e1 la mayor\u00eda est\u00e1 vacunado\" ME IMPORTA UN QLO ?????"}, {"id": 1439407030972813318, "verified": false, "tweet_text": "Ahora que muchos se han vacunado, empiezan a salir todos los contras a la vacuna. Alguien sabe c\u00f3mo echar reversa o neutralizar la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora que muchos se han vacunado, empiezan a salir todos los contras a la vacuna. Alguien sabe c\u00f3mo echar reversa o neutralizar la vacuna?"}, {"id": 1439407017454673920, "verified": false, "tweet_text": "Alguien: la gente que no se ha vacunado es por creyencera.\nYo: Los datos que publica MIT indican otra cosa totalmente.\nAlguien: Yo **creo** que no.\n\nAl final de cuenta el ego nos hace ser igual de babosos a todos, si no le ponemos estatequietos.\n\n\u00af\\_(\u30c4)_/\u00af", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien: la gente que no se ha vacunado es por creyencera. Yo: Los datos que publica MIT indican otra cosa totalmente. Alguien: Yo **creo** que no. Al final de cuenta el ego nos hace ser igual de babosos a todos, si no le ponemos estatequietos. \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af"}, {"id": 1439406964925255682, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars En todo caso estar\u00e1s proponiendo quitar una libertad. Las libertades ya est\u00e1n, no se dan. No?\n\nSoy pro vacunas y hace mucho tiempo estoy vacunado (en cuanto pude), pero esto de forzar a la gente no se yo. Habr\u00eda que revisar la desinformaci\u00f3n que causa estos miedos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "En todo caso estar\u00e1s proponiendo quitar una libertad. Las libertades ya est\u00e1n, no se dan. No? Soy pro vacunas y hace mucho tiempo estoy vacunado (en cuanto pude), pero esto de forzar a la gente no se yo. Habr\u00eda que revisar la desinformaci\u00f3n que causa estos miedos."}, {"id": 1439406859669188610, "verified": false, "tweet_text": "@jorgevnoailles @AlanQuagliaro @jchhn3 @lucasllach @martinvars 10 a\u00f1os despu\u00e9s de aprobadas quiz\u00e1s.\n\nSin pasar 10 a\u00f1os por lo menos, no podemos asegurar que no haya efectos a media o plazo, no?\n\nDejen correr el tema.\nAclaro que estoy vacunado as\u00ed que acusaciones de antivax, afuera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["jorgevnoailles", "AlanQuagliaro", "jchhn3", "lucasllach", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "a\u00f1os despu\u00e9s de aprobadas quiz\u00e1s. Sin pasar a\u00f1os por lo menos, no podemos asegurar que no haya efectos a media o plazo, no? Dejen correr el tema. Aclaro que estoy vacunado as\u00ed que acusaciones de antivax, afuera"}, {"id": 1439406537265623048, "verified": false, "tweet_text": "Una persona en el sector turismo me dice que la resoluci\u00f3n de la PCM est\u00e1 mal redactada\n\nQuisieron decir \u201cvacunado O con PCR negativa\u201d pero publicaron \u201c\u2026Y con PCR negativa\u201d\n\nUna VERG\u00dcENZA este gobierno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una persona en el sector turismo me dice que la resoluci\u00f3n de la PCM est\u00e1 mal redactada Quisieron decir \u201cvacunado O con PCR negativa\u201d pero publicaron \u201c\u2026Y con PCR negativa\u201d Una VERG\u00dcENZA este gobierno."}, {"id": 1439406436921094145, "verified": false, "tweet_text": "#Covid19 El m\u00e9dico infect\u00f3logo Alberto Florez resalt\u00f3 la importancia de realizar estudios que analizan la transmisi\u00f3n del virus SARS-CoV-2 dentro de los hogares, puesto que son los espacios en los que se encuentran las personas la mayor parte del tiempo.\n\ud83d\udc49https://t.co/MJ9ie8oNPC https://t.co/prEhfYCoqE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/MJ9ie8oNPC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "El m\u00e9dico infect\u00f3logo Alberto Florez resalt\u00f3 la importancia de realizar estudios que analizan la transmisi\u00f3n del virus SARS-CoV-2 dentro de los hogares, puesto que son los espacios en los que se encuentran las personas la mayor parte del tiempo. \ud83d\udc49"}, {"id": 1439406431644487682, "verified": false, "tweet_text": "El objetivo de la vacunacion no es detener el covid, es vacunar a la mayor poblaci\u00f3n posible, la 2da, 3ra, 4ta dosis tiene como objetivo convencer a quienes no se han vacunado a\u00fan. https://t.co/j3FG34y1X9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/j3FG34y1X9"], "country": "MEXICO", "text_es": "El objetivo de la vacunacion no es detener el covid, es vacunar a la mayor poblaci\u00f3n posible, la da, ra, ta dosis tiene como objetivo convencer a quienes no se han vacunado a\u00fan."}, {"id": 1439406387067383811, "verified": false, "tweet_text": "Sindicato Venezolano de Maestros afirma que solo el 5% de los docentes han sido vacunados con la primera dosis de Sputnik V \ud83d\udd0a | #Nacionales https://t.co/gwN7lCBLYY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Nacionales"], "tweet_urls": ["https://t.co/gwN7lCBLYY"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sindicato Venezolano de Maestros afirma que solo el % de los docentes han sido vacunados con la primera dosis de Sputnik V \ud83d\udd0a |"}, {"id": 1439406384634793986, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars C\u00f3mo carajo vas a obligar a alguien a inyectarse algo que no quiere en su cuerpo y que encima no sabes los efectos a largo plazo?\nVacunate vos listo. Tu covid deja de ser un problema.\n\nSi ten\u00e9s miedo a morirte despu\u00e9s de vacunado no estar\u00eda funcionando la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo carajo vas a obligar a alguien a inyectarse algo que no quiere en su cuerpo y que encima no sabes los efectos a largo plazo? Vacunate vos listo. Tu covid deja de ser un problema. Si ten\u00e9s miedo a morirte despu\u00e9s de vacunado no estar\u00eda funcionando la vacuna"}, {"id": 1439405845029142529, "verified": false, "tweet_text": "as it should be ? por qu\u00e9 dejar\u00edas de usar cubre por estar vacunado https://t.co/8bqIcAyfHU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8bqIcAyfHU"], "country": "MEXICO", "text_es": "as it should be ? por qu\u00e9 dejar\u00edas de usar cubre por estar vacunado"}, {"id": 1439405840251953154, "verified": false, "tweet_text": "@shibari66 @Vevaymariosanc1 \u00c1nimo ya debe de haber pasado ya tambi\u00e9n vacunado saludos en este noche de lluvia aquie en cordobaches", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["shibari66", "Vevaymariosanc1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00c1nimo ya debe de haber pasado ya tambi\u00e9n vacunado saludos en este noche de lluvia aquie en cordobaches"}, {"id": 1439405748983828480, "verified": false, "tweet_text": "@kthcuore @SVGACLUB Pero es m\u00e1s por los que no se han vacunado y andan como si nada sin cubre bocas!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["kthcuore", "SVGACLUB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero es m\u00e1s por los que no se han vacunado y andan como si nada sin cubre bocas!"}, {"id": 1439405714661912577, "verified": false, "tweet_text": "pelotudas no existe la excusa de \"ay pero si la mayor\u00eda est\u00e1 vacunado\" porque por m\u00e1s que lo est\u00e9n se pueden contagiar igual", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "pelotudas no existe la excusa de \"ay pero si la mayor\u00eda est\u00e1 vacunado\" porque por m\u00e1s que lo est\u00e9n se pueden contagiar igual"}, {"id": 1439405444603256836, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeEReyes1 Lo que pasa es que muchos no analizan que esta es una prueba... si DIOS me da vida quisiera ver en el futuro cuando nos obliguen a otras cosas con este mismo sistema de que para recibir beneficios X debes estar ( ya no sera vacunado vendran otras cosas)... amanecera y veremos...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["JorgeEReyes1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que pasa es que muchos no analizan que esta es una prueba... si DIOS me da vida quisiera ver en el futuro cuando nos obliguen a otras cosas con este mismo sistema de que para recibir beneficios X debes estar ( ya no sera vacunado vendran otras cosas)... amanecera y veremos..."}, {"id": 1439404882793050113, "verified": false, "tweet_text": "@Ezequielcarpio S\u00ed, pero hasta que la mayor\u00eda no est\u00e9 vacunado esto no se termina", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Ezequielcarpio"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, pero hasta que la mayor\u00eda no est\u00e9 vacunado esto no se termina"}, {"id": 1439404836223586307, "verified": false, "tweet_text": "@DrTomFrieden falso..y Africa entonces? 2% vacunado y no tienen ni casos ni muertes en % mayores que el resto del mundo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["DrTomFrieden"], "country": "MEXICO", "text_es": "falso..y Africa entonces? % vacunado y no tienen ni casos ni muertes en % mayores que el resto del mundo"}, {"id": 1439404736168534026, "verified": false, "tweet_text": "@MaytaTristan No se supone que una persona vacunada si puede contagiarse ? Entiendo por eso la prueba as\u00ed uno este vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["MaytaTristan"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se supone que una persona vacunada si puede contagiarse ? Entiendo por eso la prueba as\u00ed uno este vacunado"}, {"id": 1439404619151679491, "verified": false, "tweet_text": "@paugeraldine No vacunado .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["paugeraldine"], "country": "MEXICO", "text_es": "No vacunado ."}, {"id": 1439404261218062338, "verified": false, "tweet_text": "Me pueden picar las patas por ir a bailar y aunque ya est\u00e9 vacunado ni loco ir\u00e9 a una discoteca todav\u00eda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me pueden picar las patas por ir a bailar y aunque ya est\u00e9 vacunado ni loco ir\u00e9 a una discoteca todav\u00eda"}, {"id": 1439404051750428673, "verified": false, "tweet_text": "@Ezequielcarpio S\u00ed, no aprendieron que hasta que el 75% no est\u00e9 vacunado no hay chances de volver a la normalidad \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Ezequielcarpio"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, no aprendieron que hasta que el % no est\u00e9 vacunado no hay chances de volver a la normalidad \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439403878106206209, "verified": false, "tweet_text": "Educado para morir si fue. Seguro que estaba vacunado \ud83e\udd14\ud83d\udc89 https://t.co/hHvIZyYBOE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hHvIZyYBOE"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Educado para morir si fue. Seguro que estaba vacunado \ud83e\udd14\ud83d\udc89"}, {"id": 1439403572257492993, "verified": false, "tweet_text": "@vcalvot Claro. Solo que no veo porque ser\u00edan \" m\u00e1s vulnerables\" que antes. Adem\u00e1s, ya se ha probado que la gente vacunada que est\u00e1 infectada con Delta es contagiosa. Un vacunado puede contagiar a otro vacunado. Sin embargo, incluso si uno le contagia alguien no vacunado, de todas maneras", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["vcalvot"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro. Solo que no veo porque ser\u00edan \" m\u00e1s vulnerables\" que antes. Adem\u00e1s, ya se ha probado que la gente vacunada que est\u00e1 infectada con Delta es contagiosa. Un vacunado puede contagiar a otro vacunado. Sin embargo, incluso si uno le contagia alguien no vacunado, de todas maneras"}, {"id": 1439403536052273154, "verified": false, "tweet_text": "@ZHCANCUN Posiblemente psicosis, mantente alerta de cualquier manera; la vacuna no te hace inmune y si es posible contagiarse a\u00fan vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ZHCANCUN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Posiblemente psicosis, mantente alerta de cualquier manera; la vacuna no te hace inmune y si es posible contagiarse a\u00fan vacunado."}, {"id": 1439403456582897665, "verified": false, "tweet_text": "@Sbanos ya te fijaste lo que le regalaste al Toluca por tu ineficiente labor, un joven defensa central mexicano, alto y con gol que hoy nos est\u00e1 vacunado. Ojal\u00e1 te largues pronto. Ortega era del equipo y lo malbarataste por el desconocido Medina que ya ni est\u00e1 en @ClubAmerica", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Sbanos", "ClubAmerica"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya te fijaste lo que le regalaste al Toluca por tu ineficiente labor, un joven defensa central mexicano, alto y con gol que hoy nos est\u00e1 vacunado. Ojal\u00e1 te largues pronto. Ortega era del equipo y lo malbarataste por el desconocido Medina que ya ni est\u00e1 en"}, {"id": 1439403402098843653, "verified": false, "tweet_text": "@juancar35546865 @FrancisJ_23 Creo que tu te has vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["juancar35546865", "FrancisJ_23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que tu te has vacunado"}, {"id": 1439403351637114886, "verified": false, "tweet_text": "muchas cosas puede pasar en el aeropuerto, peor ahora que estamos en pandemia. no me importa si casi el 90% o m\u00e1s del pa\u00eds est\u00e1 vacunado, eso no asegura que vivas o te vayas a contagiar, al fin y al cabo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "muchas cosas puede pasar en el aeropuerto, peor ahora que estamos en pandemia. no me importa si casi el % o m\u00e1s del pa\u00eds est\u00e1 vacunado, eso no asegura que vivas o te vayas a contagiar, al fin y al cabo"}, {"id": 1439403289443930114, "verified": false, "tweet_text": "@roslemusmartin Nada! Mi ni\u00f1o no est\u00e1 vacunado y me sigo cuidando como si no estuviera vacunada, por el por nosotros \ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["roslemusmartin"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nada! Mi ni\u00f1o no est\u00e1 vacunado y me sigo cuidando como si no estuviera vacunada, por el por nosotros \ud83d\ude14"}, {"id": 1439403014612307968, "verified": false, "tweet_text": "El que se transform\u00f3 en Canelo fue el que est\u00e1 vacunado contra las guillotinas cuando te afloj\u00f3 los cachetes aquella calurosa tarde en el puerto de Veracruz. https://t.co/UjaJAdjYkr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UjaJAdjYkr"], "country": "MEXICO", "text_es": "El que se transform\u00f3 en Canelo fue el que est\u00e1 vacunado contra las guillotinas cuando te afloj\u00f3 los cachetes aquella calurosa tarde en el puerto de Veracruz."}, {"id": 1439402935654526976, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado o no, hay que cuidarse igual. D\u00eda 11 https://t.co/XYvuI4aIGA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado o no, hay que cuidarse igual. D\u00eda"}, {"id": 1439402908898975745, "verified": false, "tweet_text": "@TipouCualquiera @ccarballo50 Y la segunda?\nY los pa\u00edses donde apenas han vacunado y no han tenido tantos casos?\n\nLas \ud83d\udc89 iban a terminar con todo. Eso nos dijeron desde el principio. Despu\u00e9s, como no fue as\u00ed, se cambi\u00f3 el discurso y eran para disminuir gravedad.\n\nLeo. Mucho. Lo que digo y otras cosas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["TipouCualquiera", "ccarballo50"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la segunda? Y los pa\u00edses donde apenas han vacunado y no han tenido tantos casos? Las \ud83d\udc89 iban a terminar con todo. Eso nos dijeron desde el principio. Despu\u00e9s, como no fue as\u00ed, se cambi\u00f3 el discurso y eran para disminuir gravedad. Leo. Mucho. Lo que digo y otras cosas."}, {"id": 1439402530442731522, "verified": false, "tweet_text": "Resulta curioso como al inicio de esta pandemia, toda muerte era atribuida al coronavirus. Ahora al perecer un vacunado, es cualquier otra la causa de su deceso, menos la vacuna. Curiosidades M\u00e9dicas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Resulta curioso como al inicio de esta pandemia, toda muerte era atribuida al coronavirus. Ahora al perecer un vacunado, es cualquier otra la causa de su deceso, menos la vacuna. Curiosidades M\u00e9dicas."}, {"id": 1439402518858117129, "verified": false, "tweet_text": "@elcolombiano Pero si el 85% no se ha vacunado ! No tiene l\u00f3gica que esta noticia !!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["elcolombiano"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si el % no se ha vacunado ! No tiene l\u00f3gica que esta noticia !!"}, {"id": 1439402518182825984, "verified": false, "tweet_text": "En un acto de irresponsabilidad inaceptable, Abascal no dice si se ha vacunado. \u00c9ste fantoche descerebrado es el l\u00edder de un partido que m\u00e1s bien es una secta negacionista. Vaya ejemplo, que verguenza. #AbascalEsBobo #Mierdascal #VoxToxico #VoxNegacionista", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["AbascalEsBobo", "Mierdascal", "VoxToxico", "VoxNegacionista"], "country": "MEXICO", "text_es": "En un acto de irresponsabilidad inaceptable, Abascal no dice si se ha vacunado. \u00c9ste fantoche descerebrado es el l\u00edder de un partido que m\u00e1s bien es una secta negacionista. Vaya ejemplo, que verguenza."}, {"id": 1439402491582496772, "verified": false, "tweet_text": "@ArgenisPea17 vacunado me han dado maas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ArgenisPea17"], "country": "MEXICO", "text_es": "vacunado me han dado maas"}, {"id": 1439402417813172225, "verified": false, "tweet_text": "vivo cerca de usa y aunque este la mayor\u00eda del pa\u00eds est\u00e9 vacunado no significa que la pandemia est\u00e9 controlada! los contagios siguen en aumento! ellos cancelaron el tour para cuidarnos y ustedes van de inconscientes al aeropuerto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "vivo cerca de usa y aunque este la mayor\u00eda del pa\u00eds est\u00e9 vacunado no significa que la pandemia est\u00e9 controlada! los contagios siguen en aumento! ellos cancelaron el tour para cuidarnos y ustedes van de inconscientes al aeropuerto"}, {"id": 1439401883416686594, "verified": false, "tweet_text": "@ZHCANCUN Estar vacunado no te inmuniza pero reduce el riesgo de una enfermedad grave", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["ZHCANCUN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estar vacunado no te inmuniza pero reduce el riesgo de una enfermedad grave"}, {"id": 1439401776483119109, "verified": false, "tweet_text": "@dlb1233 @Inconforme75 o, Muri\u00f3 Vacunado, no Sufri\u00f3.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["dlb1233", "Inconforme75"], "country": "MEXICO", "text_es": "o, Muri\u00f3 Vacunado, no Sufri\u00f3."}, {"id": 1439401721227358208, "verified": false, "tweet_text": "@Avendano_cr Asie es \ud83d\ude44!! Pero no. Devuelven a la gente y despu\u00e9s leo gente diciendo que es desidia o que a estas alturas el que no se ha vacunado es porque no quiere. Es un completo desorden. La gente va de un lado a otro porque hay muchos criterios diferentes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["Avendano_cr"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Asie es \ud83d\ude44!! Pero no. Devuelven a la gente y despu\u00e9s leo gente diciendo que es desidia o que a estas alturas el que no se ha vacunado es porque no quiere. Es un completo desorden. La gente va de un lado a otro porque hay muchos criterios diferentes."}, {"id": 1439401639534862336, "verified": false, "tweet_text": "vete a tomar por culo para esto nos hemos vacunado https://t.co/5B9U8rEiQU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5B9U8rEiQU"], "country": "MEXICO", "text_es": "vete a tomar por culo para esto nos hemos vacunado"}, {"id": 1439401483657678848, "verified": false, "tweet_text": "Hace un fr\u00edo de m en donde me he vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hace un fr\u00edo de m en donde me he vacunado"}, {"id": 1439401236353019905, "verified": false, "tweet_text": "@ElenaBerberana @B4rd0k Es igual que con las vacunas, apenas la mitad se a vacunado aqui en Los \u00c1ngeles California, pero en las noticias dicen que el 70% , a veces periodistas se animan a mentir que el 80%\u2026 todo para continuar su farsa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ElenaBerberana", "B4rd0k"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es igual que con las vacunas, apenas la mitad se a vacunado aqui en Los \u00c1ngeles California, pero en las noticias dicen que el % , a veces periodistas se animan a mentir que el %\u2026 todo para continuar su farsa."}, {"id": 1439401227796848641, "verified": false, "tweet_text": "Organizadito ya, motiladito y vacunado, \u00bfpara d\u00f3nde es hoy?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Organizadito ya, motiladito y vacunado, \u00bfpara d\u00f3nde es hoy?"}, {"id": 1439401003196067841, "verified": false, "tweet_text": "@raulgbelles @beaiggm hola llevo 15 segundos sin decir por twitter q los q a\u00fan segu\u00eds las medidas sanitarias tras haberos vacunado sois unos exagerados, no se\u00e1is amargados y meteros en un macrobotell\u00f3n cojones q la vida sigue y yo decido c\u00f3mo la debes vivir!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["raulgbelles", "beaiggm"], "country": "MEXICO", "text_es": "hola llevo segundos sin decir por twitter q los q a\u00fan segu\u00eds las medidas sanitarias tras haberos vacunado sois unos exagerados, no se\u00e1is amargados y meteros en un macrobotell\u00f3n cojones q la vida sigue y yo decido c\u00f3mo la debes vivir!"}, {"id": 1439400900234289154, "verified": false, "tweet_text": "A uno reci\u00e9n vacunado le hacen negar tantas cervezas que ya da es rabia sksjsj);", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A uno reci\u00e9n vacunado le hacen negar tantas cervezas que ya da es rabia sksjsj);"}, {"id": 1439400893221322757, "verified": false, "tweet_text": "@ultimahsv En otras palabras puede resultarle o no, ellos no violan la constituci\u00f3n, los otros partidos no aceptar\u00e1n, Trudeau y su gobierno han vacunado el 71% y el quiere aprovechar porque su gobierno es minoritario, aunque es legal pero arriesgado, lean antes de decir mentiras,manipulador", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ultimahsv"], "country": "MEXICO", "text_es": "En otras palabras puede resultarle o no, ellos no violan la constituci\u00f3n, los otros partidos no aceptar\u00e1n, Trudeau y su gobierno han vacunado el % y el quiere aprovechar porque su gobierno es minoritario, aunque es legal pero arriesgado, lean antes de decir mentiras,manipulador"}, {"id": 1439400864716894208, "verified": false, "tweet_text": "no importa si a \u201cla mayor\u00eda ya se les ha vacunado\u201d, realmente han le\u00eddo como funcionan las vacunas?? las vacunas no garantizan el no contagiarse, sino su funci\u00f3n es no llegar a agravarse en caso de contraer el virus, y habl\u00f3 de espec\u00edficamente las vacunas del cov\u00a1d, por algo +", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "no importa si a \u201cla mayor\u00eda ya se les ha vacunado\u201d, realmente han le\u00eddo como funcionan las vacunas?? las vacunas no garantizan el no contagiarse, sino su funci\u00f3n es no llegar a agravarse en caso de contraer el virus, y habl\u00f3 de espec\u00edficamente las vacunas del cov\u00a1d, por algo +"}, {"id": 1439400755115577348, "verified": false, "tweet_text": "@lizbethcita Yo tampoco me he vacunado primero porque soy alergico y segundo soy naturista y tercero una vacuna en adultos es solo un complemento y no una base que problamente en el ni\u00f1o sea mas eficaz, no me agradan que experimenten con nosotros...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["lizbethcita"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tampoco me he vacunado primero porque soy alergico y segundo soy naturista y tercero una vacuna en adultos es solo un complemento y no una base que problamente en el ni\u00f1o sea mas eficaz, no me agradan que experimenten con nosotros..."}, {"id": 1439400663700721666, "verified": false, "tweet_text": "@Abbaton911 @carolina_irela Yo no me he vacunado (por decisi\u00f3n personal) y no me ha dado el virus,tampoco he contagiado a nadie en mi entorno (familiares, amigos, colegas de trabajo, etc), eso s\u00ed, me cuido mucho y no ando en aglomeraciones. Saludos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Abbaton911", "carolina_irela"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no me he vacunado (por decisi\u00f3n personal) y no me ha dado el virus,tampoco he contagiado a nadie en mi entorno (familiares, amigos, colegas de trabajo, etc), eso s\u00ed, me cuido mucho y no ando en aglomeraciones. Saludos"}, {"id": 1439400332161863685, "verified": true, "tweet_text": "Carballo manifest\u00f3 su enfado con Abascal en @SextaNocheTV por no aclarar en una entrevista si se hab\u00eda vacunado contra el coronavirus https://t.co/fQDbWIO4hg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["SextaNocheTV"], "tweet_urls": ["https://t.co/fQDbWIO4hg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Carballo manifest\u00f3 su enfado con Abascal en por no aclarar en una entrevista si se hab\u00eda vacunado contra el coronavirus"}, {"id": 1439400210757820420, "verified": false, "tweet_text": "No tengo la m\u00e1s remota idea de lo que es tener Covid (y si es como esto que siento es horrible) pero a 9 horas de haberme vacunado ya tengo 39 de temperatura, v\u00f3mito, dolor en todo el cuerpo y por supuesto, hemorragia nasal porque policitemia.\n\nSiento que me muero, AstraZeneca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No tengo la m\u00e1s remota idea de lo que es tener Covid (y si es como esto que siento es horrible) pero a horas de haberme vacunado ya tengo de temperatura, v\u00f3mito, dolor en todo el cuerpo y por supuesto, hemorragia nasal porque policitemia. Siento que me muero, AstraZeneca."}, {"id": 1439400187718471686, "verified": false, "tweet_text": "PTMREEEEE GENTE ESTAMOS EN PANDEMIA QUE MIERCOLES HACEN EN EL AEROPUERTO, ESTAR VACUNADO NO SIGNIFICA QUE NO TE PUEDA DAR COVID, USEN SUS NEURONAS POR DIOS, POR LO MENOS SI NO SE QUIEREN A SI MISMAS Y POR SU SALUD, H\u00c1GANLO POR EL AMOR QUE LE TIENEN A LOS CHICOS. https://t.co/XRYuks7yh3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "PTMREEEEE GENTE ESTAMOS EN PANDEMIA QUE MIERCOLES HACEN EN EL AEROPUERTO, ESTAR VACUNADO NO SIGNIFICA QUE NO TE PUEDA DAR COVID, USEN SUS NEURONAS POR DIOS, POR LO MENOS SI NO SE QUIEREN A SI MISMAS Y POR SU SALUD, H\u00c1GANLO POR EL AMOR QUE LE TIENEN A LOS CHICOS."}, {"id": 1439400108488077317, "verified": false, "tweet_text": "A mi el jueves me hubiesen vacunado mejor con la eutanasia y sal\u00eda pa\u2019 pintura", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A mi el jueves me hubiesen vacunado mejor con la eutanasia y sal\u00eda pa\u2019 pintura"}, {"id": 1439399948798373893, "verified": false, "tweet_text": "@mariaelisasmith Entonces todos somos sangre sucia pues desde chicos nos han vacunado, hemos tomado medicinas, hemos comido productos procesados.\n\u00a1Que estupidez!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["mariaelisasmith"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces todos somos sangre sucia pues desde chicos nos han vacunado, hemos tomado medicinas, hemos comido productos procesados. \u00a1Que estupidez!"}, {"id": 1439399896457662469, "verified": false, "tweet_text": "Loja cuida y protege a sus familias y amigos. Reiteramos nuestro agradecimiento al Presidente, Vicepresidente y Ministra de Salud por todo su coraje y apoyo para que el pueblo de Loja est\u00e9 hoy altamente vacunado y protegido.\n\n#162AniversarioLojaFederal https://t.co/Yb67TFHjpo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["162AniversarioLojaFederal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Loja cuida y protege a sus familias y amigos. Reiteramos nuestro agradecimiento al Presidente, Vicepresidente y Ministra de Salud por todo su coraje y apoyo para que el pueblo de Loja est\u00e9 hoy altamente vacunado y protegido."}, {"id": 1439399865226698752, "verified": false, "tweet_text": "@patrilaselma @eslamananadeFJL @aflorrick77 @Santi_ABASCAL deber\u00edas haberte levantado y voltearle la cara de un guantazo diciendo, \"\u00bfPERO QU\u00c9 MRD DE VACUNA OS HAB\u00c9IS CHUTADO, QUE TIENES MIEDO DE UN NO VACUNADO? SUBNORMAL!!!\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["patrilaselma", "eslamananadeFJL", "aflorrick77", "Santi_ABASCAL"], "country": "MEXICO", "text_es": "deber\u00edas haberte levantado y voltearle la cara de un guantazo diciendo, \"\u00bfPERO QU\u00c9 MRD DE VACUNA OS HAB\u00c9IS CHUTADO, QUE TIENES MIEDO DE UN NO VACUNADO? SUBNORMAL!!!\""}, {"id": 1439399854866944001, "verified": false, "tweet_text": "@Abel_Prz_ @beaiggm hola llevo 15 segundos sin decir por twitter q los q a\u00fan segu\u00eds las medidas sanitarias tras haberos vacunado sois unos exagerados, no se\u00e1is amargados y meteros en un macrobotell\u00f3n cojones q la vida sigue y yo decido c\u00f3mo la debes vivir!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Abel_Prz_", "beaiggm"], "country": "MEXICO", "text_es": "hola llevo segundos sin decir por twitter q los q a\u00fan segu\u00eds las medidas sanitarias tras haberos vacunado sois unos exagerados, no se\u00e1is amargados y meteros en un macrobotell\u00f3n cojones q la vida sigue y yo decido c\u00f3mo la debes vivir!"}, {"id": 1439399597001039877, "verified": false, "tweet_text": "diganme donde chch dice que si estas vacunado no te puedes enfermar? Si bien se reduce el riesgo, el virus varia por cepas mongolas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "diganme donde chch dice que si estas vacunado no te puedes enfermar? Si bien se reduce el riesgo, el virus varia por cepas mongolas"}, {"id": 1439399460812083200, "verified": false, "tweet_text": "sinceramente no se que tienen estas personas en la cabeza, man aunque estes vacunado ESO NO TE VUELVE INMORTAL, entiendes eso?? puedes contagiarte de igual manera, y as\u00ed se seguir\u00e1 propagando el virus , SEAN CONSCIENTES , m\u00e1s a\u00fan si no est\u00e1n con distancia social", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "sinceramente no se que tienen estas personas en la cabeza, man aunque estes vacunado ESO NO TE VUELVE INMORTAL, entiendes eso?? puedes contagiarte de igual manera, y as\u00ed se seguir\u00e1 propagando el virus , SEAN CONSCIENTES , m\u00e1s a\u00fan si no est\u00e1n con distancia social"}, {"id": 1439399354360606722, "verified": false, "tweet_text": "@Alex_balsells Eso es err\u00f3neo. Me cae mal el cojo, pero no veraz. Tenemos al 40% vacunable, vacunado. Y al 23.5 total", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Alex_balsells"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es err\u00f3neo. Me cae mal el cojo, pero no veraz. Tenemos al % vacunable, vacunado. Y al total"}, {"id": 1439399298156871685, "verified": false, "tweet_text": "@lindabran1 @NitoCortizo Koki \ud83e\udd21, los que damos pruebas expl\u00edcitas sobre el experimento y sus efectos, que los medios no no pueden decir \ud83d\udcb0\ud83e\udd10, somos CONSPIRANOICOS, jajajajaja, es que tiene que entregar el pa\u00eds vacunado XQ por q su ulo esta en juego...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["lindabran1", "NitoCortizo"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd10", "\ud83d\udcb0", "\ud83e\udd21", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Koki \ud83e\udd21, los que damos pruebas expl\u00edcitas sobre el experimento y sus efectos, que los medios no no pueden decir \ud83d\udcb0\ud83e\udd10, somos CONSPIRANOICOS, jajajajaja, es que tiene que entregar el pa\u00eds vacunado XQ por q su ulo esta en juego..."}, {"id": 1439399248001392640, "verified": false, "tweet_text": "La gente que cree que por estar vacunado no se va a contagiar \u00bf? \n\nTodo bien en casa ? https://t.co/UHhRHsKNsl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La gente que cree que por estar vacunado no se va a contagiar \u00bf? Todo bien en casa ?"}, {"id": 1439398950956580868, "verified": false, "tweet_text": "@saraycg Hay vacunatorios s\u00e1bados, domingos y fiestas de guardar (como el lunes 13).\nNo da para explicar la cantidad de compatriotas que no se  han vacunado a\u00fan. A\u00fan presumiendo que todos trabajaran ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["saraycg"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay vacunatorios s\u00e1bados, domingos y fiestas de guardar (como el lunes ). No da para explicar la cantidad de compatriotas que no se han vacunado a\u00fan. A\u00fan presumiendo que todos trabajaran ..."}, {"id": 1439398833943990272, "verified": false, "tweet_text": "@ZHCANCUN El q est\u00e9s vacunado no significa q no te pueda dar, simplemente te va a dar mucho menos fuerte q a alguien q no lo est\u00e1.\nsaludos]", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ZHCANCUN"], "country": "MEXICO", "text_es": "El q est\u00e9s vacunado no significa q no te pueda dar, simplemente te va a dar mucho menos fuerte q a alguien q no lo est\u00e1. saludos]"}, {"id": 1439398742994481155, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfA alguien que se haya vacunado se le meti\u00f3 el esp\u00edritu del vomiton?, mi hermanita y yo no podemos con lo mal que nos sentimos. \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfA alguien que se haya vacunado se le meti\u00f3 el esp\u00edritu del vomiton?, mi hermanita y yo no podemos con lo mal que nos sentimos. \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a"}, {"id": 1439398531006177281, "verified": false, "tweet_text": "@rikirraka @nayibbukele Son vacunas fake y el dictador lo sabe, dejen de defender lo indefendible, estoy seguro que ni se ha vacunado al igual que la \u00e9lite, ya dejen la paranoia, miren los casos y muertos todos vacunados, igual que Israel", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["rikirraka", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son vacunas fake y el dictador lo sabe, dejen de defender lo indefendible, estoy seguro que ni se ha vacunado al igual que la \u00e9lite, ya dejen la paranoia, miren los casos y muertos todos vacunados, igual que Israel"}, {"id": 1439398462622154757, "verified": false, "tweet_text": "@nielsolsenp \u00bfQu\u00e9 es el \"sector tur\u00edstico vacunado\"?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["nielsolsenp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 es el \"sector tur\u00edstico vacunado\"?"}, {"id": 1439398402383654914, "verified": false, "tweet_text": "@rabar24049151 @ameliarueda Porque los hospitales no son solo para ellos y si colapsan por completo no importa si esta vacunado o no, nadie va a poder recibir atencion", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["rabar24049151", "ameliarueda"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque los hospitales no son solo para ellos y si colapsan por completo no importa si esta vacunado o no, nadie va a poder recibir atencion"}, {"id": 1439398395752456196, "verified": false, "tweet_text": "no digan \"est\u00e1n vacunados todos\" pq no quita que no se puedan contagiar, tanto los chicos como todas personas que est\u00e1n amontonadas ah\u00ed, estar vacunado no te hace inmune pedazo de tonta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "no digan \"est\u00e1n vacunados todos\" pq no quita que no se puedan contagiar, tanto los chicos como todas personas que est\u00e1n amontonadas ah\u00ed, estar vacunado no te hace inmune pedazo de tonta"}, {"id": 1439398181608083456, "verified": true, "tweet_text": "M\u00fasica en vivo en las calles de Guayaquil + excelente gastronom\u00eda + polic\u00eda tur\u00edstica siendo excelentes anfitriones + sector tur\u00edstico vacunado = \u00a1s\u00e1bado perfecto!\n\n\u00a1Salgan a disfrutar Guayaquil!\n\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/705d77kPV0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00fasica en vivo en las calles de Guayaquil + excelente gastronom\u00eda + polic\u00eda tur\u00edstica siendo excelentes anfitriones + sector tur\u00edstico vacunado = \u00a1s\u00e1bado perfecto! \u00a1Salgan a disfrutar Guayaquil!"}, {"id": 1439397986673565703, "verified": false, "tweet_text": "Que alguien est\u00e9 vacunado no significa que no puede adquirir la enfermedad, la vacunas se hicieron para evitar llegar a casos graves ASI QUE NO ES EXCUSA PARA VALIDAR QUE SE LES ACERQUEN TONTAAAAS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que alguien est\u00e9 vacunado no significa que no puede adquirir la enfermedad, la vacunas se hicieron para evitar llegar a casos graves ASI QUE NO ES EXCUSA PARA VALIDAR QUE SE LES ACERQUEN TONTAAAAS"}, {"id": 1439397983498407939, "verified": false, "tweet_text": "@madridwbear No Andy, el virus te puede dar a\u00fan vacunado. Ve a leer un libro de inmunolog\u00eda por favor", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["madridwbear"], "country": "MEXICO", "text_es": "No Andy, el virus te puede dar a\u00fan vacunado. Ve a leer un libro de inmunolog\u00eda por favor"}, {"id": 1439397714073169922, "verified": false, "tweet_text": "Mi pap\u00e1 ya estaba vacunado y le dio covid hace un mes https://t.co/YsYlXlZKnE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mi pap\u00e1 ya estaba vacunado y le dio covid hace un mes"}, {"id": 1439397616232579073, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 @SReigada @NewsReputation Mi pap\u00e1 faalleci\u00f3 hace 15 d\u00edas, motivo oficial post covid severo causa real una neumon\u00eda bacteriana causada por una f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica a causa del respirador. El jefe del \u00e1rea Covid, me coment\u00f3 personalmemte que el bo est\u00e1 vacunado. En fin, ver para creer.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50", "SReigada", "NewsReputation"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi pap\u00e1 faalleci\u00f3 hace d\u00edas, motivo oficial post covid severo causa real una neumon\u00eda bacteriana causada por una f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica a causa del respirador. El jefe del \u00e1rea Covid, me coment\u00f3 personalmemte que el bo est\u00e1 vacunado. En fin, ver para creer."}, {"id": 1439397469427847172, "verified": false, "tweet_text": "Son IMB\u00c9CILES, se olvidan que estamos en plena PANDEMIA, y que el estar vacunado no impide que te contagies o que contagies a otros, dale loco, tantita responsabilidad. No solo les basta con irrumpir la privacidad de los chicos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Son IMB\u00c9CILES, se olvidan que estamos en plena PANDEMIA, y que el estar vacunado no impide que te contagies o que contagies a otros, dale loco, tantita responsabilidad. No solo les basta con irrumpir la privacidad de los chicos"}, {"id": 1439397377513857024, "verified": false, "tweet_text": "ahora bien, este es otro detallito interesante, ve, la primerita donaci\u00f3n que entr\u00f3 de Israel fue de moderna, as\u00ed que es muy probable que s\u00ed se haya vacunado con esa marca, pero varios meses antes de lo que dice su constancia https://t.co/ie9KtZ6A4h", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ahora bien, este es otro detallito interesante, ve, la primerita donaci\u00f3n que entr\u00f3 de Israel fue de moderna, as\u00ed que es muy probable que s\u00ed se haya vacunado con esa marca, pero varios meses antes de lo que dice su constancia"}, {"id": 1439397305917091840, "verified": false, "tweet_text": "Pienso igual.. \u2728 a veces esa gente que viene, viene porque tiene familia que trabaja ac\u00e1 y esa familia con estatus irregular puede que trabaje en su casa \ud83e\udd2d as\u00ed que entre m\u00e1s vacunado mejor\u2026 https://t.co/xCCYpDv4O8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xCCYpDv4O8"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d", "\u2728"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pienso igual.. \u2728 a veces esa gente que viene, viene porque tiene familia que trabaja ac\u00e1 y esa familia con estatus irregular puede que trabaje en su casa \ud83e\udd2d as\u00ed que entre m\u00e1s vacunado mejor\u2026"}, {"id": 1439397226833342465, "verified": false, "tweet_text": "dios de verdad les cuesta tanto respetar la privacidad de sus favs?? encima aunque se hayan vacunado ponen en riesgo su salud con las aglomeraciones me caen tan mal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "dios de verdad les cuesta tanto respetar la privacidad de sus favs?? encima aunque se hayan vacunado ponen en riesgo su salud con las aglomeraciones me caen tan mal"}, {"id": 1439396875724017671, "verified": false, "tweet_text": "@jmbrujito bye encima estar vacunado no t garantiza estar libre de contagio + la  privacidad y seguridad de los chicos se pone en riesgo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["jmbrujito"], "country": "MEXICO", "text_es": "bye encima estar vacunado no t garantiza estar libre de contagio + la privacidad y seguridad de los chicos se pone en riesgo"}, {"id": 1439396868207923201, "verified": false, "tweet_text": "yo no se porque carajos la gente piensa que si ya est\u00e1s vacunado ya puedes hacer lo que se te de la gana, NO GENTE NO! te tienes que seguir cuidando, seguir usando mascarilla, seguir protocolos de sanidad, no andar por la vida como si la pandemia se hubiera ido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "yo no se porque carajos la gente piensa que si ya est\u00e1s vacunado ya puedes hacer lo que se te de la gana, NO GENTE NO! te tienes que seguir cuidando, seguir usando mascarilla, seguir protocolos de sanidad, no andar por la vida como si la pandemia se hubiera ido"}, {"id": 1439396847198556165, "verified": false, "tweet_text": "@espia_frio @Boconbonica Yo discrepo con la intolerancia. Si las Sinovac bajaban a  un 50 % las posibilidades de contagio, como no s\u00e9 que te contagie yo que estoy  vacunado o me has contagiado tu que no te has dado la vacuna?No solo hay que pedir la libertad responsable, adem\u00e1s responsabilidad libertaria https://t.co/5nXomYSj7c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["espia_frio", "Boconbonica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo discrepo con la intolerancia. Si las Sinovac bajaban a un % las posibilidades de contagio, como no s\u00e9 que te contagie yo que estoy vacunado o me has contagiado tu que no te has dado la vacuna?No solo hay que pedir la libertad responsable, adem\u00e1s responsabilidad libertaria"}, {"id": 1439396733495222275, "verified": false, "tweet_text": "@silvajorge584 @justici1234567 @DemocraTania @LassoGuillermo @jaimenebotsaadi Triste comentarios, desconocer q el plan econ\u00f3mico es del gobierno saliente, o sea de Moreno, y debe cumplir con ello segun la Constituci\u00f3n. El pr\u00f3ximo a\u00f1o, sera el plan de Lasso. Y el plan d vacunacion, ja  el Covax sabe cuanto dio,?? Y, gracias a las lismonas esta vacunado ni\u00f1o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["silvajorge584", "justici1234567", "DemocraTania", "LassoGuillermo", "jaimenebotsaadi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Triste comentarios, desconocer q el plan econ\u00f3mico es del gobierno saliente, o sea de Moreno, y debe cumplir con ello segun la Constituci\u00f3n. El pr\u00f3ximo a\u00f1o, sera el plan de Lasso. Y el plan d vacunacion, ja el Covax sabe cuanto dio,?? Y, gracias a las lismonas esta vacunado ni\u00f1o"}, {"id": 1439396681242619906, "verified": false, "tweet_text": "esq no solo filtraron horario y vuelo, TODAVIA HACEN UNA BENDITA AGLOMERACION COMO SI TODOS SE HUBIERAN VACUNADO YA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "esq no solo filtraron horario y vuelo, TODAVIA HACEN UNA BENDITA AGLOMERACION COMO SI TODOS SE HUBIERAN VACUNADO YA"}, {"id": 1439396557036589061, "verified": false, "tweet_text": "@elisabe89774413 @ememarortiz Yo no s\u00e9 a qu\u00e9 hospitales vais, porque nunca vi preguntar a un acompa\u00f1ante si est\u00e1 vacunado, y si no echarlo a la calle. Est\u00e1s segura de no haberlo so\u00f1ado? \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["elisabe89774413", "ememarortiz"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no s\u00e9 a qu\u00e9 hospitales vais, porque nunca vi preguntar a un acompa\u00f1ante si est\u00e1 vacunado, y si no echarlo a la calle. Est\u00e1s segura de no haberlo so\u00f1ado? \ud83e\udd23"}, {"id": 1439396359296229382, "verified": false, "tweet_text": "y que est\u00e9s \u201cvacunado\u201d no te impide que te contagies,,,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "y que est\u00e9s \u201cvacunado\u201d no te impide que te contagies,,,"}, {"id": 1439396356003713030, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfLes cont\u00e9 que ya estoy vacunado? \ud83d\udc04 https://t.co/3GTBt9QBe2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc04"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLes cont\u00e9 que ya estoy vacunado? \ud83d\udc04"}, {"id": 1439396318519218178, "verified": false, "tweet_text": "@EstebsnMarta @EnfrmraSaturada @Loky198821 Si est\u00e1s vacunado ni tercera dosis ni nada si cojes el bicho los s\u00edntomas ser\u00e1n muy leves. Ya vale de dictadura", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["EstebsnMarta", "EnfrmraSaturada", "Loky198821"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si est\u00e1s vacunado ni tercera dosis ni nada si cojes el bicho los s\u00edntomas ser\u00e1n muy leves. Ya vale de dictadura"}, {"id": 1439396024389406722, "verified": false, "tweet_text": "y que que se hayan vacunado?? eso no quita que todav\u00eda est\u00e9n expuestos al virus, loquita", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "y que que se hayan vacunado?? eso no quita que todav\u00eda est\u00e9n expuestos al virus, loquita"}, {"id": 1439395893833199618, "verified": false, "tweet_text": "Entiendan esto el que la mayor\u00eda este vacunado no quiere decir que est\u00e9n salvos del virus, es una protecci\u00f3n NO una cura.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Entiendan esto el que la mayor\u00eda este vacunado no quiere decir que est\u00e9n salvos del virus, es una protecci\u00f3n NO una cura."}, {"id": 1439395769258217478, "verified": false, "tweet_text": "Me hubiera vacunado cuando Diego y Emilio tuvieran 15 a\u00f1os\ud83d\ude05\ud83d\ude05 quieren jugar y jugar pero solo conmigo \ud83d\ude44\ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me hubiera vacunado cuando Diego y Emilio tuvieran a\u00f1os\ud83d\ude05\ud83d\ude05 quieren jugar y jugar pero solo conmigo \ud83d\ude44\ud83d\ude44"}, {"id": 1439395758638256128, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado y sin lugar en la vida.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado y sin lugar en la vida."}, {"id": 1439395619047628803, "verified": false, "tweet_text": "@MarTiN39094113 @camicamicami__ Lo raro es que alguien se de dos o tres dosis de una vacuna y a\u00fan as\u00ed tenga miedo de andar cercas de gente que no se la dio, y encima seguir usando tapabocas y haciendo distanciamiento y todo exactamente igual que un no vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["MarTiN39094113", "camicamicami__"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo raro es que alguien se de dos o tres dosis de una vacuna y a\u00fan as\u00ed tenga miedo de andar cercas de gente que no se la dio, y encima seguir usando tapabocas y haciendo distanciamiento y todo exactamente igual que un no vacunado"}, {"id": 1439395539037130754, "verified": false, "tweet_text": "@tinabusatta @Chrisbocon Pero si estuviese vacunado, a\u00fan les tendr\u00eda pavor, m\u00e1s bien bronca, a los no vacunados porque gracias a su actitud arrogante y ego\u00edsta podr\u00edan contagiarse y contagiar a otros, llegando incluso, aunque con baja probabilidad, a causar muertes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["tinabusatta", "Chrisbocon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si estuviese vacunado, a\u00fan les tendr\u00eda pavor, m\u00e1s bien bronca, a los no vacunados porque gracias a su actitud arrogante y ego\u00edsta podr\u00edan contagiarse y contagiar a otros, llegando incluso, aunque con baja probabilidad, a causar muertes."}, {"id": 1439395537652961283, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Vacunado! y con el mejor outfit\u2026 https://t.co/P1QjfppgNG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Vacunado! y con el mejor outfit\u2026"}, {"id": 1439395437417570305, "verified": false, "tweet_text": "Que duro haberse vacunado un viernes. Arruina totalmente el fin de semana\ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que duro haberse vacunado un viernes. Arruina totalmente el fin de semana\ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44"}, {"id": 1439395173830692864, "verified": false, "tweet_text": "@garavata @VicGarciaDice yop al principio dije saber si es agua. pero al sentir el tremendo dolor de brazo me convenc\u00ed q si fue la vacuna correcta. y las dos dosis me dio dolor asi d q si estoy vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["garavata", "VicGarciaDice"], "country": "MEXICO", "text_es": "yop al principio dije saber si es agua. pero al sentir el tremendo dolor de brazo me convenc\u00ed q si fue la vacuna correcta. y las dos dosis me dio dolor asi d q si estoy vacunado"}, {"id": 1439394899418390531, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35 En la Ciudad de M\u00e9xico se han vacunado a 50 menores de edad contra el Covid-19 por solicitud https://t.co/arvum6jOxO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/arvum6jOxO"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd35"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35 En la Ciudad de M\u00e9xico se han vacunado a menores de edad contra el Covid-19 por solicitud"}, {"id": 1439394795684827137, "verified": false, "tweet_text": "@kixm_lix Exacto, deben cuidarse por la pandemia sobre todo en EEUU que algunos no se han vacunado arriesgando su vida. \ud83d\ude10 Estoy enojada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["kixm_lix"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude10"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exacto, deben cuidarse por la pandemia sobre todo en EEUU que algunos no se han vacunado arriesgando su vida. \ud83d\ude10 Estoy enojada."}, {"id": 1439394763460030466, "verified": false, "tweet_text": "@tinabusatta @Chrisbocon Si lees bien ver\u00e1s que no estoy vacunado. Lamentablemente contraje COVID, estuve hospitalizado 7 d\u00edas y estoy a\u00fan en cuarentena. Debo esperar 3 meses para vacunarme.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["tinabusatta", "Chrisbocon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si lees bien ver\u00e1s que no estoy vacunado. Lamentablemente contraje COVID, estuve hospitalizado d\u00edas y estoy a\u00fan en cuarentena. Debo esperar meses para vacunarme."}, {"id": 1439394741968412673, "verified": false, "tweet_text": "la gente all\u00e1 ve feo a la gente q usa tapabocas todav\u00eda xddd cuando literalmente dicen q aunq estes vacunado no significa q estas 100% libre de que te contagies xddd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "la gente all\u00e1 ve feo a la gente q usa tapabocas todav\u00eda xddd cuando literalmente dicen q aunq estes vacunado no significa q estas % libre de que te contagies xddd"}, {"id": 1439394559847550977, "verified": false, "tweet_text": "Han cancelado tours para evitar las aglomeraciones de gente, evitar que se contagien los unos a los otros y no porque estes vacunado te vas hacer inmune, tan solo impide que la wea te agarre fuerte, que no les importe el bienestar y salud de tu favs no pueden llamarse fans, dan +", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Han cancelado tours para evitar las aglomeraciones de gente, evitar que se contagien los unos a los otros y no porque estes vacunado te vas hacer inmune, tan solo impide que la wea te agarre fuerte, que no les importe el bienestar y salud de tu favs no pueden llamarse fans, dan +"}, {"id": 1439394502574231553, "verified": false, "tweet_text": "@jd90914870 @DorisSaldaa7 @rafaelsantosn @willaxtv Es culpa de uno independientemente, despu\u00e9s de todo cada uno tiene libre albedr\u00edo y razonamiento independiente para realizar una toma de decisi\u00f3n. Yo estoy agradecido de haberme vacunado con Pizer y amigos m\u00edos tienen la sinopharm y ambos tamos bien. \ud83c\udf1f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["jd90914870", "DorisSaldaa7", "rafaelsantosn", "willaxtv"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf1f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es culpa de uno independientemente, despu\u00e9s de todo cada uno tiene libre albedr\u00edo y razonamiento independiente para realizar una toma de decisi\u00f3n. Yo estoy agradecido de haberme vacunado con Pizer y amigos m\u00edos tienen la sinopharm y ambos tamos bien. \ud83c\udf1f"}, {"id": 1439394245551529986, "verified": false, "tweet_text": "@OFM2020 Tabueno pero no obliguen a nadie ni discriminen porque estando o no vacunado igual se transmite el virus", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["OFM2020"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tabueno pero no obliguen a nadie ni discriminen porque estando o no vacunado igual se transmite el virus"}, {"id": 1439394243399847938, "verified": false, "tweet_text": "@OskarLillo @Maferba6_ @Buenrollo13 Y \u00faltimamente ya no est\u00e1n colocando placebos. He tenido conocidos que se han vacunado en las \u00faltimas semanas y han vacunado a sus hijos y todos, han resultado muy enfermos despu\u00e9s de pincharse. Cuando al comienzo tuve conocidos que dec\u00edan que no sintieron nada con la ponzo\u00f1a.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["OskarLillo", "Maferba6_", "Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y \u00faltimamente ya no est\u00e1n colocando placebos. He tenido conocidos que se han vacunado en las \u00faltimas semanas y han vacunado a sus hijos y todos, han resultado muy enfermos despu\u00e9s de pincharse. Cuando al comienzo tuve conocidos que dec\u00edan que no sintieron nada con la ponzo\u00f1a."}, {"id": 1439394210935889923, "verified": false, "tweet_text": "triste es haberme vacunado hoy y no poder tomar ;(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": [";("], "country": "MEXICO", "text_es": "triste es haberme vacunado hoy y no poder tomar"}, {"id": 1439394106694905860, "verified": false, "tweet_text": "Quien les dijo que estar vacunado era sin\u00f3nimo de estar exento al covid?? Neta b\u00e1jense de su nube y aprendan a respetar privacidad que de vdd no es tan dif\u00edcil si lo intentan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Quien les dijo que estar vacunado era sin\u00f3nimo de estar exento al covid?? Neta b\u00e1jense de su nube y aprendan a respetar privacidad que de vdd no es tan dif\u00edcil si lo intentan"}, {"id": 1439394049761361928, "verified": false, "tweet_text": "@JoeBiden Se\u00f1or presidente ayude a los ni\u00f1os menores de 12 a\u00f1os que no son vacunado a recibir las clases por Internet. En visto que en las escuelas est\u00e1n saliendo estudiantes y empleados con covid19.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["JoeBiden"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1or presidente ayude a los ni\u00f1os menores de a\u00f1os que no son vacunado a recibir las clases por Internet. En visto que en las escuelas est\u00e1n saliendo estudiantes y empleados con covid19."}, {"id": 1439394028999618563, "verified": false, "tweet_text": "@silvajorge584 @justici1234567 @DemocraTania @LassoGuillermo @jaimenebotsaadi Hummm, deke tiempo,por lo menos, puede caminar vacunado, y no se puede rehacer en 4 meses, lo q destruyeron en 14 a\u00f1os. Q es dificil comprender!!!\ud83d\ude44 Nebot cuanto tiempo paso en la, Alcald\u00eda??? Y la heredera?? Sabe q hay indicios d corrupci\u00f3n. As\u00ed q, hay q darle tiempo al tiempo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["silvajorge584", "justici1234567", "DemocraTania", "LassoGuillermo", "jaimenebotsaadi"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hummm, deke tiempo,por lo menos, puede caminar vacunado, y no se puede rehacer en meses, lo q destruyeron en a\u00f1os. Q es dificil comprender!!!\ud83d\ude44 Nebot cuanto tiempo paso en la, Alcald\u00eda??? Y la heredera?? Sabe q hay indicios d corrupci\u00f3n. As\u00ed q, hay q darle tiempo al tiempo."}, {"id": 1439394027867082762, "verified": false, "tweet_text": "@AlmaShanandra3 felicidades abogada!!!! me imagino su tranquilidad x saber mas seguro a su hijo. y disculpe p la pregunta, los ni\u00f1os q han vacunado son solo mayores de 12?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["AlmaShanandra3"], "country": "MEXICO", "text_es": "felicidades abogada!!!! me imagino su tranquilidad x saber mas seguro a su hijo. y disculpe p la pregunta, los ni\u00f1os q han vacunado son solo mayores de ?"}, {"id": 1439393929602998282, "verified": false, "tweet_text": "Estoy viendo un concierto de la Filarm\u00f3nica de Viena en la Bas\u00edlica de la Sagrada Familia todo el mundo con su tapabocas, disfrutando del arte y aqu\u00ed todav\u00eda con esa tonter\u00eda de la semana radical y a la vez pregonan que han vacunado a medio mundo y nadie se muere. No entiendo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy viendo un concierto de la Filarm\u00f3nica de Viena en la Bas\u00edlica de la Sagrada Familia todo el mundo con su tapabocas, disfrutando del arte y aqu\u00ed todav\u00eda con esa tonter\u00eda de la semana radical y a la vez pregonan que han vacunado a medio mundo y nadie se muere. No entiendo."}, {"id": 1439393921247989761, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado con 2 dosis, fiel, hincha de Boca y sobre todo buena persona, no se que m\u00e1s queres", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado con dosis, fiel, hincha de Boca y sobre todo buena persona, no se que m\u00e1s queres"}, {"id": 1439393712581251073, "verified": false, "tweet_text": "Nuestros ni\u00f1os ya est\u00e1n siendo vacunado. Pero tenemos que seguir estrenando las medidas para el enfrentamiento a la COVID-19. #TransporteEspirituano #PorTuSalud y el bienestar de quienes son la raz\u00f3n de ser de nuestros hogares. #PonleCoraz\u00f3n \u2764 @jlorenzo1956 @DpTransporte https://t.co/wz1JF2ItOQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["TransporteEspirituano", "PorTuSalud", "PonleCoraz\u00f3n"], "mentions": ["jlorenzo1956", "DpTransporte"], "tweet_emoticons": ["\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuestros ni\u00f1os ya est\u00e1n siendo vacunado. Pero tenemos que seguir estrenando las medidas para el enfrentamiento a la COVID-19. y el bienestar de quienes son la raz\u00f3n de ser de nuestros hogares. \u2764"}, {"id": 1439393501884657666, "verified": false, "tweet_text": "@morevic21 Despu\u00e9s de que yo vi que uno de esos seguidores anti vacunas que le hacen el coro se estaba burlando de una persona que estaba muy mal de salud y se hab\u00eda vacunado\u2026 https://t.co/ly8zrQDYpf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["morevic21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s de que yo vi que uno de esos seguidores anti vacunas que le hacen el coro se estaba burlando de una persona que estaba muy mal de salud y se hab\u00eda vacunado\u2026"}, {"id": 1439393418342453251, "verified": false, "tweet_text": "Triste porque nadie me felicit\u00f3 por haberme vacunado, s\u00e9 que es algo bien equis pero no para m\u00ed, esas mierdas me dan mucha fobia y ahorita me siento mal y bajoneada, pero no importa yo s\u00e9 que fui muy valiente y me quiero mucho.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Triste porque nadie me felicit\u00f3 por haberme vacunado, s\u00e9 que es algo bien equis pero no para m\u00ed, esas mierdas me dan mucha fobia y ahorita me siento mal y bajoneada, pero no importa yo s\u00e9 que fui muy valiente y me quiero mucho."}, {"id": 1439393412407599108, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna no te hace inmune al COVID-19. Lo \u00fanico que hace es disminuir el riesgo de muerte y aligerar los s\u00edntomas. Vacunado con 2 o 3 dosis te PODES CONTAGIAR IGUAL. No sean iditas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna no te hace inmune al COVID-19. Lo \u00fanico que hace es disminuir el riesgo de muerte y aligerar los s\u00edntomas. Vacunado con o dosis te PODES CONTAGIAR IGUAL. No sean iditas."}, {"id": 1439393142151778315, "verified": false, "tweet_text": "Otro periodo que no llega despu\u00e9s de casi dos meses de haberme vacunado. Una cosa por otra. \ud83d\ude25", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude25"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otro periodo que no llega despu\u00e9s de casi dos meses de haberme vacunado. Una cosa por otra. \ud83d\ude25"}, {"id": 1439393045439524868, "verified": false, "tweet_text": "@mmolinae23 yo pienso que es por engatuso o algo. lo tengo claro, no me voy a restringir mas llevando mascarilla (con la que me mareo) y haciendo memeces por una enfermedad que YA he pasado y contra la que estoy doblemente vacunado. Es 1000 veces mas peligroso una gripe para mi que el covid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["mmolinae23"], "country": "MEXICO", "text_es": "yo pienso que es por engatuso o algo. lo tengo claro, no me voy a restringir mas llevando mascarilla (con la que me mareo) y haciendo memeces por una enfermedad que YA he pasado y contra la que estoy doblemente vacunado. Es veces mas peligroso una gripe para mi que el covid"}, {"id": 1439392845291560964, "verified": false, "tweet_text": "Estar vacunado no te hace inmune a la enfermedad, conecten una.\ud83d\ude44\nSi tanto los aman que hacen estorbando https://t.co/6odd9DHpxx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6odd9DHpxx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estar vacunado no te hace inmune a la enfermedad, conecten una.\ud83d\ude44 Si tanto los aman que hacen estorbando"}, {"id": 1439392631818268672, "verified": false, "tweet_text": "@Egia9 @naroh Claro que s\u00ed, porque los del #ZeroCOVID, que nos hemos vacunado y entendemos ciencia b\u00e1sica y por tanto que podemos evitar m\u00e1s discapacitados y muertes con abrir ventanas y llevar una mascarilla, somos igualitos que los que la niegan y los que dicen cosas como usted.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["ZeroCOVID"], "mentions": ["Egia9", "naroh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro que s\u00ed, porque los del , que nos hemos vacunado y entendemos ciencia b\u00e1sica y por tanto que podemos evitar m\u00e1s discapacitados y muertes con abrir ventanas y llevar una mascarilla, somos igualitos que los que la niegan y los que dicen cosas como usted."}, {"id": 1439392425819131904, "verified": false, "tweet_text": "@albertoccollado @esCesarVidal Y que pasa si un vacunado infecta a otro y muere?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["albertoccollado", "esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y que pasa si un vacunado infecta a otro y muere?"}, {"id": 1439392293467959296, "verified": false, "tweet_text": "O sea si estoy vacunado tengo que vivir la pandemia como siempre la he vivido \u00bfencerrado y sin salir a socializar?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "O sea si estoy vacunado tengo que vivir la pandemia como siempre la he vivido \u00bfencerrado y sin salir a socializar?"}, {"id": 1439392163616411651, "verified": false, "tweet_text": "@carljunson Es que no estabas vacunado bro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["carljunson"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que no estabas vacunado bro"}, {"id": 1439391978395942912, "verified": false, "tweet_text": "Abro Hilo 1/3\nEst\u00e1is siendo v\u00edctimas del mayor enga\u00f1o de la Humanidad, y la \u00e9lite lo hace para acabar con vuestra salud y vuestra vida.\n\ud83e\udd2c Tres \"contagiados\" dicen estar hospitalizados graves por no haberse vacunado, y piden que se vacune toda la poblaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Abro Hilo /3 Est\u00e1is siendo v\u00edctimas del mayor enga\u00f1o de la Humanidad, y la \u00e9lite lo hace para acabar con vuestra salud y vuestra vida. \ud83e\udd2c Tres \"contagiados\" dicen estar hospitalizados graves por no haberse vacunado, y piden que se vacune toda la poblaci\u00f3n."}, {"id": 1439391866575900672, "verified": false, "tweet_text": "Dejen de decir la mamada que la mayor\u00eda de \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 esta vacunado, la vacuna no es del 100% segura y est\u00e1n invadiendo la privacidad de los chicos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dejen de decir la mamada que la mayor\u00eda de \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 esta vacunado, la vacuna no es del % segura y est\u00e1n invadiendo la privacidad de los chicos"}, {"id": 1439391855104479232, "verified": false, "tweet_text": "@MichaelCabezasE @CarlosAlvQ @lopezobrador_ A @lopezobrador_ Ya le dio y ya est\u00e1 vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["MichaelCabezasE", "CarlosAlvQ", "lopezobrador_", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "A Ya le dio y ya est\u00e1 vacunado"}, {"id": 1439391837589020673, "verified": false, "tweet_text": "@uh_goood Vacunado, pero a q costo? :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["uh_goood"], "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado, pero a q costo?"}, {"id": 1439391708958142464, "verified": false, "tweet_text": "como creen que se van a sentir viendo la aglomeraci\u00f3n de personas en plena pandemia,,,, el estar vacunado no impide que te contagies o contagies a alguien, adem\u00e1s de que podr\u00edan contagiar a los chicos tambi\u00e9n, no me jodan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "como creen que se van a sentir viendo la aglomeraci\u00f3n de personas en plena pandemia,,,, el estar vacunado no impide que te contagies o contagies a alguien, adem\u00e1s de que podr\u00edan contagiar a los chicos tambi\u00e9n, no me jodan"}, {"id": 1439391660107083778, "verified": false, "tweet_text": "qu\u00e9 parte de estamos en una pandemia no entienden esas enfermas? aunque estes vacunado el virus se te puede pegar y si eso llegara a pasar van a ser las primeras en decir ayy\ud83d\ude21\ud83d\ude21 no se cuidaron\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21 irresponsables\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21 las odio gringas ya ext\u00ednganse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "qu\u00e9 parte de estamos en una pandemia no entienden esas enfermas? aunque estes vacunado el virus se te puede pegar y si eso llegara a pasar van a ser las primeras en decir ayy\ud83d\ude21\ud83d\ude21 no se cuidaron\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21 irresponsables\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21 las odio gringas ya ext\u00ednganse"}, {"id": 1439391627819225093, "verified": false, "tweet_text": "@kingseokking Monkyto vacunado", "tweet_lang": "lt", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["kingseokking"]}, {"id": 1439391562157281281, "verified": false, "tweet_text": "@MikInmamable Sigue pensando tonter\u00edas, ya estuvieras vacunado\ud83d\ude12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["MikInmamable"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude12"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigue pensando tonter\u00edas, ya estuvieras vacunado\ud83d\ude12"}, {"id": 1439391488266342401, "verified": false, "tweet_text": "@Rickzv13 @MaraSal65755331 @HLGatell cuantos menores de edad se hubieran vacunado con 450k donadas, a cu\u00e1ntas personas con sistema inmune comprometido les quitaron la oportunidad? Si podemos donar podemos vacunar a la ni\u00f1ez, xq son lo m\u00e1s importante de la sociedad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Rickzv13", "MaraSal65755331", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuantos menores de edad se hubieran vacunado con k donadas, a cu\u00e1ntas personas con sistema inmune comprometido les quitaron la oportunidad? Si podemos donar podemos vacunar a la ni\u00f1ez, xq son lo m\u00e1s importante de la sociedad."}, {"id": 1439391395165478913, "verified": false, "tweet_text": "@dirigente58 \u00bfSon inservibles, son ap\u00f3crifas, no funcionan en todos? \ud83e\udd14, Siempre habr\u00e1 dichas dudas, lo importante es actuar como si estuvieras vacunado, creo yo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["dirigente58"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfSon inservibles, son ap\u00f3crifas, no funcionan en todos? \ud83e\udd14, Siempre habr\u00e1 dichas dudas, lo importante es actuar como si estuvieras vacunado, creo yo"}, {"id": 1439391203036999680, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars A los virus no les importa quien est\u00e1 vacunado. Se hospedan igual con mas o menos exito y salen de ah\u00ed y se meten en otro hospedador. Hay vacunados que no hicieron anticuerpos. Ojo que podes ser vos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "A los virus no les importa quien est\u00e1 vacunado. Se hospedan igual con mas o menos exito y salen de ah\u00ed y se meten en otro hospedador. Hay vacunados que no hicieron anticuerpos. Ojo que podes ser vos."}, {"id": 1439390928469479427, "verified": false, "tweet_text": "@kthcuore Viste, lo estaban justificando con que alla ya est\u00e1n vacunados, loco que est\u00e9s vacunado no significa que seas inmune al 100%, hay gente que est\u00e1 vacunada y a\u00fan as\u00ed cae, Lugo la tipa subi\u00f3 tuits diciendo \u201custedes tambi\u00e9n son raros por rastrear su vuelo, eso es tan invasivo como +", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["kthcuore"], "country": "MEXICO", "text_es": "Viste, lo estaban justificando con que alla ya est\u00e1n vacunados, loco que est\u00e9s vacunado no significa que seas inmune al %, hay gente que est\u00e1 vacunada y a\u00fan as\u00ed cae, Lugo la tipa subi\u00f3 tuits diciendo \u201custedes tambi\u00e9n son raros por rastrear su vuelo, eso es tan invasivo como +"}, {"id": 1439390568141017091, "verified": false, "tweet_text": "#COVID19 El ministro @HCevallosFlores informa q el Gobierno anunciar\u00e1 incentivos para los vacunados con 2 dosis y restricciones para quienes est\u00e1n en edad y a\u00fan no se han vacunado. Parece q la gente no entiende q estamos en pandemia y eso nos afecta a todos, a TODOS.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "mentions": ["HCevallosFlores"], "country": "MEXICO", "text_es": "El ministro informa q el Gobierno anunciar\u00e1 incentivos para los vacunados con dosis y restricciones para quienes est\u00e1n en edad y a\u00fan no se han vacunado. Parece q la gente no entiende q estamos en pandemia y eso nos afecta a todos, a TODOS."}, {"id": 1439390532602671105, "verified": true, "tweet_text": "#18Sep Miranda ha vacunado al 42 % de su poblaci\u00f3n contra el covid-19 https://t.co/S5QxpjiNph \n\n#NoticieroVenevision #Nacional #Miranda #Vacunacion #Covid19 https://t.co/asa2BzY7Xq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["18Sep", "NoticieroVenevision", "Nacional", "Miranda", "Vacunacion", "Covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/S5QxpjiNph"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miranda ha vacunado al % de su poblaci\u00f3n contra el covid-19"}, {"id": 1439390532392861698, "verified": false, "tweet_text": "Me da gusto que mi t\u00edo el antivacunas se haya vacunado y ahora le insista a mi abuela para que tambi\u00e9n lo haga :)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": [":)"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me da gusto que mi t\u00edo el antivacunas se haya vacunado y ahora le insista a mi abuela para que tambi\u00e9n lo haga"}, {"id": 1439390496942661632, "verified": false, "tweet_text": "@Abril79648045 @lucasllach @martinvars En Argentina no podes ir al colegio si no est\u00e1s vacunado. No digas boludeces", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Abril79648045", "lucasllach", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Argentina no podes ir al colegio si no est\u00e1s vacunado. No digas boludeces"}, {"id": 1439390463165927425, "verified": false, "tweet_text": "Les doy un consejo, si no se han vacunado y se quieren vacunar, programe 2 d\u00edas que este libre, porque yo si me cague el fds y com tanto trabajo, pero como una muchacha viente, trabaje normal, estoy paila ahora, pero misi\u00f3n cumplida today.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Les doy un consejo, si no se han vacunado y se quieren vacunar, programe d\u00edas que este libre, porque yo si me cague el fds y com tanto trabajo, pero como una muchacha viente, trabaje normal, estoy paila ahora, pero misi\u00f3n cumplida today."}, {"id": 1439390393041399809, "verified": false, "tweet_text": "@bangtanvante7 Es cierto... me preocupa esa montonera, estar vacunado no quiere decir que no te contagies y no solo eso, en este tipo de situaciones las personas siempre tienden agritar cuando estan emocionad@s, son un foco de contagio...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["bangtanvante7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es cierto... me preocupa esa montonera, estar vacunado no quiere decir que no te contagies y no solo eso, en este tipo de situaciones las personas siempre tienden agritar cuando estan emocionad, son un foco de contagio..."}, {"id": 1439390249021489155, "verified": false, "tweet_text": "@MSinyakevich_ @Carlosindreams @ememarortiz @rsarille4 Que no, que no preguntan si est\u00e1s vacunado. QUE NO. Y que no atienden antes a los vacunados. Aunque lo diga un twitero.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["MSinyakevich_", "Carlosindreams", "ememarortiz", "rsarille4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que no, que no preguntan si est\u00e1s vacunado. QUE NO. Y que no atienden antes a los vacunados. Aunque lo diga un twitero."}, {"id": 1439389951515402242, "verified": false, "tweet_text": "@mercede56704720 @sigridbazan @ElidaNarda @MTPE_Peru @RichardArcePeru Qu\u00e9 se puede esperar de Sigrid que junto a Butters le dijo genocida a Sagasti, el presidente que nos ha vacunado. Esta mujer con tal de tener poder puede pisotear a cualquiera, es una traicionera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["mercede56704720", "sigridbazan", "ElidaNarda", "MTPE_Peru", "RichardArcePeru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 se puede esperar de Sigrid que junto a Butters le dijo genocida a Sagasti, el presidente que nos ha vacunado. Esta mujer con tal de tener poder puede pisotear a cualquiera, es una traicionera"}, {"id": 1439389920217423872, "verified": false, "tweet_text": "@lucasllach @martinvars Y si no esta vacunado pero tuvo covid?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["lucasllach", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y si no esta vacunado pero tuvo covid?"}, {"id": 1439389841444179972, "verified": false, "tweet_text": "@myg_fresita Si y pueden que no haya personas que no sean vacunado y se propague el virus", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["myg_fresita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si y pueden que no haya personas que no sean vacunado y se propague el virus"}, {"id": 1439389684413698048, "verified": false, "tweet_text": "\"La mayor\u00eda en usa ya est\u00e1 vacunado ninini\" Bangtan tambi\u00e9n est\u00e1n todos vacunados y a\u00fan as\u00ed cancelaron el tour porque a ellos les importa m\u00e1s la seguridad de Army, c\u00f3mo son tan duras por la chucha", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"La mayor\u00eda en usa ya est\u00e1 vacunado ninini\" Bangtan tambi\u00e9n est\u00e1n todos vacunados y a\u00fan as\u00ed cancelaron el tour porque a ellos les importa m\u00e1s la seguridad de Army, c\u00f3mo son tan duras por la chucha"}, {"id": 1439389656299229187, "verified": false, "tweet_text": "Minutos despu\u00e9s de ser vacunado por Astra Zeneca. // A la noche.\n@Okupas_OOC https://t.co/0K9EEU64YB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Okupas_OOC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Minutos despu\u00e9s de ser vacunado por Astra Zeneca. // A la noche."}, {"id": 1439389618386911243, "verified": false, "tweet_text": "Pretenden ganar con el pa\u00eds vacunado y encerrado. https://t.co/H6LFX3FoHZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/H6LFX3FoHZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pretenden ganar con el pa\u00eds vacunado y encerrado."}, {"id": 1439389534450421760, "verified": false, "tweet_text": "Estamos a\u00fan en pandemian y aunque en Estados Unidos ya hayan vacunado a gran parte de su poblaci\u00f3n, no quita que es un gran riesgo que hayan tantas personas en un solo lugar y tan cerca entre ellas. Adem\u00e1s que no est\u00e1n respetando la privacidad de los chicos al ir al aeropuerto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos a\u00fan en pandemian y aunque en Estados Unidos ya hayan vacunado a gran parte de su poblaci\u00f3n, no quita que es un gran riesgo que hayan tantas personas en un solo lugar y tan cerca entre ellas. Adem\u00e1s que no est\u00e1n respetando la privacidad de los chicos al ir al aeropuerto."}, {"id": 1439389490364231681, "verified": false, "tweet_text": "pregunta seria:\n\u00bfSe me pas\u00f3 la vacuna o no han vacunado en Yahualica?\ud83d\ude43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "pregunta seria: \u00bfSe me pas\u00f3 la vacuna o no han vacunado en Yahualica?\ud83d\ude43"}, {"id": 1439389441911578627, "verified": false, "tweet_text": "@menchuini @jponos @La_SER @RadioMadrid @IdiazAyuso @populares Libertad de vivir como quieran y m\u00e1s si el 70% est\u00e1n vacunados y el COVID vacunados o no apenas les afecta. La misma libertad que t\u00fa tienes para salir enfundado en un traje de la nasa o con dos mascarillas, si tienes miedo de que te contagien, m\u00e1xime cuando est\u00e1s fijo vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["menchuini", "jponos", "La_SER", "RadioMadrid", "IdiazAyuso", "populares"], "country": "MEXICO", "text_es": "Libertad de vivir como quieran y m\u00e1s si el % est\u00e1n vacunados y el COVID vacunados o no apenas les afecta. La misma libertad que t\u00fa tienes para salir enfundado en un traje de la nasa o con dos mascarillas, si tienes miedo de que te contagien, m\u00e1xime cuando est\u00e1s fijo vacunado"}, {"id": 1439389429597147139, "verified": false, "tweet_text": "@pdazan @canal13 No es justo, si uno esta vacunado y viene con un PCR negativo y al entrar a Chile le toman otro test y todavia hay que hacer una cuarentena, aqui solo uno tiene 2 semanas de vacaciones, asi mejor no viajar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["pdazan", "canal13"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es justo, si uno esta vacunado y viene con un PCR negativo y al entrar a Chile le toman otro test y todavia hay que hacer una cuarentena, aqui solo uno tiene semanas de vacaciones, asi mejor no viajar."}, {"id": 1439389125510041601, "verified": false, "tweet_text": "La gente ya no aguanta m\u00e1s y la cultura  est\u00e1 necesitando mucho una mano m\u00e1s ancha para realizar otro tipo de eventos. Nos hemos vacunado para volver a la normalidad, se nos prometi\u00f3 en el 70%, y no s\u00e9 a qu\u00e9 esperan. Solo queremos bailar y podemos ser responsables haci\u00e9ndolo. https://t.co/52Nd4HvYtv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La gente ya no aguanta m\u00e1s y la cultura est\u00e1 necesitando mucho una mano m\u00e1s ancha para realizar otro tipo de eventos. Nos hemos vacunado para volver a la normalidad, se nos prometi\u00f3 en el %, y no s\u00e9 a qu\u00e9 esperan. Solo queremos bailar y podemos ser responsables haci\u00e9ndolo."}, {"id": 1439388940239257602, "verified": false, "tweet_text": "Estar vacunado no quiere decir que te vas a pasar por el orto las medidas de seguridad, que ganas de cagarlas a palo por inconsciente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estar vacunado no quiere decir que te vas a pasar por el orto las medidas de seguridad, que ganas de cagarlas a palo por inconsciente."}, {"id": 1439388921608216577, "verified": false, "tweet_text": "As\u00ed siento el brazo despu\u00e9s de haberme vacunado, pero fue la decisi\u00f3n correcta https://t.co/iVCyHMVzEs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed siento el brazo despu\u00e9s de haberme vacunado, pero fue la decisi\u00f3n correcta"}, {"id": 1439388921528455168, "verified": false, "tweet_text": "Cuando comenz\u00f3 la vacunaci\u00f3n masiva en Chile (3/febr) menos del 1% de la poblaci\u00f3n mundial se hab\u00eda vacunado. Se eligi\u00f3 una vacuna efectiva q estuviera disponible. El objetivo fue proteger a los habitantes, no satisfacer los deseos de personas q no ven m\u00e1s all\u00e1 de su burbuja. https://t.co/aLKnWpThyZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aLKnWpThyZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando comenz\u00f3 la vacunaci\u00f3n masiva en Chile (3/febr) menos del % de la poblaci\u00f3n mundial se hab\u00eda vacunado. Se eligi\u00f3 una vacuna efectiva q estuviera disponible. El objetivo fue proteger a los habitantes, no satisfacer los deseos de personas q no ven m\u00e1s all\u00e1 de su burbuja."}, {"id": 1439388878310367241, "verified": false, "tweet_text": "@Albert_Rivera Esto es en serio? Jajaja. Gracias buen hombre, gracias por no haber vacunado a los que no te han votado, valorado  o valorado, o a los que pensamos que eres la mayor mierda y la peor lacra que ha tenido y va a tener este pa\u00eds. Menudo mont\u00f3n de mierda @sanchezcastejon", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Albert_Rivera", "sanchezcastejon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto es en serio? Jajaja. Gracias buen hombre, gracias por no haber vacunado a los que no te han votado, valorado o valorado, o a los que pensamos que eres la mayor mierda y la peor lacra que ha tenido y va a tener este pa\u00eds. Menudo mont\u00f3n de mierda"}, {"id": 1439388844646932481, "verified": false, "tweet_text": "deber\u00edan respetar la privacidad de los chicos y tambi\u00e9n las medidas preventivas, no crean que porque la mayor\u00eda se haya vacunado ahora todos los estan, sean conscientes. nosotras no podemos hacer nada para que se vayan del aeropuerto pero si podemos no consumir esas fotos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "deber\u00edan respetar la privacidad de los chicos y tambi\u00e9n las medidas preventivas, no crean que porque la mayor\u00eda se haya vacunado ahora todos los estan, sean conscientes. nosotras no podemos hacer nada para que se vayan del aeropuerto pero si podemos no consumir esas fotos."}, {"id": 1439388809213497345, "verified": false, "tweet_text": "@ememarortiz Pues que \u00e9sto es falso, ni siquiera te preguntan si est\u00e1s vacunado. Y la prioridad es la gravedad que presentes. Obviamente no es lo mismo la rotura de un dedo, que un traumatismo craneal.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ememarortiz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues que \u00e9sto es falso, ni siquiera te preguntan si est\u00e1s vacunado. Y la prioridad es la gravedad que presentes. Obviamente no es lo mismo la rotura de un dedo, que un traumatismo craneal."}, {"id": 1439388712027185152, "verified": false, "tweet_text": "@FrasesConFlore1 @jungHobiarmy @koosvIogs el estar vacunado no significa que podes andar as\u00ed como as\u00ed en la calle", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["FrasesConFlore1", "jungHobiarmy", "koosvIogs"], "country": "MEXICO", "text_es": "el estar vacunado no significa que podes andar as\u00ed como as\u00ed en la calle"}, {"id": 1439388486130405384, "verified": false, "tweet_text": "La cosa ac\u00e1 no es que en EEUU la mayor\u00eda est\u00e9 vacunado y puede estar en el aeropuerto esperando a bities aqu\u00ed la cosa es que deben RESPETAR SU PRIVACIDAD, DEJARLOS LLEGAR TRANQUILOS A NEW YORK, SIN PERSONAS QUE LOS ACOSEN.!!!\nNO ENTIENDEN QUE ELLOS TAMBI\u00c9N QUISIERAN VIAJAR COMO +", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La cosa ac\u00e1 no es que en EEUU la mayor\u00eda est\u00e9 vacunado y puede estar en el aeropuerto esperando a bities aqu\u00ed la cosa es que deben RESPETAR SU PRIVACIDAD, DEJARLOS LLEGAR TRANQUILOS A NEW YORK, SIN PERSONAS QUE LOS ACOSEN.!!! NO ENTIENDEN QUE ELLOS TAMBI\u00c9N QUISIERAN VIAJAR COMO +"}, {"id": 1439388144982441992, "verified": false, "tweet_text": "@SectorSalud @TransMilenio Gracias Se\u00f1or Secretario de Salud por las alternativas para aquellos q a\u00fan no se han vacunado. Siempre adelante ha pesar de las dificultades. Gracias nuevamente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["SectorSalud", "TransMilenio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias Se\u00f1or Secretario de Salud por las alternativas para aquellos q a\u00fan no se han vacunado. Siempre adelante ha pesar de las dificultades. Gracias nuevamente"}, {"id": 1439387891696762890, "verified": false, "tweet_text": "@SextaNocheTV @jezquerra57 Est\u00e1 usted vacunado?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["SextaNocheTV", "jezquerra57"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1 usted vacunado?"}, {"id": 1439387820490117123, "verified": false, "tweet_text": "@JmCvBcN75 @Maesus89 @A3Noticias Nos hemos vacunado para andar por la calle sin mascarilla, nos hemos vacunado para estar rodeados de gente sin mascarillas ni distancia de seguridad.\n\n\u00bfCu\u00e1nta gente de +40 a\u00f1os hace alguna de ellas?\n\nPa\u00eds de cagaos y miedicas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["JmCvBcN75", "Maesus89", "A3Noticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nos hemos vacunado para andar por la calle sin mascarilla, nos hemos vacunado para estar rodeados de gente sin mascarillas ni distancia de seguridad. \u00bfCu\u00e1nta gente de +40 a\u00f1os hace alguna de ellas? Pa\u00eds de cagaos y miedicas."}, {"id": 1439387801842331653, "verified": false, "tweet_text": "@GTorreAmione (3) De infectarse de covid de un vacunado es alta y por ello debe hacerse con este factor para medir cu\u00e1l es la diferencia entre las secuelas entre vacunados y no vacunados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["GTorreAmione"], "country": "MEXICO", "text_es": "(3) De infectarse de covid de un vacunado es alta y por ello debe hacerse con este factor para medir cu\u00e1l es la diferencia entre las secuelas entre vacunados y no vacunados."}, {"id": 1439387777079160834, "verified": false, "tweet_text": "Es hora de dejar de ver esto como algo malo; quien no se ha vacunado es porque no quiere y sabe qu\u00e9 consecuencias puede haber. Sigan https://t.co/dZCvog5gyL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dZCvog5gyL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es hora de dejar de ver esto como algo malo; quien no se ha vacunado es porque no quiere y sabe qu\u00e9 consecuencias puede haber. Sigan"}, {"id": 1439387718010777605, "verified": false, "tweet_text": "@WS_GARCIA_ Feo est\u00e1 quedado usted, han servido las vacunas si o no ? Y otra preguntita tirada ah\u00ed se ha vacunado?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["WS_GARCIA_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Feo est\u00e1 quedado usted, han servido las vacunas si o no ? Y otra preguntita tirada ah\u00ed se ha vacunado?"}, {"id": 1439387646485278725, "verified": false, "tweet_text": "@lucasllach @martinvars Que delirio est\u00e1n escribiendo ambos. Me extra\u00f1a Lucas tu postura. El vacunado tambi\u00e9n contagia. Son vacunas de emergencia, no puede haber tal restricci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["lucasllach", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que delirio est\u00e1n escribiendo ambos. Me extra\u00f1a Lucas tu postura. El vacunado tambi\u00e9n contagia. Son vacunas de emergencia, no puede haber tal restricci\u00f3n."}, {"id": 1439387610024194054, "verified": false, "tweet_text": "Tengo perro sato a la venta... $500 o mejor oferta. \n\nEntrenado \u2714\nVacunado \u2714\nSin par\u00e1sitos \u2714\n\nNo peseteros. Se lo que tengo. Info al DM. https://t.co/iTQckfPn7p", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2714"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo perro sato a la venta... $500 o mejor oferta. Entrenado \u2714 Vacunado \u2714 Sin par\u00e1sitos \u2714 No peseteros. Se lo que tengo. Info al DM."}, {"id": 1439387599798476802, "verified": false, "tweet_text": "@HipocondriacusM @Neferkara_Jendu Yo si no recibo en mi empresa a nadie que no se haya vacunado.\nTengo una responsabilidad con el resto de mis empleados y con las personas que atendemos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["HipocondriacusM", "Neferkara_Jendu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo si no recibo en mi empresa a nadie que no se haya vacunado. Tengo una responsabilidad con el resto de mis empleados y con las personas que atendemos."}, {"id": 1439387492466167810, "verified": false, "tweet_text": "@DockCsAvi @TelenoticiasPR T\u00fa tienes la AutopsiaQue tienes la informaci\u00f3n completa porque estaba full vacunado no te dejes coger de PENDRIVE por Favor https://t.co/pj2AfAUyGt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["DockCsAvi", "TelenoticiasPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "T\u00fa tienes la AutopsiaQue tienes la informaci\u00f3n completa porque estaba full vacunado no te dejes coger de PENDRIVE por Favor"}, {"id": 1439387488452288515, "verified": false, "tweet_text": "@FrasesConFlore1 @koosvIogs Estar vacunado no quiere decir que te vas a pasar por el culo las medidas de seguridad, unas ganas de gritarles con meg\u00e1fono a esas tipas que se marchen que nadie les quiere", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["FrasesConFlore1", "koosvIogs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estar vacunado no quiere decir que te vas a pasar por el culo las medidas de seguridad, unas ganas de gritarles con meg\u00e1fono a esas tipas que se marchen que nadie les quiere"}, {"id": 1439387391802945540, "verified": false, "tweet_text": "NO vacunado, soltero, que m\u00e1s quieres? \ud83e\udd2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "NO vacunado, soltero, que m\u00e1s quieres? \ud83e\udd2a"}, {"id": 1439387136927617025, "verified": false, "tweet_text": "Por m\u00e1s que alguien est\u00e9 vacunado a\u00fan tiene probabilidades de contagiarse y m\u00e1s a\u00fan cuando hay grandes multitudes, pero parece que no les importa, si de verdad dicen amarlos no ser\u00edan tan idiotas de meterse ah\u00ed, que pena que ni siquiera les importe la salud de los chicos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por m\u00e1s que alguien est\u00e9 vacunado a\u00fan tiene probabilidades de contagiarse y m\u00e1s a\u00fan cuando hay grandes multitudes, pero parece que no les importa, si de verdad dicen amarlos no ser\u00edan tan idiotas de meterse ah\u00ed, que pena que ni siquiera les importe la salud de los chicos"}, {"id": 1439387117809975298, "verified": false, "tweet_text": "@exitosape \u00bfSi no est\u00e1s vacunado, no puedes viajar? \u00bfEl temor a contagiar a los vacunados? \u00bfEsa es la l\u00f3gica que manejan? \u00bfEntonces la vacuna funciona o no funciona? Y la respuesta il\u00f3gica ser\u00eda \"si funciona pero debes vacunarte, para que protejas a tus seres queridos\" \u00bfAs\u00ed es no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["exitosape"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfSi no est\u00e1s vacunado, no puedes viajar? \u00bfEl temor a contagiar a los vacunados? \u00bfEsa es la l\u00f3gica que manejan? \u00bfEntonces la vacuna funciona o no funciona? Y la respuesta il\u00f3gica ser\u00eda \"si funciona pero debes vacunarte, para que protejas a tus seres queridos\" \u00bfAs\u00ed es no?"}, {"id": 1439386928093220867, "verified": false, "tweet_text": "@EconomistaFlait Jajaja ya les queda poco de show.  Los m\u00e9dicos en Francia prefieren renunciar a vacunarse y a vacunar . \nEn M\u00e9xico ya saben c\u00f3mo determinar si un paciente vacunado sufre de covid o de los efectos de la vacuna haciendo examen de sangre IGG  IGM.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["EconomistaFlait"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajaja ya les queda poco de show. Los m\u00e9dicos en Francia prefieren renunciar a vacunarse y a vacunar . En M\u00e9xico ya saben c\u00f3mo determinar si un paciente vacunado sufre de covid o de los efectos de la vacuna haciendo examen de sangre IGG IGM."}, {"id": 1439386784329342986, "verified": false, "tweet_text": "@Llegaremosalas2 La mayoria se ha vacunado por miedo, luego creen en la narrativa covid mediatica con que los bombardean. Creen por tanto que somos la amenaza que les cuentan que somos. Les falla el sentido comun. Y el valor. Otros son obligados. Entre ellos puede haber algunos resentidos...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Llegaremosalas2"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mayoria se ha vacunado por miedo, luego creen en la narrativa covid mediatica con que los bombardean. Creen por tanto que somos la amenaza que les cuentan que somos. Les falla el sentido comun. Y el valor. Otros son obligados. Entre ellos puede haber algunos resentidos..."}, {"id": 1439386383836237824, "verified": false, "tweet_text": "@timodelpino Este tipo no solo es necio, sino imb\u00e9cil. Jugando a ser Dios y pretendiendo hacer creer que el no vacunado mata. Que imb\u00e9cil. Hasta donde llega el lavado de cerebro. Pero sea de cada quien la decisi\u00f3n. La vacuna, la nueva religi\u00f3n. Con fanaticos y todo. \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["timodelpino"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este tipo no solo es necio, sino imb\u00e9cil. Jugando a ser Dios y pretendiendo hacer creer que el no vacunado mata. Que imb\u00e9cil. Hasta donde llega el lavado de cerebro. Pero sea de cada quien la decisi\u00f3n. La vacuna, la nueva religi\u00f3n. Con fanaticos y todo. \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439386209340456962, "verified": false, "tweet_text": "Me he vacunado hoy . \n- sin contagio de COVID \n- sin prueba de hisopado \n\nEso deber\u00eda tener alg\u00fan beneficio \n\n#vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["vacuna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me he vacunado hoy . - sin contagio de COVID - sin prueba de hisopado Eso deber\u00eda tener alg\u00fan beneficio"}, {"id": 1439386127052546048, "verified": false, "tweet_text": "@Mirtha_sin_hach @CatalinaM_MDQ Si alguien no lo entiende est\u00e1 vacunado \ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Mirtha_sin_hach", "CatalinaM_MDQ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si alguien no lo entiende est\u00e1 vacunado \ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05"}, {"id": 1439385965735317508, "verified": false, "tweet_text": "@mariaelisasmith Tu cuando hablas con un vacunado https://t.co/vsKP1Ld63W", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["mariaelisasmith"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu cuando hablas con un vacunado"}, {"id": 1439385893257809920, "verified": false, "tweet_text": "Israel fue el primer pa\u00eds en inocular completamente (ambas dosis) a la mayor\u00eda de sus ciudadanos. En agosto la Dra Sharon Alroy, directora de los Servicios de Salud P\u00fablica admiti\u00f3 que conservan una de las tasas m\u00e1s altas de infecci\u00f3n.\nEl 50% estaba completamente  vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Israel fue el primer pa\u00eds en inocular completamente (ambas dosis) a la mayor\u00eda de sus ciudadanos. En agosto la Dra Sharon Alroy, directora de los Servicios de Salud P\u00fablica admiti\u00f3 que conservan una de las tasas m\u00e1s altas de infecci\u00f3n. El % estaba completamente vacunado."}, {"id": 1439385795807285257, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars Pero es su riesgo tambi\u00e9n y no hay garant\u00edas sobre su completa seguridad a largo plazo, ni que sea inerte para la salud en general, ni para el sistema reproductivo femenino sobre todo, ni sobre el normal funcionamiento de las c\u00e9lulas CD8+.\nY s\u00ed, estoy vacunado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero es su riesgo tambi\u00e9n y no hay garant\u00edas sobre su completa seguridad a largo plazo, ni que sea inerte para la salud en general, ni para el sistema reproductivo femenino sobre todo, ni sobre el normal funcionamiento de las c\u00e9lulas CD8+. Y s\u00ed, estoy vacunado."}, {"id": 1439385475211530247, "verified": false, "tweet_text": "Ustedes no saben pero el d\u00eda m\u00e1s feliz para m\u00ed fue cuando Jimin nos cont\u00f3 que se hab\u00eda vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ustedes no saben pero el d\u00eda m\u00e1s feliz para m\u00ed fue cuando Jimin nos cont\u00f3 que se hab\u00eda vacunado"}, {"id": 1439385192523780100, "verified": false, "tweet_text": "@elchascas @natadeleche3 En ese lote de weones hay varios que ya est\u00e1n muertos y otros que se han vacunado piola.\ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["elchascas", "natadeleche3"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "En ese lote de weones hay varios que ya est\u00e1n muertos y otros que se han vacunado piola.\ud83d\ude44"}, {"id": 1439385165122445312, "verified": false, "tweet_text": "Se\u00f1or bukele.. Ya nesitamos una buena taleguiada por desagradecidos.. Usted los a dado comida.. Salud. Los a vacunado..Los a dado dinero.. Emo jodido en la playa. Destruimos cajeros.. Fuimos al estadio creo que los merecemos un confinamiento https://t.co/N4QIieJ3BD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/N4QIieJ3BD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1or bukele.. Ya nesitamos una buena taleguiada por desagradecidos.. Usted los a dado comida.. Salud. Los a vacunado..Los a dado dinero.. Emo jodido en la playa. Destruimos cajeros.. Fuimos al estadio creo que los merecemos un confinamiento"}, {"id": 1439385160147943437, "verified": false, "tweet_text": "@A24COM reci\u00e9n pas\u00e9 con zapping por este canal (21:20) y la Sra. Conductora dec\u00eda que ella no sab\u00eda si ten\u00eda ganas de compartir mesa con un no vacunado. El pseudo m\u00e9dico que estaba ah\u00ed mov\u00eda su cabecita afirmando lo que dec\u00eda la Sra.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["A24COM"], "country": "MEXICO", "text_es": "reci\u00e9n pas\u00e9 con zapping por este canal (21:20) y la Sra. Conductora dec\u00eda que ella no sab\u00eda si ten\u00eda ganas de compartir mesa con un no vacunado. El pseudo m\u00e9dico que estaba ah\u00ed mov\u00eda su cabecita afirmando lo que dec\u00eda la Sra."}, {"id": 1439385088760897539, "verified": false, "tweet_text": "Buenas tardes para denunciar el desorden que est\u00e1n originando en el CDI Torbes para la vacunacion ya que no se respeta la cola las autoridades no acomodan el desorden, m\u00e1s eso se est\u00e1n vacunado los rezagados los d\u00edas s\u00e1bados y se mezclan con las personas que van por sus segunda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas tardes para denunciar el desorden que est\u00e1n originando en el CDI Torbes para la vacunacion ya que no se respeta la cola las autoridades no acomodan el desorden, m\u00e1s eso se est\u00e1n vacunado los rezagados los d\u00edas s\u00e1bados y se mezclan con las personas que van por sus segunda"}, {"id": 1439385038454394884, "verified": false, "tweet_text": "@CarliRih @merinored Pero siquillo veeeee, que porque a ti no te parezca una manera de divertirse pues ok,pero a los dem\u00e1s si. Hay mil cosas que se puede hacer para divertirse,Que tenemos que volver a la normalidad que PRA eso se ha vacunado OMEENOOOOOO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["CarliRih", "merinored"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero siquillo veeeee, que porque a ti no te parezca una manera de divertirse pues ok,pero a los dem\u00e1s si. Hay mil cosas que se puede hacer para divertirse,Que tenemos que volver a la normalidad que PRA eso se ha vacunado OMEENOOOOOO"}, {"id": 1439385037128994817, "verified": false, "tweet_text": "Vacunadisimo! (Dicen que si no sub\u00eds foto, no hace efecto \ud83d\ude02) me dej\u00f3 bastante de cama la vacuna, as\u00ed que la clande tendr\u00e1 que esperar, a parte no puedo tomar alcohol por 48 hrs F jaja #pba #SputnikV #vacunado https://t.co/C8yw1OLW6H", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["pba", "SputnikV", "vacunado"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunadisimo! (Dicen que si no sub\u00eds foto, no hace efecto \ud83d\ude02) me dej\u00f3 bastante de cama la vacuna, as\u00ed que la clande tendr\u00e1 que esperar, a parte no puedo tomar alcohol por hrs F jaja"}, {"id": 1439384940513275912, "verified": false, "tweet_text": "@JulenBollain @agarciaportela Pues claro que ha vacunado. Pero parte de los negacionistas son de ultraderecha y no se atreve a decirlo.\nLa derechista cobarde del vago este.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["JulenBollain", "agarciaportela"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues claro que ha vacunado. Pero parte de los negacionistas son de ultraderecha y no se atreve a decirlo. La derechista cobarde del vago este."}, {"id": 1439384730235977730, "verified": false, "tweet_text": "@vallada86 Ya estoy vacunado bro \ud83d\ude22", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["vallada86"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy vacunado bro \ud83d\ude22"}, {"id": 1439384583326273536, "verified": false, "tweet_text": "Pero mira si no te vas a querer juntar con un amigo a tomar una birra porqu\u00e9 no est\u00e1 vacunado yo no tengo pero si tuviera me podes chupar bien la verga.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pero mira si no te vas a querer juntar con un amigo a tomar una birra porqu\u00e9 no est\u00e1 vacunado yo no tengo pero si tuviera me podes chupar bien la verga."}, {"id": 1439384525365198848, "verified": false, "tweet_text": "No, no me he vacunado. S\u00ed, si soy de guadalupe \u263a\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u263a\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, no me he vacunado. S\u00ed, si soy de guadalupe \u263a\ufe0f"}, {"id": 1439384496504197123, "verified": false, "tweet_text": "C\u00f3mo estar\u00e1 la chica que se desmay\u00f3 a los 2 minutos de haberse vacunado despu\u00e9s de mi \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo estar\u00e1 la chica que se desmay\u00f3 a los minutos de haberse vacunado despu\u00e9s de mi \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439384183558844418, "verified": false, "tweet_text": "@JRivadeneyraR @Musicolorista @diegoflorentin5 \u00bfVacunado de qu\u00e9?\n\n\u00bfMedidas de protecci\u00f3n contra qu\u00e9?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["JRivadeneyraR", "Musicolorista", "diegoflorentin5"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfVacunado de qu\u00e9? \u00bfMedidas de protecci\u00f3n contra qu\u00e9?"}, {"id": 1439384096787083267, "verified": false, "tweet_text": "@goliveros Que tristeza me dan estos negacionistas, pero pues all\u00e1 ellos si se quieren morir. \n\nGracias a Dios que me cuido y sigo usando CUBREBOCAS, a pesar de haberme vacunado (primera dosis de dos). https://t.co/lIg3MYHyVu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["goliveros"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que tristeza me dan estos negacionistas, pero pues all\u00e1 ellos si se quieren morir. Gracias a Dios que me cuido y sigo usando CUBREBOCAS, a pesar de haberme vacunado (primera dosis de dos)."}, {"id": 1439384010854109191, "verified": false, "tweet_text": "@SaraRata @AdrianzenEduard Pues son muchos los casos de gente que ha tenido problemas de sangre desde que se ha vacunado, desde co\u00e1gulos, aneurismas, cardiopat\u00edas, moretones, menstruacion irregular, etc etc.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["SaraRata", "AdrianzenEduard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues son muchos los casos de gente que ha tenido problemas de sangre desde que se ha vacunado, desde co\u00e1gulos, aneurismas, cardiopat\u00edas, moretones, menstruacion irregular, etc etc."}, {"id": 1439383907762331651, "verified": false, "tweet_text": "vacunado con la pfizer https://t.co/d2EJ4uw9VJ", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/d2EJ4uw9VJ"]}, {"id": 1439383754410237955, "verified": false, "tweet_text": "@_Cactucita De muerte \ud83d\ude10\ud83d\ude2d toc\u00f3 andar a caballo, lluvia, y reci\u00e9n vacunado, todos los males juntos. Voy a dormir hasta el lunes creo jajaja, animooo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["_Cactucita"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d", "\ud83d\ude10"], "country": "MEXICO", "text_es": "De muerte \ud83d\ude10\ud83d\ude2d toc\u00f3 andar a caballo, lluvia, y reci\u00e9n vacunado, todos los males juntos. Voy a dormir hasta el lunes creo jajaja, animooo."}, {"id": 1439383659581165570, "verified": false, "tweet_text": "Tengo como 50 horas de haberme vacunado... que pasa si me voy a lokiar???????", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo como horas de haberme vacunado... que pasa si me voy a lokiar???????"}, {"id": 1439383555445071874, "verified": false, "tweet_text": "Ejemplos de radiograf\u00eda de vacunado, no vacunado y evoluci\u00f3n de no vacunado. https://t.co/4HcV3dSZd6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ejemplos de radiograf\u00eda de vacunado, no vacunado y evoluci\u00f3n de no vacunado."}, {"id": 1439383531147436037, "verified": false, "tweet_text": "@ferrepor Solo pedir a la @Xunta que nos deje disfrutar del deporte \ud83c\udfc0 y el que quiera ir que vaya sea vacunado sea con mascarilla pero sin limitaciones .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ferrepor", "Xunta"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfc0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo pedir a la que nos deje disfrutar del deporte \ud83c\udfc0 y el que quiera ir que vaya sea vacunado sea con mascarilla pero sin limitaciones ."}, {"id": 1439383498792620032, "verified": false, "tweet_text": "@Solchi1986 Ahora en LN el publicista de Pfizer Cingolani afirmando q luego de 4 a 6 meses cae la proteccion. O sea,ya no hay nadie vacunado \ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Solchi1986"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora en LN el publicista de Pfizer Cingolani afirmando q luego de a meses cae la proteccion. O sea,ya no hay nadie vacunado \ud83d\ude05"}, {"id": 1439383292021727238, "verified": false, "tweet_text": "@Mroldan521_PR_1 @Luissilv2000 Es tan simple como que el vacunado siempre va a estar a menor riesgo que el que no lo est\u00e1. Diferimos, pero igual sabes que te aprecio un mont\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Mroldan521_PR_1", "Luissilv2000"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es tan simple como que el vacunado siempre va a estar a menor riesgo que el que no lo est\u00e1. Diferimos, pero igual sabes que te aprecio un mont\u00f3n."}, {"id": 1439382902215778305, "verified": false, "tweet_text": "@Musicolorista @diegoflorentin5 Pu\u00f1ito y si me agarras la mano te meto un pu\u00f1ete. \n\nJa, ja, ahora que ya estoy vacunado igual trato de preservar las medidas de protecci\u00f3n, pero si alguien me da la mano tampoco es que se acabe el mundo... ni el alcohol en gel.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Musicolorista", "diegoflorentin5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pu\u00f1ito y si me agarras la mano te meto un pu\u00f1ete. Ja, ja, ahora que ya estoy vacunado igual trato de preservar las medidas de protecci\u00f3n, pero si alguien me da la mano tampoco es que se acabe el mundo... ni el alcohol en gel."}, {"id": 1439382713224646659, "verified": false, "tweet_text": "@McDanno5_0 @MarvinHarris76 @mianrey Oh no!!! Puedo ser transmisor de un virus del que estoy vacunado!!! Que miedo!! Necesito un toque de queda para volver a sentirme seguro. Donde esta mi mascarilla ffp3 :(\n\nLos porcentajes los saco de internet. Vacunacion (inserte pais) y te sale un gr\u00e1fico actual.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["McDanno5_0", "MarvinHarris76", "mianrey"], "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Oh no!!! Puedo ser transmisor de un virus del que estoy vacunado!!! Que miedo!! Necesito un toque de queda para volver a sentirme seguro. Donde esta mi mascarilla ffp3 Los porcentajes los saco de internet. Vacunacion (inserte pais) y te sale un gr\u00e1fico actual."}, {"id": 1439382596383821825, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 @Panycirco2013 Tu estas vacunado ya? Pues deja de dar por culo que ya estas protegido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50", "Panycirco2013"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu estas vacunado ya? Pues deja de dar por culo que ya estas protegido"}, {"id": 1439382569506779144, "verified": false, "tweet_text": "@clau_mora5 @ecastillochavez @lizbethcita @LourdesBrninzo1 Que tiene que ver que este vacunado o no. On que puedas llevar \"el bicho\" a casa? No entiendo \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["clau_mora5", "ecastillochavez", "lizbethcita", "LourdesBrninzo1"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que tiene que ver que este vacunado o no. On que puedas llevar \"el bicho\" a casa? No entiendo \ud83e\udd14"}, {"id": 1439382217965330432, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccd Bogot\u00e1.\n\ud83d\udc36 Sabio, 3 meses.\n\ud83d\udcd0 Mediano.\n\ud83d\udc89 Vacunado, \ud83d\udc1b desparasitado y se entrega con compromiso de esterilizaci\u00f3n.\n\ud83d\udc8c Lxs interesadxs en ser adoptadxs pueden escribir a @amanos_adopta o\n\u260e\ufe0f al 3002567975.\n\u26d1 #AyudaWawaw.\n\n\u2757Importante: L@s perr@s y gat@s en adopci\u00f3n que publ\u2026 https://t.co/YaRHyZA5pI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["AyudaWawaw"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc8c", "\u260e\ufe0f", "\ud83d\udccd", "\ud83d\udc36", "\ud83d\udc1b", "\u2757", "\ud83d\udc89", "\u26d1", "\ud83d\udcd0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccd Bogot\u00e1. \ud83d\udc36 Sabio, meses. \ud83d\udcd0 Mediano. \ud83d\udc89 Vacunado, \ud83d\udc1b desparasitado y se entrega con compromiso de esterilizaci\u00f3n. \ud83d\udc8c Lxs interesadxs en ser adoptadxs pueden escribir a o \u260e\ufe0f al . \u26d1 . \u2757Importante: L perr y gat en adopci\u00f3n que publ\u2026"}, {"id": 1439382145949184007, "verified": false, "tweet_text": "@SeorX35641324 Para empezar El no est\u00e1 VACUNADO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["SeorX35641324"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para empezar El no est\u00e1 VACUNADO"}, {"id": 1439381972376342535, "verified": false, "tweet_text": "@NewsReputation Muy bien todo, pero \u00bfc\u00f3mo es posible que en la primera ola los fallecidos mayores de 80 a\u00f1os supon\u00edan el 62'6% del total, y en esta \u00faltima ola, con el 100% vacunado suponen el 62'9%, habiendo grupos etarios mucho menos vacunados?\u00bfLa vacuna s\u00f3lo es efectiva para los de 70 a 79?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["NewsReputation"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy bien todo, pero \u00bfc\u00f3mo es posible que en la primera ola los fallecidos mayores de a\u00f1os supon\u00edan el '6% del total, y en esta \u00faltima ola, con el % vacunado suponen el '9%, habiendo grupos etarios mucho menos vacunados?\u00bfLa vacuna s\u00f3lo es efectiva para los de a ?"}, {"id": 1439381872916713480, "verified": false, "tweet_text": "@momorelojero Vacunado por boca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["momorelojero"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado por boca"}, {"id": 1439381848296206339, "verified": false, "tweet_text": "Si le preguntan si est\u00e1 vacunado, p\u00eddalo por escrito y conteste que es informaci\u00f3n confidencial que usted, ni su hijo en el cole, tiene por qu\u00e9 brindar. La discrecionalidad y privacidad de la informaci\u00f3n medica est\u00e1 consagrada en la \"Ley de derechos del Paciente\". #hacetevaler", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["hacetevaler"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si le preguntan si est\u00e1 vacunado, p\u00eddalo por escrito y conteste que es informaci\u00f3n confidencial que usted, ni su hijo en el cole, tiene por qu\u00e9 brindar. La discrecionalidad y privacidad de la informaci\u00f3n medica est\u00e1 consagrada en la \"Ley de derechos del Paciente\"."}, {"id": 1439381705383628800, "verified": false, "tweet_text": "@NaaiNanu Yo no tuve, no estoy vacunado, no voy a estar vacunado, no voy a tener, no me 'cuido' desde abril del 2020, no uso barbijo, no compro d\u00f3nde me lo piden, etc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["NaaiNanu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no tuve, no estoy vacunado, no voy a estar vacunado, no voy a tener, no me 'cuido' desde abril del , no uso barbijo, no compro d\u00f3nde me lo piden, etc"}, {"id": 1439381579600732162, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Eres un Manipulador!!!\nLa mayor\u00eda de los que est\u00e1n ahora en los hospitales est\u00e1n vacunados.\nLa sexta ola volver\u00e1 a ser un invento para intentar vacunar a m\u00e1s gente. Una ola de falsas PCR positivas, como las anteriores.\nLos que no se han vacunado ya no lo har\u00e1n nunca. Aceptarlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eres un Manipulador!!! La mayor\u00eda de los que est\u00e1n ahora en los hospitales est\u00e1n vacunados. La sexta ola volver\u00e1 a ser un invento para intentar vacunar a m\u00e1s gente. Una ola de falsas PCR positivas, como las anteriores. Los que no se han vacunado ya no lo har\u00e1n nunca. Aceptarlo."}, {"id": 1439381430489034754, "verified": false, "tweet_text": "@marsgumball @opopotamocnp @unaipons convertir\u00e1 en end\u00e9mico como lo es la gripe (dicho por los m\u00e9dicos), por lo tanto tendremos que convivir con \u00e9l. La diferencia es que con las vacunas existe protecci\u00f3n contra \u00e9ste.\nSi t\u00fa quieres vivir toda tu vida como si nadie estuviera vacunado (cuando la gran mayor\u00eda lo est\u00e1)&gt;", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["marsgumball", "opopotamocnp", "unaipons"], "country": "MEXICO", "text_es": "convertir\u00e1 en end\u00e9mico como lo es la gripe (dicho por los m\u00e9dicos), por lo tanto tendremos que convivir con \u00e9l. La diferencia es que con las vacunas existe protecci\u00f3n contra \u00e9ste. Si t\u00fa quieres vivir toda tu vida como si nadie estuviera vacunado (cuando la gran mayor\u00eda lo est\u00e1)&gt;"}, {"id": 1439381394371788803, "verified": false, "tweet_text": "@ClubAmerica Me da mucho gusto que Haret Ortega los haya vacunado. Ese chavo nunca debi\u00f3 irse del Am\u00e9rica, qu\u00e9 feo lo menospreciaron", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ClubAmerica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me da mucho gusto que Haret Ortega los haya vacunado. Ese chavo nunca debi\u00f3 irse del Am\u00e9rica, qu\u00e9 feo lo menospreciaron"}, {"id": 1439381347534004228, "verified": false, "tweet_text": "@Guaje_95 @90Homerjs @Niiltorrell @NereaVaquerizo Quien no se ha vacunado es porque no le ha dado la gana. Responsabilidad individual. La juventud solo se vive una vez y no la voy a tirar a la basura porque la gente no se quiera vacunar sorry", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Guaje_95", "90Homerjs", "Niiltorrell", "NereaVaquerizo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quien no se ha vacunado es porque no le ha dado la gana. Responsabilidad individual. La juventud solo se vive una vez y no la voy a tirar a la basura porque la gente no se quiera vacunar sorry"}, {"id": 1439381177094213634, "verified": false, "tweet_text": "No han vacunado a toda la poblaci\u00f3n, siguen los contagios y el gobierno de @MBarbosaMX ni sus luces. Se\u00f1or gobernador, #NosFaltanVacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "No han vacunado a toda la poblaci\u00f3n, siguen los contagios y el gobierno de ni sus luces. Se\u00f1or gobernador,"}, {"id": 1439380991290875907, "verified": false, "tweet_text": "@chilepayas @eldiegotcor @jmanalich @EFEValparaiso @MTTChile @DrEnriqueParis Tal cual, hasta la llegada de la Delta. Como les va ahora? Probablemente uno de los pocos pa\u00edses en cuarentena total  y teniendo q reconocer q su estrategia de covid-zero no le sirvi\u00f3. La historia ser\u00eda diferente, si hubieran vacunado a su poblaci\u00f3n mientras ten\u00edan esa posici\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["chilepayas", "eldiegotcor", "jmanalich", "EFEValparaiso", "MTTChile", "DrEnriqueParis"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tal cual, hasta la llegada de la Delta. Como les va ahora? Probablemente uno de los pocos pa\u00edses en cuarentena total y teniendo q reconocer q su estrategia de covid-zero no le sirvi\u00f3. La historia ser\u00eda diferente, si hubieran vacunado a su poblaci\u00f3n mientras ten\u00edan esa posici\u00f3n."}, {"id": 1439380883014705152, "verified": false, "tweet_text": "Ya reci\u00e9n vacunado con pfizer.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya reci\u00e9n vacunado con pfizer."}, {"id": 1439380815343927297, "verified": false, "tweet_text": "@debittoinjapan @eldiarioes Tranquilo\u2026.mi entorno est\u00e1 absolutamente vacunado y rumbo a la terceraaaa.  Hiperprotegid\u00edsimos, supongo que igual que t\u00fa. \ud83d\ude09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["debittoinjapan", "eldiarioes"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tranquilo\u2026.mi entorno est\u00e1 absolutamente vacunado y rumbo a la terceraaaa. Hiperprotegid\u00edsimos, supongo que igual que t\u00fa. \ud83d\ude09"}, {"id": 1439380648528056324, "verified": false, "tweet_text": "@Naobhch No me he vacunado para ir a trabajar presecialmente xd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Naobhch"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me he vacunado para ir a trabajar presecialmente xd"}, {"id": 1439380569960460290, "verified": false, "tweet_text": "chicos que no, que nos hemos vacunado para no acabar en la UCI con un tubito metido en la tr\u00e1quea e intentar el control de una enfermedad contagiosa, no para irnos 25000 personas juntas de botell\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "chicos que no, que nos hemos vacunado para no acabar en la UCI con un tubito metido en la tr\u00e1quea e intentar el control de una enfermedad contagiosa, no para irnos personas juntas de botell\u00f3n."}, {"id": 1439380424732680194, "verified": false, "tweet_text": "@HLGatell Es un llamado con sentido de responsabilidad, te cuidas tu, me cuida yo y nos cuidamos todos, es fundamental para los que no se han vacunado lo hagan a la brevedad, en sus manos est\u00e1 el cuidado de la salud.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es un llamado con sentido de responsabilidad, te cuidas tu, me cuida yo y nos cuidamos todos, es fundamental para los que no se han vacunado lo hagan a la brevedad, en sus manos est\u00e1 el cuidado de la salud."}, {"id": 1439380284034752514, "verified": false, "tweet_text": "El sab\u00eda que el f\u00fatbol es una excelente herramienta de control social y se comi\u00f3 la curva con el verso del C19. \n\nEl planeta, indeflectiblemente, se recicla.\n#Pele\n\nhttps://t.co/vXGtZDYO0E https://t.co/mYpWWrOR45", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["Pele"], "tweet_urls": ["https://t.co/vXGtZDYO0E"], "country": "MEXICO", "text_es": "El sab\u00eda que el f\u00fatbol es una excelente herramienta de control social y se comi\u00f3 la curva con el verso del C19. El planeta, indeflectiblemente, se recicla."}, {"id": 1439380111678185476, "verified": false, "tweet_text": "'No me llames no vacunado, soy un Sangre Pura': \nLos antivacunas inician una tendencia en TikTok inspirada en Harry Potter en la que declaran que su sangre ser\u00e1 'oro' en los pr\u00f3ximos a\u00f1os\n#purasangre https://t.co/Wxa1hydMdJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["purasangre"], "tweet_urls": ["https://t.co/Wxa1hydMdJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "'No me llames no vacunado, soy un Sangre Pura': Los antivacunas inician una tendencia en TikTok inspirada en Harry Potter en la que declaran que su sangre ser\u00e1 'oro' en los pr\u00f3ximos a\u00f1os"}, {"id": 1439380109606092805, "verified": false, "tweet_text": "@Luismoreno_12 El vacunado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Luismoreno_12"], "country": "MEXICO", "text_es": "El vacunado"}, {"id": 1439379937010540548, "verified": false, "tweet_text": "Ya verifiqu\u00e9 la informaci\u00f3n en distintas fuentes y S\u00cd se puede beber alcohol aunque tengas pocos d\u00edas de haberte vacunado contra el Covid. As\u00ed que hoy se bebe... Solo, y viendo v\u00eddeos de YouTube, pero hoy se bebe co\u00f1o! \ud83c\udf7a\ud83c\udf7a\ud83c\udf7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya verifiqu\u00e9 la informaci\u00f3n en distintas fuentes y S\u00cd se puede beber alcohol aunque tengas pocos d\u00edas de haberte vacunado contra el Covid. As\u00ed que hoy se bebe... Solo, y viendo v\u00eddeos de YouTube, pero hoy se bebe co\u00f1o! \ud83c\udf7a\ud83c\udf7a\ud83c\udf7a"}, {"id": 1439379870077829122, "verified": false, "tweet_text": "@Benjamin_Khalid Es que es la ostia esto. Es incre\u00edble ya. Obligar a parir con mascarilla con todo el personal vacunado. Eso s\u00ed que es violencia obst\u00e9trica. Son unos putos s\u00e1dicos. Qu\u00e9 odio les estoy cogiendo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Benjamin_Khalid"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que es la ostia esto. Es incre\u00edble ya. Obligar a parir con mascarilla con todo el personal vacunado. Eso s\u00ed que es violencia obst\u00e9trica. Son unos putos s\u00e1dicos. Qu\u00e9 odio les estoy cogiendo."}, {"id": 1439379813937164289, "verified": false, "tweet_text": "@edreisantafe @EglisKruger @Jack43980856 @DiazCanelB Seg\u00fan sus propios datos en cuba est\u00e1 vacunado un alt\u00edsimo n\u00famero de la poblaci\u00f3n pero entonces como me explicas que est\u00e9 entre los 10 y los 20 pa\u00edses con m\u00e1s casos y muertes por mill\u00f3n de habitantes en unas cuantas semanas consecutivas y pas\u00f3 ha estar en el lugar 41 del 130", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["edreisantafe", "EglisKruger", "Jack43980856", "DiazCanelB"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan sus propios datos en cuba est\u00e1 vacunado un alt\u00edsimo n\u00famero de la poblaci\u00f3n pero entonces como me explicas que est\u00e9 entre los y los pa\u00edses con m\u00e1s casos y muertes por mill\u00f3n de habitantes en unas cuantas semanas consecutivas y pas\u00f3 ha estar en el lugar del"}, {"id": 1439379730810167296, "verified": false, "tweet_text": "@gaceladeretiro @RNRmadmaraton Para recoger el dorsal y la bolsa del corredor ten\u00e9is que llevar un PCR negativo o el documento que acredite qu\u00e9 est\u00e1s vacunado??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["gaceladeretiro", "RNRmadmaraton"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para recoger el dorsal y la bolsa del corredor ten\u00e9is que llevar un PCR negativo o el documento que acredite qu\u00e9 est\u00e1s vacunado??"}, {"id": 1439379642092343297, "verified": false, "tweet_text": "@RicardoGS_2786 @luissuarezherna @Lordfree9 Lo que si esta comprobado es que si contraes la enfermedad tienes un altisimo porcentaje de pasarla levemente, pero estar vacunado no te exime de contagiarte ni de contagiar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["RicardoGS_2786", "luissuarezherna", "Lordfree9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que si esta comprobado es que si contraes la enfermedad tienes un altisimo porcentaje de pasarla levemente, pero estar vacunado no te exime de contagiarte ni de contagiar."}, {"id": 1439379555211431938, "verified": false, "tweet_text": "@McDanno5_0 @MarvinHarris76 @mianrey Pero si vas por la calle y el 80% de la gente que lleva 4 meses vacunado a\u00fan no se atreve a quitarse la mascarilla para andar solo por la calle.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["McDanno5_0", "MarvinHarris76", "mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si vas por la calle y el % de la gente que lleva meses vacunado a\u00fan no se atreve a quitarse la mascarilla para andar solo por la calle."}, {"id": 1439379240760250369, "verified": false, "tweet_text": "@LuisRod09047821 La semana pasada le dec\u00eda a mi esposa que dentro de poco ser\u00e1 peligroso andar en la calle con tanto chofer de trasporte pesado vacunado o gente en veh\u00edculos vacunados. Si quieren guarden el twitt cuando nos pegue ese caos de ya no muertes caminando sino manejando \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["LuisRod09047821"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "La semana pasada le dec\u00eda a mi esposa que dentro de poco ser\u00e1 peligroso andar en la calle con tanto chofer de trasporte pesado vacunado o gente en veh\u00edculos vacunados. Si quieren guarden el twitt cuando nos pegue ese caos de ya no muertes caminando sino manejando \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439379151509676033, "verified": false, "tweet_text": "@FigureSad @LyssanKY @Chorch_ok @luchipaint Ya estoy vacunado con esquema completo. Yo tambi\u00e9n te recomiendo vacunarte. Te lo recomiendo por tu salud y porque pronto no te van a dejar ingresar a ning\u00fan lado sin estar vacunado. Y bien que lo har\u00e1n, xque mientras haya gente ignorante,el virus va a seguir circulando.\nVACUNATE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["FigureSad", "LyssanKY", "Chorch_ok", "luchipaint"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy vacunado con esquema completo. Yo tambi\u00e9n te recomiendo vacunarte. Te lo recomiendo por tu salud y porque pronto no te van a dejar ingresar a ning\u00fan lado sin estar vacunado. Y bien que lo har\u00e1n, xque mientras haya gente ignorante,el virus va a seguir circulando. VACUNATE"}, {"id": 1439379132962443268, "verified": false, "tweet_text": "Mi venequito ya ta vacunado \ud83d\ude0a\ud83d\ude0a\ud83d\ude0a https://t.co/uejE1t2Qdw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi venequito ya ta vacunado \ud83d\ude0a\ud83d\ude0a\ud83d\ude0a"}, {"id": 1439378761925992448, "verified": false, "tweet_text": "@OmarFS_Islas @lilovilaplana @TheLancet Tu no te has dado cuenta la cantidad de casos de covid que hay y que en los pa\u00edses donde la gente se ha vacunado todos andan sin nasobuco y aqui no. Si tan buena es la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["OmarFS_Islas", "lilovilaplana", "TheLancet"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu no te has dado cuenta la cantidad de casos de covid que hay y que en los pa\u00edses donde la gente se ha vacunado todos andan sin nasobuco y aqui no. Si tan buena es la vacuna?"}, {"id": 1439378745500979201, "verified": false, "tweet_text": "@ladymarketok Por q no tienes q presentar tu certificado de vacunas en el trabajo? Para viajar, ir al cine, a un restaurant, nadie te pide que estes vacunado de nada para hacer una vida normal, solo estan vueltos locos con las vacunas del covid, y ya el mundo esta despertando", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ladymarketok"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por q no tienes q presentar tu certificado de vacunas en el trabajo? Para viajar, ir al cine, a un restaurant, nadie te pide que estes vacunado de nada para hacer una vida normal, solo estan vueltos locos con las vacunas del covid, y ya el mundo esta despertando"}, {"id": 1439378730456166403, "verified": false, "tweet_text": "@Xixonto1 @ccarballo50 Los que t\u00fa consideres, tu est\u00e1s hablando de vacunados. Hablas de gente con una dosis o con dos? Hasta donde yo llego en las vacunas que necesitas 2 no se te considera vacunado con una, solo medio vacunado. Pero dime, seg\u00fan tu criterio?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Xixonto1", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los que t\u00fa consideres, tu est\u00e1s hablando de vacunados. Hablas de gente con una dosis o con dos? Hasta donde yo llego en las vacunas que necesitas no se te considera vacunado con una, solo medio vacunado. Pero dime, seg\u00fan tu criterio?"}, {"id": 1439378723346829314, "verified": false, "tweet_text": "@MDArturoRdz @RuloRegio Me imagino que estaba vacunado, es m\u00e1s triste, ojal\u00e1 se pueda recuperar \ud83d\ude4f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["MDArturoRdz", "RuloRegio"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me imagino que estaba vacunado, es m\u00e1s triste, ojal\u00e1 se pueda recuperar \ud83d\ude4f"}, {"id": 1439378535492296709, "verified": false, "tweet_text": "@EuniceEsterAcos @gi_giron El Reino Unido declar\u00f3 como \"NO VACUNADO\" a todo el que haya sido completamente vacunado con cualquiera de las vacunas existentes y obliga a 10 d\u00edas de cuarentena a todo mundo. Pregunta seria: Cree ud. que el personal de salud est\u00e1 protegido solo por haberse puesto las vacunas??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["EuniceEsterAcos", "gi_giron"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Reino Unido declar\u00f3 como \"NO VACUNADO\" a todo el que haya sido completamente vacunado con cualquiera de las vacunas existentes y obliga a d\u00edas de cuarentena a todo mundo. Pregunta seria: Cree ud. que el personal de salud est\u00e1 protegido solo por haberse puesto las vacunas??"}, {"id": 1439378482249834502, "verified": false, "tweet_text": "@ChakNorris93 @Devils_Iawyer Joder!!! Yo no vacunado y con la vasectomia hecha. Igual las primeras veces puedo colocarlo \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ChakNorris93", "Devils_Iawyer"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Joder!!! Yo no vacunado y con la vasectomia hecha. Igual las primeras veces puedo colocarlo \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a"}]