[{"id": 1439483713340022787, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru Seguimiento diario al reporte de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 del MINSA en los \u00faltimos 7 d\u00edas. https://t.co/WwbkcKxOvu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguimiento diario al reporte de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 del MINSA en los \u00faltimos d\u00edas."}, {"id": 1439483588987084801, "verified": false, "tweet_text": "@elenesr9 Cierto; muchos de los vacunados han socializado su vacunaci\u00f3n. No tanto as\u00ed quienes est\u00e1n en contra. Entonces estos \u00faltimos \u00bfdebieran hacer saber a los dem\u00e1s sobre su postura cuando quieran relacionarse con otros o no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["elenesr9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cierto; muchos de los vacunados han socializado su vacunaci\u00f3n. No tanto as\u00ed quienes est\u00e1n en contra. Entonces estos \u00faltimos \u00bfdebieran hacer saber a los dem\u00e1s sobre su postura cuando quieran relacionarse con otros o no?"}, {"id": 1439483474172329985, "verified": false, "tweet_text": "Mi experiencia con la #vacunaci\u00f3n . Hoy fue la #Vacunaton as\u00ed que #VacunateYa y espero que cual sea la vacuna ( me toc\u00f3 #Sinopharm ) igual ser\u00e1 mejor que no estar vacunado. #PongoElHombro #Covid_19 #JuntosPodemos #Peru https://t.co/PGz2Nwgm3K", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "Vacunaton", "VacunateYa", "Sinopharm", "PongoElHombro", "Covid_19", "JuntosPodemos", "Peru"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi experiencia con la . Hoy fue la as\u00ed que y espero que cual sea la vacuna ( me toc\u00f3 ) igual ser\u00e1 mejor que no estar vacunado."}, {"id": 1439483136635719683, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru Evoluci\u00f3n diaria del COVID-19 en el Per\u00fa en los \u00faltimos 7 d\u00edas + proceso de vacunaci\u00f3n. Se mantiene cifras bajas de contagios, fallecidos y positividad. https://t.co/GRwq9yeXGt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Evoluci\u00f3n diaria del COVID-19 en el Per\u00fa en los \u00faltimos d\u00edas + proceso de vacunaci\u00f3n. Se mantiene cifras bajas de contagios, fallecidos y positividad."}, {"id": 1439483051596263431, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1\u00a1HOY JUEGA EL CAMPE\u00d3N, HOY ES D\u00cdA DE DERBY SANTANECO!! \ud83d\udc2f\u2764\ud83d\udc99\n\n\ud83c\udfc6 Torneo Apertura 2021\n\ud83d\uddd3 Fecha 10\n\ud83c\udfdf \u00d3scar Quite\u00f1o \n\u23f0 3:15 P.M\n\ud83c\udf9f $4, $10 y $15 (solo afici\u00f3n que presente su cartilla de vacunaci\u00f3n completa)\n\ud83d\udcfa Canal 4 | App TCS GO https://t.co/D0TJpBNLmd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u23f0", "\ud83c\udfc6", "\u2764", "\ud83c\udfdf", "\ud83d\udcfa", "\ud83d\uddd3", "\ud83d\udc2f", "\ud83c\udf9f", "\ud83d\udc99"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1\u00a1HOY JUEGA EL CAMPE\u00d3N, HOY ES D\u00cdA DE DERBY SANTANECO!! \ud83d\udc2f\u2764\ud83d\udc99 \ud83c\udfc6 Torneo Apertura \ud83d\uddd3 Fecha \ud83c\udfdf \u00d3scar Quite\u00f1o \u23f0 :15 P.M \ud83c\udf9f $4, $10 y $15 (solo afici\u00f3n que presente su cartilla de vacunaci\u00f3n completa) \ud83d\udcfa Canal | App TCS GO"}, {"id": 1439482778085515266, "verified": false, "tweet_text": "Protestas en Europa contra el pase sanitario y la vacunaci\u00f3n obligatoria https://t.co/O33Iag8knP https://t.co/vINcgqO2s6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/O33Iag8knP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Protestas en Europa contra el pase sanitario y la vacunaci\u00f3n obligatoria"}, {"id": 1439482772092067845, "verified": false, "tweet_text": "@SergioAG_ hmmm s\u00ed tambi\u00e9n, quiz\u00e1s no lo ven tan grave por el tema de lo bien que va la vacunaci\u00f3n que est\u00e1n al aire libre y tal, pero s\u00ed no s\u00e9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["SergioAG_"], "country": "MEXICO", "text_es": "hmmm s\u00ed tambi\u00e9n, quiz\u00e1s no lo ven tan grave por el tema de lo bien que va la vacunaci\u00f3n que est\u00e1n al aire libre y tal, pero s\u00ed no s\u00e9"}, {"id": 1439482677040660481, "verified": true, "tweet_text": "Para superar sus dos olas de Covid-19, C\u00f3rdoba necesit\u00f3 tomar medidas de limitaci\u00f3n que fueron eficaces. Si se pretende cubrir a ni\u00f1os y ni\u00f1as, adem\u00e1s de adolescentes, el d\u00e9ficit de vacunaci\u00f3n sigue siendo alto. https://t.co/GL8l8wisnO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/GL8l8wisnO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para superar sus dos olas de Covid-19, C\u00f3rdoba necesit\u00f3 tomar medidas de limitaci\u00f3n que fueron eficaces. Si se pretende cubrir a ni\u00f1os y ni\u00f1as, adem\u00e1s de adolescentes, el d\u00e9ficit de vacunaci\u00f3n sigue siendo alto."}, {"id": 1439482392301953028, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude37 COVID-19: c\u00f3mo Brasil pas\u00f3 de ser el \u2018moridero\u2019 de Sudam\u00e9rica al pa\u00eds puntero en vacunaci\u00f3n - La Rep\u00fablica Per\u00fa \ud83d\udc49 https://t.co/qQbxlYyFxY \ud83d\udc8a #Medical #GroupZirigoza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["Medical", "GroupZirigoza"], "tweet_urls": ["https://t.co/qQbxlYyFxY"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\ude37", "\ud83d\udc8a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 COVID-19: c\u00f3mo Brasil pas\u00f3 de ser el \u2018moridero\u2019 de Sudam\u00e9rica al pa\u00eds puntero en vacunaci\u00f3n - La Rep\u00fablica Per\u00fa \ud83d\udc49 \ud83d\udc8a"}, {"id": 1439482321762066435, "verified": false, "tweet_text": "@Omen24508031 @EvelOrtiz @angeldellimbo @latinus_us la verdad, si no hubiese sido porque Estados Unidos dio Vacunas a M\u00e9xico, ahorita la vacunaci\u00f3n seguiria lenta he ineficiente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["Omen24508031", "EvelOrtiz", "angeldellimbo", "latinus_us"], "country": "MEXICO", "text_es": "la verdad, si no hubiese sido porque Estados Unidos dio Vacunas a M\u00e9xico, ahorita la vacunaci\u00f3n seguiria lenta he ineficiente."}, {"id": 1439482203767984129, "verified": false, "tweet_text": "@CristinaSegui_ No quieren ser c\u00f3mplices de la verdad, ser\u00e1 porque prefieren ser c\u00f3mplices de un nuevo \"Holocausto\" \ud83c\udde8\ud83c\uddf3. \n\u00a1No a la vacunaci\u00f3n!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["CristinaSegui_"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddf3"], "country": "MEXICO", "text_es": "No quieren ser c\u00f3mplices de la verdad, ser\u00e1 porque prefieren ser c\u00f3mplices de un nuevo \"Holocausto\" \ud83c\udde8\ud83c\uddf3. \u00a1No a la vacunaci\u00f3n!"}, {"id": 1439482143751692290, "verified": false, "tweet_text": "Miras a B\u00e9lgica, Pa\u00edses Bajos, UK, etc. Todos ellos con % de vacunaci\u00f3n menor que Espa\u00f1a y est\u00e1n todos haciendo vida normal, con discotecas y festivales a full. Mientras aqu\u00ed, en muchos sitios, se sigue con m\u00e1s restricciones que el verano pasado xD.\nY estos llorando y se\u00f1alando. https://t.co/Hmnc12nMrL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Hmnc12nMrL"], "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miras a B\u00e9lgica, Pa\u00edses Bajos, UK, etc. Todos ellos con % de vacunaci\u00f3n menor que Espa\u00f1a y est\u00e1n todos haciendo vida normal, con discotecas y festivales a full. Mientras aqu\u00ed, en muchos sitios, se sigue con m\u00e1s restricciones que el verano pasado xD. Y estos llorando y se\u00f1alando."}, {"id": 1439482094309281797, "verified": false, "tweet_text": "@lizbethcita T\u00e9cnicamente no (y te escribo desde Francia) no es requisito para trabajar y adem\u00e1s obligar es una violacion a los derechos humanos. La vacunaci\u00f3n no es obligatoria. Por eso existe el debate sobre el pase sanitario. Eso si, espero q al menos el tipo ese llevara m\u00e1scara", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["lizbethcita"], "country": "MEXICO", "text_es": "T\u00e9cnicamente no (y te escribo desde Francia) no es requisito para trabajar y adem\u00e1s obligar es una violacion a los derechos humanos. La vacunaci\u00f3n no es obligatoria. Por eso existe el debate sobre el pase sanitario. Eso si, espero q al menos el tipo ese llevara m\u00e1scara"}, {"id": 1439482015825506307, "verified": false, "tweet_text": "Por una vacunaci\u00f3n obligatoria https://t.co/9bmiUGToo2\u00f3n via @laverdad_es", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["laverdad_es"], "tweet_urls": ["https://t.co/9bmiUGToo2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por una vacunaci\u00f3n obligatoria via"}, {"id": 1439481899349516289, "verified": false, "tweet_text": "\"#Negocios #Noticias: Podr\u00edan ser multados: la advertencia de autoridades de Nueva York a negocios que no exijan prueba de vacunaci\u00f3n\": https://t.co/Tr5Q1PtHXG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["Negocios", "Noticias"], "tweet_urls": ["https://t.co/Tr5Q1PtHXG"], "country": "MEXICO", "text_es": "\" : Podr\u00edan ser multados: la advertencia de autoridades de Nueva York a negocios que no exijan prueba de vacunaci\u00f3n\":"}, {"id": 1439481861068279809, "verified": false, "tweet_text": "@mariagelele @MarlenaVeronica @ccarballo50 Sinverg\u00fcenzas sois los antivacunas \"Covid-19 aumenta riesgo de miocarditis mucho m\u00e1s que la vacunaci\u00f3n, seg\u00fan estudio - France 24\" https://t.co/1G9iWDgxKa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["mariagelele", "MarlenaVeronica", "ccarballo50"], "tweet_urls": ["https://t.co/1G9iWDgxKa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sinverg\u00fcenzas sois los antivacunas \"Covid-19 aumenta riesgo de miocarditis mucho m\u00e1s que la vacunaci\u00f3n, seg\u00fan estudio - France \""}, {"id": 1439481608621469696, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Estoy vacunado. No vendamos las vacunas como la ostia, porque no lo son. No esterilizan y la inmunidad va bajando (demostrado). No son parches ante el no tener nada. \u00bfPorque muere unos 100 con incidencia por debajo de 100 con vacunaci\u00f3n completa al 75? \u00bfQui\u00e9n nos miente?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy vacunado. No vendamos las vacunas como la ostia, porque no lo son. No esterilizan y la inmunidad va bajando (demostrado). No son parches ante el no tener nada. \u00bfPorque muere unos con incidencia por debajo de con vacunaci\u00f3n completa al ? \u00bfQui\u00e9n nos miente?"}, {"id": 1439481582650277888, "verified": false, "tweet_text": "@MarlenaVeronica @ccarballo50 Permitame Dr. C\u00e9sar, le voy a sugerir yo a esta persona. Le sugiero que lea.\n\n\"Covid-19 aumenta riesgo de miocarditis mucho m\u00e1s que la vacunaci\u00f3n, seg\u00fan estudio - France 24\" https://t.co/1G9iWDgxKa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["MarlenaVeronica", "ccarballo50"], "tweet_urls": ["https://t.co/1G9iWDgxKa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Permitame Dr. C\u00e9sar, le voy a sugerir yo a esta persona. Le sugiero que lea. \"Covid-19 aumenta riesgo de miocarditis mucho m\u00e1s que la vacunaci\u00f3n, seg\u00fan estudio - France \""}, {"id": 1439481518355845122, "verified": false, "tweet_text": "@yeijessss Lo malo es que no m\u00e1s genero anticuerpos para una cepa. \ud83d\ude2d Por otro lado es sinovac, as\u00ed que probablemente tengas mucha raz\u00f3n. Jajajaja (8\n\nAunque igual ya no pude comprar mi boleto para el corona capital porque no podr\u00e9 tener el esquema completo de vacunacion a tiempo. \ud83d\ude22", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["yeijessss"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22", "\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo malo es que no m\u00e1s genero anticuerpos para una cepa. \ud83d\ude2d Por otro lado es sinovac, as\u00ed que probablemente tengas mucha raz\u00f3n. Jajajaja (8 Aunque igual ya no pude comprar mi boleto para el corona capital porque no podr\u00e9 tener el esquema completo de vacunacion a tiempo. \ud83d\ude22"}, {"id": 1439481421173870592, "verified": false, "tweet_text": "Me di la tercera dosis de la vacuna el 31/08/21 y a\u00fan no me figura en el certificado de vacunaci\u00f3n, mi esposo el d\u00eda antes, mismo lugar y ya le figura hace tiempo. Qu\u00e9 debo hacer? Gracias!! @njodal @DrDanielSalinas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["njodal", "DrDanielSalinas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me di la tercera dosis de la vacuna el /08/21 y a\u00fan no me figura en el certificado de vacunaci\u00f3n, mi esposo el d\u00eda antes, mismo lugar y ya le figura hace tiempo. Qu\u00e9 debo hacer? Gracias!!"}, {"id": 1439481394929942536, "verified": true, "tweet_text": "Las dosis de Pfizer no llegaron y se demor\u00f3 la vacunaci\u00f3n de adolescentes https://t.co/nnpIItG2g6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nnpIItG2g6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las dosis de Pfizer no llegaron y se demor\u00f3 la vacunaci\u00f3n de adolescentes"}, {"id": 1439481368753414149, "verified": false, "tweet_text": "@buncrt Lo bueno es que esta promoviendo la vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["buncrt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo bueno es que esta promoviendo la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439481219809378307, "verified": false, "tweet_text": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm\u00a0\u00a0RPP\u2026 #Minsa #vacunas #vacunaci\u00f3n #Pfizer #COVID19 https://t.co/IWsDlSBZfn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["Minsa", "vacunas", "vacunaci\u00f3n", "Pfizer", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm RPP\u2026"}, {"id": 1439481161428856842, "verified": false, "tweet_text": "Cevallos: vacunaci\u00f3n para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n - Diario Gesti\u00f3n: Cevallos: vacunaci\u00f3n para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n\u00a0\u00a0Diario Gesti\u00f3nVer cobertura completa\u2026 #COVID19 #Coronavirus #vacunaci\u00f3n https://t.co/oxHdvv0oFt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Coronavirus", "vacunaci\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cevallos: vacunaci\u00f3n para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n - Diario Gesti\u00f3n: Cevallos: vacunaci\u00f3n para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n Diario Gesti\u00f3nVer cobertura completa\u2026"}, {"id": 1439480716367179777, "verified": false, "tweet_text": "@ENGINEER___28 Y me pregunt\u00f3, que tipo de informaci\u00f3n y evidencia cient\u00edfica tienen ellos para recomendar la vacunaci\u00f3n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["ENGINEER___28"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y me pregunt\u00f3, que tipo de informaci\u00f3n y evidencia cient\u00edfica tienen ellos para recomendar la vacunaci\u00f3n?"}, {"id": 1439480632917127179, "verified": false, "tweet_text": "@moi_gab @sergiobucks93 @Giulianita_hdc @QuickMan7 Con cartilla de vacunaci\u00f3n y pcr parece que te dejan entrar :) https://t.co/t33vuvZ2cF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["moi_gab", "sergiobucks93", "Giulianita_hdc", "QuickMan7"], "tweet_emoticons": [":)"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con cartilla de vacunaci\u00f3n y pcr parece que te dejan entrar"}, {"id": 1439480504722591745, "verified": false, "tweet_text": "O es solo por donde vivo o es a nivel general, por que lo que veo en mis estados de WhatsApp son puras fiestas destructivas, reuniones entre otros jaja.\n\nEsto de la vacunaci\u00f3n ha causado m\u00e1s relajaci\u00f3n \ud83d\ude06 .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude06"], "country": "MEXICO", "text_es": "O es solo por donde vivo o es a nivel general, por que lo que veo en mis estados de WhatsApp son puras fiestas destructivas, reuniones entre otros jaja. Esto de la vacunaci\u00f3n ha causado m\u00e1s relajaci\u00f3n \ud83d\ude06 ."}, {"id": 1439480028203474944, "verified": false, "tweet_text": "Despu\u00e9s de lo pasado, con una pauta de vacunaci\u00f3n completa del 80% y al aire libre ves a lls gilipollas de las respuestas atacando a los chavales por hacer un botell\u00f3n. Pues nada, ellos a su edad estar\u00edan leyendo a Kant un s\u00e1bado noche. Irse a la mierda. https://t.co/onU90wadpB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/onU90wadpB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s de lo pasado, con una pauta de vacunaci\u00f3n completa del % y al aire libre ves a lls gilipollas de las respuestas atacando a los chavales por hacer un botell\u00f3n. Pues nada, ellos a su edad estar\u00edan leyendo a Kant un s\u00e1bado noche. Irse a la mierda."}, {"id": 1439479878924054528, "verified": false, "tweet_text": "Convocatoria: 21-12-11621691 - PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS DE APOYO A LA GESTI\u00d3N EN ACTIVIDADES  ADMINISTRATIVAS Y OPERATIVAS PARA EL FORTALECIMIENTO DEL PROCESO DE VACUNACI\u00d3N PARA EL COVID-19 Y EN CONCORDANCIA CON LA RESOLUCI\u00d3N 2020060230106 DEL 28 DE DICIEMBRE DE 2020 DE LA SECRE\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Convocatoria: -12-11621691 - PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS DE APOYO A LA GESTI\u00d3N EN ACTIVIDADES ADMINISTRATIVAS Y OPERATIVAS PARA EL FORTALECIMIENTO DEL PROCESO DE VACUNACI\u00d3N PARA EL COVID-19 Y EN CONCORDANCIA CON LA RESOLUCI\u00d3N DEL DE DICIEMBRE DE DE LA SECRE\u2026"}, {"id": 1439479650355400705, "verified": false, "tweet_text": "@hades646 @valwen @Chetecilla25 @EnfrmraSaturada Dicho en RAC1, la \u00faltima semana. Exceso de mortalidad o no, si te toca cerca es mucho. Y repito, estoy de acuerdo en volver a vivir. El % de vacunaci\u00f3n es brutal, a\u00fan as\u00ed no es uniforme en todas las franjas ni en todas las zonas. Yo trabajo en Vic. Mira los n\u00fameros de Vic sur.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["hades646", "valwen", "Chetecilla25", "EnfrmraSaturada"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dicho en RAC1, la \u00faltima semana. Exceso de mortalidad o no, si te toca cerca es mucho. Y repito, estoy de acuerdo en volver a vivir. El % de vacunaci\u00f3n es brutal, a\u00fan as\u00ed no es uniforme en todas las franjas ni en todas las zonas. Yo trabajo en Vic. Mira los n\u00fameros de Vic sur."}, {"id": 1439479374814846980, "verified": true, "tweet_text": "Las comunidades aut\u00f3nomas improvisan puntos de vacunaci\u00f3n para evitar que las dosis caduquen\n\nLa #\u00daLTIMAHORA del coronavirus, al minuto \u27a1  https://t.co/pCdW8Txu8s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["\u00daLTIMAHORA"], "tweet_urls": ["https://t.co/pCdW8Txu8s"], "tweet_emoticons": ["\u27a1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las comunidades aut\u00f3nomas improvisan puntos de vacunaci\u00f3n para evitar que las dosis caduquen La del coronavirus, al minuto \u27a1"}, {"id": 1439479368078839808, "verified": false, "tweet_text": "Ignorados e indolentes \ud83d\ude21\ud83c\uddfb\ud83c\uddea | A\u00f1o escolar 2021-2022 arranca con dos exigencias ignoradas: salario digno y vacunaci\u00f3n masiva https://t.co/5v2gKRDhQl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5v2gKRDhQl"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfb\ud83c\uddea", "\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ignorados e indolentes \ud83d\ude21\ud83c\uddfb\ud83c\uddea | A\u00f1o escolar -2022 arranca con dos exigencias ignoradas: salario digno y vacunaci\u00f3n masiva"}, {"id": 1439479106060554244, "verified": false, "tweet_text": "@ernestorr @rquiroga777 Sigamos insistiendo en la vacunaci\u00f3n.....\u270c\ud83c\udffc\u2764", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["ernestorr", "rquiroga777"], "tweet_emoticons": ["\u2764", "\u270c\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigamos insistiendo en la vacunaci\u00f3n.....\u270c\ud83c\udffc\u2764"}, {"id": 1439478948799332353, "verified": false, "tweet_text": "Solo yo: Vacunaci\u00f3n completa! https://t.co/MvUWPjn2H2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MvUWPjn2H2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo yo: Vacunaci\u00f3n completa!"}, {"id": 1439478932227641344, "verified": false, "tweet_text": "@jlaloca001 @LassoGuillermo Aparte de la vacunaci\u00f3n que era su obligaci\u00f3n, qu\u00e9 otro \u00e9xito?\nQu\u00e9 nos empiecen a pedir visa en otros pa\u00edses?\n\u2b06\ufe0fSicariato\n\u2b06\ufe0fDelincuencia\n\u2b06\ufe0fPobreza\n\u2b06\ufe0fPrecarizaci\u00f3n laboral\n\u2b06\ufe0fMigraci\u00f3n masiva, etc..\nHay trolassos con mejores argumentos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["jlaloca001", "LassoGuillermo"], "tweet_emoticons": ["\u2b06\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aparte de la vacunaci\u00f3n que era su obligaci\u00f3n, qu\u00e9 otro \u00e9xito? Qu\u00e9 nos empiecen a pedir visa en otros pa\u00edses? \u2b06\ufe0fSicariato \u2b06\ufe0fDelincuencia \u2b06\ufe0fPobreza \u2b06\ufe0fPrecarizaci\u00f3n laboral \u2b06\ufe0fMigraci\u00f3n masiva, etc.. Hay trolassos con mejores argumentos."}, {"id": 1439478687875874821, "verified": false, "tweet_text": "Quer\u00eda decir una cosa sobre las restricciones y lo de los botellones etc: si bien ya no deber\u00edan ser necesarias por el porcentaje alto de vacunaci\u00f3n y la baja incidencia, creo que ridiculizar de la manera en la que est\u00e1is haci\u00e9ndolo a los enfermeros y m\u00e9dicos que tienen (+)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Quer\u00eda decir una cosa sobre las restricciones y lo de los botellones etc: si bien ya no deber\u00edan ser necesarias por el porcentaje alto de vacunaci\u00f3n y la baja incidencia, creo que ridiculizar de la manera en la que est\u00e1is haci\u00e9ndolo a los enfermeros y m\u00e9dicos que tienen (+)"}, {"id": 1439478684726054914, "verified": false, "tweet_text": "@marimarher No eres la \u00fanica, muchos otros est\u00e1n padeciendo herpes z\u00f3ster post vacunacion. Por lo visto, ya son varios los casos reportados. Gracias por no callar y que ayude a muchos a pensar antes de tomar una decisi\u00f3n que les puede complicar la vida.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "No eres la \u00fanica, muchos otros est\u00e1n padeciendo herpes z\u00f3ster post vacunacion. Por lo visto, ya son varios los casos reportados. Gracias por no callar y que ayude a muchos a pensar antes de tomar una decisi\u00f3n que les puede complicar la vida."}, {"id": 1439478682830127108, "verified": false, "tweet_text": "@MariaStilosa0 @PerujoMaria Esa misma mierda es la que permite la vacunaci\u00f3n segura en bebes, en la etapa del nacimiento. O no vacunas a tu bebe? Gracias a ellos, se vacunan de hepatitis, rubeola,...Enfermedades letales como: La viruela, sarampi\u00f3n, la poliomelitis, son historia, gracias a la vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["MariaStilosa0", "PerujoMaria"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa misma mierda es la que permite la vacunaci\u00f3n segura en bebes, en la etapa del nacimiento. O no vacunas a tu bebe? Gracias a ellos, se vacunan de hepatitis, rubeola,...Enfermedades letales como: La viruela, sarampi\u00f3n, la poliomelitis, son historia, gracias a la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439478597933228033, "verified": false, "tweet_text": "@8aura8 @Xixonto1 @marimarher @ccarballo50 Si me dijera que el plan de vacunaci\u00f3n hubiera sido un fracaso vale... pero siendo un \u00e9xito absoluto y pese a ello estar plante\u00e1ndose medidas coercitivas para que los cuatro gatos que quedar\u00e1n sin vacunar lo hagan...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["8aura8", "Xixonto1", "marimarher", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si me dijera que el plan de vacunaci\u00f3n hubiera sido un fracaso vale... pero siendo un \u00e9xito absoluto y pese a ello estar plante\u00e1ndose medidas coercitivas para que los cuatro gatos que quedar\u00e1n sin vacunar lo hagan..."}, {"id": 1439477819323650048, "verified": false, "tweet_text": "A\u00fan hace falta bajar un poco m\u00e1s la incidencia para que los nuevos casos sean totalmente rastreables y aislables y convendr\u00eda avanzar un poquito m\u00e1s la vacunaci\u00f3n. Si es que no falta nada. Cu\u00e1les son las prisas ahora. Y m\u00e1s para un botell\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan hace falta bajar un poco m\u00e1s la incidencia para que los nuevos casos sean totalmente rastreables y aislables y convendr\u00eda avanzar un poquito m\u00e1s la vacunaci\u00f3n. Si es que no falta nada. Cu\u00e1les son las prisas ahora. Y m\u00e1s para un botell\u00f3n."}, {"id": 1439477807835488256, "verified": false, "tweet_text": "El uso pol\u00edtico del programa de vacunaci\u00f3n. https://t.co/pWQ99AoEEJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pWQ99AoEEJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "El uso pol\u00edtico del programa de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439477800138911744, "verified": false, "tweet_text": "@DiarioSUR @AlvaroSoto80 Ni hay menciones a la vacunaci\u00f3n y mascarillazacion masivas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["DiarioSUR", "AlvaroSoto80"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni hay menciones a la vacunaci\u00f3n y mascarillazacion masivas."}, {"id": 1439477783667822594, "verified": false, "tweet_text": "@Chocolatito @liamgallagher @NoelGallagher @oasis Llevo 2 a\u00f1os sin ir al cine, el aforo es limitado y piden prueba de vacunaci\u00f3n, entonces si vale la pena ir :) y creo que el p\u00f3ster se ver\u00eda m\u00e1s cool con mi foto jajajaaja https://t.co/PhTMFWD8Qd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["Chocolatito", "liamgallagher", "NoelGallagher", "oasis"], "tweet_emoticons": [":)"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llevo a\u00f1os sin ir al cine, el aforo es limitado y piden prueba de vacunaci\u00f3n, entonces si vale la pena ir y creo que el p\u00f3ster se ver\u00eda m\u00e1s cool con mi foto jajajaaja"}, {"id": 1439477444839452674, "verified": false, "tweet_text": "#Asturias | #COVID19\n \u203c Datos actualizados sobre el proceso de vacunaci\u00f3n frente al #coronavirus  \ud83d\udc47\nhttps://t.co/8rnDApEPhy https://t.co/WO4yKoUxtO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["Asturias", "COVID19", "coronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/8rnDApEPhy"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "\u203c"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u203c Datos actualizados sobre el proceso de vacunaci\u00f3n frente al \ud83d\udc47"}, {"id": 1439477185446875136, "verified": false, "tweet_text": "#VacunaFest\u2728| \u00a1La vacunaci\u00f3n no se detiene! \ud83c\udf12\n\n\u27a1\ufe0f Nuestras brigadas atienden ininterrumpidamente durante esta madrugada a los j\u00f3venes de 25 a\u00f1os en nuestros 11 centros de #VacunaFest \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\ude4c\ud83c\udffc\n\n\u2705 Recuerda que atenderemos hasta las 7 p.m. de hoy domingo. \n\n@Minsa_Peru https://t.co/PdyKnTPo1m", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "VacunaFest"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\u2728", "\ud83c\udf12", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffc", "\ud83d\udc89", "\u2705", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2728| \u00a1La vacunaci\u00f3n no se detiene! \ud83c\udf12 \u27a1\ufe0f Nuestras brigadas atienden ininterrumpidamente durante esta madrugada a los j\u00f3venes de a\u00f1os en nuestros centros de \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\ude4c\ud83c\udffc \u2705 Recuerda que atenderemos hasta las p.m. de hoy domingo."}, {"id": 1439476908169863174, "verified": false, "tweet_text": "CAMPA\u00d1A PILOTO DE VACUNACION EN LA COMUNIDAD VALENCIANA PARA LA REPESCA DE PERSONAS NO\u00a0VACUNADAS https://t.co/uaNDKA3jLD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uaNDKA3jLD"], "country": "MEXICO", "text_es": "CAMPA\u00d1A PILOTO DE VACUNACION EN LA COMUNIDAD VALENCIANA PARA LA REPESCA DE PERSONAS NO VACUNADAS"}, {"id": 1439476874258825216, "verified": false, "tweet_text": "Test de diagn\u00f3stico r\u00e1pido y vacunaci\u00f3n extensiva en la consulta de Pediatr\u00eda de AP en la era COVID: de la necesidad o recomendaci\u00f3n a la obligaci\u00f3n\n https://t.co/oCELLJZCDt https://t.co/ajBO2xrmub", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oCELLJZCDt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Test de diagn\u00f3stico r\u00e1pido y vacunaci\u00f3n extensiva en la consulta de Pediatr\u00eda de AP en la era COVID: de la necesidad o recomendaci\u00f3n a la obligaci\u00f3n"}, {"id": 1439476860501512197, "verified": false, "tweet_text": "El Ministerio de Salud de la provincia dio a conocer el cronograma que iniciar\u00e1 este domingo con la primera dosis de Pfizer para adolescentes con turno programado. https://t.co/pzj5iGia2V", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pzj5iGia2V"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Salud de la provincia dio a conocer el cronograma que iniciar\u00e1 este domingo con la primera dosis de Pfizer para adolescentes con turno programado."}, {"id": 1439476855346769921, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/etKHLFAhxB https://t.co/LYaFTXTTrV", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/etKHLFAhxB", "https://t.co/LYaFTXTTrV"]}, {"id": 1439476852846841858, "verified": false, "tweet_text": "Biden est\u00e1 preparado para cuando se permitan administrar las terceras dosis.\n\n#EEUU #Vacunaci\u00f3n #Covid #ODS3    \n\nM\u00e1s informaci\u00f3n en #GNDiario    \n\nhttps://t.co/FbFc6s3Wab", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "hashtags": ["EEUU", "Vacunaci\u00f3n", "Covid", "ODS3", "GNDiario"], "tweet_urls": ["https://t.co/FbFc6s3Wab"], "country": "MEXICO", "text_es": "Biden est\u00e1 preparado para cuando se permitan administrar las terceras dosis. M\u00e1s informaci\u00f3n en"}, {"id": 1439476851643015173, "verified": true, "tweet_text": "Detectan primer caso de rabia paral\u00edtica bovina en Cocl\u00e9, se trata de un caso en Capellan\u00eda de Nat\u00e1 de los Caballeros. Es una enfermedad mortal que afecta el sistema nervioso del animal. Se aplic\u00f3 cerco sanitario a esa finca y \u00e1reas cercanas. Se organiza vacunaci\u00f3n. @paulanat27 https://t.co/rz3OPL5Fhw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "mentions": ["paulanat27"], "country": "MEXICO", "text_es": "Detectan primer caso de rabia paral\u00edtica bovina en Cocl\u00e9, se trata de un caso en Capellan\u00eda de Nat\u00e1 de los Caballeros. Es una enfermedad mortal que afecta el sistema nervioso del animal. Se aplic\u00f3 cerco sanitario a esa finca y \u00e1reas cercanas. Se organiza vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439476842713337858, "verified": false, "tweet_text": "@joliepaitoo Como lasso se cree el rey de la vacunaci\u00f3n ya ni usa mascarilla tiene super poder jajajaja todav\u00eda no se entera que capaz toca poner una tercer, cuarta y quinta dosis!!! ah\u00ed le quiero ver!!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["joliepaitoo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como lasso se cree el rey de la vacunaci\u00f3n ya ni usa mascarilla tiene super poder jajajaja todav\u00eda no se entera que capaz toca poner una tercer, cuarta y quinta dosis!!! ah\u00ed le quiero ver!!!!!"}, {"id": 1439476683447455744, "verified": false, "tweet_text": "@lialimon @CAMINANTE2525 @GobCDMX #Urge que el gobierno empiece a vacunar a los ni\u00f1os, #Urge que el gobierno acelere la vacunaci\u00f3n para TODAS las edades", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Urge", "Urge"], "mentions": ["lialimon", "CAMINANTE2525", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "que el gobierno empiece a vacunar a los ni\u00f1os, que el gobierno acelere la vacunaci\u00f3n para TODAS las edades"}, {"id": 1439476625142341633, "verified": false, "tweet_text": "Hoy en la vacunaci\u00f3n me dijeron que me ve\u00eda chiquita para tener 27.  Pues claro, si mis 1.53 son de puras gomitas. https://t.co/44Jo6n4Y6O", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy en la vacunaci\u00f3n me dijeron que me ve\u00eda chiquita para tener . Pues claro, si mis son de puras gomitas."}, {"id": 1439475848218808320, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude37 Una empleada de un restaurante en Nueva York es atacada por pedirle prueba de vacunaci\u00f3n a unos clientes que visitaban de Texas - Telemundo \ud83d\udc49 https://t.co/vu5NTQxlu4 \ud83d\udc8a #Medical #GroupZirigoza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Medical", "GroupZirigoza"], "tweet_urls": ["https://t.co/vu5NTQxlu4"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\ude37", "\ud83d\udc8a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 Una empleada de un restaurante en Nueva York es atacada por pedirle prueba de vacunaci\u00f3n a unos clientes que visitaban de Texas - Telemundo \ud83d\udc49 \ud83d\udc8a"}, {"id": 1439475758649548803, "verified": false, "tweet_text": "@LuisGuiSan A estrenar la vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["LuisGuiSan"], "country": "MEXICO", "text_es": "A estrenar la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439475578948755457, "verified": false, "tweet_text": "@gibranrr Genial mientras tanto en Per\u00fa hay desempleo una inflacion del 40% en tiempo record , la delincuencia a flor de piel vacunaci\u00f3n precaria .. gracias por tan genial detalle se me habia escapado .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["gibranrr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Genial mientras tanto en Per\u00fa hay desempleo una inflacion del % en tiempo record , la delincuencia a flor de piel vacunaci\u00f3n precaria .. gracias por tan genial detalle se me habia escapado ."}, {"id": 1439475465102708737, "verified": false, "tweet_text": "Yo poni\u00e9ndome la 1era dosis de esa desgracia china para viajar al extranjero sin problemas y me vienen con que ahora PCR. \n\nNo hay forma que me ponga la 2da dosis. Esperare lo que tenga que esperar x una decente o hasta que otro pa\u00eds que no pida visa habilite la vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo poni\u00e9ndome la era dosis de esa desgracia china para viajar al extranjero sin problemas y me vienen con que ahora PCR. No hay forma que me ponga la da dosis. Esperare lo que tenga que esperar x una decente o hasta que otro pa\u00eds que no pida visa habilite la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439475296344944640, "verified": false, "tweet_text": "@condemo88080732 @Lordfree9 T\u00edpica t\u00e9cnica de agitaci\u00f3n y propaganda  Te has le\u00eddo el art\u00edculo? Si te lo lees y pones los datos encima de la mesa, resulta que es un escrito a favor de la vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["condemo88080732", "Lordfree9"], "country": "MEXICO", "text_es": "T\u00edpica t\u00e9cnica de agitaci\u00f3n y propaganda Te has le\u00eddo el art\u00edculo? Si te lo lees y pones los datos encima de la mesa, resulta que es un escrito a favor de la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439475223586353154, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/HTSap3qRTp\n\nHablamos de Seguridad del Paciente, hablamos de Prevenci\u00f3n, hablamos de mejor funcionamiento en centros Sociosanitarios, hablamos de \"ritmo de vacunaci\u00f3n\", hablamos de vocaci\u00f3n, pero no hablamos de condiciones laborales ni mejora del sector...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HTSap3qRTp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hablamos de Seguridad del Paciente, hablamos de Prevenci\u00f3n, hablamos de mejor funcionamiento en centros Sociosanitarios, hablamos de \"ritmo de vacunaci\u00f3n\", hablamos de vocaci\u00f3n, pero no hablamos de condiciones laborales ni mejora del sector..."}, {"id": 1439475144347557890, "verified": false, "tweet_text": "Las exenciones religiosas complican los mandatos de vacunaci\u00f3n que se avecinan https://t.co/MB223RVhbs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MB223RVhbs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las exenciones religiosas complican los mandatos de vacunaci\u00f3n que se avecinan"}, {"id": 1439474938092589057, "verified": false, "tweet_text": "Hip\u00f3tesis: las c\u00e9lulas T CD4 + de memoria efectora expandidas por la primera dosis de vacuna en individuos recuperados de COVID-19 pueden ser propensas a la muerte celular inducida por activaci\u00f3n (AICD) despu\u00e9s de la segunda dosis de vacunaci\u00f3n. https://t.co/xnzBSHB6Qn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xnzBSHB6Qn"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hip\u00f3tesis: las c\u00e9lulas T CD4 + de memoria efectora expandidas por la primera dosis de vacuna en individuos recuperados de COVID-19 pueden ser propensas a la muerte celular inducida por activaci\u00f3n (AICD) despu\u00e9s de la segunda dosis de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439474577025929220, "verified": false, "tweet_text": "@crhoycom Yo tengo mi esquema de vacunaci\u00f3n COVID completo. Pero respeto a quienes no se la van a aplicar. Aquello de \u201cmi cuerpo, mi decisi\u00f3n\u201d para quixnxs aplica?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["crhoycom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tengo mi esquema de vacunaci\u00f3n COVID completo. Pero respeto a quienes no se la van a aplicar. Aquello de \u201cmi cuerpo, mi decisi\u00f3n\u201d para quixnxs aplica?"}, {"id": 1439474167267696640, "verified": false, "tweet_text": "@mahou_tse_tung @Alexilla86 @ccarballo50 Si supieras leer, ver\u00edas que en lo que va de 2021 (oh, casualidad, cuando empieza la vacunaci\u00f3n), Rumania ha tenido muuuuchas m\u00e1s muertes que Israel. Pero esperemos a la semana que viene, que me hablar\u00e1s de Moldavia o Burundi, cuando suban las muertes en Rumania y bajen en Israel https://t.co/Ee8gopt9IS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["mahou_tse_tung", "Alexilla86", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si supieras leer, ver\u00edas que en lo que va de (oh, casualidad, cuando empieza la vacunaci\u00f3n), Rumania ha tenido muuuuchas m\u00e1s muertes que Israel. Pero esperemos a la semana que viene, que me hablar\u00e1s de Moldavia o Burundi, cuando suban las muertes en Rumania y bajen en Israel"}, {"id": 1439473848894767109, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 pa\u00edses est\u00e1n imponiendo la vacunaci\u00f3n obligatoria contra la COVID-19 https://t.co/XagW9dYUTl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XagW9dYUTl"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 pa\u00edses est\u00e1n imponiendo la vacunaci\u00f3n obligatoria contra la COVID-19"}, {"id": 1439473842523623425, "verified": false, "tweet_text": "#COVID19 La tercera dosis de la vacuna se administrar\u00e1 a m\u00e1s poblaci\u00f3n\nancianos que viven en residencias y a todos los individuos del grupo 7 de vacunaci\u00f3n, el de riesgo.\n\nhttps://t.co/Zv6NvjFpV1 a trav\u00e9s de @elEconomistaes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "mentions": ["elEconomistaes"], "tweet_urls": ["https://t.co/Zv6NvjFpV1"], "country": "MEXICO", "text_es": "La tercera dosis de la vacuna se administrar\u00e1 a m\u00e1s poblaci\u00f3n ancianos que viven en residencias y a todos los individuos del grupo de vacunaci\u00f3n, el de riesgo. a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439473765361098753, "verified": false, "tweet_text": "@CsarFR @20m Tienes raz\u00f3n, pero si se hubiesen vacunado igual podr\u00edan seguir vivas, es un hecho demostrable que la vacunaci\u00f3n ha reducido la mortalidad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["CsarFR", "20m"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tienes raz\u00f3n, pero si se hubiesen vacunado igual podr\u00edan seguir vivas, es un hecho demostrable que la vacunaci\u00f3n ha reducido la mortalidad"}, {"id": 1439473613002919940, "verified": false, "tweet_text": "Atenci\u00f3n Naucalpan! Vacunaci\u00f3n 2a dosis. 40-49 a\u00f1os. Martes 21 septiembre (2) https://t.co/QOD8VLrueF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Atenci\u00f3n Naucalpan! Vacunaci\u00f3n a dosis. -49 a\u00f1os. Martes septiembre (2)"}, {"id": 1439473502306938883, "verified": false, "tweet_text": "@paolajerez91 @Trompe__ Fin de la pandemia? Que la locura del gobierno por recuperar votos para noviembre no nos haga pasar por alto que en 10 meses de vacunaci\u00f3n reci\u00e9n el 40% complet\u00f3 las 2 dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["paolajerez91", "Trompe__"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fin de la pandemia? Que la locura del gobierno por recuperar votos para noviembre no nos haga pasar por alto que en meses de vacunaci\u00f3n reci\u00e9n el % complet\u00f3 las dosis."}, {"id": 1439473467812982786, "verified": false, "tweet_text": "@samibeagle @HLGatell Estoy hablando del \u00f3ptimo sistema de vacunaci\u00f3n contra el covid. Antes, le inyectaban agua a los ni\u00f1os con c\u00e1ncer...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["samibeagle", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy hablando del \u00f3ptimo sistema de vacunaci\u00f3n contra el covid. Antes, le inyectaban agua a los ni\u00f1os con c\u00e1ncer..."}, {"id": 1439473283192266758, "verified": false, "tweet_text": "La vacunaci\u00f3n se estar\u00eda llevando por delante a 34 millones de personas \ud83d\udc89\ud83e\udd19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udd19"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n se estar\u00eda llevando por delante a millones de personas \ud83d\udc89\ud83e\udd19"}, {"id": 1439473209397686273, "verified": false, "tweet_text": "Atenci\u00f3n Naucalpan! Vacunaci\u00f3n 2a dosis. 40-49 a\u00f1os. Martes 21 septiembre https://t.co/LtwgJG7Qx9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Atenci\u00f3n Naucalpan! Vacunaci\u00f3n a dosis. -49 a\u00f1os. Martes septiembre"}, {"id": 1439473155442188293, "verified": false, "tweet_text": "@lahoragt O LA VACUNACION.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["lahoragt"], "country": "MEXICO", "text_es": "O LA VACUNACION."}, {"id": 1439473141437411329, "verified": false, "tweet_text": "\u00bf\u00c9xito de la vacunaci\u00f3n con 120 m\u00edl muertos por covid? https://t.co/wC6agmmDlr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wC6agmmDlr"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bf\u00c9xito de la vacunaci\u00f3n con m\u00edl muertos por covid?"}, {"id": 1439472688746090496, "verified": false, "tweet_text": "@ANIMA_red Est\u00e1 pasando tbien con todo lo relacionado con el Covid y la vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ANIMA_red"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1 pasando tbien con todo lo relacionado con el Covid y la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439472568046702592, "verified": false, "tweet_text": "@JuanHugoNeza @alfredodelmazo @HLGatell @SaludEdomex Felicidades por su manejo de la pandemia y la estrategia de vacunaci\u00f3n (Sarcasmo) Trabajen bien desgraciados ya se pas\u00f3 el tiempo de las segundas dosis para los de 30 a 49 en todo la Zona Oriente del Estado de M\u00e9xico. Todo se paga!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["JuanHugoNeza", "alfredodelmazo", "HLGatell", "SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Felicidades por su manejo de la pandemia y la estrategia de vacunaci\u00f3n (Sarcasmo) Trabajen bien desgraciados ya se pas\u00f3 el tiempo de las segundas dosis para los de a en todo la Zona Oriente del Estado de M\u00e9xico. Todo se paga!!!"}, {"id": 1439472453286342661, "verified": false, "tweet_text": "@anafernandez78 @PazyHarmonia @rapica3 @ocuppyvlc Se tendr\u00e1 que encontrar un patr\u00f3n. \u00bfSufres diabetes, otros tipos de dolencias, fumas, ...? Yo tengo mi ciclo completo de vacunaci\u00f3n y hago vida normal y salvo un resfriado leve en Agosto me encuentro bien.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["anafernandez78", "PazyHarmonia", "rapica3", "ocuppyvlc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se tendr\u00e1 que encontrar un patr\u00f3n. \u00bfSufres diabetes, otros tipos de dolencias, fumas, ...? Yo tengo mi ciclo completo de vacunaci\u00f3n y hago vida normal y salvo un resfriado leve en Agosto me encuentro bien."}, {"id": 1439472391625875459, "verified": false, "tweet_text": "@omarmaluk @LassoSX @Lenin @LassoGuillermo Este tipo aun no entiende que la vacunaci\u00f3n era una OBLIGACI\u00d3N del Presidente que est\u00e9 a cargo en cada pa\u00eds. Ya sea Correa o Lasso o Moreno o la \u00d1a\u00f1a de este, era obligatorio vacunar al pueblo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["omarmaluk", "LassoSX", "Lenin", "LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este tipo aun no entiende que la vacunaci\u00f3n era una OBLIGACI\u00d3N del Presidente que est\u00e9 a cargo en cada pa\u00eds. Ya sea Correa o Lasso o Moreno o la \u00d1a\u00f1a de este, era obligatorio vacunar al pueblo"}, {"id": 1439472026452992001, "verified": false, "tweet_text": "Voy a poner aqu\u00ed que ya tengo las dos dosis de la vacuna para que me salgan ads de promociones y descuentos con cartilla de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Voy a poner aqu\u00ed que ya tengo las dos dosis de la vacuna para que me salgan ads de promociones y descuentos con cartilla de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439471299609468930, "verified": false, "tweet_text": "Covid Contagios Vs Fallecidos\n\nPrimeros 100 d\u00edas 2021\n51.000.000\n1.100.000\n2.15%\n\n\u00daltimos 100 d\u00edas \n52.000.000\n900.000\n1.73%\n\nVacunaci\u00f3n avanza. El % debe bajar mucho m\u00e1s si se toma en cuenta que muchos vacunados les da asintom\u00e1tico y no salen entre casos de \u00faltimos 100 d\u00edas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Covid Contagios Vs Fallecidos Primeros d\u00edas % \u00daltimos d\u00edas % Vacunaci\u00f3n avanza. El % debe bajar mucho m\u00e1s si se toma en cuenta que muchos vacunados les da asintom\u00e1tico y no salen entre casos de \u00faltimos d\u00edas"}, {"id": 1439471196320509952, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0f Jornada Nacional de Vacunaci\u00f3n Contra el COVID-19 \u2022 Segunda Dosis \ud83d\udc89 \n\nPara adultos de 40 a 49 a\u00f1os que radican en el municipio de Naucalpan\n\nMayores informes favor de comunicarse a Naucaltel: 55 26 01 60 01 https://t.co/Ga5zWzdejo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0f Jornada Nacional de Vacunaci\u00f3n Contra el COVID-19 \u2022 Segunda Dosis \ud83d\udc89 Para adultos de a a\u00f1os que radican en el municipio de Naucalpan Mayores informes favor de comunicarse a Naucaltel:"}, {"id": 1439470989335834626, "verified": false, "tweet_text": "@odavidbrizuela Yo vivl escribiendole al Presidente Bukele pero la vida humana ya le valio verga su prioridad es lo economico el Bitcoin y sus decretos pero las cosas mejorarian de manera drastica que pidieran la cartilla de vacunacion para entrar a restaurantes , bares y discotecas etc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["odavidbrizuela"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo vivl escribiendole al Presidente Bukele pero la vida humana ya le valio verga su prioridad es lo economico el Bitcoin y sus decretos pero las cosas mejorarian de manera drastica que pidieran la cartilla de vacunacion para entrar a restaurantes , bares y discotecas etc"}, {"id": 1439470786100666372, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado con Pfizer buscando similar. Solo vacunados. Respeto a los no vacunados pero no es lo m\u00edo. No CanSino, no Moderna, no AstraZeneca. Si eres SputnikV no pierdas tu tiempo.\n\nSi pides foto del comprobante de vacunacion es porque ya mandaste el tuyo \ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado con Pfizer buscando similar. Solo vacunados. Respeto a los no vacunados pero no es lo m\u00edo. No CanSino, no Moderna, no AstraZeneca. Si eres SputnikV no pierdas tu tiempo. Si pides foto del comprobante de vacunacion es porque ya mandaste el tuyo \ud83d\udc89"}, {"id": 1439470612645298177, "verified": false, "tweet_text": "Estoy muy feliz porque ya tengo mi esquema completo de vacunaci\u00f3n \ud83e\udd29\ud83e\udd29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy muy feliz porque ya tengo mi esquema completo de vacunaci\u00f3n \ud83e\udd29\ud83e\udd29"}, {"id": 1439470565962694657, "verified": false, "tweet_text": "#LoM\u00e1sVisto\ud83d\udc89\u26a0\ufe0f \nMarcelo padece Diabetes Mellitus Tipo 1 y ser\u00e1 el primer caso de vacunaci\u00f3n contra #Covid19 en #Quer\u00e9taro; ser\u00e1 inmunizado el pr\u00f3ximo 21 de septiembre. https://t.co/NjT5RFaqcU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["LoM\u00e1sVisto", "Covid19", "Quer\u00e9taro"], "tweet_urls": ["https://t.co/NjT5RFaqcU"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\u26a0\ufe0f Marcelo padece Diabetes Mellitus Tipo y ser\u00e1 el primer caso de vacunaci\u00f3n contra en ; ser\u00e1 inmunizado el pr\u00f3ximo de septiembre."}, {"id": 1439470548283711488, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n y medidas de bioseguridad por ley sino esto va para largo y los muertos en el subregistro es ALARMANTE !! NO NOS ENGA\u00d1EMOS QUE TODO SALE TARDE O TEMPRANO... ( DIOS SOCORRA A EL SALVADOR...) https://t.co/82DRQtD6BN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/82DRQtD6BN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n y medidas de bioseguridad por ley sino esto va para largo y los muertos en el subregistro es ALARMANTE !! NO NOS ENGA\u00d1EMOS QUE TODO SALE TARDE O TEMPRANO... ( DIOS SOCORRA A EL SALVADOR...)"}, {"id": 1439470351805726724, "verified": false, "tweet_text": "Por estos pelotudos es que no se termina la pandemia. Agradec\u00e9 que ac\u00e1 desgraciadamente no se exige la vacunaci\u00f3n para trabajar como en otros pa\u00edses https://t.co/Uo5c2ujxJ1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Uo5c2ujxJ1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por estos pelotudos es que no se termina la pandemia. Agradec\u00e9 que ac\u00e1 desgraciadamente no se exige la vacunaci\u00f3n para trabajar como en otros pa\u00edses"}, {"id": 1439470207135854592, "verified": false, "tweet_text": "La reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica no se resume en el plan de vacunaci\u00f3n https://t.co/E0jcSiHv73", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/E0jcSiHv73"], "country": "MEXICO", "text_es": "La reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica no se resume en el plan de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439470159568252929, "verified": false, "tweet_text": "@birloque \u00bfY si solicit\u00e1semos la vacunaci\u00f3n para asistir? Greenpass. A clase me refer\u00eda, claro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["birloque"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY si solicit\u00e1semos la vacunaci\u00f3n para asistir? Greenpass. A clase me refer\u00eda, claro"}, {"id": 1439469920362942465, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83e\udda0| #Vacunaci\u00f3n | #PBA | #AdultosMayores |\n\nEl 91% de los bonaerenses mayores de 60 a\u00f1os, con esquema completo\n\nAyer se enviaron casi 250.000 turnos para completar esquemas de vacunaci\u00f3n.\n\nhttps://t.co/FrCGNlEtQx https://t.co/Nh5DV7rAin", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaci\u00f3n", "PBA", "AdultosMayores"], "tweet_urls": ["https://t.co/FrCGNlEtQx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83e\udda0| | | | El % de los bonaerenses mayores de a\u00f1os, con esquema completo Ayer se enviaron casi turnos para completar esquemas de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439469887144046592, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e9xico supera a USA en el avance de la vacunaci\u00f3n contra COVID-19 en los municipios fronterizos https://t.co/zoAONHiwCG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/zoAONHiwCG"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e9xico supera a USA en el avance de la vacunaci\u00f3n contra COVID-19 en los municipios fronterizos"}, {"id": 1439469761130291200, "verified": false, "tweet_text": "La vacunaci\u00f3n de maestros inicia en Campeche para el regreso a clases...\nhttps://t.co/9H11M4YBpH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/9H11M4YBpH"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n de maestros inicia en Campeche para el regreso a clases..."}, {"id": 1439469390135652355, "verified": false, "tweet_text": "Golpean a recepcionista de restaurante por pedir comprobante de vacunaci\u00f3n https://t.co/HDQhiODsUh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HDQhiODsUh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Golpean a recepcionista de restaurante por pedir comprobante de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439469303082860558, "verified": false, "tweet_text": "Coronavirus: m\u00e1s de 250 mil personas ya completaron su esquema de vacunaci\u00f3n en Mar del Plata\nhttps://t.co/knZCLuGobA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/knZCLuGobA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Coronavirus: m\u00e1s de mil personas ya completaron su esquema de vacunaci\u00f3n en Mar del Plata"}, {"id": 1439469117992546307, "verified": false, "tweet_text": "Y ustedes ya completaron su cuadro de vacunacion y ser 5G?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y ustedes ya completaron su cuadro de vacunacion y ser G?"}, {"id": 1439468983313485826, "verified": false, "tweet_text": "A la par de la vacunaci\u00f3n masiva se tuvieron que colocar medidas sanitarias por ley y bajo sanciones pero como que ya no importa la salud del pueblo @BancadaCyan ?? @nayibbukele ?? @FranAlabi ??? https://t.co/acQGqOe9oX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["BancadaCyan", "nayibbukele", "FranAlabi"], "tweet_urls": ["https://t.co/acQGqOe9oX"], "country": "MEXICO", "text_es": "A la par de la vacunaci\u00f3n masiva se tuvieron que colocar medidas sanitarias por ley y bajo sanciones pero como que ya no importa la salud del pueblo ?? ?? ???"}, {"id": 1439467714280570881, "verified": false, "tweet_text": "@yumjae @Minsa_Peru De acuerdo. Tengo entendido que justo en esta semana han aumentado 3 puntos de vacunaci\u00f3n m\u00e1s, adem\u00e1s de esos dos y el IPD que ya exist\u00edan, pero para el vacunafest solo son algunos puntos de toda la ciudad nomas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["yumjae", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo. Tengo entendido que justo en esta semana han aumentado puntos de vacunaci\u00f3n m\u00e1s, adem\u00e1s de esos dos y el IPD que ya exist\u00edan, pero para el vacunafest solo son algunos puntos de toda la ciudad nomas."}, {"id": 1439467437578129412, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Santiago entiende , la vacunaci\u00f3n no era opci\u00f3n, sino obligaci\u00f3n porque aquello  comprende el  inter\u00e9s de los grupos de poder para retomar la din\u00e1mica econ\u00f3mica y as\u00ed  agilitar la recuperaci\u00f3n de cartera vencida del sistema que ustedes manejan. Pero no lo hagas ver como haza\u00f1a.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Santiago entiende , la vacunaci\u00f3n no era opci\u00f3n, sino obligaci\u00f3n porque aquello comprende el inter\u00e9s de los grupos de poder para retomar la din\u00e1mica econ\u00f3mica y as\u00ed agilitar la recuperaci\u00f3n de cartera vencida del sistema que ustedes manejan. Pero no lo hagas ver como haza\u00f1a."}, {"id": 1439467413062529024, "verified": false, "tweet_text": "ptm yo que quiero tener mi fiesta de cumplea\u00f1os y el pinche sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico no quiere cooperar\n\nustedes ke opinan? se arma o no se arma el juanfest21? \n\n(cabe remarcar que todxs lxs invitadxs cuentan ya con esquema parcial o completo de vacunaci\u00f3n)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ptm yo que quiero tener mi fiesta de cumplea\u00f1os y el pinche sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico no quiere cooperar ustedes ke opinan? se arma o no se arma el juanfest21? (cabe remarcar que todxs lxs invitadxs cuentan ya con esquema parcial o completo de vacunaci\u00f3n)"}, {"id": 1439466785036591106, "verified": true, "tweet_text": "Covid-19: \u00bfEs necesaria una vacunaci\u00f3n general de refuerzo? https://t.co/GRj6P480f7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/GRj6P480f7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Covid-19: \u00bfEs necesaria una vacunaci\u00f3n general de refuerzo?"}, {"id": 1439466731706232834, "verified": false, "tweet_text": "@Dabel99692299 @GobNeza @JuanHugoNeza @Adolfo_Cerqueda La vacunaci\u00f3n fue del 22 al 26 de junio para cu\u00e1ndo la 2da dosis @Adolfo_Cerqueda @GobiernoMX @SSaludCdMx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Dabel99692299", "GobNeza", "JuanHugoNeza", "Adolfo_Cerqueda", "Adolfo_Cerqueda", "GobiernoMX", "SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n fue del al de junio para cu\u00e1ndo la da dosis"}, {"id": 1439466544313028611, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8Decenas de fiscales generales estatales advierten a Biden de que abandone el mandato de vacunaci\u00f3n o se enfrente a los tribunales\u26a0\ufe0f\ud83d\udca5\ud83d\udc89\n\nhttps://t.co/esidfRnlxY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/esidfRnlxY"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "\ud83d\udc89", "\u26a0\ufe0f", "\ud83d\udca5"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8Decenas de fiscales generales estatales advierten a Biden de que abandone el mandato de vacunaci\u00f3n o se enfrente a los tribunales\u26a0\ufe0f\ud83d\udca5\ud83d\udc89"}, {"id": 1439466419914170370, "verified": false, "tweet_text": "Ya quiero sabados pa lokiar de verdad gente q cancelen el toque de queda luego de la vacunaci\u00f3n de la gentita de 23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya quiero sabados pa lokiar de verdad gente q cancelen el toque de queda luego de la vacunaci\u00f3n de la gentita de"}, {"id": 1439466203815292928, "verified": false, "tweet_text": "@PSOE @Adrilastra Claro claro, solo es democracia cuando t\u00fa l\u00edder espiritual vacuna a los espa\u00f1oles incluso sin preguntar a qu\u00e9 partido vota. Eso s\u00ed es democracia.\nPor cierto, las vacunas y su vacunaci\u00f3n la pagamos todos, los votantes del @PSOE los de @vox_es el @populares etc\u00e9tera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["PSOE", "Adrilastra", "PSOE", "vox_es", "populares"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro claro, solo es democracia cuando t\u00fa l\u00edder espiritual vacuna a los espa\u00f1oles incluso sin preguntar a qu\u00e9 partido vota. Eso s\u00ed es democracia. Por cierto, las vacunas y su vacunaci\u00f3n la pagamos todos, los votantes del los de el etc\u00e9tera"}, {"id": 1439465632022638595, "verified": false, "tweet_text": "El CD Felipe VI de Lorca acoger\u00e1 este pr\u00f3ximo martes y mi\u00e9rcoles una jornada de vacunaci\u00f3n frente a la meningitis para los nacidos entre 2001 y 2007 https://t.co/XBcgCKmLtG v\u00eda @cosasdelorca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["COSASDELORCA"], "tweet_urls": ["https://t.co/XBcgCKmLtG"], "country": "MEXICO", "text_es": "El CD Felipe VI de Lorca acoger\u00e1 este pr\u00f3ximo martes y mi\u00e9rcoles una jornada de vacunaci\u00f3n frente a la meningitis para los nacidos entre y v\u00eda"}, {"id": 1439465557598916609, "verified": false, "tweet_text": "@JGabrielPrieto La vacunaci\u00f3n es voluntaria en todo el mundo. Es un tema de responsabilidad individual y comunitaria. Estar en contra de la vacuna es una cosa, hablar de \u201cdictadura sanitaria\u201d, es haber perdido toda perspectiva. El 90% de internados x covid en iva en Suecia, son no-vacunados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["JGabrielPrieto"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n es voluntaria en todo el mundo. Es un tema de responsabilidad individual y comunitaria. Estar en contra de la vacuna es una cosa, hablar de \u201cdictadura sanitaria\u201d, es haber perdido toda perspectiva. El % de internados x covid en iva en Suecia, son no-vacunados."}, {"id": 1439465202043478016, "verified": false, "tweet_text": "@AntonioNocedal @HLGatell El proceso de vacunaci\u00f3n era de primera hasta que lleg\u00f3 este gobierno ahora ni siquiera hay vacunas del cuadro b\u00e1sico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["AntonioNocedal", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "El proceso de vacunaci\u00f3n era de primera hasta que lleg\u00f3 este gobierno ahora ni siquiera hay vacunas del cuadro b\u00e1sico."}, {"id": 1439464525682683909, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/sD8CrM09Vh", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sD8CrM09Vh"]}, {"id": 1439464338990018561, "verified": false, "tweet_text": "@samibeagle @HLGatell Hay un gran control y es un esfuerzo enorme mover tanta gente. M\u00e9xico NO es productor de vacunas y a\u00fan as\u00ed, ha tenido un muy notable buen desempe\u00f1o. He participado en todas las campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n. As\u00ed que s\u00e9 c\u00f3mo se hace todo el proceso de vacunaci\u00f3n, es de primera!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["samibeagle", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay un gran control y es un esfuerzo enorme mover tanta gente. M\u00e9xico NO es productor de vacunas y a\u00fan as\u00ed, ha tenido un muy notable buen desempe\u00f1o. He participado en todas las campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n. As\u00ed que s\u00e9 c\u00f3mo se hace todo el proceso de vacunaci\u00f3n, es de primera!"}, {"id": 1439464275265814528, "verified": false, "tweet_text": "Fighting Stigma : Gobierno incumple norma t\u00e9cnica sobre vacunaci\u00f3n \u2014 Diario Expreso: Dicha norma establece el tratamiento que deben recibir los ni\u00f1os que viven con VIH, as\u00ed como el Calendario de Inmunizaciones para acceder a la vacunaci\u00f3n\u00a0... https://t.co/XHw7iErbiw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XHw7iErbiw"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fighting Stigma : Gobierno incumple norma t\u00e9cnica sobre vacunaci\u00f3n \u2014 Diario Expreso: Dicha norma establece el tratamiento que deben recibir los ni\u00f1os que viven con VIH, as\u00ed como el Calendario de Inmunizaciones para acceder a la vacunaci\u00f3n ..."}, {"id": 1439464093686112258, "verified": false, "tweet_text": "@CanDigital2 Solo con un MINSA muy bien  organizado y con un gobierno Sandinista detras apoyando la vacunaci\u00f3n\nTodas y todos a vacunarnos\n#PatriaBenditaYLibre\n#2021SoberaniaEnMiTierra\n#Nicaragua\n#18Septiembre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["PatriaBenditaYLibre", "2021SoberaniaEnMiTierra", "Nicaragua", "18Septiembre"], "mentions": ["CanDigital2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo con un MINSA muy bien organizado y con un gobierno Sandinista detras apoyando la vacunaci\u00f3n Todas y todos a vacunarnos"}, {"id": 1439463760146673665, "verified": false, "tweet_text": "#ALaEducaci\u00f3nPonleCoraz\u00f3n campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n pedi\u00e1trica #SomosCuba @CubaMined @DarvelisCarrac3 @maria_laviste https://t.co/D9o1emqHQE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["ALaEducaci\u00f3nPonleCoraz\u00f3n", "SomosCuba"], "mentions": ["CubaMined", "DarvelisCarrac3", "maria_laviste"], "tweet_urls": ["https://t.co/D9o1emqHQE"], "country": "MEXICO", "text_es": "campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n pedi\u00e1trica"}, {"id": 1439463641171046404, "verified": true, "tweet_text": "COVID-19: 98 personas fueron dadas de alta este s\u00e1bado 18 de setiembre en Per\u00fa https://t.co/TxeftE64jH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TxeftE64jH"], "country": "MEXICO", "text_es": "COVID-19: personas fueron dadas de alta este s\u00e1bado de setiembre en Per\u00fa"}, {"id": 1439463223967633409, "verified": false, "tweet_text": "@_Reinos0 Hola \u00bfsabes si est\u00e1n permitiendo estacionarse cerca del centro de vacunaci\u00f3n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["_Reinos0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola \u00bfsabes si est\u00e1n permitiendo estacionarse cerca del centro de vacunaci\u00f3n?"}, {"id": 1439463083777347586, "verified": false, "tweet_text": "Plan de vacunaci\u00f3n contra Covid-19 debe extenderse a menores de edad: ERA    https://t.co/nRwwayykJ4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nRwwayykJ4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Plan de vacunaci\u00f3n contra Covid-19 debe extenderse a menores de edad: ERA"}, {"id": 1439462906836488198, "verified": false, "tweet_text": "@GobernoAlem \ud83d\ude33..nooo \u00bfde verdad??? Y algunos..\u00bfNo ser\u00e1n del \"colectivo\" \u00e9se, que se salt\u00f3 el turno de vacunaci\u00f3n??? \ud83e\udd14\ud83d\udc9c\ud83d\udc9c\ud83d\udc9c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["GobernoAlem"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9c", "\ud83e\udd14", "\ud83d\ude33"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude33..nooo \u00bfde verdad??? Y algunos..\u00bfNo ser\u00e1n del \"colectivo\" \u00e9se, que se salt\u00f3 el turno de vacunaci\u00f3n??? \ud83e\udd14\ud83d\udc9c\ud83d\udc9c\ud83d\udc9c"}, {"id": 1439462761180839936, "verified": false, "tweet_text": "Mi centro de vacunaci\u00f3n me deprimia xd https://t.co/MNSkLg5ZDP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MNSkLg5ZDP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi centro de vacunaci\u00f3n me deprimia xd"}, {"id": 1439462711000195072, "verified": false, "tweet_text": "Me siento bien tonta esperando mi turno para la vacunaci\u00f3n, mientras que la gran mayor\u00eda de mis conocides agandall\u00f3 con comprobantes de otras alcald\u00edas :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Me siento bien tonta esperando mi turno para la vacunaci\u00f3n, mientras que la gran mayor\u00eda de mis conocides agandall\u00f3 con comprobantes de otras alcald\u00edas"}, {"id": 1439462689122684931, "verified": false, "tweet_text": "@T13 En 3 a 4 meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile\nPandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico \nInmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de 6 meses\nhttps://t.co/LXyVqIUGse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["T13"], "tweet_urls": ["https://t.co/LXyVqIUGse"], "country": "MEXICO", "text_es": "En a meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile Pandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico Inmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de meses"}, {"id": 1439462635011985408, "verified": false, "tweet_text": "@foo2002 @ericklabb Cada semana ingresan nuevos lotes y SIEMPRE se acumulan m\u00e1s y m\u00e1s vacunas, porque el ritmo de vacunaci\u00f3n es m\u00e1s lento que la entrada o sea siempre hay exedentes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["foo2002", "ericklabb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cada semana ingresan nuevos lotes y SIEMPRE se acumulan m\u00e1s y m\u00e1s vacunas, porque el ritmo de vacunaci\u00f3n es m\u00e1s lento que la entrada o sea siempre hay exedentes."}, {"id": 1439462593995943941, "verified": false, "tweet_text": "@eliowa En 3 a 4 meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile\nPandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico \nInmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de 6 meses\nhttps://t.co/LXyVqIUGse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["eliowa"], "tweet_urls": ["https://t.co/LXyVqIUGse"], "country": "MEXICO", "text_es": "En a meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile Pandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico Inmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de meses"}, {"id": 1439462593748340744, "verified": false, "tweet_text": "LaNaci\u00f3n | Vacunaci\u00f3n Covid 19 en el mundo: cu\u00e1ntas dosis se aplicaron al 19 de Septiembre https://t.co/W2z4YG3RnM https://t.co/D0w9UJgoNq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/W2z4YG3RnM"], "country": "MEXICO", "text_es": "LaNaci\u00f3n | Vacunaci\u00f3n Covid en el mundo: cu\u00e1ntas dosis se aplicaron al de Septiembre"}, {"id": 1439462430912954370, "verified": false, "tweet_text": "@AlexJim72 @frandevox @Santi_ABASCAL @vox_es Haces muy bien negando te a vacunar te, nadie te obliga.\nA mi en mi trabajo nadie me ha obligado a presentar el registro de vacunacion.\nYo me siento m\u00e1s seguro teni\u00e9ndola que intentando demostrar que se puede sobrevivir sin ella.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["AlexJim72", "frandevox", "Santi_ABASCAL", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Haces muy bien negando te a vacunar te, nadie te obliga. A mi en mi trabajo nadie me ha obligado a presentar el registro de vacunacion. Yo me siento m\u00e1s seguro teni\u00e9ndola que intentando demostrar que se puede sobrevivir sin ella."}, {"id": 1439462357579837446, "verified": false, "tweet_text": "@ItzelGo80612354 @MayHernava @SaludEdomex @Edomex @SoyNaucalpan Te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y las actualizaciones del Gobierno del Estado de M\u00e9xico en https://t.co/mYrHs3t0Pf para conocer las siguientes fechas de aplicaci\u00f3n para primera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ItzelGo80612354", "MayHernava", "SaludEdomex", "Edomex", "SoyNaucalpan"], "tweet_urls": ["https://t.co/mYrHs3t0Pf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y las actualizaciones del Gobierno del Estado de M\u00e9xico en para conocer las siguientes fechas de aplicaci\u00f3n para primera dosis."}, {"id": 1439462211102158848, "verified": false, "tweet_text": "Al menos un tema por el que sentirse orgullosa se vivir aqu\u00ed, la vacunaci\u00f3n. https://t.co/V4XHALy9PZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/V4XHALy9PZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al menos un tema por el que sentirse orgullosa se vivir aqu\u00ed, la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439462162271965184, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias En 3 a 4 meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile\nPandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico \nInmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de 6 meses\nhttps://t.co/LXyVqIUGse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["doctormacias"], "tweet_urls": ["https://t.co/LXyVqIUGse"], "country": "MEXICO", "text_es": "En a meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile Pandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico Inmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de meses"}, {"id": 1439462116986171392, "verified": false, "tweet_text": "New York.\nComo esta ciudad, muchas m\u00e1s se levantan en contra del \"supuesto\" presidente de EEUU por impulsar la vacunaci\u00f3n obligatoria a los trabajadores del estado.\nFuck Joe Biden es el lema.\nNo solo por esta raz\u00f3n.\nTambi\u00e9n por ser el ilegitimo presidente https://t.co/8WWelYsaWZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "New York. Como esta ciudad, muchas m\u00e1s se levantan en contra del \"supuesto\" presidente de EEUU por impulsar la vacunaci\u00f3n obligatoria a los trabajadores del estado. Fuck Joe Biden es el lema. No solo por esta raz\u00f3n. Tambi\u00e9n por ser el ilegitimo presidente"}, {"id": 1439462071003975684, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeBabul @ElMercurio_cl En 3 a 4 meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile\nPandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico \nInmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de 6 meses\nhttps://t.co/LXyVqIUGse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["JorgeBabul", "ElMercurio_cl"], "tweet_urls": ["https://t.co/LXyVqIUGse"], "country": "MEXICO", "text_es": "En a meses empezar\u00e1 nuevo ciclo infecciones masivas SARS CoV2 en Chile Pandemia Covid19 sigue patr\u00f3n c\u00edclico Inmunidad Natural y por Vacunaci\u00f3n no dura m\u00e1s de meses"}, {"id": 1439462009523822593, "verified": false, "tweet_text": "Cuanto le pagan a esa ex ministra y al presidente para defender la vacunacion? Esa aptitud no es normal , por que no discuten o debaten ? No pueden contra las cifras. Esa mentira tiene patas cortas y ya se ven descubiertos. \ud83d\udc89\ud83d\ude91 https://t.co/OB3VhMRCeZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OB3VhMRCeZ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude91"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuanto le pagan a esa ex ministra y al presidente para defender la vacunacion? Esa aptitud no es normal , por que no discuten o debaten ? No pueden contra las cifras. Esa mentira tiene patas cortas y ya se ven descubiertos. \ud83d\udc89\ud83d\ude91"}, {"id": 1439461810822918149, "verified": false, "tweet_text": "@lala111116 Un premio Nobel de Medicina (2008) Luc Montagnier, explica muy f\u00e1cil c\u00f3mo funciona el tema de las nuevas cepas y el pq la vacunaci\u00f3n masiva es un error\n\nHasta los #covidiotas lo entender\u00e1n\n\n#SLR #COVID19 #Plandemia #YoNoMeVacuno gracias @No__Plandemia https://t.co/utQ3relIxe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["covidiotas", "SLR", "COVID19", "Plandemia", "YoNoMeVacuno"], "mentions": ["lala111116", "No__Plandemia"], "tweet_emoticons": ["8)", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un premio Nobel de Medicina (2008) Luc Montagnier, explica muy f\u00e1cil c\u00f3mo funciona el tema de las nuevas cepas y el pq la vacunaci\u00f3n masiva es un error Hasta los lo entender\u00e1n gracias"}, {"id": 1439461752060760066, "verified": true, "tweet_text": "#Salud | M\u00e1s de 16 millones de colombianos completaron el esquema de vacunaci\u00f3n anti-covid-19. \n\nAs\u00ed va el balance de @MinSaludCol \u27a1\ufe0fhttps://t.co/RxPqAbmAYM https://t.co/GepGFinjn9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Salud"], "mentions": ["MinSaludCol"], "tweet_urls": ["https://t.co/RxPqAbmAYM"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "| M\u00e1s de millones de colombianos completaron el esquema de vacunaci\u00f3n anti-covid-19. As\u00ed va el balance de \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1439461680120057861, "verified": false, "tweet_text": "Oigan no se ustedes pero a mi me preocupa full como va la cuesti\u00f3n de vacunacion all\u00e1 en Corea del Sur, el hecho d q adultos/ j\u00f3venes a\u00fan no tengan el chance de adquirir vacunas y van en la ola d contagios m\u00e1s alta es preocupante, ya hemos visto que varios idols han sido+", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Oigan no se ustedes pero a mi me preocupa full como va la cuesti\u00f3n de vacunacion all\u00e1 en Corea del Sur, el hecho d q adultos/ j\u00f3venes a\u00fan no tengan el chance de adquirir vacunas y van en la ola d contagios m\u00e1s alta es preocupante, ya hemos visto que varios idols han sido+"}, {"id": 1439461445637390340, "verified": false, "tweet_text": "Nuestra campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra el Covid-19, que es la pol\u00edtica p\u00fablica m\u00e1s importante en estos momentos, para la salud y la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. Dios primero, para la tercera semana de octubre habremos inmunizado, con las dos dosis, al 70% de nuestra poblaci\u00f3n. https://t.co/0t7hFrB7As", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Nuestra campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra el Covid-19, que es la pol\u00edtica p\u00fablica m\u00e1s importante en estos momentos, para la salud y la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. Dios primero, para la tercera semana de octubre habremos inmunizado, con las dos dosis, al % de nuestra poblaci\u00f3n."}, {"id": 1439461326800236547, "verified": false, "tweet_text": "@Ecatepec @Edomex @GobiernoMX Cuando empezar\u00e1 la vacunaci\u00f3n de los 18 a 29 a\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Ecatepec", "Edomex", "GobiernoMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando empezar\u00e1 la vacunaci\u00f3n de los a a\u00f1os"}, {"id": 1439461212601860098, "verified": true, "tweet_text": "\"Gracias a Dios tenemos un sistema de salud que garantiza la vacunaci\u00f3n que nos permiti\u00f3 erradicar esa mortandad de ni\u00f1os\" https://t.co/AbWjbrM71M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"Gracias a Dios tenemos un sistema de salud que garantiza la vacunaci\u00f3n que nos permiti\u00f3 erradicar esa mortandad de ni\u00f1os\""}, {"id": 1439461053797175299, "verified": false, "tweet_text": "TRES MUJERES DE #TEXAS FUERON ARRESTADAS EN NUEVA YORK, TRAS GOLPEAR A UNA EMPLEADA DE UN RESTAURANTE PORQUE LES PIDI\u00d3 SU PRUEBA DE VACUNACI\u00d3N PARA ENTRAR \ud83d\ude2c\nhttps://t.co/4Tr3pgaRtS https://t.co/JYoPfoHSX1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["TEXAS"], "tweet_urls": ["https://t.co/4Tr3pgaRtS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2c"], "country": "MEXICO", "text_es": "TRES MUJERES DE FUERON ARRESTADAS EN NUEVA YORK, TRAS GOLPEAR A UNA EMPLEADA DE UN RESTAURANTE PORQUE LES PIDI\u00d3 SU PRUEBA DE VACUNACI\u00d3N PARA ENTRAR \ud83d\ude2c"}, {"id": 1439461004300201984, "verified": false, "tweet_text": "AIDA Cruises introduce subrepticiamente la exigencia de vacunaci\u00f3n https://t.co/nOgcN0o0Mo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nOgcN0o0Mo"], "country": "MEXICO", "text_es": "AIDA Cruises introduce subrepticiamente la exigencia de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439460979448950787, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_mx Los menores de edad tampoco son invencibles. Vacunacion para menores de edad con o sin comorbilidades....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los menores de edad tampoco son invencibles. Vacunacion para menores de edad con o sin comorbilidades...."}, {"id": 1439460847403864067, "verified": false, "tweet_text": "@sandracs2 @Ecatepec @Edomex @GobiernoMX @FerVilchisMx Claro, tambi\u00e9n lo he hecho @alfredodelmazo sin embargo es necesario que m\u00e1s gente haga presi\u00f3n. Ecatepec es el \u00faltimo municipio en continuar con el plan de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["sandracs2", "Ecatepec", "Edomex", "GobiernoMX", "FerVilchisMx", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro, tambi\u00e9n lo he hecho sin embargo es necesario que m\u00e1s gente haga presi\u00f3n. Ecatepec es el \u00faltimo municipio en continuar con el plan de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439460784858353668, "verified": false, "tweet_text": "@IvanGuadalupeS4 No, por que ma\u00f1ana todav\u00eda segunda dosis de vacunacion...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["IvanGuadalupeS4"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, por que ma\u00f1ana todav\u00eda segunda dosis de vacunacion..."}, {"id": 1439460695045644293, "verified": false, "tweet_text": "#Cajeme ma\u00f1ana tambi\u00e9n habr\u00e1 vacunaci\u00f3n @Dif_Cajeme @ssp_cajeme @AytoCajeme @itson @culturaitson @BomberosCajeme @Cjavierlamarque https://t.co/POPZPmuqxH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Cajeme"], "mentions": ["Dif_Cajeme", "ssp_cajeme", "AytoCajeme", "itson", "culturaitson", "BomberosCajeme", "Cjavierlamarque"], "tweet_urls": ["https://t.co/POPZPmuqxH"], "country": "MEXICO", "text_es": "ma\u00f1ana tambi\u00e9n habr\u00e1 vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439460491907190787, "verified": false, "tweet_text": "@RRamirezdeAlba @ArturoDammArnal Tu libertad termina donde mi derecho empieza, el derecho a la salud y a la vida esta por encima de todo, la falta de vacunaci\u00f3n en ese pa\u00eds no es condici\u00f3n es una decisi\u00f3n, dejen d e confundir libertad con anarqu\u00eda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["RRamirezdeAlba", "ArturoDammArnal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu libertad termina donde mi derecho empieza, el derecho a la salud y a la vida esta por encima de todo, la falta de vacunaci\u00f3n en ese pa\u00eds no es condici\u00f3n es una decisi\u00f3n, dejen d e confundir libertad con anarqu\u00eda"}, {"id": 1439460297891266563, "verified": false, "tweet_text": "@NandaMelena @eluniversocom Lloren mmv q con las declaraciones del bigoton se les va caer del pedestal esta pendejada de presidente q lo \u00fanico bueno q ha hecho hasta ahora la vacunacion el resto puro cuento", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["NandaMelena", "eluniversocom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lloren mmv q con las declaraciones del bigoton se les va caer del pedestal esta pendejada de presidente q lo \u00fanico bueno q ha hecho hasta ahora la vacunacion el resto puro cuento"}, {"id": 1439460033348177925, "verified": false, "tweet_text": "@lieseleslie Oye, pero yo me sent\u00ed estafad\u00edsimo cuando fui porque cero perreo y cero flow en mi centro de vacunaci\u00f3n :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lieseleslie"], "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Oye, pero yo me sent\u00ed estafad\u00edsimo cuando fui porque cero perreo y cero flow en mi centro de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439459813440765955, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n Covid 19 en el mundo: cu\u00e1ntas dosis se aplicaron al 19 de\u00a0Septiembre https://t.co/ATUaZ3MTa4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ATUaZ3MTa4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n Covid en el mundo: cu\u00e1ntas dosis se aplicaron al de Septiembre"}, {"id": 1439459560704647168, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX @LassoGuillermo sin vacunas no podr\u00edamos trabajar. Estar\u00edamos como Panam\u00e1 con toques de queda a partir de las 19:00, o como Rep\u00fablica Dominicana con toque de queda todo el fin de semana. Mucho por agradecer al Presidente sin la vacunaci\u00f3n no podr\u00edamos tener esta normalidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LassoSX", "LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "sin vacunas no podr\u00edamos trabajar. Estar\u00edamos como Panam\u00e1 con toques de queda a partir de las :00, o como Rep\u00fablica Dominicana con toque de queda todo el fin de semana. Mucho por agradecer al Presidente sin la vacunaci\u00f3n no podr\u00edamos tener esta normalidad."}, {"id": 1439459326209441796, "verified": false, "tweet_text": "@elmundoes Porque estamos hasta los cojones de vuestra farsa https://t.co/N5RZE1udT5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["elmundoes"], "tweet_urls": ["https://t.co/N5RZE1udT5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque estamos hasta los cojones de vuestra farsa"}, {"id": 1439459276909682690, "verified": false, "tweet_text": "La OPS sigue sin recomendar la vacunaci\u00f3n para ni\u00f1os contra COVID-19 https://t.co/8usMQnd1Ko -La vacuna de Pfizer &amp; BioNTech es la \u00fanica que cuenta con la autorizaci\u00f3n para uso de emergencia en adolescentes- @PediatriaDom @DraLuzHerrera @edigiba @csarahmotat @ritinrojas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["PediatriaDom", "DraLuzHerrera", "edigiba", "csarahmotat", "ritinrojas"], "tweet_urls": ["https://t.co/8usMQnd1Ko"], "country": "MEXICO", "text_es": "La OPS sigue sin recomendar la vacunaci\u00f3n para ni\u00f1os contra COVID-19 -La vacuna de Pfizer &amp; BioNTech es la \u00fanica que cuenta con la autorizaci\u00f3n para uso de emergencia en adolescentes-"}, {"id": 1439459272694317061, "verified": false, "tweet_text": "@_NOALCOMUNISMO Dime por que obligar a vacunar a la poblaci\u00f3n es en contra de la libertad, acaso no sabes que la vacunacion puede acabar con la pandemia adem\u00e1s de que as\u00ed es m\u00e1s f\u00e1cil que las personas desarrollen anticuerpos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["_NOALCOMUNISMO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dime por que obligar a vacunar a la poblaci\u00f3n es en contra de la libertad, acaso no sabes que la vacunacion puede acabar con la pandemia adem\u00e1s de que as\u00ed es m\u00e1s f\u00e1cil que las personas desarrollen anticuerpos"}, {"id": 1439459249340485633, "verified": true, "tweet_text": "TURISMO // Se estima que con esta iniciativa la econom\u00eda del pa\u00eds recibir\u00e1 una inyecci\u00f3n econ\u00f3mica que supera los $125 millones. https://t.co/plRlqgcyrJ https://t.co/r9OLf2g1nT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/plRlqgcyrJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "TURISMO // Se estima que con esta iniciativa la econom\u00eda del pa\u00eds recibir\u00e1 una inyecci\u00f3n econ\u00f3mica que supera los $125 millones."}, {"id": 1439458966627667972, "verified": false, "tweet_text": "Claramente se ve la primera, segunda y tercera ola de contagios respectivamente, si es as\u00ed aguas con la cuarta, seguimos con un paup\u00e9rrimo sistema de vacunaci\u00f3n.  Ya ni que decir los fallecidos.... y dec\u00edan que de 60,000 no \u00edbamos a pasar en el escenario m\u00e1s catastr\u00f3fico. https://t.co/i551CBX1fv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Claramente se ve la primera, segunda y tercera ola de contagios respectivamente, si es as\u00ed aguas con la cuarta, seguimos con un paup\u00e9rrimo sistema de vacunaci\u00f3n. Ya ni que decir los fallecidos.... y dec\u00edan que de no \u00edbamos a pasar en el escenario m\u00e1s catastr\u00f3fico."}, {"id": 1439458944561385475, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Aqu\u00ed en Ju\u00e1rez no va haber vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed en Ju\u00e1rez no va haber vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439458923334049793, "verified": false, "tweet_text": "@100noticiasni Guatemala ya implemento ese programa de vacunacion a turistas soy uno de los beneficiados como Nicaraguense", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["100noticiasni"], "country": "MEXICO", "text_es": "Guatemala ya implemento ese programa de vacunacion a turistas soy uno de los beneficiados como Nicaraguense"}, {"id": 1439458787157499905, "verified": false, "tweet_text": "@dangarcar Da se lo a la farmac\u00e9utica a ver qu\u00e9 cara de tonta te pone https://t.co/N5RZE1udT5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["dangarcar"], "tweet_urls": ["https://t.co/N5RZE1udT5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Da se lo a la farmac\u00e9utica a ver qu\u00e9 cara de tonta te pone"}, {"id": 1439458736452558849, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude37 Nicaragua anuncia la f\u00f3rmula Sputnik Light en vacunaci\u00f3n contra la covid-19 - https://t.co/TFxeoACldB \ud83d\udc49 https://t.co/LSuG9GMBjs \ud83d\udc8a #Medical #GroupZirigoza", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Medical", "GroupZirigoza"], "tweet_urls": ["https://t.co/TFxeoACldB", "https://t.co/LSuG9GMBjs"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\ude37", "\ud83d\udc8a"]}, {"id": 1439458682606075909, "verified": false, "tweet_text": "@PNCdeGuatemala Mi comentario no es contra la buena voluntad de los agentes que participan en la vacunaci\u00f3n, sino contra las medidas sanitarias que estan empleando y el @MinSaludGuate m\u00ednimo les deber\u00eda donar guantes desechables y equipo de protecci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["PNCdeGuatemala", "MinSaludGuate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi comentario no es contra la buena voluntad de los agentes que participan en la vacunaci\u00f3n, sino contra las medidas sanitarias que estan empleando y el m\u00ednimo les deber\u00eda donar guantes desechables y equipo de protecci\u00f3n."}, {"id": 1439458659537457159, "verified": false, "tweet_text": "V\u00cdDEO: La primera expedici\u00f3n sanitaria internacional de la historia https://t.co/M0RrIYhNAE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/M0RrIYhNAE"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "V\u00cdDEO: La primera expedici\u00f3n sanitaria internacional de la historia"}, {"id": 1439458557972434945, "verified": false, "tweet_text": "@Lenin LO DEBEN ENJUICIAR POR EL MAL MANEJO DE LA PANDEMIA , LAS MUERTES QU\u00c9 PROVOCO SU ESTUPIDEZ, LOS SOBREPRECIOS EN TIEMPOS DE PANDEMIA Y SU DELINCUENTE MANEJO DEL PLAN DE VACUNACI\u00d3N Y AS\u00cd PONER EN RIESGO AL PA\u00cdS @FiscaliaEcuador https://t.co/WrU5ThuSWl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Lenin", "FiscaliaEcuador"], "tweet_urls": ["https://t.co/WrU5ThuSWl"], "country": "MEXICO", "text_es": "LO DEBEN ENJUICIAR POR EL MAL MANEJO DE LA PANDEMIA , LAS MUERTES QU\u00c9 PROVOCO SU ESTUPIDEZ, LOS SOBREPRECIOS EN TIEMPOS DE PANDEMIA Y SU DELINCUENTE MANEJO DEL PLAN DE VACUNACI\u00d3N Y AS\u00cd PONER EN RIESGO AL PA\u00cdS"}, {"id": 1439458353864921092, "verified": false, "tweet_text": "@PrimoECosta A m\u00ed un d\u00eda me dieron un 10% de descuento en una tienda de ropa en Medell\u00edn por presentar el carnet de vacunaci\u00f3n. Excelente servicio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["PrimoECosta"], "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed un d\u00eda me dieron un % de descuento en una tienda de ropa en Medell\u00edn por presentar el carnet de vacunaci\u00f3n. Excelente servicio."}, {"id": 1439458294750457857, "verified": false, "tweet_text": "Este domingo 19 de Septiembre #Vacunacion #SegundaDosis con #Pfizer para MADRES GESTANTES, NI\u00d1OS DE 12 A 17 A\u00d1OS CON COMORBILIDADES Y MAYORES DE 50 A\u00d1OS en el #HospitalSanJoaquin de 8:00a.m. a 3:00p.m  #PereiraEnVivoNoticias https://t.co/yBpyjPiBFJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Vacunacion", "SegundaDosis", "Pfizer", "HospitalSanJoaquin", "PereiraEnVivoNoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este domingo de Septiembre con para MADRES GESTANTES, NI\u00d1OS DE A A\u00d1OS CON COMORBILIDADES Y MAYORES DE A\u00d1OS en el de :00a.m. a :00p.m"}, {"id": 1439458237942747139, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Contin\u00faa la diversi\u00f3n en el #VacunaFest! \ud83d\ude0e Acude al centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano a tu domicilio y #Vac\u00fanateYa contra la #COVID19. \ud83d\udc89\u2728 \n\n\u00a1Te esperamos hasta las 7 p.m.! https://t.co/gwLrCWnats", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "Vac\u00fanateYa", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2728", "\ud83d\ude0e"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Contin\u00faa la diversi\u00f3n en el ! \ud83d\ude0e Acude al centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano a tu domicilio y contra la . \ud83d\udc89\u2728 \u00a1Te esperamos hasta las p.m.!"}, {"id": 1439458136226766848, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX La mayor\u00eda de grandes pa\u00edses ya hab\u00edan avanzado con sus procesos de vacunaci\u00f3n, eso hizo que se liberara mucha de la producci\u00f3n a pa\u00edses m\u00e1s peque\u00f1os. Quesff hijo, de que sirve tanta plata si tienen menos educaci\u00f3n que un bachiller XD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mayor\u00eda de grandes pa\u00edses ya hab\u00edan avanzado con sus procesos de vacunaci\u00f3n, eso hizo que se liberara mucha de la producci\u00f3n a pa\u00edses m\u00e1s peque\u00f1os. Quesff hijo, de que sirve tanta plata si tienen menos educaci\u00f3n que un bachiller XD"}, {"id": 1439458135106891781, "verified": false, "tweet_text": "@AinardL @rociodiestra Mi comentario fue por la autor\u00eda del personaje, m\u00e1s no por su trabajo, el cual reconozco que es de ella y no lo hizo con \u00e1nimo de lucro, a mi me gusta y suma en la vacunaci\u00f3n, lo bueno es que el reclamo de Rocio fue atendido y la empresa infractora sac\u00f3 ese producto de su listado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["AinardL", "rociodiestra"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi comentario fue por la autor\u00eda del personaje, m\u00e1s no por su trabajo, el cual reconozco que es de ella y no lo hizo con \u00e1nimo de lucro, a mi me gusta y suma en la vacunaci\u00f3n, lo bueno es que el reclamo de Rocio fue atendido y la empresa infractora sac\u00f3 ese producto de su listado"}, {"id": 1439458109030797313, "verified": false, "tweet_text": "@MariolySosaP @RosaChacin7 https://t.co/N5RZE1udT5", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MariolySosaP", "RosaChacin7"], "tweet_urls": ["https://t.co/N5RZE1udT5"]}, {"id": 1439458067817680900, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Todo es vacunaci\u00f3n y se descuida lo el resto, pacientes con enfermedades carastr\u00f3ficas sin medicina, est\u00e1n jugando con la poca salud que se tiene, nadie responde y nadie da soluciones", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo es vacunaci\u00f3n y se descuida lo el resto, pacientes con enfermedades carastr\u00f3ficas sin medicina, est\u00e1n jugando con la poca salud que se tiene, nadie responde y nadie da soluciones"}, {"id": 1439457916390711298, "verified": false, "tweet_text": "Video: Adulto mayor espera a su hijo en centro de vacunaci\u00f3n \u2013 Noticieros Televisa https://t.co/wmerHItHIp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wmerHItHIp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Video: Adulto mayor espera a su hijo en centro de vacunaci\u00f3n \u2013 Noticieros Televisa"}, {"id": 1439457802322337793, "verified": false, "tweet_text": "@ScienceWDrDoug @PolucionBogota La vacunacion masiva genera multiples variantes, algunas mas fuertes que la original que ya no circula en el mundo y sobre la cual se desarrollaron las vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ScienceWDrDoug", "PolucionBogota"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunacion masiva genera multiples variantes, algunas mas fuertes que la original que ya no circula en el mundo y sobre la cual se desarrollaron las vacunas."}, {"id": 1439457789382963206, "verified": false, "tweet_text": "Seguir sin ver la realidad de lo que est\u00e1 ocurriendo https://t.co/N5RZE1udT5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/N5RZE1udT5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguir sin ver la realidad de lo que est\u00e1 ocurriendo"}, {"id": 1439457406262591493, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Oye hijito de papi sal de la burbuja, el plan de vacunaci\u00f3n es algo que debe de cumplirse con tu papi o no. El ecuatoriano exige las promesas de campa\u00f1a que aun no cumple! Que ya se deje de vagar y se ponga a trabajar que a este paso van a pasar sus 4 a\u00f1os y todo ser\u00e1 igual.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oye hijito de papi sal de la burbuja, el plan de vacunaci\u00f3n es algo que debe de cumplirse con tu papi o no. El ecuatoriano exige las promesas de campa\u00f1a que aun no cumple! Que ya se deje de vagar y se ponga a trabajar que a este paso van a pasar sus a\u00f1os y todo ser\u00e1 igual."}, {"id": 1439457361991766018, "verified": false, "tweet_text": "@gilruizv51 @crhoycom https://t.co/tLthxoGIwB", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["gilruizv51", "crhoycom"], "tweet_urls": ["https://t.co/tLthxoGIwB"]}, {"id": 1439457231662166022, "verified": false, "tweet_text": "Convocatoria: 21-4-11621759 - PRESTACION DE SERVICIOS DE APOYO A LA GESTION EN EL AREA DE SALUD PUBLICA PARA LA EJECUCION DE ACCIONES DE VIGILANCIA EPIDEMIOLOGICA EN LA EMERGENCIA POR COVID-19 Y LA INFORMACION CON RESPECTO A VACUNACION MASIVA POR COVID-19 EN LA E.S.E. HOSPITAL\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Convocatoria: -4-11621759 - PRESTACION DE SERVICIOS DE APOYO A LA GESTION EN EL AREA DE SALUD PUBLICA PARA LA EJECUCION DE ACCIONES DE VIGILANCIA EPIDEMIOLOGICA EN LA EMERGENCIA POR COVID-19 Y LA INFORMACION CON RESPECTO A VACUNACION MASIVA POR COVID-19 EN LA E.S.E. HOSPITAL\u2026"}, {"id": 1439457222136934404, "verified": true, "tweet_text": "\"Hombres lobo\" y \"esterilidad\": desinformaci\u00f3n lentifica vacunaci\u00f3n en ciudad boliviana \ud83d\udc89\ud83c\uddfb\ud83c\uddea https://t.co/iB89RIBDY1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iB89RIBDY1"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\uddfb\ud83c\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Hombres lobo\" y \"esterilidad\": desinformaci\u00f3n lentifica vacunaci\u00f3n en ciudad boliviana \ud83d\udc89\ud83c\uddfb\ud83c\uddea"}, {"id": 1439457116411121666, "verified": false, "tweet_text": "@Carrous_el @norabar @rominamanguel Pero...si empezamos a vacunar en diciembre, como llegamos a los mas de 112 mil muertos?\nNo me estaras queriendo decir que, la campa\u00f1a de vacunacion fue un fracaso xq, las vacunas no llegaron en tiempo y forma, no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Carrous_el", "norabar", "rominamanguel"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero...si empezamos a vacunar en diciembre, como llegamos a los mas de mil muertos? No me estaras queriendo decir que, la campa\u00f1a de vacunacion fue un fracaso xq, las vacunas no llegaron en tiempo y forma, no?"}, {"id": 1439457005068959747, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Zzzzz, demasiado lento va el proceso de vacunaci\u00f3n..,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Zzzzz, demasiado lento va el proceso de vacunaci\u00f3n..,"}, {"id": 1439456990095368196, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru 14'123,088 con al menos una dosis es el 42.6% de poblaci\u00f3n total o el 51.4% de poblaci\u00f3n objetivo.  9'330,104 completa es el 28.2% de poblaci\u00f3n total o el 34% de la poblaci\u00f3n objetivo.  \nVamos mejorando en vacunaci\u00f3n pero falta bastante y hay que evitar 3a ola dolorosa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "'123,088 con al menos una dosis es el % de poblaci\u00f3n total o el % de poblaci\u00f3n objetivo. '330,104 completa es el % de poblaci\u00f3n total o el % de la poblaci\u00f3n objetivo. Vamos mejorando en vacunaci\u00f3n pero falta bastante y hay que evitar a ola dolorosa."}, {"id": 1439456916711911425, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru \ud83c\uddf5\ud83c\uddea #Vacunaci\u00f3n contra la #COVID19 por regiones en #Per\u00fa.\n\n\ud83d\udfe2Actualizado al 18/09/2021 - 20:04 p.m.\n\n\u2611\ufe0fPrimera dosis: 14,123,088 personas.\n\n\u2714\ufe0fTotal vacunaci\u00f3n completa (2 dosis): 9,330,104 personas.\n\n\u2705Total dosis aplicadas: 23,453,192 dosis.\n\n\u27a1\ufe0fM\u00e1s detalles\ud83d\udc47\n\n#PongoElHombro https://t.co/5lmJ2KOxPb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaci\u00f3n", "COVID19", "Per\u00fa", "PongoElHombro"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea", "\u2611\ufe0f", "\ud83d\udfe2", "\u2705", "\u27a1\ufe0f", "\u2714\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea contra la por regiones en . \ud83d\udfe2Actualizado al /09/2021 - :04 p.m. \u2611\ufe0fPrimera dosis: personas. \u2714\ufe0fTotal vacunaci\u00f3n completa (2 dosis): personas. \u2705Total dosis aplicadas: dosis. \u27a1\ufe0fM\u00e1s detalles\ud83d\udc47"}, {"id": 1439456760209805315, "verified": false, "tweet_text": "Ya estamos, pr\u00f3ximamente se vendr\u00e1 la vacunaci\u00f3n para ni\u00f1os.\nEn Chile y Ecuador ya se autoriz\u00f3.\n\ud83d\ude4c\ud83c\udffe https://t.co/viIUVXJEEt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/viIUVXJEEt"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4c\ud83c\udffe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estamos, pr\u00f3ximamente se vendr\u00e1 la vacunaci\u00f3n para ni\u00f1os. En Chile y Ecuador ya se autoriz\u00f3. \ud83d\ude4c\ud83c\udffe"}, {"id": 1439456609906855937, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Y sigues mintiendo Santiago, eso le molesta a la gente, te recuerdo que la vacunaci\u00f3n tampoco la cumplieron solo el 80% descontando las de Len\u00edn.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y sigues mintiendo Santiago, eso le molesta a la gente, te recuerdo que la vacunaci\u00f3n tampoco la cumplieron solo el % descontando las de Len\u00edn."}, {"id": 1439456453752934401, "verified": false, "tweet_text": "Quisiera saber ustedes cuando empiezan a subir la informaci\u00f3n para el certificado electr\u00f3nico de vacunaci\u00f3n @ForjaEmpresas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ForjaEmpresas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quisiera saber ustedes cuando empiezan a subir la informaci\u00f3n para el certificado electr\u00f3nico de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439456358131245059, "verified": false, "tweet_text": "Habemus ganadooorrrr \ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc89\ud83e\udda0\ud83e\udd96\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\nD\u00edganle a este zombie que para sus efectos secundarios por la vacuna contra el covid podr\u00e1 estar reposando viendo pel\u00edculas \ud83c\udfa5\ud83c\udfac\ud83c\udfa5 \n\n#coronarex #Ixtapaluca #Vacunaci\u00f3n #SinMiedoAl\u00c9xito #COVID19 https://t.co/loXjjdh77S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["coronarex", "Ixtapaluca", "Vacunaci\u00f3n", "SinMiedoAl\u00c9xito", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd96", "\ud83c\udfac", "\ud83c\udfa5", "\ud83d\udc89", "\ud83e\udd73", "\ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Habemus ganadooorrrr \ud83e\udddf\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc89\ud83e\udda0\ud83e\udd96\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73\ud83e\udd73 D\u00edganle a este zombie que para sus efectos secundarios por la vacuna contra el covid podr\u00e1 estar reposando viendo pel\u00edculas \ud83c\udfa5\ud83c\udfac\ud83c\udfa5"}, {"id": 1439456004501032961, "verified": false, "tweet_text": "Hoy me dieron la 2da de SputnikV, un lujo la atenci\u00f3n el el estadio de los Andes\nGracias a las vacunadoras y a todos los que ayudan en el proceso de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me dieron la da de SputnikV, un lujo la atenci\u00f3n el el estadio de los Andes Gracias a las vacunadoras y a todos los que ayudan en el proceso de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439455944409292801, "verified": false, "tweet_text": "La Jornada Nacional de Vacunaci\u00f3n Antirr\u00e1bica Canina y Felina 2021 ya comenz\u00f3 y finalizar\u00e1 el d\u00eda s\u00e1bado 25 de septiembre. \nTe compartimos la liga para que ubiques el puesto de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano. https://t.co/bZnGhvjR2v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bZnGhvjR2v"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Jornada Nacional de Vacunaci\u00f3n Antirr\u00e1bica Canina y Felina ya comenz\u00f3 y finalizar\u00e1 el d\u00eda s\u00e1bado de septiembre. Te compartimos la liga para que ubiques el puesto de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano."}, {"id": 1439455932241485826, "verified": false, "tweet_text": "INICIA LA SEMANA DE VACUNACI\u00d3N CANINA Y FELINA EN EL MUNICIPIO DE CHIAUTEMPAN\n\n https://t.co/qmaCQNdlqP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qmaCQNdlqP"], "country": "MEXICO", "text_es": "INICIA LA SEMANA DE VACUNACI\u00d3N CANINA Y FELINA EN EL MUNICIPIO DE CHIAUTEMPAN"}, {"id": 1439455877157867520, "verified": false, "tweet_text": "@eabusad Si la vacunaci\u00f3n en Israel \"fracas\u00f3\" es por las medidas que tomaron post vacuna. Bajaron la guardia casi en su totalidad. Lo que tenemos que entender es que, ninguna vacuna evita que te contagies y puedas contagiar al resto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["eabusad"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si la vacunaci\u00f3n en Israel \"fracas\u00f3\" es por las medidas que tomaron post vacuna. Bajaron la guardia casi en su totalidad. Lo que tenemos que entender es que, ninguna vacuna evita que te contagies y puedas contagiar al resto."}, {"id": 1439455665634701316, "verified": false, "tweet_text": "#EchaUnVistazo I \ud83c\udf0e\ud83d\udc89 Todos los diplom\u00e1ticos que asistan a la Asamblea General de las Naciones Unidas en Nueva York deber\u00e1n presentar prueba de vacunaci\u00f3n. https://t.co/izVHxepsrj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["EchaUnVistazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/izVHxepsrj"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\udf0e"], "country": "MEXICO", "text_es": "I \ud83c\udf0e\ud83d\udc89 Todos los diplom\u00e1ticos que asistan a la Asamblea General de las Naciones Unidas en Nueva York deber\u00e1n presentar prueba de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439455533300428801, "verified": false, "tweet_text": "@LassoGuillermo Y dale con la vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y dale con la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439455271940677634, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana es la vacunaci\u00f3n de mi mam\u00e1 y me pidi\u00f3 que le imprima su hoja esa para ir a vacunarse y la pinch\u00e9 impresora no agarra porque se le metieron unas perlas y no las puedo sacar \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana es la vacunaci\u00f3n de mi mam\u00e1 y me pidi\u00f3 que le imprima su hoja esa para ir a vacunarse y la pinch\u00e9 impresora no agarra porque se le metieron unas perlas y no las puedo sacar \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439454788136185856, "verified": false, "tweet_text": "@VTVcanal8 Publiquen los centros de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["VTVcanal8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Publiquen los centros de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439454651431198725, "verified": false, "tweet_text": "@gnusmastw @YeiYei2912 Esos doctores son unos c\u00ednicos de mierda. Primero azuzan la vacunaci\u00f3n y despu\u00e9s no reciben sangre de los vacunados. Resulta que los heridos o enfermos se morir\u00e1n, porque los no vacunados son muy escasos. \nEn chile por lo menos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["gnusmastw", "YeiYei2912"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esos doctores son unos c\u00ednicos de mierda. Primero azuzan la vacunaci\u00f3n y despu\u00e9s no reciben sangre de los vacunados. Resulta que los heridos o enfermos se morir\u00e1n, porque los no vacunados son muy escasos. En chile por lo menos"}, {"id": 1439454291643744256, "verified": true, "tweet_text": "#LoM\u00e1sVisto Adulto mayor espera a su hijo afuera de centro de vacunaci\u00f3n; video se vuelve viral https://t.co/xcCTEmrxKw https://t.co/dRTdrJ2qmq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["LoM\u00e1sVisto"], "tweet_urls": ["https://t.co/xcCTEmrxKw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adulto mayor espera a su hijo afuera de centro de vacunaci\u00f3n; video se vuelve viral"}, {"id": 1439454218079948801, "verified": false, "tweet_text": "Solo para contarles que, en San Salvador la noche reci\u00e9n empieza\u2026\n\nHay que pretender carne de vacunaci\u00f3n con dos dosis.\n\n\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a https://t.co/xS8FFuYgwF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo para contarles que, en San Salvador la noche reci\u00e9n empieza\u2026 Hay que pretender carne de vacunaci\u00f3n con dos dosis. \ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a"}, {"id": 1439454188925247496, "verified": false, "tweet_text": "@MarcoAnibal @compaiRENE Si a Lasso lo sostiene la vacunaci\u00f3n a Correa los millones pues hermano", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MarcoAnibal", "compaiRENE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si a Lasso lo sostiene la vacunaci\u00f3n a Correa los millones pues hermano"}, {"id": 1439453993898496000, "verified": false, "tweet_text": "Mirad de quien va a ser la culpa de la sexta ola\nAnunci\u00e1ndonos la sexta ola y echando la culpa a los no vacunados. Quiz\u00e1s sea el preludio de una vacunaci\u00f3n o pase obligatorio https://t.co/Dl5ZhxytiL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mirad de quien va a ser la culpa de la sexta ola Anunci\u00e1ndonos la sexta ola y echando la culpa a los no vacunados. Quiz\u00e1s sea el preludio de una vacunaci\u00f3n o pase obligatorio"}, {"id": 1439453957789728768, "verified": false, "tweet_text": "Estoy aprovechando este concierto en el Jockey en plena vacunaci\u00f3n \ud83d\ude05 https://t.co/HLtoFn6JD3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HLtoFn6JD3"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy aprovechando este concierto en el Jockey en plena vacunaci\u00f3n \ud83d\ude05"}, {"id": 1439453786322395138, "verified": false, "tweet_text": "@henrypallooza No fue as\u00ed fue con turno pedazo de boludo . Deja de escuchar fake. El padre de la ministra se vacun\u00f3 con turno y en un centro de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["henrypallooza"], "country": "MEXICO", "text_es": "No fue as\u00ed fue con turno pedazo de boludo . Deja de escuchar fake. El padre de la ministra se vacun\u00f3 con turno y en un centro de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439453776788828160, "verified": false, "tweet_text": "besties porfa aprovechen la vacunaci\u00f3n que se va a estar haciendo toda esta semana\ud83d\ude2d De verdad las vacunas salvan vidas, y literalmente no les cuesta NADA ir a vacunarse (m\u00e1s que los pases del bus o el uber si se ponen finos), es por su bien \ud83e\udd0d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd0d", "\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "besties porfa aprovechen la vacunaci\u00f3n que se va a estar haciendo toda esta semana\ud83d\ude2d De verdad las vacunas salvan vidas, y literalmente no les cuesta NADA ir a vacunarse (m\u00e1s que los pases del bus o el uber si se ponen finos), es por su bien \ud83e\udd0d"}, {"id": 1439453124343836676, "verified": false, "tweet_text": "S\u00ed, s\u00ed, ya s\u00e9 que deb\u00ed haberlo hecho hace *dos semanas*, pero pasaron varias cosas y no lo pude hacer.\n\n\u00a1YA TENGO LA SEGUNDA DOSIS!\n\u00a1Al fin!\n\nAh, gracias a la GERESA Arequipa por haber retrasado mi vacunaci\u00f3n y la de m\u00e1s de 33k personas por su falta de previsi\u00f3n... https://t.co/2Sac0WD6ce", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, s\u00ed, ya s\u00e9 que deb\u00ed haberlo hecho hace *dos semanas*, pero pasaron varias cosas y no lo pude hacer. \u00a1YA TENGO LA SEGUNDA DOSIS! \u00a1Al fin! Ah, gracias a la GERESA Arequipa por haber retrasado mi vacunaci\u00f3n y la de m\u00e1s de k personas por su falta de previsi\u00f3n..."}, {"id": 1439452943896363015, "verified": true, "tweet_text": "#JornadaDeVacunaci\u00f3n\ud83d\udc89| Si eres mayor de 60 a\u00f1os y aun no has sido inmunizado contra la COVID-19 asiste sin previa cita al centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano.\n\n#19Sep https://t.co/GNlwWXsKNy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["JornadaDeVacunaci\u00f3n", "19Sep"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89| Si eres mayor de a\u00f1os y aun no has sido inmunizado contra la COVID-19 asiste sin previa cita al centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano."}, {"id": 1439452879304241152, "verified": false, "tweet_text": "Ay como que ya tengo ganas de ir a hacer fila para la vacunaci\u00f3n de los +20 xq se que esa va a estar FULL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ay como que ya tengo ganas de ir a hacer fila para la vacunaci\u00f3n de los +20 xq se que esa va a estar FULL"}, {"id": 1439452858949246979, "verified": false, "tweet_text": "Creo que alguien no tendr\u00e1 certificado de vacunacion Mexicano y eso me pone un poco nervioso :S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": [":S"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que alguien no tendr\u00e1 certificado de vacunacion Mexicano y eso me pone un poco nervioso"}, {"id": 1439452741496033280, "verified": false, "tweet_text": "#Regeneraci\u00f3nMx | Tres mujeres de Texas golpearon a la mesera porque les pidi\u00f3 su prueba de vacunaci\u00f3n contra Covid-19 para entrar a restaurante en Nueva York\nhttps://t.co/MpBK2flsmh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Regeneraci\u00f3nMx"], "tweet_urls": ["https://t.co/MpBK2flsmh"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Tres mujeres de Texas golpearon a la mesera porque les pidi\u00f3 su prueba de vacunaci\u00f3n contra Covid-19 para entrar a restaurante en Nueva York"}, {"id": 1439452681555357703, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX La vacunaci\u00f3n era es y ser\u00e1 una obligaci\u00f3n para todos los gobiernos, ha sido exitosa SI \u2026 sin embargo el equipo de gobierno estaba preparado para arreglar el pa\u00eds en 100 minutos y eso no se ve\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n era es y ser\u00e1 una obligaci\u00f3n para todos los gobiernos, ha sido exitosa SI \u2026 sin embargo el equipo de gobierno estaba preparado para arreglar el pa\u00eds en minutos y eso no se ve\u2026"}, {"id": 1439452431826440192, "verified": false, "tweet_text": "@FERNANDO_MTZ_F @lopezobrador_ @HLGatell A\u00f1os desde el gobierno estos salvajes han destruido el sistema de salud la educaci\u00f3n en M\u00e9xico los fondos de desastre el sistema nacional de Vacunaci\u00f3n bueno hasta lo poco que quedaba de hospitales Y la industria qu\u00edmico farmac\u00e9utica pero ellos s\u00ed pueden usar medicamentos que", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["FERNANDO_MTZ_F", "lopezobrador_", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00f1os desde el gobierno estos salvajes han destruido el sistema de salud la educaci\u00f3n en M\u00e9xico los fondos de desastre el sistema nacional de Vacunaci\u00f3n bueno hasta lo poco que quedaba de hospitales Y la industria qu\u00edmico farmac\u00e9utica pero ellos s\u00ed pueden usar medicamentos que"}, {"id": 1439452401895890944, "verified": false, "tweet_text": "@ericahenriquezo @elescorpiano76 Un premio Nobel de Medicina (2008) Luc Montagnier, explica muy f\u00e1cil c\u00f3mo funciona el tema de las nuevas cepas y el pq la vacunaci\u00f3n masiva es un error\n\nHasta los #covidiotas lo entender\u00e1n\n\n#SLR #COVID19 #Plandemia #YoNoMeVacuno gracias @No__Plandemia https://t.co/utQ3relIxe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["covidiotas", "SLR", "COVID19", "Plandemia", "YoNoMeVacuno"], "mentions": ["ericahenriquezo", "elescorpiano76", "No__Plandemia"], "tweet_emoticons": ["8)", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un premio Nobel de Medicina (2008) Luc Montagnier, explica muy f\u00e1cil c\u00f3mo funciona el tema de las nuevas cepas y el pq la vacunaci\u00f3n masiva es un error Hasta los lo entender\u00e1n gracias"}, {"id": 1439452352487084033, "verified": false, "tweet_text": "me da rabia que a estas alturas ellas no esten vacunadas \ud83d\ude2d pls empresa de mierda diligencia eso bien que hasta ahora solo una tiene vacunacion  completa y dos media \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "me da rabia que a estas alturas ellas no esten vacunadas \ud83d\ude2d pls empresa de mierda diligencia eso bien que hasta ahora solo una tiene vacunacion completa y dos media \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439452118323191811, "verified": false, "tweet_text": "@Manuelle1978 @12347Eduardo @2009Eljuli @eluniversocom Claro, todo es un proceso. Vacunacion, reducciones de impuestos, fomentar la inversi\u00f3n extrangera, salvar al IESS (recordemos que correa lo quebr\u00f3 cuando lo saqueo junto al banco Central para hacer sus obras con sobreprecios) etc. No se puede hacer todo al mismo tiempo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Manuelle1978", "12347Eduardo", "2009Eljuli", "eluniversocom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro, todo es un proceso. Vacunacion, reducciones de impuestos, fomentar la inversi\u00f3n extrangera, salvar al IESS (recordemos que correa lo quebr\u00f3 cuando lo saqueo junto al banco Central para hacer sus obras con sobreprecios) etc. No se puede hacer todo al mismo tiempo"}, {"id": 1439452074253512706, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba https://t.co/Td4rfPPBiB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Td4rfPPBiB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba"}, {"id": 1439452065206505475, "verified": false, "tweet_text": "El Gobierno bonaerense envi\u00f3 casi 250.000 turnos para completar esquemas de\u00a0vacunaci\u00f3n https://t.co/TqebB22sLL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TqebB22sLL"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno bonaerense envi\u00f3 casi turnos para completar esquemas de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439451993605656576, "verified": false, "tweet_text": "@DonDAVlD @benditamisuerte @pbarbieri @JavierTimerman Habr\u00e1 alguna relaci\u00f3n entre la vacunaci\u00f3n masiva y la baja de contagios e internaciones graves en Argentina y en muchos pa\u00edses?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["DonDAVlD", "benditamisuerte", "pbarbieri", "JavierTimerman"], "country": "MEXICO", "text_es": "Habr\u00e1 alguna relaci\u00f3n entre la vacunaci\u00f3n masiva y la baja de contagios e internaciones graves en Argentina y en muchos pa\u00edses?"}, {"id": 1439451992653508612, "verified": false, "tweet_text": "@AdrianacantudeL @GTorreAmione En capacitaci\u00f3n a personal de Salud, se abord\u00f3 la importancia del Triage antes de la aplicaci\u00f3n de la Pfizer (mRNA) por los\nComponentes PEG polietilenglicol o Polisorbato 80.\n\nRevise las gu\u00edas t\u00e9cnicas de vacunaci\u00f3n GTV en el sitio https://t.co/XySZ67UNDx\nAtentos saludos. https://t.co/QK0hwgwYKm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["AdrianacantudeL", "GTorreAmione"], "tweet_urls": ["https://t.co/XySZ67UNDx"], "country": "MEXICO", "text_es": "En capacitaci\u00f3n a personal de Salud, se abord\u00f3 la importancia del Triage antes de la aplicaci\u00f3n de la Pfizer (mRNA) por los Componentes PEG polietilenglicol o Polisorbato . Revise las gu\u00edas t\u00e9cnicas de vacunaci\u00f3n GTV en el sitio Atentos saludos."}, {"id": 1439451815511212033, "verified": false, "tweet_text": "@lauratenacolung @CartonCalderon El % de aprobaci\u00f3n de La alle es 49, solo desaprueba el 32%. Los trabajadores en seguro de desempleo son similares a febrero del 2020 con gobierno del FA y sin COVID. La econom\u00eda viene creciendo, excelente manejo de la pandemia, vacunaci\u00f3n al 75% con 2 dosis y ya inici\u00f3 3ra,+?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lauratenacolung", "CartonCalderon"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de aprobaci\u00f3n de La alle es , solo desaprueba el %. Los trabajadores en seguro de desempleo son similares a febrero del con gobierno del FA y sin COVID. La econom\u00eda viene creciendo, excelente manejo de la pandemia, vacunaci\u00f3n al % con dosis y ya inici\u00f3 ra,+?"}, {"id": 1439451025879060486, "verified": false, "tweet_text": "Tambi\u00e9n no s\u00e9 c\u00f3mo sea el sistema de vacunaci\u00f3n en Corea pero se me hace incre\u00edble que las chicas no tengan el esquema completo a esta altura, osea Colombia es un MIERDERO literalmente hablando yo ya me vacune...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n no s\u00e9 c\u00f3mo sea el sistema de vacunaci\u00f3n en Corea pero se me hace incre\u00edble que las chicas no tengan el esquema completo a esta altura, osea Colombia es un MIERDERO literalmente hablando yo ya me vacune..."}, {"id": 1439450968509255688, "verified": false, "tweet_text": "No estoy llorando \ud83d\ude22 se me meti\u00f3 una basurita en el ojo. Una chica conmovi\u00f3 a las redes sociales en el momento de la vacunaci\u00f3n, y es que dedic\u00f3 el momento a su madre que falleci\u00f3 a causa del COVID-19 y que no pudo vacunarse. https://t.co/lAtT3kPVDY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "No estoy llorando \ud83d\ude22 se me meti\u00f3 una basurita en el ojo. Una chica conmovi\u00f3 a las redes sociales en el momento de la vacunaci\u00f3n, y es que dedic\u00f3 el momento a su madre que falleci\u00f3 a causa del COVID-19 y que no pudo vacunarse."}, {"id": 1439450926138417155, "verified": false, "tweet_text": "@rparrawong @Minsa_Peru @pcmperu @HCevallosFlores Mi mam\u00e1 se vacun\u00f3 con ambas dosis hace meses y en la web del carnet de vacunaci\u00f3n s\u00f3lo figura qu\u00e9 tiene la primera dosis. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer @Minsa_Peru?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["rparrawong", "Minsa_Peru", "pcmperu", "HCevallosFlores", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi mam\u00e1 se vacun\u00f3 con ambas dosis hace meses y en la web del carnet de vacunaci\u00f3n s\u00f3lo figura qu\u00e9 tiene la primera dosis. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer ?"}, {"id": 1439450916864790528, "verified": false, "tweet_text": "El Gobierno bonaerense envi\u00f3 casi 250.000 turnos para completar esquemas de vacunaci\u00f3n https://t.co/OW3tksdVLN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OW3tksdVLN"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno bonaerense envi\u00f3 casi turnos para completar esquemas de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439450860166201344, "verified": false, "tweet_text": "@vigoajavier71 No, no existe vacunaci\u00f3n pedi\u00e1trica en Uruguay.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["vigoajavier71"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, no existe vacunaci\u00f3n pedi\u00e1trica en Uruguay."}, {"id": 1439450731677900800, "verified": false, "tweet_text": "@jp_mal2 No Juan Pablo, no vas a encontrar culo en las jornadas de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["jp_mal2"], "country": "MEXICO", "text_es": "No Juan Pablo, no vas a encontrar culo en las jornadas de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439450652984365058, "verified": false, "tweet_text": "@ErickAle162_9 Para que puedan entender lo que dice el consentimiento de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ErickAle162_9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para que puedan entender lo que dice el consentimiento de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439450520184397825, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @SSaludCdMx Y la vacunacion que pedo???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la vacunacion que pedo???"}, {"id": 1439450416761221121, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias @InterescenaMX Totalmente perverso que existan grupos en Internet dedicados a boicotear la vacunaci\u00f3n. Vivimos un medioevo moderno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["doctormacias", "InterescenaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Totalmente perverso que existan grupos en Internet dedicados a boicotear la vacunaci\u00f3n. Vivimos un medioevo moderno."}, {"id": 1439450162716348416, "verified": false, "tweet_text": "Oye @GobCDMX \u00bfpara cu\u00e1ndo la vacunacion de 18 a 29 en @AlcaldiaAO ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "AlcaldiaAO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oye \u00bfpara cu\u00e1ndo la vacunacion de a en ?"}, {"id": 1439450112753815556, "verified": false, "tweet_text": "Coincido con Jaime Nebot. El capital pol\u00edtico  de la  excelente campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de Guillermo Lasso se acaba pronto. Tiene que dedicarse a gobernar para la mayor\u00eda y no para su c\u00edrculo rojo, tal como ofreci\u00f3 en campa\u00f1a. No hacerlo es demagogia. https://t.co/qzsYNE0LQs https://t.co/NeLl5JMGF6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qzsYNE0LQs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Coincido con Jaime Nebot. El capital pol\u00edtico de la excelente campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de Guillermo Lasso se acaba pronto. Tiene que dedicarse a gobernar para la mayor\u00eda y no para su c\u00edrculo rojo, tal como ofreci\u00f3 en campa\u00f1a. No hacerlo es demagogia."}, {"id": 1439450036912500737, "verified": false, "tweet_text": "@Llegaremosalas2 Nunca pidieron vacunaci\u00f3n obligatoria para la antigripal , por ejemplo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Llegaremosalas2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nunca pidieron vacunaci\u00f3n obligatoria para la antigripal , por ejemplo"}, {"id": 1439449847719993346, "verified": false, "tweet_text": "En Cuba: la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes https://t.co/GlTKMHYP4p", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/GlTKMHYP4p"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Cuba: la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes"}, {"id": 1439449821681651716, "verified": false, "tweet_text": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm\u00a0\u00a0RPP\u2026 #Minsa #vacunas #vacunaci\u00f3n #Pfizer #COVID19 https://t.co/XZvoOnJBvQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Minsa", "vacunas", "vacunaci\u00f3n", "Pfizer", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm RPP\u2026"}, {"id": 1439449700793524227, "verified": false, "tweet_text": "@medxverdperu Ya empezaron a condicionar los viajes con certificados de vacunaci\u00f3n @beatrizmejiamor https://t.co/pWJZFgoZgg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["medxverdperu", "beatrizmejiamor"], "tweet_urls": ["https://t.co/pWJZFgoZgg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya empezaron a condicionar los viajes con certificados de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439449624050343937, "verified": false, "tweet_text": "Urgente @HLGatell \ud83d\ude30\ud83d\ude30\ud83d\ude21 . @GobMXHidalgo Cuando aplicar\u00e1n la 2da dosis para 30-39 en Hidalgo? Ya casi vamos rumbo a las 12 semanas y no dicen nada por favor. #Tizayuca #AstraZeneca #segundadosis #vacunacion @HLGatell @SSalud_mx @omarfayad \ud83d\udc89 @RadioTvHidalgo @MaraLiOlvera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Tizayuca", "AstraZeneca", "segundadosis", "vacunacion"], "mentions": ["HLGatell", "GobMXHidalgo", "HLGatell", "SSalud_mx", "omarfayad", "RadioTvHidalgo", "MaraLiOlvera"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude30", "\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Urgente \ud83d\ude30\ud83d\ude30\ud83d\ude21 . Cuando aplicar\u00e1n la da dosis para -39 en Hidalgo? Ya casi vamos rumbo a las semanas y no dicen nada por favor. \ud83d\udc89"}, {"id": 1439449477279096837, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/vMwK30WUB6", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vMwK30WUB6"]}, {"id": 1439449312220622849, "verified": false, "tweet_text": "@santiagohazim En RD la vacunaci\u00f3n iba perfecta a ritmo de Uruguay y Chile, pero parece haber tocado m\u00e1ximo justo en el momento en q empieza a circular la variante Delta con un alto porcentaje sin vacunar Urgen campa\u00f1as y medidas para vacunar a menos 80% de la poblaci\u00f3n mayor a 18 #Vac\u00fanateRD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanateRD"], "mentions": ["santiagohazim"], "country": "MEXICO", "text_es": "En RD la vacunaci\u00f3n iba perfecta a ritmo de Uruguay y Chile, pero parece haber tocado m\u00e1ximo justo en el momento en q empieza a circular la variante Delta con un alto porcentaje sin vacunar Urgen campa\u00f1as y medidas para vacunar a menos % de la poblaci\u00f3n mayor a"}, {"id": 1439449218800889858, "verified": false, "tweet_text": "@elizabe44092091 @m_ebrard A resultados se refiere a los 3 puntos que se cumplieron wey.\nLa agencia espacial, el fondo internacional y que toda latinoamerica tendra su sistema de vacunacion y toda la cosa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["elizabe44092091", "m_ebrard"], "country": "MEXICO", "text_es": "A resultados se refiere a los puntos que se cumplieron wey. La agencia espacial, el fondo internacional y que toda latinoamerica tendra su sistema de vacunacion y toda la cosa"}, {"id": 1439449178032295936, "verified": false, "tweet_text": "@elpaismexico @JorgeGalindo A corregir amigos, no es \u201capoyado en la vacunaci\u00f3n\u201d sino \u201cgracias a la vacunaci\u00f3n de los adultos mayores\u201d. En este pico a diferencia de enero no hubo cierre de comercios ni confinamiento, medidas que ustedes mismos criticaron.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["elpaismexico", "JorgeGalindo"], "country": "MEXICO", "text_es": "A corregir amigos, no es \u201capoyado en la vacunaci\u00f3n\u201d sino \u201cgracias a la vacunaci\u00f3n de los adultos mayores\u201d. En este pico a diferencia de enero no hubo cierre de comercios ni confinamiento, medidas que ustedes mismos criticaron."}, {"id": 1439449141235568642, "verified": false, "tweet_text": "@ggcnas @BelloelQlolea @AlfonsoJOGV Turno? \u00bfPor que la vida de unos vale m\u00e1s que la de otros? Se supone que en si esquema idiota de vacunaci\u00f3n ya est\u00e1n inmunizados los de tercera edad y vulnerables, porque un menor de 17 a\u00f1os vale menos que la vida de un idiota de \u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os tienes?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ggcnas", "BelloelQlolea", "AlfonsoJOGV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Turno? \u00bfPor que la vida de unos vale m\u00e1s que la de otros? Se supone que en si esquema idiota de vacunaci\u00f3n ya est\u00e1n inmunizados los de tercera edad y vulnerables, porque un menor de a\u00f1os vale menos que la vida de un idiota de \u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os tienes?"}, {"id": 1439449128484835329, "verified": false, "tweet_text": "Espero respeten los d\u00edas de vacunaci\u00f3n por edad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Espero respeten los d\u00edas de vacunaci\u00f3n por edad"}, {"id": 1439449102153134084, "verified": false, "tweet_text": "@ierbenja S\u00ed, puede ser. Pero se supone que la vacunaci\u00f3n es para evitar las formas graves de la enfermedad, que es precisamente lo que est\u00e1 ocurriendo. Los hospitales se llenan de pacientes graves, y no deber\u00edamos tener tanto paciente muriendo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ierbenja"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, puede ser. Pero se supone que la vacunaci\u00f3n es para evitar las formas graves de la enfermedad, que es precisamente lo que est\u00e1 ocurriendo. Los hospitales se llenan de pacientes graves, y no deber\u00edamos tener tanto paciente muriendo"}, {"id": 1439448907264806915, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana ya toca la vacunaci\u00f3n \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana ya toca la vacunaci\u00f3n \ud83e\udd74"}, {"id": 1439448866231918595, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Pero tenemos carreteras dec\u00edan, ahora tenemos vacunaci\u00f3n \nAl diablo\nCr\u00e9ditos al 1%\nEmpleo\nEx\u00e1men de ingreso a la u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero tenemos carreteras dec\u00edan, ahora tenemos vacunaci\u00f3n Al diablo Cr\u00e9ditos al % Empleo Ex\u00e1men de ingreso a la u"}, {"id": 1439448842009726979, "verified": false, "tweet_text": "@biobio Con el 80% de la poblaci\u00f3n vacunada?? Qu\u00e9 es esto?? Y cuanta gente con efectos secundarios??? Por favor hagan bien la pega investiguen e informennos la realidad de esta vacunacion \"esquizoide\",  voluntaria y a la vez exigida. (pase de movilidad)?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["biobio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con el % de la poblaci\u00f3n vacunada?? Qu\u00e9 es esto?? Y cuanta gente con efectos secundarios??? Por favor hagan bien la pega investiguen e informennos la realidad de esta vacunacion \"esquizoide\", voluntaria y a la vez exigida. (pase de movilidad)?"}, {"id": 1439448805406040065, "verified": false, "tweet_text": "Biden afirma que los gobernadores republicanos que socavan sus mandatos de vacunaci\u00f3n est\u00e1n poniendo vidas en peligro\nhttps://t.co/Y3aWSDMOAo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Y3aWSDMOAo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Biden afirma que los gobernadores republicanos que socavan sus mandatos de vacunaci\u00f3n est\u00e1n poniendo vidas en peligro"}, {"id": 1439448768051621896, "verified": false, "tweet_text": "@CBP Ya habr\u00e1n la Frontera, pidan esquema completo de vacunaci\u00f3n y prueba covid negativa. Si cumples con esos requisitos pueden entrar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["CBP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya habr\u00e1n la Frontera, pidan esquema completo de vacunaci\u00f3n y prueba covid negativa. Si cumples con esos requisitos pueden entrar"}, {"id": 1439448679102963716, "verified": false, "tweet_text": "Consejo amigos no ir a xochi despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n, les toca con solo se\u00f1ores \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Consejo amigos no ir a xochi despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n, les toca con solo se\u00f1ores \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439448671255416833, "verified": true, "tweet_text": "La Casa Blanca asegur\u00f3 que sus mandatos de vacunaci\u00f3n sirven para impulsar la econom\u00eda https://t.co/dPXZWvFs8W      ^", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dPXZWvFs8W"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Casa Blanca asegur\u00f3 que sus mandatos de vacunaci\u00f3n sirven para impulsar la econom\u00eda ^"}, {"id": 1439448524597469186, "verified": false, "tweet_text": "El 75,4% de la poblaci\u00f3n ya ha recibido la pauta completa de\u00a0vacunaci\u00f3n https://t.co/TovW8oVWM6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TovW8oVWM6"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de la poblaci\u00f3n ya ha recibido la pauta completa de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439448521413992448, "verified": false, "tweet_text": "El 75,4% de la poblaci\u00f3n ya ha recibido la pauta completa de\u00a0vacunaci\u00f3n https://t.co/bpZBI4SETh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bpZBI4SETh"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de la poblaci\u00f3n ya ha recibido la pauta completa de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439448518125625351, "verified": true, "tweet_text": "El 75,4% de la poblaci\u00f3n ya ha recibido la pauta completa de\u00a0vacunaci\u00f3n https://t.co/EqxlGaxmp0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EqxlGaxmp0"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de la poblaci\u00f3n ya ha recibido la pauta completa de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439448484436905986, "verified": false, "tweet_text": "El 75,4% de la poblaci\u00f3n ya ha recibido la pauta completa de\u00a0vacunaci\u00f3n https://t.co/liLkf9YQ2p", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/liLkf9YQ2p"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de la poblaci\u00f3n ya ha recibido la pauta completa de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439448456947453953, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Es impresionante c\u00f3mo se pretende minimizar un logro que va m\u00e1s all\u00e1 de la vacunaci\u00f3n. Con un liderazgo visionario, los ecuatorianos estamos siendo capaces de arrimar el hombro para cumplir grandes objetivos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es impresionante c\u00f3mo se pretende minimizar un logro que va m\u00e1s all\u00e1 de la vacunaci\u00f3n. Con un liderazgo visionario, los ecuatorianos estamos siendo capaces de arrimar el hombro para cumplir grandes objetivos."}, {"id": 1439448435350900738, "verified": false, "tweet_text": "Pol\u00edtica:  VacunaFest 2021 EN VIVO: as\u00ed avanza la aplicaci\u00f3n de dosis en j\u00f3venes de 25 a\u00f1os y rezagados - La Rep\u00fablica Per\u00fa https://t.co/WjfINBiEwC #CoronavirusenPer\u00fa #Vacunaci\u00f3nenPer\u00fa https://t.co/6n4isNf6vD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["CoronavirusenPer\u00fa", "Vacunaci\u00f3nenPer\u00fa"], "tweet_urls": ["https://t.co/WjfINBiEwC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pol\u00edtica: VacunaFest EN VIVO: as\u00ed avanza la aplicaci\u00f3n de dosis en j\u00f3venes de a\u00f1os y rezagados - La Rep\u00fablica Per\u00fa"}, {"id": 1439448373841571843, "verified": false, "tweet_text": "Que \u201cpeculiar\u201d la decisi\u00f3n del #gobiernoperuano porque no certifiquen a los vacunados fuera del pa\u00eds (a causa de una desconfianza), pero sorpresivamente les pide que se registren en una web, colocando el lote de vacunaci\u00f3n. \u00bfTiene sentido? NO. #COVID19 \u00bfEsa data ser\u00e1 honesta?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["gobiernoperuano", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que \u201cpeculiar\u201d la decisi\u00f3n del porque no certifiquen a los vacunados fuera del pa\u00eds (a causa de una desconfianza), pero sorpresivamente les pide que se registren en una web, colocando el lote de vacunaci\u00f3n. \u00bfTiene sentido? NO. \u00bfEsa data ser\u00e1 honesta?"}, {"id": 1439448283752054786, "verified": false, "tweet_text": "@MartesLc @Anniecas16 @Minsa_Peru S\u00ed, hay vacunaci\u00f3n ininterrumpida hasta las 7pm de ma\u00f1ana.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MartesLc", "Anniecas16", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, hay vacunaci\u00f3n ininterrumpida hasta las pm de ma\u00f1ana."}, {"id": 1439448248721321986, "verified": false, "tweet_text": "@LassoGuillermo Aplausos por la vacunacion. pero ya p\u00f3ngase pilas con la delincuencia.. los salarios, el 2% a los emprendedores, eliminar el examen a la universidad.,1millon de empleos, cr\u00e9ditos 1% etc, evite ganarse el titutulo del presidente m\u00e1s falso de la historia, ese es doble rueda moreno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aplausos por la vacunacion. pero ya p\u00f3ngase pilas con la delincuencia.. los salarios, el % a los emprendedores, eliminar el examen a la universidad.,1millon de empleos, cr\u00e9ditos % etc, evite ganarse el titutulo del presidente m\u00e1s falso de la historia, ese es doble rueda moreno"}, {"id": 1439448207508090883, "verified": false, "tweet_text": "@LAlbertoArias La vacunacion comparativamente va de regular para arriba, para estar bien tendr\u00edamos que llegar a 50 % antes de la tercera ola y a 80% de los 33 millones para estar muy bien y aun estamos lejos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LAlbertoArias"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunacion comparativamente va de regular para arriba, para estar bien tendr\u00edamos que llegar a % antes de la tercera ola y a % de los millones para estar muy bien y aun estamos lejos."}, {"id": 1439448116093231105, "verified": false, "tweet_text": "@OHurtado_leon @PTV_Noticias @congresoperu @Minsa_Peru As\u00ed no te pueden dar t\u00fa certificado de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["OHurtado_leon", "PTV_Noticias", "congresoperu", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed no te pueden dar t\u00fa certificado de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439448106781847557, "verified": false, "tweet_text": "Por d\u00e9cimo fin de semana consecutivo, personas de toda Francia han salido a las calles para protestar contra el pase de vacunaci\u00f3n nacional en el pa\u00eds. https://t.co/34mwBnGwK9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/34mwBnGwK9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por d\u00e9cimo fin de semana consecutivo, personas de toda Francia han salido a las calles para protestar contra el pase de vacunaci\u00f3n nacional en el pa\u00eds."}, {"id": 1439448059461738497, "verified": false, "tweet_text": "@clinaliciaare @nayibbukele Y es lo que lo \u00fanico q imagino es que ya decidieron dejar que siga la inmunidad de reba\u00f1o.. la estad\u00edsticas de vacunacion vs muertos y enfermos no coincide...algo hay detr\u00e1s q nadie sabe...ojo que yo ya tengo las 2 dosis pero no me siento exento", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["clinaliciaare", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y es lo que lo \u00fanico q imagino es que ya decidieron dejar que siga la inmunidad de reba\u00f1o.. la estad\u00edsticas de vacunacion vs muertos y enfermos no coincide...algo hay detr\u00e1s q nadie sabe...ojo que yo ya tengo las dosis pero no me siento exento"}, {"id": 1439448056315981826, "verified": true, "tweet_text": "Los m\u00e9dicos de Ourense defienden la vacunaci\u00f3n de menores https://t.co/Oatjm43CwF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Oatjm43CwF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los m\u00e9dicos de Ourense defienden la vacunaci\u00f3n de menores"}, {"id": 1439447943178854401, "verified": false, "tweet_text": "Fiscales de 24 estados amenazan con demanda a Biden si insiste en obligar a la vacunaci\u00f3n\nhttps://t.co/9NO7P8FnY3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/9NO7P8FnY3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fiscales de estados amenazan con demanda a Biden si insiste en obligar a la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439447673074028545, "verified": true, "tweet_text": "PIB // La Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica revela que al segundo trimestre de 2021, la econom\u00eda creci\u00f3 40.4% en comparaci\u00f3n a igual periodo del 2020\n\nhttps://t.co/wCinkH2tzI https://t.co/YD0CwMKonI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wCinkH2tzI"], "country": "MEXICO", "text_es": "PIB // La Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica revela que al segundo trimestre de , la econom\u00eda creci\u00f3 % en comparaci\u00f3n a igual periodo del"}, {"id": 1439447398829285379, "verified": false, "tweet_text": "@franklinpaul1no @jnietoguevara El % de vacunaci\u00f3n se da en cuanto al total de la poblaci\u00f3n, no de la poblaci\u00f3n elegible Franklin.  Los n\u00fameros no mienten. https://t.co/Zj1HBi6bZ6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["franklinpaul1no", "jnietoguevara"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de vacunaci\u00f3n se da en cuanto al total de la poblaci\u00f3n, no de la poblaci\u00f3n elegible Franklin. Los n\u00fameros no mienten."}, {"id": 1439447324212744195, "verified": false, "tweet_text": "@DrsergioHernan3 @DrGiammattei Estadistas, presidentes lo hicieron en p\u00fablico, para apoyar y animar la vacunaci\u00f3n... el nuestro quiere hacerse el m\u00e1rtir, mintiendo ya con la primera dosis... realmente despreciable.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["DrsergioHernan3", "DrGiammattei"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estadistas, presidentes lo hicieron en p\u00fablico, para apoyar y animar la vacunaci\u00f3n... el nuestro quiere hacerse el m\u00e1rtir, mintiendo ya con la primera dosis... realmente despreciable."}, {"id": 1439447126879227907, "verified": false, "tweet_text": "@LiberwolfLiber @ShelzyMx @MexSinChairos @TQuedateencasa @secuaz @crucio22791848 @SapitoFifiWoWo @Elforolibreorg @maurotimauroti @ManuelVegaMX @ROLFICOMPAFUEGO @AnalystTyrion @DigiTesla75 @NateHowl @Vane_SiVal @ricardorie2 @MinekoKia @el_Barto__ @napoles_o @alejand57047038 @mind_jacket @blkalexmx @adnware @Hijode100Padres @pal4s_atenea @jo52170739 @estanislaojr @Ciudadano215 @Gabbicha_rueda @luis_gaymor @lorenmol19 @israelromero13 @JoDaSu85 @ReporCerdo @amigodeamlo0101 @Valenlicder @Gustavo_CorCa @MxSinChairos @AztecPride__ @Calvargi @maria95747229 @maquilator @Emisan10029731 @Mateo89165108 @bruxiablue @Ranchairo @donnatoverduras @PedroCastilloTe Est\u00e1n en la sala de ministros ya tratando la agendia de la Pandemia, donde decidir\u00e1n compartir vacunas, las patentes de las vacunas de manufactura latinoamericana, y cooperaci\u00f3n para concluir la vacunaci\u00f3n de toda la regi\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LiberwolfLiber", "ShelzyMx", "MexSinChairos", "TQuedateencasa", "secuaz", "crucio22791848", "SapitoFifiWoWo", "Elforolibreorg", "maurotimauroti", "ManuelVegaMX", "ROLFICOMPAFUEGO", "AnalystTyrion", "DigiTesla75", "NateHowl", "Vane_SiVal", "ricardorie2", "MinekoKia", "el_Barto__", "napoles_o", "alejand57047038", "mind_jacket", "blkalexmx", "adnware", "Hijode100Padres", "pal4s_atenea", "jo52170739", "estanislaojr", "Ciudadano215", "Gabbicha_rueda", "luis_gaymor", "lorenmol19", "israelromero13", "JoDaSu85", "ReporCerdo", "amigodeamlo0101", "Valenlicder", "Gustavo_CorCa", "MxSinChairos", "AztecPride__", "Calvargi", "maria95747229", "maquilator", "Emisan10029731", "Mateo89165108", "bruxiablue", "Ranchairo", "donnatoverduras", "PedroCastilloTe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1n en la sala de ministros ya tratando la agendia de la Pandemia, donde decidir\u00e1n compartir vacunas, las patentes de las vacunas de manufactura latinoamericana, y cooperaci\u00f3n para concluir la vacunaci\u00f3n de toda la regi\u00f3n."}, {"id": 1439446970410614786, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Creo que se van a pasar todo el gobierno guind\u00e1ndose de la vacunacion, entiendan, es obligaci\u00f3n del gobierno el plan de vacunacion no es un favor.\nSe les reconocer\u00e1 cuando el famoso plan econ\u00f3mico funcione, a prop\u00f3sito, en que consiste el famoso plan?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que se van a pasar todo el gobierno guind\u00e1ndose de la vacunacion, entiendan, es obligaci\u00f3n del gobierno el plan de vacunacion no es un favor. Se les reconocer\u00e1 cuando el famoso plan econ\u00f3mico funcione, a prop\u00f3sito, en que consiste el famoso plan?"}, {"id": 1439446941335801856, "verified": false, "tweet_text": "Vacunar\u00e1n a 500 ni\u00f1os de NL por d\u00eda en McAllen - V\u00eda @elnorte https://t.co/ijE0uwvyaX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["elnorte"], "tweet_urls": ["https://t.co/ijE0uwvyaX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunar\u00e1n a ni\u00f1os de NL por d\u00eda en McAllen - V\u00eda"}, {"id": 1439446937950883842, "verified": false, "tweet_text": "La vacunaci\u00f3n de maestros inicia en Campeche para el regreso a clases...\nhttps://t.co/i3FuOvRGTG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/i3FuOvRGTG"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n de maestros inicia en Campeche para el regreso a clases..."}, {"id": 1439446936398950405, "verified": false, "tweet_text": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm\u00a0\u00a0RPP\u2026 #Minsa #vacunas #vacunaci\u00f3n #Pfizer #COVID19 https://t.co/3zgp8H8DfE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Minsa", "vacunas", "vacunaci\u00f3n", "Pfizer", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm RPP\u2026"}, {"id": 1439446878370897922, "verified": false, "tweet_text": "#EnFotos | \u00a1Salud y Educaci\u00f3n! Como parte de los preparativos para el retorno a clases seguro y progresivo, contin\u00faa con \u00e9xito el Plan de Vacunaci\u00f3n dirigido al personal del sector educativo del estado Gu\u00e1rico. @NicolasMaduro\n@_LaAvanzadora @josemvasquez https://t.co/nKvYZ3ATTX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["EnFotos"], "mentions": ["NicolasMaduro", "_LaAvanzadora", "josemvasquez"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00a1Salud y Educaci\u00f3n! Como parte de los preparativos para el retorno a clases seguro y progresivo, contin\u00faa con \u00e9xito el Plan de Vacunaci\u00f3n dirigido al personal del sector educativo del estado Gu\u00e1rico."}, {"id": 1439446502104092679, "verified": false, "tweet_text": "RESUMEN DE JORNADA DE VACUNACION \nS\u00e1bado 18 de Septiembre 2021\nObra interna #13 del equipo Buen Samaritano.\n\n#BuenSamaritanoHosannaTGU\n#A\u00f1oDeLaRecuperacion\n#ProsperadosPorLaPalabra\n#EbenezerHosannaTGU https://t.co/Ekxg8ijhm3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["BuenSamaritanoHosannaTGU", "A\u00f1oDeLaRecuperacion", "ProsperadosPorLaPalabra", "EbenezerHosannaTGU"], "country": "MEXICO", "text_es": "RESUMEN DE JORNADA DE VACUNACION S\u00e1bado de Septiembre Obra interna del equipo Buen Samaritano."}, {"id": 1439446268674248704, "verified": false, "tweet_text": "El militar que me tiraba la onda en la vacunaci\u00f3n, que me salv\u00f3 de no tener que ir al MP me mand\u00f3 mensaje :0 \nSakateeee", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El militar que me tiraba la onda en la vacunaci\u00f3n, que me salv\u00f3 de no tener que ir al MP me mand\u00f3 mensaje :0 Sakateeee"}, {"id": 1439446044929048582, "verified": false, "tweet_text": "#AIGCcTlx | #Municipios #Chiautempan | Inicia la semana de vacunaci\u00f3n canina y felina en el municipio de Chiautempan\nhttps://t.co/DhZ4y4jM8c https://t.co/J6P2bq7EFj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["AIGCcTlx", "Municipios", "Chiautempan"], "tweet_urls": ["https://t.co/DhZ4y4jM8c"], "country": "MEXICO", "text_es": "| | Inicia la semana de vacunaci\u00f3n canina y felina en el municipio de Chiautempan"}, {"id": 1439445982270349314, "verified": false, "tweet_text": "Juzgado de Familia de Ays\u00e9n, rechaza la demanda del CESFAM y declara q la vacunaci\u00f3n de los ni\u00f1os es un asunto personal y el Estado no puede obligarlos a vacunarse, dejando sin efecto medida de protecci\u00f3n q encubre la \"Dictadura Sanitaria\". Declaraci\u00f3n del abogado Eduardo Walhorn https://t.co/g85jtOAiXL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Juzgado de Familia de Ays\u00e9n, rechaza la demanda del CESFAM y declara q la vacunaci\u00f3n de los ni\u00f1os es un asunto personal y el Estado no puede obligarlos a vacunarse, dejando sin efecto medida de protecci\u00f3n q encubre la \"Dictadura Sanitaria\". Declaraci\u00f3n del abogado Eduardo Walhorn"}, {"id": 1439445913852858371, "verified": false, "tweet_text": "@rosydeperez63 Eso es falso si se puede tomar , haya el que le cree a los ignorantes que est\u00e1n en los centros de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["rosydeperez63"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es falso si se puede tomar , haya el que le cree a los ignorantes que est\u00e1n en los centros de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439445867811983362, "verified": false, "tweet_text": "Ahora que lo pienso, que p\u00e9simo servicio vivir en coyo/iztapalapa y no ser vacunado unu\n\n(Si es que han respetado el plan de vacunaci\u00f3n y no se han ido a otras sedes unu)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora que lo pienso, que p\u00e9simo servicio vivir en coyo/iztapalapa y no ser vacunado unu (Si es que han respetado el plan de vacunaci\u00f3n y no se han ido a otras sedes unu)"}, {"id": 1439445659434639370, "verified": false, "tweet_text": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm\u00a0\u00a0RPP\u2026 #Minsa #vacunas #vacunaci\u00f3n #Pfizer #COVID19 https://t.co/GiLwPjkx9s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Minsa", "vacunas", "vacunaci\u00f3n", "Pfizer", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm RPP\u2026"}, {"id": 1439445605697392642, "verified": false, "tweet_text": "@franklin1903 @agildemeisterrh @PKSConsultores No tiene sentido, si sale de Per\u00fa un peruano de menos de 30 a\u00f1os a un viaje de trabajo de menos de una semana (o por otra necesidad) no puede regresar? Donde se queda? Lo exilian? Per\u00fa no ha acabado su proceso de vacunacion, por ende NO puede exigir vacunas completas para retorno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["franklin1903", "agildemeisterrh", "PKSConsultores"], "country": "MEXICO", "text_es": "No tiene sentido, si sale de Per\u00fa un peruano de menos de a\u00f1os a un viaje de trabajo de menos de una semana (o por otra necesidad) no puede regresar? Donde se queda? Lo exilian? Per\u00fa no ha acabado su proceso de vacunacion, por ende NO puede exigir vacunas completas para retorno"}, {"id": 1439445575662018561, "verified": false, "tweet_text": "Los polic\u00edas salen a aplicar el decreto que no han le\u00eddo. Tal vez s\u00ed lo leyeron pero lo tuercen para sus juegos extorsivos. Luego me pidi\u00f3 mi c\u00e9dula y la tarjeta de identidad de mi hija. Les falt\u00f3 pedir la prueba de ADM, el carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n y la PCR negativa...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los polic\u00edas salen a aplicar el decreto que no han le\u00eddo. Tal vez s\u00ed lo leyeron pero lo tuercen para sus juegos extorsivos. Luego me pidi\u00f3 mi c\u00e9dula y la tarjeta de identidad de mi hija. Les falt\u00f3 pedir la prueba de ADM, el carn\u00e9 de vacunaci\u00f3n y la PCR negativa..."}, {"id": 1439445555814481925, "verified": false, "tweet_text": "Expedici\u00f3n Balmis: la hist\u00f3rica campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n https://t.co/ls89anK8Wr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ls89anK8Wr"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Expedici\u00f3n Balmis: la hist\u00f3rica campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439445447454699527, "verified": false, "tweet_text": "@lialimon @GobCDMX De permitir la vacunaci\u00f3n a hospitales y farmacias privadas ya estar\u00edamos en el grupo de 12-18 a\u00f1os, adem\u00e1s de reducir el costo financiero al Estado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["lialimon", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "De permitir la vacunaci\u00f3n a hospitales y farmacias privadas ya estar\u00edamos en el grupo de -18 a\u00f1os, adem\u00e1s de reducir el costo financiero al Estado."}, {"id": 1439445344836800519, "verified": false, "tweet_text": "@MadriCR Desde Mayo 2021 la FDA no recomienda usar esas pruebas para medir eficacia de la vacunaci\u00f3n. Mucha gente podr\u00eda salir negativa o con pocos anticuerpos y eso no significa nada. No es bueno promocionarlas. \n\nhttps://t.co/l9PRTlAwax", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["MadriCR"], "tweet_urls": ["https://t.co/l9PRTlAwax"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde Mayo la FDA no recomienda usar esas pruebas para medir eficacia de la vacunaci\u00f3n. Mucha gente podr\u00eda salir negativa o con pocos anticuerpos y eso no significa nada. No es bueno promocionarlas."}, {"id": 1439445218835587073, "verified": false, "tweet_text": "@manuelcmexx Informaci\u00f3n no podemos compartir realmente cu\u00e1ntas personas vacunadas tenemos no sabemos cu\u00e1ntas vacunas hay en realidad no sabemos qu\u00e9 clase ni que nombre de vacunas hay en realidad y no sabemos cu\u00e1ndo vamos a poder terminar una vacunaci\u00f3n a nuestros compatriotas te parece", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["manuelcmexx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Informaci\u00f3n no podemos compartir realmente cu\u00e1ntas personas vacunadas tenemos no sabemos cu\u00e1ntas vacunas hay en realidad no sabemos qu\u00e9 clase ni que nombre de vacunas hay en realidad y no sabemos cu\u00e1ndo vamos a poder terminar una vacunaci\u00f3n a nuestros compatriotas te parece"}, {"id": 1439445124489043970, "verified": false, "tweet_text": "Colombia, cuarto puesto en Latinoam\u00e9rica en vacunaci\u00f3n. https://t.co/wCM876px2U", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wCM876px2U"], "country": "MEXICO", "text_es": "Colombia, cuarto puesto en Latinoam\u00e9rica en vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439445061964636162, "verified": false, "tweet_text": "@Nemli_mot Tarjeta de vacunaci\u00f3n. Vigente para donde lo requieran.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Nemli_mot"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tarjeta de vacunaci\u00f3n. Vigente para donde lo requieran."}, {"id": 1439444979831779331, "verified": false, "tweet_text": "@ari_arifu Si ese debate se emite en T5 en horario S\u00e1lvame al d\u00eda siguiente se acaba la vacunaci\u00f3n y la pandemia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ari_arifu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si ese debate se emite en T5 en horario S\u00e1lvame al d\u00eda siguiente se acaba la vacunaci\u00f3n y la pandemia."}, {"id": 1439444794405707777, "verified": false, "tweet_text": "Di\u00f3cesis de Moncton en Canad\u00e1 pide \"Pase Verde\" a los fieles, es decir vacunaci\u00f3n contra #COVID19 para cumplir con normas. Y por otra parte, antivacunas pegan grito en el cielo - Comunicado Di\u00f3cesis de Moncton\nAUDIO. https://t.co/hjRJsedSi6\n\nhttps://t.co/LD3dVasA09 https://t.co/T3qPoTB5Cd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/hjRJsedSi6", "https://t.co/LD3dVasA09"], "country": "MEXICO", "text_es": "Di\u00f3cesis de Moncton en Canad\u00e1 pide \"Pase Verde\" a los fieles, es decir vacunaci\u00f3n contra para cumplir con normas. Y por otra parte, antivacunas pegan grito en el cielo - Comunicado Di\u00f3cesis de Moncton AUDIO."}, {"id": 1439444684036845572, "verified": false, "tweet_text": "En Cuba la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes\nhttps://t.co/ZpoFU65UYC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ZpoFU65UYC"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Cuba la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes"}, {"id": 1439444517111926788, "verified": false, "tweet_text": "@natalia_vera15 @Claudiashein ...creo que no se ha vacunado.\n\nLa organizaci\u00f3n para el desarrollo de la vacunaci\u00f3n la hace el gobierno de la CDMX y la alcald\u00eda en turno...\n\n\ud83d\ude09 Vacunense....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["natalia_vera15", "Claudiashein"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "...creo que no se ha vacunado. La organizaci\u00f3n para el desarrollo de la vacunaci\u00f3n la hace el gobierno de la CDMX y la alcald\u00eda en turno... \ud83d\ude09 Vacunense...."}, {"id": 1439444423352492033, "verified": false, "tweet_text": "@reloadedemi @fleonyleon @MargaBeraun @ItsLlini @pcmperu Pero como regresas a peru anpinerte la segunda dosis si no te dejan entrar?? Los que tienen una dosis y son peruanos seberian poder entrar a terminar con la vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["reloadedemi", "fleonyleon", "MargaBeraun", "ItsLlini", "pcmperu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero como regresas a peru anpinerte la segunda dosis si no te dejan entrar?? Los que tienen una dosis y son peruanos seberian poder entrar a terminar con la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439444400891830281, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n en CDMX: tocan segundas dosis en 4 alcald\u00edas - Forbes M\u00e9xico https://t.co/4kJ9gLHto1 https://t.co/sm64qOuYyY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4kJ9gLHto1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n en CDMX: tocan segundas dosis en alcald\u00edas - Forbes M\u00e9xico"}, {"id": 1439444273670369282, "verified": false, "tweet_text": "@Montserrat_Pe Al parecer s\u00ed, ahora quiero descargar mi comprobante de vacunaci\u00f3n para evitar las m\u00e1scaras de una buena vez", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Montserrat_Pe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al parecer s\u00ed, ahora quiero descargar mi comprobante de vacunaci\u00f3n para evitar las m\u00e1scaras de una buena vez"}, {"id": 1439444221249916930, "verified": false, "tweet_text": "@diegoordonezg Era fundamental el proceso de vacunaci\u00f3n de echo las mismas estad\u00edsticas del banco mundial se rigen a los proceso positivos dw vacunaci\u00f3n.\nNo obstante lo demas para cu\u00e1ndo?, nos volvimos exportadores de mano de obra barata e ilegal?\nRevisara cifras de Canciller\u00eda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["diegoordonezg"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Era fundamental el proceso de vacunaci\u00f3n de echo las mismas estad\u00edsticas del banco mundial se rigen a los proceso positivos dw vacunaci\u00f3n. No obstante lo demas para cu\u00e1ndo?, nos volvimos exportadores de mano de obra barata e ilegal? Revisara cifras de Canciller\u00eda."}, {"id": 1439444135996375042, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd\ud83d\udc89\u2705 #Veracruz #Vacunaci\u00f3n #LoViral Se aplicar\u00e1 segunda dosis de la vacuna contra Covid-19 para personas de 40 a 49 a\u00f1os en 23 municipios del estado.\nhttps://t.co/sc86bhyJTq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Veracruz", "Vacunaci\u00f3n", "LoViral"], "tweet_urls": ["https://t.co/sc86bhyJTq"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2705", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd\ud83d\udc89\u2705 Se aplicar\u00e1 segunda dosis de la vacuna contra Covid-19 para personas de a a\u00f1os en municipios del estado."}, {"id": 1439444029565931525, "verified": false, "tweet_text": "Pol\u00edtica:  Minsa aclara que vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n - RPP Noticias https://t.co/oQ7JHBOw75 #Minsa #vacunaci\u00f3n #COVID19 #coronavirus #HernandoCevallos https://t.co/R5lZcFq4XU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Minsa", "vacunaci\u00f3n", "COVID19", "coronavirus", "HernandoCevallos"], "tweet_urls": ["https://t.co/oQ7JHBOw75"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pol\u00edtica: Minsa aclara que vacunaci\u00f3n completa para ingresar al Per\u00fa aplicar\u00e1 para pa\u00edses con alta tasa de inmunizaci\u00f3n - RPP Noticias"}, {"id": 1439443936045568004, "verified": false, "tweet_text": "Vaccination for Tourists in Panama https://t.co/N6oE4tO7Yv", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/N6oE4tO7Yv"], "country": "USA", "text_en": "Vaccination for Tourists in Panama"}, {"id": 1439443870971006976, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx soy vulnerable necesito vacunarme no alcance sputnik y no quieren ponerme AztraZeneca ni Pfizer eso lo dijeron los doctores de los centros de vacunaci\u00f3n por mi problema de coagulaci\u00f3n denme una soluci\u00f3n por qu\u00e9 al parecer la \u00fanica vacuna que puedo ponerme ya no hay", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "soy vulnerable necesito vacunarme no alcance sputnik y no quieren ponerme AztraZeneca ni Pfizer eso lo dijeron los doctores de los centros de vacunaci\u00f3n por mi problema de coagulaci\u00f3n denme una soluci\u00f3n por qu\u00e9 al parecer la \u00fanica vacuna que puedo ponerme ya no hay"}, {"id": 1439443721251086340, "verified": false, "tweet_text": "ahora mismo lo \u00fanico verde en mi billetera es mi tarjeta de vacunaci\u00f3n lgm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ahora mismo lo \u00fanico verde en mi billetera es mi tarjeta de vacunaci\u00f3n lgm"}, {"id": 1439443699621113858, "verified": false, "tweet_text": "@ReporCerdo Pos seg\u00fan yo bastante bien realmente vi muchos j\u00f3venes como yo que r\u00edendo vacunarse fue tanto que a la vacunacion llegue a las 7 y sal\u00ed a las 12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ReporCerdo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pos seg\u00fan yo bastante bien realmente vi muchos j\u00f3venes como yo que r\u00edendo vacunarse fue tanto que a la vacunacion llegue a las y sal\u00ed a las"}, {"id": 1439443558843359236, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e9xico supera a USA en el avance de la vacunaci\u00f3n contra COVID-19 en los municipios fronterizos https://t.co/jdW06ItkLW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jdW06ItkLW"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e9xico supera a USA en el avance de la vacunaci\u00f3n contra COVID-19 en los municipios fronterizos"}, {"id": 1439443291800580097, "verified": false, "tweet_text": "Ya solo estoy contando los d\u00edas para poder chingarme una kawama. \nLa vacunaci\u00f3n conlleva sacrificios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya solo estoy contando los d\u00edas para poder chingarme una kawama. La vacunaci\u00f3n conlleva sacrificios."}, {"id": 1439443243704348678, "verified": false, "tweet_text": "Jap\u00f3n emitir\u00e1 certificados de vacunaci\u00f3n a trav\u00e9s de smartphones https://t.co/0HpThkePja a trav\u00e9s de @mercadolatino https://t.co/k3lQWtm8AK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["mercadolatino"], "tweet_urls": ["https://t.co/0HpThkePja"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jap\u00f3n emitir\u00e1 certificados de vacunaci\u00f3n a trav\u00e9s de smartphones a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439443225509519360, "verified": false, "tweet_text": "@Quokk4sung /le pega el certificado de vacunaci\u00f3n en la frente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Quokk4sung"], "country": "MEXICO", "text_es": "/le pega el certificado de vacunaci\u00f3n en la frente"}, {"id": 1439443159453364226, "verified": false, "tweet_text": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm\u00a0\u00a0RPP\u2026 #Minsa #vacunas #vacunaci\u00f3n #Pfizer #COVID19 https://t.co/09ujC4x5Ld", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Minsa", "vacunas", "vacunaci\u00f3n", "Pfizer", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm RPP\u2026"}, {"id": 1439443103153274881, "verified": true, "tweet_text": "As\u00ed se desarrolla la jornada de vacunaci\u00f3n contra Covid-19 de puerta a puerta en la colonia El Lim\u00f3n, zona 18 https://t.co/h9NtuP9MNi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed se desarrolla la jornada de vacunaci\u00f3n contra Covid-19 de puerta a puerta en la colonia El Lim\u00f3n, zona"}, {"id": 1439442950627409921, "verified": true, "tweet_text": "As\u00ed se desarrolla la jornada de vacunaci\u00f3n contra Covid-19 de puerta a puerta en la colonia El Lim\u00f3n, zona 18 https://t.co/EyAfWCYIsr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed se desarrolla la jornada de vacunaci\u00f3n contra Covid-19 de puerta a puerta en la colonia El Lim\u00f3n, zona"}, {"id": 1439442919476416512, "verified": false, "tweet_text": "@juank23_7 Una consulta pls, los certificados de vacunaci\u00f3n se obtienen al dia sgte de la segunda dosis? O hay un tiempo de espera de por medio? Gracias!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["juank23_7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una consulta pls, los certificados de vacunaci\u00f3n se obtienen al dia sgte de la segunda dosis? O hay un tiempo de espera de por medio? Gracias!"}, {"id": 1439442870805598208, "verified": false, "tweet_text": "@14Ivanzoe @alvarohe1215 @MarisaTYB @FRANCISCOJZAPPI @Isabelita123f @AvilaAngie_ @jjmiphoto @JMBarletta @linaresfulo @UrsulaKiener Tus vacunas estan en el esquema de vacunacion nacional....esta sustancia no, sabes por qu\u00e9? Pues f\u00e1cil. Es un ensayo, un experimento. No tiene registro sanitario. Fuiste un voluntario, si sufres da\u00f1os te fregaste porque nadie te obligo a ofrecerte de guinea pig.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["14Ivanzoe", "alvarohe1215", "MarisaTYB", "FRANCISCOJZAPPI", "Isabelita123f", "AvilaAngie_", "jjmiphoto", "JMBarletta", "linaresfulo", "UrsulaKiener"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tus vacunas estan en el esquema de vacunacion nacional....esta sustancia no, sabes por qu\u00e9? Pues f\u00e1cil. Es un ensayo, un experimento. No tiene registro sanitario. Fuiste un voluntario, si sufres da\u00f1os te fregaste porque nadie te obligo a ofrecerte de guinea pig."}, {"id": 1439442694405713922, "verified": false, "tweet_text": "@Carabaguiaz17 @Rhucrania @mbatalla14 Es una Pandemia de inter\u00e9s mundial atacarla por lo tanto la vacunaci\u00f3n es prioridad !!!!! Pero bueno en CR los empleados publicos solo de sindicatos inmorales y sus beneficios es lo q entienden", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Carabaguiaz17", "Rhucrania", "mbatalla14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es una Pandemia de inter\u00e9s mundial atacarla por lo tanto la vacunaci\u00f3n es prioridad !!!!! Pero bueno en CR los empleados publicos solo de sindicatos inmorales y sus beneficios es lo q entienden"}, {"id": 1439442552361525249, "verified": false, "tweet_text": "Al grito de libertad, cipayos de Henry Kissinger, mercenarios y que se vayan, Gustavo 'incendiario' Salle lider\u00f3 una marcha antivacunas Covid-19 tras resoluci\u00f3n del INDDHH sobre la vacunaci\u00f3n contra el Covid-19 diciendo que la aplicaci\u00f3n del derecho de admisi\u00f3n no viola los DDHH. https://t.co/6SNjN49Knf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Al grito de libertad, cipayos de Henry Kissinger, mercenarios y que se vayan, Gustavo 'incendiario' Salle lider\u00f3 una marcha antivacunas Covid-19 tras resoluci\u00f3n del INDDHH sobre la vacunaci\u00f3n contra el Covid-19 diciendo que la aplicaci\u00f3n del derecho de admisi\u00f3n no viola los DDHH."}, {"id": 1439442537031340032, "verified": true, "tweet_text": "Brigadas de vacunaci\u00f3n contra la covid-19 inocularon a 63 personas en su vivienda en San Juan de Lurigancho\nhttps://t.co/0H0grBZX6D\n\n(Fotos: @Minsa_Peru ) https://t.co/Ts99W76Npp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_urls": ["https://t.co/0H0grBZX6D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Brigadas de vacunaci\u00f3n contra la covid-19 inocularon a personas en su vivienda en San Juan de Lurigancho (Fotos: )"}, {"id": 1439442521067646989, "verified": false, "tweet_text": "Pol\u00edtica:  VacunaFest 2021 EN VIVO: as\u00ed avanza la aplicaci\u00f3n de dosis en j\u00f3venes de 25 a\u00f1os y rezagados - La Rep\u00fablica Per\u00fa https://t.co/I5Dki70vlC #CoronavirusenPer\u00fa #Vacunaci\u00f3nenPer\u00fa https://t.co/Nnj1oHFEIX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["CoronavirusenPer\u00fa", "Vacunaci\u00f3nenPer\u00fa"], "tweet_urls": ["https://t.co/I5Dki70vlC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pol\u00edtica: VacunaFest EN VIVO: as\u00ed avanza la aplicaci\u00f3n de dosis en j\u00f3venes de a\u00f1os y rezagados - La Rep\u00fablica Per\u00fa"}, {"id": 1439442478789271557, "verified": false, "tweet_text": "@Analu_Falcon Plis con sus tarjetas de vacunaci\u00f3n para ingresar a mi reu jajaja \ud83d\ude1c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Analu_Falcon"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Plis con sus tarjetas de vacunaci\u00f3n para ingresar a mi reu jajaja \ud83d\ude1c"}, {"id": 1439442457956163584, "verified": false, "tweet_text": "@ManuelL21146824 @Minsa_Peru @PolloFarsantePe @willaxtv @ExpresoPeru Como es posible que en provincia el ritmo sea tan lento de la vacunacion a comparaci\u00f3n de lima donde hay mayor cantidad de lotes por persona. Eso deber\u00edas reclamar, pero vives en tu capital querida.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ManuelL21146824", "Minsa_Peru", "PolloFarsantePe", "willaxtv", "ExpresoPeru"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como es posible que en provincia el ritmo sea tan lento de la vacunacion a comparaci\u00f3n de lima donde hay mayor cantidad de lotes por persona. Eso deber\u00edas reclamar, pero vives en tu capital querida."}, {"id": 1439442350275715074, "verified": true, "tweet_text": "#AHORA Inicia vacunaci\u00f3n contra Covid-19 de puerta a puerta en la colonia El Lim\u00f3n, zona 18, personal de la @muniguate coordina la jornada https://t.co/Xkapc2TsZR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["AHORA"], "mentions": ["muniguate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inicia vacunaci\u00f3n contra Covid-19 de puerta a puerta en la colonia El Lim\u00f3n, zona , personal de la coordina la jornada"}, {"id": 1439442295393296384, "verified": true, "tweet_text": "#AHORA Inicia vacunaci\u00f3n contra Covid-19 de puerta a puerta en la colonia El Lim\u00f3n, zona 18, personal de la @muniguate coordina la jornada https://t.co/tEuBLqNqmB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["AHORA"], "mentions": ["muniguate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inicia vacunaci\u00f3n contra Covid-19 de puerta a puerta en la colonia El Lim\u00f3n, zona , personal de la coordina la jornada"}, {"id": 1439442279828271104, "verified": false, "tweet_text": "Abrir\u00e1n una ventana de Overton (como siempre) para proponer que el estado tenga el control sobre nuestros cuerpos.  Ya la vacunaci\u00f3n masiva ha abierto la posibilidad a esto por medio de coacci\u00f3n.\n\nLA DESPOBLACION ESTA EN MARCHA!\nLA REALIDAD SUPERA LA CONSPIRACION!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Abrir\u00e1n una ventana de Overton (como siempre) para proponer que el estado tenga el control sobre nuestros cuerpos. Ya la vacunaci\u00f3n masiva ha abierto la posibilidad a esto por medio de coacci\u00f3n. LA DESPOBLACION ESTA EN MARCHA! LA REALIDAD SUPERA LA CONSPIRACION!"}, {"id": 1439442230792572928, "verified": false, "tweet_text": "Ahora el virus chino tiene loco a todo el planeta, el terror medi\u00e1tico es peor que la fiebre y la amenaza de vacunaci\u00f3n creando el p\u00e1nico que si no se vacunan van a morir. Es triste decirles esto pero: Es una vil manipulaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora el virus chino tiene loco a todo el planeta, el terror medi\u00e1tico es peor que la fiebre y la amenaza de vacunaci\u00f3n creando el p\u00e1nico que si no se vacunan van a morir. Es triste decirles esto pero: Es una vil manipulaci\u00f3n."}, {"id": 1439442051330871297, "verified": false, "tweet_text": "@sperezattias https://t.co/kPTDnKZNls", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["sperezattias"], "tweet_urls": ["https://t.co/kPTDnKZNls"]}, {"id": 1439441986122141700, "verified": false, "tweet_text": "@LuisanaC16 Estuve 6 horas. Solo los que fueron vacunados en la UBV con primera dosis. 4 horas de cola en la calle y 2 adentro. A la Alcald\u00eda de Caracas no parece importarle la espera que hacemos la 3ra edad en ese centro de vacunacion.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["LuisanaC16"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estuve horas. Solo los que fueron vacunados en la UBV con primera dosis. horas de cola en la calle y adentro. A la Alcald\u00eda de Caracas no parece importarle la espera que hacemos la ra edad en ese centro de vacunacion."}, {"id": 1439441867389775874, "verified": false, "tweet_text": "Y mi mam\u00e1 se hab\u00eda olvidado de mi cartilla de vacunaci\u00f3n que es importante para que te vacunen al menos ac\u00e1 en mexico, quiero decir que esta vacuna me la ten\u00eda q hacer en el momento pq me la estaban regalando lol pq mi pap\u00e1 trabaja ah\u00ed", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y mi mam\u00e1 se hab\u00eda olvidado de mi cartilla de vacunaci\u00f3n que es importante para que te vacunen al menos ac\u00e1 en mexico, quiero decir que esta vacuna me la ten\u00eda q hacer en el momento pq me la estaban regalando lol pq mi pap\u00e1 trabaja ah\u00ed"}, {"id": 1439441851832881152, "verified": false, "tweet_text": "Jap\u00f3n emitir\u00e1 certificados de vacunaci\u00f3n a trav\u00e9s de smartphones https://t.co/0HpThkePja a trav\u00e9s de @mercadolatino https://t.co/5Qt6Kloo2D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["mercadolatino"], "tweet_urls": ["https://t.co/0HpThkePja"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jap\u00f3n emitir\u00e1 certificados de vacunaci\u00f3n a trav\u00e9s de smartphones a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439441836356128772, "verified": false, "tweet_text": "@Joan65756986 @caballobosterok \"La cuarentena era, por ejemplo, un gran momento para arreglar todas las escuelas. No ocurri\u00f3\"\n\"Pero la gente no pide tanto, se sentir\u00eda mejor si por lo menos le alumbraras la parada del bondi.\"\nDos palazos m\u00e1s para \u00c1xel.\nDe la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n, ni una s\u00f3la l\u00ednea.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Joan65756986", "caballobosterok"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"La cuarentena era, por ejemplo, un gran momento para arreglar todas las escuelas. No ocurri\u00f3\" \"Pero la gente no pide tanto, se sentir\u00eda mejor si por lo menos le alumbraras la parada del bondi.\" Dos palazos m\u00e1s para \u00c1xel. De la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n, ni una s\u00f3la l\u00ednea."}, {"id": 1439441770916499458, "verified": false, "tweet_text": "@DeLaCalleHum Que tal este viejo tan facho. Ni yo que estoy de acuerdo con las vacunas y ya me vacun\u00e9 estoy de acuerdo con esa imposici\u00f3n. Eso no puede ser constitucional. Lo que se debe hacer es buscar mecanismos que incentiven la vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que tal este viejo tan facho. Ni yo que estoy de acuerdo con las vacunas y ya me vacun\u00e9 estoy de acuerdo con esa imposici\u00f3n. Eso no puede ser constitucional. Lo que se debe hacer es buscar mecanismos que incentiven la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439441635260002304, "verified": false, "tweet_text": "@Carabaguiaz17 @Rhucrania @mbatalla14 Pero la vacunacion no es excepci\u00f3n para la restricci\u00f3n vehicular, pueden ustedes entender la mediocridad del estado y sus inepetos empleados p\u00fablicos,  son una desgracia para CR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Carabaguiaz17", "Rhucrania", "mbatalla14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero la vacunacion no es excepci\u00f3n para la restricci\u00f3n vehicular, pueden ustedes entender la mediocridad del estado y sus inepetos empleados p\u00fablicos, son una desgracia para CR"}, {"id": 1439441577928237060, "verified": false, "tweet_text": "Salvar vidas y la econom\u00eda con el m\u00e1s eficiente proceso de vacunaci\u00f3n \u00bfha sido neoliberal?\n\nPara los dirigentes atrasapueblos, atrapados en sus consignas, sin propuestas posibles, su \u201cdisposici\u00f3n al di\u00e1logo\u201d no es m\u00e1s que una amenaza. https://t.co/nYOhUCxJ9G", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nYOhUCxJ9G"], "country": "MEXICO", "text_es": "Salvar vidas y la econom\u00eda con el m\u00e1s eficiente proceso de vacunaci\u00f3n \u00bfha sido neoliberal? Para los dirigentes atrasapueblos, atrapados en sus consignas, sin propuestas posibles, su \u201cdisposici\u00f3n al di\u00e1logo\u201d no es m\u00e1s que una amenaza."}, {"id": 1439441470495330307, "verified": false, "tweet_text": "Cronograma de vacunaci\u00f3n contra la COVID para este domingo\u00a019 https://t.co/ySz3LSEHyg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ySz3LSEHyg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cronograma de vacunaci\u00f3n contra la COVID para este domingo"}, {"id": 1439441320834121733, "verified": false, "tweet_text": "C\u00f3mo contin\u00faa en Santiago el cronograma de vacunaci\u00f3n covid\u00a019 https://t.co/X8LW86Lv7j", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/X8LW86Lv7j"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo contin\u00faa en Santiago el cronograma de vacunaci\u00f3n covid"}, {"id": 1439441309538869248, "verified": false, "tweet_text": "jsj me acorde q la enfermera que me toc\u00f3 hoy en la vacunaci\u00f3n dijo \u201caconsejo que coman livianito\u201d y yo hace un rato me clave 7 pizzas y 1 monster \ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "jsj me acorde q la enfermera que me toc\u00f3 hoy en la vacunaci\u00f3n dijo \u201caconsejo que coman livianito\u201d y yo hace un rato me clave pizzas y monster \ud83d\ude14"}, {"id": 1439441301070561283, "verified": false, "tweet_text": "@Maricelaliz1 @GustavoYorke @gfrias Reales, concretas y comprobables. \u00bfCrees que la vacuna nos deja mejor que antes? antes que no hab\u00eda virus (BTW \u00bfalguien se vacun\u00f3 en las cabinas de vacunaci\u00f3n?) \u00bfEn qu\u00e9 ha mejorado el sistema de salud? Antes tambi\u00e9n se dieron computadoras, eso no es nuevo. \u00bfQu\u00e9 carreteras?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Maricelaliz1", "GustavoYorke", "gfrias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Reales, concretas y comprobables. \u00bfCrees que la vacuna nos deja mejor que antes? antes que no hab\u00eda virus (BTW \u00bfalguien se vacun\u00f3 en las cabinas de vacunaci\u00f3n?) \u00bfEn qu\u00e9 ha mejorado el sistema de salud? Antes tambi\u00e9n se dieron computadoras, eso no es nuevo. \u00bfQu\u00e9 carreteras?"}, {"id": 1439441219134894085, "verified": false, "tweet_text": "C\u00f3mo contin\u00faa en Santiago el cronograma de vacunaci\u00f3n covid\u00a019 https://t.co/xuqWVSlNIO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xuqWVSlNIO"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo contin\u00faa en Santiago el cronograma de vacunaci\u00f3n covid"}, {"id": 1439441112272412672, "verified": false, "tweet_text": "@aliabusc \u00bfIgual que la estrategia fracasada para fregar la vacunaci\u00f3n que us\u00f3 tu viejo el dr. Saliva?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["aliabusc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfIgual que la estrategia fracasada para fregar la vacunaci\u00f3n que us\u00f3 tu viejo el dr. Saliva?"}, {"id": 1439440982488068100, "verified": false, "tweet_text": "Expedici\u00f3n Balmis: la hist\u00f3rica campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n https://t.co/orOy01ZfoX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/orOy01ZfoX"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Expedici\u00f3n Balmis: la hist\u00f3rica campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439440921892999169, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeUr42477372 Ha hecho bastante...???\nAhh claro ha vacunado a la mayoria del pueblo \nClaro que es bantante son millones \nPero fuera de la vacunacion que otras cosas ah hecho \nFuera de los beneficios a los medios de comunicacion\n#Cedatos\nBanca \nGrandes empresarios\nEliminacion del isd\nPregunto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Cedatos"], "mentions": ["JorgeUr42477372"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ha hecho bastante...??? Ahh claro ha vacunado a la mayoria del pueblo Claro que es bantante son millones Pero fuera de la vacunacion que otras cosas ah hecho Fuera de los beneficios a los medios de comunicacion Banca Grandes empresarios Eliminacion del isd Pregunto"}, {"id": 1439440834265485312, "verified": false, "tweet_text": "@CesarVega_Peri Donde hay vacunaci\u00f3n obligatoria que no me entere??\ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["CesarVega_Peri"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Donde hay vacunaci\u00f3n obligatoria que no me entere??\ud83e\udd14"}, {"id": 1439440829173706755, "verified": true, "tweet_text": "ACTUALIZACI\u00d3N | Esta es la situaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n contra la #COVID19 en Per\u00fa hasta las 20:04 horas del 18 de setiembre. #Vac\u00fanateYa https://t.co/hP85GogbRH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Vac\u00fanateYa"], "country": "MEXICO", "text_es": "ACTUALIZACI\u00d3N | Esta es la situaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n contra la en Per\u00fa hasta las :04 horas del de setiembre."}, {"id": 1439440789990432772, "verified": false, "tweet_text": "@Ceci_VasquezD Pero si pol\u00edticamente no ha hecho nada malo no entiendo su enojo? No soy peruana, pero vi algo sobre la vacunaci\u00f3n que me parece bien el hecho de que todos se vacunen, si pol\u00edticamente no ha hecho nada \u00bfcu\u00e1l es la raz\u00f3n para bajarlo del poder?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Ceci_VasquezD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si pol\u00edticamente no ha hecho nada malo no entiendo su enojo? No soy peruana, pero vi algo sobre la vacunaci\u00f3n que me parece bien el hecho de que todos se vacunen, si pol\u00edticamente no ha hecho nada \u00bfcu\u00e1l es la raz\u00f3n para bajarlo del poder?"}, {"id": 1439440734613131267, "verified": false, "tweet_text": "@ivonnemelgar @GobCDMX @SRE_mx @Claudiashein @HLGatell @EduardoClark @m_ebrard Pero si hasta vacunas y d\u00edas extras hay para 'rezagados', en verdad su fatalismo es de un cinismo. Muchos ya tenemos hasta el certificado de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ivonnemelgar", "GobCDMX", "SRE_mx", "Claudiashein", "HLGatell", "EduardoClark", "m_ebrard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si hasta vacunas y d\u00edas extras hay para 'rezagados', en verdad su fatalismo es de un cinismo. Muchos ya tenemos hasta el certificado de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439440696071659521, "verified": false, "tweet_text": "@AdvocacyGC @alfonsopratgay Argentina no es uno de los peores que gestion\u00f3 la vacunaci\u00f3n como Ud dice. Adem\u00e1s Chile vacun\u00f3 a muchos con la vacuna Sinovac que con la 1ra. dosis ofrece una cobertura de SOLO el 3%, en Argentina no se uso esa vacuna\n\nhttps://t.co/JQ4AigzteM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["AdvocacyGC", "alfonsopratgay"], "tweet_urls": ["https://t.co/JQ4AigzteM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Argentina no es uno de los peores que gestion\u00f3 la vacunaci\u00f3n como Ud dice. Adem\u00e1s Chile vacun\u00f3 a muchos con la vacuna Sinovac que con la ra. dosis ofrece una cobertura de SOLO el %, en Argentina no se uso esa vacuna"}, {"id": 1439440569290432513, "verified": false, "tweet_text": "@LZamora19492784 Buena noche, te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y las actualizaciones del Gobierno del Estado de M\u00e9xico en https://t.co/mYrHs3t0Pf para conocer las siguientes fechas para aplicaci\u00f3n de primera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["LZamora19492784"], "tweet_urls": ["https://t.co/mYrHs3t0Pf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buena noche, te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y las actualizaciones del Gobierno del Estado de M\u00e9xico en para conocer las siguientes fechas para aplicaci\u00f3n de primera dosis."}, {"id": 1439440419952156674, "verified": false, "tweet_text": "Antes de que empezara la vacunaci\u00f3n se dec\u00eda que el \u00edndice de mortandad (no vacunados) era del 0.0045%, es decir que s\u00f3lo 45 de cada 10,000 personas mor\u00edan.\nDe la poblaci\u00f3n vacunada, 264 de cada 10,000 MUEREN. Adem\u00e1s se tienen a los que sufren efectos adversos. \ud83e\udd37\n#FalsaPandemia https://t.co/VfJWRxtweJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["FalsaPandemia"], "tweet_urls": ["https://t.co/VfJWRxtweJ"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Antes de que empezara la vacunaci\u00f3n se dec\u00eda que el \u00edndice de mortandad (no vacunados) era del %, es decir que s\u00f3lo de cada personas mor\u00edan. De la poblaci\u00f3n vacunada, de cada MUEREN. Adem\u00e1s se tienen a los que sufren efectos adversos. \ud83e\udd37"}, {"id": 1439440269703852032, "verified": false, "tweet_text": "@CjusticiaD @rataneda Cuando gano Pedro todos dijeron que peligraba la vacunaci\u00f3n y que se vendr\u00eda otros cientos de miles de muertos m\u00e1s por covid por culpa de PC. Entonces si en el inter\u00e9s por el Per\u00fa se realiz\u00f3 la vacunaci\u00f3n tal cual planeado y no se puso en peligro a la poblacion.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["CjusticiaD", "rataneda"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando gano Pedro todos dijeron que peligraba la vacunaci\u00f3n y que se vendr\u00eda otros cientos de miles de muertos m\u00e1s por covid por culpa de PC. Entonces si en el inter\u00e9s por el Per\u00fa se realiz\u00f3 la vacunaci\u00f3n tal cual planeado y no se puso en peligro a la poblacion."}, {"id": 1439439928627236868, "verified": false, "tweet_text": "@La_Carilina @mfernandaperez @PeroniaRepublic El gr\u00e1fico inferior, el desglose de los enfermos graves. Sin vacunaci\u00f3n (celeste), 2 dosis (verde claro), 3 dosis (verde oscuro).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["La_Carilina", "mfernandaperez", "PeroniaRepublic"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gr\u00e1fico inferior, el desglose de los enfermos graves. Sin vacunaci\u00f3n (celeste), dosis (verde claro), dosis (verde oscuro)."}, {"id": 1439439804656230401, "verified": false, "tweet_text": "@juanauribep @CarlosDguer @DeLaCalleHum Por otra parte \u00bfporqu\u00e9 deber\u00eda considerarse riesgo significativo a una persona infectada (est\u00e9 vacunada o no) en una sociedad altamente inmunizada (por vacunaci\u00f3n, infecci\u00f3n o ambas)?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["juanauribep", "CarlosDguer", "DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por otra parte \u00bfporqu\u00e9 deber\u00eda considerarse riesgo significativo a una persona infectada (est\u00e9 vacunada o no) en una sociedad altamente inmunizada (por vacunaci\u00f3n, infecci\u00f3n o ambas)?"}, {"id": 1439439762608230411, "verified": false, "tweet_text": "@jlaloca001 @LassoGuillermo Que pol\u00edticas he hecho en favor de la poblaci\u00f3n lazo, aparte de la vacunaci\u00f3n?\nTodo lo que quiere hacer est\u00e1 en contra de la clase media.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["jlaloca001", "LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que pol\u00edticas he hecho en favor de la poblaci\u00f3n lazo, aparte de la vacunaci\u00f3n? Todo lo que quiere hacer est\u00e1 en contra de la clase media."}, {"id": 1439439539404161024, "verified": false, "tweet_text": "Desde all\u00ed hicimos entrega de bastones, muletas y otras ayudas t\u00e9cnicas para nuestro pueblo, adem\u00e1s de brindarles una jornada de vacunaci\u00f3n con entrega de medicamentos.\n\n#MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC\n#VamosCiudadGuayana https://t.co/lSInF29lNF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC", "VamosCiudadGuayana"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde all\u00ed hicimos entrega de bastones, muletas y otras ayudas t\u00e9cnicas para nuestro pueblo, adem\u00e1s de brindarles una jornada de vacunaci\u00f3n con entrega de medicamentos."}, {"id": 1439439479735996418, "verified": false, "tweet_text": "@SalferezD @clinaliciaare Lamentable si con las nuevas variantes. Mira lo que est\u00e1 pasando en Israel qui\u00e9n era referente mundial por su vacunaci\u00f3n masiva/medidas e iniciaron su 4ta ola muy agresiva.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["SalferezD", "clinaliciaare"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lamentable si con las nuevas variantes. Mira lo que est\u00e1 pasando en Israel qui\u00e9n era referente mundial por su vacunaci\u00f3n masiva/medidas e iniciaron su ta ola muy agresiva."}, {"id": 1439439436719312898, "verified": false, "tweet_text": "@SaludAntioquia @MinSaludCol @GobAntioquia @lunabusa_lina @LuisFSuarezV @AlcaldiadeMed @QuinteroCalle @AndreeUribeM @saviasaludeps @epssura @Metrosalud @metrodemedellin Buenas noches, necesito viajar al exterior y me exigen tener el esquema completo de vacunacion pero no cumplo con los 84 d\u00edas sugeridos, que puedo hacer ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["SaludAntioquia", "MinSaludCol", "GobAntioquia", "lunabusa_lina", "LuisFSuarezV", "AlcaldiadeMed", "QuinteroCalle", "AndreeUribeM", "saviasaludeps", "epssura", "Metrosalud", "metrodemedellin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas noches, necesito viajar al exterior y me exigen tener el esquema completo de vacunacion pero no cumplo con los d\u00edas sugeridos, que puedo hacer ?"}, {"id": 1439439318334853124, "verified": false, "tweet_text": "Hoy fui a que me aplicar\u00e1n la 2da dosis de mi vacuna y 3 horas despu\u00e9s me llega un wapp de un sujeto dici\u00e9ndome \"hola\", le pregunto quien es y me contesta \"el qu\u00e9 te vacun\u00f3\" y me adjunt\u00f3 mi hojita de vacunaci\u00f3n. Solt\u00e9 la carcajada (no hay ss porque borr\u00e9 la conversaci\u00f3n). https://t.co/lWmTCVBTGw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy fui a que me aplicar\u00e1n la da dosis de mi vacuna y horas despu\u00e9s me llega un wapp de un sujeto dici\u00e9ndome \"hola\", le pregunto quien es y me contesta \"el qu\u00e9 te vacun\u00f3\" y me adjunt\u00f3 mi hojita de vacunaci\u00f3n. Solt\u00e9 la carcajada (no hay ss porque borr\u00e9 la conversaci\u00f3n)."}, {"id": 1439439275947446273, "verified": false, "tweet_text": "Brasil suspende la vacunaci\u00f3n de adolescentes por \u201cdesorden\u201d en la inmunizaci\u00f3n https://t.co/SSQr3oln3S v\u00eda @argentina_today", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["argentina_today"], "tweet_urls": ["https://t.co/SSQr3oln3S"], "country": "MEXICO", "text_es": "Brasil suspende la vacunaci\u00f3n de adolescentes por \u201cdesorden\u201d en la inmunizaci\u00f3n v\u00eda"}, {"id": 1439439248470446081, "verified": true, "tweet_text": "Desde el 20 de septiembre Per\u00fa exigir\u00e1 a viajeros vacunaci\u00f3n completa y PCR negativa https://t.co/SKSCPu78tN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/SKSCPu78tN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde el de septiembre Per\u00fa exigir\u00e1 a viajeros vacunaci\u00f3n completa y PCR negativa"}, {"id": 1439439194145820677, "verified": false, "tweet_text": "Plan de Vacunaci\u00f3n contra el COVID-19: cerca de 20 millones de argentinos tienen el esquema completo. M\u00e1s detalles \ud83d\udc49 https://t.co/b8gK72UXas https://t.co/NHyq1XqfBw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/b8gK72UXas"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "Plan de Vacunaci\u00f3n contra el COVID-19: cerca de millones de argentinos tienen el esquema completo. M\u00e1s detalles \ud83d\udc49"}, {"id": 1439439170645151749, "verified": false, "tweet_text": "#VIDEO Un comensal capt\u00f3 en video el momento en que golpean a empleada de restaurante, por pedir comprobante de vacunaci\u00f3n. https://t.co/faMhjBRE8a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["VIDEO"], "tweet_urls": ["https://t.co/faMhjBRE8a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un comensal capt\u00f3 en video el momento en que golpean a empleada de restaurante, por pedir comprobante de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439439132892307457, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udde8\ud83c\uddf4 Drinks, discounts and more benefits that will be given in Bogot\u00e1 for being vaccinated. \u27a1\ufe0f   #colombia #mostliked https://t.co/0oQrL4tqot", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["colombia", "mostliked"], "tweet_urls": ["https://t.co/0oQrL4tqot"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddf4", "\u27a1\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "Drinks, discounts and more benefits that will be given in Bogot for being vaccinated."}, {"id": 1439439106019414018, "verified": true, "tweet_text": "Detectan primer caso de rabia paral\u00edtica bovina en Cocl\u00e9, se trata de un caso en Capellan\u00eda de Nat\u00e1 de los Caballeros. Es una enfermedad mortal que afecta el sistema nervioso del animal. Se aplic\u00f3 cerco sanitario a esa finca y \u00e1reas cercanas. Se organiza vacunaci\u00f3n. @paulanat27 https://t.co/nQbJbi40Bs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["paulanat27"], "country": "MEXICO", "text_es": "Detectan primer caso de rabia paral\u00edtica bovina en Cocl\u00e9, se trata de un caso en Capellan\u00eda de Nat\u00e1 de los Caballeros. Es una enfermedad mortal que afecta el sistema nervioso del animal. Se aplic\u00f3 cerco sanitario a esa finca y \u00e1reas cercanas. Se organiza vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439438882177699842, "verified": false, "tweet_text": "@cccentromayor para ma\u00f1ana hay jornada de vacunacion?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["cccentromayor"], "country": "MEXICO", "text_es": "para ma\u00f1ana hay jornada de vacunacion?"}, {"id": 1439438831015628801, "verified": false, "tweet_text": "#Retalhuleu | Si a\u00fan no te has vacunado contra el COVID-19, es importante hacerlo, por eso ac\u00e1 de presentamos los centros de vacunaci\u00f3n en tu departamento.\n\nRecuerda que la vacuna es segura y gratuita. \n\n\u00a1VAC\u00daNATE! #JuntosSaldremosAdelante https://t.co/yfXEDKBdfg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Retalhuleu", "JuntosSaldremosAdelante"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Si a\u00fan no te has vacunado contra el COVID-19, es importante hacerlo, por eso ac\u00e1 de presentamos los centros de vacunaci\u00f3n en tu departamento. Recuerda que la vacuna es segura y gratuita. \u00a1VAC\u00daNATE!"}, {"id": 1439438734693445636, "verified": false, "tweet_text": "@yluminaty \u00c9xito? 1ro gan\u00f3 con menos votos que en 2017, plan de vacunaci\u00f3n check,todo lo dem\u00e1s incumplido, veamos cu\u00e1nto capital pol\u00edtico tiene solo con el plan de vacunaci\u00f3n, 4 a\u00f1os no le va a durar eso", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["yluminaty"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00c9xito? ro gan\u00f3 con menos votos que en , plan de vacunaci\u00f3n check,todo lo dem\u00e1s incumplido, veamos cu\u00e1nto capital pol\u00edtico tiene solo con el plan de vacunaci\u00f3n, a\u00f1os no le va a durar eso"}, {"id": 1439438665768386561, "verified": false, "tweet_text": "@Josvicsa @whuacasi Cuantos casos m\u00e1s habr\u00e1n as\u00ed desde que empez\u00f3 la vacunaci\u00f3n \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Josvicsa", "whuacasi"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuantos casos m\u00e1s habr\u00e1n as\u00ed desde que empez\u00f3 la vacunaci\u00f3n \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439438402018021381, "verified": false, "tweet_text": "Si no hab\u00eda vacunaci\u00f3n solo hab\u00eda muerte. Nada m\u00e1s su se\u00f1or\u00eda...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si no hab\u00eda vacunaci\u00f3n solo hab\u00eda muerte. Nada m\u00e1s su se\u00f1or\u00eda..."}, {"id": 1439438350176432133, "verified": false, "tweet_text": "@YefryLopez6 Tenemos ~70% con primera dosis, a pesar de todas las trabas. Eso quiere decir que la gente s\u00ed se quiere vacunar. Ahora lo que urge es hacer la vacunaci\u00f3n lo m\u00e1s accesible posible, para que esos completen el protocolo e incentivar a los que faltan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["YefryLopez6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tenemos ~70% con primera dosis, a pesar de todas las trabas. Eso quiere decir que la gente s\u00ed se quiere vacunar. Ahora lo que urge es hacer la vacunaci\u00f3n lo m\u00e1s accesible posible, para que esos completen el protocolo e incentivar a los que faltan."}, {"id": 1439438346338582529, "verified": false, "tweet_text": "La inmunidad natural protege mucho m\u00e1s que la vacunaci\u00f3n completa con vacuna Pfizer ante la variante Delta. https://t.co/Mo4ozGr4aH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Mo4ozGr4aH"], "country": "MEXICO", "text_es": "La inmunidad natural protege mucho m\u00e1s que la vacunaci\u00f3n completa con vacuna Pfizer ante la variante Delta."}, {"id": 1439438331851513858, "verified": false, "tweet_text": "Estos dec\u00edan que la vacunaci\u00f3n deb\u00eda ser OBLIGATORIA para los menores. Pues ya no funciona el enlace\ud83e\udd14.\n\u00bfTendr\u00e1 algo que ver que... EL 75% DE LA POBLACI\u00d3N YA EST\u00c1 VACUNADA? Y no gracias a ellos. Ni al PP, por cierto, que han intentado boicotear la vacunaci\u00f3n. https://t.co/DIzrocaXxe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DIzrocaXxe"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estos dec\u00edan que la vacunaci\u00f3n deb\u00eda ser OBLIGATORIA para los menores. Pues ya no funciona el enlace\ud83e\udd14. \u00bfTendr\u00e1 algo que ver que... EL % DE LA POBLACI\u00d3N YA EST\u00c1 VACUNADA? Y no gracias a ellos. Ni al PP, por cierto, que han intentado boicotear la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439438223005130756, "verified": false, "tweet_text": "@Vernica49499851 @bromencasa lo dijo apenas llevado poco tiempo del comienzo de la vacunaci\u00f3n. Tambi\u00e9n escribi\u00f3 un informe q elev\u00f3 a la OMS explicando los porque de sus dichos. Informe que dispongo para aquel que desee lo puedo pasar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Vernica49499851", "bromencasa"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "lo dijo apenas llevado poco tiempo del comienzo de la vacunaci\u00f3n. Tambi\u00e9n escribi\u00f3 un informe q elev\u00f3 a la OMS explicando los porque de sus dichos. Informe que dispongo para aquel que desee lo puedo pasar."}, {"id": 1439438150191955969, "verified": false, "tweet_text": "La resoluci\u00f3n de la Justicia contra quienes se niegan a la vacunaci\u00f3n le abre el camino a otros\u00a0sectores https://t.co/UOIAWo0FW8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UOIAWo0FW8"], "country": "MEXICO", "text_es": "La resoluci\u00f3n de la Justicia contra quienes se niegan a la vacunaci\u00f3n le abre el camino a otros sectores"}, {"id": 1439438071758475264, "verified": false, "tweet_text": "turno de vacunaci\u00f3n pal covid te dicen, la haces re larga\ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "turno de vacunaci\u00f3n pal covid te dicen, la haces re larga\ud83e\udd23"}, {"id": 1439438057938247683, "verified": false, "tweet_text": "#Huehuetenango | La Quinta Brigada de Infanter\u00eda del #Ej\u00e9rcitoGT | #MINDEF en coordinaci\u00f3n con el @MinSaludGuate, realizaron vacunaci\u00f3n de puerta en puerta a trav\u00e9s de la unidad m\u00f3vil de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19. \n#365D\u00edasAlServicioDeMiPatria https://t.co/GmcvlIC1TG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Huehuetenango", "Ej\u00e9rcitoGT", "MINDEF", "365D\u00edasAlServicioDeMiPatria"], "mentions": ["MinSaludGuate"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La Quinta Brigada de Infanter\u00eda del | en coordinaci\u00f3n con el , realizaron vacunaci\u00f3n de puerta en puerta a trav\u00e9s de la unidad m\u00f3vil de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19."}, {"id": 1439437940543922177, "verified": false, "tweet_text": "@kimvsheen @1A_n_d_r_e_s_ @andrearoae Pienso yo: Las campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n arrancaron hace 10 meses. a mediados de diciembre, \u00bfNo cree que si hubiese alguna clase de reacci\u00f3n tard\u00eda ya se hubiese presentado? Porque primero que nada, \u00bfPoco tiempo para usted cuanto es?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["kimvsheen", "1A_n_d_r_e_s_", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pienso yo: Las campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n arrancaron hace meses. a mediados de diciembre, \u00bfNo cree que si hubiese alguna clase de reacci\u00f3n tard\u00eda ya se hubiese presentado? Porque primero que nada, \u00bfPoco tiempo para usted cuanto es?"}, {"id": 1439437884050874368, "verified": false, "tweet_text": "EL MARTES VACUNACI\u00d3N PARA PERSONAS DE 30 A 39 A\u00d1OS EN\u00a0TOLUCA https://t.co/uoIWsqsa51", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uoIWsqsa51"], "country": "MEXICO", "text_es": "EL MARTES VACUNACI\u00d3N PARA PERSONAS DE A A\u00d1OS EN TOLUCA"}, {"id": 1439437864710836228, "verified": false, "tweet_text": "@desimasi2 El relajo es inevitable. El hartazgo por las medidas sanitarias es notoria, la vacunaci\u00f3n deber\u00eda apresurarse para paliar de alg\u00fan modo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["desimasi2"], "country": "MEXICO", "text_es": "El relajo es inevitable. El hartazgo por las medidas sanitarias es notoria, la vacunaci\u00f3n deber\u00eda apresurarse para paliar de alg\u00fan modo."}, {"id": 1439437844422938627, "verified": true, "tweet_text": "#ATENCI\u00d3N\ud83d\udce3| Si eres mayor de 50 a\u00f1os y aun no te has inmunizado contra la COVID-19, puedes asistir sin previa cita al Centro de Vacunaci\u00f3n m\u00e1s Cercano.\n\n#MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC https://t.co/5C4IRf6Hpo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["ATENCI\u00d3N", "MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3| Si eres mayor de a\u00f1os y aun no te has inmunizado contra la COVID-19, puedes asistir sin previa cita al Centro de Vacunaci\u00f3n m\u00e1s Cercano."}, {"id": 1439437659487694849, "verified": false, "tweet_text": "#CertificadoDigitalDeVacunacion \n#vacunacontraelcovid19\n\nel link  para descargar el certificado de vacunaci\u00f3n por WhatsApp.\n\n\ud83d\udc49 https://t.co/JNSAEO6geI\n\nLo agregas \ud83d\udcf2, comenta  la palabra hola y sigue las indicaciones\ud83d\udda8.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["CertificadoDigitalDeVacunacion", "vacunacontraelcovid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/JNSAEO6geI"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda8", "\ud83d\udc49", "\ud83d\udcf2"], "country": "MEXICO", "text_es": "el link para descargar el certificado de vacunaci\u00f3n por WhatsApp. \ud83d\udc49 Lo agregas \ud83d\udcf2, comenta la palabra hola y sigue las indicaciones\ud83d\udda8."}, {"id": 1439437616135409665, "verified": false, "tweet_text": "Decenas de fiscales generales estatales advierten a Biden de que abandone el mandato de vacunaci\u00f3n o se enfrente a los tribunales \nhttps://t.co/4zvNPNV61D https://t.co/7EPU1FYiAw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4zvNPNV61D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Decenas de fiscales generales estatales advierten a Biden de que abandone el mandato de vacunaci\u00f3n o se enfrente a los tribunales"}, {"id": 1439437589946277889, "verified": false, "tweet_text": "@GustavoYorke @APattyMG @gfrias Una vacunacion masiva", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["GustavoYorke", "APattyMG", "gfrias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una vacunacion masiva"}, {"id": 1439437586079096835, "verified": false, "tweet_text": "@clinaliciaare Gracias a @nayibbukele @ybukele @FranAlabi excelente trabajo y responsabilidad hoy cargan sobre sus hombros las muertes de 2 ni\u00f1os por covid 19 ,todo por permitir aglomeraciones con cartilla de vacunacion , que estupidez", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["clinaliciaare", "nayibbukele", "ybukele", "FranAlabi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias a excelente trabajo y responsabilidad hoy cargan sobre sus hombros las muertes de ni\u00f1os por covid ,todo por permitir aglomeraciones con cartilla de vacunacion , que estupidez"}, {"id": 1439437576142823425, "verified": false, "tweet_text": "El se\u00f1or Gobernador Departamental de Santa Rosa Obdulio Herrarte particip\u00f3 en la actividad de Vacunaci\u00f3n vehicular y peatonal de COVID-19 en Cunsaro Chiquimulilla, hoy dio inici\u00f3 el nuevo horario de vacunaci\u00f3n que es de 17:00 horas a 00:00 horas (media noche). https://t.co/okb7uTdW5R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El se\u00f1or Gobernador Departamental de Santa Rosa Obdulio Herrarte particip\u00f3 en la actividad de Vacunaci\u00f3n vehicular y peatonal de COVID-19 en Cunsaro Chiquimulilla, hoy dio inici\u00f3 el nuevo horario de vacunaci\u00f3n que es de :00 horas a :00 horas (media noche)."}, {"id": 1439437571931656192, "verified": false, "tweet_text": "Alrededor de cinco millones de personas han enviado m\u00e1s de 70 millones de mensajes a Armando Vaccuno, el bot de la Secretar\u00eda de (Ssa) que ayuda a la gente a encontrar su unidad vacunadora, descargar su expediente de vacunaci\u00f3n, entre otras tareas, a trav\u00e9s de WhatsApp.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alrededor de cinco millones de personas han enviado m\u00e1s de millones de mensajes a Armando Vaccuno, el bot de la Secretar\u00eda de (Ssa) que ayuda a la gente a encontrar su unidad vacunadora, descargar su expediente de vacunaci\u00f3n, entre otras tareas, a trav\u00e9s de WhatsApp."}, {"id": 1439437560204431360, "verified": false, "tweet_text": "@HLGatell @zoerobledo @tatclouthier @M_OlgaSCordero @alfredodelmazo  En el municipio de Temoaya  estado de M\u00e9xico, a\u00fan no comienza la vacunaci\u00f3n para los chicos de 18 a 29, ayuda por favor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["HLGatell", "zoerobledo", "tatclouthier", "M_OlgaSCordero", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el municipio de Temoaya estado de M\u00e9xico, a\u00fan no comienza la vacunaci\u00f3n para los chicos de a , ayuda por favor."}, {"id": 1439437524158623744, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Un \u00e9xito la vacunaci\u00f3n, ciego aquel que lo niegue, pero por favor no conviertan las vacunas en el nuevo \"pero, temenos carreteras\"\nSe dijo tanto en campa\u00f1a que ganaron, ahora deben apresurarse en cumplir, la condonaci\u00f3n de la deuda menor a 2000 d\u00f3lares, p.e.,ser\u00eda una gran ayuda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un \u00e9xito la vacunaci\u00f3n, ciego aquel que lo niegue, pero por favor no conviertan las vacunas en el nuevo \"pero, temenos carreteras\" Se dijo tanto en campa\u00f1a que ganaron, ahora deben apresurarse en cumplir, la condonaci\u00f3n de la deuda menor a d\u00f3lares, p.e.,ser\u00eda una gran ayuda"}, {"id": 1439437405090627585, "verified": false, "tweet_text": "#SimulacroNacional2021 \u00bfQu\u00e9 hacer si te \"agarra\" en el #Metro, #Cableb\u00fas o centros de vacunaci\u00f3n #Covid_19? Aqu\u00ed te decimos https://t.co/Y9BnAz4MZX v\u00eda @El_Universal_Mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["SimulacroNacional2021", "Metro", "Cableb\u00fas", "Covid_19"], "mentions": ["El_Universal_Mx"], "tweet_urls": ["https://t.co/Y9BnAz4MZX"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 hacer si te \"agarra\" en el , o centros de vacunaci\u00f3n ? Aqu\u00ed te decimos v\u00eda"}, {"id": 1439437234965385226, "verified": false, "tweet_text": "Inicia la semana de vacunaci\u00f3n canina y felina en el municipio de\u00a0Chiautempan https://t.co/rojWHQu3KG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rojWHQu3KG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inicia la semana de vacunaci\u00f3n canina y felina en el municipio de Chiautempan"}, {"id": 1439437224517509124, "verified": false, "tweet_text": "@joceyac @elpais_america Le\u00ed este hilo y pregunt\u00e9 al autor pues me llam\u00f3 la atenci\u00f3n su optimismo que asoci\u00e9 al optimismo de Israel cuando hab\u00edan avanzado en vacunaci\u00f3n, el autor me responde que no espera que la Delta se propague ac\u00e1 de la misma manera\ud83e\udd14.\nhttps://t.co/adijICgbBM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["joceyac", "elpais_america"], "tweet_urls": ["https://t.co/adijICgbBM"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Le\u00ed este hilo y pregunt\u00e9 al autor pues me llam\u00f3 la atenci\u00f3n su optimismo que asoci\u00e9 al optimismo de Israel cuando hab\u00edan avanzado en vacunaci\u00f3n, el autor me responde que no espera que la Delta se propague ac\u00e1 de la misma manera\ud83e\udd14."}, {"id": 1439437043076145162, "verified": false, "tweet_text": "@innermoon_7 en estados unidos estan pidiendo el pcr o el certificado de vacunaci\u00f3n para los conciertos! \nlo malo es que igual puede haber un falso negativo (porque son tests rapidos) y la vacuna no previene el contagio :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["innermoon_7"], "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "en estados unidos estan pidiendo el pcr o el certificado de vacunaci\u00f3n para los conciertos! lo malo es que igual puede haber un falso negativo (porque son tests rapidos) y la vacuna no previene el contagio"}, {"id": 1439437013372002305, "verified": false, "tweet_text": "Hum.... la vacunacion un \u00e9xito y otros buenos pasos en la lucha contra narcotrafico. Pero si Lasso est\u00e1 muy pasivo en su ataque al problema de la delincuencia que afecta al todos los ecuatorianos. A ratos parece que no quiere o no sabe como enfrentar el problema. https://t.co/dysJ3yW6SC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dysJ3yW6SC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hum.... la vacunacion un \u00e9xito y otros buenos pasos en la lucha contra narcotrafico. Pero si Lasso est\u00e1 muy pasivo en su ataque al problema de la delincuencia que afecta al todos los ecuatorianos. A ratos parece que no quiere o no sabe como enfrentar el problema."}, {"id": 1439436946573565953, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunaci\u00f3nGT \ud83c\udfac San Lorenzo, Suchitep\u00e9quez, es un municipio donde la poca informaci\u00f3n y otras dificultades han complicado el proceso de vacunaci\u00f3n.  Conozca aqu\u00ed la historia:\n\nhttps://t.co/2cGBzLv0do", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaci\u00f3nGT"], "tweet_urls": ["https://t.co/2cGBzLv0do"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfac"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udfac San Lorenzo, Suchitep\u00e9quez, es un municipio donde la poca informaci\u00f3n y otras dificultades han complicado el proceso de vacunaci\u00f3n. Conozca aqu\u00ed la historia:"}, {"id": 1439436924746407940, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35\ud83d\udd34 Autoridades toman determinaci\u00f3n tras presi\u00f3n del Ministerio de Salud y la Contralor\u00eda. Sin embargo, Tumbes y Tacna a\u00fan contin\u00faan con campa\u00f1a.\n\nhttps://t.co/JWKQr85vq2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JWKQr85vq2"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd35", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35\ud83d\udd34 Autoridades toman determinaci\u00f3n tras presi\u00f3n del Ministerio de Salud y la Contralor\u00eda. Sin embargo, Tumbes y Tacna a\u00fan contin\u00faan con campa\u00f1a."}, {"id": 1439436704411172867, "verified": false, "tweet_text": "El tema tur\u00edstico es estrictamente econ\u00f3mico. No quieren que salgan d\u00f3lares, pero no entiendo por qu\u00e9 no autorizan que entre gente con el carnet de vacunaci\u00f3n. Pareciera que quieren fundir gente a prop\u00f3sito.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El tema tur\u00edstico es estrictamente econ\u00f3mico. No quieren que salgan d\u00f3lares, pero no entiendo por qu\u00e9 no autorizan que entre gente con el carnet de vacunaci\u00f3n. Pareciera que quieren fundir gente a prop\u00f3sito."}, {"id": 1439436650472427520, "verified": false, "tweet_text": "estoy pensando seriamente en cancelar el turno de la vacunaci\u00f3n para quedarme a ver los partidos https://t.co/PBD10sROmn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estoy pensando seriamente en cancelar el turno de la vacunaci\u00f3n para quedarme a ver los partidos"}, {"id": 1439436635633037312, "verified": false, "tweet_text": "@Machoal52421271 @EddieTheHead665 Ser\u00eda un interesante modelo de negocio para el pa\u00eds si no tuvi\u00e9ramos incompetentes al mando. En lugar de comprar 10 millones de dosis hubiesen comprado 20 y con eso haberse convertirnos en un hub de vacunaci\u00f3n. EEUU vio ese potencial y estoy seguro que ha sido muy rentable.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Machoal52421271", "EddieTheHead665"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ser\u00eda un interesante modelo de negocio para el pa\u00eds si no tuvi\u00e9ramos incompetentes al mando. En lugar de comprar millones de dosis hubiesen comprado y con eso haberse convertirnos en un hub de vacunaci\u00f3n. EEUU vio ese potencial y estoy seguro que ha sido muy rentable."}, {"id": 1439436625986170880, "verified": false, "tweet_text": "Mi d\u00eda de vacunaci\u00f3n no pudo ser mejor \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi d\u00eda de vacunaci\u00f3n no pudo ser mejor \ud83e\udd74"}, {"id": 1439436538283241474, "verified": false, "tweet_text": "#Intibucanos se protegen completando su ciclo de #vacunaci\u00f3nanticovid https://t.co/vOJH03bzmB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Intibucanos", "vacunaci\u00f3nanticovid"], "tweet_urls": ["https://t.co/vOJH03bzmB"], "country": "MEXICO", "text_es": "se protegen completando su ciclo de"}, {"id": 1439436261765402628, "verified": false, "tweet_text": "@Carloslopezjone No pueden terminar una vacunaci\u00f3n, ni siquiera construir una l\u00ednea de Metro sin fallas y quieren poner naves en la luna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Carloslopezjone"], "country": "MEXICO", "text_es": "No pueden terminar una vacunaci\u00f3n, ni siquiera construir una l\u00ednea de Metro sin fallas y quieren poner naves en la luna"}, {"id": 1439436153162289152, "verified": false, "tweet_text": "@JudithRaigoso @MinSaludCol @Fruizgomez @SectorSalud @WHO, los Colombianos necesitan ayuda, por favor presionar y sancionar el gov y sus payasos por irresponsables, aplicando esquemas sin ser respaldados por estudios cl\u00ednicos, solo les importa reportar n\u00fameros de vacunaci\u00f3n que son falsos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["JudithRaigoso", "MinSaludCol", "Fruizgomez", "SectorSalud", "WHO"], "country": "MEXICO", "text_es": ", los Colombianos necesitan ayuda, por favor presionar y sancionar el gov y sus payasos por irresponsables, aplicando esquemas sin ser respaldados por estudios cl\u00ednicos, solo les importa reportar n\u00fameros de vacunaci\u00f3n que son falsos"}, {"id": 1439436088934797312, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n 2a dosis adultos 40 a 49 a\u00f1os. Martes 21 de septiembre https://t.co/TsZniBfYVG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TsZniBfYVG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n a dosis adultos a a\u00f1os. Martes de septiembre"}, {"id": 1439435910517559299, "verified": false, "tweet_text": "Francisco Javier Balmis y Berenguer, lider\u00f3 una expedici\u00f3n filantr\u00f3pica para llevar la vacuna de la viruela reci\u00e9n descubierta a las posesiones espa\u00f1olas de Am\u00e9rica y Filipinas, un hito sin precedentes en la historia de la medicina y del humanitarismo.\nhttps://t.co/7wJJTf0cQS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7wJJTf0cQS"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Francisco Javier Balmis y Berenguer, lider\u00f3 una expedici\u00f3n filantr\u00f3pica para llevar la vacuna de la viruela reci\u00e9n descubierta a las posesiones espa\u00f1olas de Am\u00e9rica y Filipinas, un hito sin precedentes en la historia de la medicina y del humanitarismo."}, {"id": 1439435754661421056, "verified": false, "tweet_text": "@valerey2013 @ilejarza @unfufu Busc\u00f3 en el lugar equivocado, la log\u00edstica de vacunaci\u00f3n la lleva la @CCSSdeCostaRica. Y ac\u00e1 mismo en Twitter publicaron el link: https://t.co/e2f5vliglF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["valerey2013", "ilejarza", "unfufu", "CCSSdeCostaRica"], "tweet_urls": ["https://t.co/e2f5vliglF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Busc\u00f3 en el lugar equivocado, la log\u00edstica de vacunaci\u00f3n la lleva la . Y ac\u00e1 mismo en Twitter publicaron el link:"}, {"id": 1439435417833594883, "verified": true, "tweet_text": "El 77,3% de la poblaci\u00f3n andaluza ya tiene administrada la pauta completa de vacunaci\u00f3n\nhttps://t.co/almLnPqkSc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/almLnPqkSc"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de la poblaci\u00f3n andaluza ya tiene administrada la pauta completa de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439435396748820481, "verified": false, "tweet_text": "Inicia la semana de vacunaci\u00f3n canina y felina en el municipio de #Chiautempan Ma\u00f1ana domingo inicia en el ayuntamiento de Chiau https://t.co/Q9VKQdoHRc https://t.co/HMe9M7MZlY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Chiautempan"], "tweet_urls": ["https://t.co/Q9VKQdoHRc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inicia la semana de vacunaci\u00f3n canina y felina en el municipio de Ma\u00f1ana domingo inicia en el ayuntamiento de Chiau"}, {"id": 1439435327899258884, "verified": false, "tweet_text": "Mientras en M\u00e9xico oposici\u00f3n pide vacunaci\u00f3n para adolescentes, en Brasil la suspenden por reacciones adversas y la muerte de un ni\u00f1o   \nhttps://t.co/OhJGKKdhTV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OhJGKKdhTV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mientras en M\u00e9xico oposici\u00f3n pide vacunaci\u00f3n para adolescentes, en Brasil la suspenden por reacciones adversas y la muerte de un ni\u00f1o"}, {"id": 1439435298224623616, "verified": false, "tweet_text": "Hola @ggcnas conoces el calendario de la jornada de vacunaci\u00f3n? Si s\u00ed podr\u00edas decirme d\u00f3nde se encuentran las personas menores de edad\u00bf? No existen fechas para ellos por lo tanto tampoco un turno; a qu\u00e9 te refer\u00edas con que esperar\u00e1n su turno\u00bf?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ggcnas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola conoces el calendario de la jornada de vacunaci\u00f3n? Si s\u00ed podr\u00edas decirme d\u00f3nde se encuentran las personas menores de edad\u00bf? No existen fechas para ellos por lo tanto tampoco un turno; a qu\u00e9 te refer\u00edas con que esperar\u00e1n su turno\u00bf?"}, {"id": 1439435263730663424, "verified": false, "tweet_text": "@PaulitaPike @ChrisGuevaraG @SecPrensaSV Mire la galera del parqueo de CIFCO es un simple centro de vacunaci\u00f3n, dudo que est\u00e9n usando todas las instalaciones adentro del anterior CIFCO, deber\u00edan usar y mejorar lo que ya se tiene, pero le apuestan nada m\u00e1s a la apariencia. El tiempo dar\u00e1 la raz\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["PaulitaPike", "ChrisGuevaraG", "SecPrensaSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mire la galera del parqueo de CIFCO es un simple centro de vacunaci\u00f3n, dudo que est\u00e9n usando todas las instalaciones adentro del anterior CIFCO, deber\u00edan usar y mejorar lo que ya se tiene, pero le apuestan nada m\u00e1s a la apariencia. El tiempo dar\u00e1 la raz\u00f3n."}, {"id": 1439435170227105793, "verified": false, "tweet_text": "#VacunaFest\u2728| \u00a1As\u00ed se vive la vacunaci\u00f3n nocturna en Lima Centro!\ud83d\udc89\ud83c\udf12\n\n\u27a1\ufe0f Los j\u00f3venes de 25 a\u00f1os a m\u00e1s contin\u00faan llegando a los diferentes centros de vacunaci\u00f3n de la Diris Lima Centro para recibir su primera dosis de la vacuna contra la #COVID19.\ud83d\ude4c\ud83c\udffc \n\n#Vac\u00fanateYa \ud83d\udc89\ud83d\udc89 https://t.co/rX7iUKaICe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest", "COVID19", "Vac\u00fanateYa"], "tweet_emoticons": ["\u2728", "\ud83c\udf12", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffc", "\ud83d\udc89", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2728| \u00a1As\u00ed se vive la vacunaci\u00f3n nocturna en Lima Centro!\ud83d\udc89\ud83c\udf12 \u27a1\ufe0f Los j\u00f3venes de a\u00f1os a m\u00e1s contin\u00faan llegando a los diferentes centros de vacunaci\u00f3n de la Diris Lima Centro para recibir su primera dosis de la vacuna contra la .\ud83d\ude4c\ud83c\udffc \ud83d\udc89\ud83d\udc89"}, {"id": 1439435076069060608, "verified": true, "tweet_text": "#18Sep | Per\u00fa exigir\u00e1 tarjeta de vacunaci\u00f3n completa a viajeros que ingresen al pa\u00eds \ud83d\udc89\ud83c\uddf5\ud83c\uddea https://t.co/7UYjJoBhWc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["18Sep"], "tweet_urls": ["https://t.co/7UYjJoBhWc"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Per\u00fa exigir\u00e1 tarjeta de vacunaci\u00f3n completa a viajeros que ingresen al pa\u00eds \ud83d\udc89\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"}, {"id": 1439435018804285440, "verified": false, "tweet_text": "Hola @Nebiros96 hoy te comparto el avance de la vacunaci\u00f3n en M\u00e9xico super tarde!!! https://t.co/Akn9uXbXcj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Nebiros96"], "tweet_urls": ["https://t.co/Akn9uXbXcj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola hoy te comparto el avance de la vacunaci\u00f3n en M\u00e9xico super tarde!!!"}, {"id": 1439434893168156674, "verified": false, "tweet_text": "@LassoGuillermo Que bueno para la poblaci\u00f3n Ecuatoriana, nos vacunamos, ahora a pagar el exitoso plan de vacunaci\u00f3n, pues se di\u00f3 mas Ecuador para el Mundo; al rev\u00e9s, cuando se dar\u00e1?, nuestros productos merecen entrar a buenos precios tambi\u00e9n en esos pa\u00edses.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que bueno para la poblaci\u00f3n Ecuatoriana, nos vacunamos, ahora a pagar el exitoso plan de vacunaci\u00f3n, pues se di\u00f3 mas Ecuador para el Mundo; al rev\u00e9s, cuando se dar\u00e1?, nuestros productos merecen entrar a buenos precios tambi\u00e9n en esos pa\u00edses."}, {"id": 1439434659050541060, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35 Vacunan contra #COVID19 a 50 ni\u00f1os con amparo en la #CDMX.\n\n\u27a1\ufe0f En cuanto se les da la indicaci\u00f3n del amparo, de inmediato se procede con el mecanismo para realizar la vacunaci\u00f3n, explic\u00f3 Oliva L\u00f3pez.\n\n\u21aa\ufe0f Leer m\u00e1s: https://t.co/LvdPc4ojOZ https://t.co/pOc0xm8sRm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "CDMX"], "tweet_urls": ["https://t.co/LvdPc4ojOZ"], "tweet_emoticons": ["\u21aa\ufe0f", "\ud83d\udd35", "\u27a1\ufe0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35 Vacunan contra a ni\u00f1os con amparo en la . \u27a1\ufe0f En cuanto se les da la indicaci\u00f3n del amparo, de inmediato se procede con el mecanismo para realizar la vacunaci\u00f3n, explic\u00f3 Oliva L\u00f3pez. \u21aa\ufe0f Leer m\u00e1s:"}, {"id": 1439434654008889347, "verified": false, "tweet_text": "Al parecer he sobrevivido a mi primer dosis de vacunaci\u00f3n ;o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Al parecer he sobrevivido a mi primer dosis de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439434612715962373, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_mx \u00a1Hola! Cuento ya con mi esquema completo, las 2 dosis correspondientes, pero mi Certificado de Vacunaci\u00f3n contra la #Covid_19 no tiene registro de la segunda dosis. Ya met\u00ed varias aclaraciones, pero no se arregla. \u00bfCon qu\u00e9 instancia puedo ver que se arregle?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19"], "mentions": ["SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Hola! Cuento ya con mi esquema completo, las dosis correspondientes, pero mi Certificado de Vacunaci\u00f3n contra la no tiene registro de la segunda dosis. Ya met\u00ed varias aclaraciones, pero no se arregla. \u00bfCon qu\u00e9 instancia puedo ver que se arregle?"}, {"id": 1439434595917762562, "verified": false, "tweet_text": "\u201cPongan atenci\u00f3n porque sino no hay certificado de vacunaci\u00f3n y sin certificado no hay playa, no hay bares, no hay antros, no hay nada eh\u201d. El que daba m\u00e1s indicaciones en la vacunaci\u00f3n del Centro M\u00e9dico fue el mejor. \ud83d\ude02 Tambi\u00e9n recalc\u00f3 que no us\u00e1ramos baba para cortar la hojita.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cPongan atenci\u00f3n porque sino no hay certificado de vacunaci\u00f3n y sin certificado no hay playa, no hay bares, no hay antros, no hay nada eh\u201d. El que daba m\u00e1s indicaciones en la vacunaci\u00f3n del Centro M\u00e9dico fue el mejor. \ud83d\ude02 Tambi\u00e9n recalc\u00f3 que no us\u00e1ramos baba para cortar la hojita."}, {"id": 1439434564577923076, "verified": false, "tweet_text": "@msaludpy \u00bfPor qu\u00e9 no publican el estado de vacunaci\u00f3n de los internados y fallecidos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["msaludpy"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPor qu\u00e9 no publican el estado de vacunaci\u00f3n de los internados y fallecidos?"}, {"id": 1439434335401168897, "verified": false, "tweet_text": "Va uno y contando.\n\nItalia, el primer pa\u00eds occidental que exige el certificado de vacunaci\u00f3n contra covid-19 a todos los trabajadores https://t.co/XFN2SPGFMb a trav\u00e9s de @prensa_libre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["prensa_libre"], "tweet_urls": ["https://t.co/XFN2SPGFMb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Va uno y contando. Italia, el primer pa\u00eds occidental que exige el certificado de vacunaci\u00f3n contra covid-19 a todos los trabajadores a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439434288227930113, "verified": false, "tweet_text": "Bit\u00e1cora mundial COVID-19 \u2026 : Innecesaria la vacunaci\u00f3n de refuerzo, advierte The\u00a0Lancet https://t.co/1kbdlQeFxZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1kbdlQeFxZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bit\u00e1cora mundial COVID-19 \u2026 : Innecesaria la vacunaci\u00f3n de refuerzo, advierte The Lancet"}, {"id": 1439434106283216896, "verified": false, "tweet_text": "@Portal_80 Ma\u00f1ana domingo tambi\u00e9n hay vacunaci\u00f3n? Gracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Portal_80"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana domingo tambi\u00e9n hay vacunaci\u00f3n? Gracias"}, {"id": 1439433896966434820, "verified": false, "tweet_text": "#FocoInformativo || Mundo\u27a1 India pone 25 millones de vacunas en el cumplea\u00f1os de Primer Ministro \n#18Sep #India #vacunacion #ministro #cumpleanos #COVID19\nhttps://t.co/TzXDzty4BU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["FocoInformativo", "18Sep", "India", "vacunacion", "ministro", "cumpleanos", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/TzXDzty4BU"], "tweet_emoticons": ["\u27a1", "XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| Mundo\u27a1 India pone millones de vacunas en el cumplea\u00f1os de Primer Ministro"}, {"id": 1439433887059517442, "verified": false, "tweet_text": "@angelamrobledo @IvanCepedaCast Y si ese se\u00f1or es todo eso \u00bfporque no se pronuncia contra la violaci\u00f3n de los derechos humanos con el pasaporte de vacunaci\u00f3n y el asesinato con las vacunas covid?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["angelamrobledo", "IvanCepedaCast"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y si ese se\u00f1or es todo eso \u00bfporque no se pronuncia contra la violaci\u00f3n de los derechos humanos con el pasaporte de vacunaci\u00f3n y el asesinato con las vacunas covid?"}, {"id": 1439433835008114690, "verified": false, "tweet_text": "Ojal\u00e1 los sancionen disciplinariamente. La Ley General de Vacunas es muy clara en cuanto al alcance de la obligatoriedad de la vacunaci\u00f3n cuando esta proceda. Si quieren ser anticiencia, que lo sean en el \u00e1mbito privado, pero no dentro de la institucionalidad p\u00fablica. https://t.co/DRYp1Zk4CU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DRYp1Zk4CU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1 los sancionen disciplinariamente. La Ley General de Vacunas es muy clara en cuanto al alcance de la obligatoriedad de la vacunaci\u00f3n cuando esta proceda. Si quieren ser anticiencia, que lo sean en el \u00e1mbito privado, pero no dentro de la institucionalidad p\u00fablica."}, {"id": 1439433831426269184, "verified": false, "tweet_text": "@jleibovi le exigir\u00e1n el carnet de vacunaci\u00f3n anti Covid ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["jleibovi"], "country": "MEXICO", "text_es": "le exigir\u00e1n el carnet de vacunaci\u00f3n anti Covid ?"}, {"id": 1439433580321513472, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba https://t.co/Vw5pQIZQN8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Vw5pQIZQN8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba"}, {"id": 1439433579348463618, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba https://t.co/aXuPaMq30Z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aXuPaMq30Z"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba"}, {"id": 1439433579142914056, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba https://t.co/IM21bHsMFp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IM21bHsMFp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba"}, {"id": 1439433578975166469, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba https://t.co/p2AdqPo4Pn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/p2AdqPo4Pn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba"}, {"id": 1439433578966700039, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba https://t.co/YEO2wLoVKs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YEO2wLoVKs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba"}, {"id": 1439433578929016835, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba https://t.co/OQxTinsAqa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OQxTinsAqa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba"}, {"id": 1439433543634010113, "verified": false, "tweet_text": "S\u00f3lo 41 millones 463  mil 209 de  mexican@s han recibido esquema completo de vacunaci\u00f3n / 271 mil 303 muertes por Covid - https://t.co/LaAz0nEWMO https://t.co/8ffRMZuwKt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LaAz0nEWMO", "https://t.co/8ffRMZuwKt"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00f3lo millones mil de mexican han recibido esquema completo de vacunaci\u00f3n / mil muertes por Covid -"}, {"id": 1439433500407513093, "verified": false, "tweet_text": "Sigue la afluencia vehicular y peatonal en \ud83d\udc89Jornada de vacunaci\u00f3n nocturna #VacunaCOVID19 en el Centro Universitario -CUNSARO- Secci\u00f3n Chiquimulilla.\n#TrabajandoPorSantaRosa\nCodede Santa Rosa\nSecretar\u00eda Ejecutiva SCEP\nGobierno de Guatemala\n#CunsaroChiquimulilla https://t.co/Mtpi6za4nO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "TrabajandoPorSantaRosa", "CunsaroChiquimulilla"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigue la afluencia vehicular y peatonal en \ud83d\udc89Jornada de vacunaci\u00f3n nocturna en el Centro Universitario -CUNSARO- Secci\u00f3n Chiquimulilla. Codede Santa Rosa Secretar\u00eda Ejecutiva SCEP Gobierno de Guatemala"}, {"id": 1439433399614201857, "verified": false, "tweet_text": "me di cuenta que fall\u00e9 como persona que se vacun\u00f3 cuando no publique una historia con la libreta de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me di cuenta que fall\u00e9 como persona que se vacun\u00f3 cuando no publique una historia con la libreta de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439433389250162692, "verified": false, "tweet_text": "@Javierito321 \ud83d\udea8 COVID-19 | ESTADOS UNIDOS\n\nSiguen las protestas de Miles de personas se reunieron en el Times Square de Nueva York en contra de la vacunaci\u00f3n, el pasaporte COVID-19 y las restricciones obligatorias. https://t.co/9cjZtIsPNF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Javierito321"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8 COVID-19 | ESTADOS UNIDOS Siguen las protestas de Miles de personas se reunieron en el Times Square de Nueva York en contra de la vacunaci\u00f3n, el pasaporte COVID-19 y las restricciones obligatorias."}, {"id": 1439433339254018048, "verified": false, "tweet_text": "@marcar71 P\u00e9sima gesti\u00f3n para vacunaci\u00f3n. In\u00fatiles. No supieron programar una vacunaci\u00f3n efectiva. Deben muchas vidas por su inoperancia y manejo ocurrente .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["marcar71"], "country": "MEXICO", "text_es": "P\u00e9sima gesti\u00f3n para vacunaci\u00f3n. In\u00fatiles. No supieron programar una vacunaci\u00f3n efectiva. Deben muchas vidas por su inoperancia y manejo ocurrente ."}, {"id": 1439433284883259396, "verified": false, "tweet_text": "@angelamariazt Jaja.. yo soy anti vacunas. Me produce mucha desconfianza todo esto y una vacunaci\u00f3n de medio planeta a la carrera, ya me dio Covid, y prefiero que el cuerpo desarrolle sus propias defensas. Espero no equivocarme.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["angelamariazt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jaja.. yo soy anti vacunas. Me produce mucha desconfianza todo esto y una vacunaci\u00f3n de medio planeta a la carrera, ya me dio Covid, y prefiero que el cuerpo desarrolle sus propias defensas. Espero no equivocarme."}, {"id": 1439433189370519553, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_mx  C\u00f3mo puedo obtener mi certificado de vacunaci\u00f3n COVID?\nLa p\u00e1gina sigue con errores. @SSalud_mx Ya tengo 3 meses sin poder obtenerlo y ya tengo las 2 dosis. @SSalud_mx Espero su valioso apoyo al respecto lo antes posible. Gracias @SSalud_mx  @SSalud_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["SSalud_mx", "SSalud_mx", "SSalud_mx", "SSalud_mx", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo puedo obtener mi certificado de vacunaci\u00f3n COVID? La p\u00e1gina sigue con errores. Ya tengo meses sin poder obtenerlo y ya tengo las dosis. Espero su valioso apoyo al respecto lo antes posible. Gracias"}, {"id": 1439433143124172803, "verified": false, "tweet_text": "#Campa\u00f1a de #vacunaci\u00f3n: #Esperados #Pfizer y #Astrazeneca https://t.co/L3jxOzP5Qc https://t.co/hwbaZQqfUu", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Campa\u00f1a", "vacunaci\u00f3n", "Esperados", "Pfizer", "Astrazeneca"], "tweet_urls": ["https://t.co/L3jxOzP5Qc"]}, {"id": 1439433139890401281, "verified": false, "tweet_text": "@florenciso @MinSaludCol Sr, ministro de salud, que dice de su destacado esquema de vacunaci\u00f3n, es m\u00e1s de 90 d\u00edas y nada de la segunda dosis. @WHO en Colombia est\u00e1n poniendo en peligro a sus ciudadanos reportando al mundo MENTIRAS y podr\u00eda ser relacionado a la variante MU..HELP, HELP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["florenciso", "MinSaludCol", "WHO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sr, ministro de salud, que dice de su destacado esquema de vacunaci\u00f3n, es m\u00e1s de d\u00edas y nada de la segunda dosis. en Colombia est\u00e1n poniendo en peligro a sus ciudadanos reportando al mundo MENTIRAS y podr\u00eda ser relacionado a la variante MU..HELP, HELP"}, {"id": 1439433107963252741, "verified": false, "tweet_text": "@PabloFuente No nos preguntemos por qu\u00e9 el gobierno decide hacer un grupo de 0 a 29 a\u00f1os, cuando interesaba promover la vacunaci\u00f3n en adolescentes. Hacerse preguntas malo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["PabloFuente"], "country": "MEXICO", "text_es": "No nos preguntemos por qu\u00e9 el gobierno decide hacer un grupo de a a\u00f1os, cuando interesaba promover la vacunaci\u00f3n en adolescentes. Hacerse preguntas malo."}, {"id": 1439432955819069443, "verified": false, "tweet_text": "Con acento marroqu\u00ed: #Campa\u00f1a de #vacunaci\u00f3n: #EsperadosPfizer y #Astrazeneca https://t.co/MKwhtbaZ8H https://t.co/QVWpDZaWNT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Campa\u00f1a", "vacunaci\u00f3n", "EsperadosPfizer", "Astrazeneca"], "tweet_urls": ["https://t.co/MKwhtbaZ8H"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con acento marroqu\u00ed: de : y"}, {"id": 1439432752609337346, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein No s\u00e9 si la informaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n de esta semana a\u00fan est\u00e1 incompleta, pero de no ser as\u00ed, veo que muchos del grupo 18-29 no est\u00e1n acudiendo a ponerse su segunda dosis \ud83d\ude28", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude28"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 si la informaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n de esta semana a\u00fan est\u00e1 incompleta, pero de no ser as\u00ed, veo que muchos del grupo -29 no est\u00e1n acudiendo a ponerse su segunda dosis \ud83d\ude28"}, {"id": 1439432714529255429, "verified": false, "tweet_text": "@AmethMD Excelente, pero no he visto cifras precisas de vacunaci\u00f3n desde que el Dr. Ortega Barria public\u00f3 el 6 de septiembre 66% con 1 dosis, 50% con 2 dosis.\n\nLas cifras del Minsa no separan 2da dosis y no coinciden con las de la web Panam\u00e1 solidario. \n\nSe nota una baja en la vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["AmethMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Excelente, pero no he visto cifras precisas de vacunaci\u00f3n desde que el Dr. Ortega Barria public\u00f3 el de septiembre % con dosis, % con dosis. Las cifras del Minsa no separan da dosis y no coinciden con las de la web Panam\u00e1 solidario. Se nota una baja en la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439432492780597248, "verified": false, "tweet_text": "DIFUNDE UAT INFORMACI\u00d3N PARA RESPONDER DUDAS SOBRE VACUNAS DEL COVID\nhttps://t.co/8kg4VfioSc\nCd. Victoria, Tamaulipas. - Con la finalidad de contribuir a responder las principales interrogantes y dudas relacionadas a la vacunaci\u00f3n de Covid-19, la Facultad de Medicina Tampico..... https://t.co/WGaI5KNPPc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8kg4VfioSc"], "country": "MEXICO", "text_es": "DIFUNDE UAT INFORMACI\u00d3N PARA RESPONDER DUDAS SOBRE VACUNAS DEL COVID Cd. Victoria, Tamaulipas. - Con la finalidad de contribuir a responder las principales interrogantes y dudas relacionadas a la vacunaci\u00f3n de Covid-19, la Facultad de Medicina Tampico....."}, {"id": 1439432402850492423, "verified": false, "tweet_text": "@TanaFerro1978 A una la bloc porq mostr\u00f3 el carnet de vacunaci\u00f3n\n Era una macrista y se le fueron encima los de su partido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["TanaFerro1978"], "country": "MEXICO", "text_es": "A una la bloc porq mostr\u00f3 el carnet de vacunaci\u00f3n Era una macrista y se le fueron encima los de su partido"}, {"id": 1439432289654648835, "verified": false, "tweet_text": "#CaucaSeVacuna \ud83d\udc89\n\nReporte Plan Nacional Vacunaci\u00f3n contra el COVID_19 en el Departamento del Cauca con corte a las 4 PM del 17 de septiembre de 2021.\n\nTotal dosis aplicadas: 663.645\n\nPorcentaje de vacunaci\u00f3n: 84.23% @MinSaludCol @GobCauca @lida21 https://t.co/r4jZBVPWJo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["CaucaSeVacuna"], "mentions": ["MinSaludCol", "GobCauca", "lida21"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Reporte Plan Nacional Vacunaci\u00f3n contra el COVID_19 en el Departamento del Cauca con corte a las PM del de septiembre de . Total dosis aplicadas: Porcentaje de vacunaci\u00f3n: %"}, {"id": 1439432284151681026, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein Claudia cuando las vacunas para los chavos de 18 a 29, en Azcapotzalco ni una dosis no cabe duda que los sigues castigando por no haber ganado Morena la vacunaci\u00f3n es para todos, YA DA FECHA DE VACUNACI\u00d3N PARA AZCAPOTZALCO!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claudia cuando las vacunas para los chavos de a , en Azcapotzalco ni una dosis no cabe duda que los sigues castigando por no haber ganado Morena la vacunaci\u00f3n es para todos, YA DA FECHA DE VACUNACI\u00d3N PARA AZCAPOTZALCO!!!"}, {"id": 1439432267672215552, "verified": false, "tweet_text": "Para pensar, esta infograf\u00eda de Our World in Data evidenciando la desigualdad en la vacunaci\u00f3n. https://t.co/9xlBNFo1JC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Para pensar, esta infograf\u00eda de Our World in Data evidenciando la desigualdad en la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439432056359034880, "verified": false, "tweet_text": "#Ent\u00e9rate \u26a0\ufe0f | Estos son los puntos a los que personas de 18 a 29 a\u00f1os podr\u00e1n acudir a vacunarse\n\nhttps://t.co/dJvZZRDtI7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Ent\u00e9rate"], "tweet_urls": ["https://t.co/dJvZZRDtI7"], "tweet_emoticons": ["\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0f | Estos son los puntos a los que personas de a a\u00f1os podr\u00e1n acudir a vacunarse"}, {"id": 1439431790654115841, "verified": false, "tweet_text": "@lizbethcita @IssaCarreno Aunque no es obligatorio, las empresas de taxi deber\u00edan promover la vacunaci\u00f3n de sus trabajadores o afiliados. Si es una de esas aplicaciones que se usan, pues bienvenida a la informalidad, esas apps no son empresas, su servicio no es taxi y no se hacen responsables de nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["lizbethcita", "IssaCarreno"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aunque no es obligatorio, las empresas de taxi deber\u00edan promover la vacunaci\u00f3n de sus trabajadores o afiliados. Si es una de esas aplicaciones que se usan, pues bienvenida a la informalidad, esas apps no son empresas, su servicio no es taxi y no se hacen responsables de nada."}, {"id": 1439431759175712769, "verified": false, "tweet_text": "#VacunarseNoCuesta \u2620\ufe0f #Pfizer\n\n#Vacunate contra la #stupidity #estupidez\n\n#WakeUp \ud83d\udc11 \ud83d\udca4 \ud83d\udcfa #despierten\n#Covid_19 #pandemia #Vaccine #vacunacion #Plandemia #18Sep #VaccinePassport #Vacunaton #VacunateYPonte \u26b0\ufe0f #vaccination\n\n#SiguemeYTeSigo\n#RetweeetPlease\n#folloback\n#RETWEEETME https://t.co/tSKAkZaehp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["VacunarseNoCuesta", "Pfizer", "Vacunate", "stupidity", "estupidez", "WakeUp", "despierten", "Covid_19", "pandemia", "Vaccine", "vacunacion", "Plandemia", "18Sep", "VaccinePassport", "Vacunaton", "VacunateYPonte", "vaccination", "SiguemeYTeSigo", "RetweeetPlease", "folloback", "RETWEEETME"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc11", "\ud83d\udcfa", "\u26b0\ufe0f", "\ud83d\udca4", "\u2620\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2620\ufe0f contra la \ud83d\udc11 \ud83d\udca4 \ud83d\udcfa \u26b0\ufe0f"}, {"id": 1439431597825085441, "verified": false, "tweet_text": "@AugustoCesarAn6 @richizuluaga No? Deber\u00eda revisar como han bajado las cifras de contagios y muertes gracias a la vacunaci\u00f3n y a que ustedes los vagos dejaron de salir a marchar y a acabar con todo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["AugustoCesarAn6", "richizuluaga"], "country": "MEXICO", "text_es": "No? Deber\u00eda revisar como han bajado las cifras de contagios y muertes gracias a la vacunaci\u00f3n y a que ustedes los vagos dejaron de salir a marchar y a acabar con todo."}, {"id": 1439431557568155650, "verified": false, "tweet_text": "@HectorRossete @Lor_Tanatologa En ISRAEL tienen otros datos respecto a la vacunacion... \nSe sabe !", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["HectorRossete", "Lor_Tanatologa"], "country": "MEXICO", "text_es": "En ISRAEL tienen otros datos respecto a la vacunacion... Se sabe !"}, {"id": 1439431554070163456, "verified": false, "tweet_text": "\u201cElla fue vacunada, pero fue infectada por otras personas que decidieron no hacerlo\u201d, dec\u00eda el obituario de una mujer que falleci\u00f3 por Covid-19 a pesar de tener su cuadro completo de #vacunaci\u00f3n. #coronavirus\nhttps://t.co/ELsjmkOdc2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "coronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/ELsjmkOdc2"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cElla fue vacunada, pero fue infectada por otras personas que decidieron no hacerlo\u201d, dec\u00eda el obituario de una mujer que falleci\u00f3 por Covid-19 a pesar de tener su cuadro completo de ."}, {"id": 1439431552916672514, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | Si a\u00fan no ha recibido la vacuna anti-COVID-19 y no tiene tiempo disponible entre semana, desde este domingo 19 de septiembre tendr\u00e1 la opci\u00f3n de acudir a uno de los puntos de vacunaci\u00f3n. Para ello, solo debe agendar su cita en: https://t.co/6LT0LwyidK. https://t.co/lR5G2M4eJw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/6LT0LwyidK"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Si a\u00fan no ha recibido la vacuna anti-COVID-19 y no tiene tiempo disponible entre semana, desde este domingo de septiembre tendr\u00e1 la opci\u00f3n de acudir a uno de los puntos de vacunaci\u00f3n. Para ello, solo debe agendar su cita en: ."}, {"id": 1439431552836849665, "verified": false, "tweet_text": "#PUEBLA #Vacunas #COVID \ud83e\udda0\ud83d\udc89 Importante. Puebla ya no es \u00faltimo nacional en cobertura de vacunaci\u00f3n contra COVID19, pero mantiene una cifra de apenas 48% de poblaci\u00f3n inoculada. #Tlaxcala registra 63% de cobertura.\nUrbano | Noticias M\u00e9xico https://t.co/UNVpF5Sh7n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["PUEBLA", "Vacunas", "COVID", "Tlaxcala"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udda0\ud83d\udc89 Importante. Puebla ya no es \u00faltimo nacional en cobertura de vacunaci\u00f3n contra COVID19, pero mantiene una cifra de apenas % de poblaci\u00f3n inoculada. registra % de cobertura. Urbano | Noticias M\u00e9xico"}, {"id": 1439431355079790595, "verified": false, "tweet_text": "El presidente del Ecuador @LassoGuillermo deber\u00eda enfocarse en temas importantes, si bien est\u00e1 haciendo un excelente trabajo con la vacunaci\u00f3n, pero no se ve avances en la reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico y hay poca seguridad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El presidente del Ecuador deber\u00eda enfocarse en temas importantes, si bien est\u00e1 haciendo un excelente trabajo con la vacunaci\u00f3n, pero no se ve avances en la reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico y hay poca seguridad."}, {"id": 1439431231775592449, "verified": false, "tweet_text": "Plan de Vacunaci\u00f3n contra Covid-19: Tierra del Fuego super\u00f3 las 200 mil vacunas\u00a0aplicadas https://t.co/zc16KzmtSC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/zc16KzmtSC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Plan de Vacunaci\u00f3n contra Covid-19: Tierra del Fuego super\u00f3 las mil vacunas aplicadas"}, {"id": 1439431089530015745, "verified": false, "tweet_text": "Lo probable es que haya un re-brote de Covid despu\u00e9s del 18. Pero dado el nivel de vacunaci\u00f3n que hemos logrado, la expectativa es que no haya presi\u00f3n sobre el sistema hospitalario. Ojal\u00e1 la ciencia est\u00e9 en lo correcto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo probable es que haya un re-brote de Covid despu\u00e9s del . Pero dado el nivel de vacunaci\u00f3n que hemos logrado, la expectativa es que no haya presi\u00f3n sobre el sistema hospitalario. Ojal\u00e1 la ciencia est\u00e9 en lo correcto."}, {"id": 1439430976824827907, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosJoaquin @SESA_QROO @SSalud_mx Buena noche. Podr\u00edan informarme sobre las fechas de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 de #AztraSeneca en #PlayaDelCarmen 2da.Dosis para 30-39 a\u00f1os. Muchas gracias \ud83d\ude0a @ComunicacionQR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["AztraSeneca", "PlayaDelCarmen"], "mentions": ["CarlosJoaquin", "SESA_QROO", "SSalud_mx", "ComunicacionQR"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buena noche. Podr\u00edan informarme sobre las fechas de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 de en da.Dosis para -39 a\u00f1os. Muchas gracias \ud83d\ude0a"}, {"id": 1439430965135347713, "verified": false, "tweet_text": "@RADICAL_TLAHUAC Hasta d\u00f3nde se en M\u00e9xico s\u00f3lo aplican modelos de vacunaci\u00f3n homogeneos.  En otros mixtos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["RADICAL_TLAHUAC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta d\u00f3nde se en M\u00e9xico s\u00f3lo aplican modelos de vacunaci\u00f3n homogeneos. En otros mixtos"}, {"id": 1439430919601917955, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX @MorenaMia2020 No se ve el programa de gobierno. Las ofertas imcumplidas. La vacunacion no fue todo de el, que paso con los 6 millones de cansino. Sigo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["LassoSX", "MorenaMia2020"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se ve el programa de gobierno. Las ofertas imcumplidas. La vacunacion no fue todo de el, que paso con los millones de cansino. Sigo"}, {"id": 1439430892393488384, "verified": false, "tweet_text": "Completan esquema de vacunaci\u00f3n personas de 40 a\u00f1os en\u00a0Coatzacoalcos https://t.co/kWSNSVdGxX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kWSNSVdGxX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Completan esquema de vacunaci\u00f3n personas de a\u00f1os en Coatzacoalcos"}, {"id": 1439430518420934658, "verified": false, "tweet_text": "FALSO !!!   Vizcarra nunca ocult\u00f3 su vacunaci\u00f3n https://t.co/xlXNzSo0MN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xlXNzSo0MN"], "country": "MEXICO", "text_es": "FALSO !!! Vizcarra nunca ocult\u00f3 su vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439430480126959618, "verified": false, "tweet_text": "En Cuba la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes #SomosCuba", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["SomosCuba"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Cuba la vacunaci\u00f3n ha llegado a todas partes"}, {"id": 1439430452985614337, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Santiago, yo no desconozco el gran trabajo de tu padre en la vacunaci\u00f3n; sin embargo los precios del acero y materiales de construcci\u00f3n est\u00e1n por las nubes, nadie controla esa alza indiscriminada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Santiago, yo no desconozco el gran trabajo de tu padre en la vacunaci\u00f3n; sin embargo los precios del acero y materiales de construcci\u00f3n est\u00e1n por las nubes, nadie controla esa alza indiscriminada."}, {"id": 1439430385595727872, "verified": false, "tweet_text": "Que la FANAL se ponga la 10 y regale guaro para que vean como se acelera la vacunaci\u00f3n. Ah no perd\u00f3n, no pueden ni con la demanda del mercado...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que la FANAL se ponga la y regale guaro para que vean como se acelera la vacunaci\u00f3n. Ah no perd\u00f3n, no pueden ni con la demanda del mercado..."}, {"id": 1439430379476299776, "verified": false, "tweet_text": "Una peque\u00f1a muestra de estamos como estamos xq somos como somos (centro de vacunaci\u00f3n mariscal Zabala) https://t.co/11luPOVy6R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una peque\u00f1a muestra de estamos como estamos xq somos como somos (centro de vacunaci\u00f3n mariscal Zabala)"}, {"id": 1439430281862291457, "verified": false, "tweet_text": "@UpataAlDia24 Vacunaci\u00f3n gratuita? En todas partes del mundo se vacuna de forma gratuita, de forma ordenada, planificada y controlada. O acaso ustedes creen que el Upatense es gafo o bruto? Canallas..!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["UpataAlDia24"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n gratuita? En todas partes del mundo se vacuna de forma gratuita, de forma ordenada, planificada y controlada. O acaso ustedes creen que el Upatense es gafo o bruto? Canallas..!"}, {"id": 1439430006938144773, "verified": false, "tweet_text": "@Alewrites_ @teffyw97 @garavata Curioso, estuve apoyando como digitador en un centro de vacunaci\u00f3n (Igss) para la primera y segunda dosis de una misma instituci\u00f3n\u2026en ambos caso sal\u00edan 11 dosis de cada frasco y salvo casos muy contados salieron 10 o 12\u2026.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Alewrites_", "teffyw97", "garavata"], "country": "MEXICO", "text_es": "Curioso, estuve apoyando como digitador en un centro de vacunaci\u00f3n (Igss) para la primera y segunda dosis de una misma instituci\u00f3n\u2026en ambos caso sal\u00edan dosis de cada frasco y salvo casos muy contados salieron o \u2026."}, {"id": 1439429926231449601, "verified": false, "tweet_text": "El lunes 20 de septiembre iniciar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la vacuna COVID en 13 municipios de Guanajuato, aqu\u00ed los puntos de vacunaci\u00f3n.\n\nhttps://t.co/RI8wpnv8we", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RI8wpnv8we"], "country": "MEXICO", "text_es": "El lunes de septiembre iniciar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la vacuna COVID en municipios de Guanajuato, aqu\u00ed los puntos de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439429915137527809, "verified": false, "tweet_text": "El lunes 20 de septiembre iniciar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la vacuna COVID en 13 municipios de Guanajuato, aqu\u00ed los puntos de vacunaci\u00f3n.\n\nhttps://t.co/AHvvdytadK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/AHvvdytadK"], "country": "MEXICO", "text_es": "El lunes de septiembre iniciar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la vacuna COVID en municipios de Guanajuato, aqu\u00ed los puntos de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439429905146580992, "verified": false, "tweet_text": "El lunes 20 de septiembre iniciar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la vacuna COVID en 13 municipios de Guanajuato, aqu\u00ed los puntos de vacunaci\u00f3n.\n\nhttps://t.co/etXjl04uZE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/etXjl04uZE"], "country": "MEXICO", "text_es": "El lunes de septiembre iniciar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la vacuna COVID en municipios de Guanajuato, aqu\u00ed los puntos de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439429693887946754, "verified": false, "tweet_text": "@nora8a La \u00fanica manera de detener una epidemia es que pare la transmisi\u00f3n del virus y eso se logra con una vacunaci\u00f3n estrat\u00e9gica, no desordenada; se logra comunitariamente, no individualmente. Hagan lo que quieran jur\u00eddicamente pero no es la decisi\u00f3n cient\u00edfica. \ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["nora8a"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "La \u00fanica manera de detener una epidemia es que pare la transmisi\u00f3n del virus y eso se logra con una vacunaci\u00f3n estrat\u00e9gica, no desordenada; se logra comunitariamente, no individualmente. Hagan lo que quieran jur\u00eddicamente pero no es la decisi\u00f3n cient\u00edfica. \ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439429622899298304, "verified": false, "tweet_text": "COBERTURA VACUNACI\u00d3N POR EDAD\n\n50 o m\u00e1s a\u00f1os\n92,3% dosis completa\n450 mil no vacunados o sin dosis completa\n\n18 a 49 a\u00f1os\n84,9% dosis completa\n1,4 millones no vacunados o sin dosis completa\n\n6 a 17 a\u00f1os\n22,1% dosis completa\n2,4 millones no vacunados o sin dosis completa\n\n12/12 https://t.co/JZND5ipzjS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "COBERTURA VACUNACI\u00d3N POR EDAD o m\u00e1s a\u00f1os % dosis completa mil no vacunados o sin dosis completa a a\u00f1os % dosis completa millones no vacunados o sin dosis completa a a\u00f1os % dosis completa millones no vacunados o sin dosis completa /12"}, {"id": 1439429614632308739, "verified": false, "tweet_text": "VACUNACI\u00d3N al 17 Sep\n\n14,1 Millones con 1\u00aa Dosis\n14,0 Millones con dosis completa\n13,7 Millones con 14 d\u00edas desde la dosis completa\n\n2,7 Millones con dosis de refuerzo\n\n11/ https://t.co/0I7gPKyzQs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "VACUNACI\u00d3N al Sep Millones con \u00aa Dosis Millones con dosis completa Millones con d\u00edas desde la dosis completa Millones con dosis de refuerzo /"}, {"id": 1439429550115627013, "verified": false, "tweet_text": "Cronograma de Vacunaci\u00f3n COVID\n\n https://t.co/Z7P8J7zWQi v\u00eda @catamarcaya https://t.co/xnGIAY3wAd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["catamarcaya"], "tweet_urls": ["https://t.co/Z7P8J7zWQi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cronograma de Vacunaci\u00f3n COVID v\u00eda"}, {"id": 1439429288776851457, "verified": false, "tweet_text": "@Enol_Asturies @OrtizAlbeniz @crpandemonium Pueeees en Miami llevamos sin mascarillas meses y con centros de vacunaci\u00f3n incluso en supermercados, y ver c\u00f3mo segu\u00eds en Espa\u00f1a con ellas para \u201c hacer incluso deporte \u201c\u2026 nos re\u00edmos de Espana la verdad \u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Enol_Asturies", "OrtizAlbeniz", "crpandemonium"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pueeees en Miami llevamos sin mascarillas meses y con centros de vacunaci\u00f3n incluso en supermercados, y ver c\u00f3mo segu\u00eds en Espa\u00f1a con ellas para \u201c hacer incluso deporte \u201c\u2026 nos re\u00edmos de Espana la verdad \u2026"}, {"id": 1439429218056671235, "verified": false, "tweet_text": "La vacunaci\u00f3n es voluntaria, y es segura.\nInf\u00f3rmate, prot\u00e9gete y acude al centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano.\n\n#YoMeVacuno #COVID19 \n\n@Noticias_IGSS\n@MinSaludGuate\n@OIT_AmerCentral\n \n https://t.co/HdMfvp4LPt https://t.co/uzI6j7RHXs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno", "COVID19"], "mentions": ["Noticias_IGSS", "MinSaludGuate", "OIT_AmerCentral"], "tweet_urls": ["https://t.co/HdMfvp4LPt", "https://t.co/uzI6j7RHXs"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n es voluntaria, y es segura. Inf\u00f3rmate, prot\u00e9gete y acude al centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano."}, {"id": 1439429166819074052, "verified": false, "tweet_text": "Perd\u00ed el carnet de vacunaci\u00f3n, siempre triunfando", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Perd\u00ed el carnet de vacunaci\u00f3n, siempre triunfando"}, {"id": 1439429164734554112, "verified": false, "tweet_text": "@StacRowe No'm\u00e1s del 21 al 25. Es decir del martes al s\u00e1bado. \nY s\u00ed, es un desmadre. De 11 a 17 hrs\nHoy estaba m\u00e1s complicado, porque tambi\u00e9n estaba la jornada de vacunaci\u00f3n. Pero creo que esta semana que viene no habr\u00e1 tal actividad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["StacRowe"], "country": "MEXICO", "text_es": "No'm\u00e1s del al . Es decir del martes al s\u00e1bado. Y s\u00ed, es un desmadre. De a hrs Hoy estaba m\u00e1s complicado, porque tambi\u00e9n estaba la jornada de vacunaci\u00f3n. Pero creo que esta semana que viene no habr\u00e1 tal actividad."}, {"id": 1439429054424309763, "verified": false, "tweet_text": "D\u00eda 1 post vacunaci\u00f3n con pfizer: la destrucci\u00f3n es total, con suerte me sent\u00ed bien unas hs en el d\u00eda nom\u00e1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00eda post vacunaci\u00f3n con pfizer: la destrucci\u00f3n es total, con suerte me sent\u00ed bien unas hs en el d\u00eda nom\u00e1s"}, {"id": 1439428910723239937, "verified": false, "tweet_text": "En efecto, lo \u00fanico que sostiene a G. Lasso es la vacunaci\u00f3n, que por cierto la vamos a pagar tod@s y cada uno de los ecuatorianos ya que nuestros impuestos ni siquiera alcanzaron para pagar nuestras propias vacunas, de llorar \ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddea\ud83c\udde8", "\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "En efecto, lo \u00fanico que sostiene a G. Lasso es la vacunaci\u00f3n, que por cierto la vamos a pagar tod y cada uno de los ecuatorianos ya que nuestros impuestos ni siquiera alcanzaron para pagar nuestras propias vacunas, de llorar \ud83c\uddea\ud83c\udde8\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439428856872644614, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/Kd5euDDN3s @cubadebatecu", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["cubadebatecu"], "tweet_urls": ["https://t.co/Kd5euDDN3s"]}, {"id": 1439428774723035142, "verified": false, "tweet_text": "@littlepipedream @just_lauraviole @Wankawalass Y fue la que 24/7 estuvo exigiendo y pidiendo que a los trabajadores de limpieza sean considerados como personal esencial para la vacunaci\u00f3n (y con justa raz\u00f3n), un pedido que hasta el d\u00eda de hoy, sigue siendo ignorado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["littlepipedream", "just_lauraviole", "Wankawalass"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y fue la que /7 estuvo exigiendo y pidiendo que a los trabajadores de limpieza sean considerados como personal esencial para la vacunaci\u00f3n (y con justa raz\u00f3n), un pedido que hasta el d\u00eda de hoy, sigue siendo ignorado"}, {"id": 1439428769110953986, "verified": false, "tweet_text": "@todoaumenta @ernestorr gran verdad,nunca pens\u00e9 que el pueblo pod\u00eda responder as\u00ed en las PASO ,se trabaj\u00f3 mucho y muy bien para la vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["todoaumenta", "ernestorr"], "country": "MEXICO", "text_es": "gran verdad,nunca pens\u00e9 que el pueblo pod\u00eda responder as\u00ed en las PASO ,se trabaj\u00f3 mucho y muy bien para la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439428750890897410, "verified": false, "tweet_text": "Mi bff me acaba de decir que ya le toca vacunarse en Coatzacoalcos, espero no olvide su INE, comprobante de domicilio, formato de vacunaci\u00f3n y chaleco antibalas \ud83e\udd1e\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1e\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi bff me acaba de decir que ya le toca vacunarse en Coatzacoalcos, espero no olvide su INE, comprobante de domicilio, formato de vacunaci\u00f3n y chaleco antibalas \ud83e\udd1e\ud83c\udffb"}, {"id": 1439428725502844931, "verified": false, "tweet_text": "\"Se han informado cambios menstruales despu\u00e9s de las vacunas covid-19 vectorizadas con mRNA y adenovirus, lo que sugiere que es probable que sea el resultado de la respuesta inmune a la vacunaci\u00f3n\" https://t.co/4bWLz8adj6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4bWLz8adj6"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Se han informado cambios menstruales despu\u00e9s de las vacunas covid-19 vectorizadas con mRNA y adenovirus, lo que sugiere que es probable que sea el resultado de la respuesta inmune a la vacunaci\u00f3n\""}, {"id": 1439428461005885440, "verified": false, "tweet_text": "Supuestamente \u00bfpara que es la restricci\u00f3n? para luchar contra el Covid.\n\n\u00bfPara qu\u00e9 es la vacunaci\u00f3n? Para luchar contra el Covid.\n\nEntienden la idiotez. https://t.co/rdg0N5wW4J", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rdg0N5wW4J"], "country": "MEXICO", "text_es": "Supuestamente \u00bfpara que es la restricci\u00f3n? para luchar contra el Covid. \u00bfPara qu\u00e9 es la vacunaci\u00f3n? Para luchar contra el Covid. Entienden la idiotez."}, {"id": 1439428395704721408, "verified": false, "tweet_text": "@Marcelo77367223 @alfonsopratgay Pandemia horrible y criminalmente manejada. Con 120.000 muertos y poca y mala vacunaci\u00f3n (Sputnik floja de papeles y sin 2a. Ning\u00fan pa\u00eds de LA (salvo venezuela y Cuba) la manej\u00f3 peor. La econom\u00eda, idem. Lo de \"sin cr\u00e9dito\" es una mentira burda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Marcelo77367223", "alfonsopratgay"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pandemia horrible y criminalmente manejada. Con muertos y poca y mala vacunaci\u00f3n (Sputnik floja de papeles y sin a. Ning\u00fan pa\u00eds de LA (salvo venezuela y Cuba) la manej\u00f3 peor. La econom\u00eda, idem. Lo de \"sin cr\u00e9dito\" es una mentira burda."}, {"id": 1439428338125348868, "verified": false, "tweet_text": "Esa l\u00ednea delgada entre publicitar los resultados de una gesti\u00f3n p\u00fablica, y promover posicionamiento sobre un asunto federal como la vacunaci\u00f3n. https://t.co/X7UW10ncOj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esa l\u00ednea delgada entre publicitar los resultados de una gesti\u00f3n p\u00fablica, y promover posicionamiento sobre un asunto federal como la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439428304021426176, "verified": false, "tweet_text": "Contin\u00faa la jornada de vacunaci\u00f3n en la colonia El Lim\u00f3n, zona 18, donde los PNC van de casa en casa, apoyando a los ciudadanos con todo el proceso de inscripci\u00f3n al sistema de registro de vacunaci\u00f3n y posteriormente el suministro de la vacuna contra el COVID-19. https://t.co/VowiWLkXo3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Contin\u00faa la jornada de vacunaci\u00f3n en la colonia El Lim\u00f3n, zona , donde los PNC van de casa en casa, apoyando a los ciudadanos con todo el proceso de inscripci\u00f3n al sistema de registro de vacunaci\u00f3n y posteriormente el suministro de la vacuna contra el COVID-19."}, {"id": 1439428087159087104, "verified": false, "tweet_text": "@Idalber48861579 @RaquelIsla1 @DAVlDRomero @PatriciaDeLen15 A pesar de un bloque\u00f3 brutal inhumano, ah\u00ed est\u00e1 el cambio que no se puede negar. \nCuba el \u00fanico pa\u00eds con su propia vacuna y \u00fanico en delantera con vacunaci\u00f3n para ni\u00f1@s.\nRevisen su conciencia lacayos H.P.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Idalber48861579", "RaquelIsla1", "DAVlDRomero", "PatriciaDeLen15", "s"], "country": "MEXICO", "text_es": "A pesar de un bloque\u00f3 brutal inhumano, ah\u00ed est\u00e1 el cambio que no se puede negar. Cuba el \u00fanico pa\u00eds con su propia vacuna y \u00fanico en delantera con vacunaci\u00f3n para ni\u00f1. Revisen su conciencia lacayos H.P."}, {"id": 1439427930367606785, "verified": false, "tweet_text": "Mis amigos que hicieron respiraci\u00f3n por el m\u00e9todo Wim Hof antes de la vacunacion le pelo todos los dientes las molestias pero Ustedes no est\u00e1n preparados para esa charla", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mis amigos que hicieron respiraci\u00f3n por el m\u00e9todo Wim Hof antes de la vacunacion le pelo todos los dientes las molestias pero Ustedes no est\u00e1n preparados para esa charla"}, {"id": 1439427914802470912, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba https://t.co/CeXTLUjPAv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CeXTLUjPAv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n anticovid llega a todas partes de Cuba"}, {"id": 1439427878983290884, "verified": false, "tweet_text": "@Vicmunro Lo ideal ser\u00eda traer vacunas de uno o dos laboratorios solamente en cantidad para garantizar vacunaci\u00f3n permanente y sin  barreras de edad o 1y 2 dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Vicmunro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo ideal ser\u00eda traer vacunas de uno o dos laboratorios solamente en cantidad para garantizar vacunaci\u00f3n permanente y sin barreras de edad o y dosis"}, {"id": 1439427877552930817, "verified": false, "tweet_text": "@AdrinAceves3 @GobCDMX @PepsiCenterWTC @SSaludCdMx @Claudiashein No tienes q llevar comprobante de domicilio, tu comprobante de vacunaci\u00f3n dice claramente q te vacunaste en otra delegaci\u00f3n y puedes llenar los datos con tu direcci\u00f3n y no vas a tener problema", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["AdrinAceves3", "GobCDMX", "PepsiCenterWTC", "SSaludCdMx", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "No tienes q llevar comprobante de domicilio, tu comprobante de vacunaci\u00f3n dice claramente q te vacunaste en otra delegaci\u00f3n y puedes llenar los datos con tu direcci\u00f3n y no vas a tener problema"}, {"id": 1439427867935444992, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @SSaludCdMx \u00bfLa vacunaci\u00f3n se realizar\u00e1 de manera normal?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLa vacunaci\u00f3n se realizar\u00e1 de manera normal?"}, {"id": 1439427851271475200, "verified": false, "tweet_text": "@JESUSTEJERO14 @Car_Se_Me @Aso_Liberum Estas muy pero que muy equivocado, en Espa\u00f1a puedes moverte libremente sin la obligatoriedad de la vacunacion. Desgraciadamente, ya que a dia de hoy no me lo puedo permitir, no he tenido la posibilidad de viajar a Africa. Pero no estamos hablando de Africa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["JESUSTEJERO14", "Car_Se_Me", "Aso_Liberum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estas muy pero que muy equivocado, en Espa\u00f1a puedes moverte libremente sin la obligatoriedad de la vacunacion. Desgraciadamente, ya que a dia de hoy no me lo puedo permitir, no he tenido la posibilidad de viajar a Africa. Pero no estamos hablando de Africa."}, {"id": 1439427826256601089, "verified": false, "tweet_text": "No hay nada m\u00e1s reconfortante que saber que tus mascotas tienen su cuadro completo de vacunaci\u00f3n \u2764\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay nada m\u00e1s reconfortante que saber que tus mascotas tienen su cuadro completo de vacunaci\u00f3n \u2764\ufe0f"}, {"id": 1439427811014582277, "verified": true, "tweet_text": "#Mundo \ud83c\uddee\ud83c\uddf3 || En la #India se aplicaron en promedio 42 mil #vacunas contra #Covid_19 por minuto durante la \u00faltima jornada de #vacunaci\u00f3n. \n \n#AgenciaMxNoticias  \nhttps://t.co/z5b5ukdprw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["Mundo", "India", "vacunas", "Covid_19", "vacunaci\u00f3n", "AgenciaMxNoticias"], "tweet_urls": ["https://t.co/z5b5ukdprw"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddee\ud83c\uddf3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddee\ud83c\uddf3 || En la se aplicaron en promedio mil contra por minuto durante la \u00faltima jornada de ."}, {"id": 1439427718324576259, "verified": false, "tweet_text": "Maromeros, \u00bfproporcionalmente, est\u00e1 Cuba haciendo mejor la tarea de vacunaci\u00f3n que M\u00e9xico a pesar del embargo o su gobierno miente? https://t.co/3vn8IeaySC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Maromeros, \u00bfproporcionalmente, est\u00e1 Cuba haciendo mejor la tarea de vacunaci\u00f3n que M\u00e9xico a pesar del embargo o su gobierno miente?"}, {"id": 1439427584476033025, "verified": false, "tweet_text": "Jornada de Vacunaci\u00f3n en el CDI Joaqu\u00edn Blanco de Palo Verde, con la Comuna El \u00c1rbol de Las Tres Ra\u00edces, se vacunaron 208 personas, gracias a los vocer@s de la Comuna por el apoyo, al @gobernador H\u00e9ctor Rodriguez, @alcalde Jos\u00e9 Vicente Rangel a todo el equipo de Salud. https://t.co/3EZnsLkaHQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["gobernador", "alcalde"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jornada de Vacunaci\u00f3n en el CDI Joaqu\u00edn Blanco de Palo Verde, con la Comuna El \u00c1rbol de Las Tres Ra\u00edces, se vacunaron personas, gracias a los vocer de la Comuna por el apoyo, al H\u00e9ctor Rodriguez, Jos\u00e9 Vicente Rangel a todo el equipo de Salud."}, {"id": 1439427534014361601, "verified": false, "tweet_text": "En la colonia \"El Lim\u00f3n\", zona 18, #Guatemala, se realiza la Brigada M\u00f3vil de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 de casa en casa, con la finalidad de llevar la vacuna contra el COVID-19 a toda la poblaci\u00f3n.\n#365D\u00edasAlServicioDeMiPatria https://t.co/GxJsBWvUsl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["Guatemala", "365D\u00edasAlServicioDeMiPatria"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la colonia \"El Lim\u00f3n\", zona , , se realiza la Brigada M\u00f3vil de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 de casa en casa, con la finalidad de llevar la vacuna contra el COVID-19 a toda la poblaci\u00f3n."}, {"id": 1439427325427429378, "verified": false, "tweet_text": "safaera en mi centro de vacunaci\u00f3n, goals", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "safaera en mi centro de vacunaci\u00f3n, goals"}, {"id": 1439427101430587392, "verified": false, "tweet_text": "Les falla el cerebro, hay prioridades, seguridad, salud, vacunaci\u00f3n, etc.\n#GobiernoDeInutiles https://t.co/vFceLGVjkt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["GobiernoDeInutiles"], "tweet_urls": ["https://t.co/vFceLGVjkt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Les falla el cerebro, hay prioridades, seguridad, salud, vacunaci\u00f3n, etc."}, {"id": 1439426795829354496, "verified": false, "tweet_text": "Seguimos protegiendo a nuestro pueblo con las jornadas de amor en acci\u00f3n a las v\u00edctimas de la guerra econ\u00f3mica, hoy atendimos a m\u00e1s de 1300 familias de Yocoima, con alimentaci\u00f3n, vacunaci\u00f3n y ayudas t\u00e9cnicas. \n\n#MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC\n#VamosCiudadGuayana https://t.co/yvXCK9h2kO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC", "VamosCiudadGuayana"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguimos protegiendo a nuestro pueblo con las jornadas de amor en acci\u00f3n a las v\u00edctimas de la guerra econ\u00f3mica, hoy atendimos a m\u00e1s de familias de Yocoima, con alimentaci\u00f3n, vacunaci\u00f3n y ayudas t\u00e9cnicas."}, {"id": 1439426727520915457, "verified": false, "tweet_text": "@soy_502 Yo entiendo lo de la vacunacion, pero vacunado o no vacunado siempre te vas a contagiar, es mejor sancionar a la gente que anda sin mascarilla en la calle, gente que no respeta las  medidas sanitarias. Porque el problema es de fondo, no de forma.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["soy_502"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo entiendo lo de la vacunacion, pero vacunado o no vacunado siempre te vas a contagiar, es mejor sancionar a la gente que anda sin mascarilla en la calle, gente que no respeta las medidas sanitarias. Porque el problema es de fondo, no de forma."}, {"id": 1439426587053760514, "verified": false, "tweet_text": "#Nicaragua// Lunes 20 de septiembre inicia la aplicaci\u00f3n de  vacunas voluntarias contra el Covid-19.\n\n\ud83d\udc49 Primeras dosis.\n\ud83d\udc49 Personas de 30 a\u00f1os a m\u00e1s.\n\n\ud83d\udea8 Puntos de vacunaci\u00f3n. \n\ud83d\udc49 Managua y Carazo. \n\n#VacunandonosPuebloQueVence \n#TodosConAmor https://t.co/eilfVOCK77", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["Nicaragua", "VacunandonosPuebloQueVence", "TodosConAmor"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "// Lunes de septiembre inicia la aplicaci\u00f3n de vacunas voluntarias contra el Covid-19. \ud83d\udc49 Primeras dosis. \ud83d\udc49 Personas de a\u00f1os a m\u00e1s. \ud83d\udea8 Puntos de vacunaci\u00f3n. \ud83d\udc49 Managua y Carazo."}, {"id": 1439426542791168002, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udccc Segundo Vacunat\u00f3n de Occidente cierra con 52,269 inoculados en su primer d\u00eda\n\nUn total de 52.269 persona se inocularon contra la enfermedad, quienes desde tempranas horas se presentaron en los puntos de vacunaci\u00f3n de los departamentos de\nIntibuc\u00e1, Lempira, Ocotepeque y Cop\u00e1n. https://t.co/uMJ9ZlRPMl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccc Segundo Vacunat\u00f3n de Occidente cierra con inoculados en su primer d\u00eda Un total de persona se inocularon contra la enfermedad, quienes desde tempranas horas se presentaron en los puntos de vacunaci\u00f3n de los departamentos de Intibuc\u00e1, Lempira, Ocotepeque y Cop\u00e1n."}, {"id": 1439426532053852161, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX El plan de vacunaci\u00f3n sin duda alguna fue un exito total y rotundo, sin embargo se necesita se manera URGENTE atenci\u00f3n al abastecimiento de medicinas en los hospitales IESS y  Salud P\u00fablica, las historias de los pacientes son tristisimas\u2026 sin medicinas se mueren!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "El plan de vacunaci\u00f3n sin duda alguna fue un exito total y rotundo, sin embargo se necesita se manera URGENTE atenci\u00f3n al abastecimiento de medicinas en los hospitales IESS y Salud P\u00fablica, las historias de los pacientes son tristisimas\u2026 sin medicinas se mueren!!"}, {"id": 1439426519957323776, "verified": true, "tweet_text": "ONG fundada por Sean Penn impulsa vacunaci\u00f3n contra la COVID en Georgia\nhttps://t.co/jA89YTCiaG https://t.co/mb7QE5cjU7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jA89YTCiaG"], "country": "MEXICO", "text_es": "ONG fundada por Sean Penn impulsa vacunaci\u00f3n contra la COVID en Georgia"}]