[{"id": 1439646151628578817, "verified": false, "tweet_text": "Usuarios de redes sociales reportan que decenas de personas ya est\u00e1n haciendo fila para recibir la primera dosis de la vacuna AstraZeneca ma\u00f1ana lunes 20 de septiembre. El r\u00e9gimen anunci\u00f3 que los mayores de 30 a\u00f1os ya pod\u00edan acceder a la vacuna contra la COVID-19. https://t.co/gm1IOE37Ot", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Usuarios de redes sociales reportan que decenas de personas ya est\u00e1n haciendo fila para recibir la primera dosis de la vacuna AstraZeneca ma\u00f1ana lunes de septiembre. El r\u00e9gimen anunci\u00f3 que los mayores de a\u00f1os ya pod\u00edan acceder a la vacuna contra la COVID-19."}, {"id": 1439644902904696834, "verified": false, "tweet_text": "Con las medidas de bioseguridad y distanciamiento f\u00edsico personal de la Unidad de Salud de Ayutuxtepeque, acat\u00f3 hoy el anuncio del Pdte. @nayibbukele y se instal\u00f3 afuera del mercado de Ayutuxtepeque, para aplicar vacuna contra COVID-19 a personas que no han podido recibirla. https://t.co/osC99xT64z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con las medidas de bioseguridad y distanciamiento f\u00edsico personal de la Unidad de Salud de Ayutuxtepeque, acat\u00f3 hoy el anuncio del Pdte. y se instal\u00f3 afuera del mercado de Ayutuxtepeque, para aplicar vacuna contra COVID-19 a personas que no han podido recibirla."}, {"id": 1439644013087313921, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | De manera responsable, la familia Ruiz P\u00e9rez no dej\u00f3 pasar la oportunidad y este domingo visit\u00f3 el autoservicio de vacunaci\u00f3n instalado en La Gran V\u00eda para aplicarse la vacuna anti-COVID-19. https://t.co/RyZKtEmkt7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| De manera responsable, la familia Ruiz P\u00e9rez no dej\u00f3 pasar la oportunidad y este domingo visit\u00f3 el autoservicio de vacunaci\u00f3n instalado en La Gran V\u00eda para aplicarse la vacuna anti-COVID-19."}, {"id": 1439643047982141445, "verified": false, "tweet_text": "IGSS habilita formulario para llevar un monitoreo de los \"efectos secundarios\" de la vacuna contra el Covid-19. En la nota le compartimos el enlace:  https://t.co/4cV05LOM7d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4cV05LOM7d"], "country": "MEXICO", "text_es": "IGSS habilita formulario para llevar un monitoreo de los \"efectos secundarios\" de la vacuna contra el Covid-19. En la nota le compartimos el enlace:"}, {"id": 1439642090170892291, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna,siendo una vacuna experimental la cu\u00e1l oficialmente solo disminuye los efectos que causa el Covid 19, y es m\u00e1s peligrosa para los ni\u00f1os por sus efectos secundarios que el propio Covid 19. Incluso aunque ya est\u00e9s inmunizado, no te exime de la vacunaci\u00f3n. \n\u00bfNo es extra\u00f1o? https://t.co/eL8ntniWFX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna,siendo una vacuna experimental la cu\u00e1l oficialmente solo disminuye los efectos que causa el Covid , y es m\u00e1s peligrosa para los ni\u00f1os por sus efectos secundarios que el propio Covid . Incluso aunque ya est\u00e9s inmunizado, no te exime de la vacunaci\u00f3n. \u00bfNo es extra\u00f1o?"}, {"id": 1439640685678841862, "verified": true, "tweet_text": "#EstadosUnidos | El presidente Joe Biden esperaba que la tercera dosis contra el covid se aprobara para toda la poblaci\u00f3n. Esto podr\u00eda ser cuesti\u00f3n de tiempo. https://t.co/LePnrnd2Fs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["EstadosUnidos"], "tweet_urls": ["https://t.co/LePnrnd2Fs"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El presidente Joe Biden esperaba que la tercera dosis contra el covid se aprobara para toda la poblaci\u00f3n. Esto podr\u00eda ser cuesti\u00f3n de tiempo."}, {"id": 1439640429322850305, "verified": false, "tweet_text": "#PorSiTeLoPerdiste I \ud83d\udc89 Un estudio de los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades de Estados Unidos, sugiere que la vacuna Moderna contra el Covid-19 confiere una mejor protecci\u00f3n a largo plazo. https://t.co/pRuXd8JHH7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["PorSiTeLoPerdiste"], "tweet_urls": ["https://t.co/pRuXd8JHH7"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "I \ud83d\udc89 Un estudio de los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades de Estados Unidos, sugiere que la vacuna Moderna contra el Covid-19 confiere una mejor protecci\u00f3n a largo plazo."}, {"id": 1439640195108937734, "verified": false, "tweet_text": "#Urgente ll \"El objetivo es ponerse la vacuna porque sinceramente est\u00e1 peligroso todo esto\u201d declar\u00f3 un ciudadano quien hac\u00eda fila para vacunarse en San Marcos. https://t.co/AMK77sYOk8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Urgente"], "tweet_urls": ["https://t.co/AMK77sYOk8"], "country": "MEXICO", "text_es": "ll \"El objetivo es ponerse la vacuna porque sinceramente est\u00e1 peligroso todo esto\u201d declar\u00f3 un ciudadano quien hac\u00eda fila para vacunarse en San Marcos."}, {"id": 1439639969811795969, "verified": false, "tweet_text": "El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la COVID-19.Abdala se convierte en la octava vacuna vs el nuevo coronavirus aprobada para su uso en Vietnam, que est\u00e1 luchando vs su peor brote en meses\n#CubaPorLaSalud \n@Tocororo2021 https://t.co/AZcmXWGu8M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["CubaPorLaSalud"], "mentions": ["Tocororo2021"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la COVID-19.Abdala se convierte en la octava vacuna vs el nuevo coronavirus aprobada para su uso en Vietnam, que est\u00e1 luchando vs su peor brote en meses"}, {"id": 1439639354838749188, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | \u00a1La juventud se vacuna contra el COVID-19! Los j\u00f3venes est\u00e1n dando el ejemplo y siguen llegando al Hospital Nacional Rosales para aplicarse la dosis contra el coronavirus. https://t.co/AFrudD1uaH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00a1La juventud se vacuna contra el COVID-19! Los j\u00f3venes est\u00e1n dando el ejemplo y siguen llegando al Hospital Nacional Rosales para aplicarse la dosis contra el coronavirus."}, {"id": 1439639026881994758, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana.\nAcude a nuestros Centros de Salud https://t.co/0CpG5sObLn y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/bYB4Bhp3bG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/0CpG5sObLn"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439638786682593287, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | La vacuna contra el COVID-19 es t\u00fa mejor defensa. Si entre semana no puedes acudir a los centros de vacunaci\u00f3n, agenda tu cita para los d\u00edas domingos. https://t.co/e5uCAHsGcg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La vacuna contra el COVID-19 es t\u00fa mejor defensa. Si entre semana no puedes acudir a los centros de vacunaci\u00f3n, agenda tu cita para los d\u00edas domingos."}, {"id": 1439638699042656261, "verified": false, "tweet_text": "#Nacionales. Los salvadore\u00f1os visitan las instalaciones del Hospital El Salvador esta ma\u00f1ana, pues a partir de este domingo 19 de septiembre, quedan habilitadas las jornadas de domingo; para aplicar la vacuna contra el COVID-19, los fines de semana.\n\n#NoticiasAlInstante https://t.co/reaJbVlmbx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Nacionales", "NoticiasAlInstante"], "country": "MEXICO", "text_es": ". Los salvadore\u00f1os visitan las instalaciones del Hospital El Salvador esta ma\u00f1ana, pues a partir de este domingo de septiembre, quedan habilitadas las jornadas de domingo; para aplicar la vacuna contra el COVID-19, los fines de semana."}, {"id": 1439638687936139267, "verified": true, "tweet_text": "#CovidNicaragua || Largas filas de personas en varios municipios de Carazo, en busca de la vacuna contra el COVID-19. https://t.co/MpoZhGnzJI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["CovidNicaragua"], "tweet_urls": ["https://t.co/MpoZhGnzJI"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| Largas filas de personas en varios municipios de Carazo, en busca de la vacuna contra el COVID-19."}, {"id": 1439638294191542276, "verified": false, "tweet_text": "Un nuevo estudio israel\u00ed sobre la efectividad de las vacunas de refuerzo para el Covid-19, encontr\u00f3 que quienes reciben una tercera dosis de la vacuna Pfizer-Biotech.\n\nVer Noticia \u25b6\u25b6\u25b6 https://t.co/FodhVF3F8L\n\n#Israel #Covid-19 #Noticias #NoticiasCristianas https://t.co/AcOcARy5b4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Israel", "Covid", "Noticias", "NoticiasCristianas"], "tweet_urls": ["https://t.co/FodhVF3F8L"], "tweet_emoticons": ["\u25b6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un nuevo estudio israel\u00ed sobre la efectividad de las vacunas de refuerzo para el Covid-19, encontr\u00f3 que quienes reciben una tercera dosis de la vacuna Pfizer-Biotech. Ver Noticia \u25b6\u25b6\u25b6"}, {"id": 1439638221110091778, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | La vacuna contra el COVID-19 es fundamental para vencer a la enfermedad. Diariamente miles de salvadore\u00f1os se vacunan en los m\u00e1s de 160 puntos habilitados en todo el pa\u00eds. https://t.co/2xpO5Ojl2A", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La vacuna contra el COVID-19 es fundamental para vencer a la enfermedad. Diariamente miles de salvadore\u00f1os se vacunan en los m\u00e1s de puntos habilitados en todo el pa\u00eds."}, {"id": 1439637180557795336, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | Los adultos mayores reciben la dosis contra el COVID-19 en el Hospital Nacional Rosales, de San Salvador, uno de los m\u00e1s de 160 puntos habilitados para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el COVID-19. https://t.co/gF01nvQpqX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Los adultos mayores reciben la dosis contra el COVID-19 en el Hospital Nacional Rosales, de San Salvador, uno de los m\u00e1s de puntos habilitados para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el COVID-19."}, {"id": 1439636768798789641, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | Este domingo, el personal del Ministerio de @SaludSV contin\u00faa aplicando la primera dosis de la vacuna contra el COVID-19, como parte de la estrategia del Gobierno del Presidente @nayibbukele para combatir la pandemia. https://t.co/JGc1b85u4K", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "mentions": ["SaludSV", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Este domingo, el personal del Ministerio de contin\u00faa aplicando la primera dosis de la vacuna contra el COVID-19, como parte de la estrategia del Gobierno del Presidente para combatir la pandemia."}, {"id": 1439635598906642443, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | La vacuna contra el COVID-19 es muy importante. Es por eso que el Gobierno del Presidente @nayibbukele sigue desarrollando el exitoso plan de vacunaci\u00f3n para beneficio de la poblaci\u00f3n salvadore\u00f1a. https://t.co/ItSSTEvC41", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La vacuna contra el COVID-19 es muy importante. Es por eso que el Gobierno del Presidente sigue desarrollando el exitoso plan de vacunaci\u00f3n para beneficio de la poblaci\u00f3n salvadore\u00f1a."}, {"id": 1439635584918691842, "verified": true, "tweet_text": "Asesores independientes de la FDA rechazaron que sea necesario administrar una tercera dosis de la vacuna de Pfizer-BioNTech contra el covid-19 a los mayores de 16 a\u00f1os.\n\u27a1\ufe0f https://t.co/2xDsFVyqv9 https://t.co/bXX30SbSWi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2xDsFVyqv9"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f", "xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Asesores independientes de la FDA rechazaron que sea necesario administrar una tercera dosis de la vacuna de Pfizer-BioNTech contra el covid-19 a los mayores de a\u00f1os. \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1439634423331368968, "verified": false, "tweet_text": "Del COVID-19 est\u00e1n protegidos\nDel Fascismo est\u00e1n infectados..\n\nPara esta \u00faltima patolog\u00eda la vacuna es la lectura incesante, el viajar y dejar de ver series en Netflix y documentales de YouTube para d\u00e9biles mentales https://t.co/UDhBUWoTDB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Del COVID-19 est\u00e1n protegidos Del Fascismo est\u00e1n infectados.. Para esta \u00faltima patolog\u00eda la vacuna es la lectura incesante, el viajar y dejar de ver series en Netflix y documentales de YouTube para d\u00e9biles mentales"}, {"id": 1439634233815965706, "verified": false, "tweet_text": "@AElfm De muertos por COVID-19 no se, pero mira los n\u00fameros de efectos adversos a las \u201cvacunas\u201d del CDC en EEUU\u2026 van cerca de 15000 por efecto de la vacuna misma\u2026y el sub registro es seguro por las trabas para llenar el formulario\u2026 ahora recuerda que no es una vacuna, no inmuniza!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["AElfm"], "country": "MEXICO", "text_es": "De muertos por COVID-19 no se, pero mira los n\u00fameros de efectos adversos a las \u201cvacunas\u201d del CDC en EEUU\u2026 van cerca de por efecto de la vacuna misma\u2026y el sub registro es seguro por las trabas para llenar el formulario\u2026 ahora recuerda que no es una vacuna, no inmuniza!"}, {"id": 1439633894832234499, "verified": false, "tweet_text": "Los refuerzos para extender la protecci\u00f3n de las vacunas contra el COVID-19 podr\u00edan resultar innecesarios para muchas personas\nhttps://t.co/mYFF5r1fsR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mYFF5r1fsR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los refuerzos para extender la protecci\u00f3n de las vacunas contra el COVID-19 podr\u00edan resultar innecesarios para muchas personas"}, {"id": 1439633607124037634, "verified": true, "tweet_text": "Desde muy temprano salvadore\u00f1os visitan las instalaciones del Hospital El Salvador, ya que a partir de este domingo 19 de septiembre, queda habilit\u00f3 para aplicarse la vacuna contra el COVID-19 los fines de semana.\n\nV\u00eda: @javierponcetv https://t.co/VBGN0Uqffq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["javierponcetv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde muy temprano salvadore\u00f1os visitan las instalaciones del Hospital El Salvador, ya que a partir de este domingo de septiembre, queda habilit\u00f3 para aplicarse la vacuna contra el COVID-19 los fines de semana. V\u00eda:"}, {"id": 1439633321248624642, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn Gracias, #Lempira \n\n#HondurasSeVacuna, continuamos con el apoyo incondicional al desarrollo del #Vacunat\u00f3n, personal de #Copeco y de otras instituciones te esperan para que te vacunes contra el #Covid 19, en la Escuela Juan Lindo.\n\nVacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n https://t.co/xT3690ZYiY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Lempira", "HondurasSeVacuna", "Vacunat\u00f3n", "Copeco", "Covid"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u2795"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Gracias, , continuamos con el apoyo incondicional al desarrollo del , personal de y de otras instituciones te esperan para que te vacunes contra el , en la Escuela Juan Lindo. Vacuna \u2795\ufe0f Cuidado = Protecci\u00f3n"}, {"id": 1439633147835072514, "verified": true, "tweet_text": "As\u00ed opin\u00f3 el epidemi\u00f3logo luego que la FDA recomendara la tercera dosis de la vacuna de Pfizer \u00fanicamente para los mayores de 65 a\u00f1os. https://t.co/wM45JBkTAs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wM45JBkTAs"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed opin\u00f3 el epidemi\u00f3logo luego que la FDA recomendara la tercera dosis de la vacuna de Pfizer \u00fanicamente para los mayores de a\u00f1os."}, {"id": 1439632718946570240, "verified": false, "tweet_text": "Francisco L\u00f3pez, es una de las personas que aprovech\u00f3 este domingo, para ponerse la segunda dosis de la vacuna contra el COVID-19 en uno de los centros de vacunaci\u00f3n de #SanMiguel. @elsalvador https://t.co/EczN4zlZ7F", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["SanMiguel"], "mentions": ["elsalvador"], "country": "MEXICO", "text_es": "Francisco L\u00f3pez, es una de las personas que aprovech\u00f3 este domingo, para ponerse la segunda dosis de la vacuna contra el COVID-19 en uno de los centros de vacunaci\u00f3n de ."}, {"id": 1439632024453754889, "verified": false, "tweet_text": "Desde muy temprano salvadore\u00f1os visitan las instalaciones del Hospital El Salvador, ya que a partir de este domingo 19 de septiembre, queda habilit\u00f3 para aplicarse la vacuna contra el COVID-19 los fines de semana . @TN21sv https://t.co/J0wLkIBcFn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["TN21sv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde muy temprano salvadore\u00f1os visitan las instalaciones del Hospital El Salvador, ya que a partir de este domingo de septiembre, queda habilit\u00f3 para aplicarse la vacuna contra el COVID-19 los fines de semana ."}, {"id": 1439631658878128131, "verified": true, "tweet_text": "El @MinSaludGuate informa que en Guastatoya, El Progreso, se extiende el horario de atenci\u00f3n para administrar vacuna contra COVID-19 hasta las 22 horas. https://t.co/14qXOo21AD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["MinSaludGuate"], "country": "MEXICO", "text_es": "El informa que en Guastatoya, El Progreso, se extiende el horario de atenci\u00f3n para administrar vacuna contra COVID-19 hasta las horas."}, {"id": 1439629835110846466, "verified": false, "tweet_text": "La #vacuna anti #covid-19 para #menores de edad llegar\u00e1, pero apegados a los procesos y en su tiempo: Roberto Ramos\n\nRoberto Ramos Alor en su visita a #Coatzacoalcos para supervisar el arranque de la vacunaci\u00f3n para j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os.\n\nhttps://t.co/NvAMTIDOMQ https://t.co/WbRgkZAtug", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["vacuna", "covid", "menores", "Coatzacoalcos"], "tweet_urls": ["https://t.co/NvAMTIDOMQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "La anti para de edad llegar\u00e1, pero apegados a los procesos y en su tiempo: Roberto Ramos Roberto Ramos Alor en su visita a para supervisar el arranque de la vacunaci\u00f3n para j\u00f3venes de a a\u00f1os."}, {"id": 1439629825174540296, "verified": true, "tweet_text": "El Progreso Guastatoya extiende hoy su horario de atenci\u00f3n para administrar el biol\u00f3gico contra COVID-19 hasta las 22:00 hrs, con el objetivo de que m\u00e1s pobladores puedan recibir la vacuna contra esta enfermedad. https://t.co/XFxFPV6NTx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El Progreso Guastatoya extiende hoy su horario de atenci\u00f3n para administrar el biol\u00f3gico contra COVID-19 hasta las :00 hrs, con el objetivo de que m\u00e1s pobladores puedan recibir la vacuna contra esta enfermedad."}, {"id": 1439629593703587845, "verified": false, "tweet_text": "Te invitamos para que el d\u00eda de ma\u00f1ana recibas tu primera dosis de la vacuna contra el covid 19.\ud83d\ude37\n\nHabilitaremos diferentes puntos para que puedas ser trasladado hacia la plaza central a partir de las 8 de la ma\u00f1ana.\ud83d\ude09 https://t.co/GSmCX0GoPZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te invitamos para que el d\u00eda de ma\u00f1ana recibas tu primera dosis de la vacuna contra el covid .\ud83d\ude37 Habilitaremos diferentes puntos para que puedas ser trasladado hacia la plaza central a partir de las de la ma\u00f1ana.\ud83d\ude09"}, {"id": 1439627698503041033, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Los m\u00e1s de 160 centros de vacunaci\u00f3n anti-COVID-19 en todo el pa\u00eds han abierto sus puertas este domingo para sumar un d\u00eda m\u00e1s a sus horarios de atenci\u00f3n. En el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del @HospitalSV, cientos de personas han acudido a recibir la vacuna. https://t.co/4IMXLwLoTj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["HospitalSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Los m\u00e1s de centros de vacunaci\u00f3n anti-COVID-19 en todo el pa\u00eds han abierto sus puertas este domingo para sumar un d\u00eda m\u00e1s a sus horarios de atenci\u00f3n. En el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del , cientos de personas han acudido a recibir la vacuna."}, {"id": 1439627218670571525, "verified": false, "tweet_text": "#Nicaragua || en el Departamento de Carazo la poblaci\u00f3n ya est\u00e1 desde hoy esperando su turno para la vacuna \ud83d\udc89 #AstraZeneca \n\nSi queremos combatir el #Covid_19 \u270a\ud83c\udffd\ud83d\ude37\n\nMe alegra ver la disposici\u00f3n de nuestro pueblo, saldremos adelante! \n\n#PatriaBenditaYLibre \ud83c\uddf3\ud83c\uddee @ElMachoAguero https://t.co/fCMewmys8i", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Nicaragua", "AstraZeneca", "Covid_19", "PatriaBenditaYLibre"], "mentions": ["ElMachoAguero"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf3\ud83c\uddee", "\ud83d\udc89", "\u270a\ud83c\udffd", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| en el Departamento de Carazo la poblaci\u00f3n ya est\u00e1 desde hoy esperando su turno para la vacuna \ud83d\udc89 Si queremos combatir el \u270a\ud83c\udffd\ud83d\ude37 Me alegra ver la disposici\u00f3n de nuestro pueblo, saldremos adelante! \ud83c\uddf3\ud83c\uddee"}, {"id": 1439626978240471050, "verified": false, "tweet_text": "Colocando la 1\u00b0 dosis de la vacuna contra el Covid-19 en parqueo de Mercado Municipal por parte del @SaludSV, como Alcalde estoy a la orden para apoyar esfuerzos de beneficio a la poblaci\u00f3n de #Ayutuxtepeque, a la vez agradezco a dicho ministerio por tomarnos en cuenta. https://t.co/ZMokMO7t5j", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Ayutuxtepeque"], "mentions": ["SaludSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Colocando la \u00b0 dosis de la vacuna contra el Covid-19 en parqueo de Mercado Municipal por parte del , como Alcalde estoy a la orden para apoyar esfuerzos de beneficio a la poblaci\u00f3n de , a la vez agradezco a dicho ministerio por tomarnos en cuenta."}, {"id": 1439626719225425932, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Como Ashley Andrade y su madre, Melissa, cientos de salvadore\u00f1os han acudido hoy al Megacentro de Vacunaci\u00f3n del @HospitalSV para recibir la vacuna contra el COVID-19, en la primera de las jornadas dominicales habilitadas para acelerar la inmunizaci\u00f3n. https://t.co/4QDOX8N5zN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["HospitalSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Como Ashley Andrade y su madre, Melissa, cientos de salvadore\u00f1os han acudido hoy al Megacentro de Vacunaci\u00f3n del para recibir la vacuna contra el COVID-19, en la primera de las jornadas dominicales habilitadas para acelerar la inmunizaci\u00f3n."}, {"id": 1439625082729603075, "verified": false, "tweet_text": "#19Sep Los turistas no inmunizados que visiten Panam\u00e1 recibir\u00e1n la vacuna contra la covid-19 desde el 1 de octubre. Esto en el marco de una iniciativa presentada el viernes 17 de septiembre por el Gobierno paname\u00f1o para reactivar el turismo.\n\nhttps://t.co/TuXDhtcSoa https://t.co/eTgKZ2w5C3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["19Sep"], "tweet_urls": ["https://t.co/TuXDhtcSoa"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los turistas no inmunizados que visiten Panam\u00e1 recibir\u00e1n la vacuna contra la covid-19 desde el de octubre. Esto en el marco de una iniciativa presentada el viernes de septiembre por el Gobierno paname\u00f1o para reactivar el turismo."}, {"id": 1439624449393938437, "verified": false, "tweet_text": "El principal epidemi\u00f3logo de la Casa Blanca, Anthony Fauci, afirm\u00f3 que es posible que en el futuro la Agencia de Alimentos y F\u00e1rmacos de EU (FDA) acabe aprobando una dosis de refuerzo de la vacuna contra la Covid-19 para la mayor parte de la poblaci\u00f3n.\nhttps://t.co/XHKUFLPh5G", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XHKUFLPh5G"], "country": "MEXICO", "text_es": "El principal epidemi\u00f3logo de la Casa Blanca, Anthony Fauci, afirm\u00f3 que es posible que en el futuro la Agencia de Alimentos y F\u00e1rmacos de EU (FDA) acabe aprobando una dosis de refuerzo de la vacuna contra la Covid-19 para la mayor parte de la poblaci\u00f3n."}, {"id": 1439624017862959107, "verified": false, "tweet_text": "Tras su participaci\u00f3n en la VI Cumbre de Jefas y Jefes de Estado y de Gobierno de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribe\u00f1os (Celac), el\u00a0presidente Alejandro Giammattei\u00a0fue entrevistado por el medio internacional CNN.  ##Covid19\n\nhttps://t.co/zrZbGMQe3W https://t.co/RPXdgFSEQr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/zrZbGMQe3W"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tras su participaci\u00f3n en la VI Cumbre de Jefas y Jefes de Estado y de Gobierno de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribe\u00f1os (Celac), el presidente Alejandro Giammattei fue entrevistado por el medio internacional CNN."}, {"id": 1439623316575121414, "verified": false, "tweet_text": "A partir del 1 de octubre de 2021, los solicitantes sujetos al examen m\u00e9dico de deben recibir por completo la serie de vacunas contra el COVID-19 https://t.co/RhBKiqF8H5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RhBKiqF8H5"], "country": "MEXICO", "text_es": "A partir del de octubre de , los solicitantes sujetos al examen m\u00e9dico de deben recibir por completo la serie de vacunas contra el COVID-19"}, {"id": 1439622254174908418, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfSe te pas\u00f3 el tiempo de la aplicaci\u00f3n de la 2a dosis de tu vacuna contra Covid 19????\nLlama a la linea COVID de tu estado y ah\u00ed te dar\u00e1n informaci\u00f3n. En el Edo Mex el numero es: 800 6 96 96 96. Ser\u00eda bueno que hablaramos muchos para hacer presi\u00f3n.\nDebemos exigir nuestra vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfSe te pas\u00f3 el tiempo de la aplicaci\u00f3n de la a dosis de tu vacuna contra Covid ???? Llama a la linea COVID de tu estado y ah\u00ed te dar\u00e1n informaci\u00f3n. En el Edo Mex el numero es: . Ser\u00eda bueno que hablaramos muchos para hacer presi\u00f3n. Debemos exigir nuestra vacuna."}, {"id": 1439621330043817988, "verified": false, "tweet_text": "El escuadr\u00f3n de #LimaSeVacuna visit\u00f3 el vacunatorio de @SisolSalud, en el Parque de la Exposici\u00f3n, para informar a los asistentes sobre la importancia de recibir la segunda dosis y los cuidados posteriores.  \n\ud83d\udcf0 https://t.co/juBp58EHym https://t.co/T68UypCNj2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["LimaSeVacuna"], "mentions": ["SisolSalud"], "tweet_urls": ["https://t.co/juBp58EHym"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf0", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El escuadr\u00f3n de visit\u00f3 el vacunatorio de , en el Parque de la Exposici\u00f3n, para informar a los asistentes sobre la importancia de recibir la segunda dosis y los cuidados posteriores. \ud83d\udcf0"}, {"id": 1439621052011790340, "verified": true, "tweet_text": "La condici\u00f3n que se aplicar\u00e1 en el estadio de @VamosRams. @NFLEspanol #NFLeros https://t.co/dcJ1yLMGtu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["NFLeros"], "mentions": ["VamosRams", "NFLEspanol"], "tweet_urls": ["https://t.co/dcJ1yLMGtu"], "country": "MEXICO", "text_es": "La condici\u00f3n que se aplicar\u00e1 en el estadio de ."}, {"id": 1439621040116838401, "verified": false, "tweet_text": "El escuadr\u00f3n de #LimaSeVacuna visit\u00f3 el vacunatorio de @SisolSalud, en el Parque de la Exposici\u00f3n, para informar a los asistentes sobre la importancia de recibir la segunda dosis y los cuidados posteriores.  \n\ud83d\udcf0 https://t.co/pajBneMA5e https://t.co/Hrp1BdpYZK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["LimaSeVacuna"], "mentions": ["SisolSalud"], "tweet_urls": ["https://t.co/pajBneMA5e"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf0", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El escuadr\u00f3n de visit\u00f3 el vacunatorio de , en el Parque de la Exposici\u00f3n, para informar a los asistentes sobre la importancia de recibir la segunda dosis y los cuidados posteriores. \ud83d\udcf0"}, {"id": 1439618645450240002, "verified": false, "tweet_text": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para la primera dosis de la vacuna contra Covid-19 para los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os, quiero invitar a quien a\u00fan no se ha vacunado acudir a uno de los diferentes puntos de vacunaci\u00f3n, recordemos que juntos saldremos de la pandemia.\n\nhttps://t.co/iyw8igg9Gx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iyw8igg9Gx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy es el \u00faltimo d\u00eda para la primera dosis de la vacuna contra Covid-19 para los j\u00f3venes de a a\u00f1os, quiero invitar a quien a\u00fan no se ha vacunado acudir a uno de los diferentes puntos de vacunaci\u00f3n, recordemos que juntos saldremos de la pandemia."}, {"id": 1439618142041423883, "verified": true, "tweet_text": "Desde muy temprano salvadore\u00f1os visitan las instalaciones del Hospital El Salvador, ya que a partir de este domingo 17 de septiembre, queda habilit\u00f3 para aplicarse la vacuna contra el Covid-19 los fines de semana.\n\nV\u00eda: @javierponcetv https://t.co/0L8B6slYhD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["javierponcetv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde muy temprano salvadore\u00f1os visitan las instalaciones del Hospital El Salvador, ya que a partir de este domingo de septiembre, queda habilit\u00f3 para aplicarse la vacuna contra el Covid-19 los fines de semana. V\u00eda:"}, {"id": 1439615777200553986, "verified": false, "tweet_text": "Vac\u00fanense. La vacuna sirve y salva vidas. \nHace 8 d\u00edas sal\u00ed positivo para Covid-19, solo perd\u00ed el gusto y el olfato y sent\u00ed algo de cansancio y malestar. Faltan 2 d\u00edas m\u00e1s pero si no lo ha hecho vac\u00fanese.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vac\u00fanense. La vacuna sirve y salva vidas. Hace d\u00edas sal\u00ed positivo para Covid-19, solo perd\u00ed el gusto y el olfato y sent\u00ed algo de cansancio y malestar. Faltan d\u00edas m\u00e1s pero si no lo ha hecho vac\u00fanese."}, {"id": 1439613412917534727, "verified": false, "tweet_text": "@reynarabioza @sasshkka @DianaBlancas7 @larepublica_pe No, ninguna vacuna (para Covid-19 u otro virus) te \"protege\" ni evita el contagio, lo que evita es que te enfermes gravemente y por tanto puedas morir.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["reynarabioza", "sasshkka", "DianaBlancas7", "larepublica_pe"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, ninguna vacuna (para Covid-19 u otro virus) te \"protege\" ni evita el contagio, lo que evita es que te enfermes gravemente y por tanto puedas morir."}, {"id": 1439613388766777353, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0f\ud83d\udd34 #URGENTE | Usuarios de redes sociales reportan que decenas de personas ya est\u00e1n haciendo fila para recibir la primera dosis de la vacuna AstrZeneca ma\u00f1ana lunes 20 de septiembre. El r\u00e9gimen anunci\u00f3 que los mayores de 30 a\u00f1os ya pod\u00edan acceder a la vacuna contra la COVID-19. https://t.co/PGnc9jvtlE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["URGENTE"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34", "\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0f\ud83d\udd34 | Usuarios de redes sociales reportan que decenas de personas ya est\u00e1n haciendo fila para recibir la primera dosis de la vacuna AstrZeneca ma\u00f1ana lunes de septiembre. El r\u00e9gimen anunci\u00f3 que los mayores de a\u00f1os ya pod\u00edan acceder a la vacuna contra la COVID-19."}, {"id": 1439612748892184576, "verified": false, "tweet_text": "#LiberalDelSurLoNuestro\u2026\nGracias al trabajo conjunto del gobierno de Cosoleacaque en coordinaci\u00f3n con el Gobierno Federal y Estatal, este fin de semana toc\u00f3 el turno para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el Covid-19\u2026\u00a1Clic para continuar leyendo!\n\nhttps://t.co/tSk7hwVyo6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["LiberalDelSurLoNuestro"], "tweet_urls": ["https://t.co/tSk7hwVyo6"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2026 Gracias al trabajo conjunto del gobierno de Cosoleacaque en coordinaci\u00f3n con el Gobierno Federal y Estatal, este fin de semana toc\u00f3 el turno para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el Covid-19\u2026\u00a1Clic para continuar leyendo!"}, {"id": 1439612747482869766, "verified": false, "tweet_text": "Desde el pr\u00f3ximo primero de octubre, los adultos mayores de 70 a\u00f1os podr\u00e1n aplicarse una tercera dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19.\nhttps://t.co/3KMfiLXvIv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3KMfiLXvIv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde el pr\u00f3ximo primero de octubre, los adultos mayores de a\u00f1os podr\u00e1n aplicarse una tercera dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19."}, {"id": 1439612158258601993, "verified": false, "tweet_text": "(100noticiasni) #Urgente| Desde tempranas horas de este domingo 19 de septiembre se observan largas filas en puestos de vacunaci\u00f3n de algunos municipios de Managua y Carazo para lograr obtener la primera dosis de la vacuna contra el covid-19 que s\u2026 https://t.co/PVaWOKCXju", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Urgente"], "tweet_urls": ["https://t.co/PVaWOKCXju"], "country": "MEXICO", "text_es": "(100noticiasni) | Desde tempranas horas de este domingo de septiembre se observan largas filas en puestos de vacunaci\u00f3n de algunos municipios de Managua y Carazo para lograr obtener la primera dosis de la vacuna contra el covid-19 que s\u2026"}, {"id": 1439612131419250689, "verified": true, "tweet_text": "#Urgente| Desde tempranas horas de este domingo 19 de septiembre se observan largas filas en puestos de vacunaci\u00f3n de algunos municipios de Managua y Carazo para lograr obtener la primera dosis de la vacuna contra el covid-19  que se aplicar\u00e1 este lunes\nhttps://t.co/yYXq8DNOGA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Urgente"], "tweet_urls": ["https://t.co/yYXq8DNOGA"], "tweet_emoticons": ["8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Desde tempranas horas de este domingo de septiembre se observan largas filas en puestos de vacunaci\u00f3n de algunos municipios de Managua y Carazo para lograr obtener la primera dosis de la vacuna contra el covid-19 que se aplicar\u00e1 este lunes"}, {"id": 1439610990547685378, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | La vacuna contra el COVID-19 es fundamental para vencer a la enfermedad. Diariamente miles de salvadore\u00f1os se vacunan en los m\u00e1s de 160 puntos habilitados en todo el pa\u00eds. https://t.co/b0XK7fUUjs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La vacuna contra el COVID-19 es fundamental para vencer a la enfermedad. Diariamente miles de salvadore\u00f1os se vacunan en los m\u00e1s de puntos habilitados en todo el pa\u00eds."}, {"id": 1439610226928496640, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | El Presidente de la Rep\u00fablica, @nayibbukele, anunci\u00f3 que a escala nacional se han habilitado 100,000 cupos los domingos para que m\u00e1s personas puedan recibir la dosis de la vacuna anti-COVID-19. https://t.co/XEs2oe9VFd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El Presidente de la Rep\u00fablica, , anunci\u00f3 que a escala nacional se han habilitado cupos los domingos para que m\u00e1s personas puedan recibir la dosis de la vacuna anti-COVID-19."}, {"id": 1439610217432600589, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | Los salvadore\u00f1os acuden este domingo a la Unidad Comunitaria de Salud Familiar \"Juan Ram\u00f3n Alvarenga\", en el barrio San Miguelito, San Salvador, para recibir la dosis de la vacuna anti-COVID-19. https://t.co/k4Bx0yDjBr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Los salvadore\u00f1os acuden este domingo a la Unidad Comunitaria de Salud Familiar \"Juan Ram\u00f3n Alvarenga\", en el barrio San Miguelito, San Salvador, para recibir la dosis de la vacuna anti-COVID-19."}, {"id": 1439608928900374537, "verified": false, "tweet_text": "Desde tempranas horas de este domingo, los pobladores mayores de 30 a\u00f1os de Jinotepe, #Carazo,  comenzaron a hacer fila para aplicarse ma\u00f1ana lunes 20 de septiembre la vacuna contra el Covid-19. Los ciudadanos optaron por garantizar su lugar en las afueras del hospital regional. https://t.co/093CRkTPrh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Carazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde tempranas horas de este domingo, los pobladores mayores de a\u00f1os de Jinotepe, , comenzaron a hacer fila para aplicarse ma\u00f1ana lunes de septiembre la vacuna contra el Covid-19. Los ciudadanos optaron por garantizar su lugar en las afueras del hospital regional."}, {"id": 1439607516229509122, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89 VACUNACI\u00d3N \u23a2\u00bfQu\u00e9 puede hacer un ni\u00f1o despu\u00e9s de recibir la vacuna contra el Covid-19?\n\nEstas son las recomendaciones que brindan expertos para evitar el contagio en menores:\n\nhttps://t.co/k4Set0QADJ https://t.co/7na6xnElLx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/k4Set0QADJ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 VACUNACI\u00d3N \u23a2\u00bfQu\u00e9 puede hacer un ni\u00f1o despu\u00e9s de recibir la vacuna contra el Covid-19? Estas son las recomendaciones que brindan expertos para evitar el contagio en menores:"}, {"id": 1439607055921213443, "verified": false, "tweet_text": "Ahi le va esto Presidente @lopezobrador_\n\nEs un estudio que demuestra como la Vacunacion contra la influenza impacto de forma positiva para menguar la infecci\u00f3n con Covid-19\n\n\u00bfPor qu\u00e9 una nueva vacuna contra el coronavirus?\n https://t.co/UqnVuSdl8m", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["lopezobrador_"], "tweet_urls": ["https://t.co/UqnVuSdl8m"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahi le va esto Presidente Es un estudio que demuestra como la Vacunacion contra la influenza impacto de forma positiva para menguar la infecci\u00f3n con Covid-19 \u00bfPor qu\u00e9 una nueva vacuna contra el coronavirus?"}, {"id": 1439604546922323968, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/onzxlC30PM y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/5A2n7i9HDP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/onzxlC30PM"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439604435051859977, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/Cc6pV1otCY y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/nlumhopaUc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/Cc6pV1otCY"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439603777661808640, "verified": false, "tweet_text": "#Internacional | El principal epidemi\u00f3logo de la Casa Blanca, Anthony Fauci, afirm\u00f3 que es posible que en el futuro la Agencia de Alimentos y F\u00e1rmacos de EE.UU. acabe aprobando una dosis de refuerzo de la vacuna contra la covid-19 para la mayor parte de la poblaci\u00f3n. V\u00eda: EFE https://t.co/nQ0n0nkm9X", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Internacional"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El principal epidemi\u00f3logo de la Casa Blanca, Anthony Fauci, afirm\u00f3 que es posible que en el futuro la Agencia de Alimentos y F\u00e1rmacos de EE.UU. acabe aprobando una dosis de refuerzo de la vacuna contra la covid-19 para la mayor parte de la poblaci\u00f3n. V\u00eda: EFE"}, {"id": 1439602199017967619, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | Los salvadore\u00f1os que todav\u00eda no cuentan con el beneficio de la vacuna contra COVID-19, porque no tienen tiempo entre semana, desde hoy cuentan con la oportunidad de agendar una cita para poder acudir los domingos. https://t.co/rlEloAF3sT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Los salvadore\u00f1os que todav\u00eda no cuentan con el beneficio de la vacuna contra COVID-19, porque no tienen tiempo entre semana, desde hoy cuentan con la oportunidad de agendar una cita para poder acudir los domingos."}, {"id": 1439598905973301249, "verified": false, "tweet_text": "Ciudad de M\u00e9xico: 50 ni\u00f1os han sido vacunados contra el #Covid19 tras ganar amparos.\n\nHasta la fecha 50 ni\u00f1os han ganado amparos para recibir la vacuna contra el Covid-19 en la Ciudad de M\u00e9xico, inform\u00f3 Olivia L\u00f3pez Arellano, secretaria de Salud de la capital. https://t.co/8bMAr7D5hd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Covid19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ciudad de M\u00e9xico: ni\u00f1os han sido vacunados contra el tras ganar amparos. Hasta la fecha ni\u00f1os han ganado amparos para recibir la vacuna contra el Covid-19 en la Ciudad de M\u00e9xico, inform\u00f3 Olivia L\u00f3pez Arellano, secretaria de Salud de la capital."}, {"id": 1439598619544326146, "verified": false, "tweet_text": "Vacunan a j\u00f3venes de 18 y m\u00e1s en Cosoleacaque \n\u2022Este fin de semana toc\u00f3 el turno para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el COVID-19 a los j\u00f3venes de 18 a\u00f1os en adelante del municipio de Cosoleacaque #Veracruz @cirilovazquez @CosoleaOficial \nhttps://t.co/dtxjBnwHg8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Veracruz"], "mentions": ["cirilovazquez", "CosoleaOficial"], "tweet_urls": ["https://t.co/dtxjBnwHg8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunan a j\u00f3venes de y m\u00e1s en Cosoleacaque \u2022Este fin de semana toc\u00f3 el turno para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el COVID-19 a los j\u00f3venes de a\u00f1os en adelante del municipio de Cosoleacaque"}, {"id": 1439598111085768708, "verified": true, "tweet_text": "#Internacional | El principal epidemi\u00f3logo de la Casa Blanca, Anthony Fauci, afirm\u00f3 que es posible que en el futuro la Agencia de Alimentos y F\u00e1rmacos de EE.UU. acabe aprobando una dosis de refuerzo de la vacuna contra la covid-19 para la mayor parte de la poblaci\u00f3n. V\u00eda: EFE https://t.co/6FkPGkOMMy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Internacional"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El principal epidemi\u00f3logo de la Casa Blanca, Anthony Fauci, afirm\u00f3 que es posible que en el futuro la Agencia de Alimentos y F\u00e1rmacos de EE.UU. acabe aprobando una dosis de refuerzo de la vacuna contra la covid-19 para la mayor parte de la poblaci\u00f3n. V\u00eda: EFE"}, {"id": 1439597028766621698, "verified": true, "tweet_text": "El principal epidemi\u00f3logo de la Casa Blanca, Anthony Fauci, afirm\u00f3 que es posible que en el futuro la Agencia de Alimentos y F\u00e1rmacos de EE.UU. (FDA) acabe aprobando una dosis de refuerzo de la vacuna contra la covid-19 para la mayor parte de la poblaci\u00f3n.\nhttps://t.co/HyNsT5vzQ5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HyNsT5vzQ5"], "country": "MEXICO", "text_es": "El principal epidemi\u00f3logo de la Casa Blanca, Anthony Fauci, afirm\u00f3 que es posible que en el futuro la Agencia de Alimentos y F\u00e1rmacos de EE.UU. (FDA) acabe aprobando una dosis de refuerzo de la vacuna contra la covid-19 para la mayor parte de la poblaci\u00f3n."}, {"id": 1439596953537482758, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | Previo a la aplicaci\u00f3n de la vacuna anti-COVID-19 cada uno de los pacientes recibe una charla donde se les explica el tipo de vacuna que recibir\u00e1n y el protocolo a seguir para su aplicaci\u00f3n. https://t.co/OKULpth1rI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Previo a la aplicaci\u00f3n de la vacuna anti-COVID-19 cada uno de los pacientes recibe una charla donde se les explica el tipo de vacuna que recibir\u00e1n y el protocolo a seguir para su aplicaci\u00f3n."}, {"id": 1439594316033368076, "verified": true, "tweet_text": "#YoMeVacuno\ud83d\udc89 | @DrGiammattei concedi\u00f3 una entrevista a CNN y brind\u00f3 detalles del avance del Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n contra COVID-19.\n\nhttps://t.co/7OVyDxhpL4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno"], "mentions": ["DrGiammattei"], "tweet_urls": ["https://t.co/7OVyDxhpL4"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 | concedi\u00f3 una entrevista a CNN y brind\u00f3 detalles del avance del Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n contra COVID-19."}, {"id": 1439593833143152640, "verified": false, "tweet_text": "@prensalibre2016 @mjean2 @LcdoCorona @carteroloco66 Para nada ya se sabe por la data de Israel, otros paises del mundo y el CDC que la vacuna no es la salvacion, ni solucion que le han vendido en PR. Jab Riesgo sin beneficio.\nCornell University sees significant rise in COVID-19 \u2018cases\u2019 despite 95% jab rate\nhttps://t.co/y5J4EKMWUs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["prensalibre2016", "mjean2", "LcdoCorona", "carteroloco66"], "tweet_urls": ["https://t.co/y5J4EKMWUs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para nada ya se sabe por la data de Israel, otros paises del mundo y el CDC que la vacuna no es la salvacion, ni solucion que le han vendido en PR. Jab Riesgo sin beneficio. Cornell University sees significant rise in COVID-19 \u2018cases\u2019 despite % jab rate"}, {"id": 1439593127862546433, "verified": false, "tweet_text": "#Guate | Mandatario resalta esfuerzos para llevar la vacuna contra el COVID-19 a la poblaci\u00f3n \u2014 Ciudad de Guatemala, 19 sep (AGN).- Tras su participaci\u00f3n en la VI Cumbre de Jefas y Jefes de Estado y de Gobierno de la Comunidad ... https://t.co/JO7tPYAOAH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Guate"], "tweet_urls": ["https://t.co/JO7tPYAOAH"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Mandatario resalta esfuerzos para llevar la vacuna contra el COVID-19 a la poblaci\u00f3n \u2014 Ciudad de Guatemala, sep (AGN).- Tras su participaci\u00f3n en la VI Cumbre de Jefas y Jefes de Estado y de Gobierno de la Comunidad ..."}, {"id": 1439590980009799688, "verified": false, "tweet_text": "#PorSiNoLoViste \ud83d\udc89 Este domingo 19 de septiembre inicia la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de la vacuna contra el Covid-19 para las personas de 40 a 49 a\u00f1os y mujeres embarazadas en algunos municipios. Rev\u00edsalos.\n\n\ud83d\udcf0 https://t.co/3H2L9mLhAc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["PorSiNoLoViste"], "tweet_urls": ["https://t.co/3H2L9mLhAc"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udcf0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Este domingo de septiembre inicia la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de la vacuna contra el Covid-19 para las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en algunos municipios. Rev\u00edsalos. \ud83d\udcf0"}, {"id": 1439590478626820101, "verified": true, "tweet_text": "#FelizDomingo\u2600\ufe0f| Finalizamos la semana compartiendo el reporte de vacunaci\u00f3n del 18 de septiembre de 2021, en el Departamento aplicamos 8.832 dosis de vacuna contra el COVID-19, para un total de 2.298.926. #ATodaMarcha\ud83d\ude4c\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc https://t.co/chp8uQnR2f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["FelizDomingo", "ATodaMarcha"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47\ud83c\udffc", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffc", "\u2600\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2600\ufe0f| Finalizamos la semana compartiendo el reporte de vacunaci\u00f3n del de septiembre de , en el Departamento aplicamos dosis de vacuna contra el COVID-19, para un total de . \ud83d\ude4c\ud83c\udffc\ud83d\udc47\ud83c\udffc"}, {"id": 1439590217724440577, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Llegaremos a 1 mill\u00f3n 300 mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el #PlanVacunaci\u00f3n!\n \nAvanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. #ElCambioYaSeSiente, los estudiantes de 12 a 15 a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos. https://t.co/FuyBCqodEU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["PlanVacunaci\u00f3n", "ElCambioYaSeSiente"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Llegaremos a mill\u00f3n mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el ! Avanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. , los estudiantes de a a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos."}, {"id": 1439590176645394434, "verified": false, "tweet_text": "Esfuerzo sin precedentes que se esta llevando a cabo hoy por  https://t.co/99yz0Tf6WM y Fundaci\u00f3n FER, quienes se unen para estimular la tercera dosis de la vacuna contra el COVID 19 en pacientes inmunocomprometidos y con enfermedades reum\u00e1ticas. https://t.co/c1NiXm9CU6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/99yz0Tf6WM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esfuerzo sin precedentes que se esta llevando a cabo hoy por y Fundaci\u00f3n FER, quienes se unen para estimular la tercera dosis de la vacuna contra el COVID en pacientes inmunocomprometidos y con enfermedades reum\u00e1ticas."}, {"id": 1439590108378779652, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Llegaremos a 1 mill\u00f3n 300 mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el #PlanVacunaci\u00f3n!\n\nAvanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. #ElCambioYaSeSiente, los estudiantes de 12 a 15 a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos. https://t.co/MmXUrBvUKg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["PlanVacunaci\u00f3n", "ElCambioYaSeSiente"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Llegaremos a mill\u00f3n mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el ! Avanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. , los estudiantes de a a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos."}, {"id": 1439588956438401025, "verified": false, "tweet_text": "@mianrey Aqu\u00ed en uk es el viva la Pepa. Tras de 19 meses esquivando el virus(somos profesores) mi mujer lo pill\u00f3. La vuelta al cole ha sido a tomar por saco todo,3 profesores con covid y un ni\u00f1o por cada clase y curso tambi\u00e8n. La vacuna la est\u00e1 sirviendo para que solo tenga sintomas leves", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed en uk es el viva la Pepa. Tras de meses esquivando el virus(somos profesores) mi mujer lo pill\u00f3. La vuelta al cole ha sido a tomar por saco todo,3 profesores con covid y un ni\u00f1o por cada clase y curso tambi\u00e8n. La vacuna la est\u00e1 sirviendo para que solo tenga sintomas leves"}, {"id": 1439587374330220547, "verified": false, "tweet_text": "ARN mensajero: las posibilidades que el m\u00e9todo plantea para el tratamiento o prevenci\u00f3n de muchas enfermedades\nhttps://t.co/QNhGRhu2Qw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/QNhGRhu2Qw"], "country": "MEXICO", "text_es": "ARN mensajero: las posibilidades que el m\u00e9todo plantea para el tratamiento o prevenci\u00f3n de muchas enfermedades"}, {"id": 1439587145916813312, "verified": false, "tweet_text": "Neuqu\u00e9n recibi\u00f3 1.170 dosis de la vacuna Pfizer para seguir con la Campa\u00f1a de Vacunaci\u00f3n contra el Covid https://t.co/YTj7XMySCd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YTj7XMySCd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Neuqu\u00e9n recibi\u00f3 dosis de la vacuna Pfizer para seguir con la Campa\u00f1a de Vacunaci\u00f3n contra el Covid"}, {"id": 1439582547856474120, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Llegaremos a 1 mill\u00f3n 300 mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el #PlanVacunaci\u00f3n!\n\nAvanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. #ElCambioYaSeSiente, los estudiantes de 12 a 15 a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos. https://t.co/TcsSuAc9Vt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["PlanVacunaci\u00f3n", "ElCambioYaSeSiente"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Llegaremos a mill\u00f3n mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el ! Avanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. , los estudiantes de a a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos."}, {"id": 1439582385201364994, "verified": false, "tweet_text": "COVID-19 , \ud83d\udc89 y los ni\u00f1os sanos.\n\u201csi los ni\u00f1os no se vacunan, dejar\u00edamos sin \ud83d\udc89 al 25 % de poblaci\u00f3n mundial y generar\u00edamos un reservorio especifico para el virus, no sabemos si es realmente un problema o soluci\u00f3n en previsible escenario de endemicidad \ud83d\udc47 https://t.co/DniZhRoVyU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/DniZhRoVyU"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "COVID-19 , \ud83d\udc89 y los ni\u00f1os sanos. \u201csi los ni\u00f1os no se vacunan, dejar\u00edamos sin \ud83d\udc89 al % de poblaci\u00f3n mundial y generar\u00edamos un reservorio especifico para el virus, no sabemos si es realmente un problema o soluci\u00f3n en previsible escenario de endemicidad \ud83d\udc47"}, {"id": 1439579980934139910, "verified": false, "tweet_text": "@LcdoCorona La vacuna de Pfizer fue aprobada por el FDA para mayores de 16; la aprobaci\u00f3n experimental contin\u00faa solo para 16 @ 12. https://t.co/OrJ4eior5I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["LcdoCorona"], "tweet_urls": ["https://t.co/OrJ4eior5I"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna de Pfizer fue aprobada por el FDA para mayores de ; la aprobaci\u00f3n experimental contin\u00faa solo para ."}, {"id": 1439575197934292999, "verified": false, "tweet_text": "Nueva York.-El presidente Luis Abinader aprovech\u00f3 su viaje a Nueva York para insistir en que la poblaci\u00f3n dominicana debe inocularse con la tercera dosis de la vacuna contra la COVID-19..\n\nhttps://t.co/VB1l1MTKCr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VB1l1MTKCr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nueva York.-El presidente Luis Abinader aprovech\u00f3 su viaje a Nueva York para insistir en que la poblaci\u00f3n dominicana debe inocularse con la tercera dosis de la vacuna contra la COVID-19.."}, {"id": 1439575002572066818, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Llegaremos a 1 mill\u00f3n 300 mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el #PlanVacunaci\u00f3n!\n \nAvanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. #ElCambioYaSeSiente, los estudiantes de 12 a 15 a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos. https://t.co/7symtO1plt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["PlanVacunaci\u00f3n", "ElCambioYaSeSiente"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Llegaremos a mill\u00f3n mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el ! Avanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. , los estudiantes de a a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos."}, {"id": 1439574438018797570, "verified": false, "tweet_text": "::: VACUNAS CONTRA EL COVID-19 :::\nAseguran que la vacuna Sinopharm es segura para ni\u00f1os de entre 3 y 17 a\u00f1os\n\nhttps://t.co/L8FmZ8IAYd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/L8FmZ8IAYd"], "country": "MEXICO", "text_es": "::: VACUNAS CONTRA EL COVID-19 ::: Aseguran que la vacuna Sinopharm es segura para ni\u00f1os de entre y a\u00f1os"}, {"id": 1439571223168442376, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd34\ud83d\udc89 El @GobCDMX anunci\u00f3 que continuar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de la vacuna contra #Covid_19 para personas de 30 a 39 a\u00f1os en tres alcald\u00edas, checa todos los detalles. \ud83d\udc47 \nhttps://t.co/4V4lg98ZGx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19"], "mentions": ["GobCDMX"], "tweet_urls": ["https://t.co/4V4lg98ZGx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udd34", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34\ud83d\udc89 El anunci\u00f3 que continuar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de la vacuna contra para personas de a a\u00f1os en tres alcald\u00edas, checa todos los detalles. \ud83d\udc47"}, {"id": 1439567107528724483, "verified": false, "tweet_text": "Pfizer gan\u00f3 19 mil millones el segundo trimestre. Algunos de los riegos conocidos de su vacuna covid son: co\u00e1gulos sangu\u00edneos y cardiomiopat\u00eda.\n\nQu\u00e9 suerte que Pfizer tambi\u00e9n fabrique Eliquis y Vyndaqel para tratar ambas dolencias, cuyas ventas se han disparado un 13% y un 77%... https://t.co/rL5DRrEens", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rL5DRrEens"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer gan\u00f3 mil millones el segundo trimestre. Algunos de los riegos conocidos de su vacuna covid son: co\u00e1gulos sangu\u00edneos y cardiomiopat\u00eda. Qu\u00e9 suerte que Pfizer tambi\u00e9n fabrique Eliquis y Vyndaqel para tratar ambas dolencias, cuyas ventas se han disparado un % y un %..."}, {"id": 1439559907909328900, "verified": true, "tweet_text": "#LaHartaSociedad Huniades Urbina sobre vacuna contra el Covid-19: \u201cNo hay contraindicaci\u00f3n para embarazadas ni lactantes\u201d\nhttps://t.co/EJmTqi4EsI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["LaHartaSociedad"], "tweet_urls": ["https://t.co/EJmTqi4EsI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Huniades Urbina sobre vacuna contra el Covid-19: \u201cNo hay contraindicaci\u00f3n para embarazadas ni lactantes\u201d"}, {"id": 1439559246677483525, "verified": false, "tweet_text": "El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 la importancia y uso de la vacuna cunana Abdala, contra la COVID-19 para administrarla en condiciones de emergencia. #CubaSalvaVida #ElCaminoEsLaPaz #ACubaPonleCoraz\u00f3n https://t.co/Fe6IdbhI7l", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["CubaSalvaVida", "ElCaminoEsLaPaz", "ACubaPonleCoraz\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 la importancia y uso de la vacuna cunana Abdala, contra la COVID-19 para administrarla en condiciones de emergencia."}, {"id": 1439556517603250180, "verified": false, "tweet_text": "@BCNTabarnia__ @Krusty_lI3O18 Pero si la FDA ha dicho que la 3 solo para mayores de 65 e inmuno deprimidos? https://t.co/xlUxU57qbw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["BCNTabarnia__", "Krusty_lI3O18"], "tweet_urls": ["https://t.co/xlUxU57qbw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si la FDA ha dicho que la solo para mayores de e inmuno deprimidos?"}, {"id": 1439545449812217863, "verified": false, "tweet_text": "6-) La inyecci\u00f3n, mal llamada vacuna, d\u00e1 una \u201corden gen\u00e9tica\u201d para generar la prote\u00edna Spike, todav\u00eda no se sabe cu\u00e1nto tarda en actuar pero es tan virulenta como el COVID-19 \n7-) El ARN mensajero estaba prohibido en EU hasta el a\u00f1o pasado,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "-) La inyecci\u00f3n, mal llamada vacuna, d\u00e1 una \u201corden gen\u00e9tica\u201d para generar la prote\u00edna Spike, todav\u00eda no se sabe cu\u00e1nto tarda en actuar pero es tan virulenta como el COVID-19 -) El ARN mensajero estaba prohibido en EU hasta el a\u00f1o pasado,"}, {"id": 1439542688269885440, "verified": false, "tweet_text": "@HidroCapital2 Macaracuay sin agua, mayor\u00eda 3ra. edad. Favoritos de todas las Cepas del Coronavirus especialmente el COVID-19. Mejor Vacuna: AGUA para lavarnos las manos con JAB\u00d3N. GRACIAS x escucharnos. Amen", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["HidroCapital2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Macaracuay sin agua, mayor\u00eda ra. edad. Favoritos de todas las Cepas del Coronavirus especialmente el COVID-19. Mejor Vacuna: AGUA para lavarnos las manos con JAB\u00d3N. GRACIAS x escucharnos. Amen"}, {"id": 1439541401730093059, "verified": false, "tweet_text": "@politica_errada @NotiUno Mientras sigan la gente por ah\u00ed sin vacunarse, el virus tendr\u00e1 el espacio que necesita para seguir proliferando y mut\u00e1ndose , lo que pasa es que Pfizer, por lo menos no tiene a\u00fan aprobaci\u00f3n masiva, la \u00fanica vacuna dura contra el Covid 19 es Moderna!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["politica_errada", "NotiUno"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mientras sigan la gente por ah\u00ed sin vacunarse, el virus tendr\u00e1 el espacio que necesita para seguir proliferando y mut\u00e1ndose , lo que pasa es que Pfizer, por lo menos no tiene a\u00fan aprobaci\u00f3n masiva, la \u00fanica vacuna dura contra el Covid es Moderna!!!"}, {"id": 1439540026463952897, "verified": false, "tweet_text": "El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia.#CubaPorLaVida #RedTocororo #CubaVivaTeam #ACubaPonleCoraz\u00f3n https://t.co/T4Bgn0hhSN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "hashtags": ["CubaPorLaVida", "RedTocororo", "CubaVivaTeam", "ACubaPonleCoraz\u00f3n"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia."}, {"id": 1439535966386073601, "verified": false, "tweet_text": "Cuando el acceso efectivo a alg\u00fan derecho no es garantizado por el Estado, hay recursos que, de ganarse, sientan precedentes para exigir socialmente se haga extensivo a la poblaci\u00f3n.\n\nEn este caso, la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra COVID-19 a poblaci\u00f3n menor de 18 a\u00f1os en M\u00e9xico. https://t.co/bCL57B0s2S https://t.co/QX1vB8z08w", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bCL57B0s2S"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando el acceso efectivo a alg\u00fan derecho no es garantizado por el Estado, hay recursos que, de ganarse, sientan precedentes para exigir socialmente se haga extensivo a la poblaci\u00f3n. En este caso, la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra COVID-19 a poblaci\u00f3n menor de a\u00f1os en M\u00e9xico."}, {"id": 1439534479815680000, "verified": false, "tweet_text": "El Foro Econ\u00f3mico Mundial recomienda que los funcionarios de salud p\u00fablica utilicen t\u00e1cticas que induzcan a la culpa y al arrepentimiento.\nhttps://t.co/fbMhihG87Q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fbMhihG87Q"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Foro Econ\u00f3mico Mundial recomienda que los funcionarios de salud p\u00fablica utilicen t\u00e1cticas que induzcan a la culpa y al arrepentimiento."}, {"id": 1439533222870740996, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udce2 \u00bfQu\u00e9 debo saber sobre la vacuna de Moderna?\n\n\u2705 Es de tipo ARNm y para que confiera alta inmunidad son necesarias 2 dosis separadas por al menos 28 d\u00edas\n\n\u2705 M\u00e1s sobre esta y el resto de #VacunasCOVID19 disponibles en Espa\u00f1a \ud83d\udc49\nhttps://t.co/GnRKTBo25L\n\n#YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "hashtags": ["VacunasCOVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/GnRKTBo25L"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\u2705", "\ud83d\udce2"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce2 \u00bfQu\u00e9 debo saber sobre la vacuna de Moderna? \u2705 Es de tipo ARNm y para que confiera alta inmunidad son necesarias dosis separadas por al menos d\u00edas \u2705 M\u00e1s sobre esta y el resto de disponibles en Espa\u00f1a \ud83d\udc49"}, {"id": 1439532229059756033, "verified": false, "tweet_text": "Honduras inici\u00f3 las negociaciones para comprar la vacuna pedi\u00e1trica contra el COVID.19 con la farmac\u00e9utica Pfizer-BioNTech, anunci\u00f3 el ministro coordinador de Gobierno, Carlos Madero. \u00abEn el mes de octubre la... https://t.co/L9Y8MhgcmB #Coronavirus #COVID19 #Ni\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "hashtags": ["Coronavirus", "COVID19", "Ni\u00f1os"], "tweet_urls": ["https://t.co/L9Y8MhgcmB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Honduras inici\u00f3 las negociaciones para comprar la vacuna pedi\u00e1trica contra el COVID.19 con la farmac\u00e9utica Pfizer-BioNTech, anunci\u00f3 el ministro coordinador de Gobierno, Carlos Madero. \u00abEn el mes de octubre la..."}, {"id": 1439527620836827142, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfEs la exigencia de la vacuna del COVID-19 para no ser excluido la marca de la bestia que aparece en el Apocalipsis: 666? No lo creo pero s\u00ed creo que es el primer ensayo global de tantos en camino para poder implantarla a futuro. La esperanza es Jes\u00fas, l\u00edder de la resistencia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T10:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEs la exigencia de la vacuna del COVID-19 para no ser excluido la marca de la bestia que aparece en el Apocalipsis: ? No lo creo pero s\u00ed creo que es el primer ensayo global de tantos en camino para poder implantarla a futuro. La esperanza es Jes\u00fas, l\u00edder de la resistencia."}, {"id": 1439520190383992837, "verified": false, "tweet_text": "@libertaddigital Qu\u00e9 vuelvan a citarnos para la tercera dosis de la vacuna \ud83d\udc89 \ud83e\uddea Pfizer contra el covid-19 \ud83e\udda0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T09:00:00Z", "mentions": ["libertaddigital"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0", "\ud83d\udc89", "\ud83e\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 vuelvan a citarnos para la tercera dosis de la vacuna \ud83d\udc89 \ud83e\uddea Pfizer contra el covid-19 \ud83e\udda0"}, {"id": 1439500868580220930, "verified": false, "tweet_text": "Vacuna contra el COVID-19. \ud83e\udda0Segunda dosis de moderna. \nHugo 12 a\u00f1os septiembre 2021\nUn paso m\u00e1s para llegar a la normalidad \ud83e\udd1e\ud83c\udffb en Recinto Feiral de Pontevedra https://t.co/Ag6514cLpP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ag6514cLpP"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1e\ud83c\udffb", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna contra el COVID-19. \ud83e\udda0Segunda dosis de moderna. Hugo a\u00f1os septiembre Un paso m\u00e1s para llegar a la normalidad \ud83e\udd1e\ud83c\udffb en Recinto Feiral de Pontevedra"}, {"id": 1439497230050861062, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Manipulador, espero acabes en la c\u00e1rcel.\nEn Israel el 84% de los nuevos ingresos covid-19 son todos vacunados. La vacuna produce la enfermedad y es in\u00fatil para frenar el contagio y puedes seguir contagiando y acabar en la uci. https://t.co/0N4hX1mezv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T08:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Manipulador, espero acabes en la c\u00e1rcel. En Israel el % de los nuevos ingresos covid-19 son todos vacunados. La vacuna produce la enfermedad y es in\u00fatil para frenar el contagio y puedes seguir contagiando y acabar en la uci."}, {"id": 1439479012749807619, "verified": false, "tweet_text": "El Ministerio de Salud de Vietnam (MSV) aprob\u00f3 con condiciones la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra el Covid-19 para su uso de emergencia en la prevenci\u00f3n y control de esa enfermedad en el pa\u00eds.\nhttps://t.co/JUgXoTPJy4 https://t.co/HQR6UtRyYQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T07:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JUgXoTPJy4"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Salud de Vietnam (MSV) aprob\u00f3 con condiciones la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra el Covid-19 para su uso de emergencia en la prevenci\u00f3n y control de esa enfermedad en el pa\u00eds."}, {"id": 1439452440500211725, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0f INFORMACI\u00d3N IMPORTANTE \u26a0\ufe0f\n\nLa Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos, a trav\u00e9s de su comit\u00e9 asesor, aprob\u00f3 una tercera dosis de la vacuna \ud83d\udc89 de Pfizer contra el COVID-19 para los sectores de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerables.\n\nhttps://t.co/VVigPfLHpS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VVigPfLHpS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0f INFORMACI\u00d3N IMPORTANTE \u26a0\ufe0f La Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos, a trav\u00e9s de su comit\u00e9 asesor, aprob\u00f3 una tercera dosis de la vacuna \ud83d\udc89 de Pfizer contra el COVID-19 para los sectores de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerables."}, {"id": 1439450250142486528, "verified": false, "tweet_text": "Todo indica que la FDA no recomendar\u00e1 para todos el refuerzo de la vacuna contra el COVID-19 https://t.co/Mk0QUkzpHd a trav\u00e9s de @TelemundoNews", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["TelemundoNews"], "tweet_urls": ["https://t.co/Mk0QUkzpHd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo indica que la FDA no recomendar\u00e1 para todos el refuerzo de la vacuna contra el COVID-19 a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439448203946958848, "verified": false, "tweet_text": "#Live \u00bfPor qu\u00e9 los ni\u00f1os representan el 29% de los casos nuevos de COVID-19 en EEUU? \u2049\ufe0f\n\n\ud83d\udc89A\u00fan no hay vacuna autorizada para ellos, posiblemente hasta fines de octubre tendremos resultados de estudios en menores de 11 a\u00f1os\u2026 mientras, vacunemos a los adultos y usemos \ud83d\ude37\n\n\ud83d\ude4f\ud83c\udffb@CNN https://t.co/xOiYCGoBdG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Live"], "mentions": ["CNN"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude37", "\u2049\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPor qu\u00e9 los ni\u00f1os representan el % de los casos nuevos de COVID-19 en EEUU? \u2049\ufe0f \ud83d\udc89A\u00fan no hay vacuna autorizada para ellos, posiblemente hasta fines de octubre tendremos resultados de estudios en menores de a\u00f1os\u2026 mientras, vacunemos a los adultos y usemos \ud83d\ude37 \ud83d\ude4f\ud83c\udffb"}, {"id": 1439446700205162496, "verified": false, "tweet_text": "Cuando sea su turno para recibir la vacuna contra el COVID-19, \u00a1Sea un campe\u00f3n! Vac\u00fanese para proteger a su comunidad. https://t.co/B6CcYufyVn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando sea su turno para recibir la vacuna contra el COVID-19, \u00a1Sea un campe\u00f3n! Vac\u00fanese para proteger a su comunidad."}, {"id": 1439446652381810689, "verified": true, "tweet_text": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EE.UU. (@US_FDA) aprob\u00f3 una dosis de #refuerzo de la vacuna de #Pfizer contra la covid-19 en el pa\u00eds pero solo para los mayores de 65 a\u00f1os y la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de alto riesgo. #TVV \ud83d\udcf7: #EFE https://t.co/EkRW9bGEdU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["refuerzo", "Pfizer", "TVV", "EFE"], "mentions": ["US_FDA"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "\ud83d\udcf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EE.UU. () aprob\u00f3 una dosis de de la vacuna de contra la covid-19 en el pa\u00eds pero solo para los mayores de a\u00f1os y la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de alto riesgo. \ud83d\udcf7:"}, {"id": 1439442642547400706, "verified": false, "tweet_text": "@chamemo Ahora este...le cortaron una pierna, vayanse a la lista  de los efectos adversos y alli esta.. pero no fue por eso, segun los medios para no desanimarlos,el show debe continuar... https://t.co/SBYCHBiLaM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["chamemo"], "tweet_urls": ["https://t.co/SBYCHBiLaM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora este...le cortaron una pierna, vayanse a la lista de los efectos adversos y alli esta.. pero no fue por eso, segun los medios para no desanimarlos,el show debe continuar..."}, {"id": 1439433492895449090, "verified": false, "tweet_text": "A partir del lunes, el Naucalli al 70% de su capacidad; el 21 de sep #Naucalpan inicia 2a. dosis de vacuna contra Covid- 19 para adultos de 40 a 49 a\u00f1os @satelucos @SateliteSeguro @Res_Boulevares @Lomas_verdes1 @navarrete_rodo #Edomex #Tlalnepantla #Edomex\nhttps://t.co/DG8iCaR4FO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Naucalpan", "Edomex", "Tlalnepantla", "Edomex"], "mentions": ["satelucos", "SateliteSeguro", "Res_Boulevares", "Lomas_verdes1", "navarrete_rodo"], "tweet_urls": ["https://t.co/DG8iCaR4FO"], "country": "MEXICO", "text_es": "A partir del lunes, el Naucalli al % de su capacidad; el de sep inicia a. dosis de vacuna contra Covid- para adultos de a a\u00f1os"}, {"id": 1439430837284528130, "verified": false, "tweet_text": "Con amor y vocaci\u00f3n nuestros equipos de @SaludAraguaP recorren las comunidades para colocar la vacuna contra el Covid-19 a las personas en condici\u00f3n de encamadas y garantizar as\u00ed su inmunizaci\u00f3n desde casa como lo orienta el Pdte @NicolasMaduro\n#MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC https://t.co/U4epGx7RSW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC"], "mentions": ["SaludAraguaP", "NicolasMaduro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con amor y vocaci\u00f3n nuestros equipos de recorren las comunidades para colocar la vacuna contra el Covid-19 a las personas en condici\u00f3n de encamadas y garantizar as\u00ed su inmunizaci\u00f3n desde casa como lo orienta el Pdte"}, {"id": 1439424003379105793, "verified": false, "tweet_text": "#Salud \ud83c\udf0f |La FDA de EE. UU. rechaza plan para aplicar una tercera dosis de la vacuna contra el COVID-19 https://t.co/9Ow4viXaGV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["Salud"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf0f |La FDA de EE. UU. rechaza plan para aplicar una tercera dosis de la vacuna contra el COVID-19"}, {"id": 1439417507224432641, "verified": false, "tweet_text": "@manuebrei @BellanoLibertad @DiegoAcuOficial @MerinoDeLama \u00bfTan dif\u00edcil es entender que Vizcarra no es ning\u00fan santo? No trajo ninguna vacuna al Per\u00fa, aprovech\u00f3 su posici\u00f3n para vacunarse a espaldas de otros, s\u00f3lo con decirte que Per\u00fa es el pa\u00eds con la peor gesti\u00f3n contra el Covid-19, te estoy resumiendo todo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["manuebrei", "BellanoLibertad", "DiegoAcuOficial", "MerinoDeLama"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTan dif\u00edcil es entender que Vizcarra no es ning\u00fan santo? No trajo ninguna vacuna al Per\u00fa, aprovech\u00f3 su posici\u00f3n para vacunarse a espaldas de otros, s\u00f3lo con decirte que Per\u00fa es el pa\u00eds con la peor gesti\u00f3n contra el Covid-19, te estoy resumiendo todo."}, {"id": 1439415661374103552, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34\ud83d\udea8 | Vietnam es el primer pa\u00eds en el mundo en aprobar el uso de la vacuna cubana Abdala para enfrentar la pandemia de la COVID-19, seg\u00fan inform\u00f3 BioCubaFarma.\n\n\ud83d\udcfa 18.1 se\u00f1al digital abierta\n\ud83c\udf10 https://t.co/Ygneo0I3yW\n\nhttps://t.co/KhhvTgPOLw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ygneo0I3yW", "https://t.co/KhhvTgPOLw"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcfa", "\ud83d\udea8", "\ud83c\udf10", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34\ud83d\udea8 | Vietnam es el primer pa\u00eds en el mundo en aprobar el uso de la vacuna cubana Abdala para enfrentar la pandemia de la COVID-19, seg\u00fan inform\u00f3 BioCubaFarma. \ud83d\udcfa se\u00f1al digital abierta \ud83c\udf10"}, {"id": 1439411260362301442, "verified": false, "tweet_text": "#Peru | Enlace para obtener el carnet de vacunaci\u00f3n digital.\n\nEl procedimiento es gratuito y lo puede hacer toda persona que haya recibido la vacuna contra la covid-19.\n\nNo olviden compartir la informaci\u00f3n.\n\nM\u00e1s detalles: https://t.co/ewXqT1IsXx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Peru"], "tweet_urls": ["https://t.co/ewXqT1IsXx"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Enlace para obtener el carnet de vacunaci\u00f3n digital. El procedimiento es gratuito y lo puede hacer toda persona que haya recibido la vacuna contra la covid-19. No olviden compartir la informaci\u00f3n. M\u00e1s detalles:"}, {"id": 1439410418133393409, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n \nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/sTAMLbzs7Q y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/DmkRXpoZFQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/sTAMLbzs7Q"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439397989227929607, "verified": false, "tweet_text": "@ffabiolla La enfermedad covid-19 a los gobernantes les cay\u00f3 como anillo al dedo para usar el experimento llamada vacuna para en sus naciones pasar desapercibidos su ineficencia, corrupci\u00f3n, arbitrios , intereses propios para ellos,complicidad de injusticias a los derechos de la ciudadan\u00eda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ffabiolla"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La enfermedad covid-19 a los gobernantes les cay\u00f3 como anillo al dedo para usar el experimento llamada vacuna para en sus naciones pasar desapercibidos su ineficencia, corrupci\u00f3n, arbitrios , intereses propios para ellos,complicidad de injusticias a los derechos de la ciudadan\u00eda"}, {"id": 1439397066481016835, "verified": false, "tweet_text": "Me llego el mensaje para colocarme la vacuna vs Covid 19 que dicen me vacuno? #SiguemeYTeSigo #Venezuela", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["SiguemeYTeSigo", "Venezuela"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me llego el mensaje para colocarme la vacuna vs Covid que dicen me vacuno?"}, {"id": 1439395901299216385, "verified": false, "tweet_text": "Estudio determina cu\u00e1l es la vacuna m\u00e1s eficaz contra el COVID-19.\n\n\u00bfQu\u00e9 vacuna fu\u00e9 la que te pusieron? Ent\u00e9rate cu\u00e1l es la que te protege mejor para evitar la hospitalizaci\u00f3n.\n@WHO @opsoms\n(https://t.co/mSlPlj2PfY)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["WHO", "opsoms"], "tweet_urls": ["https://t.co/mSlPlj2PfY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estudio determina cu\u00e1l es la vacuna m\u00e1s eficaz contra el COVID-19. \u00bfQu\u00e9 vacuna fu\u00e9 la que te pusieron? Ent\u00e9rate cu\u00e1l es la que te protege mejor para evitar la hospitalizaci\u00f3n. ()"}, {"id": 1439393804528676870, "verified": false, "tweet_text": "No esperes. Puedes recibir una vacuna contra el COVID-19 y puedes recibirla ahora. Para pedir una cita, llama al 833-660-2416 y pulsa la opci\u00f3n 1 para hablar en espa\u00f1ol. #UPMCvacuna  #patrocinador https://t.co/lETPM478M6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["UPMCvacuna", "patrocinador"], "country": "MEXICO", "text_es": "No esperes. Puedes recibir una vacuna contra el COVID-19 y puedes recibirla ahora. Para pedir una cita, llama al -660-2416 y pulsa la opci\u00f3n para hablar en espa\u00f1ol."}, {"id": 1439388675088031745, "verified": false, "tweet_text": "La FDA rechaza el plan de administrar dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19 de Pfizer para la poblaci\u00f3n en general en\u00a0EE.UU. https://t.co/P0dA8XWWjP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/P0dA8XWWjP"], "country": "MEXICO", "text_es": "La FDA rechaza el plan de administrar dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19 de Pfizer para la poblaci\u00f3n en general en EE.UU."}, {"id": 1439387459973001221, "verified": false, "tweet_text": "El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia. #ACubaPonleCoraz\u00f3n #CubaPorLaSalud \ud83c\udde8\ud83c\uddfa\u2665\ufe0f\ud83c\udde8\ud83c\uddfa #H\u00e9roesDeLaSalud https://t.co/RJlIq2qwse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["ACubaPonleCoraz\u00f3n", "CubaPorLaSalud", "H\u00e9roesDeLaSalud"], "tweet_emoticons": ["\u2665\ufe0f", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia. \ud83c\udde8\ud83c\uddfa\u2665\ufe0f\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"}, {"id": 1439386329838727175, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfQu\u00e9 vacuna fue la que te pusieron? Ent\u00e9rate cu\u00e1l es la que te protege mejor para evitar la hospitalizaci\u00f3n. @CDCgov\u00a0 @HealthNYGov\u00a0 \n\n https://t.co/C5AX49iVKQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["CDCgov", "HealthNYGov"], "tweet_urls": ["https://t.co/C5AX49iVKQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 vacuna fue la que te pusieron? Ent\u00e9rate cu\u00e1l es la que te protege mejor para evitar la hospitalizaci\u00f3n."}, {"id": 1439383930025750533, "verified": false, "tweet_text": "El diputado Pedro Saloj visit\u00f3 el Centro de  Vacunaci\u00f3n del distrito de Solol\u00e1, ubicado en las instalaciones del antiguo Correos, donde verific\u00f3 la log\u00edstica para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el Covid 19. https://t.co/9SbwCnuqMc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El diputado Pedro Saloj visit\u00f3 el Centro de Vacunaci\u00f3n del distrito de Solol\u00e1, ubicado en las instalaciones del antiguo Correos, donde verific\u00f3 la log\u00edstica para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el Covid ."}, {"id": 1439383759183298563, "verified": false, "tweet_text": "#VacunaCOVID19 | Si tienes entre 40 y 49 a\u00f1os de edad, ha llegado el momento de aplicarte la segunda dosis de la vacuna contra #Covid_19, te compartimos toda la informaci\u00f3n para que no dejes pasar la oportunidad de aplicarte el biol\u00f3gico y cuidar a tus seres queridos. https://t.co/nlZ5fGlLXq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "Covid_19"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Si tienes entre y a\u00f1os de edad, ha llegado el momento de aplicarte la segunda dosis de la vacuna contra , te compartimos toda la informaci\u00f3n para que no dejes pasar la oportunidad de aplicarte el biol\u00f3gico y cuidar a tus seres queridos."}, {"id": 1439380862731268099, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n \nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/qR6bE3IBfd y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/xUbQhbk1jK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/qR6bE3IBfd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439380810528927744, "verified": false, "tweet_text": "Un panel m\u00e9dico de Estados Unidos se pronunci\u00f3 a favor de una tercera dosis de la vacuna anticovid de Pfizer a los mayores de 65 o en situaci\u00f3n de riesgo, pero en contra de aplicarla a toda la pobl\u2026 https://t.co/rRL8ivcYf2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rRL8ivcYf2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un panel m\u00e9dico de Estados Unidos se pronunci\u00f3 a favor de una tercera dosis de la vacuna anticovid de Pfizer a los mayores de o en situaci\u00f3n de riesgo, pero en contra de aplicarla a toda la pobl\u2026"}, {"id": 1439380788122841088, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439378705781075969, "verified": false, "tweet_text": "\u2b55\ufe0fPodr\u00edan recibir la vacuna contra el Covid-19 las personas privadas de la libertad en Nuevo Le\u00f3n \n\n#COVID19 #VacunaPresos #VacunaCOVID19 @NlSalud #NuevoLe\u00f3n #Monterrey\nTe informamos\ud83d\udc47\nhttps://t.co/WSarRudnbF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "VacunaPresos", "VacunaCOVID19", "NuevoLe\u00f3n", "Monterrey"], "mentions": ["NlSalud"], "tweet_urls": ["https://t.co/WSarRudnbF"], "tweet_emoticons": ["\u2b55", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2b55\ufe0fPodr\u00edan recibir la vacuna contra el Covid-19 las personas privadas de la libertad en Nuevo Le\u00f3n Te informamos\ud83d\udc47"}, {"id": 1439377715170263042, "verified": false, "tweet_text": "@AliSartillo @ccanalesss Esto fue en la Adm. Trump que logr\u00f3 cerrar casi 40 centros de estos,  y prohibi\u00f3 la venta de los beb\u00e9s abortados  ahora Biden ,les dio v\u00eda libre y  comercializan con sus \u00f3rganos, dice el anciano que para la vacuna contra el Covid-19 y Sida. \n  Inf\u00f3rmate https://t.co/DGqc6N0TBl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["AliSartillo", "ccanalesss"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto fue en la Adm. Trump que logr\u00f3 cerrar casi centros de estos, y prohibi\u00f3 la venta de los beb\u00e9s abortados ahora Biden ,les dio v\u00eda libre y comercializan con sus \u00f3rganos, dice el anciano que para la vacuna contra el Covid-19 y Sida. Inf\u00f3rmate"}, {"id": 1439376188015775744, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n \nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/EQDFkxqYGH y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/G2OKCInYPQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/EQDFkxqYGH"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439375700117569539, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n \nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/izBAbPElHr y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/SfauXLf1LP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/izBAbPElHr"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439375065527816192, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n \nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/xXJfTiNRp3 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/r0rxIVeOAR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/xXJfTiNRp3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439371897393741825, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfA\u00fan tienes pendiente alguna vacuna contra el Covid-19?, entonces toma nota.\n\n\ud83d\udea8 Vacunas exclusivas en Centro:\n\n\ud83d\udc89 Primeras dosis Pfizer a mayores de 40 a\u00f1os que no tengan la primera vacuna\n\ud83d\udc89 Segundas dosis para los vacunados en los meses de marzo y julio\nhttps://t.co/BNWiX3H4Lj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BNWiX3H4Lj"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfA\u00fan tienes pendiente alguna vacuna contra el Covid-19?, entonces toma nota. \ud83d\udea8 Vacunas exclusivas en Centro: \ud83d\udc89 Primeras dosis Pfizer a mayores de a\u00f1os que no tengan la primera vacuna \ud83d\udc89 Segundas dosis para los vacunados en los meses de marzo y julio"}, {"id": 1439368687849443328, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/G6yQRREfvN y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/DC29yXzDik", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/G6yQRREfvN"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439366272815357962, "verified": false, "tweet_text": "#VamosAlVacunafest | La alegr\u00eda, color y m\u00fasica lleg\u00f3 a Ferre\u00f1afe con el #Vacunafest. J\u00f3venes mayores de 20 a\u00f1os llegaron a la I.E. Mesones Muro con divertidos disfraces para recibir su vacuna contra la COVID-19.\n\n#Vac\u00fanateYa #LaVacunaEsVida https://t.co/1yFWlrPWBj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["VamosAlVacunafest", "Vacunafest", "Vac\u00fanateYa", "LaVacunaEsVida"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La alegr\u00eda, color y m\u00fasica lleg\u00f3 a Ferre\u00f1afe con el . J\u00f3venes mayores de a\u00f1os llegaron a la I.E. Mesones Muro con divertidos disfraces para recibir su vacuna contra la COVID-19."}, {"id": 1439366229144260610, "verified": true, "tweet_text": "Este lunes ser\u00e1 presentado al Presidente una propuesta para aplicar la tercera dosis de vacuna contra el #COVID-19 en Panam\u00e1 a pacientes inmunosuprimidos. #TReporta https://t.co/XHCWT0FkMG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "TReporta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este lunes ser\u00e1 presentado al Presidente una propuesta para aplicar la tercera dosis de vacuna contra el en Panam\u00e1 a pacientes inmunosuprimidos."}, {"id": 1439364632683163651, "verified": false, "tweet_text": "#CartagoSeVacuna\n#Vacunat\u00f3nCOVID\nContin\u00faa ma\u00f1ana domingo el VACUNAT\u00d3N, para colocar primeras y segundas dosis de vacuna contra covid-19 en toda la provincia y el pa\u00eds.\n\ud83d\udce3Tenga presente q en la mayor\u00eda de vacunatorios, estar\u00e1n hoy  tambi\u00e9n hasta las 8 pm. \nhttps://t.co/KtNSvU4MpO https://t.co/r8xV0JcrB6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["CartagoSeVacuna", "Vacunat\u00f3nCOVID"], "tweet_urls": ["https://t.co/KtNSvU4MpO"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contin\u00faa ma\u00f1ana domingo el VACUNAT\u00d3N, para colocar primeras y segundas dosis de vacuna contra covid-19 en toda la provincia y el pa\u00eds. \ud83d\udce3Tenga presente q en la mayor\u00eda de vacunatorios, estar\u00e1n hoy tambi\u00e9n hasta las pm."}, {"id": 1439364603671195652, "verified": true, "tweet_text": "#PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19 | El Presidente @nayibbukele informa que el Megacentro de Vacunaci\u00f3n y todos los 160 centros estar\u00e1n habilitados para aplicarse la vacuna contra el COVID-19. https://t.co/3lBd1akmeF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["PlanDeVacunaci\u00f3nCOVID19"], "mentions": ["nayibbukele"], "tweet_urls": ["https://t.co/3lBd1akmeF"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El Presidente informa que el Megacentro de Vacunaci\u00f3n y todos los centros estar\u00e1n habilitados para aplicarse la vacuna contra el COVID-19."}, {"id": 1439363605221109765, "verified": true, "tweet_text": "El Dr. Eric Ochoa Hein responde algunas dudas acerca de la vacuna contra la COVID-19.\nInformaci\u00f3n confiable para ti. #InformacionINCMNSZ  #vacunaCOVID19 https://t.co/kl7M3fHcaK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["InformacionINCMNSZ", "vacunaCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Dr. Eric Ochoa Hein responde algunas dudas acerca de la vacuna contra la COVID-19. Informaci\u00f3n confiable para ti."}, {"id": 1439362846672965632, "verified": false, "tweet_text": "@ElNacionalWeb YO MANTENGO QUE LA PFIZER ES UNA VACUNA NO EFECTIVA,PARA  EL COVID-19, PERO LOS MEDIOS CON SUS INTERESES OSCUROS LA PROMOCIONAN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ElNacionalWeb"], "country": "MEXICO", "text_es": "YO MANTENGO QUE LA PFIZER ES UNA VACUNA NO EFECTIVA,PARA EL COVID-19, PERO LOS MEDIOS CON SUS INTERESES OSCUROS LA PROMOCIONAN"}, {"id": 1439362783364124676, "verified": false, "tweet_text": "Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana.\u00a0\n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/gH6MIVyRQB y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/B9GFbgwTV5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/gH6MIVyRQB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439361816358969345, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n \nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/DAQ2Q6GUyW y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/32h16cUV9q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/DAQ2Q6GUyW"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439360241905307654, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n \nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/XMKBZdk3nP y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/eC704b89ZK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/XMKBZdk3nP"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439360167527784458, "verified": false, "tweet_text": "Si tienen alg\u00fan problema con el empadronamiento o turno para la vacuna contra Covid-19 (CABA) no pierdan tiempo llamando al 147. Escriban a consultavacunacovid@buenosaires.gob.ar \ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si tienen alg\u00fan problema con el empadronamiento o turno para la vacuna contra Covid-19 (CABA) no pierdan tiempo llamando al . Escriban a consultavacunacovid.gob.ar \ud83d\udc89"}, {"id": 1439359884332572675, "verified": false, "tweet_text": "@asusaeta @virnyah El mayor riesgo de enfermedad grave o muerte por COVID-19 es para quien no se vacuna. La decisi\u00f3n l\u00f3gica es vacunarse (si es que puede).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["asusaeta", "virnyah"], "country": "MEXICO", "text_es": "El mayor riesgo de enfermedad grave o muerte por COVID-19 es para quien no se vacuna. La decisi\u00f3n l\u00f3gica es vacunarse (si es que puede)."}, {"id": 1439359785057628165, "verified": true, "tweet_text": "Asesores independientes recomendaron que no es necesario administrar una tercera dosis de la vacuna de Pfizer-BioNTech contra el covid-19 a los mayores de 16 a\u00f1os. Solo un grupo de personas deber\u00edan recibirla. Te explicamos. https://t.co/3v4JRoGfAF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3v4JRoGfAF"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Asesores independientes recomendaron que no es necesario administrar una tercera dosis de la vacuna de Pfizer-BioNTech contra el covid-19 a los mayores de a\u00f1os. Solo un grupo de personas deber\u00edan recibirla. Te explicamos."}, {"id": 1439359515854614536, "verified": false, "tweet_text": "Abdala, desarrollada por el Centro de Ingenier\u00eda Gen\u00e9tica y Biotecnolog\u00eda, es una de las tres f\u00f3rmulas avaladas por la entidad reguladora cubana para su uso de emergencia. #ImpactoLatino #vacunaabdala #vietnam #cuba #vacunacionanticovid19 https://t.co/blirBwhuga https://t.co/M6HNzzUi9u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["ImpactoLatino", "vacunaabdala", "vietnam", "cuba", "vacunacionanticovid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/blirBwhuga"], "country": "MEXICO", "text_es": "Abdala, desarrollada por el Centro de Ingenier\u00eda Gen\u00e9tica y Biotecnolog\u00eda, es una de las tres f\u00f3rmulas avaladas por la entidad reguladora cubana para su uso de emergencia."}, {"id": 1439359204104544260, "verified": false, "tweet_text": "#Noticias Investigan una vacuna intranasal para el COVID-19. https://t.co/VHjoJzK3d1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Noticias"], "tweet_urls": ["https://t.co/VHjoJzK3d1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Investigan una vacuna intranasal para el COVID-19."}, {"id": 1439358066563166211, "verified": false, "tweet_text": "@ChanonaIsaias Sin presupuesto para mejorar la infraestructura de las escuelas o minimo dotarlas de agua, adem\u00e1s de no aplicar la vacuna contra el covid-19; condiciones de la educaci\u00f3n en M\u00e9xico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ChanonaIsaias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sin presupuesto para mejorar la infraestructura de las escuelas o minimo dotarlas de agua, adem\u00e1s de no aplicar la vacuna contra el covid-19; condiciones de la educaci\u00f3n en M\u00e9xico."}, {"id": 1439355733674545153, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana.\n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/KjFvWJa4VE y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n\u00a0\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/hVm0XP877i", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/KjFvWJa4VE"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439355032764289031, "verified": false, "tweet_text": "Estimado @titowankalaw, este es el verdadero sombrero chotano y lo use con mucho orgullo para recibir la primera dosis de la vacuna contra la COVID-19. https://t.co/eXYTZ7pzgD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["titowankalaw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estimado , este es el verdadero sombrero chotano y lo use con mucho orgullo para recibir la primera dosis de la vacuna contra la COVID-19."}, {"id": 1439354545511944196, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/qIkekkOc3e y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/ow56lfaAQT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/qIkekkOc3e"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439353471459864577, "verified": true, "tweet_text": "Nicki Minaj cree que la vacuna para el COVID-19 podr\u00eda causar impotencia: Experto la desminti\u00f3\n\nhttps://t.co/twGq7bJzxi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/twGq7bJzxi"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nicki Minaj cree que la vacuna para el COVID-19 podr\u00eda causar impotencia: Experto la desminti\u00f3"}, {"id": 1439352390474424322, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/bffe3OtQsM y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os.\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/ZZ9apmIiaI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/bffe3OtQsM"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os."}, {"id": 1439352067068411904, "verified": false, "tweet_text": "El turno anterior ingres\u00e9 a una embarazada para CSTP, sin inmunizaci\u00f3n COVID-19; hoy ingres\u00e9 a una para parto normal, tambi\u00e9n sin vacuna. Afortunadamente ninguna positiva, pero, \u00bfpor qu\u00e9 no est\u00e1n vacunadas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El turno anterior ingres\u00e9 a una embarazada para CSTP, sin inmunizaci\u00f3n COVID-19; hoy ingres\u00e9 a una para parto normal, tambi\u00e9n sin vacuna. Afortunadamente ninguna positiva, pero, \u00bfpor qu\u00e9 no est\u00e1n vacunadas?"}, {"id": 1439351997036122114, "verified": false, "tweet_text": "El Sector  Salud del .@Gob_Guarico liderizado por @josemvasquez beneficia al personal Docente, Administrativo y Obrero, con la vacuna\ud83d\udc89contra el covid 19 por tu Salud y la de nuestros Estudiantes para un Inicio de Clases Seguro y Progresivo 2021-2022\n#MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC https://t.co/7nCNQLPQk0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC"], "mentions": ["Gob_Guarico", "josemvasquez"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Sector Salud del . liderizado por beneficia al personal Docente, Administrativo y Obrero, con la vacuna\ud83d\udc89contra el covid por tu Salud y la de nuestros Estudiantes para un Inicio de Clases Seguro y Progresivo -2022"}, {"id": 1439351656064462852, "verified": true, "tweet_text": "#YoMeVacuno\ud83d\udc89 | @GuatemalaGob mantiene acciones para asegurar el acceso a la vacuna, por lo cual se desarrollan jornadas masivas de inoculaci\u00f3n, entre otras estrategias.\n\nhttps://t.co/S3qCqUVHiR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno"], "mentions": ["GuatemalaGob"], "tweet_urls": ["https://t.co/S3qCqUVHiR"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 | mantiene acciones para asegurar el acceso a la vacuna, por lo cual se desarrollan jornadas masivas de inoculaci\u00f3n, entre otras estrategias."}, {"id": 1439350671959023626, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Claro que me emociona haber recibido la vacuna para covid 19!\nTambi\u00e9n me alegra ver tanta gente vacun\u00e1ndose, pues San Mart\u00edn y hasta mi familia fue golpeada por el virus, es obvio que me pone feliz el avance de las medidas de protecci\u00f3n y prevenci\u00f3n frente a este virus.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Claro que me emociona haber recibido la vacuna para covid ! Tambi\u00e9n me alegra ver tanta gente vacun\u00e1ndose, pues San Mart\u00edn y hasta mi familia fue golpeada por el virus, es obvio que me pone feliz el avance de las medidas de protecci\u00f3n y prevenci\u00f3n frente a este virus."}, {"id": 1439349896767803393, "verified": false, "tweet_text": "\u261e \u201cEst\u00e1 aprobado efectivamente para que la vacuna (Pfizer) se aplique en ni\u00f1os. Sin embargo, en M\u00e9xico lo que nos dec\u00eda el doctor Hugo L\u00f3pez-Gatell es que no est\u00e1 todav\u00eda contemplado. Habr\u00eda que esperar\u201d, dijo el delegado estatal, Roberto Pantoja.\nhttps://t.co/u0PAa7teI7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/u0PAa7teI7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u261e \u201cEst\u00e1 aprobado efectivamente para que la vacuna (Pfizer) se aplique en ni\u00f1os. Sin embargo, en M\u00e9xico lo que nos dec\u00eda el doctor Hugo L\u00f3pez-Gatell es que no est\u00e1 todav\u00eda contemplado. Habr\u00eda que esperar\u201d, dijo el delegado estatal, Roberto Pantoja."}, {"id": 1439347696754626563, "verified": false, "tweet_text": "@para_pachin @dave73es Por cierto, el titular completo es: \"Espa\u00f1a ha notificado 300 muertes tras la vacuna contra la Covid-19, la \"gran mayor\u00eda\" relacionadas con la situaci\u00f3n previa del paciente\".... y sigue:", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["para_pachin", "dave73es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por cierto, el titular completo es: \"Espa\u00f1a ha notificado muertes tras la vacuna contra la Covid-19, la \"gran mayor\u00eda\" relacionadas con la situaci\u00f3n previa del paciente\".... y sigue:"}, {"id": 1439346982083039244, "verified": false, "tweet_text": "@PrensaLatina_cu Hanoi, 18 sep (Prensa Latina) El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["PrensaLatina_cu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hanoi, sep (Prensa Latina) El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia."}, {"id": 1439344987100090370, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana.\n\u00a0\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/A2tNUFbkqI y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n\u00a0\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/65drCMXAHV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/A2tNUFbkqI"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439344566109409281, "verified": false, "tweet_text": "Aislado tras un contacto \u201cmuy cercano\u201d con un colaborador que result\u00f3 estar enfermo, el presidente ruso Vlad\u00edmir Vlad\u00edmirovich Putin cuenta con la vacuna Sputnik V para escapar del COVID 19.@24hrsworld @KremlinRussia_E", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["24hrsworld", "KremlinRussia_E"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aislado tras un contacto \u201cmuy cercano\u201d con un colaborador que result\u00f3 estar enfermo, el presidente ruso Vlad\u00edmir Vlad\u00edmirovich Putin cuenta con la vacuna Sputnik V para escapar del COVID ."}, {"id": 1439343472608088064, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/Rl0vV0pcdL y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/5z7bLVyaoh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/Rl0vV0pcdL"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439343272770539523, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n \nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/HX3DduLTZn y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/aL5PCpy1sw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/HX3DduLTZn"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439342678337019907, "verified": true, "tweet_text": "El personal de salud  del Distrito San Luis Jilotepeque, realiza barrido de casa en casa para la administraci\u00f3n de la vacuna contra COVID-19, en las aldeas de Songotongo, San Felipe, Valencia y Cruz de Villeda, Jalapa. https://t.co/U2pZiLMtUI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El personal de salud del Distrito San Luis Jilotepeque, realiza barrido de casa en casa para la administraci\u00f3n de la vacuna contra COVID-19, en las aldeas de Songotongo, San Felipe, Valencia y Cruz de Villeda, Jalapa."}, {"id": 1439341207755370498, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/YrcHh0lDI1 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/6RrG6reJF7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/YrcHh0lDI1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439340986723938306, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/1UDnK7mAO4 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/ND5nQPXXlB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/1UDnK7mAO4"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439340957497966596, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/QBgfcf94ue y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/uL1NG4yfqY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/QBgfcf94ue"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439340955941756928, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/uRd3n6t8XT y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/kZQOQmYLNJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/uRd3n6t8XT"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439338774232813568, "verified": false, "tweet_text": "Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/Jr1geI6tlo y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/PEPwGHwSZL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/Jr1geI6tlo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439338153261912073, "verified": false, "tweet_text": "@chemaotamendi @mrgort @Haterinna Pues, si se hace necesario, as\u00ed ser\u00e1. La gente se vacuna para la gripe cada a\u00f1o cuando llega la temporada, hasta ahora no tenemos datos que confirmen que esto deba ser as\u00ed con el COVID-19, pero si llega a ser el caso, pues as\u00ed sea", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["chemaotamendi", "mrgort", "Haterinna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues, si se hace necesario, as\u00ed ser\u00e1. La gente se vacuna para la gripe cada a\u00f1o cuando llega la temporada, hasta ahora no tenemos datos que confirmen que esto deba ser as\u00ed con el COVID-19, pero si llega a ser el caso, pues as\u00ed sea"}, {"id": 1439337798906097667, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana.\u00a0\n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/9QAXJAPtmg y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/1CFI2IpNkP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/9QAXJAPtmg"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439337087925465090, "verified": true, "tweet_text": "\u274c\u00a1No bajes la guardia!\ud83d\udea8\nEs primordial mantener los protocolos de bioseguridad, a pesar de recibir la vacuna contra el COVID-19, e incluso tener completo el esquema de inmunizaci\u00f3n, para cuidar de ti y tu familia. \ud83d\ude37 #SantanderEst\u00e1EnTusManos\ud83d\ude4c\ud83c\udffc https://t.co/2n9loDq9kz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["SantanderEst\u00e1EnTusManos"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udea8", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffc", "\u274c"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u274c\u00a1No bajes la guardia!\ud83d\udea8 Es primordial mantener los protocolos de bioseguridad, a pesar de recibir la vacuna contra el COVID-19, e incluso tener completo el esquema de inmunizaci\u00f3n, para cuidar de ti y tu familia. \ud83d\ude37 \ud83d\ude4c\ud83c\udffc"}, {"id": 1439335337491304453, "verified": false, "tweet_text": "Hoy llevamos a la Plaza Roca de Villa Ballester muchos de nuestros servicios municipales.\n\nInstalamos el Centro de Atenci\u00f3n Vecinal para consultas y tr\u00e1mites, un punto informativo de la vacuna contra el Covid-19 y otro de Estaciones Verdes, donde recibimos materiales reciclables. https://t.co/gjObdATATF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy llevamos a la Plaza Roca de Villa Ballester muchos de nuestros servicios municipales. Instalamos el Centro de Atenci\u00f3n Vecinal para consultas y tr\u00e1mites, un punto informativo de la vacuna contra el Covid-19 y otro de Estaciones Verdes, donde recibimos materiales reciclables."}, {"id": 1439333410921717763, "verified": true, "tweet_text": "#YoMeVacuno\ud83d\udc89 |  El @MinSaludGuate recibe apoyo de diferentes entidades para llevar la vacuna a todo el pa\u00eds.\n\nhttps://t.co/uoiFebYa11", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno"], "mentions": ["MinSaludGuate"], "tweet_urls": ["https://t.co/uoiFebYa11"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 | El recibe apoyo de diferentes entidades para llevar la vacuna a todo el pa\u00eds."}, {"id": 1439332838768357378, "verified": false, "tweet_text": "El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia. La aprobaci\u00f3n se produjo a tenor con un decreto dl Gobierno, a pedidos dl CIPVPBM. \n#Cuba\n#CubaSalvaVidas\n#DZT https://t.co/o6MTMXmPet", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "CubaSalvaVidas", "DZT"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia. La aprobaci\u00f3n se produjo a tenor con un decreto dl Gobierno, a pedidos dl CIPVPBM."}, {"id": 1439332631552962562, "verified": true, "tweet_text": "#18Sep | \u00a1Prevenir es la clave! Hoy la clase trabajadora de nuestra industria recibe la segunda dosis de la vacuna contra el Covid-19 contribuyendo con el cerco epidemiol\u00f3gico para darle la batalla al Virus. #MaduroLlevaLaVerdadALaCELA https://t.co/LVndgotkCt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["18Sep", "MaduroLlevaLaVerdadALaCELA"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00a1Prevenir es la clave! Hoy la clase trabajadora de nuestra industria recibe la segunda dosis de la vacuna contra el Covid-19 contribuyendo con el cerco epidemiol\u00f3gico para darle la batalla al Virus."}, {"id": 1439331221046276099, "verified": false, "tweet_text": "#Salud||Un nuevo estudio publicado el viernes por los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades (CDC) de Estados Unidos es el \u00faltimo que sugiere que la vacuna Moderna contra el\u00a0covid-19\u00a0confiere una mejor protecci\u00f3n a .... https://t.co/o1X7n13jI9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Salud"], "country": "MEXICO", "text_es": "||Un nuevo estudio publicado el viernes por los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades (CDC) de Estados Unidos es el \u00faltimo que sugiere que la vacuna Moderna contra el covid-19 confiere una mejor protecci\u00f3n a ...."}, {"id": 1439330335913807877, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/4zBh7CGI5F y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/MvSkRHwj4j", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/4zBh7CGI5F"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439329692826415106, "verified": false, "tweet_text": "NUEVO: el panel de la FDA respalda el refuerzo de la vacuna COVID-19 de Pfizer para personas mayores de 65 a\u00f1os, pacientes de alto riesgo, pero se niega a recomendarlo para personas menores de 65 a\u00f1os.\n\n @disclosetv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["disclosetv"], "country": "MEXICO", "text_es": "NUEVO: el panel de la FDA respalda el refuerzo de la vacuna COVID-19 de Pfizer para personas mayores de a\u00f1os, pacientes de alto riesgo, pero se niega a recomendarlo para personas menores de a\u00f1os."}, {"id": 1439329631291777024, "verified": true, "tweet_text": "#COVID19 \ud83d\udd34\n\nEl pa\u00eds mexicano podr\u00eda contar con una vacuna para ni\u00f1os en los pr\u00f3ximos meses; solicitar\u00edan su uso de emergencia ante la Cofepris; checa cu\u00e1ndo. \n\n#Salud #Vacunacionni\u00f1os #NoticiasLD #LineaDirecta \nhttps://t.co/mZtwceVCsz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Salud", "Vacunacionni\u00f1os", "NoticiasLD", "LineaDirecta"], "tweet_urls": ["https://t.co/mZtwceVCsz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 El pa\u00eds mexicano podr\u00eda contar con una vacuna para ni\u00f1os en los pr\u00f3ximos meses; solicitar\u00edan su uso de emergencia ante la Cofepris; checa cu\u00e1ndo."}, {"id": 1439328821589708805, "verified": false, "tweet_text": "Todo lo que deb\u00e9s conocer sobre la vacuna contra el Covid-19 en #CostaRica para migrantes regulares e irregulares y solicitantes de refugio: primera dosis, requisitos, horarios y centros de vacunaci\u00f3n. https://t.co/8kWaSW9i0A", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["CostaRica"], "tweet_urls": ["https://t.co/8kWaSW9i0A"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo lo que deb\u00e9s conocer sobre la vacuna contra el Covid-19 en para migrantes regulares e irregulares y solicitantes de refugio: primera dosis, requisitos, horarios y centros de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439327985690161154, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/BmnC8ZKODr y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/1tZYVnWk7c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/BmnC8ZKODr"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439326377942163465, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 \u201cYo soy m\u00e9dica en constante contacto con pacientes positivos a Covid-19, soy un vector de riesgo de contagio para mi hija. Ella tiene S\u00edndrome de Down e Hipotiroidismo. Por eso busqu\u00e9 que fuera vacunada\u201d, cuenta madre de familia a EL UNIVERSAL\n\nhttps://t.co/Mh0c56FRy8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Mh0c56FRy8"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 \u201cYo soy m\u00e9dica en constante contacto con pacientes positivos a Covid-19, soy un vector de riesgo de contagio para mi hija. Ella tiene S\u00edndrome de Down e Hipotiroidismo. Por eso busqu\u00e9 que fuera vacunada\u201d, cuenta madre de familia a EL UNIVERSAL"}, {"id": 1439326108835618820, "verified": false, "tweet_text": "El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 este s\u00e1bado la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la COVID-19, el f\u00e1rmaco se convierte en la octava vacuna contra el nuevo coronavirus aprobada para su uso en el pa\u00eds asi\u00e1tico\n#VietNam,#Cuba https://t.co/7uml2PceJ3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["VietNam", "Cuba"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 este s\u00e1bado la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la COVID-19, el f\u00e1rmaco se convierte en la octava vacuna contra el nuevo coronavirus aprobada para su uso en el pa\u00eds asi\u00e1tico ,"}, {"id": 1439324414072459264, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd39Inicia la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis para la vacuna contra el COVID-19 para el grupo de 30 a 39 a\u00f1os de edad.\n\n\ud83d\udccdConsulta los requisitos y acude a la cede correspondiente para la aplicaci\u00f3n.\ud83d\udc69\u200d\u2695\ufe0f\ud83d\udc68\u200d\u2695\ufe0f\n\nhttps://t.co/omaZlgPS6b\n\nhttps://t.co/qeMb1tO6RA\n\n#13\u00aaregidur\u00eda #Toluca https://t.co/CjF4xFSjAn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["13\u00aaregidur\u00eda", "Toluca"], "tweet_urls": ["https://t.co/omaZlgPS6b", "https://t.co/qeMb1tO6RA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc68\u200d\u2695\ufe0f", "\ud83d\udccd", "\ud83d\udd39", "\ud83d\udc69\u200d\u2695\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd39Inicia la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis para la vacuna contra el COVID-19 para el grupo de a a\u00f1os de edad. \ud83d\udccdConsulta los requisitos y acude a la cede correspondiente para la aplicaci\u00f3n.\ud83d\udc69\u200d\u2695\ufe0f\ud83d\udc68\u200d\u2695\ufe0f"}, {"id": 1439322373593968648, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana.\u00a0\n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/kvjpYyM8Dl y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/bYGi0i8XIr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/kvjpYyM8Dl"], "tweet_emoticons": ["8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439321927122837506, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana.\u00a0\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/DSfQqqKJmZ y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/bLrJqtSODx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/DSfQqqKJmZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439321537904009224, "verified": false, "tweet_text": "El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EE.UU. recomend\u00f3 la aplicaci\u00f3n de una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 para los mayores de 65 a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo de la vacuna. #SaludDH\n\nhttps://t.co/K8dZZ2RHCU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["SaludDH"], "tweet_urls": ["https://t.co/K8dZZ2RHCU"], "country": "MEXICO", "text_es": "El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EE.UU. recomend\u00f3 la aplicaci\u00f3n de una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 para los mayores de a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo de la vacuna."}, {"id": 1439319635619459076, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/4roxN6kGnN\n\n\u2705La vacuna contra el covid-19 para los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os, ya se est\u00e1 aplicando. \u00a1Asiste!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4roxN6kGnN"], "tweet_emoticons": ["\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2705La vacuna contra el covid-19 para los j\u00f3venes de a a\u00f1os, ya se est\u00e1 aplicando. \u00a1Asiste!"}, {"id": 1439319167065366529, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/bmCzNgckHL", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bmCzNgckHL"]}, {"id": 1439318306666647552, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfVas a celebrar el D\u00eda de #AmorYAmistad? \n\nTen en cuenta los incentivos de @Bogota y el gremio del comercio para quienes presenten su certificado de vacuna contra la Covid-19. \n\nhttps://t.co/gmNqgxKkz4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["AmorYAmistad"], "mentions": ["Bogota"], "tweet_urls": ["https://t.co/gmNqgxKkz4"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfVas a celebrar el D\u00eda de ? Ten en cuenta los incentivos de y el gremio del comercio para quienes presenten su certificado de vacuna contra la Covid-19."}, {"id": 1439318299586830343, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/iedlcR7WZ2 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/PCRi18Uqby", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/iedlcR7WZ2"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439317351812538370, "verified": false, "tweet_text": "Covid-19: una vacuna con stock en el pa\u00eds es segura y eficaz para ni\u00f1os y adolescentes https://t.co/kGaJ0CUTKW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kGaJ0CUTKW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Covid-19: una vacuna con stock en el pa\u00eds es segura y eficaz para ni\u00f1os y adolescentes"}, {"id": 1439316297372798995, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/zEtVUgZl27 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/YhDyHGMZQk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/zEtVUgZl27"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Que la pandemia no nos derrote! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439312795401482240, "verified": false, "tweet_text": "#Ent\u00e9rate \ud83d\udc40\n\n\ud83d\udcc3\ud83d\udc89 Resalt\u00f3 la importancia de este documento oficial, que tiene mucha utilidad para la comprobaci\u00f3n de la vacuna contra el Covid-19\n\nhttps://t.co/35L0PI8u5l", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Ent\u00e9rate"], "tweet_urls": ["https://t.co/35L0PI8u5l"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc40", "\ud83d\udcc3", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc40 \ud83d\udcc3\ud83d\udc89 Resalt\u00f3 la importancia de este documento oficial, que tiene mucha utilidad para la comprobaci\u00f3n de la vacuna contra el Covid-19"}, {"id": 1439310839023079424, "verified": false, "tweet_text": "Migrantes y exiliados en Costa Rica se alistan para recibir vacuna contra el COVID-19. Tras el llamado del presidente de Costa Rica, Carlos Alvarado, a toda persona mayor de 18 a\u00f1os que no estuviese asegurada o que no contara con un estatus legal... https://t.co/AkHnQcKnWb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/AkHnQcKnWb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Migrantes y exiliados en Costa Rica se alistan para recibir vacuna contra el COVID-19. Tras el llamado del presidente de Costa Rica, Carlos Alvarado, a toda persona mayor de a\u00f1os que no estuviese asegurada o que no contara con un estatus legal..."}, {"id": 1439310757628289027, "verified": true, "tweet_text": "\u00danase a Salud P\u00fablica de Austin APH para recibir la vacuna (Moderna o Pfizer) contra el COVID-19, gratis comida y m\u00fasica  \n\nCircuit of the Americas Grand Plaza \n\ud83d\udccd 9201 Circuit of the Americas Blvd, Austin, TX 78617 \n\u23f0 19 de septiembre: 4-7 PM https://t.co/FUOgFejx6r", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\u23f0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00danase a Salud P\u00fablica de Austin APH para recibir la vacuna (Moderna o Pfizer) contra el COVID-19, gratis comida y m\u00fasica Circuit of the Americas Grand Plaza \ud83d\udccd Circuit of the Americas Blvd, Austin, TX \u23f0 de septiembre: -7 PM"}, {"id": 1439308963359518721, "verified": false, "tweet_text": "Acuerdos logrados en la CELAC liderada por \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd:\n\u2705Fondo com\u00fan para afrontar desastres naturales\n\u2705Agencia reguladora de medicamentos para acceso a la vacuna contra la COVID-19\n\u2705Bloque para Cumbre contra el cambio clim\u00e1tico\n#AmloLiderMundial excelente representaci\u00f3n de la @SRE_mx https://t.co/UA9qZHPTLg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["AmloLiderMundial"], "mentions": ["SRE_mx"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "Acuerdos logrados en la CELAC liderada por \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd: \u2705Fondo com\u00fan para afrontar desastres naturales \u2705Agencia reguladora de medicamentos para acceso a la vacuna contra la COVID-19 \u2705Bloque para Cumbre contra el cambio clim\u00e1tico excelente representaci\u00f3n de la"}, {"id": 1439308474446397443, "verified": true, "tweet_text": "El gobierno de Costa Rica ha abierto la vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 para todos los extranjeros que est\u00e9n en su pa\u00eds y que demuestren arraigo, sin importar si est\u00e1n indocumentados. #Art\u00edculo66 #DerechoAInformar https://t.co/wA9tfcv3Nd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["Art\u00edculo66", "DerechoAInformar"], "tweet_urls": ["https://t.co/wA9tfcv3Nd"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gobierno de Costa Rica ha abierto la vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 para todos los extranjeros que est\u00e9n en su pa\u00eds y que demuestren arraigo, sin importar si est\u00e1n indocumentados."}, {"id": 1439303214847905794, "verified": true, "tweet_text": "Si ya te vacunaste, el carnet de vacunaci\u00f3n te dar\u00e1 ofertas imperdibles en compras\ud83e\udd73\n\nEl requisito para acceder a los descuentos es presentar el documentos de identidad y carnet en los establecimientos comerciales aliados que te contamos aqu\u00ed \ud83d\udc47\ud83c\udffb\nhttps://t.co/NRpgTAflky", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NRpgTAflky"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd73", "\ud83d\udc47\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si ya te vacunaste, el carnet de vacunaci\u00f3n te dar\u00e1 ofertas imperdibles en compras\ud83e\udd73 El requisito para acceder a los descuentos es presentar el documentos de identidad y carnet en los establecimientos comerciales aliados que te contamos aqu\u00ed \ud83d\udc47\ud83c\udffb"}, {"id": 1439303211756761088, "verified": true, "tweet_text": "Recibir la vacuna contra COVID-19 es la clave para disfrutar de las celebraciones como antes, mientras proteger a sus seres queridos. La vacuna es segura y efectiva y no se requiere seguro m\u00e9dico ni identificaci\u00f3n. Encuentre una cl\u00ednica cerca de usted en: https://t.co/A9Id8xOEcB https://t.co/qTzGehYXcH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/A9Id8xOEcB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recibir la vacuna contra COVID-19 es la clave para disfrutar de las celebraciones como antes, mientras proteger a sus seres queridos. La vacuna es segura y efectiva y no se requiere seguro m\u00e9dico ni identificaci\u00f3n. Encuentre una cl\u00ednica cerca de usted en:"}, {"id": 1439303207214268418, "verified": false, "tweet_text": "SALUD\nTrabajadores de Walt Disney World caminaron ayer, viernes para protestar el mandato de vacuna obligatoria del covid-19. https://t.co/YHjoGBW8gs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "SALUD Trabajadores de Walt Disney World caminaron ayer, viernes para protestar el mandato de vacuna obligatoria del covid-19."}, {"id": 1439302571689082880, "verified": false, "tweet_text": "Panam\u00e1 eval\u00faa tercera dosis de vacuna contra el COVID-19 para pacientes inmunosuprimidos - https://t.co/jsBfEmUAhX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jsBfEmUAhX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Panam\u00e1 eval\u00faa tercera dosis de vacuna contra el COVID-19 para pacientes inmunosuprimidos -"}, {"id": 1439302502067879938, "verified": false, "tweet_text": "Vecin@ Obregonense, si te encuentras en el rango de edad de 30 a 39 a\u00f1os, te informo que el @GobCDMX ha establecido del 21 al 25 de septiembre como fechas para la aplicaci\u00f3n de la 2a. Dosis de la vacuna contra el Covid-19\ud83d\udc89en #\u00c1lvaroObreg\u00f3n. \u00a1Qu\u00e9 no se te pase!\n\nConsulta fechas\ud83d\udc47\ud83c\udffb https://t.co/kkEJFXM5tn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["\u00c1lvaroObreg\u00f3n"], "mentions": ["GobCDMX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc47\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vecin Obregonense, si te encuentras en el rango de edad de a a\u00f1os, te informo que el ha establecido del al de septiembre como fechas para la aplicaci\u00f3n de la a. Dosis de la vacuna contra el Covid-19\ud83d\udc89en . \u00a1Qu\u00e9 no se te pase! Consulta fechas\ud83d\udc47\ud83c\udffb"}, {"id": 1439301597557841926, "verified": false, "tweet_text": "#ZCN | As\u00ed ser\u00e1 el esquema para la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de vacuna contra Covid-19 para adultos de 30 a 39 a\u00f1os de edad en Cuautitl\u00e1n Izcalli. Las sedes para esta ocasi\u00f3n est\u00e1n por definirse. https://t.co/zUMqfG12xI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["ZCN"], "country": "MEXICO", "text_es": "| As\u00ed ser\u00e1 el esquema para la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de vacuna contra Covid-19 para adultos de a a\u00f1os de edad en Cuautitl\u00e1n Izcalli. Las sedes para esta ocasi\u00f3n est\u00e1n por definirse."}, {"id": 1439295971217887234, "verified": false, "tweet_text": "!Sigue el impacto de nuestras vacunas.! Un triunfo de la ciencia cubana.\nEl Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 este s\u00e1bado la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "!Sigue el impacto de nuestras vacunas.! Un triunfo de la ciencia cubana. El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 este s\u00e1bado la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia."}, {"id": 1439295659232923650, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna anti-Hepatitis B (Hep B). Si el reci\u00e9n nacido es producto de madre con serolog\u00eda negativa para el VHB, se puede iniciar el esquema de vacunaci\u00f3n a los dos meses de edad.\n\nConoce m\u00e1s en https://t.co/bNNZsmcXhu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bNNZsmcXhu"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna anti-Hepatitis B (Hep B). Si el reci\u00e9n nacido es producto de madre con serolog\u00eda negativa para el VHB, se puede iniciar el esquema de vacunaci\u00f3n a los dos meses de edad. Conoce m\u00e1s en"}, {"id": 1439288110022467588, "verified": false, "tweet_text": "#Covid19 El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EUA (FDA) recomend\u00f3 la aplicaci\u00f3n de una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 para los mayores de 65 a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo de la vacuna.\nhttps://t.co/w4fD6LVSp5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/w4fD6LVSp5"], "country": "MEXICO", "text_es": "El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EUA (FDA) recomend\u00f3 la aplicaci\u00f3n de una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 para los mayores de a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo de la vacuna."}, {"id": 1439287120628158468, "verified": false, "tweet_text": "Un estudio publicado por los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades (CDC) de los Estados Unidos ha divulgado que la vacuna Moderna es la m\u00e1s eficaz en un 93% contra la hospitalizaci\u00f3n por #COVID19.  https://t.co/h9xdQO1kqK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/h9xdQO1kqK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un estudio publicado por los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades (CDC) de los Estados Unidos ha divulgado que la vacuna Moderna es la m\u00e1s eficaz en un % contra la hospitalizaci\u00f3n por ."}, {"id": 1439287009298812928, "verified": false, "tweet_text": "En #Oaxaca se da un gran paso\u2757Maximiliano Ruiz F. es el primer menor de edad en ser vacunado contra #Covid-19, esta historia la acompa\u00f1o de cerca @LopezAcevedo_A , Diputada de la @CongresoOaxLXIV .\nnota completa en \ud83d\udc49: https://t.co/SQ9Aq6vIH9 https://t.co/kLr1K169xY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Oaxaca", "Covid"], "mentions": ["LopezAcevedo_A", "CongresoOaxLXIV"], "tweet_urls": ["https://t.co/SQ9Aq6vIH9"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\u2757"], "country": "MEXICO", "text_es": "En se da un gran paso\u2757Maximiliano Ruiz F. es el primer menor de edad en ser vacunado contra , esta historia la acompa\u00f1o de cerca , Diputada de la . nota completa en \ud83d\udc49:"}, {"id": 1439286112451764225, "verified": false, "tweet_text": "Tras la reci\u00e9n aportaci\u00f3n de la \n@COFEPRIS\n sobre la viabilidad de vacunar contra el COVID-19 a ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes menores de edad, la FNERRR exige a la \n@SSalud_mx\n una vacuna para personas menores de 18 a\u00f1os.\n\n#Vacunaci\u00f3nAMenoresYa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaci\u00f3nAMenoresYa"], "mentions": ["COFEPRIS", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tras la reci\u00e9n aportaci\u00f3n de la sobre la viabilidad de vacunar contra el COVID-19 a ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes menores de edad, la FNERRR exige a la una vacuna para personas menores de a\u00f1os."}, {"id": 1439285060922789890, "verified": false, "tweet_text": "El futuro de la vacuna ARNm: lo aprendido con el COVID-19 cambiar\u00e1 tanto el mundo en 20 a\u00f1os como los antibi\u00f3ticos cambiaron el siglo XX \nLa tecnolog\u00eda que est\u00e1 detr\u00e1s de las vacunas ARNm, que Moderna y BioNTech- Pfizer han dise\u00f1ado para combatir el C ... https://t.co/X35i1geKG0 https://t.co/lYrPEfTCW9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/X35i1geKG0"], "country": "MEXICO", "text_es": "El futuro de la vacuna ARNm: lo aprendido con el COVID-19 cambiar\u00e1 tanto el mundo en a\u00f1os como los antibi\u00f3ticos cambiaron el siglo XX La tecnolog\u00eda que est\u00e1 detr\u00e1s de las vacunas ARNm, que Moderna y BioNTech- Pfizer han dise\u00f1ado para combatir el C ..."}, {"id": 1439284722337734658, "verified": false, "tweet_text": "@meiermq Esta bien para ser la primera vez. Pero deb\u00eda decir q\u2019 Peru esta buscando una vacuna para liquidar para siempre 3 viruses tan mortales como el Covid-19: la mafia Fujimori-Grupo el Comercio-Dircote. Esta hidra de 3 cabezas deb\u00eda ser incinerada no el Dr. Guzman q\u2019 busco liberarnos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["meiermq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta bien para ser la primera vez. Pero deb\u00eda decir q\u2019 Peru esta buscando una vacuna para liquidar para siempre viruses tan mortales como el Covid-19: la mafia Fujimori-Grupo el Comercio-Dircote. Esta hidra de cabezas deb\u00eda ser incinerada no el Dr. Guzman q\u2019 busco liberarnos."}, {"id": 1439282058766045191, "verified": false, "tweet_text": "FDA recomienda tercera dosis de la vacuna contra el Covid-19, pero solo para mayores de 65 a\u00f1os https://t.co/p21wT1X4s8 v\u00eda @France24_es", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["France24_es"], "tweet_urls": ["https://t.co/p21wT1X4s8"], "country": "MEXICO", "text_es": "FDA recomienda tercera dosis de la vacuna contra el Covid-19, pero solo para mayores de a\u00f1os v\u00eda"}, {"id": 1439282022686601216, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1\u00a1MENTIROSOS!! \u00a1\u00a1ESA VACUNA NO SIRVE PARA NADA, LLEVAMOS A\u00d1OS BUSCANDO CURA PARA EL CANCER Y EL ALZEHIMER Y DE PRONTO USTEDES SE APARECEN CON UNA VACUNA \"MILAGROSA\" PARA EL COVID-19?!! \u00a1ES UNA MENTIRA MUY SUCIA! @HHSGov @SpoxHHS https://t.co/0CXpsIi2c8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["HHSGov", "SpoxHHS"], "tweet_urls": ["https://t.co/0CXpsIi2c8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1\u00a1MENTIROSOS!! \u00a1\u00a1ESA VACUNA NO SIRVE PARA NADA, LLEVAMOS A\u00d1OS BUSCANDO CURA PARA EL CANCER Y EL ALZEHIMER Y DE PRONTO USTEDES SE APARECEN CON UNA VACUNA \"MILAGROSA\" PARA EL COVID-19?!! \u00a1ES UNA MENTIRA MUY SUCIA!"}, {"id": 1439281437463781379, "verified": false, "tweet_text": "@POLICIA_OCOTLAN monta operativo de seguridad y vialidad para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el covid 19.  Cansino. En cordinacion  con @SEDENAmx\n@GobMpal_Ocotlan \n@GobOax \n@SSP_GobOax \n@SESESP_GobOax \n@PolVial_GobOax\n@polux100\n@SIDISSP_GobOax\n@DiscipuloMD https://t.co/NtNHM1MRcu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["POLICIA_OCOTLAN", "SEDENAmx", "GobMpal_Ocotlan", "GobOax", "SSP_GobOax", "SESESP_GobOax", "PolVial_GobOax", "polux100", "SIDISSP_GobOax", "DiscipuloMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "monta operativo de seguridad y vialidad para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el covid . Cansino. En cordinacion con"}, {"id": 1439280982050365441, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0fAtenci\u00f3n Toluca\u26a0\ufe0f\n\nEl d\u00eda martes 21 de septiembre inicia la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de vacuna Sputnik V contra Covid-19 para personas de 30 a 39 a\u00f1os\ud83d\ude37\n\n\u26a0\ufe0fPor el momento no se aplicar\u00e1 la vacuna a personas rezagadas en primera dosis. \n\n\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f https://t.co/qp7IqmWLgr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\u2b07\ufe0f", "\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0fAtenci\u00f3n Toluca\u26a0\ufe0f El d\u00eda martes de septiembre inicia la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de vacuna Sputnik V contra Covid-19 para personas de a a\u00f1os\ud83d\ude37 \u26a0\ufe0fPor el momento no se aplicar\u00e1 la vacuna a personas rezagadas en primera dosis. \u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f"}, {"id": 1439280559495303173, "verified": false, "tweet_text": "\u203c\ufe0f\ud83c\uddfb\ud83c\uddf3En #Vietnam el Centro de Investigaci\u00f3n y Producci\u00f3n de Vacunas y Productos Biol\u00f3gicos M\u00e9dicos solicit\u00f3 la aprobaci\u00f3n de #Abdala y el Ministerio de Salud estipul\u00f3 las condiciones adjuntas a la aprobaci\u00f3n para necesidades urgentes\n\nM\u00e1s detalles\ud83d\udc47\nhttps://t.co/Qles4XOMDb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Vietnam", "Abdala"], "tweet_urls": ["https://t.co/Qles4XOMDb"], "tweet_emoticons": ["\u203c\ufe0f", "\ud83d\udc47", "\ud83c\uddfb\ud83c\uddf3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u203c\ufe0f\ud83c\uddfb\ud83c\uddf3En el Centro de Investigaci\u00f3n y Producci\u00f3n de Vacunas y Productos Biol\u00f3gicos M\u00e9dicos solicit\u00f3 la aprobaci\u00f3n de y el Ministerio de Salud estipul\u00f3 las condiciones adjuntas a la aprobaci\u00f3n para necesidades urgentes M\u00e1s detalles\ud83d\udc47"}, {"id": 1439279746165190662, "verified": false, "tweet_text": "Ministro de Asuntos Exteriores de Trinidad y Tobago Amery Brown, destac\u00f3 la propuesta hecha por su pa\u00eds para realizar una reuni\u00f3n global y tratar el tema del acceso a la distribuci\u00f3n equitativa de la vacuna contra el COVID-19\n\n#MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC https://t.co/SzlqK5ljfe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ministro de Asuntos Exteriores de Trinidad y Tobago Amery Brown, destac\u00f3 la propuesta hecha por su pa\u00eds para realizar una reuni\u00f3n global y tratar el tema del acceso a la distribuci\u00f3n equitativa de la vacuna contra el COVID-19"}, {"id": 1439279615168688133, "verified": false, "tweet_text": "El \u2066@CMP_PERU\u2069 ha solicitado al @Minsa_peru aplicar una tercera dosis de la vacuna, por cuanto la experiencia ha demostrado que dos dosis no son suficientes para combatir el #COVID19.  https://t.co/6oIavKS6WT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "mentions": ["CMP_PERU", "Minsa_Peru"], "tweet_urls": ["https://t.co/6oIavKS6WT"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El \u2066\u2069 ha solicitado al aplicar una tercera dosis de la vacuna, por cuanto la experiencia ha demostrado que dos dosis no son suficientes para combatir el ."}, {"id": 1439278583755771904, "verified": true, "tweet_text": "#EnVideo\ud83d\udcf9| Ministro de Asuntos Exteriores de Trinidad y Tobago Amery Brown, destac\u00f3 la propuesta hecha por su pa\u00eds para realizar una reuni\u00f3n global y tratar el tema del acceso a la distribuci\u00f3n equitativa de la vacuna contra el COVID-19\n\n#MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC https://t.co/PHOVixf0zJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["EnVideo", "MaduroLlevaLaVerdadALaCELAC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf9"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcf9| Ministro de Asuntos Exteriores de Trinidad y Tobago Amery Brown, destac\u00f3 la propuesta hecha por su pa\u00eds para realizar una reuni\u00f3n global y tratar el tema del acceso a la distribuci\u00f3n equitativa de la vacuna contra el COVID-19"}, {"id": 1439276689545175042, "verified": false, "tweet_text": "El Ministerio de Salud de #Vietnam aprob\u00f3 este s\u00e1bado la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana #Abdala contra la COVID-19. Abdala se convierte en la octava vacuna contra el nuevo coronavirus aprobada para su uso en Vietnam. https://t.co/AupmhjyRlh #Cuba @CIGBCuba @SaludGuantanamo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Vietnam", "Abdala", "Cuba"], "mentions": ["CIGBCuba", "SaludGuantanamo"], "tweet_urls": ["https://t.co/AupmhjyRlh"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Salud de aprob\u00f3 este s\u00e1bado la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana contra la COVID-19. Abdala se convierte en la octava vacuna contra el nuevo coronavirus aprobada para su uso en Vietnam."}, {"id": 1439275917096914950, "verified": false, "tweet_text": "Uruguay colocando la tercera dosis de vacuna contra el Covid-19. En Venezuela a\u00fan no se llega a un 10\u2105 con la primera dosis.A los cu\u00e1ntos muertos de estar\u00e1 aplicando la tercera Dosis? Pero dinero para simulacro de elecciones si hay. Tanto r\u00e9gimen como opositores son responsables", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Uruguay colocando la tercera dosis de vacuna contra el Covid-19. En Venezuela a\u00fan no se llega a un \u2105 con la primera dosis.A los cu\u00e1ntos muertos de estar\u00e1 aplicando la tercera Dosis? Pero dinero para simulacro de elecciones si hay. Tanto r\u00e9gimen como opositores son responsables"}, {"id": 1439275891431989256, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89 VACUNA \u23a2Estos son los centros de vacunaci\u00f3n para afiliados y no afiliados al IGSS\n\nEl IGSS vacunar\u00e1 contra el Covid-19 a toda la poblaci\u00f3n mayor de 18 a\u00f1os. Estos son los lugares que puedes visitar:\n\nhttps://t.co/N44uFD91dn https://t.co/PGUOR05miC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/N44uFD91dn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 VACUNA \u23a2Estos son los centros de vacunaci\u00f3n para afiliados y no afiliados al IGSS El IGSS vacunar\u00e1 contra el Covid-19 a toda la poblaci\u00f3n mayor de a\u00f1os. Estos son los lugares que puedes visitar:"}, {"id": 1439275702264680454, "verified": false, "tweet_text": "#Nacional #Per\u00fa | El ministro de Salud, #HernandoCevallos Flores, inform\u00f3 hoy que el Gobierno del Per\u00fa suscribi\u00f3 acuerdos con los laboratorios #Pfizer y #Moderna, para la adquisici\u00f3n de 55 millones de dosis de la vacuna contra el #COVID-19.\n\nDel total de dosis pactadas, (1/2) https://t.co/U9kO2bnggJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Nacional", "Per\u00fa", "HernandoCevallos", "Pfizer", "Moderna", "COVID"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El ministro de Salud, Flores, inform\u00f3 hoy que el Gobierno del Per\u00fa suscribi\u00f3 acuerdos con los laboratorios y , para la adquisici\u00f3n de millones de dosis de la vacuna contra el . Del total de dosis pactadas, (1/2)"}, {"id": 1439273303139618817, "verified": false, "tweet_text": "ESTUDIO \u201cSANOFI\u201d VACUNAS COVID-19 EN IMPACTA SAN MIGUEL. IMPORTANTE. Un nuevo estudio sobre una nueva vacuna contra el COVID-19 se presenta en Lima. Si no has sido vacunado hasta el momento y eres mayor de 18 a\u00f1os, puedes ser parte de este estudio de otra vacuna para el covid-19.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ESTUDIO \u201cSANOFI\u201d VACUNAS COVID-19 EN IMPACTA SAN MIGUEL. IMPORTANTE. Un nuevo estudio sobre una nueva vacuna contra el COVID-19 se presenta en Lima. Si no has sido vacunado hasta el momento y eres mayor de a\u00f1os, puedes ser parte de este estudio de otra vacuna para el covid-19."}, {"id": 1439273017670991879, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 \u201cYo soy m\u00e9dica en constante contacto con pacientes positivos a Covid-19, soy un vector de riesgo de contagio para mi hija. Ella tiene S\u00edndrome de Down e Hipotiroidismo. Por eso busqu\u00e9 que fuera vacunada\u201d, cuenta madre de familia a EL UNIVERSAL\n\nhttps://t.co/33GVNwa13X", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/33GVNwa13X"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 \u201cYo soy m\u00e9dica en constante contacto con pacientes positivos a Covid-19, soy un vector de riesgo de contagio para mi hija. Ella tiene S\u00edndrome de Down e Hipotiroidismo. Por eso busqu\u00e9 que fuera vacunada\u201d, cuenta madre de familia a EL UNIVERSAL"}, {"id": 1439273015611518980, "verified": true, "tweet_text": "Un avance de este tipo representar\u00eda un ahorro en la cantidad de vacunas necesarias para completar un esquema contra el COVID-19. https://t.co/EA2MBa8bZk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EA2MBa8bZk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un avance de este tipo representar\u00eda un ahorro en la cantidad de vacunas necesarias para completar un esquema contra el COVID-19."}, {"id": 1439271894730133504, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn #Intibuc\u00e1 \n\nVacuna+Cuidado=Protecci\u00f3n,   No hay excusas para no vacunarse, aprovecha el gran #Vacunat\u00f3n para que le digas NO al #Covid 19, ven al punto vehicular del bulevar Rodolfo Z. Vel\u00e1zquez, por la primera y segunda dosis.\n\n#HondurasSeVacuna https://t.co/QzAbqgdiDc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Intibuc\u00e1", "Vacunat\u00f3n", "Covid", "HondurasSeVacuna"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Vacuna+Cuidadorotecci\u00f3n, No hay excusas para no vacunarse, aprovecha el gran para que le digas NO al , ven al punto vehicular del bulevar Rodolfo Z. Vel\u00e1zquez, por la primera y segunda dosis."}, {"id": 1439270213183287305, "verified": false, "tweet_text": "Dos momentos y dos actitudes de un personaje, Ricardo Adri\u00e1n 'Melo Coll\u00ed', que hoy usa su posici\u00f3n y popularidad para promover miedo y desconfianza hacia la vacunaci\u00f3n contra Covid-19. https://t.co/G9Y6EOc0hW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/G9Y6EOc0hW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dos momentos y dos actitudes de un personaje, Ricardo Adri\u00e1n 'Melo Coll\u00ed', que hoy usa su posici\u00f3n y popularidad para promover miedo y desconfianza hacia la vacunaci\u00f3n contra Covid-19."}, {"id": 1439269452609200134, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba \ud83c\udde8\ud83c\uddfa #Vietnam \ud83c\uddfb\ud83c\uddf3 | Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana #Abdala \ud83d\udc89contra la COVID-19 \ud83d\ude37\n\ud83d\udc49Abdala deviene octava vacuna contra el nuevo coronavirus aprobada para su uso en Vietnam, que est\u00e1 luchando contra su peor brote en meses. https://t.co/gszXxNkR5g", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "Vietnam", "Abdala"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfb\ud83c\uddf3", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude37", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa \ud83c\uddfb\ud83c\uddf3 | Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana \ud83d\udc89contra la COVID-19 \ud83d\ude37 \ud83d\udc49Abdala deviene octava vacuna contra el nuevo coronavirus aprobada para su uso en Vietnam, que est\u00e1 luchando contra su peor brote en meses."}, {"id": 1439268801967763462, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Cuerpo a tierra!\n\u00a1Bomba \ud83d\udca3viene!\nEl Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19. \u00bfY el resto del mundo qu\u00e9? \n\n\ud83d\udece En Telegram:\n@espiritutemplario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca3", "\ud83d\udece"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Cuerpo a tierra! \u00a1Bomba \ud83d\udca3viene! El Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19. \u00bfY el resto del mundo qu\u00e9? \ud83d\udece En Telegram:"}, {"id": 1439268367664357378, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddf3\ud83c\uddff El Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19. https://t.co/inmM7U7q5j", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf3\ud83c\uddff"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddf3\ud83c\uddff El Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19."}, {"id": 1439268150235877379, "verified": false, "tweet_text": "#NacionalCri  El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EE UU  recomend\u00f3 la aplicaci\u00f3n de una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 para los mayores de 65 a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo de la vacuna. https://t.co/jdwwxhocBQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["NacionalCri"], "tweet_urls": ["https://t.co/jdwwxhocBQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EE UU recomend\u00f3 la aplicaci\u00f3n de una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 para los mayores de a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo de la vacuna."}, {"id": 1439267030415314948, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn Jes\u00fas de Otoro, #Intibuc\u00e1 \n\n#HondurasSeVacuna, Los Otore\u00f1os acuden masivamente a vacunarse contra el #Covid 19 y el personal de #Copeco est\u00e1 apresto para ayudarte a poner en pr\u00e1ctica las medidas de bioseguridad y atenderte con calidad y calidez.\n\n#Vacuna+Cuidado=Protecci\u00f3n https://t.co/sagh3YAaVj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Intibuc\u00e1", "HondurasSeVacuna", "Covid", "Copeco", "Vacuna"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn Jes\u00fas de Otoro, , Los Otore\u00f1os acuden masivamente a vacunarse contra el y el personal de est\u00e1 apresto para ayudarte a poner en pr\u00e1ctica las medidas de bioseguridad y atenderte con calidad y calidez. +Cuidadorotecci\u00f3n"}, {"id": 1439265459065393154, "verified": true, "tweet_text": "La vacuna ser\u00e1 \"totalmente gratuita\" para los viajeros que cumplan con los par\u00e1metros del programa Vacutur-Panam\u00e1 https://t.co/gmodeYNCWG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gmodeYNCWG"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna ser\u00e1 \"totalmente gratuita\" para los viajeros que cumplan con los par\u00e1metros del programa Vacutur-Panam\u00e1"}, {"id": 1439264191005736962, "verified": false, "tweet_text": "Ya hay fechas para la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de la vacuna contra el Covid-19 para los cuarentones en Ecatepec... https://t.co/VR3nZPulG4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya hay fechas para la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de la vacuna contra el Covid-19 para los cuarentones en Ecatepec..."}, {"id": 1439264003977617410, "verified": true, "tweet_text": "El ministro de Salud, Luis Francisco Sucre, indic\u00f3 cu\u00e1les son las personas que se les aplicar\u00e1 la tercera dosis de vacuna contra el #COVID-19. \"Para la poblaci\u00f3n en general no va a ser aprobada\", aclar\u00f3. V\u00eddeo: @mbatistarios #TReporta https://t.co/kxej278Siw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "TReporta"], "mentions": ["mbatistarios"], "country": "MEXICO", "text_es": "El ministro de Salud, Luis Francisco Sucre, indic\u00f3 cu\u00e1les son las personas que se les aplicar\u00e1 la tercera dosis de vacuna contra el . \"Para la poblaci\u00f3n en general no va a ser aprobada\", aclar\u00f3. V\u00eddeo:"}, {"id": 1439262941879078914, "verified": true, "tweet_text": "Hasta el momento han recibido 81 solicitudes para aplicar la vacuna en menores.\n\nhttps://t.co/VQFPTYqfbG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VQFPTYqfbG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta el momento han recibido solicitudes para aplicar la vacuna en menores."}, {"id": 1439261707298353158, "verified": true, "tweet_text": "El gobierno de la CDMX dio a conocer fechas, horarios y sedes para aplicar la segunda dosis de la vacuna contra el covid-19 en las alcald\u00edas \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Xochimilco, Cuajimalpa y Gustavo A. Madero. https://t.co/sJBqgzutBH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sJBqgzutBH"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gobierno de la CDMX dio a conocer fechas, horarios y sedes para aplicar la segunda dosis de la vacuna contra el covid-19 en las alcald\u00edas \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Xochimilco, Cuajimalpa y Gustavo A. Madero."}, {"id": 1439260204831580163, "verified": false, "tweet_text": "El Gobierno ha suscrito un acuerdo con el laboratorio Moderna, para la adquisici\u00f3n de 20 millones de dosis de su vacuna contra la covid-19, con miras al a\u00f1o 2022.\n\ud83d\udc49https://t.co/JQGpaUMLrd https://t.co/x9iPhNwUXI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JQGpaUMLrd"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno ha suscrito un acuerdo con el laboratorio Moderna, para la adquisici\u00f3n de millones de dosis de su vacuna contra la covid-19, con miras al a\u00f1o . \ud83d\udc49"}, {"id": 1439258893226491906, "verified": false, "tweet_text": "A ra\u00edz de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n masiva para aplicar la primera dosis de la vacuna contra el covid-19, muchos se preguntan si esta estrategia est\u00e1 dentro de las excepciones a la restricci\u00f3n vehicular sanitaria.\n#v\u1d00\u1d04\u1d1c\u0274\u1d00c\u1d0f\u1d20\u026a\u1d0519 \nhttps://t.co/zFsQXOvaHF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["v\u1d00\u1d04\u1d1c\u0274\u1d00c\u1d0f\u1d20\u026a\u1d0519"], "tweet_urls": ["https://t.co/zFsQXOvaHF"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ra\u00edz de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n masiva para aplicar la primera dosis de la vacuna contra el covid-19, muchos se preguntan si esta estrategia est\u00e1 dentro de las excepciones a la restricci\u00f3n vehicular sanitaria."}, {"id": 1439258636484812807, "verified": false, "tweet_text": "Esta noticia me alegra enormemente..Por #Vietnam #Cuba da hasta su sangre!!! \"El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana #Abdala vs la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia\". #CubaPorLaVida #CubaSalva #DeZurdaTeam https://t.co/PpGWJnKBhj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vietnam", "Cuba", "Abdala", "CubaPorLaVida", "CubaSalva", "DeZurdaTeam"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta noticia me alegra enormemente..Por da hasta su sangre!!! \"El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana vs la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia\"."}, {"id": 1439258449750155267, "verified": false, "tweet_text": "#MUNDO | Los turistas que visiten Panam\u00e1 recibir\u00e1n la vacuna contra el Covid-19 en caso de no tener el suministro de la dosis. El proceso se llevar\u00e1 a cabo a partir del #1Oct, en el marco de una iniciativa lanzada por el gobierno para reactivar el turismo.\nhttps://t.co/oOYQVSamlU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["MUNDO", "1Oct"], "tweet_urls": ["https://t.co/oOYQVSamlU"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Los turistas que visiten Panam\u00e1 recibir\u00e1n la vacuna contra el Covid-19 en caso de no tener el suministro de la dosis. El proceso se llevar\u00e1 a cabo a partir del , en el marco de una iniciativa lanzada por el gobierno para reactivar el turismo."}, {"id": 1439257975881969678, "verified": false, "tweet_text": "#LoM\u00e1sComentado La secretaria de\u00a0Salud\u00a0de\u00a0Tabasco,\u00a0Silvia Rold\u00e1n\u00a0Fern\u00e1ndez, anunci\u00f3 que arribar\u00e1n a la entidad 170 mil dosis m\u00e1s de la vacuna de\u00a0Pfizer\u00a0contra el\u00a0COVID-19. \n\nDetalles\ud83d\udc47\nhttps://t.co/I6IcTGK3f2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["LoM\u00e1sComentado"], "tweet_urls": ["https://t.co/I6IcTGK3f2"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "La secretaria de Salud de Tabasco, Silvia Rold\u00e1n Fern\u00e1ndez, anunci\u00f3 que arribar\u00e1n a la entidad mil dosis m\u00e1s de la vacuna de Pfizer contra el COVID-19. Detalles\ud83d\udc47"}, {"id": 1439257912279371791, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunas - El comit\u00e9 de asesores de la FDA, inici\u00f3 este viernes su reuni\u00f3n para decidir si da luz verde a una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19, como quiere el Gobierno de Joe Biden pese a las dudas de parte de la comunidad cient\u00edfica. https://t.co/1p9PyfTPKK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Vacunas"], "country": "MEXICO", "text_es": "- El comit\u00e9 de asesores de la FDA, inici\u00f3 este viernes su reuni\u00f3n para decidir si da luz verde a una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19, como quiere el Gobierno de Joe Biden pese a las dudas de parte de la comunidad cient\u00edfica."}, {"id": 1439257910408843267, "verified": false, "tweet_text": "Ya aprobaron el uso de emergencia de la vacuna Pfizer-BioNTech para adolescentes de 12 a 16 a\u00f1os y as\u00ed est\u00e1n las cosas. CLIC EN: https://t.co/j69WvvdD9i", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/j69WvvdD9i"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya aprobaron el uso de emergencia de la vacuna Pfizer-BioNTech para adolescentes de a a\u00f1os y as\u00ed est\u00e1n las cosas. CLIC EN:"}, {"id": 1439257821602852866, "verified": false, "tweet_text": "#Ent\u00e9rate domingo 19 de septiembre inicia la aplicaci\u00f3n de la SEGUNDA DOSIS de la vacuna contra el  Covid-19 para las personas de 40 a 49 a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de Loreto, Sombrerete, Susticac\u00e1n, El Salvador, Mazapil, Melchor Ocampo y Villa de Cos. https://t.co/5AFE3tsJbf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Ent\u00e9rate"], "country": "MEXICO", "text_es": "domingo de septiembre inicia la aplicaci\u00f3n de la SEGUNDA DOSIS de la vacuna contra el Covid-19 para las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de Loreto, Sombrerete, Susticac\u00e1n, El Salvador, Mazapil, Melchor Ocampo y Villa de Cos."}, {"id": 1439257243501973508, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdEn La Esperanza, #Intibuc\u00e1 \n\nEn el segundo #Vacunat\u00f3n para que todos los intibucanos se inmunicen contra el #Covid 19, hoy s\u00e1bado personal de #Copeco, de #Salud y de otras instituciones te esperamos, se aplica primera y segunda dosis en la #UPNFM.\n\nVacuna+Cuidado=Protecci\u00f3n https://t.co/qXF8uFQo31", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Intibuc\u00e1", "Vacunat\u00f3n", "Covid", "Copeco", "Salud", "UPNFM"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEn La Esperanza, En el segundo para que todos los intibucanos se inmunicen contra el , hoy s\u00e1bado personal de , de y de otras instituciones te esperamos, se aplica primera y segunda dosis en la . Vacuna+Cuidadorotecci\u00f3n"}, {"id": 1439256271908134920, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfTen\u00edas planeado recibir una tercera dosis de la vacuna @pfizer contra el COVID-19? @US_FDA  #CoronaVirusUpdates #COVID\u30fc19 \nhttps://t.co/MIwuIBUdhO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["CoronaVirusUpdates", "COVID\u30fc19"], "mentions": ["pfizer", "US_FDA"], "tweet_urls": ["https://t.co/MIwuIBUdhO"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTen\u00edas planeado recibir una tercera dosis de la vacuna contra el COVID-19?"}, {"id": 1439256193923383297, "verified": true, "tweet_text": "@AraceliParada11 Buen d\u00eda, con gusto le compartimos el calendario y sedes de vacunaci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de la vacuna contra COVID-19 en adultos de 30 a 39 a\u00f1os:\nhttps://t.co/kBQIx0I0za", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["AraceliParada11"], "tweet_urls": ["https://t.co/kBQIx0I0za"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen d\u00eda, con gusto le compartimos el calendario y sedes de vacunaci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de la vacuna contra COVID-19 en adultos de a a\u00f1os:"}, {"id": 1439255483618058251, "verified": false, "tweet_text": "@lialimon @Claudiashein L\u00eda Lim\u00f3n, lo que me preocupa es que en la alcald\u00eda los j\u00f3venes que en una futura elecci\u00f3n votar\u00e1n, no est\u00e1n siendo atendidos con la vacuna para el COVID-19, si en tus manos esta  yo creo que por ah\u00ed se puede empezar tambi\u00e9n....!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["lialimon", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "L\u00eda Lim\u00f3n, lo que me preocupa es que en la alcald\u00eda los j\u00f3venes que en una futura elecci\u00f3n votar\u00e1n, no est\u00e1n siendo atendidos con la vacuna para el COVID-19, si en tus manos esta yo creo que por ah\u00ed se puede empezar tambi\u00e9n....!!!"}, {"id": 1439253179951104000, "verified": false, "tweet_text": "@delynith Muy valioso tweet delynith, esta muy bien la aplicaci\u00f3n de la vacuna para evitar que el covid 19 se expanda a gente mas vulnerable, muy buen tweet 10/10", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["delynith"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy valioso tweet delynith, esta muy bien la aplicaci\u00f3n de la vacuna para evitar que el covid se expanda a gente mas vulnerable, muy buen tweet /10"}, {"id": 1439252883023740928, "verified": false, "tweet_text": "Seg\u00fan Bill Gates, el mundo debe hacer esto para vencer la pandemia del COVID-19 \n\n#BillGates #COVID #Pandemia #Vacuna\nhttps://t.co/sz5pJfQaBA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["BillGates", "COVID", "Pandemia", "Vacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/sz5pJfQaBA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan Bill Gates, el mundo debe hacer esto para vencer la pandemia del COVID-19"}, {"id": 1439252848127193091, "verified": false, "tweet_text": "@roslemusmartin El Foro de Sao Pablo en Pol\u00edtica, es equivalente a hablar del chip de la vacuna o de Complot para no usar Ivermectina en COVID-19. Venezuela no deja de ser instrumento asusta bobos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["roslemusmartin"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Foro de Sao Pablo en Pol\u00edtica, es equivalente a hablar del chip de la vacuna o de Complot para no usar Ivermectina en COVID-19. Venezuela no deja de ser instrumento asusta bobos."}, {"id": 1439251337372323845, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1La vacunaci\u00f3n contra el Covid-19 contin\u00faa! \n\nMa\u00f1ana domingo 19 de septiembre iniciar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la SEGUNDA DOSIS de la #vacuna contra el #Covid19 para las personas de 40 a 49 a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de Loreto, Sombrerete, Susticac\u00e1n, El Salvador, https://t.co/J6tEIA3Q2Q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["vacuna", "Covid19"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1La vacunaci\u00f3n contra el Covid-19 contin\u00faa! Ma\u00f1ana domingo de septiembre iniciar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la SEGUNDA DOSIS de la contra el para las personas de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en los municipios de Loreto, Sombrerete, Susticac\u00e1n, El Salvador,"}, {"id": 1439250705659817986, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd34\ud83d\udc89 El @GobCDMX anunci\u00f3 que continuar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de la vacuna contra #Covid_19 para personas de 30 a 39 a\u00f1os en tres alcald\u00edas, checa todos los detalles. \ud83d\udc47\n\nhttps://t.co/4V4lg98ZGx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19"], "mentions": ["GobCDMX"], "tweet_urls": ["https://t.co/4V4lg98ZGx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udd34", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34\ud83d\udc89 El anunci\u00f3 que continuar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de la vacuna contra para personas de a a\u00f1os en tres alcald\u00edas, checa todos los detalles. \ud83d\udc47"}, {"id": 1439246297224159234, "verified": true, "tweet_text": "Un comit\u00e9 asesor de la FDA se reuni\u00f3 para hablar sobre la recomendaci\u00f3n de la dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19. https://t.co/Yr1kjWq0LD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Yr1kjWq0LD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un comit\u00e9 asesor de la FDA se reuni\u00f3 para hablar sobre la recomendaci\u00f3n de la dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19."}, {"id": 1439245217429966850, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia.#CubaViva https://t.co/1Vo7WU8Ubj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "CubaViva"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Salud de Vietnam aprob\u00f3 hoy la importaci\u00f3n y uso de la vacuna cubana Abdala contra la Covid-19 para administrarla en condiciones de emergencia."}, {"id": 1439244732614549505, "verified": false, "tweet_text": "@Paracetamol0512 https://t.co/6ITGyLmhrk\nEsta es la vacuna anunciada, lo q no se si para esta jornada aunque se ya hay en el pa\u00eds m\u00e1s de 600 mil dosis.\n\nAhora bien la #pfizer se dec\u00eda era una sola dosis y luego dos y ahora se aprob\u00f3 entiendo para mayores de 65 a\u00f1os 3ra dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["pfizer"], "mentions": ["Paracetamol0512"], "tweet_urls": ["https://t.co/6ITGyLmhrk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta es la vacuna anunciada, lo q no se si para esta jornada aunque se ya hay en el pa\u00eds m\u00e1s de mil dosis. Ahora bien la se dec\u00eda era una sola dosis y luego dos y ahora se aprob\u00f3 entiendo para mayores de a\u00f1os ra dosis."}, {"id": 1439244137497337866, "verified": false, "tweet_text": "\"Ahora sabemos por tres estudios que los pacientes recuperados tienen un riesgo aumentado en t\u00e9rminos de seguridad con la vacuna. Por lo tanto, la vacuna est\u00e1 contraindicada para los pacientes recuperados del covid.\"\n\nhttps://t.co/dPXwGgwYgm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dPXwGgwYgm"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Ahora sabemos por tres estudios que los pacientes recuperados tienen un riesgo aumentado en t\u00e9rminos de seguridad con la vacuna. Por lo tanto, la vacuna est\u00e1 contraindicada para los pacientes recuperados del covid.\""}, {"id": 1439243748593049606, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 Segunda Dosis de vacuna contra COVID-19 en \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, para personas de 30 a 39 a\u00f1os que recibieron el biol\u00f3gico Sputnik V, del 21 al 25 de septiembre, sede CU. \ud83d\udc89 https://t.co/ixFwW2s08D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Segunda Dosis de vacuna contra COVID-19 en \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, para personas de a a\u00f1os que recibieron el biol\u00f3gico Sputnik V, del al de septiembre, sede CU. \ud83d\udc89"}, {"id": 1439241379880783875, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Cl\u00ednicas GRATUITAS de la vacuna COVID-19! Sitios en todo el condado. La preimera y la segunda dosis ya est\u00e1n disponible. Para obtener m\u00e1s informaci\u00f3n, visite https://t.co/Lufrv1lV3S\u2026 https://t.co/bEY9iMQlDI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Lufrv1lV3S"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Cl\u00ednicas GRATUITAS de la vacuna COVID-19! Sitios en todo el condado. La preimera y la segunda dosis ya est\u00e1n disponible. Para obtener m\u00e1s informaci\u00f3n, visite"}, {"id": 1439241091224571911, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Llegaremos a 1 mill\u00f3n 300 mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el #PlanVacunaci\u00f3n!\n \nAvanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. #ElCambioYaSeSiente, los estudiantes de 12 a 15 a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos. https://t.co/a5AVHcv8Zy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["PlanVacunaci\u00f3n", "ElCambioYaSeSiente"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Llegaremos a mill\u00f3n mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el ! Avanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. , los estudiantes de a a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos."}, {"id": 1439240788236439555, "verified": false, "tweet_text": "\u00daLTIMO HORA!!: Vietnam \ud83c\uddfb\ud83c\uddf3 aprueba el uso de la cuban\u00edsima vacuna ABDALA y se convierte as\u00ed en la octava vacuna anti-COVID-19 aprobada para uso en Vietnam, donde solo el 6,3% de sus 98 millones habitantes han recibido al menos dos dosis.\nUnidos Venceremos!! \ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\uddfb\ud83c\uddf3 https://t.co/7HrWSC6T7N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\ud83c\uddfb\ud83c\uddf3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00daLTIMO HORA!!: Vietnam \ud83c\uddfb\ud83c\uddf3 aprueba el uso de la cuban\u00edsima vacuna ABDALA y se convierte as\u00ed en la octava vacuna anti-COVID-19 aprobada para uso en Vietnam, donde solo el % de sus millones habitantes han recibido al menos dos dosis. Unidos Venceremos!! \ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\uddfb\ud83c\uddf3"}, {"id": 1439239537767575553, "verified": false, "tweet_text": "El Gobernador liber\u00f3 las segundas dosis de vacuna anti Covid-19 para mayores de 60 a\u00f1os\nhttps://t.co/wsj2S369mh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wsj2S369mh"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobernador liber\u00f3 las segundas dosis de vacuna anti Covid-19 para mayores de a\u00f1os"}, {"id": 1439238292369727500, "verified": false, "tweet_text": "El Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19.\n https://t.co/bcRrP83T9e https://t.co/Ohm1FHiFtc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ohm1FHiFtc"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19."}, {"id": 1439237776378142720, "verified": false, "tweet_text": "#Salud Empresas empiezan a exigir vacuna contra #Covid-19. La #STPS afirm\u00f3 que no puede ser condicionante para dar empleo o garantizar un puesto, pues viola los art\u00edculos 2 y 133 de la Ley Federal del Trabajo sobre el derecho al trabajo decente y a la no discriminaci\u00f3n #Notcias https://t.co/osv4ofIZMe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Salud", "Covid", "STPS", "Notcias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Empresas empiezan a exigir vacuna contra . La afirm\u00f3 que no puede ser condicionante para dar empleo o garantizar un puesto, pues viola los art\u00edculos y de la Ley Federal del Trabajo sobre el derecho al trabajo decente y a la no discriminaci\u00f3n"}, {"id": 1439235823447257089, "verified": false, "tweet_text": "Humillaci\u00f3n Y maltrato es lo que hay en las colas para colocarse la vacuna contra el COVID-19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Humillaci\u00f3n Y maltrato es lo que hay en las colas para colocarse la vacuna contra el COVID-19"}, {"id": 1439235058691416068, "verified": true, "tweet_text": "#NoticiasVPItv | #ResumenSemanal | Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) asegur\u00f3 que no es necesaria una tercera dosis de vacuna contra el covid-19 para la poblaci\u00f3n general.\n\n#18Sep Con\u00e9ctate a nuestra se\u00f1al #EnVivo aqu\u00ed: https://t.co/3MQEfWQAz2 https://t.co/PsJxBc9WHD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["NoticiasVPItv", "ResumenSemanal", "18Sep", "EnVivo"], "tweet_urls": ["https://t.co/3MQEfWQAz2"], "country": "MEXICO", "text_es": "| | Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) asegur\u00f3 que no es necesaria una tercera dosis de vacuna contra el covid-19 para la poblaci\u00f3n general. Con\u00e9ctate a nuestra se\u00f1al aqu\u00ed:"}, {"id": 1439234434688036869, "verified": false, "tweet_text": "Consejo gratis para padres y madres: Si quer\u00e9is ser abuelos en alg\u00fan momento no vacun\u00e9is a vuestras hijas.\n\nUna experta cree que hay que investigar la alteraci\u00f3n en la menstruaci\u00f3n tras la vacuna contra el Covid-19 https://t.co/yeyfLopzyC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/yeyfLopzyC"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Consejo gratis para padres y madres: Si quer\u00e9is ser abuelos en alg\u00fan momento no vacun\u00e9is a vuestras hijas. Una experta cree que hay que investigar la alteraci\u00f3n en la menstruaci\u00f3n tras la vacuna contra el Covid-19"}, {"id": 1439233737296842753, "verified": false, "tweet_text": "Ya mis bebes vienen de camino para el occidente. Que lindo se va a sentir estar en la misma zona horaria que ellos. Por favor, cu\u00eddense mucho y distanciamiento social porque la vacuna no te exime de que no te contagies con el COVID-19. Los quiero \ud83d\udc96 https://t.co/i0ykTSAvFB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc96"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya mis bebes vienen de camino para el occidente. Que lindo se va a sentir estar en la misma zona horaria que ellos. Por favor, cu\u00eddense mucho y distanciamiento social porque la vacuna no te exime de que no te contagies con el COVID-19. Los quiero \ud83d\udc96"}, {"id": 1439232755397795845, "verified": false, "tweet_text": "Le toc\u00f3 el turno a los j\u00f3venes de Moquegua, (18 a m\u00e1s) y, tal como esper\u00e1bamos, dieron una lecci\u00f3n de responsabilidad y compromiso, acudiendo masivamente a la convocatoria del sector Salud para recibir la primera dosis de la vacuna contra el COVID-19. https://t.co/7vD9ZMwjKe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Le toc\u00f3 el turno a los j\u00f3venes de Moquegua, (18 a m\u00e1s) y, tal como esper\u00e1bamos, dieron una lecci\u00f3n de responsabilidad y compromiso, acudiendo masivamente a la convocatoria del sector Salud para recibir la primera dosis de la vacuna contra el COVID-19."}, {"id": 1439231562474680325, "verified": false, "tweet_text": "Se plantear\u00e1 la creaci\u00f3n de una coordinaci\u00f3n entre los cuatro pa\u00edses que realizan pruebas de vacunas contra el COVID-19 para tener el pr\u00f3ximo a\u00f1o una vacuna en la regi\u00f3n. https://t.co/0IsbQqlF2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0IsbQqlF2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se plantear\u00e1 la creaci\u00f3n de una coordinaci\u00f3n entre los cuatro pa\u00edses que realizan pruebas de vacunas contra el COVID-19 para tener el pr\u00f3ximo a\u00f1o una vacuna en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439231551515004931, "verified": true, "tweet_text": "Ayer arrib\u00f3 al pa\u00eds un nuevo lote con 44.460 dosis de la vacuna Pfizer al aeropuerto Silvio Pettirossi ubicado en Luque, como parte del mill\u00f3n de vacunas compradas por el Gobierno para dar continuidad al Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n contra el COVID-19.\nhttps://t.co/LnigvwxR8G", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LnigvwxR8G"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer arrib\u00f3 al pa\u00eds un nuevo lote con dosis de la vacuna Pfizer al aeropuerto Silvio Pettirossi ubicado en Luque, como parte del mill\u00f3n de vacunas compradas por el Gobierno para dar continuidad al Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n contra el COVID-19."}, {"id": 1439229937723052040, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34 [EN VIVO] Irfaan Ali, presidente de la Rep\u00fablica Cooperativa de Guyana: \u201chago una llamado a los gobiernos para acelerar el desarrollo, la producci\u00f3n y la distribuci\u00f3n global de la vacuna contra la covid-19\"\n#ElInformativoxNacional https://t.co/84dGFjRBgl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["ElInformativoxNacional"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 [EN VIVO] Irfaan Ali, presidente de la Rep\u00fablica Cooperativa de Guyana: \u201chago una llamado a los gobiernos para acelerar el desarrollo, la producci\u00f3n y la distribuci\u00f3n global de la vacuna contra la covid-19\""}, {"id": 1439229112229392393, "verified": true, "tweet_text": "FDA recomienda dosis adicional s\u00f3lo para ancianos y personas vulnerables https://t.co/vXOp1WrYHW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vXOp1WrYHW"], "country": "MEXICO", "text_es": "FDA recomienda dosis adicional s\u00f3lo para ancianos y personas vulnerables"}, {"id": 1439224945071071238, "verified": false, "tweet_text": "@MPensas2 @NEKONINJA7 @ElDiestro_ @JavierYo161 Israel ya est\u00e1 prepando una cuarta ronda de inyecciones contra el Covid-19, \nNi con tres dosis. tienen pauta completa\ud83d\ude02\ud83d\ude02\nEsto ya mismo se desmorona.\nhttps://t.co/Modz06OY68", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["MPensas2", "NEKONINJA7", "ElDiestro_", "JavierYo161"], "tweet_urls": ["https://t.co/Modz06OY68"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Israel ya est\u00e1 prepando una cuarta ronda de inyecciones contra el Covid-19, Ni con tres dosis. tienen pauta completa\ud83d\ude02\ud83d\ude02 Esto ya mismo se desmorona."}, {"id": 1439224540350058498, "verified": false, "tweet_text": "@Daniela77912741 @janayaish @mauroville \nEl Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19. https://t.co/lPvvi1l5hC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Daniela77912741", "janayaish", "mauroville"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19."}, {"id": 1439221676307255298, "verified": false, "tweet_text": "Nota Completa: https://t.co/ywhRR0GnHQ\n.\nAYACUCHO:  LA DIRESA CONTINUA CON EL VACUNAFEST. SI TIENES DE 20 A\u00d1OS PARA ARRIBA ANDA Y VACUNATE CONTRA EL COVID 19 Y TROLEALE A LA PANDEMIA.\nLa Direcci\u00f3n de Salud de Ayacucho, contin\u00faa con el vacuna fest en la  provincia de Huanta y Huam https://t.co/tKXDdAC5q8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ywhRR0GnHQ"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nota Completa: . AYACUCHO: LA DIRESA CONTINUA CON EL VACUNAFEST. SI TIENES DE A\u00d1OS PARA ARRIBA ANDA Y VACUNATE CONTRA EL COVID Y TROLEALE A LA PANDEMIA. La Direcci\u00f3n de Salud de Ayacucho, contin\u00faa con el vacuna fest en la provincia de Huanta y Huam"}, {"id": 1439217643723100160, "verified": false, "tweet_text": "Medida rige desde el 20 de setiembre, para ingresar al pa\u00eds necesitar\u00e1n tener sus dos dosis de la vacuna contra el Covid-19. Asimismo, se suspendi\u00f3 el ingreso a los extranjeros que provengan o hayan hecho escala en Sud\u00e1frica hasta el 3 de octubre del 2021.\nhttps://t.co/FjWiXvtPND", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FjWiXvtPND"], "country": "MEXICO", "text_es": "Medida rige desde el de setiembre, para ingresar al pa\u00eds necesitar\u00e1n tener sus dos dosis de la vacuna contra el Covid-19. Asimismo, se suspendi\u00f3 el ingreso a los extranjeros que provengan o hayan hecho escala en Sud\u00e1frica hasta el de octubre del ."}, {"id": 1439216290783277063, "verified": false, "tweet_text": "En medio de la celebraci\u00f3n del Bicentenario de Independencia, varios guatemaltecos aprovecharon para recibir la vacuna contra el Covid-19. Ent\u00e9rese aqu\u00ed: https://t.co/nNvvYNTHom", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nNvvYNTHom"], "country": "MEXICO", "text_es": "En medio de la celebraci\u00f3n del Bicentenario de Independencia, varios guatemaltecos aprovecharon para recibir la vacuna contra el Covid-19. Ent\u00e9rese aqu\u00ed:"}, {"id": 1439214035149406210, "verified": false, "tweet_text": "#Colombia #Coronavirus | El anuncio oficial lo hizo el @MinSaludCol   https://t.co/5CFbsSL12u v\u00eda @laopinioncucuta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Colombia", "Coronavirus"], "mentions": ["MinSaludCol", "laopinioncucuta"], "tweet_urls": ["https://t.co/5CFbsSL12u"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El anuncio oficial lo hizo el v\u00eda"}, {"id": 1439213644869476354, "verified": false, "tweet_text": "Continuamos con los servicios de vacunas y pruebas COVID-19, desde el comienzo de la vacuna no hemos descansado para brindarte este servicio que tan importante es en este momento de pandemia. @HispanicFedFL @Walmart @Walgreens https://t.co/cJRlOagSEr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["HispanicFedFL", "Walmart", "Walgreens"], "tweet_urls": ["https://t.co/cJRlOagSEr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Continuamos con los servicios de vacunas y pruebas COVID-19, desde el comienzo de la vacuna no hemos descansado para brindarte este servicio que tan importante es en este momento de pandemia."}, {"id": 1439212621186551814, "verified": false, "tweet_text": "No esperes. Puedes recibir una vacuna contra el COVID-19 y puedes recibirla ahora. Para pedir una cita, llama al 833-660-2416 y pulsa la opci\u00f3n 1 para hablar en espa\u00f1ol. #UPMCvacuna  #patrocinador https://t.co/Pjm8LFcaN7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["UPMCvacuna", "patrocinador"], "country": "MEXICO", "text_es": "No esperes. Puedes recibir una vacuna contra el COVID-19 y puedes recibirla ahora. Para pedir una cita, llama al -660-2416 y pulsa la opci\u00f3n para hablar en espa\u00f1ol."}, {"id": 1439212614521737222, "verified": false, "tweet_text": "Recuerda que en Aguadilla Mall puedes recibir tu Vacuna para el COVID-19. \nPara mas info: https://t.co/IKdBh0L2Ua\n\n\u00a1Te esperamos!\nAguadilla Mall, \u00a1Tu Mall, Tu Casa! https://t.co/UGqCpLODbn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IKdBh0L2Ua"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recuerda que en Aguadilla Mall puedes recibir tu Vacuna para el COVID-19. Para mas info: \u00a1Te esperamos! Aguadilla Mall, \u00a1Tu Mall, Tu Casa!"}, {"id": 1439212316663468033, "verified": false, "tweet_text": "Esto es lo que se debe tener en cuenta sobre este proceso al que el Gobierno dio v\u00eda libre :\nDiez  cosas que hay que saber sobre la tercera dosis para mayores de 70 a\u00f1os https://t.co/sIy9lXLSUB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sIy9lXLSUB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto es lo que se debe tener en cuenta sobre este proceso al que el Gobierno dio v\u00eda libre : Diez cosas que hay que saber sobre la tercera dosis para mayores de a\u00f1os"}, {"id": 1439210326130630659, "verified": false, "tweet_text": "@el_Periodico @MinSaludGuate la OPS no ha avalado la vacuna Sputnik V y se utiliza en Guatemala y las pruebas de Ant\u00edgeno de Covid-19 exigen los hospitales p\u00fablicos y del seguro sociale que est\u00e9n en el listado de la OPS que contradictorio, todo a su conveniencia para favorecer intereses.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["el_Periodico", "MinSaludGuate"], "country": "MEXICO", "text_es": "la OPS no ha avalado la vacuna Sputnik V y se utiliza en Guatemala y las pruebas de Ant\u00edgeno de Covid-19 exigen los hospitales p\u00fablicos y del seguro sociale que est\u00e9n en el listado de la OPS que contradictorio, todo a su conveniencia para favorecer intereses."}, {"id": 1439209786990596104, "verified": false, "tweet_text": "La FDA rechaza el plan de administrar dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19 de Pfizer para la poblaci\u00f3n en general en EE.UU. https://t.co/07oCKimFp3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/07oCKimFp3"], "country": "MEXICO", "text_es": "La FDA rechaza el plan de administrar dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19 de Pfizer para la poblaci\u00f3n en general en EE.UU."}, {"id": 1439208079594344449, "verified": false, "tweet_text": "@elhigadodmarita Vacuna VoluntariaASESOR\u00cdA .\nLEGAL GRATUITA CONTRA LA TIRAN\u00cdA SANITARIA\nLa vacuna covid-19 en el Per\u00fa es voluntaria. Si les ha llegado un documento en el cual les est\u00e1n exigiendo vacunarse para continuar sus estudios o en el trabajo, m\u00e1ndenmelo al correo\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["elhigadodmarita"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna VoluntariaASESOR\u00cdA . LEGAL GRATUITA CONTRA LA TIRAN\u00cdA SANITARIA La vacuna covid-19 en el Per\u00fa es voluntaria. Si les ha llegado un documento en el cual les est\u00e1n exigiendo vacunarse para continuar sus estudios o en el trabajo, m\u00e1ndenmelo al correo\u2026"}, {"id": 1439207644342984708, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89Esto es lo que se debe tener en cuenta sobre este proceso al que el Gobierno dio v\u00eda libre \u27a1\ufe0f https://t.co/1cMlHIqSfA https://t.co/0TtQV2hwBC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1cMlHIqSfA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89Esto es lo que se debe tener en cuenta sobre este proceso al que el Gobierno dio v\u00eda libre \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1439203810325446660, "verified": false, "tweet_text": "#RCVInternacional\n\nTuristas no inmunizados que visiten Panam\u00e1 recibir\u00e1n vacuna contra COVID-19 desde el 1 de octubre, en el marco de una iniciativa lanzada por el Gobierno para reactivar el turismo,\u00a0mientras la vecina CR anunci\u00f3 que vacunar\u00e1 migrantes sin importar estatus legal. https://t.co/rnS5ErRA6s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["RCVInternacional"], "country": "MEXICO", "text_es": "Turistas no inmunizados que visiten Panam\u00e1 recibir\u00e1n vacuna contra COVID-19 desde el de octubre, en el marco de una iniciativa lanzada por el Gobierno para reactivar el turismo, mientras la vecina CR anunci\u00f3 que vacunar\u00e1 migrantes sin importar estatus legal."}, {"id": 1439200897624682498, "verified": false, "tweet_text": "MSP confirm\u00f3 la circulaci\u00f3n comunitaria de la variante Delta de coronavirus https://t.co/f6NSNowJWb v\u00eda @elpaisuy. Que se espera @DrDanielSalinas para hacer obligatoria la vacuna contra COVID-19 en todo el personal de Salud??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["elpaisuy", "DrDanielSalinas"], "tweet_urls": ["https://t.co/f6NSNowJWb"], "country": "MEXICO", "text_es": "MSP confirm\u00f3 la circulaci\u00f3n comunitaria de la variante Delta de coronavirus v\u00eda . Que se espera para hacer obligatoria la vacuna contra COVID-19 en todo el personal de Salud??"}, {"id": 1439200365707239428, "verified": false, "tweet_text": "Buen hilo, \u201cmedicina basada en lo que es mejor para el paciente\u201d, lo que llamamos an\u00e9cdotas deber\u00edan ser \u201creportes de casos\u201d, el primer paso de la investigaci\u00f3n m\u00e9dica. Recuperados de COVID-19 en mayor riesgo de efectos adversos a vacuna. https://t.co/vRXUJbW8IY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vRXUJbW8IY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen hilo, \u201cmedicina basada en lo que es mejor para el paciente\u201d, lo que llamamos an\u00e9cdotas deber\u00edan ser \u201creportes de casos\u201d, el primer paso de la investigaci\u00f3n m\u00e9dica. Recuperados de COVID-19 en mayor riesgo de efectos adversos a vacuna."}, {"id": 1439199972419936261, "verified": false, "tweet_text": "El Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19. https://t.co/St3pAC6uip", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19."}, {"id": 1439198781006823427, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc47El Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19.  \n\"Pensaron enterrarnos sin saber que \u00e9ramos semilla\". \ud83d\udc07 https://t.co/pIL58gCw6n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc07", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc47El Ministerio de Sanidad de Nueva Zelanda reconoce no tener ning\u00fan documento que demuestre que la vacuna de Pfizer tenga eficacia alguna para reducir la transmisi\u00f3n del Covid-19. \"Pensaron enterrarnos sin saber que \u00e9ramos semilla\". \ud83d\udc07"}, {"id": 1439198118961029126, "verified": false, "tweet_text": "Cientos de habitantes de los distritos intermedios de la regi\u00f3n Moquegua vienen siendo vacunados gracias a la estrategia conjunta de la Gerencia Regional de Salud de Moquegua (GERESA) y Anglo American, \"La vacuna llega\" que permite moviliza...\nhttps://t.co/2H2ASXXoVF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2H2ASXXoVF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cientos de habitantes de los distritos intermedios de la regi\u00f3n Moquegua vienen siendo vacunados gracias a la estrategia conjunta de la Gerencia Regional de Salud de Moquegua (GERESA) y Anglo American, \"La vacuna llega\" que permite moviliza..."}, {"id": 1439188975261044736, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35El Gobierno peruano suscribi\u00f3 acuerdos con Pfizer y Moderna para el suministro de 55 millones de dosis de la vacuna contra el covid-19, las cuales llegar\u00e1n el 2022.\n#ElInformativoxNacional\nhttps://t.co/kNV7UcAbij", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["ElInformativoxNacional"], "tweet_urls": ["https://t.co/kNV7UcAbij"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd35"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35El Gobierno peruano suscribi\u00f3 acuerdos con Pfizer y Moderna para el suministro de millones de dosis de la vacuna contra el covid-19, las cuales llegar\u00e1n el ."}, {"id": 1439185497914585092, "verified": false, "tweet_text": "La FDA rechaza el plan de administrar dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19 de Pfizer para la poblaci\u00f3n en general en EE.UU. https://t.co/LxTj7ffBlV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LxTj7ffBlV"], "country": "MEXICO", "text_es": "La FDA rechaza el plan de administrar dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19 de Pfizer para la poblaci\u00f3n en general en EE.UU."}, {"id": 1439182411217002496, "verified": false, "tweet_text": "La aplicaci\u00f3n de una tercera dosis de la vacuna anti #COVID no es un nuevo intento para \"\"matar\"\" personas.\n\n\ud83d\udeab#Fake\n\n\ud83d\udd0e Seg\u00fan el Ministerio de Salud de #Israel \ud83c\uddee\ud83c\uddf1  la dosis de refuerzo multiplica 10 veces la inmunidad al virus.\nhttps://t.co/XlJNlgxnse\nhttps://t.co/gGUgJPJ5P4 https://t.co/tqJY0xut4X", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "Fake", "Israel"], "tweet_urls": ["https://t.co/XlJNlgxnse", "https://t.co/gGUgJPJ5P4"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udeab", "\ud83d\udd0e", "\ud83c\uddee\ud83c\uddf1"], "country": "MEXICO", "text_es": "La aplicaci\u00f3n de una tercera dosis de la vacuna anti no es un nuevo intento para \"\"matar\"\" personas. \ud83d\udeab \ud83d\udd0e Seg\u00fan el Ministerio de Salud de \ud83c\uddee\ud83c\uddf1 la dosis de refuerzo multiplica veces la inmunidad al virus."}, {"id": 1439181919669866498, "verified": true, "tweet_text": "El #ReinoUnido aliviar\u00e1 las restricciones de viaje para los pa\u00edses considerados seguros, como ped\u00eda la industria tur\u00edstica y las aerol\u00edneas. #Francia supera 50 millones de personas vacunadas con al menos una dosis contra la #COVID-19 #vacuna https://t.co/EUr10fU9cS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["ReinoUnido", "Francia", "COVID", "vacuna"], "tweet_urls": ["https://t.co/EUr10fU9cS"], "country": "MEXICO", "text_es": "El aliviar\u00e1 las restricciones de viaje para los pa\u00edses considerados seguros, como ped\u00eda la industria tur\u00edstica y las aerol\u00edneas. supera millones de personas vacunadas con al menos una dosis contra la"}, {"id": 1439179347827507203, "verified": false, "tweet_text": "Los deportistas profesionales est\u00e1n obligados a vacunarse en EEUU para no esparcir el virus. A 2 empleados d los Nacionales d Washington d la MLB les cancelaron sus contratos por negarse a recibir la vacuna contra el Covid 19. As\u00ed debe ser. Ac\u00e1 en f\u00fatbol como est\u00e1 la vacunaci\u00f3n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los deportistas profesionales est\u00e1n obligados a vacunarse en EEUU para no esparcir el virus. A empleados d los Nacionales d Washington d la MLB les cancelaron sus contratos por negarse a recibir la vacuna contra el Covid . As\u00ed debe ser. Ac\u00e1 en f\u00fatbol como est\u00e1 la vacunaci\u00f3n?"}, {"id": 1439176400783777799, "verified": false, "tweet_text": "Vacuna para turistas.\nhttps://t.co/iBqCmpC1fL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iBqCmpC1fL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna para turistas."}, {"id": 1439163941733666818, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/dxTDVzWHWt Pfizer COVID-19 Booster Shots Recommended by FDA but Not Yet Available to Public Las dosis de refuerzo de la vacuna Pfizer contra el COVID-19 fueron recomendadas por la FDA pero aun no estan disponibles para el publico", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dxTDVzWHWt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer COVID-19 Booster Shots Recommended by FDA but Not Yet Available to Public Las dosis de refuerzo de la vacuna Pfizer contra el COVID-19 fueron recomendadas por la FDA pero aun no estan disponibles para el publico"}, {"id": 1439152804904554498, "verified": false, "tweet_text": "Son enfermedad mental y peligro para salud p\u00fablica pura y dura. https://t.co/sutIoGiaz2\nhttps://t.co/WeB8GpeJDS\nhttps://t.co/Hmbxj0aT72\nhttps://t.co/dOOxawUemZ https://t.co/i9fXlJkOMi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sutIoGiaz2", "https://t.co/WeB8GpeJDS", "https://t.co/Hmbxj0aT72", "https://t.co/dOOxawUemZ", "https://t.co/i9fXlJkOMi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son enfermedad mental y peligro para salud p\u00fablica pura y dura."}, {"id": 1439144790281555972, "verified": false, "tweet_text": "Se continuar\u00e1 tambi\u00e9n con la vacunaci\u00f3n sin cita para primeras y segundas dosis en m\u00e1s de 150 puntos y se instalar\u00e1n unidades m\u00f3viles para vacunar sin cita en universidades\n\nLa Consejer\u00eda de\u00a0Salud y Familias\u00a0comenzar\u00e1 a partir del pr\u00f3ximo martes a\n\nhttps://t.co/26lu8IfDYb https://t.co/nGK7JsPtdf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/26lu8IfDYb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se continuar\u00e1 tambi\u00e9n con la vacunaci\u00f3n sin cita para primeras y segundas dosis en m\u00e1s de puntos y se instalar\u00e1n unidades m\u00f3viles para vacunar sin cita en universidades La Consejer\u00eda de Salud y Familias comenzar\u00e1 a partir del pr\u00f3ximo martes a"}, {"id": 1439141647070240771, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude37 Defensora de la vacuna para el covid-19 pierde a seis familiares en tres semanas por no inmunizarse - Univision \ud83d\udc49 https://t.co/hKSWl5WCXN \ud83d\udc8a #Medical #GroupZirigoza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "hashtags": ["Medical", "GroupZirigoza"], "tweet_urls": ["https://t.co/hKSWl5WCXN"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37", "\ud83d\udc49", "\ud83d\udc8a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 Defensora de la vacuna para el covid-19 pierde a seis familiares en tres semanas por no inmunizarse - Univision \ud83d\udc49 \ud83d\udc8a"}, {"id": 1439134471119376389, "verified": false, "tweet_text": "Hay pa\u00edses,como por ejemplo @ukinspain que no aceptan haber pasado el #Covid_19 y tener una \u00fanica dosis de una vacuna de 2 dosis, como vacunado. La @EU_Commission podr\u00edan ponerse de acuerdo y tener un una regla com\u00fan para toda Europa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19"], "mentions": ["ukinspain", "EU_Commission"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay pa\u00edses,como por ejemplo que no aceptan haber pasado el y tener una \u00fanica dosis de una vacuna de dosis, como vacunado. La podr\u00edan ponerse de acuerdo y tener un una regla com\u00fan para toda Europa."}, {"id": 1439128230099886082, "verified": false, "tweet_text": "Expertos de EEUU aprueban tercera dosis de Pfizer para mayores de 65 a\u00f1os\nEl comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EE.UU. (FDA, en ingl\u00e9s) aprob\u00f3 este viernes una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 en el pa\u00eds pero solo pa\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Expertos de EEUU aprueban tercera dosis de Pfizer para mayores de a\u00f1os El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EE.UU. (FDA, en ingl\u00e9s) aprob\u00f3 este viernes una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 en el pa\u00eds pero solo pa\u2026"}, {"id": 1439113678029262849, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35\ud83d\udea8 #IMPORTANTE Canciller\u00eda del Per\u00fa suscribi\u00f3 el viernes una enmienda al Acuerdo de Fabricaci\u00f3n y Suministro con Pfizer para el abastecimiento de 35 millones de dosis de la vacuna contra la COVID-19 en 2022.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "hashtags": ["IMPORTANTE"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd35", "\ud83d\udea8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35\ud83d\udea8 Canciller\u00eda del Per\u00fa suscribi\u00f3 el viernes una enmienda al Acuerdo de Fabricaci\u00f3n y Suministro con Pfizer para el abastecimiento de millones de dosis de la vacuna contra la COVID-19 en ."}, {"id": 1439097025296060421, "verified": false, "tweet_text": "La FDA rechaza el plan de administrar dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19 de Pfizer para la poblaci\u00f3n en general en EE.UU. https://t.co/sZlMjCXUfY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sZlMjCXUfY"], "country": "MEXICO", "text_es": "La FDA rechaza el plan de administrar dosis de refuerzo de la vacuna contra el covid-19 de Pfizer para la poblaci\u00f3n en general en EE.UU."}, {"id": 1439094949383970816, "verified": false, "tweet_text": "@lujacome Eso no dice el comunicado, fue algo publicado hoy. Leer completamente https://t.co/lJwJIytEQ9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["lujacome"], "tweet_urls": ["https://t.co/lJwJIytEQ9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso no dice el comunicado, fue algo publicado hoy. Leer completamente"}, {"id": 1439086328902258688, "verified": false, "tweet_text": "@anabellan76 Y por casa como andamos?\nhttps://t.co/7qpsMhHG0g", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["anabellan76"], "tweet_urls": ["https://t.co/7qpsMhHG0g"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y por casa como andamos?"}, {"id": 1439081195405520896, "verified": false, "tweet_text": "Por el momento, solo se recomienda una 3era dosis de vacuna contra la #COVID19 para personas mayores de 65 a\u00f1os, con comorbilidades como obesidad y c\u00e1ncer, o enfermedades cardiovasculares. \nhttps://t.co/K4NA1kKdfW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/K4NA1kKdfW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por el momento, solo se recomienda una era dosis de vacuna contra la para personas mayores de a\u00f1os, con comorbilidades como obesidad y c\u00e1ncer, o enfermedades cardiovasculares."}, {"id": 1439080829582520326, "verified": true, "tweet_text": "El comit\u00e9 de asesores de la FDA recomend\u00f3 una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 para los mayores de 65 a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo. https://t.co/Vn6GiY0Od9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Vn6GiY0Od9"], "country": "MEXICO", "text_es": "El comit\u00e9 de asesores de la FDA recomend\u00f3 una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 para los mayores de a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo."}, {"id": 1439080385611243521, "verified": false, "tweet_text": "El Gobierno del Per\u00fa anuncia la suscripci\u00f3n de un Acuerdo de Suministro entre @Minsa_Peru y Moderna para el abastecimiento de 20 millones de dosis de la vacuna contra la COVID-19, que ser\u00e1n entregadas a partir del primer trimestre del 2022. \nhttps://t.co/STKHTsIGxF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_urls": ["https://t.co/STKHTsIGxF"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno del Per\u00fa anuncia la suscripci\u00f3n de un Acuerdo de Suministro entre y Moderna para el abastecimiento de millones de dosis de la vacuna contra la COVID-19, que ser\u00e1n entregadas a partir del primer trimestre del ."}, {"id": 1439079210463735809, "verified": false, "tweet_text": "Pfizer, una empresa farmac\u00e9utica con sede en Nueva York, cre\u00f3 la vacuna Comirnaty (Pfizer/BioNTech), cuyos ensayos cl\u00ednicos comenzaron en septiembre de 2020. Fue la primera vacuna contra el covid-19 autorizada para su uso en la Uni\u00f3n Europea y cuenta con una efectividad del 95%. https://t.co/qSHiAqXdo9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer, una empresa farmac\u00e9utica con sede en Nueva York, cre\u00f3 la vacuna Comirnaty (Pfizer/BioNTech), cuyos ensayos cl\u00ednicos comenzaron en septiembre de . Fue la primera vacuna contra el covid-19 autorizada para su uso en la Uni\u00f3n Europea y cuenta con una efectividad del %."}, {"id": 1439078549881819136, "verified": false, "tweet_text": "A corte del 16 de septiembre, se han aplicado en la ciudad 1.223.426 dosis de la vacuna contra el COVID-19, de las cuales 748.629 corresponden a primeras dosis, 410.947 a segundas dosis y 63.850 a dosis \u00fanica. https://t.co/qCDNM1s0j7 https://t.co/JHrHd9mKA3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qCDNM1s0j7"], "country": "MEXICO", "text_es": "A corte del de septiembre, se han aplicado en la ciudad dosis de la vacuna contra el COVID-19, de las cuales corresponden a primeras dosis, a segundas dosis y a dosis \u00fanica."}, {"id": 1439077973269749761, "verified": true, "tweet_text": "Un nuevo estudio publicado por los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades de Estados Unidos es el \u00faltimo que sugiere que la vacuna Moderna contra la Covid-19 confiere una mejor protecci\u00f3n a largo plazo. #LaPrensaSecuestrada https://t.co/olNeqFjQho", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "hashtags": ["LaPrensaSecuestrada"], "tweet_urls": ["https://t.co/olNeqFjQho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un nuevo estudio publicado por los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades de Estados Unidos es el \u00faltimo que sugiere que la vacuna Moderna contra la Covid-19 confiere una mejor protecci\u00f3n a largo plazo."}, {"id": 1439077870199091201, "verified": false, "tweet_text": "#Internacional | Los turistas no inmunizados que visiten #Panam\u00e1 recibir\u00e1n la #vacuna contra el COVID-19 desde el 1 de octubre pr\u00f3ximo, en el marco de una iniciativa lanzada por el Gobierno para reactivar el turismo, tan afectado por la #pandemia. \n\n#ITVX https://t.co/afwBxlTLGV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "hashtags": ["Internacional", "Panam\u00e1", "vacuna", "pandemia", "ITVX"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Los turistas no inmunizados que visiten recibir\u00e1n la contra el COVID-19 desde el de octubre pr\u00f3ximo, en el marco de una iniciativa lanzada por el Gobierno para reactivar el turismo, tan afectado por la ."}, {"id": 1439077425502167044, "verified": false, "tweet_text": "El Remdesivir no tiene beneficio cl\u00ednico para el COVID-19. Pero est\u00e1 autorizado bajo la misma autorizaci\u00f3n de emergencia que la vacuna. EUA https://t.co/mNsgi2ojDR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mNsgi2ojDR"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Remdesivir no tiene beneficio cl\u00ednico para el COVID-19. Pero est\u00e1 autorizado bajo la misma autorizaci\u00f3n de emergencia que la vacuna. EUA"}, {"id": 1439076530144022529, "verified": false, "tweet_text": "El Per\u00fa suscribi\u00f3 hoy una Enmienda al Acuerdo de Fabricaci\u00f3n y Suministro con Pfizer para el abastecimiento de 35 millones de dosis de la vacuna contra la COVID-19 en 2022 y permitir\u00e1 continuar recibiendo esta vacuna de alta calidad el pr\u00f3ximo a\u00f1o.\nhttps://t.co/i8KlRewd7N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/i8KlRewd7N"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Per\u00fa suscribi\u00f3 hoy una Enmienda al Acuerdo de Fabricaci\u00f3n y Suministro con Pfizer para el abastecimiento de millones de dosis de la vacuna contra la COVID-19 en y permitir\u00e1 continuar recibiendo esta vacuna de alta calidad el pr\u00f3ximo a\u00f1o."}, {"id": 1439076214522716160, "verified": false, "tweet_text": "FDA recomienda tercera dosis de la vacuna contra el Covid-19, pero solo para mayores de 65 a\u00f1os https://t.co/dIeRSHq6Mm via @France24_es", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["France24_es"], "tweet_urls": ["https://t.co/dIeRSHq6Mm"], "country": "MEXICO", "text_es": "FDA recomienda tercera dosis de la vacuna contra el Covid-19, pero solo para mayores de a\u00f1os via"}, {"id": 1439074449777729537, "verified": true, "tweet_text": "#MundoDD Precisamente este viernes se conoci\u00f3 un nuevo informe de los CDC que indic\u00f3 que la vacuna de Moderna es la m\u00e1s efectiva para evitar la hospitalizaci\u00f3n por el covid-19. https://t.co/GtvUGl7dJw https://t.co/gCrwy3D47I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "hashtags": ["MundoDD"], "tweet_urls": ["https://t.co/GtvUGl7dJw"], "country": "MEXICO", "text_es": "Precisamente este viernes se conoci\u00f3 un nuevo informe de los CDC que indic\u00f3 que la vacuna de Moderna es la m\u00e1s efectiva para evitar la hospitalizaci\u00f3n por el covid-19."}, {"id": 1439070912523931648, "verified": false, "tweet_text": "Hasta el 13 de setiembre anterior, seg\u00fan registra en su p\u00e1gina web la CCSS poco m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas no hab\u00edan recibido la primera dosis. https://t.co/HnYsYIquEk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HnYsYIquEk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta el de setiembre anterior, seg\u00fan registra en su p\u00e1gina web la CCSS poco m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas no hab\u00edan recibido la primera dosis."}, {"id": 1439069230016745478, "verified": false, "tweet_text": "Cuando sea su turno para recibir la vacuna contra el COVID-19, \u00a1Sea un campe\u00f3n! Vac\u00fanese para proteger a su comunidad. https://t.co/7LjEOTluS3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando sea su turno para recibir la vacuna contra el COVID-19, \u00a1Sea un campe\u00f3n! Vac\u00fanese para proteger a su comunidad."}, {"id": 1439064597118558213, "verified": false, "tweet_text": "@WascarBM @ritinrojas Si usted vive en Rep. Dominicana, el MSP en junio de este a\u00f1o, traz\u00f3 pautas para esa tercera dosis en personas inmunizadas con las vacunas autorizadas a nivel nacional.\nEsta debe ser su gu\u00eda. https://t.co/6U4B7w5zHo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["WascarBM", "ritinrojas"], "tweet_urls": ["https://t.co/6U4B7w5zHo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si usted vive en Rep. Dominicana, el MSP en junio de este a\u00f1o, traz\u00f3 pautas para esa tercera dosis en personas inmunizadas con las vacunas autorizadas a nivel nacional. Esta debe ser su gu\u00eda."}, {"id": 1439063102675431425, "verified": true, "tweet_text": "El Gobierno del Per\u00fa anuncia la suscripci\u00f3n de un Acuerdo de Suministro entre @Minsa_Peru y Moderna para el abastecimiento de 20 millones de dosis de la vacuna contra la COVID-19, que ser\u00e1n entregadas a partir del primer trimestre del 2022. \nhttps://t.co/mI7ABNX1vQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_urls": ["https://t.co/mI7ABNX1vQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Gobierno del Per\u00fa anuncia la suscripci\u00f3n de un Acuerdo de Suministro entre y Moderna para el abastecimiento de millones de dosis de la vacuna contra la COVID-19, que ser\u00e1n entregadas a partir del primer trimestre del ."}, {"id": 1439063086527287296, "verified": true, "tweet_text": "El Per\u00fa suscribi\u00f3 hoy una Enmienda al Acuerdo de Fabricaci\u00f3n y Suministro con Pfizer para el abastecimiento de 35 millones de dosis de la vacuna contra la COVID-19 en 2022 y permitir\u00e1 continuar recibiendo esta vacuna de alta calidad el pr\u00f3ximo a\u00f1o.\nhttps://t.co/1UiWq9pKXM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1UiWq9pKXM"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Per\u00fa suscribi\u00f3 hoy una Enmienda al Acuerdo de Fabricaci\u00f3n y Suministro con Pfizer para el abastecimiento de millones de dosis de la vacuna contra la COVID-19 en y permitir\u00e1 continuar recibiendo esta vacuna de alta calidad el pr\u00f3ximo a\u00f1o."}, {"id": 1439062642707025923, "verified": true, "tweet_text": "Canciller\u00eda inform\u00f3 que las vacunas ser\u00e1n entregadas a partir del primer trimestre del 2022. https://t.co/LziIhlRBNV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LziIhlRBNV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Canciller\u00eda inform\u00f3 que las vacunas ser\u00e1n entregadas a partir del primer trimestre del ."}, {"id": 1439061761424965633, "verified": true, "tweet_text": "Para la OMS, la tercera dosis de la vacuna contra el coronavirus se puede posponer hasta que un 40% de la poblaci\u00f3n mundial pueda tener una primera dosis.\nhttps://t.co/FrD1rbDdVa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FrD1rbDdVa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para la OMS, la tercera dosis de la vacuna contra el coronavirus se puede posponer hasta que un % de la poblaci\u00f3n mundial pueda tener una primera dosis."}, {"id": 1439061629153513473, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\u00bfEs necesario administrar a los estadounidenses una tercera dosis de la vacuna anticovid de Pfizer para protegerlos mejor contra el covid-19? Expertos del mundo m\u00e9dico se re\u00fanen este viernes para dar su opini\u00f3n sobre este pol\u00e9mico asunto\ud83d\udc89\n https://t.co/c8OQF3cU1x", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/c8OQF3cU1x"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\u00bfEs necesario administrar a los estadounidenses una tercera dosis de la vacuna anticovid de Pfizer para protegerlos mejor contra el covid-19? Expertos del mundo m\u00e9dico se re\u00fanen este viernes para dar su opini\u00f3n sobre este pol\u00e9mico asunto\ud83d\udc89"}, {"id": 1439061621574410242, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89CanSino Biologics incluy\u00f3 a M\u00e9xico en los ensayos de su vacuna infantil, que se encuentra en fase 3, y para el mes de octubre podr\u00eda solicitar a la Cofepris el uso de emergencia de dicha dosis para menores.  https://t.co/8ctIqsbPC1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8ctIqsbPC1"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89CanSino Biologics incluy\u00f3 a M\u00e9xico en los ensayos de su vacuna infantil, que se encuentra en fase , y para el mes de octubre podr\u00eda solicitar a la Cofepris el uso de emergencia de dicha dosis para menores."}, {"id": 1439058810996461572, "verified": false, "tweet_text": "@falcoestate @Axelpambi Bro pero los terraplanistas son tontos y ya, mientras que un anti vacunas como ejemplo en el caso del covid-19 divulga falsa informaci\u00f3n para que los dem\u00e1s no se pongan la vacuna y de esa manera afecta la salud de los dem\u00e1s, no lo crees?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["falcoestate", "Axelpambi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bro pero los terraplanistas son tontos y ya, mientras que un anti vacunas como ejemplo en el caso del covid-19 divulga falsa informaci\u00f3n para que los dem\u00e1s no se pongan la vacuna y de esa manera afecta la salud de los dem\u00e1s, no lo crees?"}, {"id": 1439058595455246336, "verified": true, "tweet_text": "El estudio m\u00e1s grande sobre la necesidad de una tercera dosis contra COVID-19 es claro: no hay evidencia de que sea necesaria para la poblaci\u00f3n en general.\n\nhttps://t.co/HhBEk8u7un", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HhBEk8u7un"], "country": "MEXICO", "text_es": "El estudio m\u00e1s grande sobre la necesidad de una tercera dosis contra COVID-19 es claro: no hay evidencia de que sea necesaria para la poblaci\u00f3n en general."}, {"id": 1439053110907867140, "verified": false, "tweet_text": "J\u00f3venes 18 a 29 a\u00f1os, \u00a1Atentos!\nLa vacuna \ud83d\udc89 contra Covid-19 est\u00e1 pr\u00f3xima a llegar a nuestro municipio, para agilizar el proceso es importante que acudas con tu registro de vacunaci\u00f3n impreso con c\u00f3digo QR y previamente llenado. https://t.co/CXffGxj7AL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "J\u00f3venes a a\u00f1os, \u00a1Atentos! La vacuna \ud83d\udc89 contra Covid-19 est\u00e1 pr\u00f3xima a llegar a nuestro municipio, para agilizar el proceso es importante que acudas con tu registro de vacunaci\u00f3n impreso con c\u00f3digo QR y previamente llenado."}, {"id": 1439051082148241409, "verified": false, "tweet_text": "El comit\u00e9, que parec\u00eda dividido durante el debate, decidi\u00f3 por 16 votos en contra y solo 3 a favor de aprobar la tercera dosis. Por unanimidad, los expertos aprobaron 1 vacuna adicional para mayores de 65 a\u00f1os y personas con alto riesgo de enfermedad grave\nhttps://t.co/8wWMc17xSm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8wWMc17xSm"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El comit\u00e9, que parec\u00eda dividido durante el debate, decidi\u00f3 por votos en contra y solo a favor de aprobar la tercera dosis. Por unanimidad, los expertos aprobaron vacuna adicional para mayores de a\u00f1os y personas con alto riesgo de enfermedad grave"}, {"id": 1439050550348292096, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udea8#Lo\u00daltimo El Gobierno peruano suscribi\u00f3 un acuerdo con el laboratorio Moderna para el suministro de 20 millones de dosis de la vacuna contra el covid-19, que ser\u00e1n entregadas en el 2022.\n\u27a1\ufe0fhttps://t.co/rGlKcQc8gT \n#ElInformativoxNacional https://t.co/K4K4yoZaKn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["Lo\u00daltimo", "ElInformativoxNacional"], "tweet_urls": ["https://t.co/rGlKcQc8gT"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8 El Gobierno peruano suscribi\u00f3 un acuerdo con el laboratorio Moderna para el suministro de millones de dosis de la vacuna contra el covid-19, que ser\u00e1n entregadas en el . \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1439049535704244227, "verified": true, "tweet_text": "#ReporteCoronavirus | La FDA aprob\u00f3 una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 en el pa\u00eds pero solo para los mayores de 65 a\u00f1os y la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de alto riesgo\n\nhttps://t.co/LdraPLtQZ4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["ReporteCoronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/LdraPLtQZ4"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La FDA aprob\u00f3 una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 en el pa\u00eds pero solo para los mayores de a\u00f1os y la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de alto riesgo"}, {"id": 1439048670872227840, "verified": false, "tweet_text": "Buena noticia \ud83d\ude4c Per\u00fa suscribe acuerdo con el laboratorio Moderna para 20 millones de dosis de la vacuna contra la #COVID-19, que ser\u00e1n entregadas a partir del primer trimestre del 2022.\u00a010 millones de personas m\u00e1s ser\u00e1n inmunizadas \ud83d\udc50 https://t.co/Q87lSC1I0h", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["COVID"], "tweet_urls": ["https://t.co/Q87lSC1I0h"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4c", "\ud83d\udc50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buena noticia \ud83d\ude4c Per\u00fa suscribe acuerdo con el laboratorio Moderna para millones de dosis de la vacuna contra la , que ser\u00e1n entregadas a partir del primer trimestre del . millones de personas m\u00e1s ser\u00e1n inmunizadas \ud83d\udc50"}, {"id": 1439048269452226561, "verified": false, "tweet_text": "A lo largo de la reuni\u00f3n, los cient\u00edficos independientes que asesoran a la Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos ( FDA ) adoptaron un tono esc\u00e9ptico sobre la necesidad de refuerzos, o terceras dosis, de la vacuna COVID-19 de Pfizer para el p\u00fablico en general.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A lo largo de la reuni\u00f3n, los cient\u00edficos independientes que asesoran a la Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos ( FDA ) adoptaron un tono esc\u00e9ptico sobre la necesidad de refuerzos, o terceras dosis, de la vacuna COVID-19 de Pfizer para el p\u00fablico en general."}, {"id": 1439048165437628424, "verified": false, "tweet_text": "El panel asesor de vacunas de la Administraci\u00f3n de Drogas y Alimentos de EE. UU. Vot\u00f3 el viernes 16 a 3 para recomendar no proporcionar inyecciones de refuerzo de la vacuna Pfizer COVID-19 para personas de 16 a\u00f1os o m\u00e1s.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El panel asesor de vacunas de la Administraci\u00f3n de Drogas y Alimentos de EE. UU. Vot\u00f3 el viernes a para recomendar no proporcionar inyecciones de refuerzo de la vacuna Pfizer COVID-19 para personas de a\u00f1os o m\u00e1s."}, {"id": 1439048154238836737, "verified": false, "tweet_text": "Canciller\u00eda informa que el Per\u00fa suscribi\u00f3 un acuerdo de entre el Minsa y #Moderna para el abastecimiento de 20 millones de dosis de la vacuna contra la COVID-19, que ser\u00e1n entregadas a partir del primer trimestre del 2022. https://t.co/YirSeNPkur", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["Moderna"], "tweet_urls": ["https://t.co/YirSeNPkur"], "country": "MEXICO", "text_es": "Canciller\u00eda informa que el Per\u00fa suscribi\u00f3 un acuerdo de entre el Minsa y para el abastecimiento de millones de dosis de la vacuna contra la COVID-19, que ser\u00e1n entregadas a partir del primer trimestre del ."}, {"id": 1439046713034035202, "verified": true, "tweet_text": "La FDA se reuni\u00f3 para analizar la eficacia de la vacuna de refuerzo de Pfizer contra el covid-19 y cu\u00e1l ser\u00eda la distribuci\u00f3n adecuada para la poblaci\u00f3n de Estados Unidos.\n\u27a1\ufe0f  https://t.co/kx0MOGoEmJ https://t.co/ggKB8prnEz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kx0MOGoEmJ"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "La FDA se reuni\u00f3 para analizar la eficacia de la vacuna de refuerzo de Pfizer contra el covid-19 y cu\u00e1l ser\u00eda la distribuci\u00f3n adecuada para la poblaci\u00f3n de Estados Unidos. \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1439046629307437061, "verified": true, "tweet_text": "La vacuna ser\u00e1 administrada para personas mayores de 65 a\u00f1os y quienes sean considerados en riesgo.\nhttps://t.co/gorYtEJArY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gorYtEJArY"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna ser\u00e1 administrada para personas mayores de a\u00f1os y quienes sean considerados en riesgo."}, {"id": 1439046521094344708, "verified": true, "tweet_text": "El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EE UU recomend\u00f3 este viernes 17 de septiembre la aplicaci\u00f3n de una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra el covid-19 para los mayores de 65 a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo de la vacuna. https://t.co/WHpB1PmzQG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EE UU recomend\u00f3 este viernes de septiembre la aplicaci\u00f3n de una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra el covid-19 para los mayores de a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo de la vacuna."}, {"id": 1439046517751439365, "verified": false, "tweet_text": "#ValorNoticias #COVID19 \n\nHasta la fecha, se suman 18 menores a los que se les ha administrado el biol\u00f3gico, esto gracias a que sus familiares iniciaran una batalla legal para que recibieran la vacuna \ud83d\udc89\n\nhttps://t.co/2p8tsOS5j6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["ValorNoticias", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/2p8tsOS5j6"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta la fecha, se suman menores a los que se les ha administrado el biol\u00f3gico, esto gracias a que sus familiares iniciaran una batalla legal para que recibieran la vacuna \ud83d\udc89"}, {"id": 1439046511883702283, "verified": false, "tweet_text": "Para tener en cuenta \ud83e\uddea\ud83d\ude37 | \u00bfCu\u00e1les son los pa\u00edses que aplican una tercera dosis de vacuna contra el covid-19?     https://t.co/wMv13EbB8n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wMv13EbB8n"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddea", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para tener en cuenta \ud83e\uddea\ud83d\ude37 | \u00bfCu\u00e1les son los pa\u00edses que aplican una tercera dosis de vacuna contra el covid-19?"}, {"id": 1439046124497686529, "verified": false, "tweet_text": "#17Septiembre\nProgramaci\u00f3n y Puntos de Vacunaci\u00f3n Voluntaria, contra el COVID-19\n\n\ud83d\udc49 Primera Dosis de la Vacuna Astrazeneca.\n\ud83d\udc49 Lunes 2\ufe0f\u20e30\ufe0f\u20e3 de Septiembre.\n\ud83d\udc49 Para Mayores de 3\ufe0f\u20e30\ufe0f\u20e3 A\u00f1os.\n#PatriaBenditayLibre\nSeguimos avanzando en la lucha contra el COVID-19.\n#2021SoberaniaEnMiTierra https://t.co/v13UjnB0sy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["17Septiembre", "PatriaBenditayLibre", "2021SoberaniaEnMiTierra"], "tweet_emoticons": ["3\ufe0f\u20e3", "0\ufe0f\u20e3", "\ud83d\udc49", "2\ufe0f\u20e3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Programaci\u00f3n y Puntos de Vacunaci\u00f3n Voluntaria, contra el COVID-19 \ud83d\udc49 Primera Dosis de la Vacuna Astrazeneca. \ud83d\udc49 Lunes \ufe0f\u20e30\ufe0f\u20e3 de Septiembre. \ud83d\udc49 Para Mayores de \ufe0f\u20e30\ufe0f\u20e3 A\u00f1os. Seguimos avanzando en la lucha contra el COVID-19."}, {"id": 1439041482686492672, "verified": false, "tweet_text": "#VACUNACI\u00d3N \nAsesores del Gobierno de Estados Unidos no consideran necesario poner una tercera dosis de la vacuna contra el #Covid_19 de la farmac\u00e9utica #Pfizer a mayores de 16 a\u00f1os, pero s\u00ed ser\u00eda \u00fatil para adultos mayores de 65 a\u00f1os \nhttps://t.co/YoyTB0Hyrh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["VACUNACI\u00d3N", "Covid_19", "Pfizer"], "tweet_urls": ["https://t.co/YoyTB0Hyrh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Asesores del Gobierno de Estados Unidos no consideran necesario poner una tercera dosis de la vacuna contra el de la farmac\u00e9utica a mayores de a\u00f1os, pero s\u00ed ser\u00eda \u00fatil para adultos mayores de a\u00f1os"}, {"id": 1439039630121189377, "verified": false, "tweet_text": "La atribulada vacuna para la COVID-19 de Johnson &amp; Johnson podr\u00eda estar asociada a un peque\u00f1o aumento del riesgo de padecer el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9, una afecci\u00f3n neurol\u00f3gica rara pero potencialmente grave\nhttps://t.co/5uE7Bqg2wp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5uE7Bqg2wp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La atribulada vacuna para la COVID-19 de Johnson &amp; Johnson podr\u00eda estar asociada a un peque\u00f1o aumento del riesgo de padecer el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9, una afecci\u00f3n neurol\u00f3gica rara pero potencialmente grave"}, {"id": 1439038973775683587, "verified": false, "tweet_text": "#Colombia \ud83d\udc74 | El Minsalud reiter\u00f3 el llamado a todos los colombianos para que se sigan vacunando contra el covid. Mas detalles aqu\u00ed.\ud83d\udc47 https://t.co/82WDRCWXoa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "hashtags": ["Colombia"], "tweet_urls": ["https://t.co/82WDRCWXoa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc74", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc74 | El Minsalud reiter\u00f3 el llamado a todos los colombianos para que se sigan vacunando contra el covid. Mas detalles aqu\u00ed.\ud83d\udc47"}, {"id": 1439038695752011783, "verified": false, "tweet_text": "La FDA recomend\u00f3 la tercera dosis de la vacuna contra el Covid-19, pero solo para mayores de 65 a\u00f1os #pandemia #coronavirus #terceradosis https://t.co/EKDS4xmkvf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["pandemia", "coronavirus", "terceradosis"], "tweet_urls": ["https://t.co/EKDS4xmkvf"], "country": "MEXICO", "text_es": "La FDA recomend\u00f3 la tercera dosis de la vacuna contra el Covid-19, pero solo para mayores de a\u00f1os"}, {"id": 1439036449559654402, "verified": true, "tweet_text": "El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de Estados Unidos rechaza una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la COVID-19 para estas edades.\n\nhttps://t.co/ErTUmO6Une", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ErTUmO6Une"], "country": "MEXICO", "text_es": "El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de Estados Unidos rechaza una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la COVID-19 para estas edades."}, {"id": 1439036095275184128, "verified": false, "tweet_text": "Para tener en cuenta \ud83e\uddea\ud83d\ude37 | \u00bfCu\u00e1les son los pa\u00edses que aplican una tercera dosis de vacuna contra el covid-19?   https://t.co/wMv13EbB8n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wMv13EbB8n"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddea", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para tener en cuenta \ud83e\uddea\ud83d\ude37 | \u00bfCu\u00e1les son los pa\u00edses que aplican una tercera dosis de vacuna contra el covid-19?"}, {"id": 1439035989347950598, "verified": false, "tweet_text": "Para tener en cuenta \ud83e\uddea\ud83d\ude37 | \u00bfCu\u00e1les son los pa\u00edses que aplican una tercera dosis de vacuna contra el covid-19?    https://t.co/wMv13EbB8n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wMv13EbB8n"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddea", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para tener en cuenta \ud83e\uddea\ud83d\ude37 | \u00bfCu\u00e1les son los pa\u00edses que aplican una tercera dosis de vacuna contra el covid-19?"}, {"id": 1439035717754122246, "verified": false, "tweet_text": "Mientras tanto los ni\u00f1os estadounidenses de entre 5 y 11 a\u00f1os podr\u00edan ser elegibles para la vacuna en alg\u00fan momento de este oto\u00f1o, en espera de la aprobaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos de Estados Unidos (FDA por sus siglas en ingl\u00e9s). https://t.co/79U9krf6Ji", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/79U9krf6Ji"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mientras tanto los ni\u00f1os estadounidenses de entre y a\u00f1os podr\u00edan ser elegibles para la vacuna en alg\u00fan momento de este oto\u00f1o, en espera de la aprobaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos de Estados Unidos (FDA por sus siglas en ingl\u00e9s)."}, {"id": 1439034788824891394, "verified": true, "tweet_text": "#17Sep Los turistas no inmunizados que visiten Panam\u00e1 recibir\u00e1n la vacuna contra el covid-19 desde el 1 de octubre pr\u00f3ximo, en el marco de una iniciativa lanzada este viernes por el Gobierno paname\u00f1o para reactivar el turismo, golpeado por la pandemia. #TVVNoticias #TVV https://t.co/BvbvINxPC5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["17Sep", "TVVNoticias", "TVV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los turistas no inmunizados que visiten Panam\u00e1 recibir\u00e1n la vacuna contra el covid-19 desde el de octubre pr\u00f3ximo, en el marco de una iniciativa lanzada este viernes por el Gobierno paname\u00f1o para reactivar el turismo, golpeado por la pandemia."}, {"id": 1439034455465897986, "verified": true, "tweet_text": "EEUU: Panel avala 3ra dosis de vacuna contra el COVID-19 s\u00f3lo para algunas personas: https://t.co/Pwe3ZeilUZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Pwe3ZeilUZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "EEUU: Panel avala ra dosis de vacuna contra el COVID-19 s\u00f3lo para algunas personas:"}, {"id": 1439031504647204864, "verified": false, "tweet_text": "#CNN Ni\u00f1os cubanos son los m\u00e1s j\u00f3venes del mundo en ser vacunados contra covid-19. Los ni\u00f1os cubanos son los m\u00e1s j\u00f3venes del mundo en ser vacunados contra el covid-19. El gobierno est\u00e1 utilizando las vacunas producidas en la isla para vacuna... https://t.co/9Ae9HzDM8j", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["CNN"], "tweet_urls": ["https://t.co/9Ae9HzDM8j"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni\u00f1os cubanos son los m\u00e1s j\u00f3venes del mundo en ser vacunados contra covid-19. Los ni\u00f1os cubanos son los m\u00e1s j\u00f3venes del mundo en ser vacunados contra el covid-19. El gobierno est\u00e1 utilizando las vacunas producidas en la isla para vacuna..."}, {"id": 1439031478894018560, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439031436544184326, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\u00bfEs necesario administrar a los estadounidenses una tercera dosis de la vacuna anticovid de Pfizer para protegerlos mejor contra el covid-19? Expertos del mundo m\u00e9dico se re\u00fanen este viernes para dar su opini\u00f3n sobre este pol\u00e9mico asunto\ud83d\udc89 https://t.co/MaeyRPxT0n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MaeyRPxT0n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\u00bfEs necesario administrar a los estadounidenses una tercera dosis de la vacuna anticovid de Pfizer para protegerlos mejor contra el covid-19? Expertos del mundo m\u00e9dico se re\u00fanen este viernes para dar su opini\u00f3n sobre este pol\u00e9mico asunto\ud83d\udc89"}, {"id": 1439031424506531845, "verified": true, "tweet_text": "Los menores de edad recibieron la primera dosis de la vacuna Pfizer contra el COVID-19 \ud83d\ude37 \n \nhttps://t.co/vsbwQYVJcK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vsbwQYVJcK"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los menores de edad recibieron la primera dosis de la vacuna Pfizer contra el COVID-19 \ud83d\ude37"}, {"id": 1439031420815613959, "verified": false, "tweet_text": "SALUD\nEl comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EE.UU. (FDA, en ingl\u00e9s) recomend\u00f3 este viernes la aplicaci\u00f3n de una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 para los mayores de 65 a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo de la vacuna. https://t.co/BJuGglTUcR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "SALUD El comit\u00e9 de asesores de la Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos de EE.UU. (FDA, en ingl\u00e9s) recomend\u00f3 este viernes la aplicaci\u00f3n de una dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra la covid-19 para los mayores de a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo de la vacuna."}, {"id": 1439030912868511747, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de puebla que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de puebla que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439030820317057026, "verified": false, "tweet_text": "#QhuboTV #Internacionales | La FDA recomienda tercera dosis de la vacuna contra el Covid-19, pero solo para mayores de 65 a\u00f1os. https://t.co/ZaOt1Ttm0x", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["QhuboTV", "Internacionales"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La FDA recomienda tercera dosis de la vacuna contra el Covid-19, pero solo para mayores de a\u00f1os."}, {"id": 1439030772883722240, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1Llegaremos a 1 mill\u00f3n 300 mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el #PlanVacunaci\u00f3n!\n \nAvanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. #ElCambioYaSeSiente, los estudiantes de 12 a 15 a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos. https://t.co/JySTj4tk0u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["PlanVacunaci\u00f3n", "ElCambioYaSeSiente"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Llegaremos a mill\u00f3n mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el ! Avanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. , los estudiantes de a a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos."}, {"id": 1439030749697646596, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439030064797130758, "verified": true, "tweet_text": "La ONU recibi\u00f3 este viernes 300.000 dosis de vacunas contra el covid-19 donadas por China y que ser\u00e1n usadas para inmunizar a personal de la organizaci\u00f3n https://t.co/djPTBaGtEN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/djPTBaGtEN"], "country": "MEXICO", "text_es": "La ONU recibi\u00f3 este viernes dosis de vacunas contra el covid-19 donadas por China y que ser\u00e1n usadas para inmunizar a personal de la organizaci\u00f3n"}, {"id": 1439030052436459524, "verified": true, "tweet_text": "La ONU recibi\u00f3 este viernes 300.000 dosis de vacunas contra el covid-19 donadas por China y que ser\u00e1n usadas para inmunizar a personal de la organizaci\u00f3n https://t.co/H7yzqG27lZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/H7yzqG27lZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "La ONU recibi\u00f3 este viernes dosis de vacunas contra el covid-19 donadas por China y que ser\u00e1n usadas para inmunizar a personal de la organizaci\u00f3n"}, {"id": 1439029822928441348, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439029744427618306, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439029511601987586, "verified": false, "tweet_text": "Luego de que la @COFEPRIS informara sobre la viabilidad de vacunar contra el COVID-19 a ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes menores de edad, la FNERRR exigi\u00f3 a la @SSalud_mx una vacuna para personas menores de 18 a\u00f1os.\n\n#Vacunaci\u00f3nAMenoresYa https://t.co/yGubCnNr5l", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaci\u00f3nAMenoresYa"], "mentions": ["COFEPRIS", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Luego de que la informara sobre la viabilidad de vacunar contra el COVID-19 a ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes menores de edad, la FNERRR exigi\u00f3 a la una vacuna para personas menores de a\u00f1os."}, {"id": 1439029450180497412, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que dote de vacuna para todos los poblanos. https://t.co/Mo2dvpsijA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que dote de vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439029392861106184, "verified": false, "tweet_text": "El gobierno federal y estatal no pone atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n, a\u00fan es vulnerable a contagiarse de Covid-19. Exigimos la pronta aplicaci\u00f3n de la vacuna oara los poblanos y estudiantes, que se consigan las vacunas necesarias para todos!  #NosFaltanVacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gobierno federal y estatal no pone atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n, a\u00fan es vulnerable a contagiarse de Covid-19. Exigimos la pronta aplicaci\u00f3n de la vacuna oara los poblanos y estudiantes, que se consigan las vacunas necesarias para todos!"}, {"id": 1439028983929229317, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,   #NosFaltanVacunas , exigimos al gobierno de\n@MBarbosaMX\n que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439028975142047745, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439028805566353411, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439028761035476994, "verified": false, "tweet_text": "#NosFaltanVacunas. Seguiremos exigiendo la vacuna  al Estado y al gobierno federal  que se cumpla  con la vacunaci\u00f3n contra el Covid_19  para todo el sector estudiantil https://t.co/nxPLaN67aA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "country": "MEXICO", "text_es": ". Seguiremos exigiendo la vacuna al Estado y al gobierno federal que se cumpla con la vacunaci\u00f3n contra el Covid_19 para todo el sector estudiantil"}, {"id": 1439028654315606018, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439028523558113287, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Llegaremos a 1 mill\u00f3n 300 mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el #PlanVacunaci\u00f3n!\n\nAvanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. #ElCambioYaSeSiente, los estudiantes de 12 a 15 a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos. https://t.co/OlLyFyJUW5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["PlanVacunaci\u00f3n", "ElCambioYaSeSiente"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Llegaremos a mill\u00f3n mil ni\u00f1os y adolescentes a escala nacional con el ! Avanzamos en beneficio de nuestra comunidad educativa. , los estudiantes de a a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su vacuna contra la COVID-19 para estar m\u00e1s protegidos."}, {"id": 1439028295035756546, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439028176005615616, "verified": false, "tweet_text": "#NosFaltanVacunas\nAnte la falta de vacunas para inmunizar a los poblanos contra el Covid_19, nos manifestamos por este medio para exigir la pronta aplicaci\u00f3n de la vacuna, ya que es muy lenta la adquisici\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la misma.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ante la falta de vacunas para inmunizar a los poblanos contra el Covid_19, nos manifestamos por este medio para exigir la pronta aplicaci\u00f3n de la vacuna, ya que es muy lenta la adquisici\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la misma."}, {"id": 1439027967623974914, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de \n@MBarbosaMX\n\n que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439027908870299648, "verified": false, "tweet_text": "Panel asesor de la FDA aprueba dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra el COVID-19 para mayores de 65 a\u00f1os \u2013 https://t.co/Uxpp9cHTmQ v\u00eda Primera Hora", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Uxpp9cHTmQ"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Panel asesor de la FDA aprueba dosis de refuerzo de la vacuna de Pfizer contra el COVID-19 para mayores de a\u00f1os \u2013 v\u00eda Primera Hora"}, {"id": 1439027243813068800, "verified": false, "tweet_text": "Y para no perder la costumbre post vacuna: \n\nC\u00f3mo madres estar\u00e1 el #Covid_19 para que la vacuna me golpe\u00e9 tan feo. https://t.co/v07Qxelg5B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y para no perder la costumbre post vacuna: C\u00f3mo madres estar\u00e1 el para que la vacuna me golpe\u00e9 tan feo."}, {"id": 1439027208798965760, "verified": false, "tweet_text": "#NosFaltanVacunas\nAnte la falta de vacunas para inmunizar a los poblanos contra el Covid_19, nos manifestamos por este medio para exigir la pronta aplicaci\u00f3n de la vacuna, ya que es muy lenta la adquisici\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la misma.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ante la falta de vacunas para inmunizar a los poblanos contra el Covid_19, nos manifestamos por este medio para exigir la pronta aplicaci\u00f3n de la vacuna, ya que es muy lenta la adquisici\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la misma."}, {"id": 1439026694216732672, "verified": false, "tweet_text": "#NosFaltanVacunas\nHay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas", "NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439026572632027141, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de \n@MBarbosaMX\n que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439026411096924161, "verified": true, "tweet_text": "La decisi\u00f3n se dio con 16 votos en contra y 2 a favor de recomendar para ese grupo la que ser\u00eda la tercera dosis de la primera vacuna contra el coronavirus completamente aprobada en Estados Unidos. https://t.co/kMgOoScUfh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kMgOoScUfh"], "country": "MEXICO", "text_es": "La decisi\u00f3n se dio con votos en contra y a favor de recomendar para ese grupo la que ser\u00eda la tercera dosis de la primera vacuna contra el coronavirus completamente aprobada en Estados Unidos."}, {"id": 1439026317475733510, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de \n@MBarbosaMX\n que exija vacuna para todos los poblanos https://t.co/7KseaK6LUX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos"}, {"id": 1439026286077247489, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de \n@MBarbosaMX\n\n que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439026186504622080, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de \n@MBarbosaMX\n que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439026174919839757, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439026085740494848, "verified": false, "tweet_text": "#NosFaltanVacunas\nAnte la falta de vacunas para inmunizar a los poblanos contra el Covid_19, nos manifestamos por este medio para exigir la pronta aplicaci\u00f3n de la vacuna, ya que es muy lenta la adquisici\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la misma.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ante la falta de vacunas para inmunizar a los poblanos contra el Covid_19, nos manifestamos por este medio para exigir la pronta aplicaci\u00f3n de la vacuna, ya que es muy lenta la adquisici\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la misma."}, {"id": 1439026046075088897, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/mQB5KUDcyC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439026007831371776, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439025720072843265, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439025431051706371, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439025158728073218, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439025017933684738, "verified": false, "tweet_text": "Luego de que la @COFEPRIS informara sobre la viabilidad de vacunar contra el COVID-19 a ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes menores de edad, la FNERRR exigi\u00f3 a la @SSalud_mx una vacuna para personas menores de 18 a\u00f1os.\n\n#Vacunaci\u00f3nAMenoresYa https://t.co/VHMVnNeaMY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaci\u00f3nAMenoresYa"], "mentions": ["COFEPRIS", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Luego de que la informara sobre la viabilidad de vacunar contra el COVID-19 a ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes menores de edad, la FNERRR exigi\u00f3 a la una vacuna para personas menores de a\u00f1os."}, {"id": 1439024707068518403, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439024623774011398, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439024488180375552, "verified": false, "tweet_text": "#NosFaltanVacunas, No hay vacuna para todos, exigimos  el  biol\u00f3gico  que llegue a todos los rincones de M\u00e9xico. Miles de estudiantes se ha contagiado  por  falta  de insumos  y lo peor  es que  faltan vacunas contra COVID-19 https://t.co/8NBlyrYURE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "country": "MEXICO", "text_es": ", No hay vacuna para todos, exigimos el biol\u00f3gico que llegue a todos los rincones de M\u00e9xico. Miles de estudiantes se ha contagiado por falta de insumos y lo peor es que faltan vacunas contra COVID-19"}, {"id": 1439024341740662786, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/09W3SXTGeV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439024338259296264, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/t8aC0zrGOm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439024176434610180, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439024121145446400, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439024109145366528, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de \n@MBarbosaMX\n que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439023962667634688, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439023961422057477, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de \n@MBarbosaMX\n que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/a8KjQqQoSq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439023881499471872, "verified": true, "tweet_text": "FDA recomienda tercera dosis de la vacuna contra el Covid-19, pero solo para mayores de 65 a\u00f1os https://t.co/O2C6W9EZ5i https://t.co/2OHKN7azLx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/O2C6W9EZ5i"], "country": "MEXICO", "text_es": "FDA recomienda tercera dosis de la vacuna contra el Covid-19, pero solo para mayores de a\u00f1os"}, {"id": 1439023820296257536, "verified": false, "tweet_text": "Es necesario que el gobierno federal entienda la urgencia que hay para resolver el problema de la vacuna contra el covid-19 #NosFaltanVacunas https://t.co/NuTaW06rxu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es necesario que el gobierno federal entienda la urgencia que hay para resolver el problema de la vacuna contra el covid-19"}, {"id": 1439023797160534016, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439023711156416516, "verified": false, "tweet_text": "#NosFaltanVacunas \nA pesar de haber fechas programadas para las vacunas en Puebla no llegaron, exigimos las dosis de la vacuna contra el COVID-19. https://t.co/zHAVA2jErn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "country": "MEXICO", "text_es": "A pesar de haber fechas programadas para las vacunas en Puebla no llegaron, exigimos las dosis de la vacuna contra el COVID-19."}, {"id": 1439023497171308544, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439023287716102150, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/2oV4aQietq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439023264257433604, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439023230682021892, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439023150394757126, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022969808846852, "verified": false, "tweet_text": "Hoy en #Oaxaca se da un gran paso, Maximiliano Ruiz F. es el primer ni\u00f1o en ser vacunado con el #Covid_19, esto como resultado de una batalla que emprendimos con su familia y derivo en un exhorto que aprob\u00f3 el @CongresoOaxLXIV para autorizarla \ud83d\udccc\n\n\ud83d\udc49 https://t.co/pc79aGXW8F https://t.co/FZtGMeIat8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Oaxaca", "Covid_19"], "mentions": ["CongresoOaxLXIV"], "tweet_urls": ["https://t.co/pc79aGXW8F"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy en se da un gran paso, Maximiliano Ruiz F. es el primer ni\u00f1o en ser vacunado con el , esto como resultado de una batalla que emprendimos con su familia y derivo en un exhorto que aprob\u00f3 el para autorizarla \ud83d\udccc \ud83d\udc49"}, {"id": 1439022847532359682, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/X9jboxdEkW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022817467682818, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022767165300739, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022728238047232, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de \n@MBarbosaMX\n que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022651889094666, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022639486586880, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022599443525636, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022599099621377, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022595261747200, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022520061943808, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.Pero ya https://t.co/o5Rn199e4m", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos.Pero ya"}, {"id": 1439022359583752192, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022356060594176, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022350176067584, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022323189833729, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022207359881216, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022168172466176, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/Vd8y5XFRRF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022144302632964, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022131623256065, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/O7mVqYBFri", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022117048229889, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439022063625322504, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021604495937545, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021524846055427, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021482454274049, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021481191636997, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de \n@MBarbosaMX\n que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/x7RB2kACv6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021418394669056, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/6TTE4xTFWc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021381732155400, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021350086086659, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 Un nuevo estudio publicado por los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades de Estados Unidos, sugiere que la vacuna Moderna contra el Covid-19 confiere una mejor protecci\u00f3n a largo plazo. https://t.co/pRuXd8JHH7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pRuXd8JHH7"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Un nuevo estudio publicado por los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades de Estados Unidos, sugiere que la vacuna Moderna contra el Covid-19 confiere una mejor protecci\u00f3n a largo plazo."}, {"id": 1439021288454979584, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/lw5nbe3M9f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021170607771652, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de \n@MBarbosaMX\n que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021160813969408, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021151251009539, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021136440791044, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/7fxM6r7g14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021080384057348, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021077418631171, "verified": true, "tweet_text": "@francofidel #Hora20 | Comit\u00e9 asesor cient\u00edfico de EE.UU. no recomend\u00f3 la vacuna refuerzo COVID-19. La tercera dosis contra el coronavirus de Pfizer \u00fanicamente fue aprobada para los mayores de 65 a\u00f1os y aquellos con sistema inmune d\u00e9bil.\n\nhttps://t.co/UI0Kvpclt4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Hora20"], "mentions": ["francofidel"], "tweet_urls": ["https://t.co/UI0Kvpclt4"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Comit\u00e9 asesor cient\u00edfico de EE.UU. no recomend\u00f3 la vacuna refuerzo COVID-19. La tercera dosis contra el coronavirus de Pfizer \u00fanicamente fue aprobada para los mayores de a\u00f1os y aquellos con sistema inmune d\u00e9bil."}, {"id": 1439021049081958400, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021029502881793, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439021010456567808, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020992299507716, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020973722853376, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020953602871296, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020789693616133, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020780445061121, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020757481185284, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020753970552833, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020739240341504, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020666431344641, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020664883666947, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/SZVcXVWQtb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020639873114116, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020624194666496, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de \n@MBarbosaMX\n que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020573468807169, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020565361213446, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/Rq9ca5FiAR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020510508167173, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020492510285827, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de \n@MBarbosaMX\n que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020409475584005, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/IXvWeoSSQg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020319046438920, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020300998348801, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/jdtSEGn0dW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020292542713862, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020291636834304, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020159008755718, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/ZFuAvAgUNN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020096819798018, "verified": false, "tweet_text": "#NosFaltanVacunas\nHay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas", "NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020091627159553, "verified": false, "tweet_text": "Medida rige desde el 20 de setiembre, para ingresar al pa\u00eds necesitar\u00e1n tener sus dos dosis de la vacuna contra el Covid-19. Asimismo, se suspendi\u00f3 el ingreso a los extranjeros que provengan o hayan hecho escala en Sud\u00e1frica hasta el 3 de octubre del 2021.\nhttps://t.co/FjWiXvtPND", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FjWiXvtPND"], "country": "MEXICO", "text_es": "Medida rige desde el de setiembre, para ingresar al pa\u00eds necesitar\u00e1n tener sus dos dosis de la vacuna contra el Covid-19. Asimismo, se suspendi\u00f3 el ingreso a los extranjeros que provengan o hayan hecho escala en Sud\u00e1frica hasta el de octubre del ."}, {"id": 1439020086250164226, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020069951049730, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020050594344961, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020036190978050, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439020016586924035, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439019968130060294, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439019957392654339, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/pkVx4W6t2j", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439019947167002626, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439019940418408449, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439019938996539392, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439019806485778434, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439019770465202176, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos. https://t.co/PNJscZVdSM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439019730589868036, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439019727540588549, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}, {"id": 1439019717042245634, "verified": false, "tweet_text": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19,  #NosFaltanVacunas, exigimos al gobierno de @MBarbosaMX que exija vacuna para todos los poblanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["NosFaltanVacunas"], "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay j\u00f3venes que requieren de la vacuna contra el Covid-19, , exigimos al gobierno de que exija vacuna para todos los poblanos."}]