[{"id": 1439468475693600774, "verified": false, "tweet_text": "@santiagobaeza Eso significa que las vacunas si te  inmunizaron \u00a1Genial Santiago! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["santiagobaeza"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso significa que las vacunas si te inmunizaron \u00a1Genial Santiago! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f."}, {"id": 1439468397931212801, "verified": false, "tweet_text": "@ladyleoparda @FrayJosepho medicamento experimental. \nY por supuesto, vacunar a los ni\u00f1os no es obligarles a que velen por nadie. Los ni\u00f1os forman parte de esta sociedad y tienen derecho a ser vacunados. Todas las vacunas tienen car\u00e1cter preventivo, no curativo. Y todas las aprobadas son seguras.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ladyleoparda", "FrayJosepho"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "medicamento experimental. Y por supuesto, vacunar a los ni\u00f1os no es obligarles a que velen por nadie. Los ni\u00f1os forman parte de esta sociedad y tienen derecho a ser vacunados. Todas las vacunas tienen car\u00e1cter preventivo, no curativo. Y todas las aprobadas son seguras."}, {"id": 1439468343900217344, "verified": false, "tweet_text": "@mefisto331 @LicMacoco Solo el sentido com\u00fan y un poco de infectologia, te indican q el barbijo, tapaboca o ese trapo con el que curra el Konicet, no sirven para una mierda!!!! Pero viv\u00ed en tu burbuja de miedo y vacunas rusas. Saludos. \ud83d\ude18", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["mefisto331", "LicMacoco"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude18"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo el sentido com\u00fan y un poco de infectologia, te indican q el barbijo, tapaboca o ese trapo con el que curra el Konicet, no sirven para una mierda!!!! Pero viv\u00ed en tu burbuja de miedo y vacunas rusas. Saludos. \ud83d\ude18"}, {"id": 1439468329236828168, "verified": false, "tweet_text": "Opini\u00f3n no popular:\n\nAndar en twitter exigiendo al gobierno vacunas y mejores hospitales pero saliendo a chingaderas y fiestas en instagram no tiene congruencia ni solvencia moral.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Opini\u00f3n no popular: Andar en twitter exigiendo al gobierno vacunas y mejores hospitales pero saliendo a chingaderas y fiestas en instagram no tiene congruencia ni solvencia moral."}, {"id": 1439468183845474307, "verified": false, "tweet_text": "@peru21noticias Que pas\u00f3 con la vacunas rusas que castillo dijo ya haber negociado y estar\u00edan en peru el primer d\u00eda de gobierno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["peru21noticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que pas\u00f3 con la vacunas rusas que castillo dijo ya haber negociado y estar\u00edan en peru el primer d\u00eda de gobierno"}, {"id": 1439468179328282624, "verified": false, "tweet_text": "@YlosabesLo Obvio que tienen que marcharse y por esta raz\u00f3n no quieren los debates p\u00fablicos sobre vacunas https://t.co/m83DW6aF5M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["YlosabesLo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Obvio que tienen que marcharse y por esta raz\u00f3n no quieren los debates p\u00fablicos sobre vacunas"}, {"id": 1439468092854349828, "verified": false, "tweet_text": "Si no logr\u00e1is ver por encima de ellos y ver c\u00f3mo todo est\u00e1 pensado y requete pensado para desviar la atenci\u00f3n de lo importante en este momento, vacunas, p\u00e9rdida de derechos, energ\u00eda,..\n\nManifestaci\u00f3n autorizada por el propio gobierno. \n\nConsignas ultras. \n\nPol\u00edtico en TV. https://t.co/WTF9lUR9fo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WTF9lUR9fo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si no logr\u00e1is ver por encima de ellos y ver c\u00f3mo todo est\u00e1 pensado y requete pensado para desviar la atenci\u00f3n de lo importante en este momento, vacunas, p\u00e9rdida de derechos, energ\u00eda,.. Manifestaci\u00f3n autorizada por el propio gobierno. Consignas ultras. Pol\u00edtico en TV."}, {"id": 1439467947160915969, "verified": false, "tweet_text": "@NandOlea90 Obvio que tiene que marcharse y por esta raz\u00f3n no quieren los debates p\u00fablicos sobre las vacunas https://t.co/2VcIXVq6QB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["NandOlea90"], "country": "MEXICO", "text_es": "Obvio que tiene que marcharse y por esta raz\u00f3n no quieren los debates p\u00fablicos sobre las vacunas"}, {"id": 1439467927267332097, "verified": false, "tweet_text": "Imag\u00ednate haber visto a tus colegas y compa\u00f1eros de trabajo morir por la inoperancia del gobierno y la falta de epp y vacunas, y luego aguantarte los disfraces y bailes de la generaci\u00f3n bicentenario que no solo no puso pecho en la pandemia sino que se le zurr\u00f3 encima. https://t.co/7Rt5K4LNXU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7Rt5K4LNXU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Imag\u00ednate haber visto a tus colegas y compa\u00f1eros de trabajo morir por la inoperancia del gobierno y la falta de epp y vacunas, y luego aguantarte los disfraces y bailes de la generaci\u00f3n bicentenario que no solo no puso pecho en la pandemia sino que se le zurr\u00f3 encima."}, {"id": 1439467923219812354, "verified": false, "tweet_text": "@AntonioNocedal @HLGatell Y aqu\u00ed que hay? El INSABI que es otro de los grandes fracasos de este gobierno. Recuerde las vacunas no son gratuitas ya las pagamos con nuestros impuestos y hoy no hay vacunas para todos. Mucha gente no ha recibido ni la 1a dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["AntonioNocedal", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y aqu\u00ed que hay? El INSABI que es otro de los grandes fracasos de este gobierno. Recuerde las vacunas no son gratuitas ya las pagamos con nuestros impuestos y hoy no hay vacunas para todos. Mucha gente no ha recibido ni la a dosis."}, {"id": 1439467922427195400, "verified": false, "tweet_text": "@Mariana_Diaz_Lu @Dr_Lammoglia @Birmex A decir verdad el desmantelamiento inici\u00f3 con Fox cuando \"descubri\u00f3\" que pod\u00eda importar las vacunas en vez de fabricarlas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Mariana_Diaz_Lu", "Dr_Lammoglia", "Birmex"], "country": "MEXICO", "text_es": "A decir verdad el desmantelamiento inici\u00f3 con Fox cuando \"descubri\u00f3\" que pod\u00eda importar las vacunas en vez de fabricarlas"}, {"id": 1439467658471251969, "verified": false, "tweet_text": "Debemos trabajar hombro con hombro para acelerar el acceso de las vacunas de cobid  y fortalecer la mayor parte de nuestros paices latinos. https://t.co/Za6bLtw6iL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Za6bLtw6iL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Debemos trabajar hombro con hombro para acelerar el acceso de las vacunas de cobid y fortalecer la mayor parte de nuestros paices latinos."}, {"id": 1439467572483735554, "verified": false, "tweet_text": "@Lizetty15 @MalenaAlcazar @esquinabaja No es efectiva! es la \u00faltima de todas las vacunas pero como eres tan mediocre te gusta esa vacuna. Al aceptar esa vacuna aceptas la gran coima q hizo Cagasti, el lagarto y el sombrero luminoso con China, acaso no merecemos como peruanos la mejor vacuna?!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Lizetty15", "MalenaAlcazar", "esquinabaja"], "country": "MEXICO", "text_es": "No es efectiva! es la \u00faltima de todas las vacunas pero como eres tan mediocre te gusta esa vacuna. Al aceptar esa vacuna aceptas la gran coima q hizo Cagasti, el lagarto y el sombrero luminoso con China, acaso no merecemos como peruanos la mejor vacuna?!!"}, {"id": 1439467558805987331, "verified": false, "tweet_text": "@Mike_Oviedo @Dr_Lammoglia Felicidades compa\u00f1ero!  Un amigo de hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os falleci\u00f3 el lunes 9/13 de COVID ! Era de la religi\u00f3n evang\u00e9lica y no cre\u00eda en el virus y en las vacunas! Que desgracia! Vac\u00fanense por favor !!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Mike_Oviedo", "Dr_Lammoglia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Felicidades compa\u00f1ero! Un amigo de hace m\u00e1s de a\u00f1os falleci\u00f3 el lunes /13 de COVID ! Era de la religi\u00f3n evang\u00e9lica y no cre\u00eda en el virus y en las vacunas! Que desgracia! Vac\u00fanense por favor !!"}, {"id": 1439467467399630848, "verified": false, "tweet_text": "@rafadlv Iluso no lo hace gratis quien  crees que  esta deteniendo a los inmigrantes a cambio de las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["rafadlv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Iluso no lo hace gratis quien crees que esta deteniendo a los inmigrantes a cambio de las vacunas"}, {"id": 1439467465960943618, "verified": false, "tweet_text": "@BRIGIDOGALLEGOS \ud83d\udc4fy entonces por qu\u00e9 tantos muertos en M\u00e9xico, en Latinoam\u00e9rica. Y d\u00f3nde est\u00e1n las vacunas, ventiladores de los que hablan. Por qui\u00e9n est\u00e1s viendo Marcelo???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["BRIGIDOGALLEGOS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc4fy entonces por qu\u00e9 tantos muertos en M\u00e9xico, en Latinoam\u00e9rica. Y d\u00f3nde est\u00e1n las vacunas, ventiladores de los que hablan. Por qui\u00e9n est\u00e1s viendo Marcelo???"}, {"id": 1439467420377362433, "verified": false, "tweet_text": "@opinasintapujos @DonPela90721778 @ccarballo50 Esa comparaci\u00f3n est\u00e1 mal deber\u00eda hacerse con los infectados vacunados e infectados no vacunados, no con el total de vacunados y no vacunados en estad\u00edstica es as\u00ed. \n el que haya un 85 % de fallecidos es mucho deber\u00eda ser menor la proporci\u00f3n para decir que las vacunas  funcionan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["opinasintapujos", "DonPela90721778", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esa comparaci\u00f3n est\u00e1 mal deber\u00eda hacerse con los infectados vacunados e infectados no vacunados, no con el total de vacunados y no vacunados en estad\u00edstica es as\u00ed. el que haya un % de fallecidos es mucho deber\u00eda ser menor la proporci\u00f3n para decir que las vacunas funcionan"}, {"id": 1439467412357779456, "verified": false, "tweet_text": "Lo ultimo q digo, mi madre nos vacun\u00f3 a sus 11 hijos, yo vacun\u00e9 a los dos m\u00edos, mi hija a los tres, y somos sobrevivientes de vacunas, ya no j\u2026..dan con las vacunas \nY estoy segura q muchos anti vacunas vacunas ya lo hicieron", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lo ultimo q digo, mi madre nos vacun\u00f3 a sus hijos, yo vacun\u00e9 a los dos m\u00edos, mi hija a los tres, y somos sobrevivientes de vacunas, ya no j\u2026..dan con las vacunas Y estoy segura q muchos anti vacunas vacunas ya lo hicieron"}, {"id": 1439467298402799617, "verified": false, "tweet_text": "@FABIOZACCAGNINO Italia public\u00f3 que acepta las vacunas que est\u00e1n a continuaci\u00f3n https://t.co/vys2seenyF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["FABIOZACCAGNINO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Italia public\u00f3 que acepta las vacunas que est\u00e1n a continuaci\u00f3n"}, {"id": 1439467012061900803, "verified": false, "tweet_text": "@IsFreyax YO QUIERO VER LAS VACUNAS FABRICADAS POR URUGUAY CONTRA EL COVID \n Cuba ya tiene 3 y una esta proxima a ser  vendida, \n AUNQUE EL BIDETE DE USA, LE PONGA SANCIONES\n HAGA  LO Q HAGA PARA Q NO SEA VENDIDA A OTROS PAISES \n SE VENDERA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["IsFreyax"], "country": "MEXICO", "text_es": "YO QUIERO VER LAS VACUNAS FABRICADAS POR URUGUAY CONTRA EL COVID Cuba ya tiene y una esta proxima a ser vendida, AUNQUE EL BIDETE DE USA, LE PONGA SANCIONES HAGA LO Q HAGA PARA Q NO SEA VENDIDA A OTROS PAISES SE VENDERA"}, {"id": 1439466891412602884, "verified": false, "tweet_text": "@laishawilkins 300,000 vacunas su premio por haber asistido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["laishawilkins"], "country": "MEXICO", "text_es": "vacunas su premio por haber asistido"}, {"id": 1439466536671002627, "verified": false, "tweet_text": "Lorna TV: LLEGADA DE VACUNAS https://t.co/jFYinBVlbV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jFYinBVlbV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lorna TV: LLEGADA DE VACUNAS"}, {"id": 1439466482992287745, "verified": false, "tweet_text": "@LorenaEspinozaJ Todas las vacunas suman, pero para quienes tenemos planificados vuelos a Europa, en varios pa\u00edses NO est\u00e1n dejando entrar a vacunados con Sinopharm \ud83d\ude2b\ud83d\ude22 https://t.co/ENUbYjkRpS https://t.co/PqXoVnisAa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["LorenaEspinozaJ"], "tweet_urls": ["https://t.co/ENUbYjkRpS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22", "\ud83d\ude2b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todas las vacunas suman, pero para quienes tenemos planificados vuelos a Europa, en varios pa\u00edses NO est\u00e1n dejando entrar a vacunados con Sinopharm \ud83d\ude2b\ud83d\ude22"}, {"id": 1439466474150768641, "verified": false, "tweet_text": "@samibeagle @HLGatell Es tu derecho. Y luego, ya se vacunaron all\u00e1 y ahora resulta que les duele que  o se vacunen los dem\u00e1s o que el pa\u00eds no tiene vacunas... Si ya te vacunaste, qu\u00e9 te duele? Si los hermanos latinoamericanos y los hermanos mexicanos que votaron por AMLO no te merecen, esf\u00famate pero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["samibeagle", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es tu derecho. Y luego, ya se vacunaron all\u00e1 y ahora resulta que les duele que o se vacunen los dem\u00e1s o que el pa\u00eds no tiene vacunas... Si ya te vacunaste, qu\u00e9 te duele? Si los hermanos latinoamericanos y los hermanos mexicanos que votaron por AMLO no te merecen, esf\u00famate pero"}, {"id": 1439466396711333888, "verified": false, "tweet_text": "@_Zinguiriringui @doctormacias La gente que pregunta esto, fueron vacunados de chiquitos? Sus padres tambi\u00e9n cuestionaron las vacunas de varicela, sarampi\u00f3n, tuberculosis o incluso el \u00e1cido f\u00f3lico antes de tomarlo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["_Zinguiriringui", "doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gente que pregunta esto, fueron vacunados de chiquitos? Sus padres tambi\u00e9n cuestionaron las vacunas de varicela, sarampi\u00f3n, tuberculosis o incluso el \u00e1cido f\u00f3lico antes de tomarlo?"}, {"id": 1439466235733975043, "verified": false, "tweet_text": "@cecidlcruz @MaruMarisa3 No entiendo que tiene nada que ver de eso con las vacunas. Es como decir \"no te gustan los garbanzos, pero bien que te comes un chuleton\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["cecidlcruz", "MaruMarisa3"], "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo que tiene nada que ver de eso con las vacunas. Es como decir \"no te gustan los garbanzos, pero bien que te comes un chuleton\""}, {"id": 1439466218663124994, "verified": false, "tweet_text": "LLEGADA DE VACUNAS https://t.co/fkMjZ1ZuYa a trav\u00e9s de @YouTube", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["YouTube"], "tweet_urls": ["https://t.co/fkMjZ1ZuYa"], "country": "MEXICO", "text_es": "LLEGADA DE VACUNAS a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439466203815292928, "verified": false, "tweet_text": "@PSOE @Adrilastra Claro claro, solo es democracia cuando t\u00fa l\u00edder espiritual vacuna a los espa\u00f1oles incluso sin preguntar a qu\u00e9 partido vota. Eso s\u00ed es democracia.\nPor cierto, las vacunas y su vacunaci\u00f3n la pagamos todos, los votantes del @PSOE los de @vox_es el @populares etc\u00e9tera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["PSOE", "Adrilastra", "PSOE", "vox_es", "populares"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro claro, solo es democracia cuando t\u00fa l\u00edder espiritual vacuna a los espa\u00f1oles incluso sin preguntar a qu\u00e9 partido vota. Eso s\u00ed es democracia. Por cierto, las vacunas y su vacunaci\u00f3n la pagamos todos, los votantes del los de el etc\u00e9tera"}, {"id": 1439466082985725952, "verified": false, "tweet_text": "Eta, comunismo, Venezuela, Cuba, PSOE, Podemos, socialismo, Catalu\u00f1a, 1000 millones de muertos a causa del comunismo, paguita, los inmigrantes nos quitan el trabajo, Soros, Bozal, Vacunas no, Jorge Javier V\u00e1zquez, Perrosanche, Zapatero, los republicanos comenzaron la guerra civil https://t.co/VvFDoBklkd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VvFDoBklkd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eta, comunismo, Venezuela, Cuba, PSOE, Podemos, socialismo, Catalu\u00f1a, millones de muertos a causa del comunismo, paguita, los inmigrantes nos quitan el trabajo, Soros, Bozal, Vacunas no, Jorge Javier V\u00e1zquez, Perrosanche, Zapatero, los republicanos comenzaron la guerra civil"}, {"id": 1439466071099068416, "verified": false, "tweet_text": "@SRE_mx @PPT_CELAC Ay no \ud83d\ude48\nY luego pidiendo vacunas a #EEUU \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\n#CELAC2021 https://t.co/ZzUKKP13Wu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["EEUU", "CELAC2021"], "mentions": ["SRE_mx", "PPT_CELAC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude48", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ay no \ud83d\ude48 Y luego pidiendo vacunas a \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23"}, {"id": 1439466030062088192, "verified": true, "tweet_text": "Los que no se rinden | Sindicato de Maestros: Menos del 50% del personal docente cuenta con vacunas \nhttps://t.co/6Z3P0QCCcq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6Z3P0QCCcq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los que no se rinden | Sindicato de Maestros: Menos del % del personal docente cuenta con vacunas"}, {"id": 1439465953130164224, "verified": false, "tweet_text": "@samibeagle @HLGatell Que las regalen cuando sean oportunas y las tengamos a la mano! NO cuando t\u00fa quieras! Que de utilicen, que sirvan a quienes creen en ellas, como por ejemplo t\u00fa, que teniendo un pa\u00eds con vacunas gratuitas, decides irte a USA, como si all\u00e1 fueran mejores vacunas! Es pat\u00e9tico, pero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["samibeagle", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que las regalen cuando sean oportunas y las tengamos a la mano! NO cuando t\u00fa quieras! Que de utilicen, que sirvan a quienes creen en ellas, como por ejemplo t\u00fa, que teniendo un pa\u00eds con vacunas gratuitas, decides irte a USA, como si all\u00e1 fueran mejores vacunas! Es pat\u00e9tico, pero"}, {"id": 1439465860058468355, "verified": false, "tweet_text": "@Guatevision_tv @DrGiammattei Esfuerzos de personal q vacuna, d la gente q apoya, porque esfuerzo de su administraci\u00f3n x mejorar salud, condiciones en hospitales + m\u00e9dicos, medidas preventivas NO HAY ni se ve q vayan haber.\nS\u00f3lo saqueo, corrupci\u00f3n gastos en vacunas q nunca llegan.\nUsted no ha hecho nada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Guatevision_tv", "DrGiammattei"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esfuerzos de personal q vacuna, d la gente q apoya, porque esfuerzo de su administraci\u00f3n x mejorar salud, condiciones en hospitales + m\u00e9dicos, medidas preventivas NO HAY ni se ve q vayan haber. S\u00f3lo saqueo, corrupci\u00f3n gastos en vacunas q nunca llegan. Usted no ha hecho nada"}, {"id": 1439465708904226820, "verified": false, "tweet_text": "@Oespinar1 Las vacunas SON los contagios y SON la enfermedad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Oespinar1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas SON los contagios y SON la enfermedad."}, {"id": 1439465625265524736, "verified": false, "tweet_text": "@AreliPaz @AnaJVillagran Y andan mendigando vacunas!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["AreliPaz", "AnaJVillagran"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y andan mendigando vacunas!!!"}, {"id": 1439465625093607427, "verified": false, "tweet_text": "@Llegaremosalas2 Hubo vacunas hace tiempo, que hicieron que haya gente haciendo el irresponsable, como fue la de la polio, que dio oportunidades a quienes no la merec\u00edan, y ni chistar; ahira ruido y furia a todo meter, vaya co\u00f1azo!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Llegaremosalas2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hubo vacunas hace tiempo, que hicieron que haya gente haciendo el irresponsable, como fue la de la polio, que dio oportunidades a quienes no la merec\u00edan, y ni chistar; ahira ruido y furia a todo meter, vaya co\u00f1azo!!"}, {"id": 1439465622652469250, "verified": false, "tweet_text": "@angeldellimbo @El_Universal_Mx Besarle las.botas a EEUU o besarle los huevos a Maduro, dura elecci\u00f3n. Por cierto \u00bfQuien nos regal\u00f3 m\u00e1s vacunas esta semana?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["angeldellimbo", "El_Universal_Mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Besarle las.botas a EEUU o besarle los huevos a Maduro, dura elecci\u00f3n. Por cierto \u00bfQuien nos regal\u00f3 m\u00e1s vacunas esta semana?"}, {"id": 1439465596287062016, "verified": false, "tweet_text": "Argentina super\u00f3 los 61,8 millones de vacunas\u00a0recibidas https://t.co/QHrhVxXDpW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/QHrhVxXDpW"], "tweet_emoticons": ["XD", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Argentina super\u00f3 los millones de vacunas recibidas"}, {"id": 1439465485356179456, "verified": false, "tweet_text": "No entiendo por qu\u00e9 la gente se pone a pedir gustos con las vacunas, cualquiera est\u00e1 bien.\n\nLa peor vacuna es la que no se pone.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo por qu\u00e9 la gente se pone a pedir gustos con las vacunas, cualquiera est\u00e1 bien. La peor vacuna es la que no se pone."}, {"id": 1439465481849688064, "verified": false, "tweet_text": "@arielflet01 @elcuaracom Las personas \"anti-vacunas\" okay se respeta su decisi\u00f3n y su forma de pensar pero, \u00bf\"anti-mascarillas\"? \u00a1Wao!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["arielflet01", "elcuaracom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las personas \"anti-vacunas\" okay se respeta su decisi\u00f3n y su forma de pensar pero, \u00bf\"anti-mascarillas\"? \u00a1Wao!"}, {"id": 1439465470529359872, "verified": false, "tweet_text": "La chava anti-vacunas del trabajo dijo \"es que soy G\u00e9minis y eso explica mi comportamiento\" \ud83d\ude44 amiga porfi \ud83d\ude02 no estaba con cara de preocupada, estaba con cara de aguant\u00e1ndome la risa a cada sandez que deciaaasss", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\ude44", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La chava anti-vacunas del trabajo dijo \"es que soy G\u00e9minis y eso explica mi comportamiento\" \ud83d\ude44 amiga porfi \ud83d\ude02 no estaba con cara de preocupada, estaba con cara de aguant\u00e1ndome la risa a cada sandez que deciaaasss"}, {"id": 1439465416208830466, "verified": false, "tweet_text": "@clinaliciaare Expongan la realidad y digan las vacunas que han sido puestas en las personas que estan muriendo. no se presten al juego del genosidio, juraron salvar vidas. Dios les pasara factura.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["clinaliciaare"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Expongan la realidad y digan las vacunas que han sido puestas en las personas que estan muriendo. no se presten al juego del genosidio, juraron salvar vidas. Dios les pasara factura."}, {"id": 1439465336353472515, "verified": true, "tweet_text": "\ud83c\udde7\ud83c\uddf4\ud83d\udc89| #Vacunas | #Espa\u00f1a | #Francia | #Bolivia |\n \nEspa\u00f1a y Francia donaron miles de vacunas a Bolivia\n\nEl pa\u00eds vecino recibi\u00f3 600.000 dosis a trav\u00e9s del mecanismo Covax.\n\nhttps://t.co/GQTBwJPCBX https://t.co/YbeKeh82zm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Vacunas", "Espa\u00f1a", "Francia", "Bolivia"], "tweet_urls": ["https://t.co/GQTBwJPCBX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\udde7\ud83c\uddf4"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udde7\ud83c\uddf4\ud83d\udc89| | | | | Espa\u00f1a y Francia donaron miles de vacunas a Bolivia El pa\u00eds vecino recibi\u00f3 dosis a trav\u00e9s del mecanismo Covax."}, {"id": 1439465301616304129, "verified": false, "tweet_text": "@CubanoL28624450 @Tony00950794 @leticiadeCuba Mano dejas ver tu' falta de informacion e ignorancia. EEUU no a salido de la pandemia. No hay nomalizacion y  el 85% del mundo esta en las mismas.Cuba esta' mejor que Honduras, Peru',Brasil. Gente muriendo por miles por la pandemia y falta de vacunas debido a la pobresa en ellos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["CubanoL28624450", "Tony00950794", "leticiadeCuba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mano dejas ver tu' falta de informacion e ignorancia. EEUU no a salido de la pandemia. No hay nomalizacion y el % del mundo esta en las mismas.Cuba esta' mejor que Honduras, Peru',Brasil. Gente muriendo por miles por la pandemia y falta de vacunas debido a la pobresa en ellos."}, {"id": 1439465202043478016, "verified": false, "tweet_text": "@AntonioNocedal @HLGatell El proceso de vacunaci\u00f3n era de primera hasta que lleg\u00f3 este gobierno ahora ni siquiera hay vacunas del cuadro b\u00e1sico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["AntonioNocedal", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "El proceso de vacunaci\u00f3n era de primera hasta que lleg\u00f3 este gobierno ahora ni siquiera hay vacunas del cuadro b\u00e1sico."}, {"id": 1439465050876563458, "verified": false, "tweet_text": "@andonimendoz @amapolamg Contad ya lo que v\u00e9is de efectos adversos de la vacunas !!\nEs el momento de ser valientes...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["andonimendoz", "amapolamg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contad ya lo que v\u00e9is de efectos adversos de la vacunas !! Es el momento de ser valientes..."}, {"id": 1439465042383151104, "verified": false, "tweet_text": "@fremadse Si amigo,pobrecita lo que sea que le pase merece respeto. Y s\u00ed todas las vacunas tienen efectos secundarios.\ud83d\ude4f\ud83d\ude0a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["fremadse"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f", "\ud83d\ude0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si amigo,pobrecita lo que sea que le pase merece respeto. Y s\u00ed todas las vacunas tienen efectos secundarios.\ud83d\ude4f\ud83d\ude0a"}, {"id": 1439464936221118464, "verified": false, "tweet_text": "@samibeagle @HLGatell T\u00fa te quejas de que no hay vacunas suficientes, antes la derecha dijo que eran muestras que nos regalaron y que se acababan. T\u00fa misma dijiste que no eran suficientes! M\u00e9xico se ha vacunado al ritmo de los productores!  NO depende del gobierno sino de los PRODUCTORES! Comprendes?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["samibeagle", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "T\u00fa te quejas de que no hay vacunas suficientes, antes la derecha dijo que eran muestras que nos regalaron y que se acababan. T\u00fa misma dijiste que no eran suficientes! M\u00e9xico se ha vacunado al ritmo de los productores! NO depende del gobierno sino de los PRODUCTORES! Comprendes?"}, {"id": 1439464804851273729, "verified": false, "tweet_text": "@Madrid102938475 @Ribosoma_P @Salud_en_casa1 @EdMalagaTrillo @GeneralDelAire1 @OtraSeleccion @OutPeru @TatianaAstengoB Genio, ser\u00e1 la misma. Pero no se ten\u00eda confianza. Habiendo tenido la oportunidad de adquirir otras vacunas, tal como lo hizo Sagasti.\nPiensa, en serio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Madrid102938475", "Ribosoma_P", "Salud_en_casa1", "EdMalagaTrillo", "GeneralDelAire1", "OtraSeleccion", "OutPeru", "TatianaAstengoB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Genio, ser\u00e1 la misma. Pero no se ten\u00eda confianza. Habiendo tenido la oportunidad de adquirir otras vacunas, tal como lo hizo Sagasti. Piensa, en serio."}, {"id": 1439464694599798785, "verified": false, "tweet_text": "Che y q paso con la pandemia  con la llegada d vacunas ya todo qued\u00f3 en el olvido para todos ..d ac\u00e1 a 2 a\u00f1os  ni va a figurar en nuestra mentes una prueba q no hay q  andar victoria  q SOCIEDAD..SOMOS UN DESASTRE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Che y q paso con la pandemia con la llegada d vacunas ya todo qued\u00f3 en el olvido para todos ..d ac\u00e1 a a\u00f1os ni va a figurar en nuestra mentes una prueba q no hay q andar victoria q SOCIEDAD..SOMOS UN DESASTRE"}, {"id": 1439464641428590594, "verified": false, "tweet_text": "@JustinT46149062 @MariolaPR Y si le preocupa esa tecnolog\u00eda la de Janssen usa la tecnolog\u00eda parecida a las vacunas regulares.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["JustinT46149062", "MariolaPR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y si le preocupa esa tecnolog\u00eda la de Janssen usa la tecnolog\u00eda parecida a las vacunas regulares."}, {"id": 1439464526261350401, "verified": false, "tweet_text": "\"Informate\" me dijo el anti vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"Informate\" me dijo el anti vacunas"}, {"id": 1439464525682683909, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/sD8CrM09Vh", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sD8CrM09Vh"]}, {"id": 1439464338990018561, "verified": false, "tweet_text": "@samibeagle @HLGatell Hay un gran control y es un esfuerzo enorme mover tanta gente. M\u00e9xico NO es productor de vacunas y a\u00fan as\u00ed, ha tenido un muy notable buen desempe\u00f1o. He participado en todas las campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n. As\u00ed que s\u00e9 c\u00f3mo se hace todo el proceso de vacunaci\u00f3n, es de primera!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["samibeagle", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay un gran control y es un esfuerzo enorme mover tanta gente. M\u00e9xico NO es productor de vacunas y a\u00fan as\u00ed, ha tenido un muy notable buen desempe\u00f1o. He participado en todas las campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n. As\u00ed que s\u00e9 c\u00f3mo se hace todo el proceso de vacunaci\u00f3n, es de primera!"}, {"id": 1439464171830013952, "verified": false, "tweet_text": "@opinasintapujos @ccarballo50 Solo con leer los pr\u00f3speros de las vacunas y lo que est\u00e1n haciendo los gobiernos ya es motivo para dudar de todo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["opinasintapujos", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo con leer los pr\u00f3speros de las vacunas y lo que est\u00e1n haciendo los gobiernos ya es motivo para dudar de todo"}, {"id": 1439464131132805122, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/fW5jCU6pq5", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fW5jCU6pq5"]}, {"id": 1439464035142053890, "verified": false, "tweet_text": "Corte #Covid19 en #Jalisco 18 de septiembre de acuerdo a @saludjalisco la entidad reporto: \n\u20221,010 contagios\u2b07\ufe0f un decremento del 41.9% comprado con el s\u00e1bado pasado\n\u202282 muertes \u2b06\ufe0f41 m\u00e1s que la semana anterior \n\u2022Vacunas aplicadas en las \u00faltimas 24 hrs. - 46,773 \n\u2022Sem\u00e1foro  \ud83d\udfe1 https://t.co/aexJA7S0fL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Covid19", "Jalisco"], "mentions": ["saludjalisco"], "tweet_emoticons": ["\u2b06\ufe0f", "\u2b07\ufe0f", "\ud83d\udfe1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Corte en de septiembre de acuerdo a la entidad reporto: \u20221,010 contagios\u2b07\ufe0f un decremento del % comprado con el s\u00e1bado pasado \u202282 muertes \u2b06\ufe0f41 m\u00e1s que la semana anterior \u2022Vacunas aplicadas en las \u00faltimas hrs. - \u2022Sem\u00e1foro \ud83d\udfe1"}, {"id": 1439464025918742531, "verified": false, "tweet_text": "@felipefskl @JavierdeHaedo @AlfieIsaac Dice por ah\u00ed para comprar vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["felipefskl", "JavierdeHaedo", "AlfieIsaac"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dice por ah\u00ed para comprar vacunas."}, {"id": 1439463869907443720, "verified": false, "tweet_text": "Amigooooo acabo de ver un ep de Los Simpson del 2001 que Homero divulga que est\u00e1n controlando las mentes con vacunas contra la gripe no me hagas pirar veinte a\u00f1os despu\u00e9s Homero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Amigooooo acabo de ver un ep de Los Simpson del que Homero divulga que est\u00e1n controlando las mentes con vacunas contra la gripe no me hagas pirar veinte a\u00f1os despu\u00e9s Homero"}, {"id": 1439463828048203777, "verified": false, "tweet_text": "@fregoti Los duhaldistas ya est\u00e1n viejos. El \u00faltimo que pusieron rob\u00f3 vacunas. Por eso lo de la efectividad me parece un misterio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["fregoti"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los duhaldistas ya est\u00e1n viejos. El \u00faltimo que pusieron rob\u00f3 vacunas. Por eso lo de la efectividad me parece un misterio."}, {"id": 1439463821849018371, "verified": false, "tweet_text": "(Pil\u00f3n) Esto, junto a una estrategia que le permita a Mexico ser de los primeros en acceder a vacunas contra el COVID-19, de uso pedi\u00e1trico.\n\nAun estamos a tiempo, pero lo m\u00e1s probable es que la 4T tambi\u00e9n deje ir ese tren. Disfruten su voto camaradas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "(Pil\u00f3n) Esto, junto a una estrategia que le permita a Mexico ser de los primeros en acceder a vacunas contra el COVID-19, de uso pedi\u00e1trico. Aun estamos a tiempo, pero lo m\u00e1s probable es que la T tambi\u00e9n deje ir ese tren. Disfruten su voto camaradas."}, {"id": 1439463757168713728, "verified": false, "tweet_text": "hasta que nos toca , llegar al hospital y pedir por nuestra vida entonces no seamos ego\u00edstas . las vacunas son la salvaci\u00f3n en este momento , millones de d\u00f3lares invertidos en buscar un soluci\u00f3n y si funcionan. La responsabilidad es de todos salir adelante por favor cuidate\u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\ud83d\ude37", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f", "\ud83d\ude4f", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "hasta que nos toca , llegar al hospital y pedir por nuestra vida entonces no seamos ego\u00edstas . las vacunas son la salvaci\u00f3n en este momento , millones de d\u00f3lares invertidos en buscar un soluci\u00f3n y si funcionan. La responsabilidad es de todos salir adelante por favor cuidate\u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\ud83d\ude37"}, {"id": 1439463709542338560, "verified": false, "tweet_text": "@Riccolon @jatm2806 Otra borrega est\u00fapida que no entiende la diferencia entre VACUNA e INYECCI\u00d3N.\n\nLas vacunas inmunizan, las inyecciones, bueno, quien sabe que te hacen, lo \u00fanico cierto es... si te inyecta pfizer, igual te va a dar gripe china, NO te inmuniza, es m\u00e1s, igual puedes contagiar a otro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Riccolon", "jatm2806"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otra borrega est\u00fapida que no entiende la diferencia entre VACUNA e INYECCI\u00d3N. Las vacunas inmunizan, las inyecciones, bueno, quien sabe que te hacen, lo \u00fanico cierto es... si te inyecta pfizer, igual te va a dar gripe china, NO te inmuniza, es m\u00e1s, igual puedes contagiar a otro."}, {"id": 1439463700314918915, "verified": false, "tweet_text": "@CubanoL28624450 @Tony00950794 @leticiadeCuba Tu' eres tarado o idiota? Todo el mundo esta' en la misma situacion. Uds tienen 4 vacunas propias, EEUU ninguna, Espana ninguna,Alamania ninguna.En vez de quejarte deberias estar orgulloso mano.Ya' quisieran los colombianos contar con vacunas y Brasil cuanto no daria por vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["CubanoL28624450", "Tony00950794", "leticiadeCuba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu' eres tarado o idiota? Todo el mundo esta' en la misma situacion. Uds tienen vacunas propias, EEUU ninguna, Espana ninguna,Alamania ninguna.En vez de quejarte deberias estar orgulloso mano.Ya' quisieran los colombianos contar con vacunas y Brasil cuanto no daria por vacunas"}, {"id": 1439463611395682306, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosJoaquin  Gobernador, vacunas para los rezagados? 18 a\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["CarlosJoaquin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gobernador, vacunas para los rezagados? a\u00f1os"}, {"id": 1439463596807884802, "verified": false, "tweet_text": "Que pena, el covid dejo de bajar, escucho tantos carretes a lo lejos, me da pena que por consumir y carretear el mundo se farree la oportunidad de salvar vidas y de terminar con esto. Gente brillante que hace vacunas y nosotros que hacemos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que pena, el covid dejo de bajar, escucho tantos carretes a lo lejos, me da pena que por consumir y carretear el mundo se farree la oportunidad de salvar vidas y de terminar con esto. Gente brillante que hace vacunas y nosotros que hacemos?"}, {"id": 1439463519859220487, "verified": false, "tweet_text": "S\u00ed. Ponerse a las patadas con Sans\u00f3n. Al fin y al cabo no necesitamos vacunas contra COVID https://t.co/5BUskG7vHe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5BUskG7vHe"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed. Ponerse a las patadas con Sans\u00f3n. Al fin y al cabo no necesitamos vacunas contra COVID"}, {"id": 1439463424010952704, "verified": false, "tweet_text": "@FerVilchisMx @SSalud_mx Por favor que empiecen con las vacunas a los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os en Ecatepec", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["FerVilchisMx", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor que empiecen con las vacunas a los j\u00f3venes de a a\u00f1os en Ecatepec"}, {"id": 1439463423876780032, "verified": false, "tweet_text": "Ya no quiero discutir sobre vacunas, yo estoy bien y claro q sigo las instrucciones de bioseguridad, all\u00e1 aquellos q aunque teniendo parientes de alto riesgo no lo hacen", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya no quiero discutir sobre vacunas, yo estoy bien y claro q sigo las instrucciones de bioseguridad, all\u00e1 aquellos q aunque teniendo parientes de alto riesgo no lo hacen"}, {"id": 1439463320776441861, "verified": false, "tweet_text": "Kylo \ud83e\udd1d Millie \ud83e\udd1d Dei  \ud83e\udd1d Yo\n     hablar como se\u00f1ores de las vacunas\n      y decir de los conciertos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Kylo \ud83e\udd1d Millie \ud83e\udd1d Dei \ud83e\udd1d Yo hablar como se\u00f1ores de las vacunas y decir de los conciertos"}, {"id": 1439463075636301827, "verified": false, "tweet_text": "@santiagocerve19 @FRANCOBATEROABO @DeLaCalleHum Eso es falso, las vacunas nunca se desarrollaron para evitar contagios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["santiagocerve19", "FRANCOBATEROABO", "DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es falso, las vacunas nunca se desarrollaron para evitar contagios"}, {"id": 1439463064437501953, "verified": false, "tweet_text": "En el futuro t\u00fa mismo te pondr\u00e1s las vacunas: investigan inyecciones que ser\u00e1n como tiritas, no necesitar\u00e1n refrigeraci\u00f3n y se basar\u00e1n en virus de bacterias y plantas https://t.co/O1hZ6eNRrv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/O1hZ6eNRrv"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el futuro t\u00fa mismo te pondr\u00e1s las vacunas: investigan inyecciones que ser\u00e1n como tiritas, no necesitar\u00e1n refrigeraci\u00f3n y se basar\u00e1n en virus de bacterias y plantas"}, {"id": 1439462635011985408, "verified": false, "tweet_text": "@foo2002 @ericklabb Cada semana ingresan nuevos lotes y SIEMPRE se acumulan m\u00e1s y m\u00e1s vacunas, porque el ritmo de vacunaci\u00f3n es m\u00e1s lento que la entrada o sea siempre hay exedentes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["foo2002", "ericklabb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cada semana ingresan nuevos lotes y SIEMPRE se acumulan m\u00e1s y m\u00e1s vacunas, porque el ritmo de vacunaci\u00f3n es m\u00e1s lento que la entrada o sea siempre hay exedentes."}, {"id": 1439462605156982785, "verified": false, "tweet_text": "@NelsonBeltrnRo3 @andrearoae nadie trata de convencerlo. solo el tiempo dir\u00e1 qui\u00e9n tenia la raz\u00f3n... quien quita que de aqu\u00ed a un par de a\u00f1os resulten los de Pfizer en la c\u00e1rcel porque sus vacunas mataron Miles de personas?? nadie sabe, pero lo invito a que mire el otro lado de la moneda...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["NelsonBeltrnRo3", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "nadie trata de convencerlo. solo el tiempo dir\u00e1 qui\u00e9n tenia la raz\u00f3n... quien quita que de aqu\u00ed a un par de a\u00f1os resulten los de Pfizer en la c\u00e1rcel porque sus vacunas mataron Miles de personas?? nadie sabe, pero lo invito a que mire el otro lado de la moneda..."}, {"id": 1439462595673698304, "verified": false, "tweet_text": "@SimonLevyMx A mi gusto el \u00fanico perfil rescatable de la 4T, pr\u00e1cticamente es el presidente del pa\u00eds al exterior de aqu\u00ed, su incre\u00edble gesti\u00f3n ha conseguido todo, camiones, vacunas, acuerdos y es el mejor posicionado para el 24.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["SimonLevyMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi gusto el \u00fanico perfil rescatable de la T, pr\u00e1cticamente es el presidente del pa\u00eds al exterior de aqu\u00ed, su incre\u00edble gesti\u00f3n ha conseguido todo, camiones, vacunas, acuerdos y es el mejor posicionado para el ."}, {"id": 1439462489591193601, "verified": false, "tweet_text": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 solo que el Imperio, como le llamas, es el q nos manda la vacunas vs COVID. Ah\u00ed no m\u00e1s. https://t.co/SPQWruYK0l", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/SPQWruYK0l"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 solo que el Imperio, como le llamas, es el q nos manda la vacunas vs COVID. Ah\u00ed no m\u00e1s."}, {"id": 1439462476601565189, "verified": false, "tweet_text": "@oscarfrass @LaSalitadelSin Si cualquier pa\u00eds se\u00f1ala que se acepta el ingreso de inoculados con vacunas aprobadas por la @WHO, entonces est\u00e1 impl\u00edcito que aceptan #Sinopharm\nhttps://t.co/H5SpYZotmF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm"], "mentions": ["oscarfrass", "LaSalitadelSin", "WHO"], "tweet_urls": ["https://t.co/H5SpYZotmF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si cualquier pa\u00eds se\u00f1ala que se acepta el ingreso de inoculados con vacunas aprobadas por la , entonces est\u00e1 impl\u00edcito que aceptan"}, {"id": 1439462419219329026, "verified": false, "tweet_text": "@Ribosoma_P @Salud_en_casa1 @EdMalagaTrillo @GeneralDelAire1 @OtraSeleccion @OutPeru @TatianaAstengoB Aceptada por Suiza, \u00bfcu\u00e1ndo? Setiembre del 2021. Mientras que otras vacunas ten\u00edan estudios serios por las que fueron aceptadas en EEUU (FDA) y UE (EMA) desde finales del a\u00f1o pasado.\n\u00bfSe entiende, verdad? De nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Ribosoma_P", "Salud_en_casa1", "EdMalagaTrillo", "GeneralDelAire1", "OtraSeleccion", "OutPeru", "TatianaAstengoB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aceptada por Suiza, \u00bfcu\u00e1ndo? Setiembre del . Mientras que otras vacunas ten\u00edan estudios serios por las que fueron aceptadas en EEUU (FDA) y UE (EMA) desde finales del a\u00f1o pasado. \u00bfSe entiende, verdad? De nada."}, {"id": 1439462303628398595, "verified": false, "tweet_text": "@dosinaga2 Muy sesgada la encuesta.  Agregale Ctes x ej.\n\"Se suicido \" el secretario prensa de la gobernaci\u00f3n con 2 tiros en las nuca hace 8 a\u00f1os. Min de sal rob\u00f3 1000 dosis vacunas y tb le agarraron en un telo c 2 menores, puedo seguir. No es el partido, es el gno todos podridos en arg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["dosinaga2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy sesgada la encuesta. Agregale Ctes x ej. \"Se suicido \" el secretario prensa de la gobernaci\u00f3n con tiros en las nuca hace a\u00f1os. Min de sal rob\u00f3 dosis vacunas y tb le agarraron en un telo c menores, puedo seguir. No es el partido, es el gno todos podridos en arg"}, {"id": 1439462299396345860, "verified": false, "tweet_text": "@LaSalitadelSin Si cualquier pa\u00eds se\u00f1ala que se acepta el ingreso de inoculados con vacunas aprobadas por la @WHO, entonces est\u00e1 impl\u00edcito que aceptan #Sinopharm\nhttps://t.co/H5SpYZotmF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm"], "mentions": ["LaSalitadelSin", "WHO"], "tweet_urls": ["https://t.co/H5SpYZotmF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si cualquier pa\u00eds se\u00f1ala que se acepta el ingreso de inoculados con vacunas aprobadas por la , entonces est\u00e1 impl\u00edcito que aceptan"}, {"id": 1439462239254335490, "verified": false, "tweet_text": "@Ribosoma_P @Salud_en_casa1 @AdrianzenEduard @EdMalagaTrillo @GeneralDelAire1 @OtraSeleccion @unchasqui @OutPeru @TatianaAstengoB Si cualquier pa\u00eds se\u00f1ala que se acepta el ingreso de inoculados con vacunas aprobadas por la @WHO, entonces est\u00e1 impl\u00edcito que aceptan #Sinopharm\nhttps://t.co/H5SpYZotmF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm"], "mentions": ["Ribosoma_P", "Salud_en_casa1", "AdrianzenEduard", "EdMalagaTrillo", "GeneralDelAire1", "OtraSeleccion", "unchasqui", "OutPeru", "TatianaAstengoB", "WHO"], "tweet_urls": ["https://t.co/H5SpYZotmF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si cualquier pa\u00eds se\u00f1ala que se acepta el ingreso de inoculados con vacunas aprobadas por la , entonces est\u00e1 impl\u00edcito que aceptan"}, {"id": 1439462229292769280, "verified": false, "tweet_text": "@Heemacion Yo con el doctor de las vacunas \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Heemacion"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo con el doctor de las vacunas \ud83d\ude02"}, {"id": 1439462227816427520, "verified": false, "tweet_text": "@lala111116 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Dr. Eric Menat. M\u00e9dico. Especializado en nutrici\u00f3n, gen\u00e9tica e inmunolog\u00eda. \n\nLas \u201cvacunas\u201d COVID tienen 100 veces m\u00e1s efectos adversos que todas las otras vacunas juntas. Somos muchos los que estamos sorprendidos, es la primera vez en la historia que se tolera.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["lala111116"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Dr. Eric Menat. M\u00e9dico. Especializado en nutrici\u00f3n, gen\u00e9tica e inmunolog\u00eda. Las \u201cvacunas\u201d COVID tienen veces m\u00e1s efectos adversos que todas las otras vacunas juntas. Somos muchos los que estamos sorprendidos, es la primera vez en la historia que se tolera."}, {"id": 1439462186318012416, "verified": false, "tweet_text": "Enfin, habl\u00e9nme, no muerdo y tengo todas mis vacunas. Broma. https://t.co/sUjljj86oN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Enfin, habl\u00e9nme, no muerdo y tengo todas mis vacunas. Broma."}, {"id": 1439462146258182145, "verified": false, "tweet_text": "@lala111116 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Dr. Robert Malone. Vir\u00f3logo, inmun\u00f3logo y bi\u00f3logo molecular. nventor \u201cvacunas\u201d ARNm.\n\n\"Ya se est\u00e1 viendo la potenciaci\u00f3n de la infecci\u00f3n dependiente de anticuerpos o ADE en los vacunados\u201d\n\n\u2139\ufe0f Fuente: https://t.co/NkyoXGcmIh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["lala111116"], "tweet_urls": ["https://t.co/NkyoXGcmIh"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Dr. Robert Malone. Vir\u00f3logo, inmun\u00f3logo y bi\u00f3logo molecular. nventor \u201cvacunas\u201d ARNm. \"Ya se est\u00e1 viendo la potenciaci\u00f3n de la infecci\u00f3n dependiente de anticuerpos o ADE en los vacunados\u201d \u2139\ufe0f Fuente:"}, {"id": 1439462107397988357, "verified": false, "tweet_text": "@hugocaesar @jorgeramosnews En que momento hable sobre el acaparamiento? AJAJAJAJAJAJ yo dije que los chairos presumen la supuesta soberan\u00eda del imperialismo EEUU pero andan bien contentos cuando nos regalan vacunas de ese mismo imperialismo \ud83d\ude33\ud83d\ude33, hechale m\u00e1s ganitas a tu congruencia \ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["hugocaesar", "jorgeramosnews"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude33"], "country": "MEXICO", "text_es": "En que momento hable sobre el acaparamiento? AJAJAJAJAJAJ yo dije que los chairos presumen la supuesta soberan\u00eda del imperialismo EEUU pero andan bien contentos cuando nos regalan vacunas de ese mismo imperialismo \ud83d\ude33\ud83d\ude33, hechale m\u00e1s ganitas a tu congruencia \ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83d\ude33"}, {"id": 1439461796704837633, "verified": false, "tweet_text": "@JenniferCuriel9 @torosytoritos54 @lopezobrador_ Si vamos por el que a dado las medicinas a todos los ni\u00f1os, a vacunado a la poblaci\u00f3n completa, ya le dio sus vacunas a los ni\u00f1os de 13 a\u00f1os y con besos y abrazos acabo la guerra con el crimen organizado \ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["JenniferCuriel9", "torosytoritos54", "lopezobrador_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si vamos por el que a dado las medicinas a todos los ni\u00f1os, a vacunado a la poblaci\u00f3n completa, ya le dio sus vacunas a los ni\u00f1os de a\u00f1os y con besos y abrazos acabo la guerra con el crimen organizado \ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc"}, {"id": 1439461782918160386, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34-No podemos voltear la cara: ni\u00f1os y adolescentes tambi\u00e9n se enfrentan a un importante riesgo de enfermedad\n\ud83d\udd34-Mientras estas vacunas son aprobadas; adultos vacunados que respetan normas, con  distanciamiento f\u00edsico y uso de mascarillas, los proteger\u00e1n \n\ud83d\udd34-Hagamos nuestra parte https://t.co/jlvciU22wN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34-No podemos voltear la cara: ni\u00f1os y adolescentes tambi\u00e9n se enfrentan a un importante riesgo de enfermedad \ud83d\udd34-Mientras estas vacunas son aprobadas; adultos vacunados que respetan normas, con distanciamiento f\u00edsico y uso de mascarillas, los proteger\u00e1n \ud83d\udd34-Hagamos nuestra parte"}, {"id": 1439461737191858179, "verified": false, "tweet_text": "@Enclmdiario @manueljarias @Manololorente @DRZRZ83 @afectadosCovid @CofToledo @cofcam_clm @icomtoledo Saludos cordiales : vi un v\u00eddeo que dicen que los vacunas cubana no se aceptan para entrar a Europa , sigue igual o cambiar\u00e1 en alg\u00fan momento mi pap\u00e1 es espa\u00f1ol por la ley de memoria hist\u00f3rica ya se comenz\u00f3 a vacunar ,\u00bf no puede ir a Europa ? Saludos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Enclmdiario", "manueljarias", "Manololorente", "DRZRZ83", "afectadosCovid", "CofToledo", "cofcam_clm", "icomtoledo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Saludos cordiales : vi un v\u00eddeo que dicen que los vacunas cubana no se aceptan para entrar a Europa , sigue igual o cambiar\u00e1 en alg\u00fan momento mi pap\u00e1 es espa\u00f1ol por la ley de memoria hist\u00f3rica ya se comenz\u00f3 a vacunar ,\u00bf no puede ir a Europa ? Saludos"}, {"id": 1439461680120057861, "verified": false, "tweet_text": "Oigan no se ustedes pero a mi me preocupa full como va la cuesti\u00f3n de vacunacion all\u00e1 en Corea del Sur, el hecho d q adultos/ j\u00f3venes a\u00fan no tengan el chance de adquirir vacunas y van en la ola d contagios m\u00e1s alta es preocupante, ya hemos visto que varios idols han sido+", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Oigan no se ustedes pero a mi me preocupa full como va la cuesti\u00f3n de vacunacion all\u00e1 en Corea del Sur, el hecho d q adultos/ j\u00f3venes a\u00fan no tengan el chance de adquirir vacunas y van en la ola d contagios m\u00e1s alta es preocupante, ya hemos visto que varios idols han sido+"}, {"id": 1439461629645701121, "verified": false, "tweet_text": "@floreal_landa A los genios del voto que pusieron en el poder a aquellos que basaron la compra de vacunas en sus posiciones ideol\u00f3gicas!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["floreal_landa"], "country": "MEXICO", "text_es": "A los genios del voto que pusieron en el poder a aquellos que basaron la compra de vacunas en sus posiciones ideol\u00f3gicas!!!"}, {"id": 1439461210949361667, "verified": false, "tweet_text": "(2 de 3) M\u00e9xico deber\u00eda estar en la lista de pa\u00edses con postura de compra de vacunas de uso pedi\u00e1trico. Sin embargo, la 4T solo ve el tema de la salud p\u00fablica desde una perspectiva de presi\u00f3n de gasto.\n\nAl parecer no entienden que un regreso seguro y masivo a las escuelas\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "(2 de ) M\u00e9xico deber\u00eda estar en la lista de pa\u00edses con postura de compra de vacunas de uso pedi\u00e1trico. Sin embargo, la T solo ve el tema de la salud p\u00fablica desde una perspectiva de presi\u00f3n de gasto. Al parecer no entienden que un regreso seguro y masivo a las escuelas\u2026"}, {"id": 1439461200975306752, "verified": false, "tweet_text": "@Crissmosp @T13 Pasa con la mayoria de las vacunas y medicamentos. Las contraindicaciones estan claramente indicadas. cosas tan comunes como la aspirina pueden llegar a provocar hemorragias internas o ataques asmaticos\n\nAlfinal tomas como referencias estudios random por que no tienes idea", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Crissmosp", "T13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pasa con la mayoria de las vacunas y medicamentos. Las contraindicaciones estan claramente indicadas. cosas tan comunes como la aspirina pueden llegar a provocar hemorragias internas o ataques asmaticos Alfinal tomas como referencias estudios random por que no tienes idea"}, {"id": 1439460987070033923, "verified": false, "tweet_text": "@daniel_sahan @robertuitero @patriota_1972 @Emol Estas nuevas vacunas de ARNm. Se est\u00e1n probando a gran escala, haci\u00e9ndolas obligatorias, aun cuando no se sabe los efectos a largo plazo, y son mucho m\u00e1s intervencionistas al cuerpo que las atenuadas. Y eso, es una irresponsabilidad una negligencia m\u00e1s grande que el Titanic", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["daniel_sahan", "robertuitero", "patriota_1972", "Emol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estas nuevas vacunas de ARNm. Se est\u00e1n probando a gran escala, haci\u00e9ndolas obligatorias, aun cuando no se sabe los efectos a largo plazo, y son mucho m\u00e1s intervencionistas al cuerpo que las atenuadas. Y eso, es una irresponsabilidad una negligencia m\u00e1s grande que el Titanic"}, {"id": 1439460942929088513, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru Si tengo las dos vacunas y no sale el certificado, existe alguna manera de obtener el documento por otro medio? Gracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si tengo las dos vacunas y no sale el certificado, existe alguna manera de obtener el documento por otro medio? Gracias"}, {"id": 1439460864105590792, "verified": false, "tweet_text": "@IrvingGatell El cobarde matonsito la volvi\u00f3 a cargar . . .\nAcaba de conseguir  el cari\u00f1o de \nTODOS los cubanos-americanos, con su decisi\u00f3n  est\u00fapida de rendirle pleistecia a dictadores  . . .\nY tendr\u00e1 el descaro de pedir m\u00e1s vacunas al vecino capitalista ? \nEs de izquierda cuando le covienne", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["IrvingGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "El cobarde matonsito la volvi\u00f3 a cargar . . . Acaba de conseguir el cari\u00f1o de TODOS los cubanos-americanos, con su decisi\u00f3n est\u00fapida de rendirle pleistecia a dictadores . . . Y tendr\u00e1 el descaro de pedir m\u00e1s vacunas al vecino capitalista ? Es de izquierda cuando le covienne"}, {"id": 1439460701333073920, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru queremos vacunas pfizer en Lima metropolitana, queremos vacunas de calidad no producto chino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "queremos vacunas pfizer en Lima metropolitana, queremos vacunas de calidad no producto chino"}, {"id": 1439460409585672194, "verified": false, "tweet_text": "@FeratEder @AlexStane1 @jaa__ro @CartonCalderon Much\u00edsimo. Negocios, seguridad, empleados sin seguro social. Un desastre. El peor gobierno en el peor momento. Y yo soy un afortunado. Me preocupa lo mal que la estan pasando los mas pobres. Sin medicinas. Sin fonden. Sin vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["FeratEder", "AlexStane1", "jaa__ro", "CartonCalderon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Much\u00edsimo. Negocios, seguridad, empleados sin seguro social. Un desastre. El peor gobierno en el peor momento. Y yo soy un afortunado. Me preocupa lo mal que la estan pasando los mas pobres. Sin medicinas. Sin fonden. Sin vacunas."}, {"id": 1439460399653416963, "verified": false, "tweet_text": "@BONOelChairo Empecemos con 30 millones m\u00e1s iva, inflaci\u00f3n, aumento en las reservas en divisas internacionales, remesas, Guardia Nacional, salario m\u00ednimo, la autoestima de los mexicanos, el n\u00famero de vacunas, de medicamentos, de personal de salud, de maestros rebasificados y de ah\u00ed p'alante.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["BONOelChairo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Empecemos con millones m\u00e1s iva, inflaci\u00f3n, aumento en las reservas en divisas internacionales, remesas, Guardia Nacional, salario m\u00ednimo, la autoestima de los mexicanos, el n\u00famero de vacunas, de medicamentos, de personal de salud, de maestros rebasificados y de ah\u00ed p'alante."}, {"id": 1439460211291533315, "verified": false, "tweet_text": "Seguiremos buscando vacunas con farmac\u00e9uticas: gobernador de Aguascalientes...\nhttps://t.co/dCcINLzkwQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dCcINLzkwQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguiremos buscando vacunas con farmac\u00e9uticas: gobernador de Aguascalientes..."}, {"id": 1439460007741886473, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/XouGqqdUOi", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XouGqqdUOi"]}, {"id": 1439459967870849024, "verified": false, "tweet_text": "@MorenaMia2020 2 vacunas Pfizer.\nCovid19 positivo al mes de segunda vacuna.\nS\u00edntomas leves.\n3 semanas despu\u00e9s: Covid19 Negativo.\nTodo normal...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MorenaMia2020"], "country": "MEXICO", "text_es": "vacunas Pfizer. Covid19 positivo al mes de segunda vacuna. S\u00edntomas leves. semanas despu\u00e9s: Covid19 Negativo. Todo normal..."}, {"id": 1439459700806914050, "verified": false, "tweet_text": "@unaperipatetica Primero tendr\u00edas que cuestionarte si somos anti vacunas \u00f3 anti experimentos. Segundo no tengo la necesidad de que el resto elija como yo . Quiz\u00e1s s\u00f3lo estamos expresando la libertad de elegir lo que nosotros pensamos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["unaperipatetica"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primero tendr\u00edas que cuestionarte si somos anti vacunas \u00f3 anti experimentos. Segundo no tengo la necesidad de que el resto elija como yo . Quiz\u00e1s s\u00f3lo estamos expresando la libertad de elegir lo que nosotros pensamos."}, {"id": 1439459675133591552, "verified": false, "tweet_text": "@Orientaldelsur1 @Gabrielhpereyra Lo ven ( algunos ) desde la soberbia del : que se jodan , por algo est\u00e1n ah\u00ed , y no se dan cuenta que no hay vacunas que te salven de caer un d\u00eda en una c\u00e1rcel, yo : tuve un hermano preso , un ejemplo de persona , absolutamente honesto y se comi\u00f3 5 meses para proteger a su FLIA.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Orientaldelsur1", "Gabrielhpereyra"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo ven ( algunos ) desde la soberbia del : que se jodan , por algo est\u00e1n ah\u00ed , y no se dan cuenta que no hay vacunas que te salven de caer un d\u00eda en una c\u00e1rcel, yo : tuve un hermano preso , un ejemplo de persona , absolutamente honesto y se comi\u00f3 meses para proteger a su FLIA."}, {"id": 1439459598126227457, "verified": false, "tweet_text": "Felicito al personal de salud por su esfuerzo. Despu\u00e9s de 3 semanas, hoy complet\u00e9 mi segunda dosis de Sinopharm. Confiemos en todas las vacunas para alcanzar la inmunidad colectiva y volver pronto a la normalidad https://t.co/dgx3xk3eRF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dgx3xk3eRF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Felicito al personal de salud por su esfuerzo. Despu\u00e9s de semanas, hoy complet\u00e9 mi segunda dosis de Sinopharm. Confiemos en todas las vacunas para alcanzar la inmunidad colectiva y volver pronto a la normalidad"}, {"id": 1439459585975279617, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/27ObftzCBL", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/27ObftzCBL"]}, {"id": 1439459560704647168, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX @LassoGuillermo sin vacunas no podr\u00edamos trabajar. Estar\u00edamos como Panam\u00e1 con toques de queda a partir de las 19:00, o como Rep\u00fablica Dominicana con toque de queda todo el fin de semana. Mucho por agradecer al Presidente sin la vacunaci\u00f3n no podr\u00edamos tener esta normalidad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LassoSX", "LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "sin vacunas no podr\u00edamos trabajar. Estar\u00edamos como Panam\u00e1 con toques de queda a partir de las :00, o como Rep\u00fablica Dominicana con toque de queda todo el fin de semana. Mucho por agradecer al Presidente sin la vacunaci\u00f3n no podr\u00edamos tener esta normalidad."}, {"id": 1439459409986347009, "verified": false, "tweet_text": "@NESFRIT1 @lopezdoriga @ol_taim @PresidenciaPy @POTUS @NicolasMaduro @DiazCanelB Cuantas vacunas se comorarian con 15 millones? Que amlo lo entregue y reclame la recompensa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["NESFRIT1", "lopezdoriga", "ol_taim", "PresidenciaPy", "POTUS", "NicolasMaduro", "DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuantas vacunas se comorarian con millones? Que amlo lo entregue y reclame la recompensa"}, {"id": 1439459306546606082, "verified": false, "tweet_text": "@chioreya Cuando dejemos de recibir las donaciones de vacunas de Estados Unidos, las remesas, y todo el intercambio comercial, y que nos aumenten los aranceles, seguro vas a seguir pensando igual pero debajo de un \u00e1rbol pidiendo limosna!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["chioreya"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando dejemos de recibir las donaciones de vacunas de Estados Unidos, las remesas, y todo el intercambio comercial, y que nos aumenten los aranceles, seguro vas a seguir pensando igual pero debajo de un \u00e1rbol pidiendo limosna!"}, {"id": 1439459265996013573, "verified": false, "tweet_text": "@solangeabogada @cletero_ilustre Uno es el PPG y el otro es PEG uno lo utilice como surfactante y el otro como humectante (en cosas de la U) tienen MUCHAS cosas en com\u00fan (pero lo mismo mismo no son) y como mencionas el PEG se puede encontrar en medicamentos, vacunas, etc\nM\u00e1s q un doctor te recomiendo preguntar a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["solangeabogada", "cletero_ilustre"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uno es el PPG y el otro es PEG uno lo utilice como surfactante y el otro como humectante (en cosas de la U) tienen MUCHAS cosas en com\u00fan (pero lo mismo mismo no son) y como mencionas el PEG se puede encontrar en medicamentos, vacunas, etc M\u00e1s q un doctor te recomiendo preguntar a"}, {"id": 1439459263324241923, "verified": false, "tweet_text": "@azucenau Queria, ser el lider de toda la izquierda, y TOMALA PARA QUE APRENDA  Argentina no fue, compro a honduras y bolivia con Vacunas. Uruguay y Paraguay, le rompen el hocico, ESA ES LA NOTA DE TODA LA CELAC !! POR ESO SE RECORDARA ESTA REUNION POR EL PRESIDENTE CALLE \n@CiroGomezL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["azucenau", "CiroGomezL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Queria, ser el lider de toda la izquierda, y TOMALA PARA QUE APRENDA Argentina no fue, compro a honduras y bolivia con Vacunas. Uruguay y Paraguay, le rompen el hocico, ESA ES LA NOTA DE TODA LA CELAC !! POR ESO SE RECORDARA ESTA REUNION POR EL PRESIDENTE CALLE"}, {"id": 1439459128951382016, "verified": false, "tweet_text": "@HHMARTINL  debate p\u00fablico, virus y \"vacunas\"\nhttps://t.co/0K5DyMHcj7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["HHMARTINL"], "tweet_urls": ["https://t.co/0K5DyMHcj7"], "country": "MEXICO", "text_es": "debate p\u00fablico, virus y \"vacunas\""}, {"id": 1439459086869811202, "verified": false, "tweet_text": "@CNN Y mas gente que nos vamos a largar si empiezan a chingar con sus vacunas. malditos COMUNISTAS.\ud83d\ude21\ud83d\ude21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["CNN"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y mas gente que nos vamos a largar si empiezan a chingar con sus vacunas. malditos COMUNISTAS.\ud83d\ude21\ud83d\ude21"}, {"id": 1439459075255906306, "verified": false, "tweet_text": "@tifanyrevuelta @mjorgec1994 Con que se defiende el pueblo cubano si no tiene armas ,apoyos ,a escupitajos o con que ,se dice f\u00e1cil ,pero los dictadores tienen armas y matar para ellos es muy f\u00e1cil y hasta me parece les gusta ,porque los matan de hambre ,los matan sin medicinas y vacunas ,a ver qu\u00e9 dices", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["tifanyrevuelta", "mjorgec1994"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con que se defiende el pueblo cubano si no tiene armas ,apoyos ,a escupitajos o con que ,se dice f\u00e1cil ,pero los dictadores tienen armas y matar para ellos es muy f\u00e1cil y hasta me parece les gusta ,porque los matan de hambre ,los matan sin medicinas y vacunas ,a ver qu\u00e9 dices"}, {"id": 1439459054292815875, "verified": false, "tweet_text": "@Milenio No pagar por ellas y esperar que te regalen es de mediocres cenutrios!!! Los berrinches de AMLO detienen al sector privado para vender vacunas y dejar que los m\u00e1s necesitados se las pongan con mayor rapidez as\u00ed mismo regalar vacunas cuando no terminan en M\u00e9xico es negligente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Milenio"], "country": "MEXICO", "text_es": "No pagar por ellas y esperar que te regalen es de mediocres cenutrios!!! Los berrinches de AMLO detienen al sector privado para vender vacunas y dejar que los m\u00e1s necesitados se las pongan con mayor rapidez as\u00ed mismo regalar vacunas cuando no terminan en M\u00e9xico es negligente"}, {"id": 1439459006347685895, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosT92731804 @ecuadorenvivo @LassoGuillermo en los primeros 100 d\u00edas de gobierno se rob\u00f3 $387 millones de d\u00f3lares en sobreprecio de las vacunas.\nTodos los pa\u00edses pagaron maximo a $15 dolares, Ecuador pago a $55 dolares.\nEs descarado el sobreprecio.\nObvio el sabe c\u00f3mo robar con legalidad, es banquero.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["CarlosT92731804", "ecuadorenvivo", "LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "en los primeros d\u00edas de gobierno se rob\u00f3 $387 millones de d\u00f3lares en sobreprecio de las vacunas. Todos los pa\u00edses pagaron maximo a $15 dolares, Ecuador pago a $55 dolares. Es descarado el sobreprecio. Obvio el sabe c\u00f3mo robar con legalidad, es banquero."}, {"id": 1439458991436931073, "verified": false, "tweet_text": "Eso significa que tambi\u00e9n pueden estar en periodos m\u00e1s largos.\nPero eso no es todo, mire este dato\u2935\ufe0f\n\u00bfsab\u00edas que incluso dosis bajas de vacunas (como la de Moderna) pueden generar una memoria inmunol\u00f3gica duradera? https://t.co/WwshSQMeZj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2935\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso significa que tambi\u00e9n pueden estar en periodos m\u00e1s largos. Pero eso no es todo, mire este dato\u2935\ufe0f \u00bfsab\u00edas que incluso dosis bajas de vacunas (como la de Moderna) pueden generar una memoria inmunol\u00f3gica duradera?"}, {"id": 1439458971409125378, "verified": false, "tweet_text": "Hay personas que est\u00e1n echando madrazos a \"raimundo y todo el mundo\" porque no le han colocado su segunda dosis de Moderna a los 28 dias.\nY para completar no hay vacunas y les hablan de una evidencia que no conocen.\nVenga le cuento: \n\nVa hilo\ud83e\uddf6 https://t.co/yaTvJeHyTJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddf6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay personas que est\u00e1n echando madrazos a \"raimundo y todo el mundo\" porque no le han colocado su segunda dosis de Moderna a los dias. Y para completar no hay vacunas y les hablan de una evidencia que no conocen. Venga le cuento: Va hilo\ud83e\uddf6"}, {"id": 1439458929688432642, "verified": false, "tweet_text": "Lo peor no es esto sino la bulla. Es como una discoteca. Pobre la gente que debe poner las vacunas, trabajar en medio del ruido y no poder decir nada. https://t.co/fUih55jNYu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fUih55jNYu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo peor no es esto sino la bulla. Es como una discoteca. Pobre la gente que debe poner las vacunas, trabajar en medio del ruido y no poder decir nada."}, {"id": 1439458854316777478, "verified": false, "tweet_text": "Vacunas 2 COVID 1 haha \ud83d\ude05\ud83d\ude12", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05", "\ud83d\ude12"]}, {"id": 1439458831331991552, "verified": false, "tweet_text": "@julianaoxenford @JaimeChincha @YouTube Que opinas de la disposicion de ademas de la prueba Molecular, ahora exijan Certificado de Vacunas completo para ingresar a Per\u00fa, a mi me parece absurdo, si una persona acaba de dar NEGATIVO al Covid, porque exijir vacuna?? Y los que estan con pasajes comprados como hacen??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["julianaoxenford", "JaimeChincha", "YouTube"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que opinas de la disposicion de ademas de la prueba Molecular, ahora exijan Certificado de Vacunas completo para ingresar a Per\u00fa, a mi me parece absurdo, si una persona acaba de dar NEGATIVO al Covid, porque exijir vacuna?? Y los que estan con pasajes comprados como hacen??"}, {"id": 1439458815460712449, "verified": false, "tweet_text": "@iamGermania Queria, ser el lider de toda la izquierda, y TOMALA PARA QUE APRENDA !! Argentina no fue, compro a honduras, bolivia, etc. con Vacunas. Uruguay y Paraguay, le rompen el hocico, ESA ES LA NOTA DE TODA LA CELAC !! POR ESO SE RECORDARA ESTA REUNION POR EL PRESIDENTE CALLE !!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["iamGermania"], "country": "MEXICO", "text_es": "Queria, ser el lider de toda la izquierda, y TOMALA PARA QUE APRENDA !! Argentina no fue, compro a honduras, bolivia, etc. con Vacunas. Uruguay y Paraguay, le rompen el hocico, ESA ES LA NOTA DE TODA LA CELAC !! POR ESO SE RECORDARA ESTA REUNION POR EL PRESIDENTE CALLE !!!"}, {"id": 1439458723840286720, "verified": false, "tweet_text": "@Osergio23 @larepublica_pe Eso es bueno, ya que las vacunas de arn mensajero tienen ciertos riesgos en menores de edad. Sinopharm al ser de virus inactivo parece q se acomoda mejor en los ni\u00f1os y j\u00f3venes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Osergio23", "larepublica_pe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es bueno, ya que las vacunas de arn mensajero tienen ciertos riesgos en menores de edad. Sinopharm al ser de virus inactivo parece q se acomoda mejor en los ni\u00f1os y j\u00f3venes."}, {"id": 1439458647592034306, "verified": false, "tweet_text": "Vacunas de virus inactivados:\n\n- Antineumococo conjugada y 23 valente\n- Td, Tdpa\n- Influenza\n- Hepatitis B y A\n- VPH\n- Fiebre tifoidea v\u00eda parenteral\n- Hexavalente (DPaT, VIP, HB, HiB)\n\n#ENARM #DrNotes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["ENARM", "DrNotes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunas de virus inactivados: - Antineumococo conjugada y valente - Td, Tdpa - Influenza - Hepatitis B y A - VPH - Fiebre tifoidea v\u00eda parenteral - Hexavalente (DPaT, VIP, HB, HiB)"}, {"id": 1439458646128214018, "verified": false, "tweet_text": "@Carrous_el @norabar @rominamanguel Podes anunciar la llegada de cuantas vacunas quieras. Ahora, ya es demasiado tarde para inflarte el pecho x la llegada de vacunas que deberian haber llegado hace meses", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Carrous_el", "norabar", "rominamanguel"], "country": "MEXICO", "text_es": "Podes anunciar la llegada de cuantas vacunas quieras. Ahora, ya es demasiado tarde para inflarte el pecho x la llegada de vacunas que deberian haber llegado hace meses"}, {"id": 1439458624015831041, "verified": false, "tweet_text": "@diarioas Si una persona \u00d7 puede decir que las vacunas son malas, me imagino q cualquiera puede decir q es mejor que el Messi o el Cristiano.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["diarioas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si una persona \u00d7 puede decir que las vacunas son malas, me imagino q cualquiera puede decir q es mejor que el Messi o el Cristiano."}, {"id": 1439458609868333056, "verified": false, "tweet_text": "Me vacunas @SaludGobPue ???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SaludGobPue"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me vacunas ???"}, {"id": 1439458514330607618, "verified": false, "tweet_text": "CELAC promueve seis l\u00edneas de acci\u00f3n que buscan aumentar la producci\u00f3n de vacunas contra la COVID-19 en la regi\u00f3n https://t.co/YUyIWvQxrg a trav\u00e9s de @vtvcanal8 https://t.co/eKzYmB42ik", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["VTVcanal8"], "tweet_urls": ["https://t.co/YUyIWvQxrg"], "country": "MEXICO", "text_es": "CELAC promueve seis l\u00edneas de acci\u00f3n que buscan aumentar la producci\u00f3n de vacunas contra la COVID-19 en la regi\u00f3n a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439458510086017028, "verified": false, "tweet_text": "@laishawilkins Hab\u00eda que hacerlo ni modo. Para este gobierno todo es un distractor. Vacunas? Delfina a juicio.Seguridad! Salud!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["laishawilkins"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hab\u00eda que hacerlo ni modo. Para este gobierno todo es un distractor. Vacunas? Delfina a juicio.Seguridad! Salud!"}, {"id": 1439458507544317952, "verified": false, "tweet_text": "@Radio_Formula Queria, ser el lider de toda la izquierda, y TOMALA PARA QUE APRENDA !! Argentina no fue, compro a honduras y bolivia con Vacunas. Uruguay y Paraguay, le rompen el hocico, ESA ES LA NOTA DE TODA LA CELAC ! POR ESO SE RECORDARA ESTA REUNION POR EL PRESIDENTE CALLE !\n@V_TrujilloM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Radio_Formula", "V_TrujilloM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Queria, ser el lider de toda la izquierda, y TOMALA PARA QUE APRENDA !! Argentina no fue, compro a honduras y bolivia con Vacunas. Uruguay y Paraguay, le rompen el hocico, ESA ES LA NOTA DE TODA LA CELAC ! POR ESO SE RECORDARA ESTA REUNION POR EL PRESIDENTE CALLE !"}, {"id": 1439458431421665280, "verified": false, "tweet_text": "@CharlieBuchio No, porque a\u00fan hay gente que no se ha vacunado e incluso ni\u00f1os. La pandemia desgraciadamente no se acaba solo con las vacunas. :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["CharlieBuchio"], "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "No, porque a\u00fan hay gente que no se ha vacunado e incluso ni\u00f1os. La pandemia desgraciadamente no se acaba solo con las vacunas."}, {"id": 1439458360676528128, "verified": false, "tweet_text": "@Herthecrow @clarincom una cosa son las VACUNAS que tuvieron sus A\u00d1OS de estudios, y otra son estas que tienen solo UN A\u00d1O Y MEDIO, y la taza de muertos incremento el triple que en el 2020, entre ellos, la mayoria VAKUNADOS con estas cosas EXP3RIM3NT4LES. Investigue antes de hablar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Herthecrow", "clarincom"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "una cosa son las VACUNAS que tuvieron sus A\u00d1OS de estudios, y otra son estas que tienen solo UN A\u00d1O Y MEDIO, y la taza de muertos incremento el triple que en el , entre ellos, la mayoria VAKUNADOS con estas cosas EXP3RIM3NT4LES. Investigue antes de hablar."}, {"id": 1439458339948273665, "verified": false, "tweet_text": "@Carrous_el @norabar @rominamanguel Y si empezamos a vacunar en diciembre del 2020...xq, casi 10 meses despues, no tenemos ni el 50% de la poblacion con el esquema completo?\nDe que sirve que, ahora me anuncies la llegada de vacunas? El da\u00f1o ya esta hecho, los muertos por la ineficacia estatal, ya no vuelven.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Carrous_el", "norabar", "rominamanguel"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y si empezamos a vacunar en diciembre del ...xq, casi meses despues, no tenemos ni el % de la poblacion con el esquema completo? De que sirve que, ahora me anuncies la llegada de vacunas? El da\u00f1o ya esta hecho, los muertos por la ineficacia estatal, ya no vuelven."}, {"id": 1439458297611014146, "verified": false, "tweet_text": "Porque estoy despierta a las 7 de la ma\u00f1ana dios odio las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Porque estoy despierta a las de la ma\u00f1ana dios odio las vacunas"}, {"id": 1439458286902853634, "verified": false, "tweet_text": "@politicalstuffy @SebGorka No hay nuevo pat\u00f3geno Aislado, Purificado o Secuenciado, Solo un modelo inform\u00e1tico, por lo que hablar de variantes es tonto. La Enfermedad es Sindrome de Irradiaci\u00f3n Aguda con (5G) y otros excitando el Grafeno de las mal llamadas vacunas!!!. Os reto a demostrar que no es as\u00ed.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["politicalstuffy", "SebGorka"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay nuevo pat\u00f3geno Aislado, Purificado o Secuenciado, Solo un modelo inform\u00e1tico, por lo que hablar de variantes es tonto. La Enfermedad es Sindrome de Irradiaci\u00f3n Aguda con (5G) y otros excitando el Grafeno de las mal llamadas vacunas!!!. Os reto a demostrar que no es as\u00ed."}, {"id": 1439458267256836097, "verified": false, "tweet_text": "\"Dejen de criticar a la gente que se va a vacunar a otro lado\" OYE HUEVON DE MRD QUE CHUCHA VIENES A PROVINCIA SI TIENES 2838476372 VACUNAS EN LIMA? TODO TE LO DAN Y AUN ASI PREFIERES QUITARLE AL PROVONCIANX!.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"Dejen de criticar a la gente que se va a vacunar a otro lado\" OYE HUEVON DE MRD QUE CHUCHA VIENES A PROVINCIA SI TIENES VACUNAS EN LIMA? TODO TE LO DAN Y AUN ASI PREFIERES QUITARLE AL PROVONCIANX!."}, {"id": 1439458194145828864, "verified": false, "tweet_text": "Todo es risa y diversi\u00f3n en la solter\u00eda, hasta que te vacunas y no tienes con qui\u00e9n superar la posvacunaci\u00f3n...\n\ud83e\udd7a\ud83d\ude37\ud83e\udd12\ud83e\udd15\nYa veo a San Pedro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "\ud83d\ude37", "\ud83e\udd12", "\ud83e\udd15"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo es risa y diversi\u00f3n en la solter\u00eda, hasta que te vacunas y no tienes con qui\u00e9n superar la posvacunaci\u00f3n... \ud83e\udd7a\ud83d\ude37\ud83e\udd12\ud83e\udd15 Ya veo a San Pedro"}, {"id": 1439458180241760259, "verified": false, "tweet_text": "@ElenaBuylla Pero no hay investigaciones para medicamentos contra el COVID 19,NI TAMPOCO VACUNAS PROPIAS, LO DEM\u00c1S ES PURA PAJA.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ElenaBuylla"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero no hay investigaciones para medicamentos contra el COVID ,NI TAMPOCO VACUNAS PROPIAS, LO DEM\u00c1S ES PURA PAJA."}, {"id": 1439458180107472897, "verified": false, "tweet_text": "@BrunoRguezP @DiazCanelB @PresidenciaCuba @CubaMINREX @PPT_CELAC Dile a los que han visto este tweet tuyo \u00bfen qu\u00e9 parte de los acuerdos de la CELAC dice lo del bloqueo que no es bloqueo, sino embargo comercial limitado porque se la pasan comprando pollo y otros insumos en USA, porque Cuba solo aparece en el punto 10 donde habla de vacunas. D\u00ed https://t.co/6iWklin7sq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["BrunoRguezP", "DiazCanelB", "PresidenciaCuba", "CubaMINREX", "PPT_CELAC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dile a los que han visto este tweet tuyo \u00bfen qu\u00e9 parte de los acuerdos de la CELAC dice lo del bloqueo que no es bloqueo, sino embargo comercial limitado porque se la pasan comprando pollo y otros insumos en USA, porque Cuba solo aparece en el punto donde habla de vacunas. D\u00ed"}, {"id": 1439458081331728386, "verified": false, "tweet_text": "@tblandono Ayer hablaba con gente del hospital de Heredia y le preguntaba si hay una estimaci\u00f3n de los anti vacunas (o que no quieren esas vacunas en espec\u00edfico)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["tblandono"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer hablaba con gente del hospital de Heredia y le preguntaba si hay una estimaci\u00f3n de los anti vacunas (o que no quieren esas vacunas en espec\u00edfico)"}, {"id": 1439457902910132226, "verified": false, "tweet_text": "@MaxKaiser75 Queria, ser el lider de toda la izquierda, y TOMALA PARA QUE APRENDA !! Argentina no fue, compro a honduras, bolivia, etc. con Vacunas. Uruguay y Paraguay, le rompen el hocico, ESA ES LA NOTA DE TODA LA CELAC !! POR ESO SE RECORDARA ESTA REUNION POR EL PRESIDENTE CALLE !!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MaxKaiser75"], "country": "MEXICO", "text_es": "Queria, ser el lider de toda la izquierda, y TOMALA PARA QUE APRENDA !! Argentina no fue, compro a honduras, bolivia, etc. con Vacunas. Uruguay y Paraguay, le rompen el hocico, ESA ES LA NOTA DE TODA LA CELAC !! POR ESO SE RECORDARA ESTA REUNION POR EL PRESIDENTE CALLE !!!"}, {"id": 1439457883645693953, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddf5\ud83c\uddf9| Personas que protestan por las restricciones covid y las vacunas en Portugal. \n\n Simplemente, si tienen que proteger a los vacunados de los no vacunados, siendo la vacuna efectiva ese deber\u00eda ser su trabajo. https://t.co/6IAZGqwVmp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf5\ud83c\uddf9"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddf5\ud83c\uddf9| Personas que protestan por las restricciones covid y las vacunas en Portugal. Simplemente, si tienen que proteger a los vacunados de los no vacunados, siendo la vacuna efectiva ese deber\u00eda ser su trabajo."}, {"id": 1439457802322337793, "verified": false, "tweet_text": "@ScienceWDrDoug @PolucionBogota La vacunacion masiva genera multiples variantes, algunas mas fuertes que la original que ya no circula en el mundo y sobre la cual se desarrollaron las vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ScienceWDrDoug", "PolucionBogota"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunacion masiva genera multiples variantes, algunas mas fuertes que la original que ya no circula en el mundo y sobre la cual se desarrollaron las vacunas."}, {"id": 1439457664128401411, "verified": false, "tweet_text": "@pdazan por favor Dra,ese pase de movilidad para salir del pa\u00eds es muy complicado, yo soy Argentino radicado poseo 3 vacunas y nesecito viajar por Los Libertadores.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["pdazan"], "country": "MEXICO", "text_es": "por favor Dra,ese pase de movilidad para salir del pa\u00eds es muy complicado, yo soy Argentino radicado poseo vacunas y nesecito viajar por Los Libertadores."}, {"id": 1439457611125039107, "verified": false, "tweet_text": "@Spidex_ Y las vacunas para los de 2009? Es que quiero salir de fiestas y tener sexo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Spidex_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y las vacunas para los de ? Es que quiero salir de fiestas y tener sexo"}, {"id": 1439457367729577989, "verified": false, "tweet_text": "Me bloque\u00f3 porque llamo a los gusanos, gusanos. No se trata de deshumanizar, sino de caracterizar pol\u00edticamente a quienes apoyan la intervenci\u00f3n de Usa en Cuba. En relaci\u00f3n al covid y las vacunas, es una persona que sabe y es pedag\u00f3gico. Se recomienda para interesados en el tema. https://t.co/Z7leVjWBzC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me bloque\u00f3 porque llamo a los gusanos, gusanos. No se trata de deshumanizar, sino de caracterizar pol\u00edticamente a quienes apoyan la intervenci\u00f3n de Usa en Cuba. En relaci\u00f3n al covid y las vacunas, es una persona que sabe y es pedag\u00f3gico. Se recomienda para interesados en el tema."}, {"id": 1439457358078529540, "verified": false, "tweet_text": "@juancatuc Si las vacunas no inmunizan NO son vacunas. Y en tu \"comunidad\" el no vacunado NO ENTRA. No obstante, si alguien cae con covid ser\u00eda imposible echarle la culpa a un no vacunado. No espero que nos pongamos de acuerdo, buenas noches. Y que Dios te ayude.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["juancatuc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si las vacunas no inmunizan NO son vacunas. Y en tu \"comunidad\" el no vacunado NO ENTRA. No obstante, si alguien cae con covid ser\u00eda imposible echarle la culpa a un no vacunado. No espero que nos pongamos de acuerdo, buenas noches. Y que Dios te ayude."}, {"id": 1439457354718846978, "verified": false, "tweet_text": "@Isdel50474711 @DisruptorFinder @Txema_Isabal Hay que ver cu\u00e1ntos eventos adversos no ser\u00edamos, serios y muertes est\u00e1n realmente relacionados con las vacunas. Adem\u00e1s de eso, hay que calcular cu\u00e1ntas dosis se dieron y cuantos eventos adversos est\u00e1n realmente relacionados con la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Isdel50474711", "DisruptorFinder", "Txema_Isabal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay que ver cu\u00e1ntos eventos adversos no ser\u00edamos, serios y muertes est\u00e1n realmente relacionados con las vacunas. Adem\u00e1s de eso, hay que calcular cu\u00e1ntas dosis se dieron y cuantos eventos adversos est\u00e1n realmente relacionados con la vacuna."}, {"id": 1439457237525843969, "verified": false, "tweet_text": "Este Dr est\u00e1 diciendo claramente que las vacunas no sirven https://t.co/aAJygiKoJN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aAJygiKoJN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este Dr est\u00e1 diciendo claramente que las vacunas no sirven"}, {"id": 1439457189379260419, "verified": false, "tweet_text": "@yizustoo Adem\u00e1s le sirve de muro fronterizo, le ruega por vacunas, agradece y presume remesas, presume su amistad con USA le sirvi\u00f3 de tapete a TRUMP  entre otras tantas cosas \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude08\ud83d\ude08\ud83d\ude08", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["yizustoo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\ude08"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adem\u00e1s le sirve de muro fronterizo, le ruega por vacunas, agradece y presume remesas, presume su amistad con USA le sirvi\u00f3 de tapete a TRUMP entre otras tantas cosas \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude08\ud83d\ude08\ud83d\ude08"}, {"id": 1439457160686096384, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba expres\u00f3 la voluntad de trabajar en la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n. #CELACCuba #FidelPorSiempre https://t.co/aO5BzDtdny", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "CELACCuba", "FidelPorSiempre"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "expres\u00f3 la voluntad de trabajar en la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n."}, {"id": 1439457116411121666, "verified": false, "tweet_text": "@Carrous_el @norabar @rominamanguel Pero...si empezamos a vacunar en diciembre, como llegamos a los mas de 112 mil muertos?\nNo me estaras queriendo decir que, la campa\u00f1a de vacunacion fue un fracaso xq, las vacunas no llegaron en tiempo y forma, no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Carrous_el", "norabar", "rominamanguel"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero...si empezamos a vacunar en diciembre, como llegamos a los mas de mil muertos? No me estaras queriendo decir que, la campa\u00f1a de vacunacion fue un fracaso xq, las vacunas no llegaron en tiempo y forma, no?"}, {"id": 1439457103425458176, "verified": false, "tweet_text": "@jonas20212021 @murillo_cabezas @MLAlcivar Asi es carajo, no pidan m\u00e1s ya tienen vacunas as\u00ed que sean felices con eso y no jodan m\u00e1s , inviertan en el pa\u00eds compren sus fundas de caramelos y a vender en sem\u00e1foros....ya dejen de joder carajo !!!! https://t.co/83CZN12DxI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["jonas20212021", "murillo_cabezas", "MLAlcivar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Asi es carajo, no pidan m\u00e1s ya tienen vacunas as\u00ed que sean felices con eso y no jodan m\u00e1s , inviertan en el pa\u00eds compren sus fundas de caramelos y a vender en sem\u00e1foros....ya dejen de joder carajo !!!!"}, {"id": 1439457048987672582, "verified": false, "tweet_text": "@myhope1818 aaa mortal ji yo te aviso pq yo no sab\u00eda y me dijo mi veterinario cuando la llevamos a las vacunas tipo es re com\u00fan aaa dame el perro m\u00e1s boludo que tengas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["myhope1818"], "country": "MEXICO", "text_es": "aaa mortal ji yo te aviso pq yo no sab\u00eda y me dijo mi veterinario cuando la llevamos a las vacunas tipo es re com\u00fan aaa dame el perro m\u00e1s boludo que tengas"}, {"id": 1439456970923184130, "verified": false, "tweet_text": "@pfizeruruguay No hay nada que hacer. Ya est\u00e1n poniendo las vacunas obligatorias para entrar a seg\u00fan qu\u00e9 pa\u00edses...cada d\u00eda lo tenemos peor", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["pfizeruruguay"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay nada que hacer. Ya est\u00e1n poniendo las vacunas obligatorias para entrar a seg\u00fan qu\u00e9 pa\u00edses...cada d\u00eda lo tenemos peor"}, {"id": 1439456970575069188, "verified": false, "tweet_text": "@LedZepp24 @jorgevnoailles @AlanQuagliaro @jchhn3 @lucasllach @martinvars No hay vacunas ARNm hasta ahora", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LedZepp24", "jorgevnoailles", "AlanQuagliaro", "jchhn3", "lucasllach", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hay vacunas ARNm hasta ahora"}, {"id": 1439456726479163398, "verified": false, "tweet_text": "#paso: Autoridades sanitarias desmienten a Nicki Minaj sobre que las vacunas inflaman los test\u00edculos https://t.co/8ys2IcJy1F https://t.co/WWvEbxTqVu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["paso"], "tweet_urls": ["https://t.co/8ys2IcJy1F"], "country": "MEXICO", "text_es": ": Autoridades sanitarias desmienten a Nicki Minaj sobre que las vacunas inflaman los test\u00edculos"}, {"id": 1439456614512160769, "verified": false, "tweet_text": "Llegaron al pa\u00eds m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de vacunas Sinopharm \u2013 P\u00e1gina\u00a012 https://t.co/qcYhlch7R5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qcYhlch7R5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llegaron al pa\u00eds m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de vacunas Sinopharm \u2013 P\u00e1gina"}, {"id": 1439456602571124740, "verified": false, "tweet_text": "@juancatuc Las verdaderas vacunas son como vos dec\u00eds, pero adem\u00e1s reducen much\u00edsimo los contagios. Estos experimentos no cambian nada, todos los d\u00edas un vacunado se contagia, otros sufren efectos graves, otros MUEREN. \u00a1\u00a1ESTUDIA!! Antes que sea muy tarde.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["juancatuc"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las verdaderas vacunas son como vos dec\u00eds, pero adem\u00e1s reducen much\u00edsimo los contagios. Estos experimentos no cambian nada, todos los d\u00edas un vacunado se contagia, otros sufren efectos graves, otros MUEREN. \u00a1\u00a1ESTUDIA!! Antes que sea muy tarde."}, {"id": 1439456555938816002, "verified": false, "tweet_text": "Vacunas de ant\u00edgenos atenuados orales:\n\n- Rotavirus\n- Fiebre tifoidea v\u00eda oral\n\n#ENARM #DrNotes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["ENARM", "DrNotes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunas de ant\u00edgenos atenuados orales: - Rotavirus - Fiebre tifoidea v\u00eda oral"}, {"id": 1439456539396476930, "verified": false, "tweet_text": "\"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n.\"\n\n.@DiazCanelB en #CELAC2021", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["CELAC2021"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Queremos reiterar la voluntad de trabajar en el marco de la CELAC en acuerdos de suministro y producci\u00f3n de vacunas para pa\u00edses interesados, como modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n universal en la regi\u00f3n.\" . en"}, {"id": 1439456520790499329, "verified": false, "tweet_text": "@peru21noticias Genial! M\u00e1s vacunas \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["peru21noticias"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Genial! M\u00e1s vacunas \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d"}, {"id": 1439456514176131073, "verified": false, "tweet_text": ".@DiazCanelB |Nos enorgullece haber conseguido producir 3 vacunas y 2 candidatos vacunales en los \u00faltimos meses, resultado de la abnegaci\u00f3n de nuestros cient\u00edficos y del robusto sistema de ciencia e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica creado e impulsado por el Comandante en Jefe Fidel Castro https://t.co/8xdW57ZmJC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": ". |Nos enorgullece haber conseguido producir vacunas y candidatos vacunales en los \u00faltimos meses, resultado de la abnegaci\u00f3n de nuestros cient\u00edficos y del robusto sistema de ciencia e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica creado e impulsado por el Comandante en Jefe Fidel Castro"}, {"id": 1439456471247433731, "verified": false, "tweet_text": "Vacunas de ant\u00edgenos atenuados parenterales:\n\n- Varicela\n- BCG\n- Dengue\n- Herpes Zoster\n- Fiebre amarilla\n- Triple viral SRP\n- Doble viral SR\n\n#ENARM #DrNotes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["ENARM", "DrNotes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunas de ant\u00edgenos atenuados parenterales: - Varicela - BCG - Dengue - Herpes Zoster - Fiebre amarilla - Triple viral SRP - Doble viral SR"}, {"id": 1439456442893877252, "verified": false, "tweet_text": "Este #1oct Panam\u00e1 se unir\u00e1 a pa\u00edses que ofrecen turismo de vacunas\nhttps://t.co/ivXw6GJvCQ https://t.co/dP1Da3UVTb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["1oct"], "tweet_urls": ["https://t.co/ivXw6GJvCQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este Panam\u00e1 se unir\u00e1 a pa\u00edses que ofrecen turismo de vacunas"}, {"id": 1439456407049449478, "verified": false, "tweet_text": "@MarisaKlos Para mi es para hacer olvidar todo lo que los hizo perder, esta semana no se habl\u00f3 de vacunas, muertos, sepa Delta ni nada que tenga que ver con Covid\nTampoco de las fiestas en Olivos o los vacunados vip", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MarisaKlos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para mi es para hacer olvidar todo lo que los hizo perder, esta semana no se habl\u00f3 de vacunas, muertos, sepa Delta ni nada que tenga que ver con Covid Tampoco de las fiestas en Olivos o los vacunados vip"}, {"id": 1439456362031951873, "verified": false, "tweet_text": "Instituto Fiocruz de Brasil comienza a distribuir vacunas de AstraZeneca fabricadas en India...\nhttps://t.co/OrpwUgDD8N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OrpwUgDD8N"], "country": "MEXICO", "text_es": "Instituto Fiocruz de Brasil comienza a distribuir vacunas de AstraZeneca fabricadas en India..."}, {"id": 1439456351714004992, "verified": false, "tweet_text": "@lialimon @GobCDMX Estados Unidos est\u00e1 enviando vacunas regaladas para los mexicanos.\n\nY L\u00f3pez las esta regalando a otros pa\u00edses dejando sin vacunas a muchos mexicanos. \ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44 https://t.co/ytThbqspS9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lialimon", "GobCDMX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estados Unidos est\u00e1 enviando vacunas regaladas para los mexicanos. Y L\u00f3pez las esta regalando a otros pa\u00edses dejando sin vacunas a muchos mexicanos. \ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44"}, {"id": 1439456267509010440, "verified": false, "tweet_text": "@lafon_alberto @rocioss \"Al pa\u00eds se lo esta llevando el carajo\" \"mendigando por vacunas\" \"construyendo elefantes blancos\" \"quiz\u00e1 ni se concluyan\" \u00bfFuente? \"Wey \u00a1creeme!\"\nDeuda de 18 a\u00f1os de \"alternancia\", con ese dinero \u00bfcuantos hospitales, refiner\u00edas o v\u00edas f\u00e9rreas construyeron? Fuente: BANCO MUNDIAL https://t.co/eNJ4bgo5L6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lafon_alberto", "rocioss"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Al pa\u00eds se lo esta llevando el carajo\" \"mendigando por vacunas\" \"construyendo elefantes blancos\" \"quiz\u00e1 ni se concluyan\" \u00bfFuente? \"Wey \u00a1creeme!\" Deuda de a\u00f1os de \"alternancia\", con ese dinero \u00bfcuantos hospitales, refiner\u00edas o v\u00edas f\u00e9rreas construyeron? Fuente: BANCO MUNDIAL"}, {"id": 1439456237255634945, "verified": false, "tweet_text": "India alcanz\u00f3 un r\u00e9cord con m\u00e1s de 25 millones de vacunas administradas en un\u00a0d\u00eda https://t.co/dHWJ6m8Bip", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dHWJ6m8Bip"], "country": "MEXICO", "text_es": "India alcanz\u00f3 un r\u00e9cord con m\u00e1s de millones de vacunas administradas en un d\u00eda"}, {"id": 1439456161326112771, "verified": false, "tweet_text": "@gustavobj64 Ojal\u00e1 no hubiera hecho nada! Argentina se reposicion\u00f3 r\u00e1pidamente en l\u00ednea con Venezuela, Cuba, dej\u00f3 el Grupo de Lima, y se aline\u00f3 para favorecer el negocio de las vacunas a la Rusia de Putin.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["gustavobj64"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1 no hubiera hecho nada! Argentina se reposicion\u00f3 r\u00e1pidamente en l\u00ednea con Venezuela, Cuba, dej\u00f3 el Grupo de Lima, y se aline\u00f3 para favorecer el negocio de las vacunas a la Rusia de Putin."}, {"id": 1439456100068233218, "verified": false, "tweet_text": "@lajornadaonline @m_ebrard @PPT_CELAC L\u00e1stima, aunque no quiera as\u00ed es. Compraron vacunas Astra Zeneca que no quisieron en Europa, le sigue costando much\u00edsimo trabajo conseguir vacunas. Tuvo que comprar las sobras de aqu\u00ed y de all\u00e1. Mientras que los poderosos acapararon las vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lajornadaonline", "m_ebrard", "PPT_CELAC"], "country": "MEXICO", "text_es": "L\u00e1stima, aunque no quiera as\u00ed es. Compraron vacunas Astra Zeneca que no quisieron en Europa, le sigue costando much\u00edsimo trabajo conseguir vacunas. Tuvo que comprar las sobras de aqu\u00ed y de all\u00e1. Mientras que los poderosos acapararon las vacunas."}, {"id": 1439456081797857282, "verified": false, "tweet_text": "@Llegaremosalas2 @pitiminiso1 No solo lo piden los vacunados, tambi\u00e9n los no vacunados negacionistas anti vacunas cuando est\u00e1n en la UCI a punto de que les metan el tubo en la tr\u00e1quea.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Llegaremosalas2", "pitiminiso1"], "country": "MEXICO", "text_es": "No solo lo piden los vacunados, tambi\u00e9n los no vacunados negacionistas anti vacunas cuando est\u00e1n en la UCI a punto de que les metan el tubo en la tr\u00e1quea."}, {"id": 1439456012411473926, "verified": false, "tweet_text": "#COVID19: vacunarse tambi\u00e9n ayuda a mejorar la salud mental https://t.co/X94Dtc1QO2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/X94Dtc1QO2"], "country": "MEXICO", "text_es": ": vacunarse tambi\u00e9n ayuda a mejorar la salud mental"}, {"id": 1439455997731512320, "verified": false, "tweet_text": "@AntonioNocedal @HLGatell Que las regalen cuando dejen de limosnear vacunas a USA y cuando todos los mexicanos estemos vacunados porque esas vacunas o se las regalaron a M\u00e9xico para los mexicanos o se compraron con nuestros impuestos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["AntonioNocedal", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que las regalen cuando dejen de limosnear vacunas a USA y cuando todos los mexicanos estemos vacunados porque esas vacunas o se las regalaron a M\u00e9xico para los mexicanos o se compraron con nuestros impuestos."}, {"id": 1439455954760785922, "verified": false, "tweet_text": "Excelente videos sobre vacunas en Texas, reacciones adversas y muertes. Vean los @BorgheseJulio @Myriam88239096 @MariolySosaP @farmaceuticoac1 @AlejandroCambr_ @CARIILE @FLMIRONES https://t.co/4Oroh9mG4r", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["BorgheseJulio", "Myriam88239096", "MariolySosaP", "farmaceuticoac1", "AlejandroCambr_", "CARIILE", "FLMIRONES"], "tweet_urls": ["https://t.co/4Oroh9mG4r"], "country": "MEXICO", "text_es": "Excelente videos sobre vacunas en Texas, reacciones adversas y muertes. Vean los"}, {"id": 1439455935697768449, "verified": false, "tweet_text": "No les bast\u00f3 con encerrarnos 8 meses, fundirnos a todos y robarse las vacunas. Ahora tambi\u00e9n se roban los 4.300 millones de d\u00f3lares que mand\u00f3 el FMI como ayuda por la pandemia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No les bast\u00f3 con encerrarnos meses, fundirnos a todos y robarse las vacunas. Ahora tambi\u00e9n se roban los millones de d\u00f3lares que mand\u00f3 el FMI como ayuda por la pandemia."}, {"id": 1439455869385781253, "verified": false, "tweet_text": "Los tres absurdos del momento:\u2019defender a Claudia apoyar a Petro y criticar las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Los tres absurdos del momento:\u2019defender a Claudia apoyar a Petro y criticar las vacunas"}, {"id": 1439455869155033092, "verified": false, "tweet_text": "@nayibbukele Eso no es nada ahora hasta los alcaldes que le pidieron vacunas est\u00e1n siendo amenazados\n\nhttps://t.co/IK51LEsRHK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele"], "tweet_urls": ["https://t.co/IK51LEsRHK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso no es nada ahora hasta los alcaldes que le pidieron vacunas est\u00e1n siendo amenazados"}, {"id": 1439455863031402496, "verified": false, "tweet_text": "@larepublica_pe Y los 30 millones de vacunas rusas para cuando?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["larepublica_pe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y los millones de vacunas rusas para cuando?"}, {"id": 1439455793124986882, "verified": false, "tweet_text": "@labdatosgt @alma_guatemala @_AGEI @noficciongt @_ojoconmipisto @lahoragt @rochaeta @BancadaSemilla @_KarinaPaz_ @andread_gtv @AVillagran502 \u00bfTienen alguna informaci\u00f3n de como es el proceso para incluir a los ni\u00f1os de 12 a 17 en el sistema para vacunas covid?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["labdatosgt", "alma_guatemala", "_AGEI", "noficciongt", "_ojoconmipisto", "lahoragt", "rochaeta", "BancadaSemilla", "_KarinaPaz_", "andread_gtv", "AVillagran502"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTienen alguna informaci\u00f3n de como es el proceso para incluir a los ni\u00f1os de a en el sistema para vacunas covid?"}, {"id": 1439455772379947014, "verified": false, "tweet_text": "@MariolySosaP Insisto: toda esta \"crisis\" se est\u00e1 tratando m\u00e1s como una RELIGI\u00d3N que como un asunto cient\u00edfico y de salud.\n\nImag\u00ednense ustedes: no hay ni siquiera las posibilidad de \"CUESTIONAR\" algo relacionado al virus y las medidas, sin ser tildado de \"conspiran\u00f3ico\" y \"anti-vacunas\".\ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MariolySosaP"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Insisto: toda esta \"crisis\" se est\u00e1 tratando m\u00e1s como una RELIGI\u00d3N que como un asunto cient\u00edfico y de salud. Imag\u00ednense ustedes: no hay ni siquiera las posibilidad de \"CUESTIONAR\" algo relacionado al virus y las medidas, sin ser tildado de \"conspiran\u00f3ico\" y \"anti-vacunas\".\ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439455745876058114, "verified": false, "tweet_text": "S\u00ed borregos, hay carreteras... digo, vacunas. https://t.co/YEmHI0uJuQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YEmHI0uJuQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed borregos, hay carreteras... digo, vacunas."}, {"id": 1439455639797911552, "verified": false, "tweet_text": "@peru21noticias En CHINA Residentes como El Se\u00f1or LEE No tiene confianza en VACUNAS Tienen bajo porcentaje de eficacia. Lo mismo opina el Se\u00f1or Siu Del NorEste de CHINA Su amiga MEDICA Le dijo que pasa lo que pase no se lo aplique Ver VIDEO Medio #CHINAEnFOCO \ud83d\udc47\nhttps://t.co/RxmYoqx6Ew", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["CHINAEnFOCO"], "mentions": ["peru21noticias"], "tweet_urls": ["https://t.co/RxmYoqx6Ew"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "En CHINA Residentes como El Se\u00f1or LEE No tiene confianza en VACUNAS Tienen bajo porcentaje de eficacia. Lo mismo opina el Se\u00f1or Siu Del NorEste de CHINA Su amiga MEDICA Le dijo que pasa lo que pase no se lo aplique Ver VIDEO Medio \ud83d\udc47"}, {"id": 1439455562069155843, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana hay 100.000 vacunas solo para el domingo dice el ministro @FranAlabi VAC\u00daNATE PUEDE HACER LA DIFERENCIA.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["FranAlabi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana hay vacunas solo para el domingo dice el ministro VAC\u00daNATE PUEDE HACER LA DIFERENCIA."}, {"id": 1439455440908206083, "verified": false, "tweet_text": "@Francis16893780 \u00bfCuantos se han salvado gracias a las vacunas? Decenas de miles, solo en Espa\u00f1a.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Francis16893780"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCuantos se han salvado gracias a las vacunas? Decenas de miles, solo en Espa\u00f1a."}, {"id": 1439455405692817413, "verified": false, "tweet_text": "@jhosebenza debate p\u00fablico, virus y \"vacunas\" imperdible.\nhttps://t.co/0K5DyMHcj7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["jhosebenza"], "tweet_urls": ["https://t.co/0K5DyMHcj7"], "country": "MEXICO", "text_es": "debate p\u00fablico, virus y \"vacunas\" imperdible."}, {"id": 1439455384012423168, "verified": false, "tweet_text": "De los 126,014,024 mexicanos que somos:\n\u2022 74.7% tienen m\u00e1s de 15 a\u00f1os (rangos INEGI): 94,132,476\n\u2022 41,463,209 vacunados con esquema completo. \n\u2022 20,423,192 con una dosis\n\u2022 Falta por vacunarse a 5\ufe0f\u20e32\ufe0f\u20e3,6\ufe0f\u20e36\ufe0f\u20e39\ufe0f\u20e3,2\ufe0f\u20e36\ufe0f\u20e37\ufe0f\u20e3 y s\u00f3lo hay 1\ufe0f\u20e34\ufe0f\u20e3,5\ufe0f\u20e34\ufe0f\u20e37\ufe0f\u20e3,5\ufe0f\u20e39\ufe0f\u20e30\ufe0f\u20e3 vacunas disponibles. #COVID19 \ud83e\uddf5 https://t.co/BpMV1ap6V0", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_emoticons": ["6\ufe0f\u20e3", "9\ufe0f\u20e3", "7\ufe0f\u20e3", "2\ufe0f\u20e3", "4\ufe0f\u20e3", "1\ufe0f\u20e3", "5\ufe0f\u20e3", "\ud83e\uddf5", "0\ufe0f\u20e3"], "country": "USA", "text_en": "De los mexicanos que somos: % tienen ms de aos (rangos INEGI): vacunados con esquema completo. con una dosis Falta por vacunarse a y slo hay vacunas disponibles."}, {"id": 1439455376278269955, "verified": false, "tweet_text": "Booster Pfizer. #vacunas. https://t.co/7M9I9fWzuI", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["vacunas"], "tweet_urls": ["https://t.co/7M9I9fWzuI"]}, {"id": 1439455337178968068, "verified": false, "tweet_text": "@DENOCHECONMANNY @RepudiototalRD @RomnJquez @DiarioLibre @luisabinader @celciaalvarez @sotojimenezv @GuzmanFermin1 @JaimeRinconRD @josevargas0077 @CaraballoEngels @AndrettiV @Manuelrojasrod @CabralLawfirm @VBotar @kathernandez @MCMolinaChavier @samy_cho @MaenaSoy No se cansar\u00e1 de los Ingratos que RECHAZAN Vacunas Y Que el pueblo Dominicano\ud83c\udde9\ud83c\uddf4 Con Impuestos Vamos a pagar pe\u20acnd\u20ac\u00a1&amp;mete ..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["DENOCHECONMANNY", "RepudiototalRD", "RomnJquez", "DiarioLibre", "luisabinader", "celciaalvarez", "sotojimenezv", "GuzmanFermin1", "JaimeRinconRD", "josevargas0077", "CaraballoEngels", "AndrettiV", "Manuelrojasrod", "CabralLawfirm", "VBotar", "kathernandez", "MCMolinaChavier", "samy_cho", "MaenaSoy"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde9\ud83c\uddf4"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se cansar\u00e1 de los Ingratos que RECHAZAN Vacunas Y Que el pueblo Dominicano\ud83c\udde9\ud83c\uddf4 Con Impuestos Vamos a pagar pe\u20acnd\u20ac\u00a1&amp;mete .."}, {"id": 1439455280736129027, "verified": false, "tweet_text": "Este es el pensamiento de los que nos gobiernan, sean felices con las vacunas,  el resto al diablo https://t.co/ayCeBlzZdV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Este es el pensamiento de los que nos gobiernan, sean felices con las vacunas, el resto al diablo"}, {"id": 1439455191347171330, "verified": false, "tweet_text": "Tengo mucha ansiedad por que las agujas me dan TERROR. Peroooooooo las vacunas son importantes as\u00ed que ma\u00f1ana me voy a vacunar sipsip\ud83d\ude3a\ud83e\udd0c\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd0c\ud83c\udffb", "\ud83d\ude3a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo mucha ansiedad por que las agujas me dan TERROR. Peroooooooo las vacunas son importantes as\u00ed que ma\u00f1ana me voy a vacunar sipsip\ud83d\ude3a\ud83e\udd0c\ud83c\udffb"}, {"id": 1439455190579564544, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo No bajemos la guardia,es muy importante que todos nos cuidemos y seamos responsables en ponernos las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "No bajemos la guardia,es muy importante que todos nos cuidemos y seamos responsables en ponernos las vacunas"}, {"id": 1439455189321256960, "verified": false, "tweet_text": "@VILLLASANACONDE @prom3teus A Eso le llamas vacunas ?? QUE UTILIZEN NUESTRO CUERPO Y NUESTRA SALUD PARA ELLOS LUCRARSE?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["VILLLASANACONDE", "prom3teus"], "country": "MEXICO", "text_es": "A Eso le llamas vacunas ?? QUE UTILIZEN NUESTRO CUERPO Y NUESTRA SALUD PARA ELLOS LUCRARSE?"}, {"id": 1439455093812875271, "verified": false, "tweet_text": "@elchascas Como biden en Afganist\u00e1n 13 militares americanos y 10 personas muertas por un dron por error 7 ni\u00f1os \u2026 tanta gente manchada como los laboratorios 1000 beb\u00e9s por las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["elchascas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como biden en Afganist\u00e1n militares americanos y personas muertas por un dron por error ni\u00f1os \u2026 tanta gente manchada como los laboratorios beb\u00e9s por las vacunas"}, {"id": 1439455047352475651, "verified": false, "tweet_text": "@goliveros Que cagado que para unas cosas si dicen: que cada quien decida, es su cuerpo... y porque no lo mismo con las vacunas... que se las ponga quien quiera y dejen de criticar...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["goliveros"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que cagado que para unas cosas si dicen: que cada quien decida, es su cuerpo... y porque no lo mismo con las vacunas... que se las ponga quien quiera y dejen de criticar..."}, {"id": 1439455012745355268, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Ese no fue un plan. Fue seguir la tendencia del mundo que aument\u00f3 la provisi\u00f3n de vacunas y a\u00fan as\u00ed llegaron al 80% descontando las de @Lenin . @LassoGuillermo no tiene planes, a nadie enga\u00f1an, ni el presupuesto cuatrianual pas\u00f3 por un plan bien elaborado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LassoSX", "Lenin", "LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ese no fue un plan. Fue seguir la tendencia del mundo que aument\u00f3 la provisi\u00f3n de vacunas y a\u00fan as\u00ed llegaron al % descontando las de . no tiene planes, a nadie enga\u00f1an, ni el presupuesto cuatrianual pas\u00f3 por un plan bien elaborado."}, {"id": 1439454979731988486, "verified": false, "tweet_text": "El aumento de los contagios de COVID-19 en algunos pa\u00edses que usaron vacunas chinas genera dudas sobre su efectividad https://t.co/szGuZbxrQl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/szGuZbxrQl"], "country": "MEXICO", "text_es": "El aumento de los contagios de COVID-19 en algunos pa\u00edses que usaron vacunas chinas genera dudas sobre su efectividad"}, {"id": 1439454839944134659, "verified": false, "tweet_text": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen https://t.co/YZvb3sMYOn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YZvb3sMYOn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bajo sospecha nuevos efectos secundarios de las vacunas de Pfizer, Moderna, AstraZeneca y Janssen"}, {"id": 1439454833958965249, "verified": false, "tweet_text": "@MaElviraSalazar Peje quiere ser Dictador, por eso como nunca a trabajado tardo 14 a\u00f1os en hacer la carrera de politica y no aprendi\u00f3 quiere hacernos cosas que nunca imagine y miro a los ni\u00f1os que no quiere vacunar pues le regalo Biden vacunas 5 millones y Peje las regalo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MaElviraSalazar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Peje quiere ser Dictador, por eso como nunca a trabajado tardo a\u00f1os en hacer la carrera de politica y no aprendi\u00f3 quiere hacernos cosas que nunca imagine y miro a los ni\u00f1os que no quiere vacunar pues le regalo Biden vacunas millones y Peje las regalo"}, {"id": 1439454708872122370, "verified": false, "tweet_text": "@maquialifraco Porqu\u00e9 invadir Uruguay y no Bolivia??? Despu\u00e9s se todo est\u00e1n en deuda con nosotros. Mantuvimos al narcoEvo y encima le regalamos vacunas, digo no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["maquialifraco"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porqu\u00e9 invadir Uruguay y no Bolivia??? Despu\u00e9s se todo est\u00e1n en deuda con nosotros. Mantuvimos al narcoEvo y encima le regalamos vacunas, digo no?"}, {"id": 1439454625816588288, "verified": false, "tweet_text": "C\u00f3mo abundan estos incongruentes. Creen en los hor\u00f3scopos y no en las vacunas. https://t.co/C54wyfHjeG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/C54wyfHjeG"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo abundan estos incongruentes. Creen en los hor\u00f3scopos y no en las vacunas."}, {"id": 1439454427325292545, "verified": false, "tweet_text": "Argentina super\u00f3 los 61,8 millones de vacunas recibidas https://t.co/yjNQfQaIip", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/yjNQfQaIip"], "country": "MEXICO", "text_es": "Argentina super\u00f3 los millones de vacunas recibidas"}, {"id": 1439454383389954058, "verified": false, "tweet_text": "@avillalpandoa \u00bfPara qu\u00e9 sirve votar?\n\nS\u00ed lo que obtenemos la mayor\u00eda es educaci\u00f3n mediocre, pobreza alimentaria, no hay medicinas ni vacunas, desempleo e inflaci\u00f3n altas, record de homicidios a tasa anual, ya ni digo que la peor crisis econ\u00f3mica desde 1932 o una pandemia p\u00e9simamente manejada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["avillalpandoa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPara qu\u00e9 sirve votar? S\u00ed lo que obtenemos la mayor\u00eda es educaci\u00f3n mediocre, pobreza alimentaria, no hay medicinas ni vacunas, desempleo e inflaci\u00f3n altas, record de homicidios a tasa anual, ya ni digo que la peor crisis econ\u00f3mica desde o una pandemia p\u00e9simamente manejada"}, {"id": 1439454336388673538, "verified": false, "tweet_text": "@AntonioNocedal @HLGatell Yo no me quejo agradezco que un pa\u00eds que no es el mio me de la oportunidad de vacunarme, consciente de que ya cuenta con vacunas para toda su poblaci\u00f3n. Cosa que en M\u00e9xico no pasa, aqu\u00ed hay much\u00edsima gente sin vacunar, pero se dan el lujo de regalar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["AntonioNocedal", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no me quejo agradezco que un pa\u00eds que no es el mio me de la oportunidad de vacunarme, consciente de que ya cuenta con vacunas para toda su poblaci\u00f3n. Cosa que en M\u00e9xico no pasa, aqu\u00ed hay much\u00edsima gente sin vacunar, pero se dan el lujo de regalar."}, {"id": 1439454331237978112, "verified": false, "tweet_text": "@PMigoya @m_ebrard Ahora vamos a mantener a la dictadura cubana @EmbaCuMex el maldito de palacio les va a estar dando de nuestro dinero para que no mueran de hambre porque no saben trabajar s\u00f3lo matar. LAS vacunas p\u00e9rdidas est\u00e1n en Cuba para los Castro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["PMigoya", "m_ebrard", "EmbaCuMex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora vamos a mantener a la dictadura cubana el maldito de palacio les va a estar dando de nuestro dinero para que no mueran de hambre porque no saben trabajar s\u00f3lo matar. LAS vacunas p\u00e9rdidas est\u00e1n en Cuba para los Castro"}, {"id": 1439454275390803971, "verified": false, "tweet_text": "@JJDiazMachuca @lopezobrador_ @m_ebrard C\u00ednico @m_ebrard ustedes no hicieron ninguna compra, Estados Unidos est\u00e1 enviando vacunas regaladas para todos los mexicanos y ustedes todav\u00eda se ponen a regalarlas a otros pa\u00edses dejando sin vacunas a muchos mexicanos. https://t.co/8entVuBk9z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["JJDiazMachuca", "lopezobrador_", "m_ebrard", "m_ebrard"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00ednico ustedes no hicieron ninguna compra, Estados Unidos est\u00e1 enviando vacunas regaladas para todos los mexicanos y ustedes todav\u00eda se ponen a regalarlas a otros pa\u00edses dejando sin vacunas a muchos mexicanos."}, {"id": 1439454228754337794, "verified": false, "tweet_text": "@gintonicoffee @teodoroposta Mira que para la vacunas votaron como l\u00f3s k", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["gintonicoffee", "teodoroposta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mira que para la vacunas votaron como l\u00f3s k"}, {"id": 1439454158428545034, "verified": false, "tweet_text": "@FriquiPsicologo @scar_david Si se mueren por hacer vida normal estando vacunados, y es el gobierno el que relaja las medidas porque estamos vacunados\u2026 algo falla en la estrategia del gobierno, o en la efectividad de las vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["FriquiPsicologo", "scar_david"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si se mueren por hacer vida normal estando vacunados, y es el gobierno el que relaja las medidas porque estamos vacunados\u2026 algo falla en la estrategia del gobierno, o en la efectividad de las vacunas."}, {"id": 1439454156142567427, "verified": false, "tweet_text": "Honduras recibi\u00f3 este s\u00e1bado un lote de 180 mil vacunas donadas por Espa\u00f1a bajo el mecanismo Covax, que impulsa la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), que se suma a otras 100 mil entregadas el 26 de agosto, inform\u00f3 la Casa Presidencial. #NoticiasHonduras #PortadasHonduras https://t.co/ftZEDkahvo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["NoticiasHonduras", "PortadasHonduras"], "country": "MEXICO", "text_es": "Honduras recibi\u00f3 este s\u00e1bado un lote de mil vacunas donadas por Espa\u00f1a bajo el mecanismo Covax, que impulsa la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), que se suma a otras mil entregadas el de agosto, inform\u00f3 la Casa Presidencial."}, {"id": 1439454107505500160, "verified": false, "tweet_text": "@FerVilchisMx @SSalud_mx Ahora solo falta que le metan nitro pero para las vacunas de 18-29 a\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["FerVilchisMx", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora solo falta que le metan nitro pero para las vacunas de -29 a\u00f1os"}, {"id": 1439453902710181893, "verified": false, "tweet_text": "@ExpresoPeru M\u00e1s vacunas ineficaces \ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ExpresoPeru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s vacunas ineficaces \ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb"}, {"id": 1439453892811571201, "verified": false, "tweet_text": "@Mokaxino Me pasa con dos amigos, uno medio anti vacunas, y el otro recontra vago que dice que nunca tiene tiempo para vacunarse... Pero pasa pegado viendo todos los partidos del mundo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Mokaxino"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me pasa con dos amigos, uno medio anti vacunas, y el otro recontra vago que dice que nunca tiene tiempo para vacunarse... Pero pasa pegado viendo todos los partidos del mundo"}, {"id": 1439453878248947714, "verified": false, "tweet_text": "@argentina_sp @Flavius56458512 @saraleguimanuel @dmane73 JUSTAMENTE TENEMOS MUCHA MEMORIAAAAA Y NO PERDONAREMOS JAM\u00c1S EL HABERSE CAGADO DE RISA DE NTROS MUERTOS, EL HABERSE ROBADO VACUNAS, EL VACUNARSE PRIMERO ELLOS, EL BURLARSE DE NTRO DOLOR Y ENCIMA FUNDIR A MILLONES DE ARGENTINOS!COMPRATE UN CEREBRO , NENA, Q LA HUECA SOS VOS!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["argentina_sp", "Flavius56458512", "saraleguimanuel", "dmane73"], "country": "MEXICO", "text_es": "JUSTAMENTE TENEMOS MUCHA MEMORIAAAAA Y NO PERDONAREMOS JAM\u00c1S EL HABERSE CAGADO DE RISA DE NTROS MUERTOS, EL HABERSE ROBADO VACUNAS, EL VACUNARSE PRIMERO ELLOS, EL BURLARSE DE NTRO DOLOR Y ENCIMA FUNDIR A MILLONES DE ARGENTINOS!COMPRATE UN CEREBRO , NENA, Q LA HUECA SOS VOS!"}, {"id": 1439453841876037633, "verified": false, "tweet_text": "Espero que el a\u00f1o 2022 sea para la vacuna contra el Sida. Podr\u00eda ocurrir. Si los cient\u00edficos se ponen manos a la obra con rapidez. De la misma forma que lo hicieron con las tres vacunas COVID.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Espero que el a\u00f1o sea para la vacuna contra el Sida. Podr\u00eda ocurrir. Si los cient\u00edficos se ponen manos a la obra con rapidez. De la misma forma que lo hicieron con las tres vacunas COVID."}, {"id": 1439453776788828160, "verified": false, "tweet_text": "besties porfa aprovechen la vacunaci\u00f3n que se va a estar haciendo toda esta semana\ud83d\ude2d De verdad las vacunas salvan vidas, y literalmente no les cuesta NADA ir a vacunarse (m\u00e1s que los pases del bus o el uber si se ponen finos), es por su bien \ud83e\udd0d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd0d", "\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "besties porfa aprovechen la vacunaci\u00f3n que se va a estar haciendo toda esta semana\ud83d\ude2d De verdad las vacunas salvan vidas, y literalmente no les cuesta NADA ir a vacunarse (m\u00e1s que los pases del bus o el uber si se ponen finos), es por su bien \ud83e\udd0d"}, {"id": 1439453744354242560, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfEn serio hay gente que piensa que el virus va a desaparecer? Desde mayo del a\u00f1o pasado se dijo que no iba a desaparecer nunca, ni con vacunas y tratamientos y que nunca se iba a regresar a la \u00b4normalidad\u00b4. Que necesidad de seguirle mintiendo a la gente con falsa esperanza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEn serio hay gente que piensa que el virus va a desaparecer? Desde mayo del a\u00f1o pasado se dijo que no iba a desaparecer nunca, ni con vacunas y tratamientos y que nunca se iba a regresar a la \u00b4normalidad\u00b4. Que necesidad de seguirle mintiendo a la gente con falsa esperanza"}, {"id": 1439453740185104390, "verified": false, "tweet_text": "Tres informes respaldan los argumentos a favor de las dosis de refuerzo de la vacuna de #covid19 de #Pfizer https://t.co/hFpEi0oJAE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["covid19", "Pfizer"], "tweet_urls": ["https://t.co/hFpEi0oJAE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tres informes respaldan los argumentos a favor de las dosis de refuerzo de la vacuna de de"}, {"id": 1439453703723966464, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude37 Si el mundo hace esto, se vencer\u00e1 a la pandemia del COVID-19, seg\u00fan Bill Gates - Uno TV Noticias \ud83d\udc49 https://t.co/GAfeFkFxzG \ud83d\udc8a #Medical #GroupZirigoza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Medical", "GroupZirigoza"], "tweet_urls": ["https://t.co/GAfeFkFxzG"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\ude37", "\ud83d\udc8a"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 Si el mundo hace esto, se vencer\u00e1 a la pandemia del COVID-19, seg\u00fan Bill Gates - Uno TV Noticias \ud83d\udc49 \ud83d\udc8a"}, {"id": 1439453684920901634, "verified": false, "tweet_text": "@chris_diaz1745 @jorgeramosnews Wey, est\u00e1s bien meco. S\u00ed es un problema, porque hubo acaparamiento de vacunas, limitando la compra. \u00c9chale m\u00e1s ganitas para la otra.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["chris_diaz1745", "jorgeramosnews"], "country": "MEXICO", "text_es": "Wey, est\u00e1s bien meco. S\u00ed es un problema, porque hubo acaparamiento de vacunas, limitando la compra. \u00c9chale m\u00e1s ganitas para la otra."}, {"id": 1439453620555157512, "verified": false, "tweet_text": "Recuerden a los 130.000 argentinos muertos por falta de vacunas \u2026.\nVacunatorios VIP\nMassa, Moyano y Zanini vacunados VIP\nPuritas Vacunada VIP con 18 a\u00f1os ..!!!\nFiestas Clandestinas en Pandemia en Olivos \u2026 mientras hac\u00edan cerrar comercio y se fundieron \u2026\n50 % de Pobre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Recuerden a los argentinos muertos por falta de vacunas \u2026. Vacunatorios VIP Massa, Moyano y Zanini vacunados VIP Puritas Vacunada VIP con a\u00f1os ..!!! Fiestas Clandestinas en Pandemia en Olivos \u2026 mientras hac\u00edan cerrar comercio y se fundieron \u2026 % de Pobre"}, {"id": 1439453602184105985, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias \u00bfComo los personajes pol\u00edticos que, sin ning\u00fan conocimiento y s\u00f3lo con el fin de atacar al gobierno, dicen que ciertas vacunas no sirven?\n\nSer\u00eda muy interesante su opini\u00f3n, al pertenecer al mismo grupo pol\u00edtico", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfComo los personajes pol\u00edticos que, sin ning\u00fan conocimiento y s\u00f3lo con el fin de atacar al gobierno, dicen que ciertas vacunas no sirven? Ser\u00eda muy interesante su opini\u00f3n, al pertenecer al mismo grupo pol\u00edtico"}, {"id": 1439453595515113472, "verified": false, "tweet_text": "@Mariana53891504 @juanjmartel A otros no los usa porque con todo y las 2 vacunas los han despachado muertos del hospital el salvador.a montones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Mariana53891504", "juanjmartel"], "country": "MEXICO", "text_es": "A otros no los usa porque con todo y las vacunas los han despachado muertos del hospital el salvador.a montones."}, {"id": 1439453451830898691, "verified": false, "tweet_text": "@andiee93 Qu\u00e9 no eran las vacunas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["andiee93"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 no eran las vacunas?"}, {"id": 1439453408847597571, "verified": false, "tweet_text": "@PinkuDumpling Ya que este con las dos vacunas voy un finde bb \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["PinkuDumpling"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya que este con las dos vacunas voy un finde bb \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439453397279780870, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Pero no con las vacunas, ah\u00ed prefieren enviarlos al matadero verdad @HLGatell ? Porque seg\u00fan t\u00fa para nada hay evidencia cient\u00edfica!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero no con las vacunas, ah\u00ed prefieren enviarlos al matadero verdad ? Porque seg\u00fan t\u00fa para nada hay evidencia cient\u00edfica!"}, {"id": 1439453134565294082, "verified": false, "tweet_text": "Otro m\u00e9dico que se atreve. 10% de los ingresos a urgencias son efectos directos de las vacunas. https://t.co/HtHBvqkCPy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HtHBvqkCPy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otro m\u00e9dico que se atreve. % de los ingresos a urgencias son efectos directos de las vacunas."}, {"id": 1439453109290520576, "verified": false, "tweet_text": "@arbet70 @ricardopuentesm https://t.co/JjEohwHEs1", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["arbet70", "ricardopuentesm"], "tweet_urls": ["https://t.co/JjEohwHEs1"]}, {"id": 1439453084384579591, "verified": false, "tweet_text": "@arcangelpazjust Las vacunas no tienen facultades de evitar contagios. Los disminuyen,  son un paliativo para transitar en forma ben\u00e9vola la enfermedad y pr\u00e1cticamente reducen a cero el riesgo de muerte. Hace 50 a\u00f1os,  sin vacunas,  el promedio de vida era de 56 a\u00f1os. Hoy 78 a\u00f1os.  Estudia!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["arcangelpazjust"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas no tienen facultades de evitar contagios. Los disminuyen, son un paliativo para transitar en forma ben\u00e9vola la enfermedad y pr\u00e1cticamente reducen a cero el riesgo de muerte. Hace a\u00f1os, sin vacunas, el promedio de vida era de a\u00f1os. Hoy a\u00f1os. Estudia!!!!"}, {"id": 1439453028432678915, "verified": false, "tweet_text": "Votaron un gobierno que prometi\u00f3 no robar, y se robaron las vacunas. \nVotaron un gobierno que prometi\u00f3 m\u00e1s educaci\u00f3n, y prohibi\u00f3 un a\u00f1o las clases. \nVotaron un gobierno que prometi\u00f3 bajar la inflaci\u00f3n, y emiti\u00f3 m\u00e1s billetes que la casa de papel. \n#milei #KirchnerismoNuncaMas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["milei", "KirchnerismoNuncaMas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Votaron un gobierno que prometi\u00f3 no robar, y se robaron las vacunas. Votaron un gobierno que prometi\u00f3 m\u00e1s educaci\u00f3n, y prohibi\u00f3 un a\u00f1o las clases. Votaron un gobierno que prometi\u00f3 bajar la inflaci\u00f3n, y emiti\u00f3 m\u00e1s billetes que la casa de papel."}, {"id": 1439452924904714241, "verified": false, "tweet_text": "Ehhh ... \ud83d\ude0e\ud83c\udde7\ud83c\uddf7 https://t.co/0I9upeCKCe", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0I9upeCKCe"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde7\ud83c\uddf7", "\ud83d\ude0e"]}, {"id": 1439452896949641216, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosLoret @latinus_us Cuando van a entender CELAC sin una bola de enanos tratando de golpear a un gigante pero cuando necesitan algo van derechito a pedirle favores .ya ven el kks pidiendo a Biden Vacunas  pateticos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["CarlosLoret", "latinus_us"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando van a entender CELAC sin una bola de enanos tratando de golpear a un gigante pero cuando necesitan algo van derechito a pedirle favores .ya ven el kks pidiendo a Biden Vacunas pateticos"}, {"id": 1439452876418469890, "verified": false, "tweet_text": "Una amiga no se vacuna ya que, desde peque\u00f1a tiene un soplo en el coraz\u00f3n.\nPara los de las \"vacunas\" es un caso perfecto:\nSi no se vacuna: \"se ha muerto de Covid por no vacunarse.\"\nSi se vacuna: \"se ha muerto por una patolog\u00eda previa.\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una amiga no se vacuna ya que, desde peque\u00f1a tiene un soplo en el coraz\u00f3n. Para los de las \"vacunas\" es un caso perfecto: Si no se vacuna: \"se ha muerto de Covid por no vacunarse.\" Si se vacuna: \"se ha muerto por una patolog\u00eda previa.\""}, {"id": 1439452837927260162, "verified": false, "tweet_text": "Aplicar\u00e1n en Tlaxcala 93 mil 863 vacunas Pfizer y AztraZeneca en Tlaxcala\nhttps://t.co/36proJ1Z9P https://t.co/AnfcxO8cyn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/36proJ1Z9P"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aplicar\u00e1n en Tlaxcala mil vacunas Pfizer y AztraZeneca en Tlaxcala"}, {"id": 1439452799285305344, "verified": false, "tweet_text": "@aniuskypitufi @ari_arifu Y le dicen en su cara que no sab\u00edan a qu\u00e9 iban!!!\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\nMenuda cara!!\u00a1\u00a1  Y que en el mail no estaba el programa !!!!\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\nS\u00ed antes ten\u00eda dudas de las vacunas (en sentido t\u00e9cnico por funcionamiento, en sentido \u00e9tico nunca me las pondr\u00eda) ahora es que hasta me quitaron el apellido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["aniuskypitufi", "ari_arifu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y le dicen en su cara que no sab\u00edan a qu\u00e9 iban!!!\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1 Menuda cara!!\u00a1\u00a1 Y que en el mail no estaba el programa !!!!\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1 S\u00ed antes ten\u00eda dudas de las vacunas (en sentido t\u00e9cnico por funcionamiento, en sentido \u00e9tico nunca me las pondr\u00eda) ahora es que hasta me quitaron el apellido"}, {"id": 1439452766611648513, "verified": false, "tweet_text": "@ini_ucu @RafaelRomoCNN @i_bartesaghi @CNNEE Uruguay vivi\u00f3 un estado facista en los a\u00f1os setebta y se tortur\u00f3 a los uruguayos qu\u00e9 llegaron a M\u00e9xico, en la UNAM los pude ayudar, el de la universidad Cat\u00f3lica puede ser descendiente de los facista. Paraguay el Partido Colorado no vacuno y M\u00e9xico le env\u00edo vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ini_ucu", "RafaelRomoCNN", "i_bartesaghi", "CNNEE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uruguay vivi\u00f3 un estado facista en los a\u00f1os setebta y se tortur\u00f3 a los uruguayos qu\u00e9 llegaron a M\u00e9xico, en la UNAM los pude ayudar, el de la universidad Cat\u00f3lica puede ser descendiente de los facista. Paraguay el Partido Colorado no vacuno y M\u00e9xico le env\u00edo vacunas."}, {"id": 1439452670029410304, "verified": false, "tweet_text": "@jeskloves Te dedico la canci\u00f3n de Gerardo las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["jeskloves"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te dedico la canci\u00f3n de Gerardo las vacunas"}, {"id": 1439452366030450688, "verified": false, "tweet_text": "@aracelibs @LuisLacallePou @MaritoAbdo Pero ayer criticabas que se enviar\u00e1n vacunas a AL. As\u00ed su doble moral. \nAqu\u00ed siempre habr\u00e1 quienes reconozcan a Maduro y quienes simplemente no. \nChina y Rusia respalda a Maduro, Paraguay y Uruguay respaldan a Gua\u00eddo. M\u00e9xico se mantiene como neutral.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["aracelibs", "LuisLacallePou", "MaritoAbdo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero ayer criticabas que se enviar\u00e1n vacunas a AL. As\u00ed su doble moral. Aqu\u00ed siempre habr\u00e1 quienes reconozcan a Maduro y quienes simplemente no. China y Rusia respalda a Maduro, Paraguay y Uruguay respaldan a Gua\u00eddo. M\u00e9xico se mantiene como neutral."}, {"id": 1439452302281150467, "verified": false, "tweet_text": "@EVerastegui Te gustan los presidentes corruptos y homosexuales reprimidos, fijo tenes que ser igual de lacra y basura que est\u00e9 Giamattie, tanto guatemalteco muerto por este mal nacido de Giamattie, pag\u00f3 a Rusia 80 millones de d\u00f3lares y no hay vacunas. Se van a ir al infierno juntos fijo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["EVerastegui"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te gustan los presidentes corruptos y homosexuales reprimidos, fijo tenes que ser igual de lacra y basura que est\u00e9 Giamattie, tanto guatemalteco muerto por este mal nacido de Giamattie, pag\u00f3 a Rusia millones de d\u00f3lares y no hay vacunas. Se van a ir al infierno juntos fijo."}, {"id": 1439452263718739969, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeCa14170351 @wil_sv2 No lo uses... y ya \ud83d\ude03 \nHay gente q tiene su carro y d sus impuestos pagan el subsidio a buses q nunca usan, as\u00ed como t\u00fa no quisiste ponerte las vacunas, tambi\u00e9n se compraron, computadoras para los j\u00f3venes, d tus impuestos, tambi\u00e9n lloras por eso?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["JorgeCa14170351", "wil_sv2"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude03"], "country": "MEXICO", "text_es": "No lo uses... y ya \ud83d\ude03 Hay gente q tiene su carro y d sus impuestos pagan el subsidio a buses q nunca usan, as\u00ed como t\u00fa no quisiste ponerte las vacunas, tambi\u00e9n se compraron, computadoras para los j\u00f3venes, d tus impuestos, tambi\u00e9n lloras por eso?"}, {"id": 1439452211352850432, "verified": false, "tweet_text": "Empezando con lo de la 'efectividad' de las vacunas que ning\u00fan medio y autoridad politica desmiente las fake news de que la gente y medios piensan en la mortalidad y no en los s\u00edntomas. Hay una enorme diferencia y la info no llega de manera correcta a la opini\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Empezando con lo de la 'efectividad' de las vacunas que ning\u00fan medio y autoridad politica desmiente las fake news de que la gente y medios piensan en la mortalidad y no en los s\u00edntomas. Hay una enorme diferencia y la info no llega de manera correcta a la opini\u00f3n"}, {"id": 1439452163625795584, "verified": false, "tweet_text": "Un d\u00eda eres amigo de China Cuba Venezuela, y al otro le pides vacunas y apoyo a los Yankees \ud83e\udd2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un d\u00eda eres amigo de China Cuba Venezuela, y al otro le pides vacunas y apoyo a los Yankees \ud83e\udd2d"}, {"id": 1439452147792420867, "verified": false, "tweet_text": "@todonoticias Los errores fueron horrores incorregibles !!! Se\u00f1or presidente ,los muertos no resucitan ,por falta de vacunas ,y usted ya festejo mientras el pa\u00eds estaba aislado y encerrado ,hoy el pa\u00eds esta quebrado gracias a su pat\u00e9tico gobierno .\ud83d\ude4b\ud83d\ude4b\ud83d\ude4b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["todonoticias"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los errores fueron horrores incorregibles !!! Se\u00f1or presidente ,los muertos no resucitan ,por falta de vacunas ,y usted ya festejo mientras el pa\u00eds estaba aislado y encerrado ,hoy el pa\u00eds esta quebrado gracias a su pat\u00e9tico gobierno .\ud83d\ude4b\ud83d\ude4b\ud83d\ude4b"}, {"id": 1439452121217306628, "verified": false, "tweet_text": "Decretan que van a usar la guita del FMI para vacunas?para educaci\u00f3n y seguridad?NO,para su campa\u00f1a\u2026\nSomos el reino de los pelotudos! https://t.co/hSbp9g3bqH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Decretan que van a usar la guita del FMI para vacunas?para educaci\u00f3n y seguridad?NO,para su campa\u00f1a\u2026 Somos el reino de los pelotudos!"}, {"id": 1439452104242962433, "verified": false, "tweet_text": "Est\u00e1 potente la AstraZeneca #Vacunas #SocorroJesus https://t.co/qJE3vVtcgV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Vacunas", "SocorroJesus"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1 potente la AstraZeneca"}, {"id": 1439452096835698693, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfCu\u00e1ndo terminar\u00e1 la pandemia de COVID? Viene \u2018pesadilla\u2019 en siguientes meses\n\nCasi todo el mundo se infectar\u00e1, los brotes cerrar\u00e1n las escuelas, algunos desafortunados contraer\u00e1n el virus m\u00e1s de una vez... y las vacunas est\u00e1n perdiendo eficacia\n\nPlandemia\nhttps://t.co/SbSBB5zCKS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/SbSBB5zCKS"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1ndo terminar\u00e1 la pandemia de COVID? Viene \u2018pesadilla\u2019 en siguientes meses Casi todo el mundo se infectar\u00e1, los brotes cerrar\u00e1n las escuelas, algunos desafortunados contraer\u00e1n el virus m\u00e1s de una vez... y las vacunas est\u00e1n perdiendo eficacia Plandemia"}, {"id": 1439452052799770626, "verified": false, "tweet_text": "@HugoSigman termin\u00e1 de entregar las vacunas a Argentina la concha de tu madre come subsidio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["HugoSigman"], "country": "MEXICO", "text_es": "termin\u00e1 de entregar las vacunas a Argentina la concha de tu madre come subsidio."}, {"id": 1439452051197599750, "verified": false, "tweet_text": "#Somoscuba El presidente #LacayoPou de Uruguay olvid\u00f3 la ayuda de la Revoluci\u00f3n Cubana a su pa\u00eds en vacunas para sus ni\u00f1os en \u00e9pocas pasadas. #CubaSalvavida #SolidaridadvsBloqueo #CubaViva https://t.co/TVRBauPeF6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Somoscuba", "LacayoPou", "CubaSalvavida", "SolidaridadvsBloqueo", "CubaViva"], "country": "MEXICO", "text_es": "El presidente de Uruguay olvid\u00f3 la ayuda de la Revoluci\u00f3n Cubana a su pa\u00eds en vacunas para sus ni\u00f1os en \u00e9pocas pasadas."}, {"id": 1439451897832820742, "verified": false, "tweet_text": "@SilkiaRivera En las elecciones y anti vacunas, los 32% pal carajo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SilkiaRivera"], "country": "MEXICO", "text_es": "En las elecciones y anti vacunas, los % pal carajo"}, {"id": 1439451758942691329, "verified": false, "tweet_text": "@reformaopinion @penileyramirez Excelente noticia!!!\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\nLo indignante es que tengamos que ampararnos ante un Estado que deber\u00eda de proteger a sus ciudadanos (incluyendo a los menores), y no regalando vacunas a otros pa\u00edses \ud83d\ude24\ud83d\ude24", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["reformaopinion", "penileyramirez"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude24", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Excelente noticia!!!\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc Lo indignante es que tengamos que ampararnos ante un Estado que deber\u00eda de proteger a sus ciudadanos (incluyendo a los menores), y no regalando vacunas a otros pa\u00edses \ud83d\ude24\ud83d\ude24"}, {"id": 1439451709709893633, "verified": false, "tweet_text": "@leole_gris @eebakk Antes de las benditas vacunas experimentales, los pacientes covid positivos no sanaban, todos fallecian? \nLa evidencia ha demostrado que el diagn\u00f3stico temprano y la medicaci\u00f3n efectiva, correcta e inmediata es m\u00e1s eficaz contra el virus que las supuestas vacunas covid.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["leole_gris", "eebakk"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Antes de las benditas vacunas experimentales, los pacientes covid positivos no sanaban, todos fallecian? La evidencia ha demostrado que el diagn\u00f3stico temprano y la medicaci\u00f3n efectiva, correcta e inmediata es m\u00e1s eficaz contra el virus que las supuestas vacunas covid."}, {"id": 1439451644933165057, "verified": false, "tweet_text": "Grandes l\u00edderes en esta foto\n@lopezobrador_  @m_ebrard  @aliciabarcena \n#AmloLiderMundial \n#AmloElMejorPresidenteDelMundo \nHan logrado mucho con las vacunas ! \nEs un honor estar con L\u00f3pez Obrador https://t.co/yjpIrxcSxc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["AmloLiderMundial", "AmloElMejorPresidenteDelMundo"], "mentions": ["lopezobrador_", "m_ebrard", "aliciabarcena"], "country": "MEXICO", "text_es": "Grandes l\u00edderes en esta foto Han logrado mucho con las vacunas ! Es un honor estar con L\u00f3pez Obrador"}, {"id": 1439451486329704450, "verified": false, "tweet_text": "@alferdez @JuanManzurOK @sergiounac @Kicillofok @omarperotti @insfran_gildo @alberto_rsaa @RaulJalil_ok @GZamoraSDE @QuintelaRicardo ya se, vas a revivir a los 114 mil muertos??, vas a devolver las vacunas robadas?? vas a deshacer las fiestas y asados de olivos, y las vacunas rechazadas? vas a regresar el tiempo, ya que estas, regresa el tiempo y no seas presidente, solucionas todo. #ElPeorGobiernoDeLaHistoria", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["ElPeorGobiernoDeLaHistoria"], "mentions": ["alferdez", "JuanManzurOK", "sergiounac", "Kicillofok", "omarperotti", "insfran_gildo", "alberto_rsaa", "RaulJalil_ok", "GZamoraSDE", "QuintelaRicardo"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya se, vas a revivir a los mil muertos??, vas a devolver las vacunas robadas?? vas a deshacer las fiestas y asados de olivos, y las vacunas rechazadas? vas a regresar el tiempo, ya que estas, regresa el tiempo y no seas presidente, solucionas todo."}, {"id": 1439451271266766852, "verified": false, "tweet_text": "Por eso, por el acceso f\u00e1cil a las vacunas y pruebas covid, es por lo cual est\u00e1n tan relajados con respecto al cubrebocas, su realidad es diferente a la nuestra, y desafortunadamente no podremos comprenderlo porque no estamos ah\u00ed, desde afuera s\u00f3lo podemos suponer\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por eso, por el acceso f\u00e1cil a las vacunas y pruebas covid, es por lo cual est\u00e1n tan relajados con respecto al cubrebocas, su realidad es diferente a la nuestra, y desafortunadamente no podremos comprenderlo porque no estamos ah\u00ed, desde afuera s\u00f3lo podemos suponer\u2026"}, {"id": 1439451223367770112, "verified": false, "tweet_text": "@PerriDelPueblo @TomSlick_ Pero el tema de las clases presenciales, sin vacunas, era una ruleta rusa.\nTodo tuvo costo, pero habr\u00edamos tenido muchos mas contagios y muertes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["PerriDelPueblo", "TomSlick_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero el tema de las clases presenciales, sin vacunas, era una ruleta rusa. Todo tuvo costo, pero habr\u00edamos tenido muchos mas contagios y muertes."}, {"id": 1439451108079017985, "verified": false, "tweet_text": "@quimicafesc @noloseparanada Ni es para tanto, es solo otro \"tengan para que aprendan\" de este genio de la estrategia pol\u00edtica. \u00bfRecuerdan cuando dec\u00edan q no tendr\u00eda proyecci\u00f3n hacia el exterior? Es de los mejor calificados, logrando lo que nadie a nivel internacional. Logr\u00f3 vacunas p/\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd y otros pa\u00edses de LA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["quimicafesc", "noloseparanada"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni es para tanto, es solo otro \"tengan para que aprendan\" de este genio de la estrategia pol\u00edtica. \u00bfRecuerdan cuando dec\u00edan q no tendr\u00eda proyecci\u00f3n hacia el exterior? Es de los mejor calificados, logrando lo que nadie a nivel internacional. Logr\u00f3 vacunas p/\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd y otros pa\u00edses de LA"}, {"id": 1439451088021753856, "verified": false, "tweet_text": "@UnidosLiberales @alerav78 @IsabaelMayor @CCSSdeCostaRica \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Dr. Eric Menat. M\u00e9dico. Especializado en nutrici\u00f3n, gen\u00e9tica e inmunolog\u00eda. \n\nLas \u201cvacunas\u201d COVID tienen 100 veces m\u00e1s efectos adversos que todas las otras vacunas juntas. Somos muchos los que estamos sorprendidos, es la primera vez en la historia  https://t.co/n05DoAZF1Z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["UnidosLiberales", "alerav78", "IsabaelMayor", "CCSSdeCostaRica"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Dr. Eric Menat. M\u00e9dico. Especializado en nutrici\u00f3n, gen\u00e9tica e inmunolog\u00eda. Las \u201cvacunas\u201d COVID tienen veces m\u00e1s efectos adversos que todas las otras vacunas juntas. Somos muchos los que estamos sorprendidos, es la primera vez en la historia"}, {"id": 1439450952566812675, "verified": false, "tweet_text": "@andrearoae Pues que no s\u00e9 vacunen! Mejor, m\u00e1s vacunas para los que s\u00ed quieren. La gente idiota es peor que el covid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues que no s\u00e9 vacunen! Mejor, m\u00e1s vacunas para los que s\u00ed quieren. La gente idiota es peor que el covid"}, {"id": 1439450878709309441, "verified": false, "tweet_text": "@FerIglesias @walkita3 O sea que las vacunas que faltan no van a llegar???.\ud83e\udd14.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["FerIglesias", "walkita3"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "O sea que las vacunas que faltan no van a llegar???.\ud83e\udd14."}, {"id": 1439450809851338755, "verified": false, "tweet_text": "@Gatubela_C \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Dr. Robert Malone. Vir\u00f3logo, inmun\u00f3logo y bi\u00f3logo molecular. nventor \u201cvacunas\u201d ARNm.\n\n\"Ya se est\u00e1 viendo la potenciaci\u00f3n de la infecci\u00f3n dependiente de anticuerpos o ADE en los vacunados\u201d\n\n\u2139\ufe0f Fuente: https://t.co/NkyoXGcmIh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Gatubela_C"], "tweet_urls": ["https://t.co/NkyoXGcmIh"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 Dr. Robert Malone. Vir\u00f3logo, inmun\u00f3logo y bi\u00f3logo molecular. nventor \u201cvacunas\u201d ARNm. \"Ya se est\u00e1 viendo la potenciaci\u00f3n de la infecci\u00f3n dependiente de anticuerpos o ADE en los vacunados\u201d \u2139\ufe0f Fuente:"}, {"id": 1439450757745491968, "verified": false, "tweet_text": "@MAndreaNieto debate p\u00fablico, virus y \"vacunas\".\nhttps://t.co/0K5DyMHcj7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MAndreaNieto"], "tweet_urls": ["https://t.co/0K5DyMHcj7"], "country": "MEXICO", "text_es": "debate p\u00fablico, virus y \"vacunas\"."}, {"id": 1439450723587174400, "verified": false, "tweet_text": "Entiendan que a\u00fan la pandemia no ha acabado, el hecho que est\u00e9n la vacunas no es sin\u00f3nimo de \"se fue el covid\" NO GENTE , tengamos prevenci\u00f3n y mucho muchoo cuidado no solo te arriesgar\u00edas tu, sino otras personas importantes para ti.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Entiendan que a\u00fan la pandemia no ha acabado, el hecho que est\u00e9n la vacunas no es sin\u00f3nimo de \"se fue el covid\" NO GENTE , tengamos prevenci\u00f3n y mucho muchoo cuidado no solo te arriesgar\u00edas tu, sino otras personas importantes para ti."}, {"id": 1439450700392673280, "verified": false, "tweet_text": "Pero sigo sintiendome in\u00fatil para iniciar algo de nuevo, haciendome casi asexual, por temor a encontrar algo asi de bello, como lo que ten\u00eda en el pasado y no poder tocarlo por miedo a que algo le ocurra o me ocurra.\nYo se.... Que hay vacunas, pero tengo estigmas y miedos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pero sigo sintiendome in\u00fatil para iniciar algo de nuevo, haciendome casi asexual, por temor a encontrar algo asi de bello, como lo que ten\u00eda en el pasado y no poder tocarlo por miedo a que algo le ocurra o me ocurra. Yo se.... Que hay vacunas, pero tengo estigmas y miedos"}, {"id": 1439450689822932996, "verified": false, "tweet_text": "A anibal lo ponen para crear inseguridad y caos y a Mansur para manipular vacunas.  No me creo para nada que en ese avi\u00f3n a Cuba iban \"jeringuillas\" de regalo. Quiero creer que no est\u00e9n sacando u$s termosellados del pa\u00eds.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A anibal lo ponen para crear inseguridad y caos y a Mansur para manipular vacunas. No me creo para nada que en ese avi\u00f3n a Cuba iban \"jeringuillas\" de regalo. Quiero creer que no est\u00e9n sacando u$s termosellados del pa\u00eds."}, {"id": 1439450591646863360, "verified": false, "tweet_text": "@ilejarza Es lo menos q pueden hacer, si estas claro q esas vacunas las pagamos nosotros cierto? Pero no me has contestado, q es mas seguro nuestro carro o un taxi, bus o uber?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ilejarza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es lo menos q pueden hacer, si estas claro q esas vacunas las pagamos nosotros cierto? Pero no me has contestado, q es mas seguro nuestro carro o un taxi, bus o uber?"}, {"id": 1439450575121403906, "verified": false, "tweet_text": "@rodal2 @Santi_ABASCAL Claramente tratamientos experimentales muy distantes en su mec\u00e1nica, efectividad y seguridad a vacunas que se llevan usando durante d\u00e9cadas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["rodal2", "Santi_ABASCAL"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claramente tratamientos experimentales muy distantes en su mec\u00e1nica, efectividad y seguridad a vacunas que se llevan usando durante d\u00e9cadas."}, {"id": 1439450548944744450, "verified": false, "tweet_text": "@rwxric Las vacunas no evitan el contagio, evitan las formas graves, que son los casos que van al alza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["rwxric"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas no evitan el contagio, evitan las formas graves, que son los casos que van al alza"}, {"id": 1439450548709826561, "verified": false, "tweet_text": "@wonderlina @Rosy63563503 Pobre, piensa que regal\u00e1ndoles vacunas y. Dinero del pueblo de M\u00e9xico, los va a convertir en comunistas, primero veremos si puede con M\u00e9xico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["wonderlina", "Rosy63563503"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pobre, piensa que regal\u00e1ndoles vacunas y. Dinero del pueblo de M\u00e9xico, los va a convertir en comunistas, primero veremos si puede con M\u00e9xico."}, {"id": 1439450526857498624, "verified": false, "tweet_text": "Recuperaci\u00f3n, vacunas o Afganist\u00e1n: las apuestas de Casado contra S\u00e1nchez se tornan en tropiezos en el inicio de curso https://t.co/BNBozvQLR2 a trav\u00e9s de @_infoLibre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["_infoLibre"], "tweet_urls": ["https://t.co/BNBozvQLR2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recuperaci\u00f3n, vacunas o Afganist\u00e1n: las apuestas de Casado contra S\u00e1nchez se tornan en tropiezos en el inicio de curso a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439450439636996100, "verified": false, "tweet_text": "Yo siempre supe que esa cuenta del cuara es anti libertad pro vacunas pro aborto pro arco\u00edris pro apartheid pro rabiblanqis que m\u00e1s dkn ellos ?? Dan l\u00e1stima", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo siempre supe que esa cuenta del cuara es anti libertad pro vacunas pro aborto pro arco\u00edris pro apartheid pro rabiblanqis que m\u00e1s dkn ellos ?? Dan l\u00e1stima"}, {"id": 1439450425363611661, "verified": false, "tweet_text": "@DianaLa57566156 @kthcuore @SVGACLUB Si, ojal\u00e1, pero Justo las vacunas no son para hacernos inmunes, as\u00ed como todas previenen que los s\u00edntomas se agraven. Espero estes bien. \ud83d\udc9c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["DianaLa57566156", "kthcuore", "SVGACLUB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, ojal\u00e1, pero Justo las vacunas no son para hacernos inmunes, as\u00ed como todas previenen que los s\u00edntomas se agraven. Espero estes bien. \ud83d\udc9c"}, {"id": 1439450424118071296, "verified": false, "tweet_text": "@IvanDuque debate publico, virus y \" vacunas\".\nNo le inyecte m\u00e1s ese veneno a la poblaci\u00f3n.\nUd no tiene temor de Dios, pero Dios no le pasar\u00e1 por alto esto.\nhttps://t.co/0K5DyMHcj7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["IvanDuque"], "tweet_urls": ["https://t.co/0K5DyMHcj7"], "country": "MEXICO", "text_es": "debate publico, virus y \" vacunas\". No le inyecte m\u00e1s ese veneno a la poblaci\u00f3n. Ud no tiene temor de Dios, pero Dios no le pasar\u00e1 por alto esto."}, {"id": 1439450382292422657, "verified": false, "tweet_text": "@Salvador14892 Siiiii!! Vamos por Noviembre!! Con todo!!! Ya se cuestiono lo que esta mal. A valorar lo logrado. Atencion de la salud!! Vacunas!!!! Negociaci\u00f3n de deuda!! Estar luchando en medio de dos pandemias!! Mas una oposici\u00f3n golpista!! Vamos que podemos!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Salvador14892"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siiiii!! Vamos por Noviembre!! Con todo!!! Ya se cuestiono lo que esta mal. A valorar lo logrado. Atencion de la salud!! Vacunas!!!! Negociaci\u00f3n de deuda!! Estar luchando en medio de dos pandemias!! Mas una oposici\u00f3n golpista!! Vamos que podemos!!"}, {"id": 1439450356505882627, "verified": false, "tweet_text": "@GuillermoBGR @DonPorfifirio El virrey del palacio, en una valiente y genial movida de pol\u00edtica internacional, provoca problemas con nuestro primer socio comercial (al que se la pasa rog\u00e1ndole por vacunas), solo para satisfacer a un r\u00e9gimen miserable y repudiado internacionalmente... brillante", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["GuillermoBGR", "DonPorfifirio"], "country": "MEXICO", "text_es": "El virrey del palacio, en una valiente y genial movida de pol\u00edtica internacional, provoca problemas con nuestro primer socio comercial (al que se la pasa rog\u00e1ndole por vacunas), solo para satisfacer a un r\u00e9gimen miserable y repudiado internacionalmente... brillante"}, {"id": 1439450291913494530, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Cuando las vacunas para Coyoacan ??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando las vacunas para Coyoacan ??"}, {"id": 1439450275140579329, "verified": false, "tweet_text": "@zoilarosavolio Que lastima que los diputados en vez de exigir en su momento las vacunas para los costarricenses, permitieron que el gobierno alentara que se fueran a vacunar a USA. Karma que llaman \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["zoilarosavolio"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que lastima que los diputados en vez de exigir en su momento las vacunas para los costarricenses, permitieron que el gobierno alentara que se fueran a vacunar a USA. Karma que llaman \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439450137353457665, "verified": false, "tweet_text": "Memoria 130.000 Muertos por Falta de Vacunas ..!!!! Que no compraron en tiempo los del Gabinete de Cient\u00edficos KK https://t.co/uXBTpqJduX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uXBTpqJduX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Memoria Muertos por Falta de Vacunas ..!!!! Que no compraron en tiempo los del Gabinete de Cient\u00edficos KK"}, {"id": 1439450046831988737, "verified": false, "tweet_text": "@vacunaterd Se vino abajo la #Vac\u00fanateRD Iba a ritmo de Chile y Uruguay y ya parece haber menos disposici\u00f3n Urgen campa\u00f1as y medidas para vacunar completo a menos a 70% de la poblaci\u00f3n antes de que se circule masivamente la variante Delta. Y las vacunas est\u00e1n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanateRD"], "mentions": ["vacunaterd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se vino abajo la Iba a ritmo de Chile y Uruguay y ya parece haber menos disposici\u00f3n Urgen campa\u00f1as y medidas para vacunar completo a menos a % de la poblaci\u00f3n antes de que se circule masivamente la variante Delta. Y las vacunas est\u00e1n."}, {"id": 1439450034152611842, "verified": false, "tweet_text": "@FranAlabi Mi excusa son  tantos casos al rededor del mundo con resultados fatales, deber\u00edan hacer chequeos previos a los que se vacunen para ver si no son propensos a las reacciones adversas de las vacunas. Y revisar cada lote en un laboratorio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["FranAlabi"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi excusa son tantos casos al rededor del mundo con resultados fatales, deber\u00edan hacer chequeos previos a los que se vacunen para ver si no son propensos a las reacciones adversas de las vacunas. Y revisar cada lote en un laboratorio."}, {"id": 1439449979958054912, "verified": false, "tweet_text": "@HugoRamirezANR Vamos a seguir discutiendo los efectos de las vacunas ??\nhttps://t.co/CJoBmFTmN6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["HugoRamirezANR"], "tweet_urls": ["https://t.co/CJoBmFTmN6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos a seguir discutiendo los efectos de las vacunas ??"}, {"id": 1439449972521451520, "verified": false, "tweet_text": "@BorrachoPoliti1 @mon_dieu @samuel_garcias \u00bfQu\u00e9 tiene que ver elegir un gobierno con que haya m\u00e1s personas vacunadas m\u00e1s r\u00e1pido?\nA mi no me beneficia nada pero me alegra por ellos.\nAdem\u00e1s, son vacunas gringas que se tiran porque no las quieren en Texas.\n\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el da\u00f1o?\nEl socialismo siempre tiene tufo a ardilla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["BorrachoPoliti1", "mon_dieu", "samuel_garcias"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver elegir un gobierno con que haya m\u00e1s personas vacunadas m\u00e1s r\u00e1pido? A mi no me beneficia nada pero me alegra por ellos. Adem\u00e1s, son vacunas gringas que se tiran porque no las quieren en Texas. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el da\u00f1o? El socialismo siempre tiene tufo a ardilla."}, {"id": 1439449821681651716, "verified": false, "tweet_text": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm\u00a0\u00a0RPP\u2026 #Minsa #vacunas #vacunaci\u00f3n #Pfizer #COVID19 https://t.co/XZvoOnJBvQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Minsa", "vacunas", "vacunaci\u00f3n", "Pfizer", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm RPP\u2026"}, {"id": 1439449687443058691, "verified": false, "tweet_text": "@MinSaludCol debate p\u00fablico, virus y \"vacunas\". no le inyecten m\u00e1s ese veneno a la poblaci\u00f3n.\nUd no tiene temor de Dios, pero esto, Dios no se lo pasar\u00e1 por alto.\nhttps://t.co/0K5DyMHcj7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MinSaludCol"], "tweet_urls": ["https://t.co/0K5DyMHcj7"], "country": "MEXICO", "text_es": "debate p\u00fablico, virus y \"vacunas\". no le inyecten m\u00e1s ese veneno a la poblaci\u00f3n. Ud no tiene temor de Dios, pero esto, Dios no se lo pasar\u00e1 por alto."}, {"id": 1439449669940170758, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udea8ACTUALIZACI\u00d3N COVID-19\ud83d\udea8 \n\nHIDALGO\n\nDefunciones: 7,197 (14 m\u00e1s) \nConfirmados: 58,710 (235 m\u00e1s) \nSospechosos: 8,828\n\nNACIONAL\n\nDefunciones: 271,303 (765 m\u00e1s)\nConfirmados: 3,564,694 (11,711 m\u00e1s)\nActivos: 68,520\nSospechosos: 507,072\nVacunas aplicadas: 93,588,719 (827,612 m\u00e1s) https://t.co/zhIqA7zCHS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8ACTUALIZACI\u00d3N COVID-19\ud83d\udea8 HIDALGO Defunciones: (14 m\u00e1s) Confirmados: (235 m\u00e1s) Sospechosos: NACIONAL Defunciones: (765 m\u00e1s) Confirmados: (11,711 m\u00e1s) Activos: Sospechosos: Vacunas aplicadas: (827,612 m\u00e1s)"}, {"id": 1439449626294185987, "verified": false, "tweet_text": "@rodrigoarturo15 @eebakk Todas las vacunas exigen millones de d\u00f3lares seg\u00fan su complejidad, fue un alivio que hoy en d\u00eda se tuvieron los recursos y se pudieron hacer, en generaciones anteriores no tuvieron esa oportunidad y murieron MILLONES de personas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["rodrigoarturo15", "eebakk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todas las vacunas exigen millones de d\u00f3lares seg\u00fan su complejidad, fue un alivio que hoy en d\u00eda se tuvieron los recursos y se pudieron hacer, en generaciones anteriores no tuvieron esa oportunidad y murieron MILLONES de personas."}, {"id": 1439449596628021250, "verified": false, "tweet_text": "@La_Gallinita_ \u00a1Muy buena tu analog\u00eda!! Como te puede dar COVID si te vacunas\u2026 no te vacunes \ud83d\ude1c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["La_Gallinita_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1c"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Muy buena tu analog\u00eda!! Como te puede dar COVID si te vacunas\u2026 no te vacunes \ud83d\ude1c"}, {"id": 1439449595755511808, "verified": false, "tweet_text": "\"Debemos juntas y juntos se\u00f1alar, que la acumulaci\u00f3n de vacunas en los pa\u00edses, particularmente, en los pa\u00edses de mayor ingreso, retrasa la soluci\u00f3n global\"\n\n        -Representante gubernamental de Costa Rica", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"Debemos juntas y juntos se\u00f1alar, que la acumulaci\u00f3n de vacunas en los pa\u00edses, particularmente, en los pa\u00edses de mayor ingreso, retrasa la soluci\u00f3n global\" -Representante gubernamental de Costa Rica"}, {"id": 1439449511982665732, "verified": false, "tweet_text": "Bien ministro @HCevallosFlores  y @CancilleriaPeru, m\u00e1s vacunas para los ciudadanos del pa\u00eds. https://t.co/cvVUg58JKW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["HCevallosFlores", "CancilleriaPeru"], "tweet_urls": ["https://t.co/cvVUg58JKW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bien ministro y , m\u00e1s vacunas para los ciudadanos del pa\u00eds."}, {"id": 1439449430579716096, "verified": false, "tweet_text": "@eluniversocom Y cuanto el Ecuador a pagado en vacunas que tenemos hasta para regalar!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["eluniversocom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y cuanto el Ecuador a pagado en vacunas que tenemos hasta para regalar!"}, {"id": 1439449387118338049, "verified": false, "tweet_text": "@patriota1064 Amiga, esas vacunas gringas y europeas nada tienen que ver con las rusas, cubanas y chinas, que nos inyectaron aqu\u00ed en nuestra Venezuela.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["patriota1064"], "country": "MEXICO", "text_es": "Amiga, esas vacunas gringas y europeas nada tienen que ver con las rusas, cubanas y chinas, que nos inyectaron aqu\u00ed en nuestra Venezuela."}, {"id": 1439449303785869312, "verified": false, "tweet_text": "@rossignoli_c @LassoSX Pero tenemos vacunas (pero tenemos carreteras \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23genios!!!)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["rossignoli_c", "LassoSX"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero tenemos vacunas (pero tenemos carreteras \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23genios!!!)"}, {"id": 1439449286832447490, "verified": false, "tweet_text": "Y esto enfatiza m\u00e1s el \u00e9xito de la cumbre en poner la asociaci\u00f3n espacial y el desarrollo de vacunas y tratamientos ,i.e  la ciencia como motor de desarrollo , no solo para el bienestar de su poblaci\u00f3n sino como mecanismo de control de los datos que van a afectar a la regi\u00f3n .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y esto enfatiza m\u00e1s el \u00e9xito de la cumbre en poner la asociaci\u00f3n espacial y el desarrollo de vacunas y tratamientos ,i.e la ciencia como motor de desarrollo , no solo para el bienestar de su poblaci\u00f3n sino como mecanismo de control de los datos que van a afectar a la regi\u00f3n ."}, {"id": 1439449270315274250, "verified": false, "tweet_text": "@MonumentalCR En Multiplaza del Este, prefieren votar las vacunas que adelantarle la vacuna a una persona que dentro de tres le toca seg\u00fan el nuevo calendario de la segunda dosis, ser\u00eda importante que los diputados y la prensa preguntara por dosis desechadas.INUTILIDAD DE LA CCSS.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MonumentalCR"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Multiplaza del Este, prefieren votar las vacunas que adelantarle la vacuna a una persona que dentro de tres le toca seg\u00fan el nuevo calendario de la segunda dosis, ser\u00eda importante que los diputados y la prensa preguntara por dosis desechadas.INUTILIDAD DE LA CCSS."}, {"id": 1439449262178324483, "verified": false, "tweet_text": "@lilimarcantoni3 @Silvanapellegr5 Seguimos con el mismo error, militar la vacuna, eso es algo q enoja, la sociedad sabe q el gobierno tiene la obligaci\u00f3n de conseguirla y q las vacunas son del pueblo, no son del gobierno y tambi\u00e9n tiene la obligaci\u00f3n de aplicarlas, as\u00ed q ya basta de gracias x las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lilimarcantoni3", "Silvanapellegr5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguimos con el mismo error, militar la vacuna, eso es algo q enoja, la sociedad sabe q el gobierno tiene la obligaci\u00f3n de conseguirla y q las vacunas son del pueblo, no son del gobierno y tambi\u00e9n tiene la obligaci\u00f3n de aplicarlas, as\u00ed q ya basta de gracias x las vacunas"}, {"id": 1439449084331446272, "verified": false, "tweet_text": "\"el SARS-CoV-2 a punto de volverse completamente resistente  a la 1ra. generaci\u00f3n de vacunas [...] ya se est\u00e1n recogiendo mutaciones potencialmente peligrosas en la variante delta ... cepas superan las vacunas o desencadenan tasas de mortalidad m\u00e1s altas\". https://t.co/5qGI2GdvTu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5qGI2GdvTu"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"el SARS-CoV-2 a punto de volverse completamente resistente a la ra. generaci\u00f3n de vacunas [...] ya se est\u00e1n recogiendo mutaciones potencialmente peligrosas en la variante delta ... cepas superan las vacunas o desencadenan tasas de mortalidad m\u00e1s altas\"."}, {"id": 1439449052924547073, "verified": false, "tweet_text": "Si a un pro vacunas le dijera que me vacun\u00e9, pero que igual me quit\u00e9 la vacuna, estar\u00eda enojado o feliz? \n\nEs una pregunta que me intriga y es seria, eh! Tiren sus opciones personas que ni leen mis tweets", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si a un pro vacunas le dijera que me vacun\u00e9, pero que igual me quit\u00e9 la vacuna, estar\u00eda enojado o feliz? Es una pregunta que me intriga y es seria, eh! Tiren sus opciones personas que ni leen mis tweets"}, {"id": 1439449031139368963, "verified": false, "tweet_text": "pero porque en corea no tienen las vacunas la gente ya tipo de la edad de gahyeon? en mi pa\u00eds ya van por los adolescentes las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "pero porque en corea no tienen las vacunas la gente ya tipo de la edad de gahyeon? en mi pa\u00eds ya van por los adolescentes las vacunas"}, {"id": 1439448891045421058, "verified": false, "tweet_text": "@jgnaredo @Erickisback1 Guarda los comentarios y la iron\u00eda para despu\u00e9s de las consecuencias y reacciones de nuestro principal socio comercial, si a ese pa\u00eds que no toleran pero al que volteamos a ver para solicitar envio de vacunas, a ese pa\u00eds que mas tardar\u00e1 nuestro canciller e explicar dicha reunion", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["jgnaredo", "Erickisback1"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Guarda los comentarios y la iron\u00eda para despu\u00e9s de las consecuencias y reacciones de nuestro principal socio comercial, si a ese pa\u00eds que no toleran pero al que volteamos a ver para solicitar envio de vacunas, a ese pa\u00eds que mas tardar\u00e1 nuestro canciller e explicar dicha reunion"}, {"id": 1439448855813181446, "verified": false, "tweet_text": "@VickyDavilaH debate p\u00fablico, virus y \"vacunas\"\nhttps://t.co/0K5DyMHcj7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["VickyDavilaH"], "tweet_urls": ["https://t.co/0K5DyMHcj7"], "country": "MEXICO", "text_es": "debate p\u00fablico, virus y \"vacunas\""}, {"id": 1439448843582689282, "verified": false, "tweet_text": "Bolivia recibe m\u00e1s de medio mill\u00f3n de vacunas contra la covid donadas por Espa\u00f1a https://t.co/0N0GrkQleu a trav\u00e9s de @voz_populi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["voz_populi"], "tweet_urls": ["https://t.co/0N0GrkQleu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bolivia recibe m\u00e1s de medio mill\u00f3n de vacunas contra la covid donadas por Espa\u00f1a a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439448810028154882, "verified": false, "tweet_text": "@Alc_Iztapalapa Para cuando las vacunas para los j\u00f3venes de 18 29 y la segunda dosis de los de 30 39", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Alc_Iztapalapa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando las vacunas para los j\u00f3venes de y la segunda dosis de los de"}, {"id": 1439448701395771398, "verified": true, "tweet_text": "Desde abril, 100 mil estadounidenses no vacunados murieron innecesariamente por Covid a pesar disponer de vacunas seguras y eficaces. Se mantuvieron desafiantes al sucumbir a la agresi\u00f3n anticient\u00edfica de la derecha pol\u00edtica, un repugnante movimiento de \"libertad de salud\". https://t.co/UdtL08DX96", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UdtL08DX96"], "tweet_emoticons": ["8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde abril, mil estadounidenses no vacunados murieron innecesariamente por Covid a pesar disponer de vacunas seguras y eficaces. Se mantuvieron desafiantes al sucumbir a la agresi\u00f3n anticient\u00edfica de la derecha pol\u00edtica, un repugnante movimiento de \"libertad de salud\"."}, {"id": 1439448677001666568, "verified": false, "tweet_text": "@SRE_mx @aliciabarcena @cepal_onu @PPT_CELAC Que nunca m\u00e1s vuelva a suceder y que se tenga un plan y organizaci\u00f3n es lo que comentaron con la pandemia referente a las vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SRE_mx", "aliciabarcena", "cepal_onu", "PPT_CELAC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que nunca m\u00e1s vuelva a suceder y que se tenga un plan y organizaci\u00f3n es lo que comentaron con la pandemia referente a las vacunas."}, {"id": 1439448665467281408, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/nUaQtADxiG\nVideo m\u00e1s interesante de lo que pienso.\nAh\u00ed tienen, anti-vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nUaQtADxiG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Video m\u00e1s interesante de lo que pienso. Ah\u00ed tienen, anti-vacunas."}, {"id": 1439448660958457863, "verified": false, "tweet_text": "Tras un a\u00f1o y medio de pandemia, la verdad me sorprende que reci\u00e9n hasta este entonces haya salido alguna ni\u00f1a positiva. A estas alturas hay algo m\u00e1s de informaci\u00f3n e incluso vacunas comparado a 2020. Lo bueno es que se detect\u00f3 a tiempo, por lo que no debiera pasar a mayores. \ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tras un a\u00f1o y medio de pandemia, la verdad me sorprende que reci\u00e9n hasta este entonces haya salido alguna ni\u00f1a positiva. A estas alturas hay algo m\u00e1s de informaci\u00f3n e incluso vacunas comparado a . Lo bueno es que se detect\u00f3 a tiempo, por lo que no debiera pasar a mayores. \ud83d\ude14"}, {"id": 1439448649356951555, "verified": false, "tweet_text": "Literal grac al turismo de vacunas!!! https://t.co/FKpr4DMhu3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FKpr4DMhu3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Literal grac al turismo de vacunas!!!"}, {"id": 1439448552040763392, "verified": false, "tweet_text": "@lopezdoriga Como sus vacunas, que traen perdidas 15 millones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lopezdoriga"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como sus vacunas, que traen perdidas millones."}, {"id": 1439448543534649345, "verified": false, "tweet_text": "Ministro Cevallos anuncia firma de contratos por 63 millones de dosis adicionales de vacunas contra COVID-19 https://t.co/b3h29NOzcF https://t.co/x8tvEdGmbT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/b3h29NOzcF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ministro Cevallos anuncia firma de contratos por millones de dosis adicionales de vacunas contra COVID-19"}, {"id": 1439448540678328320, "verified": false, "tweet_text": "@JL_MoralesArt @IsaacJhonatanSM @AlfonsoJOGV Agradezco que un profesional est\u00e9 en la posici\u00f3n de informar por desgracia los chairos JAMAS aceptar\u00e1n el error que coment\u00e9 su mierda #AMLO saliendo con su excusa idiota \"tu te har\u00e1s responsable de los efectos secundarios\" TODAS LAS VACUNAS TIENEN ESE RIEGO, M\u00cdNIMO PERO LO HAY \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["AMLO"], "mentions": ["JL_MoralesArt", "IsaacJhonatanSM", "AlfonsoJOGV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Agradezco que un profesional est\u00e9 en la posici\u00f3n de informar por desgracia los chairos JAMAS aceptar\u00e1n el error que coment\u00e9 su mierda saliendo con su excusa idiota \"tu te har\u00e1s responsable de los efectos secundarios\" TODAS LAS VACUNAS TIENEN ESE RIEGO, M\u00cdNIMO PERO LO HAY \ud83d\ude44"}, {"id": 1439448537109082116, "verified": false, "tweet_text": "Nosotros s\u00f3lo practicamos medicina con evidencia. Aqu\u00ed hay una prueba: Las vacunas son un fraude @tatyvr02 \n@JuanAgu60205274\n@marieladelca\n@odflorezm80\n@JhojanRojasQ\n@Senamhiperu\n@SantiagoEme2\n@Gen_testing\n@1sabelCaballero https://t.co/ExFmtPInNr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["tatyvr02", "JuanAgu60205274", "marieladelca", "odflorezm80", "JhojanRojasQ", "Senamhiperu", "SantiagoEme2", "Gen_testing", "1sabelCaballero"], "tweet_urls": ["https://t.co/ExFmtPInNr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nosotros s\u00f3lo practicamos medicina con evidencia. Aqu\u00ed hay una prueba: Las vacunas son un fraude"}, {"id": 1439448470692278273, "verified": false, "tweet_text": "@RevistaSema debate p\u00fablico virus y \"vacunas\"\nhttps://t.co/0K5DyMHcj7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0K5DyMHcj7"], "country": "MEXICO", "text_es": "debate p\u00fablico virus y \"vacunas\""}, {"id": 1439448463029190658, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars Los vacunados tienen mucho m\u00e1s miedo a contagiarse que los no vacunados, lo que es un expl\u00edcito reconocimiento de que las vacunas no son efectivas.\n\nY sin embargo, pretenden obligar a toda la poblaci\u00f3n a ponerse esa vacuna en la que ni ellos conf\u00edan.\n\nTodo muy l\u00f3gico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los vacunados tienen mucho m\u00e1s miedo a contagiarse que los no vacunados, lo que es un expl\u00edcito reconocimiento de que las vacunas no son efectivas. Y sin embargo, pretenden obligar a toda la poblaci\u00f3n a ponerse esa vacuna en la que ni ellos conf\u00edan. Todo muy l\u00f3gico."}, {"id": 1439448443227815938, "verified": false, "tweet_text": "BAE | AMPL\u00cdALlegan a Argentina 1,5 millones de vacunas Sinopharm contra el covid-19 https://t.co/24QKi0qrqA https://t.co/8jxqfSoK1o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/24QKi0qrqA"], "country": "MEXICO", "text_es": "BAE | AMPL\u00cdALlegan a Argentina millones de vacunas Sinopharm contra el covid-19"}, {"id": 1439448438165278730, "verified": false, "tweet_text": "@JULIOC_HERRERA @ClaudiaLopez @Bogota @MinSaludCol @IvanDuque y creo... que para tu desolaci\u00f3n, se acerca halloween, y literal se va acercando diciembre!. la pandemia para ellos termino lo s\u00e9, dif\u00edcil de entender, pero... Lo \u00fanico que queda es cuidarnos, y esperar que llegue m\u00e1s vacunas, si el se\u00f1or que fue a pasear a Madrid agiliza!!.\ud83d\ude37\ud83e\uddd0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["JULIOC_HERRERA", "ClaudiaLopez", "Bogota", "MinSaludCol", "IvanDuque"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddd0", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "y creo... que para tu desolaci\u00f3n, se acerca halloween, y literal se va acercando diciembre!. la pandemia para ellos termino lo s\u00e9, dif\u00edcil de entender, pero... Lo \u00fanico que queda es cuidarnos, y esperar que llegue m\u00e1s vacunas, si el se\u00f1or que fue a pasear a Madrid agiliza!!.\ud83d\ude37\ud83e\uddd0"}, {"id": 1439448430741377026, "verified": false, "tweet_text": "BAE | Llegan a Argentina 1,5 millones de vacunas Sinopharm contra el covid-19 https://t.co/2ZrRQLNMI3 https://t.co/MegczemrLA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2ZrRQLNMI3"], "country": "MEXICO", "text_es": "BAE | Llegan a Argentina millones de vacunas Sinopharm contra el covid-19"}, {"id": 1439448382649643018, "verified": false, "tweet_text": "@leole_gris @eebakk Quien dijo que la vacuna esa no sirve? Tiene ud idea de la cantidad de billones de d\u00f3lares que han facturado en plandemia esas farmac\u00e9uticas gracias a sus vacunas experimentales. Claro que sirven, son el negocio del siglo!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["leole_gris", "eebakk"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Quien dijo que la vacuna esa no sirve? Tiene ud idea de la cantidad de billones de d\u00f3lares que han facturado en plandemia esas farmac\u00e9uticas gracias a sus vacunas experimentales. Claro que sirven, son el negocio del siglo!"}, {"id": 1439448282338676737, "verified": false, "tweet_text": "@Dachiex @Verpao24 @CesarVega_Peri Si con las vacunas de los iluminatis y los chips de Davos...\nSi le tenes miedo a una vacunita es \u00fanicamente que sos un CAGON. El resto es humo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Dachiex", "Verpao24", "CesarVega_Peri"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si con las vacunas de los iluminatis y los chips de Davos... Si le tenes miedo a una vacunita es \u00fanicamente que sos un CAGON. El resto es humo."}, {"id": 1439448202852376578, "verified": false, "tweet_text": "@PanConPaltaza En realidad son varios paises europeos que solo aceptan vacunas homologadas por la Uni\u00f3n Europea \ud83d\ude43  https://t.co/ENUbYjkRpS https://t.co/oQHPGPtbAQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["PanConPaltaza"], "tweet_urls": ["https://t.co/ENUbYjkRpS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "En realidad son varios paises europeos que solo aceptan vacunas homologadas por la Uni\u00f3n Europea \ud83d\ude43"}, {"id": 1439448169616642049, "verified": false, "tweet_text": "@RNapoles Cuba no ayuda a nadie si no le pagan, ellos no son internacionalistas ni solidarios como les encanta autonombrarse, son sanguijuelas de profesionales, venden las vacunas y venden a sus doctores como ganado al mejor postor. Con esa muela a otro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["RNapoles"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuba no ayuda a nadie si no le pagan, ellos no son internacionalistas ni solidarios como les encanta autonombrarse, son sanguijuelas de profesionales, venden las vacunas y venden a sus doctores como ganado al mejor postor. Con esa muela a otro."}, {"id": 1439448128273276932, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfDebiera ser obligaci\u00f3n moral comunicar a las personas con las que uno se relaciona, al respecto de si est\u00e1 uno o no vacunado? \u00bfHacer p\u00fablica y abierta la posici\u00f3n a favor/en contra de las vacunas Covid 19?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfDebiera ser obligaci\u00f3n moral comunicar a las personas con las que uno se relaciona, al respecto de si est\u00e1 uno o no vacunado? \u00bfHacer p\u00fablica y abierta la posici\u00f3n a favor/en contra de las vacunas Covid ?"}, {"id": 1439448123827539975, "verified": false, "tweet_text": "@goliveros Gente sin nada que hacer, total si porque no hay o porque hay\u2026 si no hubiera vacunas anduvieran queriendo que haya!!!\u2026 por algo son permitidas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["goliveros"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gente sin nada que hacer, total si porque no hay o porque hay\u2026 si no hubiera vacunas anduvieran queriendo que haya!!!\u2026 por algo son permitidas"}, {"id": 1439448069905559552, "verified": false, "tweet_text": "Supera el pa\u00eds las 149 mil muertes por covid-19; ya se han aplicado m\u00e1s de 600 mil vacunas, dice Salud...\nhttps://t.co/7cGHgVl5Wa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7cGHgVl5Wa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Supera el pa\u00eds las mil muertes por covid-19; ya se han aplicado m\u00e1s de mil vacunas, dice Salud..."}, {"id": 1439448044362215425, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83c\udde6\ud83c\uddf7 En la noche del s\u00e1bado, lleg\u00f3 a la Argentina 1.536.000 dosis de vacunas Sinopharm. \n\nCon este nuevo cargamento, permitir\u00e1 intensificar la inmunizaci\u00f3n en todo el pa\u00eds y acelerar el env\u00edo de turnos en todos los distritos. https://t.co/4oiTE6jZwR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde6\ud83c\uddf7", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83c\udde6\ud83c\uddf7 En la noche del s\u00e1bado, lleg\u00f3 a la Argentina dosis de vacunas Sinopharm. Con este nuevo cargamento, permitir\u00e1 intensificar la inmunizaci\u00f3n en todo el pa\u00eds y acelerar el env\u00edo de turnos en todos los distritos."}, {"id": 1439448010296004608, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Pero sin vacunas y sin medicamentos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero sin vacunas y sin medicamentos"}, {"id": 1439447999395020802, "verified": false, "tweet_text": "#Mesaza Hay que aprender del peronismo, van a usar los u$s 4.300 millones de la campa\u00f1a en votos sabiendo que es para vacunas y se les va la vida. No les importa morir si sobrevive el PJ.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Mesaza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay que aprender del peronismo, van a usar los u$s millones de la campa\u00f1a en votos sabiendo que es para vacunas y se les va la vida. No les importa morir si sobrevive el PJ."}, {"id": 1439447934257569794, "verified": false, "tweet_text": "@nayibbukele Este es un problema mundial por las restricciones de las vacunas, en nuestro pa\u00eds ojala nunca pase eso que perdamos nuestros derechos fundamentales a decidir lo que queremos. O nos tocar\u00e1 igual luchar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este es un problema mundial por las restricciones de las vacunas, en nuestro pa\u00eds ojala nunca pase eso que perdamos nuestros derechos fundamentales a decidir lo que queremos. O nos tocar\u00e1 igual luchar."}, {"id": 1439447927773073409, "verified": false, "tweet_text": "Llegaron m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de vacunas Sinopharm\n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffb https://t.co/16KHhjX625 https://t.co/JCJl2MkX1r", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/16KHhjX625"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llegaron m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de vacunas Sinopharm \ud83d\udc49\ud83c\udffb"}, {"id": 1439447910718926850, "verified": true, "tweet_text": "Anteriormente, la viceministra de Salud, Ivette Berrio (@ivetteodalys) adelant\u00f3 que Panam\u00e1 cuenta con suficientes vacunas para cuando se de la orden de iniciar con esta tercera dosis a los pacientes inmunosuprimidos. #NoticiasTVN https://t.co/pXjSYZjut6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["NoticiasTVN"], "mentions": ["ivetteodalys"], "tweet_urls": ["https://t.co/pXjSYZjut6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anteriormente, la viceministra de Salud, Ivette Berrio () adelant\u00f3 que Panam\u00e1 cuenta con suficientes vacunas para cuando se de la orden de iniciar con esta tercera dosis a los pacientes inmunosuprimidos."}, {"id": 1439447839512449026, "verified": false, "tweet_text": "Cuantas dosis ser\u00e1n necesarias de estas nuevas vacunas?\n\nLas vacunas de segunda generaci\u00f3n buscan impedir la infecci\u00f3n del coronavirus - EL LIBERAL https://t.co/zJaGRNmkkt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/zJaGRNmkkt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuantas dosis ser\u00e1n necesarias de estas nuevas vacunas? Las vacunas de segunda generaci\u00f3n buscan impedir la infecci\u00f3n del coronavirus - EL LIBERAL"}, {"id": 1439447767663980545, "verified": false, "tweet_text": "@josemariap321 @RNapoles nunca uruguay recibio vacunas cubanas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["josemariap321", "RNapoles"], "country": "MEXICO", "text_es": "nunca uruguay recibio vacunas cubanas"}, {"id": 1439447673619238912, "verified": false, "tweet_text": "#JaimeNebot arremete contra #GuillermoLasso y dice que no da se\u00f1ales de cumplir con nada m\u00e1s, salvo el programa de vacunas, que reconoci\u00f3 que lo hizo muy bien. \u00bfApoyar\u00e1 #Nebot una muerte cruzada? \n\n#Ecuador \n#Guayaquil\n#Quito\n#seguridad https://t.co/b4lOm8hHWV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["JaimeNebot", "GuillermoLasso", "Nebot", "Ecuador", "Guayaquil", "Quito", "seguridad"], "country": "MEXICO", "text_es": "arremete contra y dice que no da se\u00f1ales de cumplir con nada m\u00e1s, salvo el programa de vacunas, que reconoci\u00f3 que lo hizo muy bien. \u00bfApoyar\u00e1 una muerte cruzada?"}, {"id": 1439447672340062208, "verified": false, "tweet_text": "#EsNoticia \ud83d\uddde\ufe0f | CELAC promueve seis l\u00edneas de acci\u00f3n que buscan aumentar la producci\u00f3n de vacunas contra la COVID-19 en la regi\u00f3n. \n\nTambi\u00e9n resalta la creaci\u00f3n de la agencia espacial regional, entre otros temas.\n\nV\u00eda @VTVcanal8\nhttps://t.co/IhljizreyT https://t.co/V11RTOV3dq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["EsNoticia"], "mentions": ["VTVcanal8"], "tweet_urls": ["https://t.co/IhljizreyT"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\uddde\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\uddde\ufe0f | CELAC promueve seis l\u00edneas de acci\u00f3n que buscan aumentar la producci\u00f3n de vacunas contra la COVID-19 en la regi\u00f3n. Tambi\u00e9n resalta la creaci\u00f3n de la agencia espacial regional, entre otros temas. V\u00eda"}, {"id": 1439447671811584000, "verified": false, "tweet_text": "@pulguitalejana Tambi\u00e9n est\u00e1 demostrado que las vacunas chinas son menos eficientes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["pulguitalejana"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n est\u00e1 demostrado que las vacunas chinas son menos eficientes"}, {"id": 1439447652374962177, "verified": false, "tweet_text": "@coyoacan_leon @ShelzyMx @MexSinChairos @TQuedateencasa @secuaz @crucio22791848 @SapitoFifiWoWo @Elforolibreorg @maurotimauroti @ManuelVegaMX @ROLFICOMPAFUEGO @AnalystTyrion @DigiTesla75 @NateHowl @Vane_SiVal @ricardorie2 @MinekoKia @el_Barto__ @napoles_o @alejand57047038 @mind_jacket @blkalexmx @adnware @Hijode100Padres @pal4s_atenea @jo52170739 @estanislaojr @Ciudadano215 @Gabbicha_rueda @luis_gaymor @lorenmol19 @israelromero13 @JoDaSu85 @ReporCerdo @amigodeamlo0101 @Valenlicder @Gustavo_CorCa @MxSinChairos @AztecPride__ @Calvargi @maria95747229 @maquilator @Emisan10029731 @Mateo89165108 @bruxiablue @Ranchairo @donnatoverduras @PedroCastilloTe Patentes de vacunas? Cu\u00e9ntanos m\u00e1s? Cuantos laboratorios ARN existen en el mundo ? Habr\u00e1 suficientes insumos necesarios para la fabricaci\u00f3n masiva de esas vacunas? Cuales son las vacunas desarrolladas en LATAM o te refieres a las pedorras chinas no aceptadas en medio mundo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["coyoacan_leon", "ShelzyMx", "MexSinChairos", "TQuedateencasa", "secuaz", "crucio22791848", "SapitoFifiWoWo", "Elforolibreorg", "maurotimauroti", "ManuelVegaMX", "ROLFICOMPAFUEGO", "AnalystTyrion", "DigiTesla75", "NateHowl", "Vane_SiVal", "ricardorie2", "MinekoKia", "el_Barto__", "napoles_o", "alejand57047038", "mind_jacket", "blkalexmx", "adnware", "Hijode100Padres", "pal4s_atenea", "jo52170739", "estanislaojr", "Ciudadano215", "Gabbicha_rueda", "luis_gaymor", "lorenmol19", "israelromero13", "JoDaSu85", "ReporCerdo", "amigodeamlo0101", "Valenlicder", "Gustavo_CorCa", "MxSinChairos", "AztecPride__", "Calvargi", "maria95747229", "maquilator", "Emisan10029731", "Mateo89165108", "bruxiablue", "Ranchairo", "donnatoverduras", "PedroCastilloTe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Patentes de vacunas? Cu\u00e9ntanos m\u00e1s? Cuantos laboratorios ARN existen en el mundo ? Habr\u00e1 suficientes insumos necesarios para la fabricaci\u00f3n masiva de esas vacunas? Cuales son las vacunas desarrolladas en LATAM o te refieres a las pedorras chinas no aceptadas en medio mundo?"}, {"id": 1439447632448000007, "verified": false, "tweet_text": "Para los que siguen pensando que las vacunas se hicieron muy r\u00e1pido...  \ud83d\ude44 https://t.co/Ze8bOW08NB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ze8bOW08NB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para los que siguen pensando que las vacunas se hicieron muy r\u00e1pido... \ud83d\ude44"}, {"id": 1439447574075817985, "verified": false, "tweet_text": "@NellyGarzon10 @RNapoles nunca hubo vacunas cubanas en uruguay", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["NellyGarzon10", "RNapoles"], "country": "MEXICO", "text_es": "nunca hubo vacunas cubanas en uruguay"}, {"id": 1439447571924127751, "verified": false, "tweet_text": "Si, otra vez, solo las vacunas. https://t.co/hXBic4WBiZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hXBic4WBiZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, otra vez, solo las vacunas."}, {"id": 1439447456283074560, "verified": false, "tweet_text": "@JoseValdezSV Hasta los 7 alcaldes que pidieron vacunas a El Salvador est\u00e1n siendo amenazados \nhttps://t.co/IK51LEsRHK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["JoseValdezSV"], "tweet_urls": ["https://t.co/IK51LEsRHK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta los alcaldes que pidieron vacunas a El Salvador est\u00e1n siendo amenazados"}, {"id": 1439447412427431940, "verified": false, "tweet_text": "La madre de Bruno Ganz fallecido por causa de la vacuna fue a la ciudad de Manaus a visitar el Teatro Amazonas\nNo la dejaron entrar porque no ten\u00eda en carnet de vacunas\nNo solo es discriminaci\u00f3n y violaci\u00f3n de #DDHH sino una enorme falta de respeto a una madre que perdi\u00f3 su hijo https://t.co/penqYfnM6w", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["DDHH"], "tweet_urls": ["https://t.co/penqYfnM6w"], "country": "MEXICO", "text_es": "La madre de Bruno Ganz fallecido por causa de la vacuna fue a la ciudad de Manaus a visitar el Teatro Amazonas No la dejaron entrar porque no ten\u00eda en carnet de vacunas No solo es discriminaci\u00f3n y violaci\u00f3n de sino una enorme falta de respeto a una madre que perdi\u00f3 su hijo"}, {"id": 1439447330118320128, "verified": false, "tweet_text": "@PPT_CELAC @aliciabarcena @cepal_onu Un gran reto con las vacunas ,pero para un gran equipo dif\u00edcil s\u00ed,pero no imposible, muchas gracias\n@m_ebrard  @lopezobrador_ \n@aliciabarcena", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["PPT_CELAC", "aliciabarcena", "cepal_onu", "m_ebrard", "lopezobrador_", "aliciabarcena"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un gran reto con las vacunas ,pero para un gran equipo dif\u00edcil s\u00ed,pero no imposible, muchas gracias"}, {"id": 1439447277211373570, "verified": false, "tweet_text": "@nancy1102magui @Eduardo63837060 @pablovaldezuy La ciencia y las vacunas no tienen ideolog\u00eda, s\u00f3lo una facha ignorante puede creer eso.\nBueno que vamos a esperar, se creen las mentiras de superpelo.\n#ElPeorPresidenteDeLaHistoria", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["ElPeorPresidenteDeLaHistoria"], "mentions": ["nancy1102magui", "Eduardo63837060", "pablovaldezuy"], "country": "MEXICO", "text_es": "La ciencia y las vacunas no tienen ideolog\u00eda, s\u00f3lo una facha ignorante puede creer eso. Bueno que vamos a esperar, se creen las mentiras de superpelo."}, {"id": 1439447261180694532, "verified": false, "tweet_text": "@TinoValencia_ @RadioSonora947 @telemaxson @ProyectoPuente @juanczuniga @Karina_BarrazaV @Edgarmolinas @tadeolopezrojas @tonoastiazaran @elimparcialcom @Expresoweb Antes Debes decir que todas las vacunas son experimentales !!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["TinoValencia_", "RadioSonora947", "telemaxson", "ProyectoPuente", "juanczuniga", "Karina_BarrazaV", "Edgarmolinas", "tadeolopezrojas", "tonoastiazaran", "elimparcialcom", "Expresoweb"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Antes Debes decir que todas las vacunas son experimentales !!!!"}, {"id": 1439447163545739269, "verified": false, "tweet_text": "@HectorRossete Mi Querido Doctor, no hay vacunas.\nGracias a:\n#DonPendejo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["DonPendejo"], "mentions": ["HectorRossete"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi Querido Doctor, no hay vacunas. Gracias a:"}, {"id": 1439447126879227907, "verified": false, "tweet_text": "@LiberwolfLiber @ShelzyMx @MexSinChairos @TQuedateencasa @secuaz @crucio22791848 @SapitoFifiWoWo @Elforolibreorg @maurotimauroti @ManuelVegaMX @ROLFICOMPAFUEGO @AnalystTyrion @DigiTesla75 @NateHowl @Vane_SiVal @ricardorie2 @MinekoKia @el_Barto__ @napoles_o @alejand57047038 @mind_jacket @blkalexmx @adnware @Hijode100Padres @pal4s_atenea @jo52170739 @estanislaojr @Ciudadano215 @Gabbicha_rueda @luis_gaymor @lorenmol19 @israelromero13 @JoDaSu85 @ReporCerdo @amigodeamlo0101 @Valenlicder @Gustavo_CorCa @MxSinChairos @AztecPride__ @Calvargi @maria95747229 @maquilator @Emisan10029731 @Mateo89165108 @bruxiablue @Ranchairo @donnatoverduras @PedroCastilloTe Est\u00e1n en la sala de ministros ya tratando la agendia de la Pandemia, donde decidir\u00e1n compartir vacunas, las patentes de las vacunas de manufactura latinoamericana, y cooperaci\u00f3n para concluir la vacunaci\u00f3n de toda la regi\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LiberwolfLiber", "ShelzyMx", "MexSinChairos", "TQuedateencasa", "secuaz", "crucio22791848", "SapitoFifiWoWo", "Elforolibreorg", "maurotimauroti", "ManuelVegaMX", "ROLFICOMPAFUEGO", "AnalystTyrion", "DigiTesla75", "NateHowl", "Vane_SiVal", "ricardorie2", "MinekoKia", "el_Barto__", "napoles_o", "alejand57047038", "mind_jacket", "blkalexmx", "adnware", "Hijode100Padres", "pal4s_atenea", "jo52170739", "estanislaojr", "Ciudadano215", "Gabbicha_rueda", "luis_gaymor", "lorenmol19", "israelromero13", "JoDaSu85", "ReporCerdo", "amigodeamlo0101", "Valenlicder", "Gustavo_CorCa", "MxSinChairos", "AztecPride__", "Calvargi", "maria95747229", "maquilator", "Emisan10029731", "Mateo89165108", "bruxiablue", "Ranchairo", "donnatoverduras", "PedroCastilloTe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1n en la sala de ministros ya tratando la agendia de la Pandemia, donde decidir\u00e1n compartir vacunas, las patentes de las vacunas de manufactura latinoamericana, y cooperaci\u00f3n para concluir la vacunaci\u00f3n de toda la regi\u00f3n."}, {"id": 1439447063113121792, "verified": false, "tweet_text": "Fin de semana de nuevas protestas contra las medidas sanitarias y las vacunas de la COVID-19. Los manifestantes salieron a las calles de Berl\u00edn y Par\u00eds. #Europa #Pandemia #Francia #Alemania https://t.co/gu3iyNlZcz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Europa", "Pandemia", "Francia", "Alemania"], "tweet_urls": ["https://t.co/gu3iyNlZcz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fin de semana de nuevas protestas contra las medidas sanitarias y las vacunas de la COVID-19. Los manifestantes salieron a las calles de Berl\u00edn y Par\u00eds."}, {"id": 1439447049657856004, "verified": false, "tweet_text": "Estamos todos locos??? les dieron vacunas vencidas a la gente?? https://t.co/zdXdA21fKR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/zdXdA21fKR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos todos locos??? les dieron vacunas vencidas a la gente??"}, {"id": 1439447023191744513, "verified": false, "tweet_text": "@MarceloPascu @CanabalOsky La palabra \"pandemia\" aparece 4 veces.\nVacunas no existe.\n\"No llegaron los ATP a los barrios pobres, donde todos sabemos que se comercia desde la informalidad\".\nEra un programa para trabajadores formales. Para mantener fuentes de trabajo. Tengo varios casos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MarceloPascu", "CanabalOsky"], "country": "MEXICO", "text_es": "La palabra \"pandemia\" aparece veces. Vacunas no existe. \"No llegaron los ATP a los barrios pobres, donde todos sabemos que se comercia desde la informalidad\". Era un programa para trabajadores formales. Para mantener fuentes de trabajo. Tengo varios casos."}, {"id": 1439446983094198275, "verified": false, "tweet_text": "@ArnaldoPenalver @RNapoles no donaron vacunas a uruguay ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ArnaldoPenalver", "RNapoles"], "country": "MEXICO", "text_es": "no donaron vacunas a uruguay ..."}, {"id": 1439446936398950405, "verified": false, "tweet_text": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm\u00a0\u00a0RPP\u2026 #Minsa #vacunas #vacunaci\u00f3n #Pfizer #COVID19 https://t.co/3zgp8H8DfE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Minsa", "vacunas", "vacunaci\u00f3n", "Pfizer", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm RPP\u2026"}, {"id": 1439446887761948675, "verified": false, "tweet_text": "#ElDiarioHN #salud #Honduras\n\nLlegan al pa\u00eds 180.000 dosis de vacunas contra la covid-19 donadas por Espa\u00f1a\n\nMAS DETALLES AQU\u00cd \u2192 https://t.co/XdKXPpzCUq https://t.co/CKLvZMrKcV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["ElDiarioHN", "salud", "Honduras"], "tweet_urls": ["https://t.co/XdKXPpzCUq"], "tweet_emoticons": ["XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llegan al pa\u00eds dosis de vacunas contra la covid-19 donadas por Espa\u00f1a MAS DETALLES AQU\u00cd \u2192"}, {"id": 1439446881969577985, "verified": false, "tweet_text": "De las muy buenas vacunas conseguidas con mucho esfuerzo, por el Gobierno Nacional........cuando en EEUU y Europa...casi no hab\u00eda vacunas.....Memoria!!!! https://t.co/yyJj9BadQr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/yyJj9BadQr"], "country": "MEXICO", "text_es": "De las muy buenas vacunas conseguidas con mucho esfuerzo, por el Gobierno Nacional........cuando en EEUU y Europa...casi no hab\u00eda vacunas.....Memoria!!!!"}, {"id": 1439446868937744385, "verified": false, "tweet_text": "@chatavelit A todos mis anti vacunas.\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["chatavelit"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"], "country": "MEXICO", "text_es": "A todos mis anti vacunas.\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d"}, {"id": 1439446817343635464, "verified": false, "tweet_text": "El gobierno estatal tiene disposici\u00f3n financiera para adquirir vacunas contra Covid: Mena - Tlaxcala...\nhttps://t.co/hDv0AQpXvc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hDv0AQpXvc"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gobierno estatal tiene disposici\u00f3n financiera para adquirir vacunas contra Covid: Mena - Tlaxcala..."}, {"id": 1439446693175513091, "verified": false, "tweet_text": "@RNapoles @Javiergg9885 NUNCA NOS DONO VACUNAS QUE DISPARATE DICE..PERO DICTADURA ES DICTADURA LE GUSTE A QUIEN LE GUSTE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["RNapoles", "Javiergg9885"], "country": "MEXICO", "text_es": "NUNCA NOS DONO VACUNAS QUE DISPARATE DICE..PERO DICTADURA ES DICTADURA LE GUSTE A QUIEN LE GUSTE"}, {"id": 1439446663270121475, "verified": false, "tweet_text": "@carlostangotr @trunks_cuerv0 @todonoticias Bueno, sin ir m\u00e1s lejos el gobierno nacional pag\u00f3 sobreprecios en las vacunas, priorizaron la geopol\u00edtica, fundieron gente y tuvieron la misma cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes que Brasil", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["carlostangotr", "trunks_cuerv0", "todonoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, sin ir m\u00e1s lejos el gobierno nacional pag\u00f3 sobreprecios en las vacunas, priorizaron la geopol\u00edtica, fundieron gente y tuvieron la misma cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes que Brasil"}, {"id": 1439446656370491394, "verified": true, "tweet_text": "#Nicaragua | El Gobierno de Ortega sigue dependiendo de las donaciones, canalizadas a trav\u00e9s del Mecanismo COVAX de la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud (OPS) \u2b07https://t.co/xzEckrMNG4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Nicaragua"], "tweet_urls": ["https://t.co/xzEckrMNG4"], "tweet_emoticons": ["\u2b07"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El Gobierno de Ortega sigue dependiendo de las donaciones, canalizadas a trav\u00e9s del Mecanismo COVAX de la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud (OPS) \u2b07"}, {"id": 1439446618890178562, "verified": false, "tweet_text": "@leticiadeCuba @LuisLacallePou Pero si t\u00fa eres la primera que ha quedado para las risas \ud83e\udd23\ud83e\udd23, no que ser\u00edamos el primer pa\u00eds en vacunar a todo su pueblo con vacunas propias \ud83d\ude44? \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23.. no te esfuerces m\u00e1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["leticiadeCuba", "LuisLacallePou"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si t\u00fa eres la primera que ha quedado para las risas \ud83e\udd23\ud83e\udd23, no que ser\u00edamos el primer pa\u00eds en vacunar a todo su pueblo con vacunas propias \ud83d\ude44? \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23.. no te esfuerces m\u00e1s"}, {"id": 1439446592759734274, "verified": false, "tweet_text": "@EstulinDaniel Las pandemia son las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["EstulinDaniel"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las pandemia son las vacunas"}, {"id": 1439446416137543681, "verified": false, "tweet_text": "@_VicenteSerrano @epigmenioibarra Un a\u00f1o m\u00e1s de lame traseros del Bulto conservador de @lopezobrador_ QUE AGREGUE A SU PASE DE LISTA A 600,000 MEXICANOS QUE MURIERON POR PANDEMIA SIN INSUMOS NO VACUNAS + 95,000 HOMICIDIOS + MUERTOS DE LA L\u00cdNEA 12, + LOS AHOGADOS IMSS TULA POR INEPTITUD  LUISA OBRADOR SOBRINA YSQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["_VicenteSerrano", "epigmenioibarra", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un a\u00f1o m\u00e1s de lame traseros del Bulto conservador de QUE AGREGUE A SU PASE DE LISTA A MEXICANOS QUE MURIERON POR PANDEMIA SIN INSUMOS NO VACUNAS + HOMICIDIOS + MUERTOS DE LA L\u00cdNEA , + LOS AHOGADOS IMSS TULA POR INEPTITUD LUISA OBRADOR SOBRINA YSQ"}, {"id": 1439446238152335362, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX Por las vacunas todo bien. \nPero el pa\u00eds es mucho m\u00e1s q eso... si sabes de la delincuencia,sicariato, desempleo, migraci\u00f3n... si sabes q para reactivar la econom\u00eda se necesita poner dinero en manos de la gente no quitarles, el inter\u00e9s de la banca es impagable.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["LassoSX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por las vacunas todo bien. Pero el pa\u00eds es mucho m\u00e1s q eso... si sabes de la delincuencia,sicariato, desempleo, migraci\u00f3n... si sabes q para reactivar la econom\u00eda se necesita poner dinero en manos de la gente no quitarles, el inter\u00e9s de la banca es impagable."}, {"id": 1439446235690242052, "verified": false, "tweet_text": "Si, solo las vacunas. https://t.co/2bpMcEJ3ne", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2bpMcEJ3ne"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, solo las vacunas."}, {"id": 1439446198650298373, "verified": false, "tweet_text": "@MBarbosaMX Y las vacunas a los de 18..? Y a los menores;  nuevo le\u00f3n, esta vacunando menores.. que hace ud.. siempre sentado en esa mesA.. Y LA UDLAP,  QUE JUSTO QUE SE CHINGUEN LOS ESTUDIANTES.. \u00a1 SAQUE LAS MANOS, no es su asunto!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["MBarbosaMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y las vacunas a los de ..? Y a los menores; nuevo le\u00f3n, esta vacunando menores.. que hace ud.. siempre sentado en esa mesA.. Y LA UDLAP, QUE JUSTO QUE SE CHINGUEN LOS ESTUDIANTES.. \u00a1 SAQUE LAS MANOS, no es su asunto!"}, {"id": 1439446066210955266, "verified": false, "tweet_text": "@Patrishk El covid tarde o temprano le va a dar a todos, pero la ventaja es que las vacunas hacen muy bien su chamba. A diferencia con la influenza yo no supe de ning\u00fan contagiado y menos de alguien que falleciera por esa causa. Del covid quisiera decir lo mismo \ud83d\ude22", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Patrishk"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "El covid tarde o temprano le va a dar a todos, pero la ventaja es que las vacunas hacen muy bien su chamba. A diferencia con la influenza yo no supe de ning\u00fan contagiado y menos de alguien que falleciera por esa causa. Del covid quisiera decir lo mismo \ud83d\ude22"}, {"id": 1439446029879873537, "verified": false, "tweet_text": "@nenacgarza @HectorRossete A m\u00ed me parece valioso saber que no hay que bajar la guardia. Adem\u00e1s de las vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["nenacgarza", "HectorRossete"], "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed me parece valioso saber que no hay que bajar la guardia. Adem\u00e1s de las vacunas."}, {"id": 1439445969309945858, "verified": false, "tweet_text": "Excelente.....entonces para que carambas la hacen mejor que utilicen ese dinero en vacunas https://t.co/PGrfyTW1Kv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PGrfyTW1Kv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Excelente.....entonces para que carambas la hacen mejor que utilicen ese dinero en vacunas"}, {"id": 1439445944752300034, "verified": false, "tweet_text": "comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\"...\n\nFuente=&gt;https://t.co/gCpqg8OkmJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gCpqg8OkmJ"], "country": "MEXICO", "text_es": "comienza a salir a la luz que todas esas \"NUEVAS CEPAS\", en realidad \"son EFECTOS SECUNDARIOS de las vacunas\"... Fuente=&gt;"}, {"id": 1439445881137336326, "verified": false, "tweet_text": "Como olvidar cuando Sagasti se enfrent\u00f3 a los que quer\u00edan que los privados traigan vacunas https://t.co/B7ALdsV3L5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Como olvidar cuando Sagasti se enfrent\u00f3 a los que quer\u00edan que los privados traigan vacunas"}, {"id": 1439445767450763264, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfCu\u00e1ntos anti vacunas ser\u00e1n terraplanistas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1ntos anti vacunas ser\u00e1n terraplanistas?"}, {"id": 1439445760169365511, "verified": false, "tweet_text": "@Esteban47825003 @damngladisney @T13 Cosa que se esperaba desde que salieron las vacunas y siempre se ha dicho, por eso se est\u00e1n estudiando las dosis de refuerzo \ud83e\udd28", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Esteban47825003", "damngladisney", "T13"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd28"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cosa que se esperaba desde que salieron las vacunas y siempre se ha dicho, por eso se est\u00e1n estudiando las dosis de refuerzo \ud83e\udd28"}, {"id": 1439445751268995077, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02No tenemos para comprar vacunas ni tratamientos para el Cancer de las personas afectadas x enfermedades catastr\u00f3ficas, ni para rescatar a las v\u00edctimas de los fen\u00f3menos naturales. \n\nEste \ud83e\udd21 genocida #ElCacas cree que este tipo asociaciones no cuestan!!! https://t.co/CWATzS3hgb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["ElCacas"], "tweet_urls": ["https://t.co/CWATzS3hgb"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02No tenemos para comprar vacunas ni tratamientos para el Cancer de las personas afectadas x enfermedades catastr\u00f3ficas, ni para rescatar a las v\u00edctimas de los fen\u00f3menos naturales. Este \ud83e\udd21 genocida cree que este tipo asociaciones no cuestan!!!"}, {"id": 1439445671749332992, "verified": false, "tweet_text": "@AristeguiOnline Jajajajajaja\nNo quiere comprar vacunas para menores\nNo puede surtir los medicamentos para ni\u00f1os con c\u00e1ncer \nNo puede resolver el problema de seguridad que prometi\u00f3 abatir \nNo puede ni bajar el precio de la gasolina que prometi\u00f3 \nSigue so\u00f1ando perdedor...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["AristeguiOnline"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajajajaja No quiere comprar vacunas para menores No puede surtir los medicamentos para ni\u00f1os con c\u00e1ncer No puede resolver el problema de seguridad que prometi\u00f3 abatir No puede ni bajar el precio de la gasolina que prometi\u00f3 Sigue so\u00f1ando perdedor..."}, {"id": 1439445661670379523, "verified": false, "tweet_text": "@alferdez CONTROL DE PRECIOS.\nURGENTE AYUDA ECONOMICA X INFLACION\nVACUNAS SIEMPRE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["alferdez"], "country": "MEXICO", "text_es": "CONTROL DE PRECIOS. URGENTE AYUDA ECONOMICA X INFLACION VACUNAS SIEMPRE"}, {"id": 1439445659434639370, "verified": false, "tweet_text": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm\u00a0\u00a0RPP\u2026 #Minsa #vacunas #vacunaci\u00f3n #Pfizer #COVID19 https://t.co/GiLwPjkx9s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Minsa", "vacunas", "vacunaci\u00f3n", "Pfizer", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm RPP\u2026"}, {"id": 1439445629554593793, "verified": false, "tweet_text": "@iliarist @gamedina28 Dentro de dos a\u00f1os nos van a reconocer que lo mejor era hacer vida normal, someterse a un tratamiento temprano cuando aparecieran s\u00edntomas y generar la inmunidad natural que viene de f\u00e1brica con el ser humano. \nTodo lo otro (vacunas, barbijo, encierro y etc) fue al pedo. https://t.co/yrUV6JFgwB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["iliarist", "gamedina28"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dentro de dos a\u00f1os nos van a reconocer que lo mejor era hacer vida normal, someterse a un tratamiento temprano cuando aparecieran s\u00edntomas y generar la inmunidad natural que viene de f\u00e1brica con el ser humano. Todo lo otro (vacunas, barbijo, encierro y etc) fue al pedo."}, {"id": 1439445605697392642, "verified": false, "tweet_text": "@franklin1903 @agildemeisterrh @PKSConsultores No tiene sentido, si sale de Per\u00fa un peruano de menos de 30 a\u00f1os a un viaje de trabajo de menos de una semana (o por otra necesidad) no puede regresar? Donde se queda? Lo exilian? Per\u00fa no ha acabado su proceso de vacunacion, por ende NO puede exigir vacunas completas para retorno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["franklin1903", "agildemeisterrh", "PKSConsultores"], "country": "MEXICO", "text_es": "No tiene sentido, si sale de Per\u00fa un peruano de menos de a\u00f1os a un viaje de trabajo de menos de una semana (o por otra necesidad) no puede regresar? Donde se queda? Lo exilian? Per\u00fa no ha acabado su proceso de vacunacion, por ende NO puede exigir vacunas completas para retorno"}, {"id": 1439445411379486721, "verified": false, "tweet_text": "@Enrique33854237 @MariaTriolo @YhoanAlejandro @rosapantin1301 Les han dado las cifras del VAERS, los europeos y los de UK donde se recogen ya 40000 muertos por las vacunas, se han levantado y se han ido.\n\nTan facil como escribir VAERS en tu navegador e investigar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Enrique33854237", "MariaTriolo", "YhoanAlejandro", "rosapantin1301"], "country": "MEXICO", "text_es": "Les han dado las cifras del VAERS, los europeos y los de UK donde se recogen ya muertos por las vacunas, se han levantado y se han ido. Tan facil como escribir VAERS en tu navegador e investigar"}, {"id": 1439445376440971268, "verified": false, "tweet_text": "@sarias30 @AbelVicencio @FelipeCalderon No escuchaste el discurso de L\u00f3pez? En resumen le pidi\u00f3 a los dem\u00e1s pa\u00edses que lo apoyen PARA PEDIR MAS DiNERO Y VACUNAS A EStADOS UNiDOS.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["sarias30", "AbelVicencio", "FelipeCalderon"], "country": "MEXICO", "text_es": "No escuchaste el discurso de L\u00f3pez? En resumen le pidi\u00f3 a los dem\u00e1s pa\u00edses que lo apoyen PARA PEDIR MAS DiNERO Y VACUNAS A EStADOS UNiDOS."}, {"id": 1439445314398822401, "verified": false, "tweet_text": "@MonumentalCR Di, pero no que  no hay vacunas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["MonumentalCR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Di, pero no que no hay vacunas?"}, {"id": 1439445309235601409, "verified": false, "tweet_text": "@SheilaMMSG @m_ebrard Gracias al Peje ya tengo las 2 vacunas ahora es turno de que terminen con los de 18 en adelante despu\u00e9s llevan a sus perros. Vacunar si quieren.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["SheilaMMSG", "m_ebrard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias al Peje ya tengo las vacunas ahora es turno de que terminen con los de en adelante despu\u00e9s llevan a sus perros. Vacunar si quieren."}, {"id": 1439445226804895745, "verified": false, "tweet_text": "@rafadlv Adem\u00e1s se las regala a los socialistas y nos deja sin vacunas el maldito", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["rafadlv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adem\u00e1s se las regala a los socialistas y nos deja sin vacunas el maldito"}, {"id": 1439445218835587073, "verified": false, "tweet_text": "@manuelcmexx Informaci\u00f3n no podemos compartir realmente cu\u00e1ntas personas vacunadas tenemos no sabemos cu\u00e1ntas vacunas hay en realidad no sabemos qu\u00e9 clase ni que nombre de vacunas hay en realidad y no sabemos cu\u00e1ndo vamos a poder terminar una vacunaci\u00f3n a nuestros compatriotas te parece", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["manuelcmexx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Informaci\u00f3n no podemos compartir realmente cu\u00e1ntas personas vacunadas tenemos no sabemos cu\u00e1ntas vacunas hay en realidad no sabemos qu\u00e9 clase ni que nombre de vacunas hay en realidad y no sabemos cu\u00e1ndo vamos a poder terminar una vacunaci\u00f3n a nuestros compatriotas te parece"}, {"id": 1439445214679257099, "verified": false, "tweet_text": "@MarceloPascu @CanabalOsky Coincido en gran parte con la nota, pero si no habla de pandemia, no aparece la palabra vacunas entoces....\nMe parece que no contextualiza.\nCierto tufillo antipol\u00edtico y cierto \"yo me las s\u00e9 todas porque las vivo a diario\".", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["MarceloPascu", "CanabalOsky"], "country": "MEXICO", "text_es": "Coincido en gran parte con la nota, pero si no habla de pandemia, no aparece la palabra vacunas entoces.... Me parece que no contextualiza. Cierto tufillo antipol\u00edtico y cierto \"yo me las s\u00e9 todas porque las vivo a diario\"."}, {"id": 1439445177194721282, "verified": false, "tweet_text": "#NotiBolivia \u2502 Bolivia recibe un nuevo lote de 661.700 vacunas AstraZeneca donadas por Espa\u00f1a y Francia\nleer m\u00e1s en ---&gt; https://t.co/I7FDPYMTYt https://t.co/2cv31xTeFR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["NotiBolivia"], "tweet_urls": ["https://t.co/I7FDPYMTYt"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2502 Bolivia recibe un nuevo lote de vacunas AstraZeneca donadas por Espa\u00f1a y Francia leer m\u00e1s en ---&gt;"}, {"id": 1439445033753661441, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udfe2Entre reclamos de #Represi\u00f3n y acuerdos sobre vacunas #anticovid19, #DesastresNaturales y hasta #terrorismo, concluye la Cumbre de la #CELAC2021. 31 naciones firmaron la #Declaraci\u00f3n de la #CiudadDeMexico por unanimidad.\n\n\ud83d\udda5\ufe0f: https://t.co/BMzao3ug0j\n\ud83d\udcf2: https://t.co/2N1BFtwdQa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Represi\u00f3n", "anticovid19", "DesastresNaturales", "terrorismo", "CELAC2021", "Declaraci\u00f3n", "CiudadDeMexico"], "tweet_urls": ["https://t.co/BMzao3ug0j", "https://t.co/2N1BFtwdQa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf2", "\ud83d\udfe2", "\ud83d\udda5\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udfe2Entre reclamos de y acuerdos sobre vacunas , y hasta , concluye la Cumbre de la . naciones firmaron la de la por unanimidad. \ud83d\udda5\ufe0f: \ud83d\udcf2:"}, {"id": 1439444969148796928, "verified": false, "tweet_text": "@elmostrador Todo es una farsa, qui\u00e9n tenga acceso ver\u00e1 que no est\u00e1n haciendo test. Solo dejan que la infecci\u00f3n se expanda ya que no hay muertos ni hospitalizados por acci\u00f3n de las vacunas. Irresponsables, Pronto habr\u00e1n nuevas variables.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["elmostrador"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo es una farsa, qui\u00e9n tenga acceso ver\u00e1 que no est\u00e1n haciendo test. Solo dejan que la infecci\u00f3n se expanda ya que no hay muertos ni hospitalizados por acci\u00f3n de las vacunas. Irresponsables, Pronto habr\u00e1n nuevas variables."}, {"id": 1439444962807005185, "verified": false, "tweet_text": "@ElMesiasSV Bastante, si cuando uno pasa por casa presidencial se siente aquel chisperillo que sale de ahi, si las vacunas dicen que hasta calientes se las est\u00e1n poniendo a la gente, por estar tan cerca de ah\u00ed.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ElMesiasSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bastante, si cuando uno pasa por casa presidencial se siente aquel chisperillo que sale de ahi, si las vacunas dicen que hasta calientes se las est\u00e1n poniendo a la gente, por estar tan cerca de ah\u00ed."}, {"id": 1439444954225549312, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeIvanOspina La mitad de la gente sin tapabocas! Y por culpa de esos y los que no se han querido vacunas \u2026a esperar la ola de octubre a noviembre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["JorgeIvanOspina"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mitad de la gente sin tapabocas! Y por culpa de esos y los que no se han querido vacunas \u2026a esperar la ola de octubre a noviembre"}, {"id": 1439444755906277376, "verified": false, "tweet_text": "@TereCarrillo13 @EmbChinaMex @PPT_CELAC @SRE_mx Porque busca contrarrestar la influencia de Estados Unidos en America Latina y lo esta logrando, no solo con sus vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["TereCarrillo13", "EmbChinaMex", "PPT_CELAC", "SRE_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque busca contrarrestar la influencia de Estados Unidos en America Latina y lo esta logrando, no solo con sus vacunas."}, {"id": 1439444658585747458, "verified": false, "tweet_text": "@ThelonioM @CanabalOsky Le\u00ed la nota. \nEn algunas cosas estoy de acuerdo y en otras, no (de hecho estoy en contra directamente)\nPero admito q dice mucho de lo q escucho x dnd vivo y laburo \nNo me hab\u00eda dado cuenta de q no nombra a las vacunas, gracias x notarlo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ThelonioM", "CanabalOsky"], "country": "MEXICO", "text_es": "Le\u00ed la nota. En algunas cosas estoy de acuerdo y en otras, no (de hecho estoy en contra directamente) Pero admito q dice mucho de lo q escucho x dnd vivo y laburo No me hab\u00eda dado cuenta de q no nombra a las vacunas, gracias x notarlo"}, {"id": 1439444601014824962, "verified": false, "tweet_text": "@linarobleslujan Pero vacunas Anti covid o la del clan del golfo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["linarobleslujan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero vacunas Anti covid o la del clan del golfo?"}, {"id": 1439444598980587525, "verified": false, "tweet_text": "@Multi_deLizUwU Me dan p\u00e1nico las vacunas qwq, me da miedo que me llamen a vacunar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Multi_deLizUwU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me dan p\u00e1nico las vacunas qwq, me da miedo que me llamen a vacunar"}, {"id": 1439444546958544899, "verified": false, "tweet_text": "@opsomsnic \nBuenas tardes consulta \nEn Nicaragua est\u00e1n disponibles las vacunas astrazeneca y pr\u00f3ximamente Sputnik light deben las embarazadas aplicarse esta vacuna ? E confiable ? \nQue dicen los estudios ? Favor su comentario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["opsomsnic"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas tardes consulta En Nicaragua est\u00e1n disponibles las vacunas astrazeneca y pr\u00f3ximamente Sputnik light deben las embarazadas aplicarse esta vacuna ? E confiable ? Que dicen los estudios ? Favor su comentario"}, {"id": 1439444515190935554, "verified": false, "tweet_text": "@LuchoLu77 @claudiaf70 @cristianritondo Que te llev\u00f3 la pandemia de taquito, un ministro como @DrDanielSalinas reconocido por toda la gente, mientras que lasaaaargentina corri\u00f3 X corrupto al suyo y no consegu\u00eda vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["LuchoLu77", "claudiaf70", "cristianritondo", "DrDanielSalinas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que te llev\u00f3 la pandemia de taquito, un ministro como reconocido por toda la gente, mientras que lasaaaargentina corri\u00f3 X corrupto al suyo y no consegu\u00eda vacunas."}, {"id": 1439444484048183297, "verified": false, "tweet_text": "India alcanz\u00f3 un r\u00e9cord con m\u00e1s de 25 millones de vacunas administradas en un\u00a0d\u00eda https://t.co/TBq9uPbF4X", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TBq9uPbF4X"], "country": "MEXICO", "text_es": "India alcanz\u00f3 un r\u00e9cord con m\u00e1s de millones de vacunas administradas en un d\u00eda"}, {"id": 1439444472073527298, "verified": false, "tweet_text": "@ViejoMaru @richizuluaga 35 millones de vacunados con primera dosis. De esos 35  s\u00f3lo 16 millones con dos dosis. Un porcentaje del 26% de vacunados en latino America queda como el segundo pa\u00eds con menos vacunados una vez m\u00e1s Hait\u00ed nos quito el primer lugar y Venezuela en  el tercer pais con menos vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ViejoMaru", "richizuluaga"], "country": "MEXICO", "text_es": "millones de vacunados con primera dosis. De esos s\u00f3lo millones con dos dosis. Un porcentaje del % de vacunados en latino America queda como el segundo pa\u00eds con menos vacunados una vez m\u00e1s Hait\u00ed nos quito el primer lugar y Venezuela en el tercer pais con menos vacunas"}, {"id": 1439444347368398851, "verified": false, "tweet_text": "Y el lunes arrastr\u00e1ndose por vacunas\u2026 #lopezPesteCOMUNISTA https://t.co/TbcLVqgJ39", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["lopezPesteCOMUNISTA"], "tweet_urls": ["https://t.co/TbcLVqgJ39"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y el lunes arrastr\u00e1ndose por vacunas\u2026"}, {"id": 1439444338728128516, "verified": true, "tweet_text": "Agencias de la salud se han unido para facilitar pruebas r\u00e1pidas de covid-19 cada semana El Dorado Flea Market. \n\u27a1\ufe0f https://t.co/8RxpWWNGUf https://t.co/0fjtJeZFYN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8RxpWWNGUf"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Agencias de la salud se han unido para facilitar pruebas r\u00e1pidas de covid-19 cada semana El Dorado Flea Market. \u27a1\ufe0f"}, {"id": 1439444291617628160, "verified": false, "tweet_text": "@lialimon @GobCDMX Urge ,,,,,,,vamos atrasados 12 meses con este asunto de vacunas !", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["lialimon", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Urge ,,,,,,,vamos atrasados meses con este asunto de vacunas !"}, {"id": 1439444271132811264, "verified": false, "tweet_text": "@Edd_Campe \u00bfY si no nos la quieren poner? 18 a 29 en CDMX sin vacunas... en 4 alcald\u00edas. \u00bfQu\u00e9 hacemos los J\u00f3venes? \u00bfQu\u00e9 podemos hacer? Metemos presi\u00f3n, y nada. @ClaudiaShein @OlivaLopezA @EduardoClark @GobCDMX @SSaludCDMX @LaAgenciaCDMX se olvidar\u00f3n de nosotros... o simplemente les vale. \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Edd_Campe", "Claudiashein", "OlivaLopezA", "EduardoClark", "GobCDMX", "SSaludCdMx", "LaAgenciaCDMX"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY si no nos la quieren poner? a en CDMX sin vacunas... en alcald\u00edas. \u00bfQu\u00e9 hacemos los J\u00f3venes? \u00bfQu\u00e9 podemos hacer? Metemos presi\u00f3n, y nada. se olvidar\u00f3n de nosotros... o simplemente les vale. \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439444218183884800, "verified": false, "tweet_text": "Mi umbral del dolor es hiper bajito, en verdad es min\u00fasculo jaja y me siento realmente in\u00fatil post vacunaS, por la ptmr jaja. Tuvieron que ayudarme a sacarme el scrub y darme de comer jajaja porque mis brazos est\u00e1n en agon\u00eda intensa, autzilio. Pa concha toy de guardia xd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mi umbral del dolor es hiper bajito, en verdad es min\u00fasculo jaja y me siento realmente in\u00fatil post vacunaS, por la ptmr jaja. Tuvieron que ayudarme a sacarme el scrub y darme de comer jajaja porque mis brazos est\u00e1n en agon\u00eda intensa, autzilio. Pa concha toy de guardia xd"}, {"id": 1439444215017189377, "verified": false, "tweet_text": "@DraMagdaAlonso (@JuliusDSoto) Y las vacunas?\nParece que fue un enga\u00f1o porque tanto se contagian y mueren vacunados y no vacunados\nEra falso lo del Covid leve o que no necesitariamos UCI https://t.co/IIgfleFtyR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["DraMagdaAlonso", "JuliusDSoto"], "tweet_urls": ["https://t.co/IIgfleFtyR"], "country": "MEXICO", "text_es": "() Y las vacunas? Parece que fue un enga\u00f1o porque tanto se contagian y mueren vacunados y no vacunados Era falso lo del Covid leve o que no necesitariamos UCI"}, {"id": 1439444187699679233, "verified": false, "tweet_text": "@DraMagdaAlonso @Pinoleradecrzn Y las vacunas?\n\nParece que fue un enga\u00f1o porque tanto se contagian y mueren vacunados y no vacunados\n\nEra falso lo del Covid leve o que no necesitariamos UCI\n\n@ReporteNi @traficoni", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["DraMagdaAlonso", "Pinoleradecrzn", "ReporteNi", "traficoni"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y las vacunas? Parece que fue un enga\u00f1o porque tanto se contagian y mueren vacunados y no vacunados Era falso lo del Covid leve o que no necesitariamos UCI"}, {"id": 1439444186000994306, "verified": false, "tweet_text": "@mariapazza @LassoGuillermo Ningun gracias por las vacunas, ni nada de felicitaciones pues como Presidente es su obligacion velar por la salud de los ecuatorianos. Tres meses en el poder y el pais es un caos, de que esperanza hablas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["mariapazza", "LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ningun gracias por las vacunas, ni nada de felicitaciones pues como Presidente es su obligacion velar por la salud de los ecuatorianos. Tres meses en el poder y el pais es un caos, de que esperanza hablas?"}, {"id": 1439444022704099334, "verified": false, "tweet_text": "@CA_PizzaHead @jlm3011 No se si a la gente no le gusta leer, no entienden lo que leen, no saben discriminar entre lo que puede ser real y lo que a todas luces se ve falso y ridiculo. Informaci\u00f3n sobre lo que hacen y no las vacunas hay en varios art\u00edculos. Solo lean publicaciones CIENT\u00cdFICAS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["CA_PizzaHead", "jlm3011"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se si a la gente no le gusta leer, no entienden lo que leen, no saben discriminar entre lo que puede ser real y lo que a todas luces se ve falso y ridiculo. Informaci\u00f3n sobre lo que hacen y no las vacunas hay en varios art\u00edculos. Solo lean publicaciones CIENT\u00cdFICAS"}, {"id": 1439444002361815044, "verified": false, "tweet_text": "Empieza la batalla por la tecnolog\u00eda 6G. https://t.co/ibX9JBbgGC a trav\u00e9s de @YouTube Minuto 11.47 Escuela CHINA Vacuna A NI\u00d1OS Sin el consentimiento de sus PADRES Su Padre LEE Dijo que a la fuerza inyectaron a su HIJA. El no tiene confianza en VACUNAS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["YouTube"], "tweet_urls": ["https://t.co/ibX9JBbgGC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Empieza la batalla por la tecnolog\u00eda G. a trav\u00e9s de Minuto Escuela CHINA Vacuna A NI\u00d1OS Sin el consentimiento de sus PADRES Su Padre LEE Dijo que a la fuerza inyectaron a su HIJA. El no tiene confianza en VACUNAS"}, {"id": 1439443998893019136, "verified": false, "tweet_text": "@Aby21613664 @DeLaCalleHum Y el descaro del gobierno es que sac\u00f3 por resoluci\u00f3n que las segundas dosis se har\u00e1n en 84 d\u00edas despu\u00e9s de la primera. Yendo en contra de las recomendaciones de los laboratorios fabricantes. \n\nTodo esto para tapar su incompetencia en el suministro de vacunas. \n\nUnos ineptos....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Aby21613664", "DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y el descaro del gobierno es que sac\u00f3 por resoluci\u00f3n que las segundas dosis se har\u00e1n en d\u00edas despu\u00e9s de la primera. Yendo en contra de las recomendaciones de los laboratorios fabricantes. Todo esto para tapar su incompetencia en el suministro de vacunas. Unos ineptos...."}, {"id": 1439443992886841347, "verified": false, "tweet_text": "@PartidoMorenaMx @PedroCastilloTe Unidos todos ,desunidos nadie .\nGrandes logros de esta cumbre.\nQue bien se siente saber que cuentas con las vacunas a tiempo y triste saber que hay paises como Hait\u00ed que no llevan ni el 10 % de la poblaci\u00f3n vacunada.\n#AmloLiderMundial\n#marceloesconfiable\n#VICumbreCELAC https://t.co/xagd1HHCdK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["AmloLiderMundial", "marceloesconfiable", "VICumbreCELAC"], "mentions": ["PartidoMorenaMx", "PedroCastilloTe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Unidos todos ,desunidos nadie . Grandes logros de esta cumbre. Que bien se siente saber que cuentas con las vacunas a tiempo y triste saber que hay paises como Hait\u00ed que no llevan ni el % de la poblaci\u00f3n vacunada."}, {"id": 1439443926625161217, "verified": false, "tweet_text": "Data del tachero: Vizotti llevo vacunas a Cuba en sus viajes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Data del tachero: Vizotti llevo vacunas a Cuba en sus viajes."}, {"id": 1439443912993746944, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES @MariaStilosa0 2020 todo era covid, nadie mor\u00eda por sus enfermedades de base, el 2021 llegan las vacunas y comienza a enfermar y morir mas gente que antes entonces reaparecen las enfermedades de base que se hab\u00edan ido de vacaciones el 2020 y aparecen las variantes y nadie muere por las \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES", "MariaStilosa0"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "todo era covid, nadie mor\u00eda por sus enfermedades de base, el llegan las vacunas y comienza a enfermar y morir mas gente que antes entonces reaparecen las enfermedades de base que se hab\u00edan ido de vacaciones el y aparecen las variantes y nadie muere por las \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439443902105219078, "verified": false, "tweet_text": "COVID-19: Per\u00fa suscribe acuerdos con Moderna y Pfizer para llegada de 55 millones de vacunas en 2022 - Diario Per\u00fa21 https://t.co/Y7QctTQfG7 #COVID19 #Moderna #Pfizer #Minsa #Canciller\u00edaperuana https://t.co/V0ln43Ar4e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Moderna", "Pfizer", "Minsa", "Canciller\u00edaperuana"], "tweet_urls": ["https://t.co/Y7QctTQfG7"], "country": "MEXICO", "text_es": "COVID-19: Per\u00fa suscribe acuerdos con Moderna y Pfizer para llegada de millones de vacunas en - Diario Per\u00fa21"}, {"id": 1439443742964998149, "verified": false, "tweet_text": "@Shari_new00 @BetoLealX2 Q f\u00e1cil quiere formar su uni\u00f3n europea, pero limosneando vacunas y patentes pq ning\u00fano de los reg\u00edmen apoya la ciencia en su pa\u00eds, y quieren q Canad\u00e1 y EU inviertan en sus pa\u00edses, aparte de q suelten dinero para el sur, no pues as\u00ed quien no!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Shari_new00", "BetoLealX2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Q f\u00e1cil quiere formar su uni\u00f3n europea, pero limosneando vacunas y patentes pq ning\u00fano de los reg\u00edmen apoya la ciencia en su pa\u00eds, y quieren q Canad\u00e1 y EU inviertan en sus pa\u00edses, aparte de q suelten dinero para el sur, no pues as\u00ed quien no!!!"}, {"id": 1439443720835936264, "verified": false, "tweet_text": "@FSagasti Gracias por tantas vacunas!! \ud83d\ude0a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["FSagasti"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias por tantas vacunas!! \ud83d\ude0a"}, {"id": 1439443699784634370, "verified": false, "tweet_text": "necesito esto, ya tengo las 2 vacunas tmb por si acaso https://t.co/Olkl5GookI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Olkl5GookI"], "country": "MEXICO", "text_es": "necesito esto, ya tengo las vacunas tmb por si acaso"}, {"id": 1439443623146409987, "verified": false, "tweet_text": "@LorenaEspinozaJ @__kgb_ @AmaliaAlcoser Naa, no lo dice #willax ni ning\u00fan otro medio desinformador, es cierto que en varios pa\u00edses de Europa est\u00e1n aplicando restricciones a los viajeros q no hayan recibido vacunas homologadas por la Uni\u00f3n Europea. https://t.co/ENUbYjkRpS https://t.co/fGgnpF4gcF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["willax"], "mentions": ["LorenaEspinozaJ", "__kgb_", "AmaliaAlcoser"], "tweet_urls": ["https://t.co/ENUbYjkRpS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Naa, no lo dice ni ning\u00fan otro medio desinformador, es cierto que en varios pa\u00edses de Europa est\u00e1n aplicando restricciones a los viajeros q no hayan recibido vacunas homologadas por la Uni\u00f3n Europea."}, {"id": 1439443585603080196, "verified": false, "tweet_text": "@meiermq De esas 63 millones de vacunas 62 millones son Sinopharm seguro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["meiermq"], "country": "MEXICO", "text_es": "De esas millones de vacunas millones son Sinopharm seguro."}, {"id": 1439443559128592387, "verified": false, "tweet_text": "@Ruidoblanco__ Recuerda que aunque tengas las dos vacunas, son 28 d\u00edas para que cuaje y tienes que ir con PCR negativo. Yo siento q a\u00fan es muy pronto. Mejor verlo en casita si hacen stream.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Ruidoblanco__"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recuerda que aunque tengas las dos vacunas, son d\u00edas para que cuaje y tienes que ir con PCR negativo. Yo siento q a\u00fan es muy pronto. Mejor verlo en casita si hacen stream."}, {"id": 1439443523535839236, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosJoaquin El gobernador no tiene la culpa de que no lleguen las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["CarlosJoaquin"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gobernador no tiene la culpa de que no lleguen las vacunas"}, {"id": 1439443448034115584, "verified": false, "tweet_text": "@fromthewest86 @spitta1969 Creo que simplemente hacen pol\u00edtica con las vacunas, no tiene otra explicaci\u00f3n. Los riesgos en las vacunas m\u00e1s estudiadas resultan del mismo orden que el riesgo que representa el covid a esas edades. Riesgo/beneficio ~ 1 . Mal negocio \ud83d\ude15", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["fromthewest86", "spitta1969"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude15", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que simplemente hacen pol\u00edtica con las vacunas, no tiene otra explicaci\u00f3n. Los riesgos en las vacunas m\u00e1s estudiadas resultan del mismo orden que el riesgo que representa el covid a esas edades. Riesgo/beneficio ~ . Mal negocio \ud83d\ude15"}, {"id": 1439443410608394241, "verified": false, "tweet_text": "@MariettoPonce https://t.co/9uEQn7MRew", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["MariettoPonce"], "tweet_urls": ["https://t.co/9uEQn7MRew"]}, {"id": 1439443369290260480, "verified": false, "tweet_text": "@wenaguayo Celebran las vacunas heee", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["wenaguayo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Celebran las vacunas heee"}, {"id": 1439443277279793156, "verified": false, "tweet_text": "@hormiga_trabaja @Aiedayl PERMISO, VOY A DEJAR MI OPINION:\n\n1) EN EL CASO DE LAS VARIANTES ALFA Y GAMMA, QUEDO DEMOSTRADO QUE LAS VACUNAS DE CALIDAD, EVITAN EL CONTAGIO.\n\n2) NO VACUNAR, PODRIA CONDUCIR A LA CREACION DE NUEVAS VARIANTES, EN CAMBIO, ESTAR VACUNADOS, PERMITE ERRADICAR MAS RAPIDO EL VIRUS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["hormiga_trabaja", "Aiedayl"], "country": "MEXICO", "text_es": "PERMISO, VOY A DEJAR MI OPINION: ) EN EL CASO DE LAS VARIANTES ALFA Y GAMMA, QUEDO DEMOSTRADO QUE LAS VACUNAS DE CALIDAD, EVITAN EL CONTAGIO. ) NO VACUNAR, PODRIA CONDUCIR A LA CREACION DE NUEVAS VARIANTES, EN CAMBIO, ESTAR VACUNADOS, PERMITE ERRADICAR MAS RAPIDO EL VIRUS"}, {"id": 1439443272171204609, "verified": false, "tweet_text": "Ya antes hemos hecho referencia a la 3a dosis, en base a lo denunciado desde el 2020 por cient\u00edficos no plegados a la industria farmac\u00e9utica.\nLas denominadas vacunas que no inmunizan, mercadeadas mediante la propaganda alienadora.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya antes hemos hecho referencia a la a dosis, en base a lo denunciado desde el por cient\u00edficos no plegados a la industria farmac\u00e9utica. Las denominadas vacunas que no inmunizan, mercadeadas mediante la propaganda alienadora."}, {"id": 1439443267985321984, "verified": false, "tweet_text": "Patentes, investigaci\u00f3n y acceso a las vacunas contra la #COVID19 ser\u00e1n debatidos en el\u00a0#27derechosanitario, del 21 al 22 de octubre. https://t.co/dpkCcm5kbv https://t.co/nw9cQXD2su", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "27derechosanitario"], "tweet_urls": ["https://t.co/dpkCcm5kbv"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Patentes, investigaci\u00f3n y acceso a las vacunas contra la ser\u00e1n debatidos en el , del al de octubre."}, {"id": 1439443249773547522, "verified": false, "tweet_text": "@AlfonsoJOGV https://t.co/9uEQn7MRew", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["AlfonsoJOGV"], "tweet_urls": ["https://t.co/9uEQn7MRew"]}, {"id": 1439443242555219970, "verified": false, "tweet_text": "\"Spider-Man 3: Sin Camino A Casa\" (El Multiverso) De \"Disney\" \"Sony/Columbia/Pictures\" Y \"Marvel Studios\" Con #TomHolland #TobeyMaguire Y #AndrewGarfield Pr\u00f3ximamente En @Cinepolis Mes De #Navidad En Este A\u00f1o 2021, Pero, Depende Del Resultado De Las Vacunas VS El #Covid19 \ud83c\udfac\u2b50 https://t.co/pxwRplXYkc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["TomHolland", "TobeyMaguire", "AndrewGarfield", "Navidad", "Covid19"], "mentions": ["Cinepolis"], "tweet_emoticons": ["\u2b50", "\ud83c\udfac"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Spider-Man : Sin Camino A Casa\" (El Multiverso) De \"Disney\" \"Sony/Columbia/Pictures\" Y \"Marvel Studios\" Con Y Pr\u00f3ximamente En Mes De En Este A\u00f1o , Pero, Depende Del Resultado De Las Vacunas VS El \ud83c\udfac\u2b50"}, {"id": 1439443219658465282, "verified": false, "tweet_text": "@anniecomper @AlfonsoJOGV Dejese de mamadas, Exija a los productores de vacunas que produzcan mas!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["anniecomper", "AlfonsoJOGV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dejese de mamadas, Exija a los productores de vacunas que produzcan mas!!!"}, {"id": 1439443212062629890, "verified": false, "tweet_text": "@MarioVa60852827 @lopezdoriga Pa' empezar no lo leas nadie te obliga, y el estudio es de USA, y ah\u00ed solo est\u00e1n autorizadas esas tres vacunas, las dem\u00e1s no las aplicaron ah\u00ed as\u00ed que no tienen manera de medir sus efectos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["MarioVa60852827", "lopezdoriga"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pa' empezar no lo leas nadie te obliga, y el estudio es de USA, y ah\u00ed solo est\u00e1n autorizadas esas tres vacunas, las dem\u00e1s no las aplicaron ah\u00ed as\u00ed que no tienen manera de medir sus efectos."}, {"id": 1439443185848180737, "verified": false, "tweet_text": "@ManadaPolitica Ahora s\u00ed estamos m\u00e1s jodidos que nunca,ning\u00fan presidente de M\u00e9xico por m\u00e1s corrupto y ratero puso primero a otros pa\u00edses antes que a su pueblo,lo que a estado haciendo Obrador y Ebrad al mandar vacunas o Comida a estos gobiernos antes que a los estados en desgracia es traici\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ManadaPolitica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora s\u00ed estamos m\u00e1s jodidos que nunca,ning\u00fan presidente de M\u00e9xico por m\u00e1s corrupto y ratero puso primero a otros pa\u00edses antes que a su pueblo,lo que a estado haciendo Obrador y Ebrad al mandar vacunas o Comida a estos gobiernos antes que a los estados en desgracia es traici\u00f3n"}, {"id": 1439443159453364226, "verified": false, "tweet_text": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de 63 millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm\u00a0\u00a0RPP\u2026 #Minsa #vacunas #vacunaci\u00f3n #Pfizer #COVID19 https://t.co/09ujC4x5Ld", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Minsa", "vacunas", "vacunaci\u00f3n", "Pfizer", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm - RPP Noticias: * Gobierno firm\u00f3 nuevos contratos por un total de millones de vacunas de Pfizer, Moderna y Sinopharm RPP\u2026"}, {"id": 1439443141577232394, "verified": false, "tweet_text": "En la noche de este domingo llegan a Bogot\u00e1 las vacunas de Moderna - El Tiempo https://t.co/exAJXw9xGx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/exAJXw9xGx"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la noche de este domingo llegan a Bogot\u00e1 las vacunas de Moderna - El Tiempo"}, {"id": 1439443018604584961, "verified": false, "tweet_text": "@MariaFdaCabal \u00bfLa mand\u00f3 su marido a cobrar las vacunas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["MariaFdaCabal"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfLa mand\u00f3 su marido a cobrar las vacunas?"}, {"id": 1439442887897456641, "verified": false, "tweet_text": "@EmisorasUnidas @muniguate Ah\u00ed sin vacunas y sin billeteras y celulares van a salir", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["EmisorasUnidas", "muniguate"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah\u00ed sin vacunas y sin billeteras y celulares van a salir"}, {"id": 1439442870805598208, "verified": false, "tweet_text": "@14Ivanzoe @alvarohe1215 @MarisaTYB @FRANCISCOJZAPPI @Isabelita123f @AvilaAngie_ @jjmiphoto @JMBarletta @linaresfulo @UrsulaKiener Tus vacunas estan en el esquema de vacunacion nacional....esta sustancia no, sabes por qu\u00e9? Pues f\u00e1cil. Es un ensayo, un experimento. No tiene registro sanitario. Fuiste un voluntario, si sufres da\u00f1os te fregaste porque nadie te obligo a ofrecerte de guinea pig.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["14Ivanzoe", "alvarohe1215", "MarisaTYB", "FRANCISCOJZAPPI", "Isabelita123f", "AvilaAngie_", "jjmiphoto", "JMBarletta", "linaresfulo", "UrsulaKiener"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tus vacunas estan en el esquema de vacunacion nacional....esta sustancia no, sabes por qu\u00e9? Pues f\u00e1cil. Es un ensayo, un experimento. No tiene registro sanitario. Fuiste un voluntario, si sufres da\u00f1os te fregaste porque nadie te obligo a ofrecerte de guinea pig."}, {"id": 1439442779747323904, "verified": false, "tweet_text": "@EmisorasUnidas @DrGiammattei @CarlosAlvQ Gobierno de Guatemala ni realizar compras de vacunas de forma eficiente han podido. Y dinero tienen! Inutiles", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["EmisorasUnidas", "DrGiammattei", "CarlosAlvQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gobierno de Guatemala ni realizar compras de vacunas de forma eficiente han podido. Y dinero tienen! Inutiles"}, {"id": 1439442756125052933, "verified": false, "tweet_text": "Como andan., todos saben aqui que hace mas de 4 meses que los decesos por covid en Rusia no bajan de 700 diarios, verdad?\n\nAhi fue el gobierno de almerto (asi se llama....) Fern\u00e1ndez a comprar vacunas.\n\nGobierno de cient\u00edficos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Como andan., todos saben aqui que hace mas de meses que los decesos por covid en Rusia no bajan de diarios, verdad? Ahi fue el gobierno de almerto (asi se llama....) Fern\u00e1ndez a comprar vacunas. Gobierno de cient\u00edficos."}, {"id": 1439442729684111363, "verified": false, "tweet_text": "@HeberRojo @FilmusDaniel Contesto con las palabras de una de mis referentes pol\u00edticas.\nAclarote que Gin\u00e9s Gonzales Garc\u00eda dijo,al principio de la pandem\u00eda, \"no vamos a investigar en vacunas\". Googlealo. \nEn cuanto a \"pa\u00eds del tercer mundo\", Cuba no niega su pertenencia.\nTiene 3 de las 10 vacunas. https://t.co/CX75endEfj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["HeberRojo", "FilmusDaniel"], "country": "MEXICO", "text_es": "Contesto con las palabras de una de mis referentes pol\u00edticas. Aclarote que Gin\u00e9s Gonzales Garc\u00eda dijo,al principio de la pandem\u00eda, \"no vamos a investigar en vacunas\". Googlealo. En cuanto a \"pa\u00eds del tercer mundo\", Cuba no niega su pertenencia. Tiene de las vacunas."}, {"id": 1439442633324208130, "verified": false, "tweet_text": "Pues no se\u00f1or, uno no puede obligar a una persona a recibir un tratamiento m\u00e9dico, eso es INMORAL. Puro y f\u00edsico totalitarismo lo de las vacunas obligatorias. https://t.co/nAIJCsUquu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nAIJCsUquu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues no se\u00f1or, uno no puede obligar a una persona a recibir un tratamiento m\u00e9dico, eso es INMORAL. Puro y f\u00edsico totalitarismo lo de las vacunas obligatorias."}, {"id": 1439442616639266816, "verified": false, "tweet_text": "@ManadaPolitica Si el pensamiento de YSQ es que el gobierno de M\u00e9xico sea el abastecedor de medicamentos,petr\u00f3leo,comida, etc a pa\u00edses como Cuba,Bolivia,Venezuela,Honduras y Nicaragua aprovech\u00e1ndose de la benevolencia de los mexicanos o de EU como las vacunas donadas que no utilizan en mexicanos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ManadaPolitica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si el pensamiento de YSQ es que el gobierno de M\u00e9xico sea el abastecedor de medicamentos,petr\u00f3leo,comida, etc a pa\u00edses como Cuba,Bolivia,Venezuela,Honduras y Nicaragua aprovech\u00e1ndose de la benevolencia de los mexicanos o de EU como las vacunas donadas que no utilizan en mexicanos"}, {"id": 1439442564583669763, "verified": false, "tweet_text": "@diariolainfo Y el no es corrupto hace cosas buenas no lo niego pero tambien hace mas malas como regalar vacunas y que su pueblo espere", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["diariolainfo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y el no es corrupto hace cosas buenas no lo niego pero tambien hace mas malas como regalar vacunas y que su pueblo espere"}, {"id": 1439442564529197058, "verified": false, "tweet_text": "@DelPretti @renancalheiros @SenadorRogerio @senadorjean @senadorhumberto Hoy muchos padres sienten eso: tranquilidad y orgullo. #Cuba es el primer pa\u00eds del #Mundo en vacunar contra la #COVID19 a #ni\u00f1os de dos a 11 a\u00f1os.Este jueves, adem\u00e1s, la Isla present\u00f3 a la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (#OMS) los resultados de sus #Vacunas  contra la pandemia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "Mundo", "COVID19", "ni\u00f1os", "OMS", "Vacunas"], "mentions": ["DelPretti", "renancalheiros", "SenadorRogerio", "senadorjean", "senadorhumberto"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy muchos padres sienten eso: tranquilidad y orgullo. es el primer pa\u00eds del en vacunar contra la a de dos a a\u00f1os.Este jueves, adem\u00e1s, la Isla present\u00f3 a la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud () los resultados de sus contra la pandemia."}, {"id": 1439442444588830722, "verified": false, "tweet_text": "@ThelonioM @TomSlick_ Muy injusto lo que le paso a Axel en PBA con todo lo q trabajo y por las vacunas. Y no digo nada mas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ThelonioM", "TomSlick_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy injusto lo que le paso a Axel en PBA con todo lo q trabajo y por las vacunas. Y no digo nada mas."}, {"id": 1439442434988072964, "verified": false, "tweet_text": "Difunde UAT informaci\u00f3n para responder dudas sobre vacunas del\u00a0Covid https://t.co/HzTMvAHlia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HzTMvAHlia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Difunde UAT informaci\u00f3n para responder dudas sobre vacunas del Covid"}, {"id": 1439442279882711040, "verified": false, "tweet_text": "@Desesperanzadoy @Joker_Hispanico Mariano \u00bfSabes por qu\u00e9 los representantes de la narrativa oficial/pol\u00edticamente correcta salen literalmente por partas cuando alguien les menciona las cifras de muertos por las '''vacunas'''?\n\nhttps://t.co/lq9HtiCKLl https://t.co/aTNJh5SK8L", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Desesperanzadoy", "Joker_Hispanico"], "tweet_urls": ["https://t.co/lq9HtiCKLl"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mariano \u00bfSabes por qu\u00e9 los representantes de la narrativa oficial/pol\u00edticamente correcta salen literalmente por partas cuando alguien les menciona las cifras de muertos por las '''vacunas'''?"}, {"id": 1439442270017708036, "verified": false, "tweet_text": "Gracias chiquillos pagado las vacunas de barto\ud83e\udd70\ud83e\udd73\ud83e\udd73 pero NO pudimos llevar ala peque\u00f1a tonka al vete \ud83e\udd7a https://t.co/A7TXLwmLv4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "\ud83e\udd73", "\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias chiquillos pagado las vacunas de barto\ud83e\udd70\ud83e\udd73\ud83e\udd73 pero NO pudimos llevar ala peque\u00f1a tonka al vete \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439442239084711936, "verified": false, "tweet_text": "@Esteban47825003 @damngladisney @T13 Gracioso un borrego anti vacunas y negacionista del COVID hablando de ignorar evidencia. Ni siquiera necesita entender evidencia cient\u00edfica, que dudo que tenga capacidad cognitiva para entender cualquier dato estad\u00edsticos, basta con que mire alrededor suyo o preste atenci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Esteban47825003", "damngladisney", "T13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracioso un borrego anti vacunas y negacionista del COVID hablando de ignorar evidencia. Ni siquiera necesita entender evidencia cient\u00edfica, que dudo que tenga capacidad cognitiva para entender cualquier dato estad\u00edsticos, basta con que mire alrededor suyo o preste atenci\u00f3n"}, {"id": 1439442228817113091, "verified": false, "tweet_text": "Padecimos el chicungunya y el sica. Ambos con alta fiebre, y el primero me dej\u00f3 3 meses sin poder caminar de forma normal porque me dolia dar cada paso. Eso fue en Venezuela y en varios paises m\u00e1s. No hubo vacunas, lo superamos. Desaparecieron ambos virus.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Padecimos el chicungunya y el sica. Ambos con alta fiebre, y el primero me dej\u00f3 meses sin poder caminar de forma normal porque me dolia dar cada paso. Eso fue en Venezuela y en varios paises m\u00e1s. No hubo vacunas, lo superamos. Desaparecieron ambos virus."}, {"id": 1439442210378895361, "verified": false, "tweet_text": "@nacion Las nuevas variantes siempre han de existir con sin vacunas.\nhttps://t.co/TqEi43AYN9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["nacion"], "tweet_urls": ["https://t.co/TqEi43AYN9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las nuevas variantes siempre han de existir con sin vacunas."}, {"id": 1439442100098043906, "verified": false, "tweet_text": "@guilledts @LuisCardenasMx MIRA IDIOTA, BASTA VER COMO HA GESTIONADO Y CONSEGUIDO LOS MILLONES DE VACUNAS PARA MEXICO, TU QUE HAS HECHO APARTE DE CRITICAR Y DECIR ESTUPIDECES. EL AYUDA A SALVAR LAS VIDAS DE LOS MEXICANOS, APESAR DE LA MIERDA COMO TU, IGNORANTE BURRA.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["guilledts", "LuisCardenasMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "MIRA IDIOTA, BASTA VER COMO HA GESTIONADO Y CONSEGUIDO LOS MILLONES DE VACUNAS PARA MEXICO, TU QUE HAS HECHO APARTE DE CRITICAR Y DECIR ESTUPIDECES. EL AYUDA A SALVAR LAS VIDAS DE LOS MEXICANOS, APESAR DE LA MIERDA COMO TU, IGNORANTE BURRA."}, {"id": 1439442067604840448, "verified": false, "tweet_text": "Las vacunas Covid contaminadas con fragmentos de acero inoxidable y goma est\u00e1n causando graves efectos  https://t.co/dM6ISxY3Rd #globalismo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["globalismo"], "tweet_urls": ["https://t.co/dM6ISxY3Rd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas Covid contaminadas con fragmentos de acero inoxidable y goma est\u00e1n causando graves efectos"}, {"id": 1439442001921970184, "verified": false, "tweet_text": "@rquiroga777 Hoy los vi en masa contra esto y no lo pod\u00eda creer... siguen tratando de tapar el sol con las manos, no se rinden despu\u00e9s de pasar papel\u00f3n tras papel\u00f3n boicoteando vacunas con argumentos absurdos y pueriles.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["rquiroga777"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy los vi en masa contra esto y no lo pod\u00eda creer... siguen tratando de tapar el sol con las manos, no se rinden despu\u00e9s de pasar papel\u00f3n tras papel\u00f3n boicoteando vacunas con argumentos absurdos y pueriles."}, {"id": 1439441927636717570, "verified": false, "tweet_text": "@EddieTheHead665 no  tenemos control de quien  entra o de quien sale de nuestro pa\u00eds o con que intenci\u00f3n lo hace  si fuera as\u00ed como usted dice yo con comrar\u00eda laguna de las vacunas que est\u00e1n el mercado la compras del en la fichel \nO d\u00edgame  en que farmacia cr ya la venden", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["EddieTheHead665"], "country": "MEXICO", "text_es": "no tenemos control de quien entra o de quien sale de nuestro pa\u00eds o con que intenci\u00f3n lo hace si fuera as\u00ed como usted dice yo con comrar\u00eda laguna de las vacunas que est\u00e1n el mercado la compras del en la fichel O d\u00edgame en que farmacia cr ya la venden"}, {"id": 1439441880777953282, "verified": false, "tweet_text": "\uff03\u30da\u30eb\u30fc\u3000\u30da\u30eb\u30fc\u5165\u56fd\u3000\u30ef\u30af\u30c1\u30f3\u63a5\u7a2e\u8a3c\u660e\u3068PCR\u691c\u67fb\u9670\u6027\u8a3c\u660e\u5fc5\u9808\u3001\u3001\u3053\u3069\u3082\u3069\u3046\u306a\u308b\u3001\u3001\u51fa\u56fd\u6642\u306f\u3001\u3001\n\nIngreso al pa\u00eds: \u00bfEs viable que peruanos y extranjeros est\u00e9n vacunados y presenten a la vez una prueba molecular negativa?  https://t.co/Pr1wnXjEPU @elcomercio_peru\u3088\u308a", "tweet_lang": "ja", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["\u30da\u30eb\u30fc"], "mentions": ["elcomercio_peru"], "tweet_urls": ["https://t.co/Pr1wnXjEPU"]}, {"id": 1439441860406153221, "verified": false, "tweet_text": "\u201cRegistros oficiales Estados Unido\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8, Inglaterra \ud83c\udff4\udb40\udc67\udb40\udc62\udb40\udc65\udb40\udc6e\udb40\udc67\udb40\udc7f y la Uni\u00f3n Europea \ud83c\uddea\ud83c\uddfa ponen en 40.000 los muertos asociaci\u00f3n a la vacunas\u201d. https://t.co/A5qAIikyCO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/A5qAIikyCO"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "\ud83c\udff4\udb40\udc67\udb40\udc62\udb40\udc65\udb40\udc6e\udb40\udc67\udb40\udc7f", "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cRegistros oficiales Estados Unido\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8, Inglaterra \ud83c\udff4\udb40\udc67\udb40\udc62\udb40\udc65\udb40\udc6e\udb40\udc67\udb40\udc7f y la Uni\u00f3n Europea \ud83c\uddea\ud83c\uddfa ponen en los muertos asociaci\u00f3n a la vacunas\u201d."}, {"id": 1439441857315065861, "verified": false, "tweet_text": "@ChargoyAna @_VicenteSerrano @Mzavalagc @FelipeCalderon Pues no, 12 a\u00f1os del PAN cuando faltaron quimios,vacunas,becas, empleos, cuando agredieron a un youtubero,se hubieran cagado si Calder\u00f3n o pe\u00f1a en un discurso los hubiera llamado \"Esos pagados por amlo\" Me atacan\" Majinese siquiera q en el grito hubieran dicho un viva a su nombre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ChargoyAna", "_VicenteSerrano", "Mzavalagc", "FelipeCalderon"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues no, a\u00f1os del PAN cuando faltaron quimios,vacunas,becas, empleos, cuando agredieron a un youtubero,se hubieran cagado si Calder\u00f3n o pe\u00f1a en un discurso los hubiera llamado \"Esos pagados por amlo\" Me atacan\" Majinese siquiera q en el grito hubieran dicho un viva a su nombre"}, {"id": 1439441818756726792, "verified": false, "tweet_text": "@AdrianzenEduard Y, a todo esto, \u00bfCu\u00e1ntos millones de vacunas ya van aplicando los privados?\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["AdrianzenEduard"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y, a todo esto, \u00bfCu\u00e1ntos millones de vacunas ya van aplicando los privados?\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21"}, {"id": 1439441770916499458, "verified": false, "tweet_text": "@DeLaCalleHum Que tal este viejo tan facho. Ni yo que estoy de acuerdo con las vacunas y ya me vacun\u00e9 estoy de acuerdo con esa imposici\u00f3n. Eso no puede ser constitucional. Lo que se debe hacer es buscar mecanismos que incentiven la vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que tal este viejo tan facho. Ni yo que estoy de acuerdo con las vacunas y ya me vacun\u00e9 estoy de acuerdo con esa imposici\u00f3n. Eso no puede ser constitucional. Lo que se debe hacer es buscar mecanismos que incentiven la vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439441748992925702, "verified": false, "tweet_text": "@RYacta @ExpresoPeru O sea...55 millones de vacunas...para qu\u00e9 8 milloncitos m\u00e1s con la china...esa es la real pregunta, \"estimado\" \ud83d\ude09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["RYacta", "ExpresoPeru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "O sea...55 millones de vacunas...para qu\u00e9 milloncitos m\u00e1s con la china...esa es la real pregunta, \"estimado\" \ud83d\ude09"}, {"id": 1439441656223240193, "verified": false, "tweet_text": "@gabicerru @MarcelaDurrieu @alferdez @MinGenerosAR Todo eso mientras se robaban las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["gabicerru", "MarcelaDurrieu", "alferdez", "MinGenerosAR"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo eso mientras se robaban las vacunas"}, {"id": 1439441633624399878, "verified": false, "tweet_text": "@juanauribep @CarlosDguer @DeLaCalleHum Sumerced como que no entiende como funcionan las vacunas, ni los derechos, ni las restricciones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["juanauribep", "CarlosDguer", "DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sumerced como que no entiende como funcionan las vacunas, ni los derechos, ni las restricciones."}, {"id": 1439441624900194304, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89El gran vacun\u00f3dromo de Catalunya, por el que han pasado m\u00e1s de 700.000 personas desde mayo, se queda grande: \"He pasado de poner 200 vacunas al d\u00eda a 12\"\n\n\u270dLo cuenta @bperezrod    https://t.co/3cPpvJeQ4g", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["bperezrod"], "tweet_urls": ["https://t.co/3cPpvJeQ4g"], "tweet_emoticons": ["\u270d", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89El gran vacun\u00f3dromo de Catalunya, por el que han pasado m\u00e1s de personas desde mayo, se queda grande: \"He pasado de poner vacunas al d\u00eda a \" \u270dLo cuenta"}, {"id": 1439441600501927951, "verified": false, "tweet_text": "@RecuerdosPeru Ser anti-vacunas es decir no obliguen a la gente?\nO que sigue amenazar con armas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["RecuerdosPeru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ser anti-vacunas es decir no obliguen a la gente? O que sigue amenazar con armas?"}, {"id": 1439441536920473603, "verified": false, "tweet_text": "@CeballosPea, \u00bflleg\u00f3 a escuchar el audio del experto que pregunt\u00f3 a Pfizer sobre la insistencia en la tercera d\u00f3sis al tiempo que no pod\u00edan explicar la inusual tasa de muertes en comparaci\u00f3n a otras vacunas? Mi punto es: la f\u00e9 ciega en la Vacuna no es una postura sensata. https://t.co/0dDlFx6T4V", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["CeballosPea"], "tweet_urls": ["https://t.co/0dDlFx6T4V"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": ", \u00bflleg\u00f3 a escuchar el audio del experto que pregunt\u00f3 a Pfizer sobre la insistencia en la tercera d\u00f3sis al tiempo que no pod\u00edan explicar la inusual tasa de muertes en comparaci\u00f3n a otras vacunas? Mi punto es: la f\u00e9 ciega en la Vacuna no es una postura sensata."}, {"id": 1439441481551564800, "verified": false, "tweet_text": "@kanabel_ En la pulper\u00eda de la esquina que vende hasta vacunas Covid \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["kanabel_"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la pulper\u00eda de la esquina que vende hasta vacunas Covid \ud83e\udd23"}, {"id": 1439441450035400704, "verified": false, "tweet_text": "Otra: la vacunizaci\u00f3n masiva vs covid, cuando las vacunas se hicieron para una cepa inicial y ya van varias cepas. Adem\u00e1s de que no hubo estudios de efectos a 6 meses, 1, 2 \u00f3 5 a\u00f1os.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Otra: la vacunizaci\u00f3n masiva vs covid, cuando las vacunas se hicieron para una cepa inicial y ya van varias cepas. Adem\u00e1s de que no hubo estudios de efectos a meses, , \u00f3 a\u00f1os."}, {"id": 1439441445396623360, "verified": false, "tweet_text": "Bolivia exigi\u00f3 mayor equilibrio en la distribuci\u00f3n de vacunas contra el Covid-19  #ChinaJusticiaYHonor  https://t.co/evsPyTmFTg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["ChinaJusticiaYHonor"], "tweet_urls": ["https://t.co/evsPyTmFTg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bolivia exigi\u00f3 mayor equilibrio en la distribuci\u00f3n de vacunas contra el Covid-19"}, {"id": 1439441436093685767, "verified": false, "tweet_text": "El d\u00eda de hoy me encontr\u00e9 con esto, m\u00e1s bien ser\u00eda cuando te enteras que las vacunas contienen grafeno https://t.co/kRBqZ6hSD9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda de hoy me encontr\u00e9 con esto, m\u00e1s bien ser\u00eda cuando te enteras que las vacunas contienen grafeno"}, {"id": 1439441366912835585, "verified": false, "tweet_text": "@aldu_maria @GTorreAmione @HLGatell @lopezobrador_ @POTUS Hoy vi la intervenci\u00f3n del Presidente Lopez Obrador a la que hace referencia; donaci\u00f3n de vacunas a favor de paises de AL que no pueden comprarla.\nRecuerde que el contagio avanz\u00f3 muy r\u00e1pido rebasando en velocidad la producci\u00f3n de vacunas en el mundo.\nEl consenso es importante.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["aldu_maria", "GTorreAmione", "HLGatell", "lopezobrador_", "POTUS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy vi la intervenci\u00f3n del Presidente Lopez Obrador a la que hace referencia; donaci\u00f3n de vacunas a favor de paises de AL que no pueden comprarla. Recuerde que el contagio avanz\u00f3 muy r\u00e1pido rebasando en velocidad la producci\u00f3n de vacunas en el mundo. El consenso es importante."}, {"id": 1439441287430774786, "verified": false, "tweet_text": "@DrGiammattei @CarlosAlvQ Ya le dio los consejos para robar? Porque se rob\u00f3 el dinero de las vacunas!, Las donaciones son otro rollo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["DrGiammattei", "CarlosAlvQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya le dio los consejos para robar? Porque se rob\u00f3 el dinero de las vacunas!, Las donaciones son otro rollo."}, {"id": 1439441090763952129, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosAlvQ @CharlesMichel @EUCouncil Acceso a vacunas DDHH, cambio clim\u00e1tico, hablaste pura MIERDA, entonces.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["CarlosAlvQ", "CharlesMichel", "EUCouncil"], "country": "MEXICO", "text_es": "Acceso a vacunas DDHH, cambio clim\u00e1tico, hablaste pura MIERDA, entonces."}, {"id": 1439441062834102277, "verified": false, "tweet_text": "@YanireGuillen @pirlosantos Se f\u00edan de las PCR tanto como de las vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["YanireGuillen", "pirlosantos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se f\u00edan de las PCR tanto como de las vacunas."}, {"id": 1439441037718589440, "verified": false, "tweet_text": "@hyungs_dae_28 @Rosaura59948161 La vacuna no te hace inmune. Sumandole que en EE.UU hay mucha gente anti vacunas que solo usa el cubrebocas porque los obligan y que por eso hubo campa\u00f1as donde te regalaban cosas a cambio de que te vacunaras. La vacuna solo evita que te mueras si te infectas, no te hace inmune.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["hyungs_dae_28", "Rosaura59948161"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna no te hace inmune. Sumandole que en EE.UU hay mucha gente anti vacunas que solo usa el cubrebocas porque los obligan y que por eso hubo campa\u00f1as donde te regalaban cosas a cambio de que te vacunaras. La vacuna solo evita que te mueras si te infectas, no te hace inmune."}, {"id": 1439440887277293569, "verified": false, "tweet_text": "@CeliaMatrona @cristinarod19 @brunocardenosa @davidgarciaf76 \u00bfY cu\u00e1ntas de esas vacunas que se les dan a los ni\u00f1os no constan en sus cartillas pedi\u00e1tricas y no tienen la firma y el n\u00famero de colegiado del m\u00e9dico que las prescribe, Celia?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["CeliaMatrona", "cristinarod19", "brunocardenosa", "davidgarciaf76"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY cu\u00e1ntas de esas vacunas que se les dan a los ni\u00f1os no constan en sus cartillas pedi\u00e1tricas y no tienen la firma y el n\u00famero de colegiado del m\u00e9dico que las prescribe, Celia?"}, {"id": 1439440882244194306, "verified": false, "tweet_text": "@DiazCanelB aprovecho la cumbre para decir que va a dar vacunas a los otros pueblos vacunas no certificadas \ud83d\ude05\ud83e\udd23\ud83d\ude02 que su mismo pueblo duda de pon\u00e9rselas y m\u00e1s cuando mando a buscar vacunas chinas \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 y sin decir nada de las 100.000 dosis que no se lleg\u00f3 hacer de #Abdala", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Abdala"], "mentions": ["DiazCanelB"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83e\udd23", "\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "aprovecho la cumbre para decir que va a dar vacunas a los otros pueblos vacunas no certificadas \ud83d\ude05\ud83e\udd23\ud83d\ude02 que su mismo pueblo duda de pon\u00e9rselas y m\u00e1s cuando mando a buscar vacunas chinas \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 y sin decir nada de las dosis que no se lleg\u00f3 hacer de"}, {"id": 1439440734613131267, "verified": false, "tweet_text": "@ivonnemelgar @GobCDMX @SRE_mx @Claudiashein @HLGatell @EduardoClark @m_ebrard Pero si hasta vacunas y d\u00edas extras hay para 'rezagados', en verdad su fatalismo es de un cinismo. Muchos ya tenemos hasta el certificado de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["ivonnemelgar", "GobCDMX", "SRE_mx", "Claudiashein", "HLGatell", "EduardoClark", "m_ebrard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si hasta vacunas y d\u00edas extras hay para 'rezagados', en verdad su fatalismo es de un cinismo. Muchos ya tenemos hasta el certificado de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439440727851757572, "verified": false, "tweet_text": "@PrismaBitacora @mddeadpooldr @rosascantue @AlfonsoJOGV Los ni\u00f1os con comorbolidades NO DEBER\u00cdAN tener que tramitar NING\u00daN amparo.\nNing\u00fan ni\u00f1o, ni nadie que sea poblaci\u00f3n vulnerable.\nSi tuvi\u00e9ramos un gobierno con recursos para comprar vacunas para todos y no estar esperando que nos las regalen.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["PrismaBitacora", "mddeadpooldr", "rosascantue", "AlfonsoJOGV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los ni\u00f1os con comorbolidades NO DEBER\u00cdAN tener que tramitar NING\u00daN amparo. Ning\u00fan ni\u00f1o, ni nadie que sea poblaci\u00f3n vulnerable. Si tuvi\u00e9ramos un gobierno con recursos para comprar vacunas para todos y no estar esperando que nos las regalen."}, {"id": 1439440680342986753, "verified": false, "tweet_text": "De vd me vale 50kms de pito si no creen en las vacunas y no se van a vacunar, solo no me traten \"informar\" con sus estad\u00edsticas culeras de paginas pura verga de ig. Por favor y gracias.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "De vd me vale kms de pito si no creen en las vacunas y no se van a vacunar, solo no me traten \"informar\" con sus estad\u00edsticas culeras de paginas pura verga de ig. Por favor y gracias."}, {"id": 1439440596091944964, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba \nEl presidente de turno de #Uruguay se olvid\u00f3 todo lo que la revoluci\u00f3n cubana ha ayudado a ese pa\u00eds con vacunas para sus ni\u00f1os en \u00e9pocas pasadas.\u00a0\n@sebas166019 @ubidominans \n@Elizabe22382795 @lizbona_cohen\n@edithmercader @eamestoy\n@Elpopularuy \nhttps://t.co/xuqNb3gRhi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "Uruguay"], "mentions": ["sebas166019", "ubidominans", "Elizabe22382795", "lizbona_cohen", "edithmercader", "eamestoy", "Elpopularuy"], "tweet_urls": ["https://t.co/xuqNb3gRhi"], "country": "MEXICO", "text_es": "El presidente de turno de se olvid\u00f3 todo lo que la revoluci\u00f3n cubana ha ayudado a ese pa\u00eds con vacunas para sus ni\u00f1os en \u00e9pocas pasadas."}, {"id": 1439440431780188160, "verified": false, "tweet_text": "@k6_chile Hay cosas llamadas papers amigo, por si acaso haha.\n\nAdem\u00e1s, mucha de la informaci\u00f3n sobre avances cientificos/medicos, incluso la historia de las vacunas y sus prodecimientos, es publica. Basta con buscarla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["k6_chile"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay cosas llamadas papers amigo, por si acaso haha. Adem\u00e1s, mucha de la informaci\u00f3n sobre avances cientificos/medicos, incluso la historia de las vacunas y sus prodecimientos, es publica. Basta con buscarla."}, {"id": 1439440347084513282, "verified": false, "tweet_text": "@25VerdaEsVerdad @nayibbukele Y alguna vez se ha vacunado contra una enfermedad que tenga cura?? Nunca se ha hecho eso es m\u00e1s todas las vacunas han sido a puro error y prueba y con estudios de 10 a\u00f1os polio, difteria, saranpion y todas inmunizan todas esta no lo hace porque no es vacuna sera otra cosa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["25VerdaEsVerdad", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y alguna vez se ha vacunado contra una enfermedad que tenga cura?? Nunca se ha hecho eso es m\u00e1s todas las vacunas han sido a puro error y prueba y con estudios de a\u00f1os polio, difteria, saranpion y todas inmunizan todas esta no lo hace porque no es vacuna sera otra cosa"}, {"id": 1439440320236646403, "verified": false, "tweet_text": "Dato curioso cuando conoc\u00ed a la eli me peg\u00f3 la rabia y le tuve que pagar las vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Dato curioso cuando conoc\u00ed a la eli me peg\u00f3 la rabia y le tuve que pagar las vacunas"}, {"id": 1439440318684975107, "verified": false, "tweet_text": "Y llegaran nuevas variantes del Covid..es turismo de vacunas para paises donde no hay y gente q puede pagar el viaje.Aqui mucha gente al principio fue a USA https://t.co/K3dfwuLmPL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/K3dfwuLmPL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y llegaran nuevas variantes del Covid..es turismo de vacunas para paises donde no hay y gente q puede pagar el viaje.Aqui mucha gente al principio fue a USA"}, {"id": 1439440138887704576, "verified": false, "tweet_text": "Desde mi punto de vista, la exposici\u00f3n de esas chicas, estando en una pandemia y muy vacunada que est\u00e9s. Todos saben las vacunas tienen solo unos meses de inmunizaci\u00f3n y que igual te puedes infectar. Pero claro que les va a importar, si su fanatismo est\u00e1 por lo aires +", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde mi punto de vista, la exposici\u00f3n de esas chicas, estando en una pandemia y muy vacunada que est\u00e9s. Todos saben las vacunas tienen solo unos meses de inmunizaci\u00f3n y que igual te puedes infectar. Pero claro que les va a importar, si su fanatismo est\u00e1 por lo aires +"}, {"id": 1439440060257128449, "verified": false, "tweet_text": "@emaleno @MoguelOsorio @fisgonmonero Lo van a hacer p\u00fablico el lunes, el d\u00eda que validaremos o nos reiremos de tus dichos. Se habl\u00f3 de cooperaci\u00f3n y apoyo entre los pa\u00edses de latinoamerica, se habl\u00f3 de vacunas y que se deben impulsar los puntos de coincidencia por encima de las diferencias.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["emaleno", "MoguelOsorio", "fisgonmonero"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo van a hacer p\u00fablico el lunes, el d\u00eda que validaremos o nos reiremos de tus dichos. Se habl\u00f3 de cooperaci\u00f3n y apoyo entre los pa\u00edses de latinoamerica, se habl\u00f3 de vacunas y que se deben impulsar los puntos de coincidencia por encima de las diferencias."}, {"id": 1439440055748202497, "verified": false, "tweet_text": "El gobierno de @PedroCastilloTe compra m\u00e1s vacunas sinopharm para Lima, como castigo por no votar por el; en cambio em provincias est\u00e1 que va Sinopharm y Pfizer vacunando a todas las edades y no como ac\u00e1 de 45 hacia arriba https://t.co/2AhMjI3pYY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["PedroCastilloTe"], "tweet_urls": ["https://t.co/2AhMjI3pYY"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gobierno de compra m\u00e1s vacunas sinopharm para Lima, como castigo por no votar por el; en cambio em provincias est\u00e1 que va Sinopharm y Pfizer vacunando a todas las edades y no como ac\u00e1 de hacia arriba"}, {"id": 1439440030469136388, "verified": false, "tweet_text": "@IvanaMachado8 Es lo que tieneee, igual como te dejaron entrar elementa sin vacunas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["IvanaMachado8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es lo que tieneee, igual como te dejaron entrar elementa sin vacunas?"}, {"id": 1439440016258879488, "verified": false, "tweet_text": "@pau_bla @canal_chile Si bajaron con las vacunas milagrosas no mientas\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["pau_bla", "canal_chile"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si bajaron con las vacunas milagrosas no mientas\ud83d\ude02"}, {"id": 1439439971396591620, "verified": false, "tweet_text": "@goriladelanus @OrwellGeorge El \"robo\" de vacunas ? Hasta Quiros defendio a Gines... robo es el del Correo ignorante... ustedes son de los que se pintan los labios cuando llega el violador... decile a Macri que convenza al profugo que se ponga a derecho... o tambien militas la profugacion de la justicia ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["goriladelanus", "OrwellGeorge"], "country": "MEXICO", "text_es": "El \"robo\" de vacunas ? Hasta Quiros defendio a Gines... robo es el del Correo ignorante... ustedes son de los que se pintan los labios cuando llega el violador... decile a Macri que convenza al profugo que se ponga a derecho... o tambien militas la profugacion de la justicia ?"}, {"id": 1439439930309160962, "verified": false, "tweet_text": "@FuserNews \n#18Sep\n#ChinaJusticiaYHonor\n\nBolivia exigi\u00f3 mayor equilibrio en la distribuci\u00f3n de vacunas contra el Covid-19 https://t.co/1634i6OW30", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["18Sep", "ChinaJusticiaYHonor"], "mentions": ["FuserNews"], "tweet_urls": ["https://t.co/1634i6OW30"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bolivia exigi\u00f3 mayor equilibrio en la distribuci\u00f3n de vacunas contra el Covid-19"}, {"id": 1439439920850894852, "verified": false, "tweet_text": "@chapplinn @ARTVRPUEBLA @YoSoySantaAnna Tu sabes que los anglos tienen un embargo con las vacunas Rusas y Chinas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["chapplinn", "ARTVRPUEBLA", "YoSoySantaAnna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu sabes que los anglos tienen un embargo con las vacunas Rusas y Chinas."}, {"id": 1439439853381324800, "verified": false, "tweet_text": "@latinus_us Si no puede con unas vacunas ni ayuda a ni\u00f1os con c\u00e1ncer y medicina en hospitales", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["latinus_us"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si no puede con unas vacunas ni ayuda a ni\u00f1os con c\u00e1ncer y medicina en hospitales"}, {"id": 1439439805130100736, "verified": false, "tweet_text": "@municipiodegpe Y las vacunas?????? https://t.co/qWMjbTtwYu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["municipiodegpe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y las vacunas??????"}, {"id": 1439439747508809728, "verified": false, "tweet_text": "@soy_502 Hdlgp!!! @DrGiammattei  yo a\u00fan no tengo el esquema completo porque me vacune con Sputnik V, y como el y su @GuatemalaGob  se robaron todo el dinero no hay vacunas. La gente se est\u00e1 vacunando completamente con donaciones, y al momento no hay ni fechas de ingreso de vacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["soy_502", "DrGiammattei", "GuatemalaGob"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hdlgp!!! yo a\u00fan no tengo el esquema completo porque me vacune con Sputnik V, y como el y su se robaron todo el dinero no hay vacunas. La gente se est\u00e1 vacunando completamente con donaciones, y al momento no hay ni fechas de ingreso de vacunas"}, {"id": 1439439609654562823, "verified": false, "tweet_text": "@La_Carilina @mfernandaperez @PeroniaRepublic No me digas! Y donde las ves? Porque estas son las estad\u00edsticas oficiales del ministerio de salud al d\u00eda de la fecha. Grafico superior, numero diarios de enfermos desglosado en sin vacunas (celeste), 2 dosis (verde claro), 3 dosis (verde oscuro). Y el m\u00e1s lindo https://t.co/6Rlqg6jaRn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["La_Carilina", "mfernandaperez", "PeroniaRepublic"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me digas! Y donde las ves? Porque estas son las estad\u00edsticas oficiales del ministerio de salud al d\u00eda de la fecha. Grafico superior, numero diarios de enfermos desglosado en sin vacunas (celeste), dosis (verde claro), dosis (verde oscuro). Y el m\u00e1s lindo"}, {"id": 1439439585256345603, "verified": false, "tweet_text": "Las vacunas, AstraZeneca, fueron recibidas en el Aeropuerto Internacional Ram\u00f3n Villeda Morales, de San Pedro Sula, en el norte de Honduras, por la designada presidencial (vicepresidenta) Mar\u00eda Antonia Rivera, en una ceremonia a la que asisti\u00f3 ... https://t.co/YDgRZLdjXh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YDgRZLdjXh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas, AstraZeneca, fueron recibidas en el Aeropuerto Internacional Ram\u00f3n Villeda Morales, de San Pedro Sula, en el norte de Honduras, por la designada presidencial (vicepresidenta) Mar\u00eda Antonia Rivera, en una ceremonia a la que asisti\u00f3 ..."}, {"id": 1439439541056819200, "verified": false, "tweet_text": "Holaaaa ma\u00f1ana me dan la primera dosis y tengo una reeee emoci\u00f3n y a la vez unas ganas d e llorar xq mi fobia a ponerme vacunas apareci\u00f3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Holaaaa ma\u00f1ana me dan la primera dosis y tengo una reeee emoci\u00f3n y a la vez unas ganas d e llorar xq mi fobia a ponerme vacunas apareci\u00f3"}, {"id": 1439439435364458502, "verified": false, "tweet_text": "@nancy1102magui @Eduardo63837060 @pablovaldezuy Ja ja ja , tienes un corso a contramano. El  nabo ignorante que discrimina vacunas por ideolog\u00eda es el Lacayo que se llev\u00f3 una paliza hoy.\nY no seas atrevida no soy zurdita, soy Zurda Vieja a mucha honra !!, \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["nancy1102magui", "Eduardo63837060", "pablovaldezuy"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ja ja ja , tienes un corso a contramano. El nabo ignorante que discrimina vacunas por ideolog\u00eda es el Lacayo que se llev\u00f3 una paliza hoy. Y no seas atrevida no soy zurdita, soy Zurda Vieja a mucha honra !!, \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439439394616848384, "verified": false, "tweet_text": "@Eltweetdelaima1 @ChumelTorres @lopezobrador_ Oh, per\u00e1te wey, tanto as\u00ed como amar es decir mucho, tener l\u00e1stima y saber cu\u00e1nta de su gente va a venir y no quiere regresar contagiada es muy diferente, me sorprende que recibir vacunas regaladas lo vean como un logro \u00bfY las \"compradas\"? \u00bfAgradezco a Bien y Kamala por mi vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Eltweetdelaima1", "ChumelTorres", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oh, per\u00e1te wey, tanto as\u00ed como amar es decir mucho, tener l\u00e1stima y saber cu\u00e1nta de su gente va a venir y no quiere regresar contagiada es muy diferente, me sorprende que recibir vacunas regaladas lo vean como un logro \u00bfY las \"compradas\"? \u00bfAgradezco a Bien y Kamala por mi vacuna?"}, {"id": 1439439285921492995, "verified": false, "tweet_text": "@Dedosuy No maestro. Hasta el tema de las vacunas apoye al gob. En esto le erro, y para m\u00ed basto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Dedosuy"], "country": "MEXICO", "text_es": "No maestro. Hasta el tema de las vacunas apoye al gob. En esto le erro, y para m\u00ed basto."}, {"id": 1439439270490562565, "verified": false, "tweet_text": "Se afanaron las vacunas, las piedras y para asegurarse que ya no pase y despu\u00e9s de hacer que peleaban toda la semana, pusieron de ministro a uno experto en jeringas y piedras... Falta Alpedovich en el ministerio de la mujer y estamos todos... Mejor bailemos... 90s se\u00f1oressss", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se afanaron las vacunas, las piedras y para asegurarse que ya no pase y despu\u00e9s de hacer que peleaban toda la semana, pusieron de ministro a uno experto en jeringas y piedras... Falta Alpedovich en el ministerio de la mujer y estamos todos... Mejor bailemos... s se\u00f1oressss"}, {"id": 1439439247077957632, "verified": false, "tweet_text": "@manenitabrzovic @GobiernodeChile Porque no te vas a la chucha un rato, mira la cantidad de contagios diarios, es por esta vacuna que miras en menos, viaja a EEUU y que te pongan las cagas de vacunas que te sirvan para viajar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["manenitabrzovic", "GobiernodeChile"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque no te vas a la chucha un rato, mira la cantidad de contagios diarios, es por esta vacuna que miras en menos, viaja a EEUU y que te pongan las cagas de vacunas que te sirvan para viajar"}]