[{"id": 1439476256442093577, "verified": false, "tweet_text": "@Martazans @RaulBlancoRueda Me puedes explicar c\u00f3mo en Israel que van por la tercera dosis, est\u00e1n subiendo los casos, en Suecia con muchos menos pinchados, sin restricciones no se llenan los hospitales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Martazans", "RaulBlancoRueda"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me puedes explicar c\u00f3mo en Israel que van por la tercera dosis, est\u00e1n subiendo los casos, en Suecia con muchos menos pinchados, sin restricciones no se llenan los hospitales."}, {"id": 1439476177098493956, "verified": false, "tweet_text": "@contactap2 Hallo min, untuk penerbangan jkt-manado apakah wajib pcr test atau antigen saja bisa? Saya sudah vaksin dosis 2 tapi sertifikatnya belum terbit, hanya punya kartu vaksin saja.", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["contactap2"]}, {"id": 1439476114980839424, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Alguien sabe m\u00e1s o menos cuando se va a aplicar la segunda dosis de astra Zeneca para 30 a 39 de la delegaci\u00f3n Tlalpan? \ud83d\ude42", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien sabe m\u00e1s o menos cuando se va a aplicar la segunda dosis de astra Zeneca para a de la delegaci\u00f3n Tlalpan? \ud83d\ude42"}, {"id": 1439476048702345218, "verified": false, "tweet_text": "Como ya hab\u00eda comentado estoy con la segunda dosis de la vacuna de covid y no podr\u00e9 hacer stream hoy domingo tampoco!! \ud83d\ude2d\nMe duele mucho el brazo \ud83d\ude16\nCon suerte el lunes volver\u00e9 cuando me sienta mejor!!\nAbachos a todos y timen awita!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude16", "\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como ya hab\u00eda comentado estoy con la segunda dosis de la vacuna de covid y no podr\u00e9 hacer stream hoy domingo tampoco!! \ud83d\ude2d Me duele mucho el brazo \ud83d\ude16 Con suerte el lunes volver\u00e9 cuando me sienta mejor!! Abachos a todos y timen awita!!"}, {"id": 1439476025256292357, "verified": false, "tweet_text": "@Jeshua716 @jledezmah26 @jaimeraulmolina @javiersinc1 @SilvioGuerraM @MOCAPA1 @MiguelABernalV Bueno nada mas auer murio un periodista que ya tenia sus dos dosis puestas cuidao le juega el numero a este sr. Antes que los no vacunado que feo oir hablar alguien as\u00ed. A leguas se nota que es una persona perversa.\nRecuerden que con la bara que mides seran medidos una cuarta mas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Jeshua716", "jledezmah26", "jaimeraulmolina", "javiersinc1", "SilvioGuerraM", "MOCAPA1", "MiguelABernalV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno nada mas auer murio un periodista que ya tenia sus dos dosis puestas cuidao le juega el numero a este sr. Antes que los no vacunado que feo oir hablar alguien as\u00ed. A leguas se nota que es una persona perversa. Recuerden que con la bara que mides seran medidos una cuarta mas"}, {"id": 1439476015894499330, "verified": false, "tweet_text": "@valerieamoore \u2026 Ah eso si! Pero es que qued\u00e9 un poco harto despu\u00e9s de que tuve el Beluga y el Wine Bar, varios a\u00f1os de mi vida revent\u00e9 todas las noches\u2026 \ud83e\udd73 \ud83d\udd7a\ud83c\udffc \n\nOrita prefiero una cenita, un drink y una buena platica con una fuerte dosis de carcajadas \ud83e\udd37", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["valerieamoore"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37", "\ud83e\udd73", "\ud83d\udd7a\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2026 Ah eso si! Pero es que qued\u00e9 un poco harto despu\u00e9s de que tuve el Beluga y el Wine Bar, varios a\u00f1os de mi vida revent\u00e9 todas las noches\u2026 \ud83e\udd73 \ud83d\udd7a\ud83c\udffc Orita prefiero una cenita, un drink y una buena platica con una fuerte dosis de carcajadas \ud83e\udd37"}, {"id": 1439475986785980416, "verified": false, "tweet_text": "AMLO, minimizado ya, le recetaron otra dosis de chiquitolina. https://t.co/8arCCuxTOu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8arCCuxTOu"], "country": "MEXICO", "text_es": "AMLO, minimizado ya, le recetaron otra dosis de chiquitolina."}, {"id": 1439475932541116416, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis me parti\u00f3 la cabeza no aguanto m\u00e1s lpm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis me parti\u00f3 la cabeza no aguanto m\u00e1s lpm"}, {"id": 1439475871035707396, "verified": false, "tweet_text": "@FWBESS 10mnt sampai sihh, tpi permasalahan ny ane blm vaksin 2x senin bsk baru dosis k2", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["FWBESS"]}, {"id": 1439475868913573890, "verified": false, "tweet_text": "@JuanHugoNeza Si ni agua hay  deje de presumir cosas que no hace, y gestione las vacunas para los de 40-49 ya se cumplieron los 90 d\u00edas para la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis p\u00f3ngase a trabajar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["JuanHugoNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si ni agua hay deje de presumir cosas que no hace, y gestione las vacunas para los de -49 ya se cumplieron los d\u00edas para la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis p\u00f3ngase a trabajar"}, {"id": 1439475661790404611, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Yo creo que un 7% e incluso un 14% es una cifra m\u00e1s bien baja de no vacunados. Si en alg\u00fan momento se pone sobre la mesa una tercera dosis, esa cifra aumentar\u00e1..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo creo que un % e incluso un % es una cifra m\u00e1s bien baja de no vacunados. Si en alg\u00fan momento se pone sobre la mesa una tercera dosis, esa cifra aumentar\u00e1.."}, {"id": 1439475636020654080, "verified": false, "tweet_text": "T\u00fa eres una dosis que yo siempre me daria", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "T\u00fa eres una dosis que yo siempre me daria"}, {"id": 1439475629796335618, "verified": false, "tweet_text": "@Nefernefer9 @adolfCP @jesuscripto1 @SalvaGarca4 @yeyete2000 @Santipv78 @balkraix @Nopanaden @FrayJosepho @SharahKasny Sigues dando vueltas porque no puedes o no quieres responder a lo obvio: dosis y v\u00eda de administraci\u00f3n \u00bfvas a responder? Deja de repetir una mentira, no se va a convertir en verdad...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Nefernefer9", "adolfCP", "jesuscripto1", "SalvaGarca4", "yeyete2000", "Santipv78", "balkraix", "Nopanaden", "FrayJosepho", "SharahKasny"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigues dando vueltas porque no puedes o no quieres responder a lo obvio: dosis y v\u00eda de administraci\u00f3n \u00bfvas a responder? Deja de repetir una mentira, no se va a convertir en verdad..."}, {"id": 1439475593154678786, "verified": false, "tweet_text": "/jbrfess/ info vaksin sinovac dosis 2 dong rek huhu. makasih banyak", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439475564771954690, "verified": false, "tweet_text": "Desde agosto vengo sobreviviendo, dolor de muelas, gripe, crisis de ansiedad, segunda dosis de Sputnik que me caga a palos. Dios, ya me cans\u00e9 de ser tu mejor guerrero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Desde agosto vengo sobreviviendo, dolor de muelas, gripe, crisis de ansiedad, segunda dosis de Sputnik que me caga a palos. Dios, ya me cans\u00e9 de ser tu mejor guerrero"}, {"id": 1439475465102708737, "verified": false, "tweet_text": "Yo poni\u00e9ndome la 1era dosis de esa desgracia china para viajar al extranjero sin problemas y me vienen con que ahora PCR. \n\nNo hay forma que me ponga la 2da dosis. Esperare lo que tenga que esperar x una decente o hasta que otro pa\u00eds que no pida visa habilite la vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo poni\u00e9ndome la era dosis de esa desgracia china para viajar al extranjero sin problemas y me vienen con que ahora PCR. No hay forma que me ponga la da dosis. Esperare lo que tenga que esperar x una decente o hasta que otro pa\u00eds que no pida visa habilite la vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439475354956181504, "verified": false, "tweet_text": "@TheCorpis @AndresF38610397 No s\u00e9 coloque la 3 dosis, se lo doy firmado, el pr\u00f3ximo a\u00f1o va a aparecer otra CEPA y obvio OTRA VACUNA.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["TheCorpis", "AndresF38610397"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 coloque la dosis, se lo doy firmado, el pr\u00f3ximo a\u00f1o va a aparecer otra CEPA y obvio OTRA VACUNA."}, {"id": 1439475351558705155, "verified": false, "tweet_text": "Panthrix - Activador del Crecimiento del Cabello - PRINCIPO ACTIVO PREMIADO - MADE IN GERMANY - 100ml de Spray ALTA DOSIS - T\u00f3nico para el Crecimiento R\u00e1pido del Pelo - para Hombres y Mujeres\n\n\ud83d\udcc8 Precio: 27.71 \u20ac\ud83d\udd25\n\n\ud83d\udd30Enlace: https://t.co/uSUHAppNUz https://t.co/9XmkrKO89s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uSUHAppNUz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd30", "\ud83d\udd25", "\ud83d\udcc8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Panthrix - Activador del Crecimiento del Cabello - PRINCIPO ACTIVO PREMIADO - MADE IN GERMANY - ml de Spray ALTA DOSIS - T\u00f3nico para el Crecimiento R\u00e1pido del Pelo - para Hombres y Mujeres \ud83d\udcc8 Precio: \u20ac\ud83d\udd25 \ud83d\udd30Enlace:"}, {"id": 1439475296940474377, "verified": false, "tweet_text": "El pa\u00eds se acerca a los 7 millones de dosis aplicadas entre primeras y segundas dosis pero ese no es el n\u00famero m\u00e1gico necesitamos que ese dato llegue por lo menos a los 13 millones de dosis aplicadas para tener la inmunidad de reba\u00f1o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El pa\u00eds se acerca a los millones de dosis aplicadas entre primeras y segundas dosis pero ese no es el n\u00famero m\u00e1gico necesitamos que ese dato llegue por lo menos a los millones de dosis aplicadas para tener la inmunidad de reba\u00f1o"}, {"id": 1439475232490672130, "verified": false, "tweet_text": "Mantan Walikota Solo ini juga mengatakan tingkat vaksinasi Indonesia sudah mencapai 72 juta orang atau 34,9% dari total populasi, dengan total dosis yang sudah tersuntikan mencapai 42%. #KasusCovidTurun\nhttps://t.co/5wwpzFONBX", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["KasusCovidTurun"], "tweet_urls": ["https://t.co/5wwpzFONBX"]}, {"id": 1439475101066399745, "verified": false, "tweet_text": "\u0397\u03a0\u0391 \u2013 FDA: \u0397 \u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03c9\u03bd\u03af\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bf\u03b4\u03ae\u03b3\u03b7\u03c3\u03b1\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc\u03c1\u03c1\u03b9\u03c8\u03b7 \u03c7\u03bf\u03c1\u03ae\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 3\u03b7\u03c2 \u03b4\u03cc\u03c3\u03b7\u03c2 \u2013 \u0397 \u03bc\u03b5\u03bb\u03ad\u03c4\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ac\u03bb\u03bb\u03b1\u03be\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03b4\u03b5\u03b4\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 https://t.co/Argq2A3bzz", "tweet_lang": "el", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Argq2A3bzz"]}, {"id": 1439474977116286982, "verified": false, "tweet_text": "Setelah lebih dari 70% warga sekitar tervaksinasi dosis 1: Mulai piknik. https://t.co/s4OVyRhV06", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439474974251757571, "verified": false, "tweet_text": "Domingo de NFL y de segunda dosis de vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Domingo de NFL y de segunda dosis de vacuna."}, {"id": 1439474938092589057, "verified": false, "tweet_text": "Hip\u00f3tesis: las c\u00e9lulas T CD4 + de memoria efectora expandidas por la primera dosis de vacuna en individuos recuperados de COVID-19 pueden ser propensas a la muerte celular inducida por activaci\u00f3n (AICD) despu\u00e9s de la segunda dosis de vacunaci\u00f3n. https://t.co/xnzBSHB6Qn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xnzBSHB6Qn"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hip\u00f3tesis: las c\u00e9lulas T CD4 + de memoria efectora expandidas por la primera dosis de vacuna en individuos recuperados de COVID-19 pueden ser propensas a la muerte celular inducida por activaci\u00f3n (AICD) despu\u00e9s de la segunda dosis de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439474835403509762, "verified": false, "tweet_text": "Eso mismo, la 3ra. dosis se la va a poner su Puta madre.\nOs enter\u00e1is \n@eslamananadeFJL ???\n\nhttps://t.co/OdxnFTUqB7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["eslamananadeFJL"], "tweet_urls": ["https://t.co/OdxnFTUqB7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso mismo, la ra. dosis se la va a poner su Puta madre. Os enter\u00e1is ???"}, {"id": 1439474830525353993, "verified": false, "tweet_text": "hoy toc\u00f3 dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "hoy toc\u00f3 dosis"}, {"id": 1439474775454273536, "verified": false, "tweet_text": "@La_Flacaaa_ Asies, traigan sus propias dosis de haloperidol desde casita, que gracias \ud83e\udd2d.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["La_Flacaaa_"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Asies, traigan sus propias dosis de haloperidol desde casita, que gracias \ud83e\udd2d."}, {"id": 1439474769418653697, "verified": false, "tweet_text": "@Amadoelquelolea El biol\u00f3gico sputnik V utiliza adenovirus Ad5 y Ad26. Y los viales de la primera dosis son Azules y rojos la segunda dosis. Y es la \u00fanica vacuna que utiliza dos componentes distintos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Amadoelquelolea"], "country": "MEXICO", "text_es": "El biol\u00f3gico sputnik V utiliza adenovirus Ad5 y Ad26. Y los viales de la primera dosis son Azules y rojos la segunda dosis. Y es la \u00fanica vacuna que utiliza dos componentes distintos."}, {"id": 1439474761822875662, "verified": false, "tweet_text": "@Mazinguer88 @PedraSancho Tambi\u00e9n hay cient\u00edficos chiflados.\nHasta que no  demuestre lo que dice...aqu\u00ed la mu\u00e1 se pondr\u00e1 las dosis que sean necesarias.\nViva la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Mazinguer88", "PedraSancho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n hay cient\u00edficos chiflados. Hasta que no demuestre lo que dice...aqu\u00ed la mu\u00e1 se pondr\u00e1 las dosis que sean necesarias. Viva la vacuna"}, {"id": 1439474724137017345, "verified": false, "tweet_text": "Honduras recibe  por parte de Espa\u00f1a la donaci\u00f3n de 180 mil dosis de vacunas contra la Covid-19 de la farmac\u00e9utica de Astrazeneca.\n#PeriodismoUNAH \n#NoticiasHonduras https://t.co/SQ6AAWux0O", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["PeriodismoUNAH", "NoticiasHonduras"], "country": "MEXICO", "text_es": "Honduras recibe por parte de Espa\u00f1a la donaci\u00f3n de mil dosis de vacunas contra la Covid-19 de la farmac\u00e9utica de Astrazeneca."}, {"id": 1439474688485478406, "verified": false, "tweet_text": "Uno todav\u00eda llama al 911 por esc\u00e1ndalos de fiestas ? Estoy ya con la dosis de gotas y la m\u00fasica alta de mis vecis no me deja caer en brazos de morfeo \ud83d\ude44\ud83d\udc75\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc75\ud83c\udffb", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uno todav\u00eda llama al por esc\u00e1ndalos de fiestas ? Estoy ya con la dosis de gotas y la m\u00fasica alta de mis vecis no me deja caer en brazos de morfeo \ud83d\ude44\ud83d\udc75\ud83c\udffb"}, {"id": 1439474659712507905, "verified": false, "tweet_text": "@JuanHugoNeza Han pasado ya los 90 d\u00edas para la segunda aplicacion de la vacuna para los de 40-49, creo ya lo tendr\u00e1 la misma efectividad cuando nos pongan la segunda dosis,  urge se ponga a trabajar y gestione esas vacunas, deje de presumir sus obras estupidas que no ayudan al municipio", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["JuanHugoNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Han pasado ya los d\u00edas para la segunda aplicacion de la vacuna para los de -49, creo ya lo tendr\u00e1 la misma efectividad cuando nos pongan la segunda dosis, urge se ponga a trabajar y gestione esas vacunas, deje de presumir sus obras estupidas que no ayudan al municipio"}, {"id": 1439474468275949568, "verified": false, "tweet_text": "Sama kaya wkt dosis 1, prosesnya cepet BGT. Iseng stopwatch dari mulai registrasi smp proses bener2 selesai, total cuma 15 menit?! Ohiya di dosis 2 AZ ini ngga dikasih paracetamol, siap2 sendiri aja.\n\nAnother +: ada booth khusus hijab wlpn kalo aku pribadi ga begitu masalah\ud83d\ude2c https://t.co/eGPKUtvkvn", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2c"]}, {"id": 1439474420700131329, "verified": false, "tweet_text": "@samibeagle @HLGatell Falso! No se pod\u00eda que te vacunaras si no eras part del calendario Hasta nuestro presidente se vacun\u00f3 cuando le correspond\u00eda y no desde el inicio! Pero ahorita ya est\u00e1 empezando la segunda dosis de 30 a 39 y la primera de 18 a 29! Con eso te muestro que mientes y no te documentas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["samibeagle", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Falso! No se pod\u00eda que te vacunaras si no eras part del calendario Hasta nuestro presidente se vacun\u00f3 cuando le correspond\u00eda y no desde el inicio! Pero ahorita ya est\u00e1 empezando la segunda dosis de a y la primera de a ! Con eso te muestro que mientes y no te documentas"}, {"id": 1439474399048916999, "verified": false, "tweet_text": "@couruv harus full vaksin gua baru dosis 1", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["couruv"]}, {"id": 1439474319600623623, "verified": false, "tweet_text": "@rourecentenari Costava 3 000$ i podia fer la fortuna d'un laboratori; han parat la prova despr\u00e8s uns quants morts (i han retirat el article que li f\u00e8ia la promoci\u00f3, a la \"prestigiosa\" revista Lancet que tamb\u00e9 va dir que l ivetmectina matava, utilitzat 40 la dosis normal sobre moribunds).", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["rourecentenari"]}, {"id": 1439474279578411016, "verified": false, "tweet_text": "@aguustuz harus full vaksin, gua baru dosis 1", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["aguustuz"]}, {"id": 1439474263946317824, "verified": false, "tweet_text": "info vaksin yang dosis pertama euy", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439474246581903360, "verified": false, "tweet_text": "@zarazettirazr Vaksin China gak diakui di Inggris.. mungkin negara Eropa lain jg. Full dosis sinovac dianggap belom vaksin . Malah mau bikin pabriknya????", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["zarazettirazr"]}, {"id": 1439474225224372233, "verified": false, "tweet_text": "Besok aku vaksin dosis 2, aku guguppp \ud83d\ude2b\nSemoga efeknya gak separah dosis 1", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2b"]}, {"id": 1439474207050518534, "verified": false, "tweet_text": "@thattmff harus fully vaksin gua baru dosis 1", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["thattmff"]}, {"id": 1439474172632223744, "verified": false, "tweet_text": "Una dosis de belleza, con dinamita... Atractiva como la reina afrodita, toda la noche.... \ud83d\udc83\ud83d\udc83\ud83d\udc83", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc83"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una dosis de belleza, con dinamita... Atractiva como la reina afrodita, toda la noche.... \ud83d\udc83\ud83d\udc83\ud83d\udc83"}, {"id": 1439474142202503168, "verified": false, "tweet_text": "@eddya_torres @TelenoticiasPR PRIMERA DOSIS DE LA VACUNA", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["eddya_torres", "TelenoticiasPR"]}, {"id": 1439474133310476293, "verified": false, "tweet_text": "Mantan Walikota Solo ini juga mengatakan tingkat vaksinasi Indonesia sudah mencapai 72 juta orang atau 34,9% dari total populasi, dengan total dosis yang sudah tersuntikan mencapai 42%. #KasusCovidTurun\nhttps://t.co/9GwvvZzjaJ", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["KasusCovidTurun"], "tweet_urls": ["https://t.co/9GwvvZzjaJ"]}, {"id": 1439474092713857026, "verified": false, "tweet_text": "Pemdes Sodong Gelar Vaksinasi Tahap I Sebanyak 700\u00a0Dosis https://t.co/hmOUEpR5wC", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hmOUEpR5wC"]}, {"id": 1439474019271471105, "verified": false, "tweet_text": "Info faskes yg melayani vaksin dosis 2 tetapi vaksin dosis 1 beda faskes! (DIY area)", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439473942188732416, "verified": false, "tweet_text": "@VanyRikOficial #vanyrik #vacuna #SputnikV segunda dosis covid-19 pandemia 18-09-21 cdmx M\u00e9xico https://t.co/qKfEHFZhJb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["vanyrik", "vacuna", "SputnikV"], "mentions": ["VanyRikOficial"], "country": "MEXICO", "text_es": "segunda dosis covid-19 pandemia -09-21 cdmx M\u00e9xico"}, {"id": 1439473917974888448, "verified": false, "tweet_text": "Kapolres Sergai cek pelaksanaan vaksinasi merdeka dosis I dan II - https://t.co/WvCtadBFiW https://t.co/gQTwYxbQ6Y", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WvCtadBFiW"]}, {"id": 1439473914325897216, "verified": false, "tweet_text": "@20m Hoy mismo est\u00e1 en la UCI de Guadalajara luchando por vivir, una mujer con las dos dosis completas, lo contamos todo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["20m"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy mismo est\u00e1 en la UCI de Guadalajara luchando por vivir, una mujer con las dos dosis completas, lo contamos todo?"}, {"id": 1439473883388731392, "verified": false, "tweet_text": "@peru21noticias Yo no entiendo, muchos m\u00e9dicos murieron teniendo las 2 dosis de la vacuna sinopharm. A mi hija la vacunaron en marzo y hace un mes que ya no tiene anticuerpos, por qu\u00e9 se juegan con la gente as\u00ed, las vacunas s\u00f3lo duran 4 meses e insisten en esa vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["peru21noticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no entiendo, muchos m\u00e9dicos murieron teniendo las dosis de la vacuna sinopharm. A mi hija la vacunaron en marzo y hace un mes que ya no tiene anticuerpos, por qu\u00e9 se juegan con la gente as\u00ed, las vacunas s\u00f3lo duran meses e insisten en esa vacuna."}, {"id": 1439473842523623425, "verified": false, "tweet_text": "#COVID19 La tercera dosis de la vacuna se administrar\u00e1 a m\u00e1s poblaci\u00f3n\nancianos que viven en residencias y a todos los individuos del grupo 7 de vacunaci\u00f3n, el de riesgo.\n\nhttps://t.co/Zv6NvjFpV1 a trav\u00e9s de @elEconomistaes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "mentions": ["elEconomistaes"], "tweet_urls": ["https://t.co/Zv6NvjFpV1"], "country": "MEXICO", "text_es": "La tercera dosis de la vacuna se administrar\u00e1 a m\u00e1s poblaci\u00f3n ancianos que viven en residencias y a todos los individuos del grupo de vacunaci\u00f3n, el de riesgo. a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439473777138552833, "verified": false, "tweet_text": "@PLindungi Min, saya kan tadi vaksin dosis 2, nah, sebelumnya sertifikat vaksin dosis 1 emang belum keluar, dan tadi ps saya cek sertifikat yg harusnya untuk vaksin kedua malah jadi sertifikat vaksin pertama. Itu gimana ya? Masa saya vaksin lagi supaya dapet sertifikat keduanya", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["PLindungi"]}, {"id": 1439473626990927875, "verified": false, "tweet_text": "@annie_324 \u00bfPeor que la primera dosis? :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["annie_324"], "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPeor que la primera dosis?"}, {"id": 1439473613002919940, "verified": false, "tweet_text": "Atenci\u00f3n Naucalpan! Vacunaci\u00f3n 2a dosis. 40-49 a\u00f1os. Martes 21 septiembre (2) https://t.co/QOD8VLrueF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Atenci\u00f3n Naucalpan! Vacunaci\u00f3n a dosis. -49 a\u00f1os. Martes septiembre (2)"}, {"id": 1439473502306938883, "verified": false, "tweet_text": "@paolajerez91 @Trompe__ Fin de la pandemia? Que la locura del gobierno por recuperar votos para noviembre no nos haga pasar por alto que en 10 meses de vacunaci\u00f3n reci\u00e9n el 40% complet\u00f3 las 2 dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["paolajerez91", "Trompe__"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fin de la pandemia? Que la locura del gobierno por recuperar votos para noviembre no nos haga pasar por alto que en meses de vacunaci\u00f3n reci\u00e9n el % complet\u00f3 las dosis."}, {"id": 1439473453258657793, "verified": false, "tweet_text": "@estuardinho10 Le dieron su tercera dosis...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["estuardinho10"], "country": "MEXICO", "text_es": "Le dieron su tercera dosis..."}, {"id": 1439473420522098691, "verified": false, "tweet_text": "Deber\u00eda dormir ya pero necesitaba mi dosis diaria de terapia \ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Deber\u00eda dormir ya pero necesitaba mi dosis diaria de terapia \ud83d\ude05"}, {"id": 1439473300737040386, "verified": false, "tweet_text": "@Ulloamarioo @Mippcivzla Al fin llego, ma\u00f1ana lunes 20 inician la atenci\u00f3n a los mayores de 60 con la segunda dosis de la Sputnik V", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Ulloamarioo", "Mippcivzla"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al fin llego, ma\u00f1ana lunes inician la atenci\u00f3n a los mayores de con la segunda dosis de la Sputnik V"}, {"id": 1439473278968422400, "verified": false, "tweet_text": "Info vks1n snov4c dosis 2 dong sdf!", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439473258328363014, "verified": false, "tweet_text": "Como andan los de la segunda dosis de astraaaaa YA PEG\u00d3 ESA MMIERDAAAA? we re sacada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Como andan los de la segunda dosis de astraaaaa YA PEG\u00d3 ESA MMIERDAAAA? we re sacada"}, {"id": 1439473209397686273, "verified": false, "tweet_text": "Atenci\u00f3n Naucalpan! Vacunaci\u00f3n 2a dosis. 40-49 a\u00f1os. Martes 21 septiembre https://t.co/LtwgJG7Qx9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Atenci\u00f3n Naucalpan! Vacunaci\u00f3n a dosis. -49 a\u00f1os. Martes septiembre"}, {"id": 1439473204414746630, "verified": false, "tweet_text": "Mantan Walikota Solo ini juga mengatakan tingkat vaksinasi Indonesia sudah mencapai 72 juta orang atau 34,9% dari total populasi, dengan total dosis yang sudah tersuntikan mencapai 42%. #KasusCovidTurun\nhttps://t.co/cjnzoAhkhH", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["KasusCovidTurun"], "tweet_urls": ["https://t.co/cjnzoAhkhH"]}, {"id": 1439473190074523648, "verified": false, "tweet_text": "@KarenSixtos En la primera dosis no sufr\u00ed nada, y ahorita siento como se me va la vida en lapsos JAJAJAJA TQMMMM\ud83d\udc9c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["KarenSixtos"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9c"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la primera dosis no sufr\u00ed nada, y ahorita siento como se me va la vida en lapsos JAJAJAJA TQMMMM\ud83d\udc9c"}, {"id": 1439473101121769472, "verified": false, "tweet_text": "@marimarher Que vacuna tiene un dosis sola?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que vacuna tiene un dosis sola?"}, {"id": 1439473091189612545, "verified": true, "tweet_text": "#China dona a la ONU 300,000 dosis para vacunar a su personal contra la covid https://t.co/SFQtTTj8cS https://t.co/z9s02EFatc", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["China"], "tweet_urls": ["https://t.co/SFQtTTj8cS"]}, {"id": 1439473058654396419, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis de la vacuna se aloc\u00f3 a esta hora. \ud83d\ude28", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude28"], "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis de la vacuna se aloc\u00f3 a esta hora. \ud83d\ude28"}, {"id": 1439472938583998465, "verified": false, "tweet_text": "Necesito una dosis de culpa m\u00e1s grande por favor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Necesito una dosis de culpa m\u00e1s grande por favor."}, {"id": 1439472834816839686, "verified": false, "tweet_text": "@yo_jeykey @youugurtoo__ Aku cuman tau daerah bogor kabupaten, tanggal 21-22 di stadion pakansari ada vaksinasi dosis 1/2", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["yo_jeykey", "youugurtoo__"]}, {"id": 1439472801627394048, "verified": false, "tweet_text": "@Tibosuess @DolikaJelinski @HappyFr1tz @impf_progress Hat in Deutschland aber nur eine eher kleine Minderheit bekommen. Es gibt auch Hypothesen,  dass erste Dosis AZ, zweite ein mRNA Impfstoff die beste Immunantwort erzeugt.", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Tibosuess", "DolikaJelinski", "HappyFr1tz", "impf_progress"]}, {"id": 1439472759168397314, "verified": false, "tweet_text": "Tetrodotoxin (TTX) dosis racunnya 0.5-1mg. Racun mematikan yg bisa membunuh dgn perbandingan 1/200 Kalium Sianida #ilmuDC", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["ilmuDC"]}, {"id": 1439472668286328833, "verified": true, "tweet_text": "\u274e30 botellas de dosis de b\u00f3xer para consumo de personas en habitabilidad en calle\n\u274eCueros para fabricaci\u00f3n de dosis de sustancias psicoactivas\n\u274ePresencia de plagas\n\n\u27a1\ufe0fAdem\u00e1s, no cumpl\u00eda con las normas sanitarias. https://t.co/pBhnuVL3Py", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u274e", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u274e30 botellas de dosis de b\u00f3xer para consumo de personas en habitabilidad en calle \u274eCueros para fabricaci\u00f3n de dosis de sustancias psicoactivas \u274ePresencia de plagas \u27a1\ufe0fAdem\u00e1s, no cumpl\u00eda con las normas sanitarias."}, {"id": 1439472580872781828, "verified": false, "tweet_text": "encarnizada, sobre todo entre los diferentes grupos feministas, nuestros menores aprenden sexo a trav\u00e9s de millones de v\u00eddeos con diferentes dosis de violencia que hay en Internet, gratuitamente a cualquier hora, sin una #educaci\u00f3nsexualprofesional adecuada. Es una generaci\u00f3n \u2b07\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["educaci\u00f3nsexualprofesional"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "encarnizada, sobre todo entre los diferentes grupos feministas, nuestros menores aprenden sexo a trav\u00e9s de millones de v\u00eddeos con diferentes dosis de violencia que hay en Internet, gratuitamente a cualquier hora, sin una adecuada. Es una generaci\u00f3n \u2b07\ufe0f"}, {"id": 1439472574811885569, "verified": false, "tweet_text": "@tebiboba Mantep banget di sini kuotanya dikit kemaren-kemaren aja yg bisa vaksin orang-orang titipan \ud83d\ude2d kamu dosis pertamanya kapan?", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["tebiboba"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"]}, {"id": 1439472568046702592, "verified": false, "tweet_text": "@JuanHugoNeza @alfredodelmazo @HLGatell @SaludEdomex Felicidades por su manejo de la pandemia y la estrategia de vacunaci\u00f3n (Sarcasmo) Trabajen bien desgraciados ya se pas\u00f3 el tiempo de las segundas dosis para los de 30 a 49 en todo la Zona Oriente del Estado de M\u00e9xico. Todo se paga!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["JuanHugoNeza", "alfredodelmazo", "HLGatell", "SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Felicidades por su manejo de la pandemia y la estrategia de vacunaci\u00f3n (Sarcasmo) Trabajen bien desgraciados ya se pas\u00f3 el tiempo de las segundas dosis para los de a en todo la Zona Oriente del Estado de M\u00e9xico. Todo se paga!!!"}, {"id": 1439472542398353408, "verified": false, "tweet_text": "Majikan dua hari lalu dosis 3 moderna, sampe skrg keluhannya cuma pegel weyyyy masi beraktivitas seperti biasanya masi olga seperti biasanya masi semulah, dahal yg az aja tepar demam flu batuk segala macam lemas lah ini moderna tp doi sehat walafiat no tipu tipu \ud83d\ude02\ud83d\udc4d", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\udc4d"]}, {"id": 1439472274256498689, "verified": false, "tweet_text": "@SaludEdomex Para cuando la segunda dosis en Atizap\u00e1n de Zaragoza ya se van a cumplir las 12 semanas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando la segunda dosis en Atizap\u00e1n de Zaragoza ya se van a cumplir las semanas"}, {"id": 1439472250676072456, "verified": false, "tweet_text": "masih pegel dri efek samping dosis 2 T____T", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439472208997494788, "verified": false, "tweet_text": "\u0395\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03bf: \u03a0\u03bf\u03b9\u03bf\u03b9 \u03bc\u03c0\u03b1\u03af\u03bd\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf \u00ab\u03ba\u03ac\u03b4\u03c1\u03bf\u00bb \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03cc\u03c3\u03b7\u03c2 - LarissaPress https://t.co/8Qq4QVyeBT", "tweet_lang": "el", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8Qq4QVyeBT"]}, {"id": 1439472088297971712, "verified": false, "tweet_text": "Hay que reducir como sea la DOSIS de virus inhalada.\nLa infecci\u00f3n es anal\u00f3gica, no binaria. https://t.co/uBAUEp0fcs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uBAUEp0fcs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay que reducir como sea la DOSIS de virus inhalada. La infecci\u00f3n es anal\u00f3gica, no binaria."}, {"id": 1439472026452992001, "verified": false, "tweet_text": "Voy a poner aqu\u00ed que ya tengo las dos dosis de la vacuna para que me salgan ads de promociones y descuentos con cartilla de vacunaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Voy a poner aqu\u00ed que ya tengo las dos dosis de la vacuna para que me salgan ads de promociones y descuentos con cartilla de vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1439471960124100614, "verified": false, "tweet_text": "Sigo despierto tratando de que el efecto de la segunda dosis de SPUTNIK-V no me pegue, ok. Que por cierto doli\u00f3 much\u00edsimo! \ud83e\udd74 #SputnikV #VacunacionCDMX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV", "VacunacionCDMX"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sigo despierto tratando de que el efecto de la segunda dosis de SPUTNIK-V no me pegue, ok. Que por cierto doli\u00f3 much\u00edsimo! \ud83e\udd74"}, {"id": 1439471912317489154, "verified": false, "tweet_text": "Es gracioso como por momentos estoy bien y por otros creo que me llevar\u00e1 mam\u00e1 Coco. No me pego tan fuerte como la primera dosis pero esta segunda igual ha hecho lo que quiere. xD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es gracioso como por momentos estoy bien y por otros creo que me llevar\u00e1 mam\u00e1 Coco. No me pego tan fuerte como la primera dosis pero esta segunda igual ha hecho lo que quiere. xD"}, {"id": 1439471909511520257, "verified": false, "tweet_text": "Y a #Iztapalapa para cuando primeras dosis 18 a 29? @Claudiashein @EduardoClark la salud es un derecho de todos los mexicanos https://t.co/KbQhNtndQU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Iztapalapa"], "mentions": ["Claudiashein", "EduardoClark"], "tweet_urls": ["https://t.co/KbQhNtndQU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y a para cuando primeras dosis a ? la salud es un derecho de todos los mexicanos"}, {"id": 1439471870257082370, "verified": false, "tweet_text": "@Dra_Guaripete Que dicha doc..\ud83e\udd29 por este lado unos en la eterna espera, o medias dosis \ud83d\ude05.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Dra_Guaripete"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05", "\ud83e\udd29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que dicha doc..\ud83e\udd29 por este lado unos en la eterna espera, o medias dosis \ud83d\ude05."}, {"id": 1439471742532128769, "verified": false, "tweet_text": "@TrejosFer Lo que me extra\u00f1a es que haya un 15% con doble dosis que est\u00e9 internado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["TrejosFer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que me extra\u00f1a es que haya un % con doble dosis que est\u00e9 internado."}, {"id": 1439471634302349314, "verified": false, "tweet_text": "FDA: \u0397 \u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03c9\u03bd\u03af\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bf\u03b4\u03ae\u03b3\u03b7\u03c3\u03b1\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc\u03c1\u03c1\u03b9\u03c8\u03b7 \u03c7\u03bf\u03c1\u03ae\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03cc\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc https://t.co/nhf8Wx271Q", "tweet_lang": "el", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nhf8Wx271Q"]}, {"id": 1439471621983457281, "verified": false, "tweet_text": "Saya menjual (ORIGINAL)  BS MAGIC... seharga Rp280.000. Dapatkan di Shopee sekarang! https://t.co/T724txmC4t #ShopeeID https://t.co/YKSAtVEdrf", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["ShopeeID"], "tweet_urls": ["https://t.co/T724txmC4t"]}, {"id": 1439471473119350785, "verified": false, "tweet_text": "@FerranGarrido @MYoyoba T\u2019has venido a Torrespa\u00f1a? M\u2019hubiese gustado coincidir pero yo ya estoy out; el periodismo televisivo necesita un poco de poes\u00eda, cuidado con pasarse con la dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["FerranGarrido", "MYoyoba"], "country": "MEXICO", "text_es": "T\u2019has venido a Torrespa\u00f1a? M\u2019hubiese gustado coincidir pero yo ya estoy out; el periodismo televisivo necesita un poco de poes\u00eda, cuidado con pasarse con la dosis."}, {"id": 1439471452965806080, "verified": false, "tweet_text": "@VayansenTodos En principio ten\u00e9s q aislarte, vos y t/pareja.\nPerder gusto u olfato es s\u00edntoma, p) asegurarte ol\u00e9 o toma un poco de vinagre.\n\nTener 2 dosis no te exime de contraer la enfermedad. La vacuna evita solo formas graves de Covid, no q no lo tengas. Tampoco evita q contagies", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["VayansenTodos"], "country": "MEXICO", "text_es": "En principio ten\u00e9s q aislarte, vos y t/pareja. Perder gusto u olfato es s\u00edntoma, p) asegurarte ol\u00e9 o toma un poco de vinagre. Tener dosis no te exime de contraer la enfermedad. La vacuna evita solo formas graves de Covid, no q no lo tengas. Tampoco evita q contagies"}, {"id": 1439471449840836610, "verified": true, "tweet_text": "@sukagajelasemg Jika telah melengkapi vaksinasi dosis kedua maka untuk penerbangan Bandung-Surabaya-Kupang wajib melampirkan sertifikat vaksin (vaksinasi dosis kedua) dan melampirkan hasil Rapid Test Antigen dengan masa berlaku 1x24 jam. (1).", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["sukagajelasemg"]}, {"id": 1439471371436773379, "verified": false, "tweet_text": "@daripadangentot Udah kelar vaksin dosis 2 wkwk", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["daripadangentot"]}, {"id": 1439471353854259206, "verified": false, "tweet_text": "@cenoramoons Jangan ih, masa 2 dosis ntar kenapa2 laki gw \ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["cenoramoons"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"]}, {"id": 1439471335353331713, "verified": false, "tweet_text": "pq en la semana que me voy de vacaciones es en la misma semana que me toca la segunda dosis de mi vacuna\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "pq en la semana que me voy de vacaciones es en la misma semana que me toca la segunda dosis de mi vacuna\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439471279896084482, "verified": true, "tweet_text": "@008marchie Halo kak. Dapat kami informasikan mengenai persyaratan penerbangan rute penerbangan tersebut, apabila sudah memiliki vaksin dosis kedua dapat melampirkan antigen dengan masa berlaku 1x24 jam serta mengisi e-HAC. (1)", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["008marchie"]}, {"id": 1439471196320509952, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0f Jornada Nacional de Vacunaci\u00f3n Contra el COVID-19 \u2022 Segunda Dosis \ud83d\udc89 \n\nPara adultos de 40 a 49 a\u00f1os que radican en el municipio de Naucalpan\n\nMayores informes favor de comunicarse a Naucaltel: 55 26 01 60 01 https://t.co/Ga5zWzdejo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0f Jornada Nacional de Vacunaci\u00f3n Contra el COVID-19 \u2022 Segunda Dosis \ud83d\udc89 Para adultos de a a\u00f1os que radican en el municipio de Naucalpan Mayores informes favor de comunicarse a Naucaltel:"}, {"id": 1439470974018150401, "verified": false, "tweet_text": "@micosabella1 Buena noche, es como el primero, este funcionar\u00e1 como comprobante de segunda dosis, puedes descargarlo en https://t.co/WT917mUUE4 ingresando tu CURP.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["micosabella1"], "tweet_urls": ["https://t.co/WT917mUUE4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buena noche, es como el primero, este funcionar\u00e1 como comprobante de segunda dosis, puedes descargarlo en ingresando tu CURP."}, {"id": 1439470899716100098, "verified": false, "tweet_text": "Hoy mi cuerpo necesita de ti y saber\nQue la dosis perfecta est\u00e1 en tus caderas\nEn tus besos, tu sonrisa, tu cabello\nY que ese cuerpo que me eriza.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy mi cuerpo necesita de ti y saber Que la dosis perfecta est\u00e1 en tus caderas En tus besos, tu sonrisa, tu cabello Y que ese cuerpo que me eriza."}, {"id": 1439470883819687939, "verified": false, "tweet_text": "@renzograner @exmadresola @angeltasb @gcamacho1275 @lizbethcita @avendiego No he visto ninguna otra vacuna que proteja tan poco...hay cantidad de gente vacunada con dos dosis que se ha infectado y contagiado a otros...eso no sucede con vacunas para la rabia en perros por ejemplo..o fiebre amarilla en humanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["renzograner", "exmadresola", "angeltasb", "gcamacho1275", "lizbethcita", "avendiego"], "country": "MEXICO", "text_es": "No he visto ninguna otra vacuna que proteja tan poco...hay cantidad de gente vacunada con dos dosis que se ha infectado y contagiado a otros...eso no sucede con vacunas para la rabia en perros por ejemplo..o fiebre amarilla en humanos."}, {"id": 1439470574191800320, "verified": true, "tweet_text": "Sebanyak 10.000 dosis vaksin digelontor untuk warga dalam beberapa hari ke depan secara bertahap. Vaksinasi yang digelar atas perintah Ketua DPR RI, Puan Maharani itu diawali di Kantor DPC PDI Perjuangan Sragen, Sabtu (18/9/2021).\n\n#PDIPerjuangan \n#SolidBergerak", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["PDIPerjuangan", "SolidBergerak"]}, {"id": 1439470574170955778, "verified": false, "tweet_text": "@Mariana29233216 @Claudiashein No porque t\u00fa necesitas segunda dosis y est\u00e1n aplicando la primera, debes de estar pendiente cuando apliquen segunda dosis entu estado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Mariana29233216", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "No porque t\u00fa necesitas segunda dosis y est\u00e1n aplicando la primera, debes de estar pendiente cuando apliquen segunda dosis entu estado."}, {"id": 1439470573130715138, "verified": false, "tweet_text": "@JS4SONORA @ssaludsonora @DrAlvidrez @RadioSonora947 @Lulyhdezf @dr_japacheco @joaquinsolorio @elchiltepin @Luis_montanna @joseluishdezc @josehc12 Cuando ser\u00e1 la segunda dosis para 18 a 29 a\u00f1os en Santa Ana?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["JS4SONORA", "ssaludsonora", "DrAlvidrez", "RadioSonora947", "Lulyhdezf", "dr_japacheco", "joaquinsolorio", "elchiltepin", "Luis_montanna", "joseluishdezc", "josehc12"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando ser\u00e1 la segunda dosis para a a\u00f1os en Santa Ana?"}, {"id": 1439470560229036037, "verified": true, "tweet_text": "#Vacun\u00f3metroVen | En cuanto a la precisi\u00f3n de los datos de voceros oficiales, solo en 11 de 24 han informado la aplicaci\u00f3n de la primera dosis: en total se han suministrado 2.415.910 primeras dosis. \n\nhttps://t.co/BPzYnuhqqf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Vacun\u00f3metroVen"], "tweet_urls": ["https://t.co/BPzYnuhqqf"], "country": "MEXICO", "text_es": "| En cuanto a la precisi\u00f3n de los datos de voceros oficiales, solo en de han informado la aplicaci\u00f3n de la primera dosis: en total se han suministrado primeras dosis."}, {"id": 1439470270255882240, "verified": false, "tweet_text": "@Karladominv Buena noche, solo se aplicar\u00e1 segunda dosis, rezagados de primera deber\u00e1n asistir a jornada de primera dosis, te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y medios oficiales para conocer las siguientes fechas de aplicaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Karladominv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buena noche, solo se aplicar\u00e1 segunda dosis, rezagados de primera deber\u00e1n asistir a jornada de primera dosis, te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y medios oficiales para conocer las siguientes fechas de aplicaci\u00f3n."}, {"id": 1439470148818194432, "verified": false, "tweet_text": "Pidamos porque la siguiente semana por fin  tenga mi dosis de la vacuna https://t.co/YIPZPuF3SZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pidamos porque la siguiente semana por fin tenga mi dosis de la vacuna"}, {"id": 1439470053464940545, "verified": false, "tweet_text": "@Jorgebe92981598 @CuarentenaXCov @Minsa_Peru Si bajan eso quiere decir m\u00e1s dosis eso quiere decir menos para los que todavia no se han vaucnado y moverian todo el calendario. Adem\u00e1s las edades lo bajan de 3 en 3 capaz para la siguiente sea hasta los 22 o 21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Jorgebe92981598", "CuarentenaXCov", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si bajan eso quiere decir m\u00e1s dosis eso quiere decir menos para los que todavia no se han vaucnado y moverian todo el calendario. Adem\u00e1s las edades lo bajan de en capaz para la siguiente sea hasta los o"}, {"id": 1439469811159994368, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Observe usted el asombroso caso de la \u00fanica comunidad espa\u00f1ola que segrega muertes con y sin inoculaci\u00f3n. En Extremadura el 85% de los fallecidos estaban inoculados con ambas dosis. Los fallecidos con una sola dosis no s\u00e9 contabilizaron como no inoculados\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Observe usted el asombroso caso de la \u00fanica comunidad espa\u00f1ola que segrega muertes con y sin inoculaci\u00f3n. En Extremadura el % de los fallecidos estaban inoculados con ambas dosis. Los fallecidos con una sola dosis no s\u00e9 contabilizaron como no inoculados\u2026"}, {"id": 1439469788019970053, "verified": false, "tweet_text": "@jauregui_jose25 Aunque tengas la segunda dosis no vas a salir \u2026 https://t.co/txA7KvjhGh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["jauregui_jose25"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aunque tengas la segunda dosis no vas a salir \u2026"}, {"id": 1439469716704215042, "verified": false, "tweet_text": "Tengo una dosis de Pfizer y otra de AstraZeneca, \u00bfme voy a morir?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo una dosis de Pfizer y otra de AstraZeneca, \u00bfme voy a morir?"}, {"id": 1439469711457062916, "verified": true, "tweet_text": "@fwreya Selamat siang kak @fwreya . Jika telah melengkapi vaksinasi dosis kedua maka penerbangan Jakarta-Bali wajib melampirkan sertifikat vaksin (vaksinasi dosis kedua) dan melampirkan hasil Rapid Test Antigen dengan masa berlaku 1x24 jam. (1).", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["fwreya", "fwreya"]}, {"id": 1439469642679037959, "verified": false, "tweet_text": "@Lapolo_87 De ninguna manera, todo igual. Me pusieron la Pfizer (dos dosis) y mi periodo vino cuando era y luego se fue", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Lapolo_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "De ninguna manera, todo igual. Me pusieron la Pfizer (dos dosis) y mi periodo vino cuando era y luego se fue"}, {"id": 1439469618423386113, "verified": false, "tweet_text": "Gestern wurden in Basel-Stadt 551 Personen geimpft. Vorgestern waren es 2359.\nInsgesamt wurden 136481 (+435) Personen mit der ersten, 120543 (+50) Personen mit der zweiten Dosis geimpft.\nTotal: 257188.", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439469613142745088, "verified": false, "tweet_text": "Una oraci\u00f3n pa' que ma\u00f1ana si me pongan la segunda dosis de pfizer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una oraci\u00f3n pa' que ma\u00f1ana si me pongan la segunda dosis de pfizer"}, {"id": 1439469536034521095, "verified": false, "tweet_text": "@angkasapura172 min kalau penerbangan jakarta ke daerah level 2 di luar jawa bali bisa antigen ya kalau sudah vaksin 2 dosis?", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["angkasapura172"]}, {"id": 1439469455063539713, "verified": false, "tweet_text": "De regreso a casa despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis fue imposible no soltar algunas l\u00e1grimas por la mujer que sigo amando que no pudo llegar a este momento; por los familiares y amigos que ya no se encuentran con nosotros. \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "De regreso a casa despu\u00e9s de recibir mi segunda dosis fue imposible no soltar algunas l\u00e1grimas por la mujer que sigo amando que no pudo llegar a este momento; por los familiares y amigos que ya no se encuentran con nosotros. \ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439469440303783937, "verified": false, "tweet_text": "@Amadoelquelolea Alguien sabe qu\u00e9 pasa con la cansino, a los que nos la aplicaron recibiremos otra dosis  ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Amadoelquelolea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien sabe qu\u00e9 pasa con la cansino, a los que nos la aplicaron recibiremos otra dosis ?"}, {"id": 1439469434268233729, "verified": false, "tweet_text": "@Mariana29233216 @Claudiashein No porque est\u00e1n poniendo primera dosis y t\u00fa necesitas la segunda dosis, tienes que estar pendiente en d\u00f3nde  van a aplicar segunda dosis en tu estado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Mariana29233216", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "No porque est\u00e1n poniendo primera dosis y t\u00fa necesitas la segunda dosis, tienes que estar pendiente en d\u00f3nde van a aplicar segunda dosis en tu estado."}, {"id": 1439469336872226819, "verified": true, "tweet_text": "#Vacuna #COVID19 | EEUU autoriza la tercera dosis de #Pfizer para los mayores de 65 a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo de la vacuna. https://t.co/ky7EIwIjCx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Vacuna", "COVID19", "Pfizer"], "tweet_urls": ["https://t.co/ky7EIwIjCx"], "country": "MEXICO", "text_es": "| EEUU autoriza la tercera dosis de para los mayores de a\u00f1os y la poblaci\u00f3n de alto riesgo de la vacuna."}, {"id": 1439469333546250241, "verified": false, "tweet_text": "necesito mil dosis de masajes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "necesito mil dosis de masajes"}, {"id": 1439469321911250947, "verified": false, "tweet_text": "Niadtong Setyembre 9 sa alas 7 sa gabii, 2,219,101 nga dosis ang naindyeksyon sa atong mga kababayan sa pagpanguna sa Manila Health Department. #BilisKilos https://t.co/WONAFQImy3", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["BilisKilos"]}, {"id": 1439469319918735364, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de dosis de Sinopharm arribaron esta noche al pa\u00eds https://t.co/VRR3FnV6SF v\u00eda @Noticiasde_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Noticiasde_"], "tweet_urls": ["https://t.co/VRR3FnV6SF"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de dosis de Sinopharm arribaron esta noche al pa\u00eds v\u00eda"}, {"id": 1439469178281418756, "verified": false, "tweet_text": "Si esto se siente la segunda dosis no me imagino el covis \ud83d\ude16 send paracetamol https://t.co/IjqfXHIEaE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude16"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si esto se siente la segunda dosis no me imagino el covis \ud83d\ude16 send paracetamol"}, {"id": 1439469152532578311, "verified": false, "tweet_text": "@chanwi_s El tiempo efectivo para la segunda dosis es de 8 a 12 semanas. Es decir entre el d\u00eda 56 a 84 despu\u00e9s de la primera dosis, el Gobierno de M\u00e9xico considera ese periodo para asignar la jornada, en cuanto se confirme la aplicaci\u00f3n lo publicaremos por este medio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["chanwi_s"], "country": "MEXICO", "text_es": "El tiempo efectivo para la segunda dosis es de a semanas. Es decir entre el d\u00eda a despu\u00e9s de la primera dosis, el Gobierno de M\u00e9xico considera ese periodo para asignar la jornada, en cuanto se confirme la aplicaci\u00f3n lo publicaremos por este medio."}, {"id": 1439469083725123584, "verified": false, "tweet_text": "Este momento estar\u00eda necesitando un dosis de \"Darmela en la pera\".", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Este momento estar\u00eda necesitando un dosis de \"Darmela en la pera\"."}, {"id": 1439469080424112128, "verified": false, "tweet_text": "@EdySilv99848815 @EduardoClark No hab\u00eda vacunas de Astra Zeneca https://t.co/KzDccxHvni", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["EdySilv99848815", "EduardoClark"], "tweet_urls": ["https://t.co/KzDccxHvni"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hab\u00eda vacunas de Astra Zeneca"}, {"id": 1439469057607184388, "verified": false, "tweet_text": "@Nemli_mot Si dan un cartonZito con tus datos, fechas de dosis y tipo de vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Nemli_mot"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si dan un cartonZito con tus datos, fechas de dosis y tipo de vacuna"}, {"id": 1439468834319126531, "verified": false, "tweet_text": "@JuanHugoNeza Cu\u00e1ndo toca 40 a\u00f1os segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["JuanHugoNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cu\u00e1ndo toca a\u00f1os segunda dosis?"}, {"id": 1439468827520143361, "verified": false, "tweet_text": "Mi vecina 20 a\u00f1os milita en juntos y ya tiene las 2 dosis tengo 60 y sigo esperando\nSe q no lo leera ni contestara \nApoyo y apoyare su gestin con o sin vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mi vecina a\u00f1os milita en juntos y ya tiene las dosis tengo y sigo esperando Se q no lo leera ni contestara Apoyo y apoyare su gestin con o sin vacuna"}, {"id": 1439468825167151105, "verified": false, "tweet_text": "@horaciorlarreta no se si leera esto y menos contestar ya que mis mensajes de instagram son ignorados lo hago x esta via en provincia vacuanan sin turno 2 dosis yo en caba ya pase los 110 dia eran 85 que debo esperar los resultados del 14/11", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["horaciorlarreta"], "country": "MEXICO", "text_es": "no se si leera esto y menos contestar ya que mis mensajes de instagram son ignorados lo hago x esta via en provincia vacuanan sin turno dosis yo en caba ya pase los dia eran que debo esperar los resultados del /11"}, {"id": 1439468816447283200, "verified": false, "tweet_text": "@dianabananatheo @EduardoClark @sophomorfing @EdySilv99848815 No hab\u00eda vacunas de Astra zeneca. https://t.co/KzDccxHvni", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["dianabananatheo", "EduardoClark", "sophomorfing", "EdySilv99848815"], "tweet_urls": ["https://t.co/KzDccxHvni"], "country": "MEXICO", "text_es": "No hab\u00eda vacunas de Astra zeneca."}, {"id": 1439468744703713281, "verified": false, "tweet_text": "\u03a0\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03ae \u03b7 \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03c9\u03bc\u03ae \u03b4\u03b9\u03c0\u03bb\u03ae\u03c2 \u03b4\u03cc\u03c3\u03b7\u03c2 \u0395\u039d\u03a6\u0399\u0391 \u03c4\u03bf\u03bd \u039f\u03ba\u03c4\u03ce\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf \u03b1\u03bd\u03c4\u03af \u03c4\u03bf\u03bd \u03a3\u03b5\u03c0\u03c4\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf https://t.co/e0wYt1od8m", "tweet_lang": "el", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/e0wYt1od8m"]}, {"id": 1439468730275172358, "verified": false, "tweet_text": "@lopezdoriga Claro que tienen 1330 millones de habitantes, eso querequere decir que vacunaron el 1.8 % de su poblaci\u00f3n con una dosis, ojal\u00e1 y logren pronto la menta del 75%", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["lopezdoriga"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro que tienen millones de habitantes, eso querequere decir que vacunaron el % de su poblaci\u00f3n con una dosis, ojal\u00e1 y logren pronto la menta del %"}, {"id": 1439468677934497795, "verified": false, "tweet_text": "necesito una dosis de consuelos y abrazos, no pido gran cosa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "necesito una dosis de consuelos y abrazos, no pido gran cosa"}, {"id": 1439468622687113217, "verified": false, "tweet_text": "@Lapolo_87 Pfizer, segunda dosis, acne, dos meses con sangrado \ud83e\ude78(afortunadamente sin c\u00f3licos). -a veces pienso que estaba mejor sin vacuna, dos contactos cercanos covid y sin s\u00edntomas-", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Lapolo_87"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\ude78"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer, segunda dosis, acne, dos meses con sangrado \ud83e\ude78(afortunadamente sin c\u00f3licos). -a veces pienso que estaba mejor sin vacuna, dos contactos cercanos covid y sin s\u00edntomas-"}, {"id": 1439468483218182148, "verified": false, "tweet_text": "@Xatua_ Te entiendo, una amiga, me ofreci\u00f3 irme a vacunar a Tlanepantla hace una semana (porque hab\u00edan sobrado 100 dosis. No acepte. \n\nPero, ahora me cuestiono si no hubiera sido buena idea. Ya es cansado que a este punto sigamos sin tener vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Xatua_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te entiendo, una amiga, me ofreci\u00f3 irme a vacunar a Tlanepantla hace una semana (porque hab\u00edan sobrado dosis. No acepte. Pero, ahora me cuestiono si no hubiera sido buena idea. Ya es cansado que a este punto sigamos sin tener vacuna."}, {"id": 1439468452796944385, "verified": false, "tweet_text": "@telediario @Leonardo_LugoV @DanyMartin91 @joel_valdezn cuando la 2da dosis en @Edomex @GobNeza ya vamos para 84 d\u00edas los de 40-49 y los de 18-29 no ha pasado ni 1 mes y ya les van a aplicar la 2da dosis en algunos trabajos solicitan la 2da dosis para contrataci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["telediario", "Leonardo_LugoV", "DanyMartin91", "joel_valdezn", "Edomex", "GobNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando la da dosis en ya vamos para d\u00edas los de -49 y los de -29 no ha pasado ni mes y ya les van a aplicar la da dosis en algunos trabajos solicitan la da dosis para contrataci\u00f3n"}, {"id": 1439468323180367874, "verified": false, "tweet_text": "@telediario cuando la 2da dosis en @Edomex @GobNeza ya vamos para 84 d\u00edas los de 40-49 y los de 18-29 no ha pasado ni 1 mes y ya les van a aplicar la 2da dosis en algunos trabajos solicitan la 2da dosis para contrataci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["telediario", "Edomex", "GobNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando la da dosis en ya vamos para d\u00edas los de -49 y los de -29 no ha pasado ni mes y ya les van a aplicar la da dosis en algunos trabajos solicitan la da dosis para contrataci\u00f3n"}, {"id": 1439468320475029506, "verified": false, "tweet_text": "La clara posici\u00f3n de @ccarballo50 sobre la tercera dosis de la #vacuna y sobre vacunar a los ni\u00f1os \u201c No est\u00e1n ingresando ni\u00f1os ,no ser\u00eda necesario vacunar a los menores de 12 a\u00f1os \u201c https://t.co/O87QVQ1l33", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["vacuna"], "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "La clara posici\u00f3n de sobre la tercera dosis de la y sobre vacunar a los ni\u00f1os \u201c No est\u00e1n ingresando ni\u00f1os ,no ser\u00eda necesario vacunar a los menores de a\u00f1os \u201c"}, {"id": 1439468095937015808, "verified": false, "tweet_text": "@ArgentianaA @u_nameera sebenarnya, gak akan trauma juga dengan jarum suntik. karena pada saat nangis itu, fokus konsentrasinya sudah berubah tidak ke jarum suntik. dia gak sadar kalau sudah disuntik. apalagi dosis anak umur segitu hanya sebesar 0.5ml.\n\nyang membuat trauma, itu bullian teman\u00b2nya \ud83d\ude05\ud83d\ude05", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ArgentianaA", "u_nameera"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"]}, {"id": 1439467925409251330, "verified": false, "tweet_text": "Lara se dio cuenta  que ma\u00f1ana tenia que ir anponerse la 2da dosis de la vacuna a casi 7 horas antes, es divina la amo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lara se dio cuenta que ma\u00f1ana tenia que ir anponerse la da dosis de la vacuna a casi horas antes, es divina la amo"}, {"id": 1439467923219812354, "verified": false, "tweet_text": "@AntonioNocedal @HLGatell Y aqu\u00ed que hay? El INSABI que es otro de los grandes fracasos de este gobierno. Recuerde las vacunas no son gratuitas ya las pagamos con nuestros impuestos y hoy no hay vacunas para todos. Mucha gente no ha recibido ni la 1a dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["AntonioNocedal", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y aqu\u00ed que hay? El INSABI que es otro de los grandes fracasos de este gobierno. Recuerde las vacunas no son gratuitas ya las pagamos con nuestros impuestos y hoy no hay vacunas para todos. Mucha gente no ha recibido ni la a dosis."}, {"id": 1439467903544438785, "verified": false, "tweet_text": "@HabloLongevo Seg\u00fan la Secretar\u00eda de Salud de CDMX, en el estadio ol\u00edmpico universitario van a aplicar segunda dosis de Sputnik V, no de AstraZeneca. https://t.co/9pWFgz7Cze", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["HabloLongevo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan la Secretar\u00eda de Salud de CDMX, en el estadio ol\u00edmpico universitario van a aplicar segunda dosis de Sputnik V, no de AstraZeneca."}, {"id": 1439467902697156608, "verified": false, "tweet_text": "Estas alcald\u00edas aplicar\u00e1n segunda dosis \u2013 Noticieros Televisa...\nhttps://t.co/qoiNKMEQmo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/qoiNKMEQmo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estas alcald\u00edas aplicar\u00e1n segunda dosis \u2013 Noticieros Televisa..."}, {"id": 1439467770110939143, "verified": false, "tweet_text": "@sputnikvaccine Ya me dieron la segunda dosis de Sputnik en Buenos Aires, Argentina. Por fin!! Me dio fiebre y dolor muscular. Pero ahora estoy m\u00e1s tranquila \ud83d\udc95\ud83d\udc4f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["sputnikvaccine"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc95", "\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me dieron la segunda dosis de Sputnik en Buenos Aires, Argentina. Por fin!! Me dio fiebre y dolor muscular. Pero ahora estoy m\u00e1s tranquila \ud83d\udc95\ud83d\udc4f"}, {"id": 1439467719208865793, "verified": false, "tweet_text": "@divianb Bueno, no vayamos muy lejos. A partir del 20/09 para ingresar a Per\u00fa es requisito contar con las dos dosis aplicadas y certificadas, adem\u00e1s una prueba PCR. Aplica para nacionales, residentes y extranjeros turistas\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["divianb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, no vayamos muy lejos. A partir del /09 para ingresar a Per\u00fa es requisito contar con las dos dosis aplicadas y certificadas, adem\u00e1s una prueba PCR. Aplica para nacionales, residentes y extranjeros turistas\u2026"}, {"id": 1439467692101029890, "verified": false, "tweet_text": "tank: do you even heal?\nme as sage: yes i dosis https://t.co/cGAlj4tFVC", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "tank: do you even heal? me as sage: yes i dosis"}, {"id": 1439467658097958913, "verified": false, "tweet_text": "@FABIOZACCAGNINO No habla de Covidshield, pero a diferencia de otros pa\u00edses, con una dosis se puede entrar. As\u00ed que con una de Astra Zeneca de reciente colocaci\u00f3n, se podr\u00eda.\nEl problema es no tener ciudadan\u00eda Europea", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["FABIOZACCAGNINO"], "country": "MEXICO", "text_es": "No habla de Covidshield, pero a diferencia de otros pa\u00edses, con una dosis se puede entrar. As\u00ed que con una de Astra Zeneca de reciente colocaci\u00f3n, se podr\u00eda. El problema es no tener ciudadan\u00eda Europea"}, {"id": 1439467638875377668, "verified": false, "tweet_text": "saber que la dosis perfecta est\u00e1 en tus caderas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "saber que la dosis perfecta est\u00e1 en tus caderas"}, {"id": 1439467626682404865, "verified": false, "tweet_text": "Ia menegaskan bahwa, Baik untuk dosis satu maupun dua, kami siap.", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439467568583094272, "verified": false, "tweet_text": "No que la segunda dosis no pega??\ud83e\udd74", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"]}, {"id": 1439467539826892800, "verified": false, "tweet_text": "@samibeagle @HLGatell No mientas que te duelen los mexicas cuando crees que si te vacuna USA, estar\u00edas mejor, pero es evidentemente una falacia debido a que, lo que no quieres es reconocer a AMLO que ha vacunado a m\u00e1s de 63 MILLONES a dos dosis (digas como lo digas, eso es evidencia contundente).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["samibeagle", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "No mientas que te duelen los mexicas cuando crees que si te vacuna USA, estar\u00edas mejor, pero es evidentemente una falacia debido a que, lo que no quieres es reconocer a AMLO que ha vacunado a m\u00e1s de MILLONES a dos dosis (digas como lo digas, eso es evidencia contundente)."}, {"id": 1439467512027127817, "verified": false, "tweet_text": "@Adolfo_Cerqueda cuando la 2da dosis en @Edomex @GobNeza ya vamos para 84 d\u00edas los de 40-49 y los de 18-29 no ha pasado ni 1 mes y ya les van a aplicar la 2da dosis en algunos trabajos solicitan la 2da dosis para contrataci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Adolfo_Cerqueda", "Edomex", "GobNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando la da dosis en ya vamos para d\u00edas los de -49 y los de -29 no ha pasado ni mes y ya les van a aplicar la da dosis en algunos trabajos solicitan la da dosis para contrataci\u00f3n"}, {"id": 1439467351628525570, "verified": false, "tweet_text": "@adn40 @Adolfo_Cerqueda @juanmapregunta Para cuando la 2da dosis en @Edomex @GobNeza ya vamos para 84 d\u00edas los de 40-49 y los de 18-29 no ha pasado ni 1 mes y ya les van a aplicar la 2da dosis en algunos trabajos solicitan la 2da dosis para contrataci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["adn40", "Adolfo_Cerqueda", "juanmapregunta", "Edomex", "GobNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando la da dosis en ya vamos para d\u00edas los de -49 y los de -29 no ha pasado ni mes y ya les van a aplicar la da dosis en algunos trabajos solicitan la da dosis para contrataci\u00f3n"}, {"id": 1439467099257069573, "verified": false, "tweet_text": "Una dosis de \"Samurai Champloo\" antes de dormir. https://t.co/5BpqGJxkbN", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439467095209611266, "verified": false, "tweet_text": "Bila perlu, Anda juga dapat mengonsumsi suplemen magnesium sesuai dengan anjuran dokter. Dokter biasanya akan meresepkan suplemen magnesium dengan dosis 200 sampai 400 miligram per hari untuk membantu mengatasi kaki bengkak. Namun, suplemen ini tidak dianjurkan untuk Anda yang", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439467075408482308, "verified": false, "tweet_text": "Mi primer per\u00edodo luego de la segunda dosis de la vacuna me est\u00e1 matando \ud83e\udd22 se me adelanto 4 d\u00edas (cosa que nunca me ocurre) y el dolor est\u00e1 insoportable", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd22"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi primer per\u00edodo luego de la segunda dosis de la vacuna me est\u00e1 matando \ud83e\udd22 se me adelanto d\u00edas (cosa que nunca me ocurre) y el dolor est\u00e1 insoportable"}, {"id": 1439466993145503745, "verified": false, "tweet_text": "Con la dosis justa de cinismo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Con la dosis justa de cinismo"}, {"id": 1439466891869888512, "verified": false, "tweet_text": "@CIGBCuba @Alvarit32817073 Felicidades @CIGBCuba, ya comenzamos a exportar Vidas con #Abdala, nuestros queridos hermanos vietnamitas con tres dosis de pa\u00eds @Cuba  en el hombro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Abdala"], "mentions": ["CIGBCuba", "Alvarit32817073", "CIGBCuba", "cuba"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Felicidades , ya comenzamos a exportar Vidas con , nuestros queridos hermanos vietnamitas con tres dosis de pa\u00eds en el hombro."}, {"id": 1439466801847472128, "verified": false, "tweet_text": "Estas personas ocupar\u00e1n otra dosis m\u00e1s de la vacuna contra el COVID https://t.co/hdXJy2khR9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hdXJy2khR9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estas personas ocupar\u00e1n otra dosis m\u00e1s de la vacuna contra el COVID"}, {"id": 1439466731706232834, "verified": false, "tweet_text": "@Dabel99692299 @GobNeza @JuanHugoNeza @Adolfo_Cerqueda La vacunaci\u00f3n fue del 22 al 26 de junio para cu\u00e1ndo la 2da dosis @Adolfo_Cerqueda @GobiernoMX @SSaludCdMx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Dabel99692299", "GobNeza", "JuanHugoNeza", "Adolfo_Cerqueda", "Adolfo_Cerqueda", "GobiernoMX", "SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunaci\u00f3n fue del al de junio para cu\u00e1ndo la da dosis"}, {"id": 1439466715084206081, "verified": false, "tweet_text": "@perrottap13 Av\u00edsenle a la chorra q perdi\u00f3,  q en noviembre le dan la segunda dosis y q seg\u00fan vallejos este gobierno fue, fracas\u00f3.  \ud83d\ude42\ud83d\udc4e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["perrottap13"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42", "\ud83d\udc4e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Av\u00edsenle a la chorra q perdi\u00f3, q en noviembre le dan la segunda dosis y q seg\u00fan vallejos este gobierno fue, fracas\u00f3. \ud83d\ude42\ud83d\udc4e"}, {"id": 1439466702815776769, "verified": false, "tweet_text": "No le deseo a nadie el baj\u00f3n de la segunda dosis de Sputnik V. WTF?!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No le deseo a nadie el baj\u00f3n de la segunda dosis de Sputnik V. WTF?!"}, {"id": 1439466570011582464, "verified": false, "tweet_text": "La lecci\u00f3n del d\u00eda fue: la segunda dosis me la pondr\u00e9 en el brazo izquierdo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La lecci\u00f3n del d\u00eda fue: la segunda dosis me la pondr\u00e9 en el brazo izquierdo"}, {"id": 1439466552542130177, "verified": false, "tweet_text": "@wkwkgajelas Aku kemaren sama yg halodoc dan itu az jg. Abis vaksin pertama langsung dikasih jadwal buat dosis keduanya.. aku kira yg sblm2nya gitu jg. Trs skrg udh dapet buat dosis 2 tp?", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["wkwkgajelas"]}, {"id": 1439466475924992000, "verified": true, "tweet_text": "Panel asesor de la FDA aprueba la tercera dosis de la vacuna de Pfizer para personas mayores y en riesgo https://t.co/UIZE0qz9ld", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UIZE0qz9ld"], "country": "MEXICO", "text_es": "Panel asesor de la FDA aprueba la tercera dosis de la vacuna de Pfizer para personas mayores y en riesgo"}, {"id": 1439466411202600961, "verified": false, "tweet_text": "Una m\u00e9dica de La Coru\u00f1a: la tercera dosis se la va a poner \"su puta madre!\" https://t.co/xuAxrqmClr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xuAxrqmClr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una m\u00e9dica de La Coru\u00f1a: la tercera dosis se la va a poner \"su puta madre!\""}, {"id": 1439466183066112003, "verified": false, "tweet_text": "#Moderna advierte que la protecci\u00f3n de la vacuna frente al #COVID19 disminuye con el tiempo e insiste en la necesidad de dosis de refuerzo https://t.co/K1i0diZybd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Moderna", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/K1i0diZybd"], "country": "MEXICO", "text_es": "advierte que la protecci\u00f3n de la vacuna frente al disminuye con el tiempo e insiste en la necesidad de dosis de refuerzo"}, {"id": 1439466117370613764, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Cuando habr\u00e1 primera dosis para j\u00f3venes de 18 a 29???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando habr\u00e1 primera dosis para j\u00f3venes de a ???"}, {"id": 1439466077705154560, "verified": false, "tweet_text": "@CmteVentura \ud83d\udcc5 Inmunidad Colectiva\n\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd M\u00e9xico\n\n\ud83d\udc89 Dosis Aplicadas\n94,300,526\n\n\ud83d\udc89 Dosis Necesarias (70% de poblaci\u00f3n)\n88,066,582\n\n\u23f1\ufe0f Con este ritmo (561,989/d\u00eda) se lograr\u00e1 el\n23/02/2022\n\nDuplic\u00e1ndolo\n06/12/2021\n\nTriplic\u00e1ndolo\n10/11/2021\n\nActualizado\n2021-09-16", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["CmteVentura"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcc5", "\ud83d\udc89", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "\u23f1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcc5 Inmunidad Colectiva \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd M\u00e9xico \ud83d\udc89 Dosis Aplicadas \ud83d\udc89 Dosis Necesarias (70% de poblaci\u00f3n) \u23f1\ufe0f Con este ritmo (561,989/d\u00eda) se lograr\u00e1 el /02/2022 Duplic\u00e1ndolo /12/2021 Triplic\u00e1ndolo /11/2021 Actualizado -09-16"}, {"id": 1439466044255612932, "verified": false, "tweet_text": "Aj\u00e1 y d\u00f3nde est\u00e1 la 2da dosis de Moderna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Aj\u00e1 y d\u00f3nde est\u00e1 la da dosis de Moderna?"}, {"id": 1439466036022202371, "verified": false, "tweet_text": "Estoy lista para la segunda dosis de AstraZeneca \ud83c\udf1d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf1d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy lista para la segunda dosis de AstraZeneca \ud83c\udf1d"}, {"id": 1439465878962196487, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Mis dosis pa ti tur\u00fa turai", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mis dosis pa ti tur\u00fa turai"}, {"id": 1439465847047610376, "verified": false, "tweet_text": "@contactap2 Saya sudah vaksin dosis lengkap min (dosis 1 dan 2)", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["contactap2"]}, {"id": 1439465740122431488, "verified": false, "tweet_text": "@Luuzzzzzzzzzz Justo el calmante para que dejaran de preguntar donde esta el dinero y les dan rienda suelta para que con una dosis sientan que estan \"a salvo\" y pueden ir a restaurantes y a chupar tranquis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Luuzzzzzzzzzz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Justo el calmante para que dejaran de preguntar donde esta el dinero y les dan rienda suelta para que con una dosis sientan que estan \"a salvo\" y pueden ir a restaurantes y a chupar tranquis"}, {"id": 1439465693389496324, "verified": false, "tweet_text": "Y si, primera dosis de la vacuna, a lado de todos los que ya nos hab\u00eda dado coronabicho jajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y si, primera dosis de la vacuna, a lado de todos los que ya nos hab\u00eda dado coronabicho jajaja"}, {"id": 1439465638901305346, "verified": false, "tweet_text": "@GobNeza Para cuando la segunda dosis de 40-49 ya llevamos 3 meses y nada y en muchos trabajos solicitan la 2da dosis para contrataci\u00f3n los de 18-29 no llevan ni un mes y ya les van a aplicar la 2da dosis \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["GobNeza"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando la segunda dosis de -49 ya llevamos meses y nada y en muchos trabajos solicitan la da dosis para contrataci\u00f3n los de -29 no llevan ni un mes y ya les van a aplicar la da dosis \ud83d\ude44"}, {"id": 1439465636606980096, "verified": false, "tweet_text": "@Lapolo_87 La primera dosis me retras\u00f3 el per\u00edodo mes y medio y en el siguiente ciclo, el flujo fue muy poco.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Lapolo_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "La primera dosis me retras\u00f3 el per\u00edodo mes y medio y en el siguiente ciclo, el flujo fue muy poco."}, {"id": 1439465556835545091, "verified": false, "tweet_text": "pets! obat cacing albenworm itu rekomen gak ya? aku cari2 dosis pemakaiannya susah bgt ya cuma dijelasin untuk kucing bobot 10kg sm 5kg\u2639", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2639"]}, {"id": 1439465516628910084, "verified": false, "tweet_text": "Veo muy factible que el 95% de los que me siguen en esta cuenta lleguen a la noche de Halloween vacunados con 2 dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Veo muy factible que el % de los que me siguen en esta cuenta lleguen a la noche de Halloween vacunados con dosis."}, {"id": 1439465505702694914, "verified": false, "tweet_text": "@iglesias1971 @ginebra @Begoo64261129 Tienes la inteligencia justa para no cagarte encima mendrugo. Vete a pinchar unas cuantas dosis, que a la 5a te regalan una camiseta de Pfizer. Y por si se te olvida otra vez, recuerda: la tierra es redonda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["iglesias1971", "ginebra", "Begoo64261129"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tienes la inteligencia justa para no cagarte encima mendrugo. Vete a pinchar unas cuantas dosis, que a la a te regalan una camiseta de Pfizer. Y por si se te olvida otra vez, recuerda: la tierra es redonda"}, {"id": 1439465479723180036, "verified": false, "tweet_text": "@OctavioSL92 Buena noche, esta jornada ser\u00e1 solo de segunda dosis, te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y medios oficiales para conocer las siguientes fechas de primera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["OctavioSL92"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buena noche, esta jornada ser\u00e1 solo de segunda dosis, te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y medios oficiales para conocer las siguientes fechas de primera dosis."}, {"id": 1439465450316959744, "verified": false, "tweet_text": "Mi hermana toma anticonvulsivantes 3 veces al d\u00eda. En las farmacias normales el frasco de Depakene cuesta entre Q160\u2013Q180, pero en el patronato del Roosevelt se consigue a Q40, misma marca y dosis. \n\nNo hay suficientes adjetivos para describir el negocio de las medicinas en GT. https://t.co/ztl4H5Xv9H", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ztl4H5Xv9H"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hermana toma anticonvulsivantes veces al d\u00eda. En las farmacias normales el frasco de Depakene cuesta entre Q160\u2013Q180, pero en el patronato del Roosevelt se consigue a Q40, misma marca y dosis. No hay suficientes adjetivos para describir el negocio de las medicinas en GT."}, {"id": 1439465415214714880, "verified": false, "tweet_text": "#Coronavirus #Covid19 Coronavirus Espa\u00f1a hoy | Un estudio israel\u00ed asegura que la tercera dosis de la vacuna ofrece 10 veces m\u00e1s protecci\u00f3n que la segunda https://t.co/fNncg6rtMB https://t.co/IPksdY6N7T", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Coronavirus", "Covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/fNncg6rtMB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Coronavirus Espa\u00f1a hoy | Un estudio israel\u00ed asegura que la tercera dosis de la vacuna ofrece veces m\u00e1s protecci\u00f3n que la segunda"}, {"id": 1439465395858165765, "verified": false, "tweet_text": "@MrtoMars Bueno, aviseme si me puedo vacunar en Alajuela la segunda dosis, porque no tengo ni p\u2026 idea de donde, cuando, que poblaci\u00f3n y cual dosis\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["MrtoMars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, aviseme si me puedo vacunar en Alajuela la segunda dosis, porque no tengo ni p\u2026 idea de donde, cuando, que poblaci\u00f3n y cual dosis\u2026"}, {"id": 1439465391080677380, "verified": false, "tweet_text": "@daijoubuaniya Lha emang bocil udah bisa di vaksin 2 dosis.. wkkkk", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["daijoubuaniya"]}, {"id": 1439465336353472515, "verified": true, "tweet_text": "\ud83c\udde7\ud83c\uddf4\ud83d\udc89| #Vacunas | #Espa\u00f1a | #Francia | #Bolivia |\n \nEspa\u00f1a y Francia donaron miles de vacunas a Bolivia\n\nEl pa\u00eds vecino recibi\u00f3 600.000 dosis a trav\u00e9s del mecanismo Covax.\n\nhttps://t.co/GQTBwJPCBX https://t.co/YbeKeh82zm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["Vacunas", "Espa\u00f1a", "Francia", "Bolivia"], "tweet_urls": ["https://t.co/GQTBwJPCBX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\udde7\ud83c\uddf4"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udde7\ud83c\uddf4\ud83d\udc89| | | | | Espa\u00f1a y Francia donaron miles de vacunas a Bolivia El pa\u00eds vecino recibi\u00f3 dosis a trav\u00e9s del mecanismo Covax."}, {"id": 1439465293911404546, "verified": false, "tweet_text": "@mexican_os @_cerise_ @CarmenAColeman @kalyMazReloaded Conozco un caso desafortunadamente \nBa ku_ na Do con 2 dosis AztraZeneca\nLe rogue le implore q no se bakun....\nY no me hizo caso que porq las vak.....siempre han sido buenas : \ud83d\ude25", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["mexican_os", "_cerise_", "CarmenAColeman", "kalyMazReloaded"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude25"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conozco un caso desafortunadamente Ba ku_ na Do con dosis AztraZeneca Le rogue le implore q no se bakun.... Y no me hizo caso que porq las vak.....siempre han sido buenas : \ud83d\ude25"}, {"id": 1439465227934785537, "verified": true, "tweet_text": "Sementara di Yogyakarta disediakan sekitar 23.000 dosis. Jadi total ada sekitar 48.000 dosis vaksin yang kita berikan pada masyarakat di Solo dan Jogja. https://t.co/8QUbpemwcq", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439465219302952961, "verified": true, "tweet_text": "Untuk Solo Raya disediakan sekitar 25.000 dosis di tujuh titik (Kota Surakarta, Kabupaten Sukoharjo, Kabupaten Klaten, Kabupaten Sragen, Kabupaten Wonogiri, Kabupaten Karanganyar, dan Kabupaten Boyolali) dan juga Terminal Tirtonadi. https://t.co/Cc6r8NHYvK", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439465211283443714, "verified": true, "tweet_text": "Pada program vaksinasi massal di Solo Raya dan Jogja, dialokasikan vaksin sekitar 48 ribu dosis vaksin. \n\n#TransportasiMaju  #HariPerhubunganNasional #Harhubnas2021 #InsanPerhubunganBergerakHarmonikanIndonesia \n#vaksinmerdeka #covid_19 https://t.co/4al8gpUEKl", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["TransportasiMaju", "HariPerhubunganNasional", "Harhubnas2021", "InsanPerhubunganBergerakHarmonikanIndonesia", "vaksinmerdeka", "covid_19"]}, {"id": 1439465172209258501, "verified": false, "tweet_text": "@lemonnmilo @infomalang Bisa vaksin di tempat lain yg jenisnya sama dg vaksin pertama. Untuk antisipasi coba cari info vaksin dosis 2 di tempat lain. Atau check web UMM sebagai penyelenggara vaksin", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["lemonnmilo", "infomalang"]}, {"id": 1439465142153003010, "verified": false, "tweet_text": "@Eliza_Rain Si eres Wow, s\u00faper wow, con dosis extras de wow! Y Oh wooow!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Eliza_Rain"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si eres Wow, s\u00faper wow, con dosis extras de wow! Y Oh wooow!"}, {"id": 1439465141444104192, "verified": false, "tweet_text": "sages when they forget to cast cardia on the tank hence they are not proccing the 170 potency heal on the tank upon using dps actions such as dosis, phlegma, and pneuma and the tank dies https://t.co/LS2BkXsplR", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "sages when they forget to cast cardia on the tank hence they are not proccing the potency heal on the tank upon using dps actions such as dosis, phlegma, and pneuma and the tank dies"}, {"id": 1439465140886425602, "verified": false, "tweet_text": "@shulleyma @Teleantioquia Ni los vacunados, porque un vecino m\u00edo se puso la primera dosis y a las horas muri\u00f3 por trombosis. No ten\u00eda enfermedades preexistentes y ni siquiera pasaba de los 60 a\u00f1os de edad y as\u00ed como \u00e9l, tristemente s\u00e9 de varios casos cercanos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["shulleyma", "Teleantioquia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni los vacunados, porque un vecino m\u00edo se puso la primera dosis y a las horas muri\u00f3 por trombosis. No ten\u00eda enfermedades preexistentes y ni siquiera pasaba de los a\u00f1os de edad y as\u00ed como \u00e9l, tristemente s\u00e9 de varios casos cercanos."}, {"id": 1439465098519531523, "verified": true, "tweet_text": "@ndrlhs Selamat siang. Saat ini pengguna KRL wajib menunjukkan sertifikat vaksin (sekurangnya dosis pertama) melalui aplikasi Peduli Lindungi atau dalam bentuk cetak/digital serta mempersiapkan KTP/identitas lainnya guna dicocokkan dgn sertifikat vaksin tersebut. Tks.", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ndrlhs"]}, {"id": 1439465022363680770, "verified": false, "tweet_text": "@JuanHugoNeza Y la segunda dosis para los de 40 a 50?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["JuanHugoNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la segunda dosis para los de a ?"}, {"id": 1439464927660544005, "verified": false, "tweet_text": "@LuisOPiza @MauricioContigo Buena noche, el tiempo efectivo para la segunda dosis es de 8 a 12 semanas. Es decir entre el d\u00eda 56 a 84 despu\u00e9s de la primera dosis, el Gobierno de M\u00e9xico considera ese periodo para asignar la jornada, en cuanto se confirme la aplicaci\u00f3n lo publicaremos por este medio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["LuisOPiza", "MauricioContigo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buena noche, el tiempo efectivo para la segunda dosis es de a semanas. Es decir entre el d\u00eda a despu\u00e9s de la primera dosis, el Gobierno de M\u00e9xico considera ese periodo para asignar la jornada, en cuanto se confirme la aplicaci\u00f3n lo publicaremos por este medio."}, {"id": 1439464683401105408, "verified": false, "tweet_text": "@TolucaGob Buenas noches y los que nos pusieron sinovak? Cuando nos podr\u00edan la segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["TolucaGob"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas noches y los que nos pusieron sinovak? Cuando nos podr\u00edan la segunda dosis?"}, {"id": 1439464613263953920, "verified": false, "tweet_text": "Dosis letal de cruel dopamina, mis recuerdos sutil contamina.\nNoche eterna que nunca termina, la habitaci\u00f3n con su luna ilumina.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Dosis letal de cruel dopamina, mis recuerdos sutil contamina. Noche eterna que nunca termina, la habitaci\u00f3n con su luna ilumina."}, {"id": 1439464300880404481, "verified": true, "tweet_text": "@dfeei_ Selamat siang kak @dfeei_ . Dapat kami informasikan bahwa persyaratan penerbangan domestik Jakarta-Lampung yaitu wajib melampirkan sertifikat vaksin (minimal vaksinasi dosis pertama) serta melampirkan hasil PCR Test dengan masa berlaku 2x24 jam. (1).", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["dfeei_", "dfeei_"]}, {"id": 1439464264159350784, "verified": false, "tweet_text": "Ya con la segunda dosis de la vacuna, se antoja abrir Tinder verdaderamente\u2026 pero no, luego me enculo bien r\u00e1pido. :(((((((((((((", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya con la segunda dosis de la vacuna, se antoja abrir Tinder verdaderamente\u2026 pero no, luego me enculo bien r\u00e1pido."}, {"id": 1439464219397660683, "verified": false, "tweet_text": "@flarewurck awas kelebihan dosis", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["flarewurck"]}, {"id": 1439464192298217473, "verified": false, "tweet_text": "Gebyar Vaksin Polri\nPolres Indramayu bersama Puskesmas Sukagumiwang \nDOSIS 1 DAN 2 \n\nLOKASI 1 : BALAI DESA BONDAN\nSASARAN : MASYARAKAT UMUM\nKUOTA      :160 ORANG\n\nLOKASI 2   : SMAN 1 SUKAGUMIWANG\nSASARAN  : PELAJAR DAN MASYARAKAT\nKUOTA       : 400 ORANG https://t.co/DFWZLf69i9", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439464106298335237, "verified": false, "tweet_text": "Una buena dosis de fernet es todo lo que necesito", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una buena dosis de fernet es todo lo que necesito"}, {"id": 1439464097154801671, "verified": false, "tweet_text": "@ixtapaluca_ayu \u00bfPara cuando los que faltan de 2a dosis de 40-49 y 30-39?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ixtapaluca_ayu"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPara cuando los que faltan de a dosis de -49 y -39?"}, {"id": 1439464051453669379, "verified": false, "tweet_text": "@Marcetrejoscoro Buenas noches, segundas dosis a partir de qu\u00e9 edad?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Marcetrejoscoro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas noches, segundas dosis a partir de qu\u00e9 edad?"}, {"id": 1439463986538237952, "verified": false, "tweet_text": "@v_frontline_pc Ini untuk dosis 2 bisa pron?", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["v_frontline_pc"]}, {"id": 1439463983849820161, "verified": false, "tweet_text": "Cu\u00e1druple terapia (1/4 dosis) vs. monoterapia para HTA. Inclusi\u00f3n 140-179/90-109. 592 incluidos y la media al inicio 141/85 \u00bfCre\u00edble? \u00bfDe donde han sacado esta poblaci\u00f3n? 141 de TAS al inicio!!! Por supuesto cuatro, mejor que una.En 12 semanas!! Sir Lancet https://t.co/dKMVIeEHFx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dKMVIeEHFx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cu\u00e1druple terapia (1/4 dosis) vs. monoterapia para HTA. Inclusi\u00f3n -179/90-109. incluidos y la media al inicio /85 \u00bfCre\u00edble? \u00bfDe donde han sacado esta poblaci\u00f3n? de TAS al inicio!!! Por supuesto cuatro, mejor que una.En semanas!! Sir Lancet"}, {"id": 1439463932729700352, "verified": false, "tweet_text": "dosis de amigos y alcohol era lo q necesitaba \u2764\u2764\u2764\u2764", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "dosis de amigos y alcohol era lo q necesitaba \u2764\u2764\u2764\u2764"}, {"id": 1439463776873443333, "verified": false, "tweet_text": "@contactap2 hallo kak, apakah penerbangan dri bandara soekarno ke bandara raden inten(lampung) harus tes PCR atau antigen ya? Kebetulan saya sudah vaksin dosis ke-2. Terima kasih\ud83d\ude4f", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["contactap2"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f"]}, {"id": 1439463757105750021, "verified": false, "tweet_text": "Me hab\u00eda llegado la segunda dosis y yo ni enterada, nunca un mail no s\u00e9 algooo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me hab\u00eda llegado la segunda dosis y yo ni enterada, nunca un mail no s\u00e9 algooo"}, {"id": 1439463728353878018, "verified": false, "tweet_text": "@ysssalazar 2da dosis\ud83d\ude2a\ud83d\ude2a", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ysssalazar"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2a"]}, {"id": 1439463668454932481, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis \ud83d\udc89 check. \n\n#SputnikV", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"]}, {"id": 1439463633780625408, "verified": false, "tweet_text": "La tercera dosis no frena los contagios en Israel y alcanza su r\u00e9cord de casos desde el inicio de la pandemia https://t.co/1ArAJgwgJF via @larazon_es https://t.co/1ArAJgwgJF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["larazon_es"], "tweet_urls": ["https://t.co/1ArAJgwgJF", "https://t.co/1ArAJgwgJF"], "country": "MEXICO", "text_es": "La tercera dosis no frena los contagios en Israel y alcanza su r\u00e9cord de casos desde el inicio de la pandemia via"}, {"id": 1439463628185427971, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcfa \u201cLa potencia intelectual de un hombre se mide por la dosis de humor que es capaz de utilizar.\u201d - Friedrich Nietzsche \ud83d\udc4f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcfa", "\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcfa \u201cLa potencia intelectual de un hombre se mide por la dosis de humor que es capaz de utilizar.\u201d - Friedrich Nietzsche \ud83d\udc4f"}, {"id": 1439463581636980738, "verified": true, "tweet_text": "@ifabulousn Halo kak @ifabulousn . Kami informasikan syarat penerbangan dari Pulau Sumatera ke Jakarta wajib dgn hasil PCR Test negatif masa berlaku 2x24 jam, kartu vaksin minimal vaksinasi dosis pertama, mengisi e-HAC Peduli lindungi. Tks. -Airin", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ifabulousn", "ifabulousn"]}, {"id": 1439463558362898435, "verified": false, "tweet_text": "@chris_diaz1745 @jorgeramosnews Ay wey, est\u00e1s bien teto. El acaparamiento provoc\u00f3 falta de medicamentos en algunos pa\u00edses, por lo tanto los mismos que acapararon tuvieron que regalar dosis. Ya no me hagas perder el tiempo. Adi\u00f3s.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["chris_diaz1745", "jorgeramosnews"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ay wey, est\u00e1s bien teto. El acaparamiento provoc\u00f3 falta de medicamentos en algunos pa\u00edses, por lo tanto los mismos que acapararon tuvieron que regalar dosis. Ya no me hagas perder el tiempo. Adi\u00f3s."}, {"id": 1439463525735440384, "verified": false, "tweet_text": "@clinaliciaare Yo perd\u00ed el sabor y el olfato bueno aun no lo recupero, pero bendito Dios que solo 3 d\u00edas me sent\u00ed un poco mal. Ya tengo las 2 dosis de vacuna. Me he aislado y no pienso salir hasta cumplir mis 15 d\u00edas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["clinaliciaare"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo perd\u00ed el sabor y el olfato bueno aun no lo recupero, pero bendito Dios que solo d\u00edas me sent\u00ed un poco mal. Ya tengo las dosis de vacuna. Me he aislado y no pienso salir hasta cumplir mis d\u00edas"}, {"id": 1439463510526677002, "verified": true, "tweet_text": "@sukagajelasemg Mohon diinformasikan apakah kakak telah melengkapi vaksinasi dosis keduanya atau belum? Terima kasih. -Saski", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["sukagajelasemg"]}, {"id": 1439463494433247232, "verified": true, "tweet_text": "Vacuna contra COVID: diferencia entre refuerzo y tercera dosis https://t.co/8u6FWxKbDD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8u6FWxKbDD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna contra COVID: diferencia entre refuerzo y tercera dosis"}, {"id": 1439463478503297025, "verified": false, "tweet_text": "@EPS_Famisanar @acemi_gremio A lo bien a la fecha No tienen primera dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["EPS_Famisanar", "acemi_gremio"], "country": "MEXICO", "text_es": "A lo bien a la fecha No tienen primera dosis"}, {"id": 1439463458102255618, "verified": false, "tweet_text": "Yo, hoy cuando me pusieron la segunda dosis: \u201cNi peg\u00f3\u201d.\n\nYo en este momento: https://t.co/L2Ooe45eZs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo, hoy cuando me pusieron la segunda dosis: \u201cNi peg\u00f3\u201d. Yo en este momento:"}, {"id": 1439463401806258178, "verified": false, "tweet_text": "Adi\u00f3s mundo, me despido pues la segunda dosis de la vacuna me est\u00e1 matando, no me di\u00f3 covid y esto que es \"la cura\" s\u00ed me va a matar :\"v en fin la hipotenusa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Adi\u00f3s mundo, me despido pues la segunda dosis de la vacuna me est\u00e1 matando, no me di\u00f3 covid y esto que es \"la cura\" s\u00ed me va a matar :\"v en fin la hipotenusa."}, {"id": 1439463316208840704, "verified": false, "tweet_text": "@ngalamfess Aku dosis 1 dan 2 dulu ga dapet sms", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ngalamfess"]}, {"id": 1439463291592531979, "verified": false, "tweet_text": "@RbRb_S1 Te toco la primera dosis de la vacuna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["RbRb_S1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te toco la primera dosis de la vacuna?"}, {"id": 1439463269178036227, "verified": false, "tweet_text": "Pemberian vaksin sudah dapat dilakukan semenjak remaja, usia 11-13. Vaksin ini umumnya diberikan dalam 2-3 dosis.Waktu terbaik pemberian vaksin ini adalah sebelum seseorang aktif secara seksual.", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439463264644120576, "verified": true, "tweet_text": "Expertos de EEUU aprobaron la tercera dosis de Pfizer para mayores de 65 a\u00f1os https://t.co/2Wth5VFJQA      ^", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2Wth5VFJQA"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Expertos de EEUU aprobaron la tercera dosis de Pfizer para mayores de a\u00f1os ^"}, {"id": 1439463253827014660, "verified": false, "tweet_text": "@manhattan_2 @mauroville Se mueven los negocios y sus socios...!!! Todo estaba fr\u00edamente calculado...!!! El mundo entero vacunado con agua o un l\u00edquido que igual NO es efectivo, es m\u00e1s el da\u00f1o que produce que lo que hace! Y resulta q hoy salen a decir q son varias dosis! Estan triplicando las ganancias!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["manhattan_2", "mauroville"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se mueven los negocios y sus socios...!!! Todo estaba fr\u00edamente calculado...!!! El mundo entero vacunado con agua o un l\u00edquido que igual NO es efectivo, es m\u00e1s el da\u00f1o que produce que lo que hace! Y resulta q hoy salen a decir q son varias dosis! Estan triplicando las ganancias!"}, {"id": 1439463250601693191, "verified": false, "tweet_text": "@DeLaCalleHum Si hubiese las dosis a los tiempos adecuados para cualquier edad, es factible, pero inventando plazos y arriesgando la salud, obligar es una dictadura a la miseria.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si hubiese las dosis a los tiempos adecuados para cualquier edad, es factible, pero inventando plazos y arriesgando la salud, obligar es una dictadura a la miseria."}, {"id": 1439463224311566343, "verified": false, "tweet_text": "Esta segunda dosis est\u00e1 acabando con mi vida \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta segunda dosis est\u00e1 acabando con mi vida \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439463217097580544, "verified": false, "tweet_text": "@marimarher Poco se habla de la cantidad de herpes como efecto secundario.\nYo tb con una sola dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "Poco se habla de la cantidad de herpes como efecto secundario. Yo tb con una sola dosis."}, {"id": 1439463105394659333, "verified": false, "tweet_text": "@sbyfess Nek dosis pertama wis sinovac/astra yo sing dosis kedua kudu podo karo dosis pertama", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["sbyfess"]}, {"id": 1439463063229538308, "verified": false, "tweet_text": "@Marcetrejoscoro Holaa! Tambi\u00e9n pueden ir las personas que recibieron la primera dosis antes del 24 de julio?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Marcetrejoscoro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Holaa! Tambi\u00e9n pueden ir las personas que recibieron la primera dosis antes del de julio?"}, {"id": 1439462970493390850, "verified": false, "tweet_text": "@MicaLuz06 Y con 2 dosis de AstraZeneca te dejan entrar a Europa?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["MicaLuz06"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y con dosis de AstraZeneca te dejan entrar a Europa?"}, {"id": 1439462962855616512, "verified": false, "tweet_text": "@Fun_Ghoul21 1 dosis y la gente ya se desbanda jajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Fun_Ghoul21"], "country": "MEXICO", "text_es": "dosis y la gente ya se desbanda jajaja"}, {"id": 1439462962436222976, "verified": false, "tweet_text": "@panaclo @AlonsoIker2014 De Cubaamericana para el pich\u00f3n de dictador AMLO toma una dosis de la verdad \ud83d\udc4d.          \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["panaclo", "AlonsoIker2014"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "\ud83d\udc4d", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "De Cubaamericana para el pich\u00f3n de dictador AMLO toma una dosis de la verdad \ud83d\udc4d. \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd."}, {"id": 1439462946816413696, "verified": true, "tweet_text": "@tidurpakekipas Selamat siang. Saat ini pengguna KRL wajib menunjukkan sertifikat vaksin (sekurangnya dosis pertama) melalui aplikasi Peduli Lindungi atau dalam bentuk cetak/digital serta mempersiapkan KTP/identitas lainnya guna dicocokkan dgn sertifikat vaksin tersebut. Tks.", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["tidurpakekipas"]}, {"id": 1439462923596808200, "verified": false, "tweet_text": "@sbyfess dosis 3 bukannya moderna ya nder? tapi untuk tahun ini masih buat nakes dulu. buat masyarakat umum nanti 2022 baru boleh nder", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["sbyfess"]}, {"id": 1439462867808530436, "verified": false, "tweet_text": "@edwarapaza Taaaaaake, estoy en nada. \ud83e\udd72 Con mi segunda dosis vuelvo a celebrar mi carnaval. Est\u00e1s invitado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["edwarapaza"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Taaaaaake, estoy en nada. \ud83e\udd72 Con mi segunda dosis vuelvo a celebrar mi carnaval. Est\u00e1s invitado."}, {"id": 1439462771033210884, "verified": false, "tweet_text": "El Mundo:  Coronavirus Espa\u00f1a hoy | Un estudio israel\u00ed asegura que la tercera dosis de la vacuna ofrece 10 veces m\u00e1s protecci\u00f3n que la segunda https://t.co/eTofOAI8YV @elmundobaleares https://t.co/ZT2PDRMkMM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["elmundobaleares"], "tweet_urls": ["https://t.co/eTofOAI8YV"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Mundo: Coronavirus Espa\u00f1a hoy | Un estudio israel\u00ed asegura que la tercera dosis de la vacuna ofrece veces m\u00e1s protecci\u00f3n que la segunda"}, {"id": 1439462745972301826, "verified": false, "tweet_text": "El martes ya me toca la segunda dosis, ahora s\u00ed, ya a loquiar (no cierto, ahora s\u00ed ya al gym).", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El martes ya me toca la segunda dosis, ahora s\u00ed, ya a loquiar (no cierto, ahora s\u00ed ya al gym)."}, {"id": 1439462675092844545, "verified": false, "tweet_text": "@babyofshadows Con su primera dosis ya se juran inmunes :v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["babyofshadows"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con su primera dosis ya se juran inmunes :v"}, {"id": 1439462670252404736, "verified": false, "tweet_text": "Pemerintah Terus Amankan Stok Vaksin, Bantuan USA Sejumplah 2,6 Juta Dosis.!!\n\n#PPKMBerhasilLawanCovid19 https://t.co/EHznsJwPkz", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["PPKMBerhasilLawanCovid19"]}, {"id": 1439462635624353794, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Disculpen ma 2da dosis de AstraZeneca en la GAM, tambi\u00e9n ser\u00e1 del 21 al 25 de septiembre?...\nO \u00fanicamente ser\u00e1 Sputnik, por el momento?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Disculpen ma da dosis de AstraZeneca en la GAM, tambi\u00e9n ser\u00e1 del al de septiembre?... O \u00fanicamente ser\u00e1 Sputnik, por el momento?"}, {"id": 1439462630993784834, "verified": false, "tweet_text": "@ivonnemelgar @GobCDMX @SRE_mx @Claudiashein @HLGatell @EduardoClark @m_ebrard Hay gente que ya tiene m\u00e1s de 80 d\u00edas sin que le pongan la segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ivonnemelgar", "GobCDMX", "SRE_mx", "Claudiashein", "HLGatell", "EduardoClark", "m_ebrard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay gente que ya tiene m\u00e1s de d\u00edas sin que le pongan la segunda dosis"}, {"id": 1439462593748340744, "verified": false, "tweet_text": "LaNaci\u00f3n | Vacunaci\u00f3n Covid 19 en el mundo: cu\u00e1ntas dosis se aplicaron al 19 de Septiembre https://t.co/W2z4YG3RnM https://t.co/D0w9UJgoNq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/W2z4YG3RnM"], "country": "MEXICO", "text_es": "LaNaci\u00f3n | Vacunaci\u00f3n Covid en el mundo: cu\u00e1ntas dosis se aplicaron al de Septiembre"}, {"id": 1439462567001436162, "verified": false, "tweet_text": "@Scholske Extreme hoge dosis mdna.. Die wil ik wel eens testen\ud83e\udd2a", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Scholske"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a"]}, {"id": 1439462532998119424, "verified": false, "tweet_text": "@AnaGarc35245657 #LacayoPou no es el pueblo uruguayo. De \u00e9l ya nuestro Presidente @DiazCanelB se est\u00e1 encargando, le dio su primera dosis de ubicol.\n\n#CubaEsSolidaridad para todos los que nos necesitan \n\n#ACubaPonleCoraz\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["LacayoPou", "CubaEsSolidaridad", "ACubaPonleCoraz\u00f3n"], "mentions": ["AnaGarc35245657", "DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "no es el pueblo uruguayo. De \u00e9l ya nuestro Presidente se est\u00e1 encargando, le dio su primera dosis de ubicol. para todos los que nos necesitan"}, {"id": 1439462491797479426, "verified": false, "tweet_text": "pero se di\u00f3 las dos dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "pero se di\u00f3 las dos dosis"}, {"id": 1439462359223848960, "verified": false, "tweet_text": "-rek nek mari v4ksin dosis 1+2 jenis 4stra / sinov4c...oleh t melu v4ksin jenis pfizer?", "tweet_lang": "sl", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439462357579837446, "verified": false, "tweet_text": "@ItzelGo80612354 @MayHernava @SaludEdomex @Edomex @SoyNaucalpan Te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y las actualizaciones del Gobierno del Estado de M\u00e9xico en https://t.co/mYrHs3t0Pf para conocer las siguientes fechas de aplicaci\u00f3n para primera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ItzelGo80612354", "MayHernava", "SaludEdomex", "Edomex", "SoyNaucalpan"], "tweet_urls": ["https://t.co/mYrHs3t0Pf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te invitamos a estar pendiente de nuestras publicaciones y las actualizaciones del Gobierno del Estado de M\u00e9xico en para conocer las siguientes fechas de aplicaci\u00f3n para primera dosis."}, {"id": 1439462319579222017, "verified": true, "tweet_text": "@poeputrii Selamat siang. Saat ini pengguna KRL wajib menunjukkan sertifikat vaksin (sekurangnya dosis pertama) melalui aplikasi Peduli Lindungi atau dalam bentuk cetak/digital serta mempersiapkan KTP/identitas lainnya guna dicocokkan dgn sertifikat vaksin tersebut. Tks.", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["poeputrii"]}, {"id": 1439462303628398595, "verified": false, "tweet_text": "@dosinaga2 Muy sesgada la encuesta.  Agregale Ctes x ej.\n\"Se suicido \" el secretario prensa de la gobernaci\u00f3n con 2 tiros en las nuca hace 8 a\u00f1os. Min de sal rob\u00f3 1000 dosis vacunas y tb le agarraron en un telo c 2 menores, puedo seguir. No es el partido, es el gno todos podridos en arg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["dosinaga2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy sesgada la encuesta. Agregale Ctes x ej. \"Se suicido \" el secretario prensa de la gobernaci\u00f3n con tiros en las nuca hace a\u00f1os. Min de sal rob\u00f3 dosis vacunas y tb le agarraron en un telo c menores, puedo seguir. No es el partido, es el gno todos podridos en arg"}, {"id": 1439462243880652800, "verified": false, "tweet_text": "@ietjea1 @thierrybaudet Gevaccineerd, maar na een half jaar niet meer beschermd. Wel een flinke dosis rotzooi in hun tienerlijfjes. En het duurt niet lang totdat alle kinderen, ook d kleintjes, ook hier een masker moeten gaan dragen.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["ietjea1", "thierrybaudet"]}, {"id": 1439462221449420804, "verified": false, "tweet_text": "@Melita506 Que dicha que en su caso fue leve porque como dice ust esto es tan incierto.  Yo leo gente antivacunas y ni siquiera s\u00e9 qu\u00e9 pensar. \nYo tambi\u00e9n ya tengo las dos dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["Melita506"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que dicha que en su caso fue leve porque como dice ust esto es tan incierto. Yo leo gente antivacunas y ni siquiera s\u00e9 qu\u00e9 pensar. Yo tambi\u00e9n ya tengo las dos dosis."}, {"id": 1439462215921328130, "verified": false, "tweet_text": "Covid: Coronavirus Espaa hoy | Un estudio israel asegura que la tercera dosis de la vacuna ofrece 10 veces ms proteccin que la\u00a0segunda https://t.co/b0Wb3PEF9B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/b0Wb3PEF9B"], "country": "MEXICO", "text_es": "Covid: Coronavirus Espaa hoy | Un estudio israel asegura que la tercera dosis de la vacuna ofrece veces ms proteccin que la segunda"}, {"id": 1439462197810405379, "verified": false, "tweet_text": "Que patada me esta pegando la segunda dosis", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z"}, {"id": 1439462186229829634, "verified": false, "tweet_text": "Hoy mi cuerpo necesita de ti y saber que la dosis perfecta est\u00e1 en tus caderas, en tus besos, tu sonrisa, tu cabello y que ese cuerpo que me erizaaaaaa \ud83e\udd0c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd0c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy mi cuerpo necesita de ti y saber que la dosis perfecta est\u00e1 en tus caderas, en tus besos, tu sonrisa, tu cabello y que ese cuerpo que me erizaaaaaa \ud83e\udd0c"}, {"id": 1439462169184194565, "verified": false, "tweet_text": "@nachoie @gsvarzman @marcalpalazzolo Obviamente dejemos a Videla en el pasado. Murieron muchos inocentes por no tener su dosis de vacuna a tiempo. Estos son asesinos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["nachoie", "gsvarzman", "marcalpalazzolo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Obviamente dejemos a Videla en el pasado. Murieron muchos inocentes por no tener su dosis de vacuna a tiempo. Estos son asesinos."}, {"id": 1439462033209139200, "verified": false, "tweet_text": "#NoticiasHonduras #PeriodismoUNAH \nExpertos de Estados Unidos est\u00e1n de acuerdo que se le aplique una tercera dosis de la vacuna Pfizer, pero solo a las personas mayores de 65 a\u00f1os en delante. #PortadasHonduras https://t.co/A1Brvizr54", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "hashtags": ["NoticiasHonduras", "PeriodismoUNAH", "PortadasHonduras"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Expertos de Estados Unidos est\u00e1n de acuerdo que se le aplique una tercera dosis de la vacuna Pfizer, pero solo a las personas mayores de a\u00f1os en delante."}, {"id": 1439461959548686337, "verified": false, "tweet_text": "@FerVilchisMx @SSalud_mx Qu\u00e9 bueno!!!\n\nY para cuando la primera dosis para los de 18-29?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["FerVilchisMx", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 bueno!!! Y para cuando la primera dosis para los de -29?"}, {"id": 1439461897124855809, "verified": false, "tweet_text": "Me hac\u00eda falta una dosis de vosotras os amo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me hac\u00eda falta una dosis de vosotras os amo"}, {"id": 1439461889541435395, "verified": false, "tweet_text": "@nadivhia Iya kak nad hiksss. Makasih ya kak infonya keamrin itu, aku jd takut trus periksa deh. Trnyata beneran nih. Dosis tetesnya juga kyknya Mayan tinggi, jdnya setiap pake cuma setetes gt kakk. \n\nKak Nad sehat-sehat ya kaakkk \ud83d\ude3d\ud83e\udd17", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["nadivhia"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd17", "\ud83d\ude3d"]}, {"id": 1439461852715618304, "verified": false, "tweet_text": "@mmbarrionuevo \u00bfPor qu\u00e9 dice que Moderna tiene m\u00e1s aplicadas con 2da dosis que con primera dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["mmbarrionuevo"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPor qu\u00e9 dice que Moderna tiene m\u00e1s aplicadas con da dosis que con primera dosis?"}, {"id": 1439461759023190017, "verified": false, "tweet_text": "Me gustar\u00eda ir contigo a que nos pongan la segunda dosis\nEnviar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me gustar\u00eda ir contigo a que nos pongan la segunda dosis Enviar"}, {"id": 1439461757383229442, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de la vacuna, igual que la vez pasada me esta dando cuerpo cortado. A dormir\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis de la vacuna, igual que la vez pasada me esta dando cuerpo cortado. A dormir\u2026"}, {"id": 1439461684054306816, "verified": false, "tweet_text": "Es obvio que te extra\u00f1o porque es una de las reacciones a la segunda dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Es obvio que te extra\u00f1o porque es una de las reacciones a la segunda dosis."}, {"id": 1439461681688727552, "verified": false, "tweet_text": "Diagnosticados con Covid como enha, ahora recientemente m entere de una miembro de dreamcatcher, y muchos m\u00e1s, xq en nuestros pa\u00edses tercermundistas ya cargo mis 2 dosis y x all\u00e1 no abastecen (cabe recalcar que la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n es mayor) pero la exposici\u00f3n de idols y+", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Diagnosticados con Covid como enha, ahora recientemente m entere de una miembro de dreamcatcher, y muchos m\u00e1s, xq en nuestros pa\u00edses tercermundistas ya cargo mis dosis y x all\u00e1 no abastecen (cabe recalcar que la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n es mayor) pero la exposici\u00f3n de idols y+"}, {"id": 1439461564176912385, "verified": false, "tweet_text": "Tomate una dosis de chamam\u00e9 pa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tomate una dosis de chamam\u00e9 pa"}, {"id": 1439461509571104773, "verified": false, "tweet_text": "Satgas: 78,54 Juta Jiwa Warga RI Telah Mendapatkan Vaksinasi Dosis Pertama https://t.co/MmXSjh9PE6", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MmXSjh9PE6"]}, {"id": 1439461478684372995, "verified": false, "tweet_text": "@paulinavaldez29 Hay que esperar la segunda dosis beb\u00e9, y vamos no? Neta, neta como quisiera irrr\ud83d\ude22", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["paulinavaldez29"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay que esperar la segunda dosis beb\u00e9, y vamos no? Neta, neta como quisiera irrr\ud83d\ude22"}, {"id": 1439461445637390340, "verified": false, "tweet_text": "Nuestra campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra el Covid-19, que es la pol\u00edtica p\u00fablica m\u00e1s importante en estos momentos, para la salud y la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. Dios primero, para la tercera semana de octubre habremos inmunizado, con las dos dosis, al 70% de nuestra poblaci\u00f3n. https://t.co/0t7hFrB7As", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Nuestra campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra el Covid-19, que es la pol\u00edtica p\u00fablica m\u00e1s importante en estos momentos, para la salud y la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. Dios primero, para la tercera semana de octubre habremos inmunizado, con las dos dosis, al % de nuestra poblaci\u00f3n."}, {"id": 1439461379782680577, "verified": false, "tweet_text": "Al ritmo actual (250 000 nuevos vacunados x d\u00eda), EL 13 DE NOVIEMBRE DE 2021 (en 56 d\u00edas) SE CONSEGUIR\u00cdA EL OBJETIVO DE TENER A 28 MILLONES DE PERUANOS MAYORES DE 12 A\u00d1OS VACUNADOS \u2757\ufe0f\u2755\u2757\ufe0f\n\nno es preciso porque:\n\n*no todos se van a vacunar\n*el ritmo de primeras dosis disminuir\u00e1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2755", "\u2757"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al ritmo actual (250 nuevos vacunados x d\u00eda), EL DE NOVIEMBRE DE (en d\u00edas) SE CONSEGUIR\u00cdA EL OBJETIVO DE TENER A MILLONES DE PERUANOS MAYORES DE A\u00d1OS VACUNADOS \u2757\ufe0f\u2755\u2757\ufe0f no es preciso porque: *no todos se van a vacunar *el ritmo de primeras dosis disminuir\u00e1"}, {"id": 1439461376766926861, "verified": false, "tweet_text": "TIEMPO QUE TARDAMOS EN CONSEGUIR EL...\n\n\ud835\udfcf\ud835\udfd1\u00b0 \ud835\udc0c\ud835\udc22\ud835\udc25\ud835\udc25\ud835\udc28\u0301\ud835\udc27: 4 d\u00edas \u203c\ufe0f\n\ud835\udfcf\ud835\udfd2\u00b0 \ud835\udc0c\ud835\udc22\ud835\udc25\ud835\udc25\ud835\udc28\u0301\ud835\udc27: 4 d\u00edas \u203c\ufe0f\n\nPROMEDIO DE NUEVOS VACUNADOS POR D\u00cdA\n\n\u203c\ufe0f 250 000 \u203c\ufe0f\n\n\u2705 Per\u00fa al 43.3% (28.6% con 2 dosis)\n\u2705 Lima al 49.3% (36.6% con 2 dosis)\n\n1\u20e3 Callao al 57.8%\n2\u20e3 Tacna al 57.0%", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u203c\ufe0f", "1\u20e3", "\u2705", "2\u20e3"], "country": "MEXICO", "text_es": "TIEMPO QUE TARDAMOS EN CONSEGUIR EL... \u00b0 \ud835\udc0c\ud835\udc22\ud835\udc25\ud835\udc25\ud835\udc28\u0301\ud835\udc27: d\u00edas \u203c\ufe0f \u00b0 \ud835\udc0c\ud835\udc22\ud835\udc25\ud835\udc25\ud835\udc28\u0301\ud835\udc27: d\u00edas \u203c\ufe0f PROMEDIO DE NUEVOS VACUNADOS POR D\u00cdA \u203c\ufe0f \u203c\ufe0f \u2705 Per\u00fa al % (28.6% con dosis) \u2705 Lima al % (36.6% con dosis) \u20e3 Callao al % \u20e3 Tacna al %"}, {"id": 1439461360979652609, "verified": false, "tweet_text": "PELAJAR SMA HANGTUAH TARAKAN TERIMA VAKSIN DOSIS\u00a0PERTAMA https://t.co/yGaeMrvJiE https://t.co/fqPeleNu5c", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/yGaeMrvJiE", "https://t.co/fqPeleNu5c"]}, {"id": 1439461357989019649, "verified": false, "tweet_text": "PELAJAR SMA HANGTUAH TARAKAN TERIMA VAKSIN DOSIS\u00a0PERTAMA https://t.co/Up1wmxYjt6 https://t.co/Qc3BhkGxj6", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Up1wmxYjt6", "https://t.co/Qc3BhkGxj6"]}, {"id": 1439461355141144586, "verified": false, "tweet_text": "PELAJAR SMA HANGTUAH TARAKAN TERIMA VAKSIN DOSIS\u00a0PERTAMA https://t.co/gv8B1pJ9CA https://t.co/AXgbxdJa8p", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gv8B1pJ9CA", "https://t.co/AXgbxdJa8p"]}, {"id": 1439461159208370179, "verified": false, "tweet_text": "As\u00ed estamos en Ox\u00edgeno ma\u00f1ana vacunando \ud83d\udc89a cualquier persona de cualquier \u00e1rea de salud\nPrimeras dosis: 8am-8pm  \n\nSegundas dosis: 8am-2pm para personas que se vacunaron el 24 de julio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed estamos en Ox\u00edgeno ma\u00f1ana vacunando \ud83d\udc89a cualquier persona de cualquier \u00e1rea de salud Primeras dosis: am-8pm Segundas dosis: am-2pm para personas que se vacunaron el de julio."}, {"id": 1439460971509080066, "verified": false, "tweet_text": "Las dosis de refuerzo reducen dr\u00e1sticamente las tasas de infecci\u00f3n con el #COVID19: quienes han recibido una tercera inyecci\u00f3n tienen 11 veces menos probabilidades de contagiarse https://t.co/B3CXDxi2jm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/B3CXDxi2jm"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las dosis de refuerzo reducen dr\u00e1sticamente las tasas de infecci\u00f3n con el : quienes han recibido una tercera inyecci\u00f3n tienen veces menos probabilidades de contagiarse"}, {"id": 1439460903095873537, "verified": false, "tweet_text": "Que bueno que mi segunda dosis no me mand\u00f3 alv como la primera \ud83e\udd74\ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que bueno que mi segunda dosis no me mand\u00f3 alv como la primera \ud83e\udd74\ud83e\udd74"}, {"id": 1439460874561929220, "verified": false, "tweet_text": "Tengo miedo de dormir y que la tacha de la segunda dosis de Sputnik truene en la madrugada como la vez pasada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo miedo de dormir y que la tacha de la segunda dosis de Sputnik truene en la madrugada como la vez pasada."}, {"id": 1439460789983776768, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx \u00bfCu\u00e1ndo la segunda dosis los que se vacunaron con Pfizer, 30-39? En la alcald\u00eda venustiano carranza. El intervalo es m\u00e1ximo 42 d\u00edas y ya se cumplieron.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1ndo la segunda dosis los que se vacunaron con Pfizer, -39? En la alcald\u00eda venustiano carranza. El intervalo es m\u00e1ximo d\u00edas y ya se cumplieron."}, {"id": 1439460784858353668, "verified": false, "tweet_text": "@IvanGuadalupeS4 No, por que ma\u00f1ana todav\u00eda segunda dosis de vacunacion...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["IvanGuadalupeS4"], "country": "MEXICO", "text_es": "No, por que ma\u00f1ana todav\u00eda segunda dosis de vacunacion..."}, {"id": 1439460740516093955, "verified": false, "tweet_text": "@_deserthillo El \u00faltimo d\u00eda es posible que se apliquen primeras dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["_deserthillo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El \u00faltimo d\u00eda es posible que se apliquen primeras dosis"}, {"id": 1439460735269040133, "verified": false, "tweet_text": "Vaksin dosis 2 AstraZeneca (AZ) di Citos! Infonya sih bisa walkin. \n\nDan di Citos juga ada Pfizer buat yang belum divaksin sama sekali~ https://t.co/BsxKxlZoPi", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439460686451470336, "verified": false, "tweet_text": "Oh Astrazeneca jauh rentang waktu antara dosis 1 dan 2 ya kak ? https://t.co/s7sPbAmxSd", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/s7sPbAmxSd"]}, {"id": 1439460592151109638, "verified": false, "tweet_text": "ma\u00f1ana tengo la cita para la segunda dosis \ud83d\udc94", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc94"], "country": "MEXICO", "text_es": "ma\u00f1ana tengo la cita para la segunda dosis \ud83d\udc94"}, {"id": 1439460578767081473, "verified": false, "tweet_text": "@Danichuy Recibir la dosis lunar requiere descanso, tranquilo Dani, que con el poder el amor, todo se puede.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Danichuy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recibir la dosis lunar requiere descanso, tranquilo Dani, que con el poder el amor, todo se puede."}, {"id": 1439460416015507458, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfQuien con las 2 dosis para ser compas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQuien con las dosis para ser compas?"}, {"id": 1439460330237747202, "verified": false, "tweet_text": "No s\u00e9 muriendo ni nada pero los extra\u00f1o.\nQuiero dosis. https://t.co/lK5mjVVXgm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 muriendo ni nada pero los extra\u00f1o. Quiero dosis."}, {"id": 1439460301791956997, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude02estoy totalmente de acuerdo contigo yo les recetaria triple dosis https://t.co/lvBYdg9b91", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lvBYdg9b91"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude02estoy totalmente de acuerdo contigo yo les recetaria triple dosis"}, {"id": 1439460195239927811, "verified": false, "tweet_text": "@Gavilan_27 @ggcnas @BelloelQlolea @AlfonsoJOGV El punto es quien es mas vulnerable. Si hay ni\u00f1os que tengan alguna comorbidad sin duda deben ser prioridad antes que tercera dosis e incluso que los adultos que ya tienen una dosis. Se trata de salvar vidas, no de cuidar solo a los nuestros. Saludos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Gavilan_27", "ggcnas", "BelloelQlolea", "AlfonsoJOGV"], "country": "MEXICO", "text_es": "El punto es quien es mas vulnerable. Si hay ni\u00f1os que tengan alguna comorbidad sin duda deben ser prioridad antes que tercera dosis e incluso que los adultos que ya tienen una dosis. Se trata de salvar vidas, no de cuidar solo a los nuestros. Saludos."}, {"id": 1439460191242637314, "verified": false, "tweet_text": "Pada hari Sabtu tgl 16 September 2021 IPTU R.T GUNAWAN SIAHAAN Kasat Lantas Polres Toba  beserta anggota melaksanakan kegiatan PEMBERIAN VAKSIN DOSIS KE-2 KEPADA MASYARAKAT  DALAM RANGKA HARI LALU LINTAS BHAYANGKARA KE-66 TAHUN 2021. https://t.co/Zha0H5Kv1D", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439460182271143940, "verified": false, "tweet_text": "@raespanah https://t.co/87SEt41FmC", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["raespanah"], "tweet_urls": ["https://t.co/87SEt41FmC"]}, {"id": 1439460134426591240, "verified": false, "tweet_text": "@renfluous Kamu dosis brpppo?", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["renfluous"]}, {"id": 1439460097944662016, "verified": false, "tweet_text": "Oye loco @soynicosastre voy saliendo de COVID y Justo me toca esta semana segunda dosis\u2026 que recomiendas? Me aguanto o me aviento el ultimo d\u00eda? Seg\u00fan le\u00ed se aconseja esperar 10 d\u00edas aunque no se han reportado como efectos graves\u2026 ojal\u00e1 puedas responderme, gracias de antemano!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["soynicosastre"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oye loco voy saliendo de COVID y Justo me toca esta semana segunda dosis\u2026 que recomiendas? Me aguanto o me aviento el ultimo d\u00eda? Seg\u00fan le\u00ed se aconseja esperar d\u00edas aunque no se han reportado como efectos graves\u2026 ojal\u00e1 puedas responderme, gracias de antemano!"}, {"id": 1439459917488869377, "verified": false, "tweet_text": "#NoticiasHonduras #PeriodismoUNAH \nSeg\u00fan datos, el 90% de las personas hospitalizadas en diferentes centros m\u00e9dicos del pa\u00eds, no tienen ni una tan sola dosis. #PortadasHonduras https://t.co/7AjMnpI25s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["NoticiasHonduras", "PeriodismoUNAH", "PortadasHonduras"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan datos, el % de las personas hospitalizadas en diferentes centros m\u00e9dicos del pa\u00eds, no tienen ni una tan sola dosis."}, {"id": 1439459893199712256, "verified": false, "tweet_text": "@sasame_hyun A mi la segunda dosis me dio peor que la primera, casi ni pod\u00eda caminar pero que bueno que no te dio feo XD\n\nBuenas nochessss", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["sasame_hyun"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi la segunda dosis me dio peor que la primera, casi ni pod\u00eda caminar pero que bueno que no te dio feo XD Buenas nochessss"}, {"id": 1439459813440765955, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n Covid 19 en el mundo: cu\u00e1ntas dosis se aplicaron al 19 de\u00a0Septiembre https://t.co/ATUaZ3MTa4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ATUaZ3MTa4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n Covid en el mundo: cu\u00e1ntas dosis se aplicaron al de Septiembre"}, {"id": 1439459728707371013, "verified": true, "tweet_text": "Mantap! Hampir 50 Juta Warga Indonesia Sudah Vaksin Dosis Lengkap\n#ArusBaik\n#Vaksin https://t.co/69moSO8z4X", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["ArusBaik", "Vaksin"]}, {"id": 1439459712307802113, "verified": false, "tweet_text": "Ya todos mis sobrinos tendr\u00e1n su segunda dosis de la vacuna, mientras tanto yo pues aqu\u00ed feliz esperando a que me den fecha \ud83e\udd2c\ud83e\udd2c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya todos mis sobrinos tendr\u00e1n su segunda dosis de la vacuna, mientras tanto yo pues aqu\u00ed feliz esperando a que me den fecha \ud83e\udd2c\ud83e\udd2c"}, {"id": 1439459702547615750, "verified": false, "tweet_text": "@JohannaElisa_RA @Necio20201 @Elisabe21526352 @ColibrAzul10 @ClaraWaite @MarinaRiveraQu1 @AnaibisVina @ShadowsOfGreys @AlasDeAmorCuba @lia_gja3032019 Honor que me haces. A cuidarse para llegar bien a la segunda dosis \ud83e\udd17\ud83c\udf3c\ud83c\udf3c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["JohannaElisa_RA", "Necio20201", "Elisabe21526352", "ColibrAzul10", "ClaraWaite", "MarinaRiveraQu1", "AnaibisVina", "ShadowsOfGreys", "AlasDeAmorCuba", "lia_gja3032019"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd17", "\ud83c\udf3c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Honor que me haces. A cuidarse para llegar bien a la segunda dosis \ud83e\udd17\ud83c\udf3c\ud83c\udf3c"}, {"id": 1439459700987383809, "verified": false, "tweet_text": "Ac\u00e1 tom\u00e1ndome la dosis de refuerzo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ac\u00e1 tom\u00e1ndome la dosis de refuerzo."}, {"id": 1439459645198897156, "verified": false, "tweet_text": "Pemdes Sodong Gelar Vaksinasi Tahap I Sebanyak 700\u00a0Dosis https://t.co/vrfWQgrb6q", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vrfWQgrb6q"]}, {"id": 1439459598126227457, "verified": false, "tweet_text": "Felicito al personal de salud por su esfuerzo. Despu\u00e9s de 3 semanas, hoy complet\u00e9 mi segunda dosis de Sinopharm. Confiemos en todas las vacunas para alcanzar la inmunidad colectiva y volver pronto a la normalidad https://t.co/dgx3xk3eRF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dgx3xk3eRF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Felicito al personal de salud por su esfuerzo. Despu\u00e9s de semanas, hoy complet\u00e9 mi segunda dosis de Sinopharm. Confiemos en todas las vacunas para alcanzar la inmunidad colectiva y volver pronto a la normalidad"}, {"id": 1439459566576705542, "verified": false, "tweet_text": "@Mippcivzla Como vamos hacer las personas de 3ra edad que no se an podido aplicar las 2da dosis desde hace ya 3 meses por falta de la misma \nLa rusa 2da dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Mippcivzla"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como vamos hacer las personas de ra edad que no se an podido aplicar las da dosis desde hace ya meses por falta de la misma La rusa da dosis"}, {"id": 1439459522716778499, "verified": false, "tweet_text": "@GabrielVargas @Maluavi As\u00ed es, estos in\u00fatiles hoy en Multiplaza del Este, prefirieron votar dosis que vacunar a personas que dentro de 2 d\u00edas tienen que vacunar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["GabrielVargas", "Maluavi"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed es, estos in\u00fatiles hoy en Multiplaza del Este, prefirieron votar dosis que vacunar a personas que dentro de d\u00edas tienen que vacunar."}, {"id": 1439459374532022274, "verified": false, "tweet_text": "Tantas  dosis desencadenan lluvia de mutaciones.\n https://t.co/4bDR9z8D7v", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4bDR9z8D7v"], "tweet_emoticons": ["8D"]}, {"id": 1439459319909601281, "verified": false, "tweet_text": "Yo hasta hoy tuve mi primera dosis, si me siento de la patada pero me dijeron que el primer d\u00eda es el dif\u00edcil so..a esperar \ud83d\ude4f\ud83c\udffd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo hasta hoy tuve mi primera dosis, si me siento de la patada pero me dijeron que el primer d\u00eda es el dif\u00edcil so..a esperar \ud83d\ude4f\ud83c\udffd"}, {"id": 1439459296874479617, "verified": false, "tweet_text": "@HydralakSol @sofiiiiiiiaaa_ @mariaarodicio Las mujeres como los j\u00f3venes no siempre tienen la raz\u00f3n. De m\u00ed se han re\u00eddo tambi\u00e9n mujeres y les he dado el mismo trato. Ante mala educaci\u00f3n, una buena dosis de su medicamento", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["HydralakSol", "sofiiiiiiiaaa_", "mariaarodicio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las mujeres como los j\u00f3venes no siempre tienen la raz\u00f3n. De m\u00ed se han re\u00eddo tambi\u00e9n mujeres y les he dado el mismo trato. Ante mala educaci\u00f3n, una buena dosis de su medicamento"}, {"id": 1439459256303038466, "verified": false, "tweet_text": "Hoy, un fallecimiento. a 64 los pacientes en intensivos. Positividad llega al 3.8% y los activos en todo el pa\u00eds, 4,059. Dios primero, para la tercera semana de octubre habremos inmunizado, con las dos dosis, al 70% de nuestra poblaci\u00f3n. Nito en\nreuni\u00f3n extraordinaria del PRD. https://t.co/YBhfSzlojR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy, un fallecimiento. a los pacientes en intensivos. Positividad llega al % y los activos en todo el pa\u00eds, . Dios primero, para la tercera semana de octubre habremos inmunizado, con las dos dosis, al % de nuestra poblaci\u00f3n. Nito en reuni\u00f3n extraordinaria del PRD."}, {"id": 1439459255325798405, "verified": false, "tweet_text": "@lilovilaplana Lo m\u00e1s triste es que ya hay muchossss confirmados que han contra\u00eddo el COVID a la semana exacta de ponerse la tercera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lilovilaplana"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo m\u00e1s triste es que ya hay muchossss confirmados que han contra\u00eddo el COVID a la semana exacta de ponerse la tercera dosis."}, {"id": 1439459111616356354, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis y los s\u00edntomas ya est\u00e1n llegando \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis y los s\u00edntomas ya est\u00e1n llegando \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439458996679753728, "verified": false, "tweet_text": "Hay un conjunto de celulas que se encargan de hacer muy bien el trabajo y por muuuucho tiempo desde la primera dosis y espero que usted despu\u00e9s de tener esta valiosa informaci\u00f3n haga parte del conjunto de personas que van a esperar las 12 semanas para la segunda dosis.\n\nEMPATIA https://t.co/iC16qq7QL6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hay un conjunto de celulas que se encargan de hacer muy bien el trabajo y por muuuucho tiempo desde la primera dosis y espero que usted despu\u00e9s de tener esta valiosa informaci\u00f3n haga parte del conjunto de personas que van a esperar las semanas para la segunda dosis. EMPATIA"}, {"id": 1439458991436931073, "verified": false, "tweet_text": "Eso significa que tambi\u00e9n pueden estar en periodos m\u00e1s largos.\nPero eso no es todo, mire este dato\u2935\ufe0f\n\u00bfsab\u00edas que incluso dosis bajas de vacunas (como la de Moderna) pueden generar una memoria inmunol\u00f3gica duradera? https://t.co/WwshSQMeZj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2935\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso significa que tambi\u00e9n pueden estar en periodos m\u00e1s largos. Pero eso no es todo, mire este dato\u2935\ufe0f \u00bfsab\u00edas que incluso dosis bajas de vacunas (como la de Moderna) pueden generar una memoria inmunol\u00f3gica duradera?"}, {"id": 1439458983086108672, "verified": false, "tweet_text": "Le hago un breve resumen del estudio y por ah\u00ed derecho le doy claridad del alargue de la segunda dosis y as\u00ed matamos dos pajaros con un solo tiro como decia mi pap\u00e1. \n\nY de \u00f1apa le cuento (si a\u00fan no sabe) que 689.220 biol\u00f3gicos de Moderna llegaran lunes a la media noche al pais. https://t.co/DjJUMuv0Ai", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Le hago un breve resumen del estudio y por ah\u00ed derecho le doy claridad del alargue de la segunda dosis y as\u00ed matamos dos pajaros con un solo tiro como decia mi pap\u00e1. Y de \u00f1apa le cuento (si a\u00fan no sabe) que biol\u00f3gicos de Moderna llegaran lunes a la media noche al pais."}, {"id": 1439458971409125378, "verified": false, "tweet_text": "Hay personas que est\u00e1n echando madrazos a \"raimundo y todo el mundo\" porque no le han colocado su segunda dosis de Moderna a los 28 dias.\nY para completar no hay vacunas y les hablan de una evidencia que no conocen.\nVenga le cuento: \n\nVa hilo\ud83e\uddf6 https://t.co/yaTvJeHyTJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddf6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay personas que est\u00e1n echando madrazos a \"raimundo y todo el mundo\" porque no le han colocado su segunda dosis de Moderna a los dias. Y para completar no hay vacunas y les hablan de una evidencia que no conocen. Venga le cuento: Va hilo\ud83e\uddf6"}, {"id": 1439458896809242624, "verified": false, "tweet_text": "necesito mi dosis de tiktok para empezar bn mi d\u00eda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "necesito mi dosis de tiktok para empezar bn mi d\u00eda"}, {"id": 1439458860310409216, "verified": false, "tweet_text": "@GreggorHanzo @laraf87 LEE !!! Por un j&amp;u@$ta ca\u20ac\u00a3jo LEE !!!\n\nP\u00e1gina 2, dice que la EUA es por usos diferentes a los de la aprobaci\u00f3n completa (la 3ra dosis). Aclara tambi\u00e9n que vacuna Pfizer y Cominarty son productos \u201cdiferentes\u201d aunque tienen la misma formulaci\u00f3n.\n\nEsto es relevante por la etiqueta. https://t.co/X2inTZKWTx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["GreggorHanzo", "laraf87"], "country": "MEXICO", "text_es": "LEE !!! Por un j&amp;u$ta ca\u20ac\u00a3jo LEE !!! P\u00e1gina , dice que la EUA es por usos diferentes a los de la aprobaci\u00f3n completa (la ra dosis). Aclara tambi\u00e9n que vacuna Pfizer y Cominarty son productos \u201cdiferentes\u201d aunque tienen la misma formulaci\u00f3n. Esto es relevante por la etiqueta."}, {"id": 1439458840215531523, "verified": false, "tweet_text": "@JuanRodolfo_SG Alguna fecha para la segunda dosis de Moderna para los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os ???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["JuanRodolfo_SG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguna fecha para la segunda dosis de Moderna para los j\u00f3venes de a a\u00f1os ???"}, {"id": 1439458828244951040, "verified": false, "tweet_text": "Como les fue con la segunda dosis @EkthorBird ??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["EkthorBird"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como les fue con la segunda dosis ??"}, {"id": 1439458825413689354, "verified": false, "tweet_text": "@aditiyadita Pfizer hanya 21 hari dari dosis pertama", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["aditiyadita"]}, {"id": 1439458825212358664, "verified": false, "tweet_text": "@arialter_ Vaksin dosis 3?", "tweet_lang": "lv", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["arialter_"]}, {"id": 1439458741703819267, "verified": false, "tweet_text": "@FEF737 @PatriItalyBlue @JuanPatriota \u00bfQue onda eso? Compa\u00f1era de laburo, mi\u00e9rcoles segunda dosis de Sput.V y el viernes empez\u00f3 con s\u00edntomas de covid.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["FEF737", "PatriItalyBlue", "JuanPatriota"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQue onda eso? Compa\u00f1era de laburo, mi\u00e9rcoles segunda dosis de Sput.V y el viernes empez\u00f3 con s\u00edntomas de covid."}, {"id": 1439458728017813505, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Q los cuantos d\u00edas de haber dado positivo a covid puedo aplicarme mi segunda dosis ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Q los cuantos d\u00edas de haber dado positivo a covid puedo aplicarme mi segunda dosis ?"}, {"id": 1439458716940656640, "verified": false, "tweet_text": "@jaimeraulmolina \u00bfCual de todos los refuerzos? \u00bfLa tercera, cuarta, quinta, sexta dosis?\u00bfcu\u00e1ndo se considera que alguien est\u00e1 vacunado? Ya no entiendo nada, antes eran dos dosis \u00bfAhora?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["jaimeraulmolina"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCual de todos los refuerzos? \u00bfLa tercera, cuarta, quinta, sexta dosis?\u00bfcu\u00e1ndo se considera que alguien est\u00e1 vacunado? Ya no entiendo nada, antes eran dos dosis \u00bfAhora?"}, {"id": 1439458666776649733, "verified": false, "tweet_text": "Babinsa Koramil 1426-01/Polut Desa Balangtanaya Serda Arifin melaksanakan pendataan terhadap warga yang belum melaksanakan Vaksinasi Covid-19 baik Dosis 1 maupun Dosis 2 di Desa Balangtanaya Kec. Polut Kab. Takalar, Minggu, 19/8/2021. https://t.co/4kbTqN0vmG", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439458662578376704, "verified": false, "tweet_text": "@ernestorr @rquiroga777 En Uruguay est\u00e1n aplicando 3 dosis! Ser\u00e1 necesario?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ernestorr", "rquiroga777"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Uruguay est\u00e1n aplicando dosis! Ser\u00e1 necesario?"}, {"id": 1439458502238298118, "verified": false, "tweet_text": "Baru kerasa efek dosis ke 2 \ud83d\ude42", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"]}, {"id": 1439458412706754560, "verified": false, "tweet_text": "satu minggu sibuk dengan pengukuhan ekskul ditambah vaksinasi dosis ke2 baru hari ini istirahat\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"]}, {"id": 1439458271270735876, "verified": false, "tweet_text": "bueno a dormir ma\u00f1ana me doy la segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "bueno a dormir ma\u00f1ana me doy la segunda dosis"}, {"id": 1439458268578041857, "verified": false, "tweet_text": "Esta segunda dosis: \u00a1ME MAT\u00d3!\nDe las peores noches de mi vida. \ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta segunda dosis: \u00a1ME MAT\u00d3! De las peores noches de mi vida. \ud83e\udd72"}, {"id": 1439458266765938688, "verified": false, "tweet_text": "cepet bgt euy datanya langsung masuk, dosis 1 kemaren datanya baru sepenuhnya masuk besokannya wkwkwkwk kewrenz", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439458261787242503, "verified": false, "tweet_text": "@ngalamfess Aku otomatis di sms gae dosis 2. Sak tanggal dan lokasi", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ngalamfess"]}, {"id": 1439458234558042117, "verified": true, "tweet_text": "Expertos de EEUU rechazaron la aprobaci\u00f3n de una tercera dosis de la vacuna de Pfizer https://t.co/u7sUx6xZqh      ^", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/u7sUx6xZqh"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Expertos de EEUU rechazaron la aprobaci\u00f3n de una tercera dosis de la vacuna de Pfizer ^"}, {"id": 1439458209660653569, "verified": false, "tweet_text": "@InocencioEspnd1 @AlfonsoJOGV @CarlaEUrenaA \u00bfDe qu\u00e9 vacuna? \u00bfDe qu\u00e9 dosis? \u00bfY qui\u00e9n se hace responsable si son pocos o ni\u00f1os los estudios cl\u00ednicos en ni\u00f1os? \ud83e\udd37\ud83d\ude44\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["InocencioEspnd1", "AlfonsoJOGV", "CarlaEUrenaA"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37", "\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfDe qu\u00e9 vacuna? \u00bfDe qu\u00e9 dosis? \u00bfY qui\u00e9n se hace responsable si son pocos o ni\u00f1os los estudios cl\u00ednicos en ni\u00f1os? \ud83e\udd37\ud83d\ude44\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439458189590859776, "verified": false, "tweet_text": "Ok nadie tiene q ir a comer ..ni los vacunados ni los no vacunados..saben xq ??? xq en Israel si no te das la 3ra y 4ta dosis.. pasas a ser no vacunado e igual no podes hacer nada. ojo..se darian dos dosis mas??? si dos no funcionaron xq 4 si??? https://t.co/OgDTahuxsh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OgDTahuxsh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ok nadie tiene q ir a comer ..ni los vacunados ni los no vacunados..saben xq ??? xq en Israel si no te das la ra y ta dosis.. pasas a ser no vacunado e igual no podes hacer nada. ojo..se darian dos dosis mas??? si dos no funcionaron xq si???"}, {"id": 1439458172369051649, "verified": false, "tweet_text": "Que sale tengo la primera dosis reci\u00e9n y estoy esperando el ife", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que sale tengo la primera dosis reci\u00e9n y estoy esperando el ife"}, {"id": 1439458154459320320, "verified": false, "tweet_text": "Que NO os  enga\u00f1en con la \u201ctercera dosis\u201d.\n\nQue el problema NO es la \u201cbajada d anticuerpos\u201d sino la \u201cbajada del PRECIO d las acciones del #Bigpharma\u201d!\nQue no es por tu SALUD \u2026sino por SU PASTA!!\nQue no hay \u201cciencia\u201d\u2026 sino mucha INDECENCIA!\n\n#NO3DOSIS \n\nhttps://t.co/cPO8Ur4xcd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Bigpharma", "NO3DOSIS"], "tweet_urls": ["https://t.co/cPO8Ur4xcd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que NO os enga\u00f1en con la \u201ctercera dosis\u201d. Que el problema NO es la \u201cbajada d anticuerpos\u201d sino la \u201cbajada del PRECIO d las acciones del \u201d! Que no es por tu SALUD \u2026sino por SU PASTA!! Que no hay \u201cciencia\u201d\u2026 sino mucha INDECENCIA!"}, {"id": 1439458151753994240, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx \u00bfCuando se estar\u00e1 aplicando la segunda dosis para el rango de 18 a 29?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCuando se estar\u00e1 aplicando la segunda dosis para el rango de a ?"}, {"id": 1439458031738269698, "verified": false, "tweet_text": "@ivf2003 conoces si con 1a. dosis de Covishield y 2a. dosis de Astrazeneca puedo ingresar a Italia. No soy ciudadano europeo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ivf2003"], "country": "MEXICO", "text_es": "conoces si con a. dosis de Covishield y a. dosis de Astrazeneca puedo ingresar a Italia. No soy ciudadano europeo."}, {"id": 1439457977627406336, "verified": false, "tweet_text": "kalian pas abis v4ks1n dosis 1 opo oleh sms kabe gae info dosis 2? jare panitia e di sms tapi sampe saiki gaono, suwun oyi", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439457954684571656, "verified": false, "tweet_text": "New post (1260 Dosis Vaksin Sinovac dari Kalla untuk Dhuafa) has been published on Baca Pesan - https://t.co/HTsSfEIv8b https://t.co/d3oIa4kKlQ", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/HTsSfEIv8b"]}, {"id": 1439457943880151040, "verified": false, "tweet_text": "un wey me dijo ahora que ya te pusieron las 2 dosis hay q salir, yo siempre le pon\u00eda el pretexto de q no ten\u00eda mis dosis completas JSJSKSKSKS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "un wey me dijo ahora que ya te pusieron las dosis hay q salir, yo siempre le pon\u00eda el pretexto de q no ten\u00eda mis dosis completas JSJSKSKSKS"}, {"id": 1439457870098092033, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis es m\u00e1s leve que la primera... Solo tengo mucho sue\u00f1o as\u00ed que a mimir gente... Buenas noches https://t.co/lo3oZPn0wR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis es m\u00e1s leve que la primera... Solo tengo mucho sue\u00f1o as\u00ed que a mimir gente... Buenas noches"}, {"id": 1439457763730419717, "verified": false, "tweet_text": "@dawbaekki Maksud gua, takutnya itu cuma formalitas doang. Terus ada yg vaksin baru dosis 1 ternyata ttp bsa nonton.", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["dawbaekki"]}, {"id": 1439457757015392259, "verified": false, "tweet_text": "@PLindungi kak mau tanya,ibu saya sudah melakukan vaksin dosis 1 tapi ibu saya tidak bisa mendownload sertifikat vaksin karena nomer hp yg dipakai sudah terdaftar sebagai akun ayah saya.gimana ya kak solusi nya biar ibu saya bisa mendownload sertifikat vaksin nya", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["PLindungi"]}, {"id": 1439457730029305857, "verified": false, "tweet_text": "ni una semana de anticipaci\u00f3n pa avisar de la segunda dosis, c\u00f3mo as\u00ed ;(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": [";("], "country": "MEXICO", "text_es": "ni una semana de anticipaci\u00f3n pa avisar de la segunda dosis, c\u00f3mo as\u00ed"}, {"id": 1439457729496719361, "verified": false, "tweet_text": "@AlfonsoJOGV Y les regala la atenci\u00f3n m\u00e9dica si les pasa algo?, Nos pruebas los estudios en menores realizados por las farmac\u00e9uticas para saber dosis correctas? D\u00f3nde se puede tramitar un amparo ante tu pendejes como abogado exponiendo la salud de los ni\u00f1os? \ud83e\udd2c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["AlfonsoJOGV"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2c", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y les regala la atenci\u00f3n m\u00e9dica si les pasa algo?, Nos pruebas los estudios en menores realizados por las farmac\u00e9uticas para saber dosis correctas? D\u00f3nde se puede tramitar un amparo ante tu pendejes como abogado exponiendo la salud de los ni\u00f1os? \ud83e\udd2c"}, {"id": 1439457711423426561, "verified": false, "tweet_text": "Anuncian segunda dosis de vacuna contra covid-19 a personas de 30 a 39 a\u00f1os en 15 municipios y de 40 a 49 en tres m\u00e1s.Los gobiernos de M\u00e9xico y del Edomex informan que en Ecatepec,Naucalpan y Jilotzingo se completar\u00e1 el esquema al grupo de 40 a 49 a\u00f1os. \nhttps://t.co/f8hjlo5rAY https://t.co/Adg4V9KPRW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/f8hjlo5rAY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anuncian segunda dosis de vacuna contra covid-19 a personas de a a\u00f1os en municipios y de a en tres m\u00e1s.Los gobiernos de M\u00e9xico y del Edomex informan que en Ecatepec,Naucalpan y Jilotzingo se completar\u00e1 el esquema al grupo de a a\u00f1os."}, {"id": 1439457665961402370, "verified": false, "tweet_text": "tengan, una \u00faltima dosis de jimin tiny para finalizar el d\u00eda \ud83e\udd7a\n  https://t.co/XLzehuJKqd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "tengan, una \u00faltima dosis de jimin tiny para finalizar el d\u00eda \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439457652887724045, "verified": false, "tweet_text": "@TheAvengador15 la p\u00e1gina de televisi\u00f3n espa\u00f1ola dice en Extremadura est\u00e1 vacunado m\u00e1s del 80% con 2 dosis y el 90 con al menos 1 as\u00ed que saca tus conclusiones si consideramos que el 80 % de la poblaci\u00f3n tiene 18 a\u00f1os o m\u00e1s significa que est\u00e1n casi todos vacunados \u00f3sea como el ejemplo que puse", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["TheAvengador15"], "country": "MEXICO", "text_es": "la p\u00e1gina de televisi\u00f3n espa\u00f1ola dice en Extremadura est\u00e1 vacunado m\u00e1s del % con dosis y el con al menos as\u00ed que saca tus conclusiones si consideramos que el % de la poblaci\u00f3n tiene a\u00f1os o m\u00e1s significa que est\u00e1n casi todos vacunados \u00f3sea como el ejemplo que puse"}, {"id": 1439457540551630849, "verified": false, "tweet_text": "@andyneuit Si a la tercera dosis DICE TANTAS ESTUPIDECES,  NI ME IMAGINO CUANDO SE APLIQUE LAS OTRAS CUATRO, Y LAS SIGUIENTES\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["andyneuit"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si a la tercera dosis DICE TANTAS ESTUPIDECES, NI ME IMAGINO CUANDO SE APLIQUE LAS OTRAS CUATRO, Y LAS SIGUIENTES\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439457354718846978, "verified": false, "tweet_text": "@Isdel50474711 @DisruptorFinder @Txema_Isabal Hay que ver cu\u00e1ntos eventos adversos no ser\u00edamos, serios y muertes est\u00e1n realmente relacionados con las vacunas. Adem\u00e1s de eso, hay que calcular cu\u00e1ntas dosis se dieron y cuantos eventos adversos est\u00e1n realmente relacionados con la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Isdel50474711", "DisruptorFinder", "Txema_Isabal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay que ver cu\u00e1ntos eventos adversos no ser\u00edamos, serios y muertes est\u00e1n realmente relacionados con las vacunas. Adem\u00e1s de eso, hay que calcular cu\u00e1ntas dosis se dieron y cuantos eventos adversos est\u00e1n realmente relacionados con la vacuna."}, {"id": 1439457331071393792, "verified": false, "tweet_text": "@Ern_mcgee @GobCDMX @Claudiashein Para Iztapalapa se necesitan 300,000 dosis, las cuales el gobierno mexicano a\u00fan no ha mandado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Ern_mcgee", "GobCDMX", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para Iztapalapa se necesitan dosis, las cuales el gobierno mexicano a\u00fan no ha mandado"}, {"id": 1439457191560241153, "verified": false, "tweet_text": "@ze84073786 Klo vaksin dosis pertama engga, paling abis di suntik bekas suntikan ya ga bisa bgt di pegang, sembuhnya klo udah e hari (klo aku si). Tp kata guruku kalo vaksin ke 2 sakit bgt.. moag engga sih y\ud83e\udd72", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ze84073786"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"]}, {"id": 1439457149554462722, "verified": false, "tweet_text": "@CuapioJesus @proyectoslibres @doctormacias Si fuera verdad, se tendr\u00eda que empezar a reforzar a esas personas con una tercera dosis como en Israel\n\nPero es que a\u00fan ni los cient\u00edficos saben \ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["CuapioJesus", "proyectoslibres", "doctormacias"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si fuera verdad, se tendr\u00eda que empezar a reforzar a esas personas con una tercera dosis como en Israel Pero es que a\u00fan ni los cient\u00edficos saben \ud83e\udd72"}, {"id": 1439457108630589441, "verified": false, "tweet_text": "Jaja est\u00e1 re pendenciero el Qki. Que baje la dosis de lo que est\u00e9 tomando \ud83d\ude09 https://t.co/prVVuVPOjx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/prVVuVPOjx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jaja est\u00e1 re pendenciero el Qki. Que baje la dosis de lo que est\u00e9 tomando \ud83d\ude09"}, {"id": 1439456990095368196, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru 14'123,088 con al menos una dosis es el 42.6% de poblaci\u00f3n total o el 51.4% de poblaci\u00f3n objetivo.  9'330,104 completa es el 28.2% de poblaci\u00f3n total o el 34% de la poblaci\u00f3n objetivo.  \nVamos mejorando en vacunaci\u00f3n pero falta bastante y hay que evitar 3a ola dolorosa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "'123,088 con al menos una dosis es el % de poblaci\u00f3n total o el % de poblaci\u00f3n objetivo. '330,104 completa es el % de poblaci\u00f3n total o el % de la poblaci\u00f3n objetivo. Vamos mejorando en vacunaci\u00f3n pero falta bastante y hay que evitar a ola dolorosa."}, {"id": 1439456963578892293, "verified": false, "tweet_text": "Sudah 10,2 Juta Orang Terima Vaksin Covid-19 Dosis 1 di Jakarta https://t.co/wZ8ceLrEi8 https://t.co/CNDtnD4fsZ", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wZ8ceLrEi8"]}, {"id": 1439456960445833222, "verified": false, "tweet_text": "@asimbre @GobCDMX El tiempo para Astra Zeneca entre la primera y segunda dosis es de 8 a 12 semanas, en cuauhtemoc a\u00fan estamos dentro del tiempo para recibirla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["asimbre", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "El tiempo para Astra Zeneca entre la primera y segunda dosis es de a semanas, en cuauhtemoc a\u00fan estamos dentro del tiempo para recibirla."}, {"id": 1439456916711911425, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru \ud83c\uddf5\ud83c\uddea #Vacunaci\u00f3n contra la #COVID19 por regiones en #Per\u00fa.\n\n\ud83d\udfe2Actualizado al 18/09/2021 - 20:04 p.m.\n\n\u2611\ufe0fPrimera dosis: 14,123,088 personas.\n\n\u2714\ufe0fTotal vacunaci\u00f3n completa (2 dosis): 9,330,104 personas.\n\n\u2705Total dosis aplicadas: 23,453,192 dosis.\n\n\u27a1\ufe0fM\u00e1s detalles\ud83d\udc47\n\n#PongoElHombro https://t.co/5lmJ2KOxPb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Vacunaci\u00f3n", "COVID19", "Per\u00fa", "PongoElHombro"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea", "\u2611\ufe0f", "\ud83d\udfe2", "\u2705", "\u27a1\ufe0f", "\u2714\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea contra la por regiones en . \ud83d\udfe2Actualizado al /09/2021 - :04 p.m. \u2611\ufe0fPrimera dosis: personas. \u2714\ufe0fTotal vacunaci\u00f3n completa (2 dosis): personas. \u2705Total dosis aplicadas: dosis. \u27a1\ufe0fM\u00e1s detalles\ud83d\udc47"}, {"id": 1439456699933396993, "verified": false, "tweet_text": "@CuarentenaXCov @Minsa_Peru Entiendan que no se pueden desabastecer porque si no no tendr\u00edan para ponerles la segunda dosis cuando les toca en 21 d\u00edas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["CuarentenaXCov", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entiendan que no se pueden desabastecer porque si no no tendr\u00edan para ponerles la segunda dosis cuando les toca en d\u00edas"}, {"id": 1439456628013768704, "verified": false, "tweet_text": "@Fannacm1 Buena noche, deben asistir por su segunda dosis en el d\u00eda correspondiente a su apellido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Fannacm1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buena noche, deben asistir por su segunda dosis en el d\u00eda correspondiente a su apellido."}, {"id": 1439456596602540033, "verified": false, "tweet_text": "In plaats van hardnekkig te blijven vasthouden aan een systeem dat de planeet en de mens steeds verder de vernieling in rijdt, in plaats van toch de dosis te verhogen, ook als een medicijn niet werkt, zou het ons helpen als we zouden beseffen dat niets vo\u2026https://t.co/FyMArxNIjt", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FyMArxNIjt"]}, {"id": 1439456587056238595, "verified": false, "tweet_text": "Ges mau nanya, yg udh nonton bioskop kudu vaksin dosis 2 dulu ya baru bisa? Soalnya pas mau mesen ada tulisan ini. https://t.co/YND2uubr3K", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439456459532681222, "verified": false, "tweet_text": "Creo que el \u00fanico efecto secundario que tuve despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis fue que me puse m\u00e1s horny de lo normal \ud83e\udd74\ud83e\udd74\ud83e\udd75\ud83e\udd75", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74", "\ud83e\udd75"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que el \u00fanico efecto secundario que tuve despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis fue que me puse m\u00e1s horny de lo normal \ud83e\udd74\ud83e\udd74\ud83e\udd75\ud83e\udd75"}, {"id": 1439456394755788801, "verified": false, "tweet_text": "Babinsa Koramil 1426-01/Polut Desa Balangtanaya Serda Arifin melaksanakan pendataan terhadap warga yang belum melaksanakan Vaksinasi Covid-19 baik Dosis 1 maupun Dosis 2 di Desa Balangtanaya Kec. Polut Kab. Takalar, Minggu, 19/8/2021. https://t.co/GyRUwZ5OdF", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439456269073534978, "verified": false, "tweet_text": "ya me tronaron los efectos secundarios de mi 2a dosis y adem\u00e1s tengo c\u00f3licos, hoy s\u00ed me siento dlv. \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya me tronaron los efectos secundarios de mi a dosis y adem\u00e1s tengo c\u00f3licos, hoy s\u00ed me siento dlv. \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439456216351129600, "verified": false, "tweet_text": "@I_n_e_s_G @AfroFilosofica @PovedaJB @ElMundoEspana Se lo paut\u00f3 un m\u00e9dico?\nPorque salvo indicaci\u00f3n muy clara, 10.000 ui de vit D es una burrada que le puede pasar factura.\nNo le aconsejo dosis tan elevadas.\n1000 UI al d\u00eda est\u00e1 bien.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["I_n_e_s_G", "AfroFilosofica", "PovedaJB", "ElMundoEspana"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se lo paut\u00f3 un m\u00e9dico? Porque salvo indicaci\u00f3n muy clara, ui de vit D es una burrada que le puede pasar factura. No le aconsejo dosis tan elevadas. UI al d\u00eda est\u00e1 bien."}, {"id": 1439456145278656512, "verified": false, "tweet_text": "Gracias @bombastic_radio por el premio al karaoke de esta semana\ud83c\udfa4\ud83d\udc96\n\nEsta fue mi dosis de @ESHabbo de la semana \ud83d\ude05 https://t.co/BhwG8TBB8B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["bombastic_radio", "ESHabbo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05", "\ud83d\udc96", "\ud83c\udfa4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias por el premio al karaoke de esta semana\ud83c\udfa4\ud83d\udc96 Esta fue mi dosis de de la semana \ud83d\ude05"}, {"id": 1439456099187445760, "verified": false, "tweet_text": "@lessvsthewrld JAJAJAJSHK necesito mi segunda dosis de Astrazeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lessvsthewrld"], "country": "MEXICO", "text_es": "JAJAJAJSHK necesito mi segunda dosis de Astrazeneca"}, {"id": 1439456079038058497, "verified": false, "tweet_text": "Una dosis de mis amigos y me vuelvo invensible de nuevo!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una dosis de mis amigos y me vuelvo invensible de nuevo!"}, {"id": 1439455797013094401, "verified": false, "tweet_text": "Estado: esperando mi dosis de Sputnik V. https://t.co/A0caOfpSCH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estado: esperando mi dosis de Sputnik V."}, {"id": 1439455709834342400, "verified": false, "tweet_text": "Efek vaksin pfizer dosis ke-2 seperti yang dirasakan emak:\n- Pegel sekujur tubuh\n- Meriang\n- Pusing\n- Bengkak bekas suntikan\nBtw ini efeknya muncul 12 jam kemudian sejak vaksinasi. Sekarang cuma nyisa demam sama pusing dikit (thx sanmol). Tapi masih pegel banget sebadan-badan.", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439455642251669507, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83d\udc89Listos para la Segunda dosis los de30-39 en Toluca\u2026 https://t.co/2GERB4spUs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2GERB4spUs"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83d\udc89Listos para la Segunda dosis los de30-39 en Toluca\u2026"}, {"id": 1439455621699473408, "verified": false, "tweet_text": "Deber\u00edan dejar adelantar segundas dosis a personas menores de 30; hay mucha gente que no se quiere vacunar, pero yo s\u00ed y tengo que esperar hasta el 27 de octubre...\n\nMejor agarran una de esas de los antivacunas y me la ponen a m\u00ed.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Deber\u00edan dejar adelantar segundas dosis a personas menores de ; hay mucha gente que no se quiere vacunar, pero yo s\u00ed y tengo que esperar hasta el de octubre... Mejor agarran una de esas de los antivacunas y me la ponen a m\u00ed."}, {"id": 1439455476572360708, "verified": false, "tweet_text": "En una semana y media me aplican la segunda dosis, espero que me manden comida", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En una semana y media me aplican la segunda dosis, espero que me manden comida"}, {"id": 1439455465381896194, "verified": false, "tweet_text": "@ketiket_ Vaksin apa? Dosis berapa ket?", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ketiket_"]}, {"id": 1439455384012423168, "verified": false, "tweet_text": "De los 126,014,024 mexicanos que somos:\n\u2022 74.7% tienen m\u00e1s de 15 a\u00f1os (rangos INEGI): 94,132,476\n\u2022 41,463,209 vacunados con esquema completo. \n\u2022 20,423,192 con una dosis\n\u2022 Falta por vacunarse a 5\ufe0f\u20e32\ufe0f\u20e3,6\ufe0f\u20e36\ufe0f\u20e39\ufe0f\u20e3,2\ufe0f\u20e36\ufe0f\u20e37\ufe0f\u20e3 y s\u00f3lo hay 1\ufe0f\u20e34\ufe0f\u20e3,5\ufe0f\u20e34\ufe0f\u20e37\ufe0f\u20e3,5\ufe0f\u20e39\ufe0f\u20e30\ufe0f\u20e3 vacunas disponibles. #COVID19 \ud83e\uddf5 https://t.co/BpMV1ap6V0", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "tweet_emoticons": ["6\ufe0f\u20e3", "9\ufe0f\u20e3", "7\ufe0f\u20e3", "2\ufe0f\u20e3", "4\ufe0f\u20e3", "1\ufe0f\u20e3", "5\ufe0f\u20e3", "\ud83e\uddf5", "0\ufe0f\u20e3"], "country": "USA", "text_en": "De los mexicanos que somos: % tienen ms de aos (rangos INEGI): vacunados con esquema completo. con una dosis Falta por vacunarse a y slo hay vacunas disponibles."}, {"id": 1439455306006900737, "verified": false, "tweet_text": "@FTazidi @babufess Hardest  dosis copium ever", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["FTazidi", "babufess"]}, {"id": 1439455274041896961, "verified": true, "tweet_text": "\u201cProgam yang dihentakan ini kami berharap dapat meningkatkan lebih imunitas masyarakat, tentu setelah ini juga akan kami upayakan untuk vaksinasi dosis kedua yang hendaknya harus segera dilaksanakan setelah vaksinasi dosis I ini berjalan,\u201d sambung Masan.\n\n#PDIPerjuangan", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["PDIPerjuangan"]}, {"id": 1439455265489768448, "verified": true, "tweet_text": "Gebyar Vaksinasi Dosis I DPC PDI Perjuangan Kudus\n\nSejumlah 500 unit vaksin jenis Sinovac (CoronoVac) dicanangkan kepada warga masyarakat Kudus, wabil khusus warga Desa Undaan Tengah, Kec. Undaan, Kab. Kudus, Sabtu, (18/09/2021) di Kantor Kepala Desa Undaan Tengah\n\n#PDIPerjuangan https://t.co/dD9184sjEG", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["PDIPerjuangan"]}, {"id": 1439455157318729732, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Para cuando la segunda astrazeneca a los de 30-39? Ya pas\u00f3 el tiempo para la segunda dosis y a\u00fan nada!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando la segunda astrazeneca a los de -39? Ya pas\u00f3 el tiempo para la segunda dosis y a\u00fan nada!"}, {"id": 1439455143330787330, "verified": false, "tweet_text": "Ayer me vacune , ya con la dosis 2 de #SputnikV  , ya estamos protegidos . Feliz aunque con algo de fiebre , dolor corporal y chuchos .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer me vacune , ya con la dosis de , ya estamos protegidos . Feliz aunque con algo de fiebre , dolor corporal y chuchos ."}, {"id": 1439455142957490178, "verified": false, "tweet_text": "@LeliaYasiCAI Hagamos con y sin segunda dosis \ud83d\ude1c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["LeliaYasiCAI"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hagamos con y sin segunda dosis \ud83d\ude1c"}, {"id": 1439455077446701057, "verified": false, "tweet_text": "@clockfresh Si quieres te doy tu segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["clockfresh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si quieres te doy tu segunda dosis"}, {"id": 1439455030818459652, "verified": false, "tweet_text": "ndes! mamaku sempat kena covid tapi dah sembuh dah tiga bulan jg. minta tolong kasih info vaksin dosis satu trimss \ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffb"]}, {"id": 1439455023742607362, "verified": false, "tweet_text": "@GhazyPerjuangan Aku udaj AstraZeneca, ntar November dosis 2 \ud83e\udd23", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["GhazyPerjuangan"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"]}, {"id": 1439454991480066049, "verified": false, "tweet_text": "tu ere' la dosis que yo siempre me dar\u00eda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "tu ere' la dosis que yo siempre me dar\u00eda"}, {"id": 1439454980189138945, "verified": false, "tweet_text": "@Fabian_Pitoia Ya, pero es desaprovechar el potencial de la dosis de yodo, no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Fabian_Pitoia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya, pero es desaprovechar el potencial de la dosis de yodo, no?"}, {"id": 1439454942239105026, "verified": false, "tweet_text": "estoy entrando a un viaje de ayahuasca con la 2da dosis de la china", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estoy entrando a un viaje de ayahuasca con la da dosis de la china"}, {"id": 1439454896378552323, "verified": false, "tweet_text": "@camilafwolf Chevere Cam\u00ed...seguro te va a doler el hombro xD \nPD: por alguna raz\u00f3n a mis amigos les cay\u00f3 fatal la segunda dosis ten cuidado xd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["camilafwolf"], "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Chevere Cam\u00ed...seguro te va a doler el hombro xD PD: por alguna raz\u00f3n a mis amigos les cay\u00f3 fatal la segunda dosis ten cuidado xd"}, {"id": 1439454775033143296, "verified": false, "tweet_text": "Para los condenados a muerte y para los condenados a vida no hay mejor estimulante que la Luna en dosis precisas y controladas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Para los condenados a muerte y para los condenados a vida no hay mejor estimulante que la Luna en dosis precisas y controladas."}, {"id": 1439454759061278720, "verified": false, "tweet_text": "@FeerIranzo ya mismo me cambio amigo, tengo las dos dosis, 20 pesos y no le tengo miedo a la muerte", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["FeerIranzo"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya mismo me cambio amigo, tengo las dos dosis, pesos y no le tengo miedo a la muerte"}, {"id": 1439454755793747968, "verified": false, "tweet_text": "@Polrestro_Depok Maaf apa ada vaksin sinovac dosis ke 2 di polres depok?", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Polrestro_Depok"]}, {"id": 1439454735929577478, "verified": false, "tweet_text": "#Transe\u00fante Est\u00e1s son la sedes en #Metepec para la segunda dosis entre poblaci\u00f3n entre 30 a 39 a\u00f1os de la vacuna Sputnik V, a partir del 24 de septiembre. https://t.co/enmRhw3YlY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Transe\u00fante", "Metepec"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1s son la sedes en para la segunda dosis entre poblaci\u00f3n entre a a\u00f1os de la vacuna Sputnik V, a partir del de septiembre."}, {"id": 1439454566160941057, "verified": false, "tweet_text": "cambiaste mis besos por dosis de alcohol", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "cambiaste mis besos por dosis de alcohol"}, {"id": 1439454529163075590, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Y alcald\u00eda Iztapalapa, cuando ser\u00e1 que nos pongan por lo menos la primera dosis??? @SSC_CDMX @Claudiashein @", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx", "SSC_CDMX", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y alcald\u00eda Iztapalapa, cuando ser\u00e1 que nos pongan por lo menos la primera dosis???"}, {"id": 1439454483419910145, "verified": false, "tweet_text": "@loonaticatcher ac\u00e1 yo ya me vacun\u00e9 con la segunda dosis en julio, pens\u00e9 que en otros pa\u00edses iban mucho m\u00e1s adelantados ;-;", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["loonaticatcher"], "country": "MEXICO", "text_es": "ac\u00e1 yo ya me vacun\u00e9 con la segunda dosis en julio, pens\u00e9 que en otros pa\u00edses iban mucho m\u00e1s adelantados ;-;"}, {"id": 1439454381368352768, "verified": false, "tweet_text": "@lizbethcita @pavese no, se llama libertad. Cada persona debe decidir si vacunarse o no, en ese momento debiste bajarte del taxi si tanto te molestaba, eres libre de hacerlo. Y ya me vacun\u00e9 con mis dos dosis, no ando jodiendo a los dem\u00e1s que lo hagan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lizbethcita", "pavese"], "country": "MEXICO", "text_es": "no, se llama libertad. Cada persona debe decidir si vacunarse o no, en ese momento debiste bajarte del taxi si tanto te molestaba, eres libre de hacerlo. Y ya me vacun\u00e9 con mis dos dosis, no ando jodiendo a los dem\u00e1s que lo hagan"}, {"id": 1439454366608539649, "verified": false, "tweet_text": "@EstrellaOnline @SheldrySaez BUENO SI SON SEGURAS PORQU\u00c9  YA VAN DOS DOSIS Y A\u00daN LOS VACUNADOS SE CONTAGIAN ?? SI SON SEGURAS PORQU\u00c9 EL FABRICANTE NO SE HACE RESPONZABLE,?? BASTA MEDIOS DE DESINFORMAR POR UNAS CUANTAS MONEDAS PAGADAS POR PUBLICIDAD.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["EstrellaOnline", "SheldrySaez"], "country": "MEXICO", "text_es": "BUENO SI SON SEGURAS PORQU\u00c9 YA VAN DOS DOSIS Y A\u00daN LOS VACUNADOS SE CONTAGIAN ?? SI SON SEGURAS PORQU\u00c9 EL FABRICANTE NO SE HACE RESPONZABLE,?? BASTA MEDIOS DE DESINFORMAR POR UNAS CUANTAS MONEDAS PAGADAS POR PUBLICIDAD."}, {"id": 1439454283326447617, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Y para cuando la 2da dosis de zeneca para los de Cuauht\u00e9moc, ya pasaron las famosas 12 semanas desde la aplicaci\u00f3n de la 1era dosis, ya toca o hay que esperar hasta que se les de la gana", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y para cuando la da dosis de zeneca para los de Cuauht\u00e9moc, ya pasaron las famosas semanas desde la aplicaci\u00f3n de la era dosis, ya toca o hay que esperar hasta que se les de la gana"}, {"id": 1439454281380270081, "verified": false, "tweet_text": "@pamssx Ese es mi segundo nombre. \ud83d\ude05 Entonces ire sin miedo al exito a ponerme la segunda dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["pamssx"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ese es mi segundo nombre. \ud83d\ude05 Entonces ire sin miedo al exito a ponerme la segunda dosis."}, {"id": 1439454218079948801, "verified": false, "tweet_text": "Solo para contarles que, en San Salvador la noche reci\u00e9n empieza\u2026\n\nHay que pretender carne de vacunaci\u00f3n con dos dosis.\n\n\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a https://t.co/xS8FFuYgwF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo para contarles que, en San Salvador la noche reci\u00e9n empieza\u2026 Hay que pretender carne de vacunaci\u00f3n con dos dosis. \ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a"}, {"id": 1439454201428553728, "verified": false, "tweet_text": "ma\u00f1ana voy por mi segunda dosis d vacuna, espero no me de reacci\u00f3n xq si est\u00e1 bien de la v la reacci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ma\u00f1ana voy por mi segunda dosis d vacuna, espero no me de reacci\u00f3n xq si est\u00e1 bien de la v la reacci\u00f3n"}, {"id": 1439454130792062977, "verified": false, "tweet_text": "@Kemenparekraf Gimana mau bangkit , Syarat wajib PCR itu buang2 uang. Yg seharus nya bisa tersalur ke pekerja pariwisata \nDi malaysia utk yg ud 2 dosis cukup test antigen kok", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Kemenparekraf"]}, {"id": 1439454093282529281, "verified": false, "tweet_text": "Que envidia de los que salen, yo sigo esperando mi 2da dosis de chinopharm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que envidia de los que salen, yo sigo esperando mi da dosis de chinopharm"}, {"id": 1439454069396066308, "verified": false, "tweet_text": "@Fruizgomez @MinSaludCol @infopresidencia Se\u00f1or Ministro, en el certificado digital no aparece que ya tengo mi segunda dosis, solo la primera en junio y yo estoy con las dos desde el 3 de julio, all\u00ed , quien ha fallado para dar la correcta informaci\u00f3n, es importante porque en mi carn\u00e9 f\u00edsico lo dice pero el digital no", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Fruizgomez", "MinSaludCol", "infopresidencia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1or Ministro, en el certificado digital no aparece que ya tengo mi segunda dosis, solo la primera en junio y yo estoy con las dos desde el de julio, all\u00ed , quien ha fallado para dar la correcta informaci\u00f3n, es importante porque en mi carn\u00e9 f\u00edsico lo dice pero el digital no"}, {"id": 1439454026165334016, "verified": false, "tweet_text": "Creo que ya me est\u00e1 haciendo efecto la segunda dosis de la vacuna. \ud83e\udd7a\nNo quiero tener dolores de nada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que ya me est\u00e1 haciendo efecto la segunda dosis de la vacuna. \ud83e\udd7a No quiero tener dolores de nada."}, {"id": 1439453928739979264, "verified": false, "tweet_text": "@kandy_jess Hoy me pisieron la segunda dosis \ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["kandy_jess"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me pisieron la segunda dosis \ud83d\ude14"}, {"id": 1439453925053140994, "verified": false, "tweet_text": "@bertanyarl Bedabeda nderrr biasanya ditulis deh di kartu vaksinnya kan dosis nextnya kapann\n\nBtw kalo ada yg butuh jasa edit foto bisa DM aku \ud83d\udc49\ud83c\udffb\ud83d\udc48\ud83c\udffb", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["bertanyarl"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49\ud83c\udffb", "\ud83d\udc48\ud83c\udffb"]}, {"id": 1439453776981680129, "verified": false, "tweet_text": "@babyjudith Tuve mareos con la primera dosis, el primer d\u00eda, adem\u00e1s de fiebre, dolor de cuerpo y de cabeza. Paracetamol cada 8 horas y santo remedio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["babyjudith"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tuve mareos con la primera dosis, el primer d\u00eda, adem\u00e1s de fiebre, dolor de cuerpo y de cabeza. Paracetamol cada horas y santo remedio."}, {"id": 1439453741669834752, "verified": false, "tweet_text": "@Emilian89532398 @DDanielT15 https://t.co/J690hrrpl8 bb porfa HAHA en fin, google y ya de rato te respondo, es tarde. besitos y no olvides tu dosis de mrd que juras que sabe bien HAHA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Emilian89532398", "DDanielT15"], "tweet_urls": ["https://t.co/J690hrrpl8"], "country": "MEXICO", "text_es": "bb porfa HAHA en fin, google y ya de rato te respondo, es tarde. besitos y no olvides tu dosis de mrd que juras que sabe bien HAHA"}, {"id": 1439453740185104390, "verified": false, "tweet_text": "Tres informes respaldan los argumentos a favor de las dosis de refuerzo de la vacuna de #covid19 de #Pfizer https://t.co/hFpEi0oJAE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["covid19", "Pfizer"], "tweet_urls": ["https://t.co/hFpEi0oJAE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tres informes respaldan los argumentos a favor de las dosis de refuerzo de la vacuna de de"}, {"id": 1439453720962551808, "verified": false, "tweet_text": "Esta cuenta ya se est\u00e1 desesperando por no tener ni una sola dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esta cuenta ya se est\u00e1 desesperando por no tener ni una sola dosis."}, {"id": 1439453715056902145, "verified": false, "tweet_text": "@_alvrds @pok_amiamii Over dosis", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["_alvrds", "pok_amiamii"]}, {"id": 1439453519526903811, "verified": false, "tweet_text": "@patriota_1972 Mi marido y yo tenemos las 3 dosis y gracias a Dios no nos paso nada, y ya hace 1 mes.\nEl se puso la aztrasenica y a mi la Pfizer, porque soy paciente oncol\u00f3gica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["patriota_1972"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi marido y yo tenemos las dosis y gracias a Dios no nos paso nada, y ya hace mes. El se puso la aztrasenica y a mi la Pfizer, porque soy paciente oncol\u00f3gica."}, {"id": 1439453486010314762, "verified": false, "tweet_text": "A esta hora Biden va saliendo de su sarc\u00f3fago, ya le est\u00e1n informando de lo sucedido hoy en M\u00e9xico, despu\u00e9s de su dosis de adrenocromo se va a poner a pensar.\n\nEso ser\u00e1 todo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A esta hora Biden va saliendo de su sarc\u00f3fago, ya le est\u00e1n informando de lo sucedido hoy en M\u00e9xico, despu\u00e9s de su dosis de adrenocromo se va a poner a pensar. Eso ser\u00e1 todo."}, {"id": 1439453430183968770, "verified": false, "tweet_text": "Badan POM telah menerbitkan Emergency Use Authorization (EUA) untuk 9 jenis vaksin COVID-19 dan setiap jenis vaksin tersebut memiliki dosis dan rentang waktu penyuntikan yang berbeda.\n.\nYuk cari tahu infonya melalui infografis berikut ini! https://t.co/W4wXRS0061", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439453407169814533, "verified": false, "tweet_text": "Reposted from @bpom_ri KENALI DOSIS DAN RENTANG WAKTU PENYUNTIKAN VAKSIN COVID-19\n.\nHai #SahabatBPOM, vaksinasi dapat menurunkan risiko sakit berat dan tingkat kematian akibat COVID-19. https://t.co/BcG7Aul1Fz", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["SahabatBPOM"], "mentions": ["BPOM_RI"]}, {"id": 1439453364706742272, "verified": false, "tweet_text": "No estaba preparada para toda esta dosis de sinceridad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No estaba preparada para toda esta dosis de sinceridad"}, {"id": 1439453275405881352, "verified": false, "tweet_text": "La tercera dosis no frena los contagios en Israel y alcanza su r\u00e9cord de casos desde el inicio de la pandemia\nhttps://t.co/OeY0WU31qU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OeY0WU31qU"], "country": "MEXICO", "text_es": "La tercera dosis no frena los contagios en Israel y alcanza su r\u00e9cord de casos desde el inicio de la pandemia"}, {"id": 1439453271555547138, "verified": false, "tweet_text": "Llevo como varios sue\u00f1itos despu\u00e9s de mi segunda d\u00f3sis. Ya me duele mi bracito.\nHasta aqu\u00ed mi reporte Joaqu\u00edn.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Llevo como varios sue\u00f1itos despu\u00e9s de mi segunda d\u00f3sis. Ya me duele mi bracito. Hasta aqu\u00ed mi reporte Joaqu\u00edn."}, {"id": 1439453222889009152, "verified": false, "tweet_text": "@Marivi21 @fifo_01 @elcuaracom La mejor evidencia est\u00e1 en Israel.\nEl m\u00e1s vacunado del mundo y los que llenan las ucis son con 2 dosis.\n\nLa vacuna creada en 6 meses fue una estafa, tan dificil de aceptar es?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Marivi21", "fifo_01", "elcuaracom"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mejor evidencia est\u00e1 en Israel. El m\u00e1s vacunado del mundo y los que llenan las ucis son con dosis. La vacuna creada en meses fue una estafa, tan dificil de aceptar es?"}, {"id": 1439453185899315200, "verified": false, "tweet_text": "Babinsa Palbapang Koramil 01 Bantul Sertu Eko dan Serda Agus melaksanakan pendampingan dan monitoring kegiatan  Serbuan Vaksinasi TNI jenis Sinovac untuk dosis 2(dua) bagi Masyarakat Umum, yang diselenggarakan oleh Puskesmas Bantul 1 bekerjasama dengan Kodim 0729/Bantul, https://t.co/BdspfnquRO", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439453124343836676, "verified": false, "tweet_text": "S\u00ed, s\u00ed, ya s\u00e9 que deb\u00ed haberlo hecho hace *dos semanas*, pero pasaron varias cosas y no lo pude hacer.\n\n\u00a1YA TENGO LA SEGUNDA DOSIS!\n\u00a1Al fin!\n\nAh, gracias a la GERESA Arequipa por haber retrasado mi vacunaci\u00f3n y la de m\u00e1s de 33k personas por su falta de previsi\u00f3n... https://t.co/2Sac0WD6ce", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, s\u00ed, ya s\u00e9 que deb\u00ed haberlo hecho hace *dos semanas*, pero pasaron varias cosas y no lo pude hacer. \u00a1YA TENGO LA SEGUNDA DOSIS! \u00a1Al fin! Ah, gracias a la GERESA Arequipa por haber retrasado mi vacunaci\u00f3n y la de m\u00e1s de k personas por su falta de previsi\u00f3n..."}, {"id": 1439453124083683339, "verified": false, "tweet_text": "@kochengfess Kenapa ga beli obat cacing sendiri aja nder? Aku pake drontal cat itu ampuh kok. Harganya kisaran 18-25k, dosis tergantung dari bb. Kalo puskeswan aku kurang tau, tp aku pernah sekali ke vet biaya obat cacing 50k", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["kochengfess"]}, {"id": 1439453095738712065, "verified": false, "tweet_text": "@bsilvia14 @maru_diego Jaja no sean tan zombies, dense cuenta que es todo verso, el virus existe y lo hicieron por laboratorio pero lo dem\u00e1s es cuento, que cepas, que muerte, que asintom\u00e1ticos, que una dosis, dos, tres, diez, barbijo, encierro, etc. Despierten", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["bsilvia14", "maru_diego"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jaja no sean tan zombies, dense cuenta que es todo verso, el virus existe y lo hicieron por laboratorio pero lo dem\u00e1s es cuento, que cepas, que muerte, que asintom\u00e1ticos, que una dosis, dos, tres, diez, barbijo, encierro, etc. Despierten"}, {"id": 1439453089380118532, "verified": false, "tweet_text": "@angelamariazt Varias cosas:\nSomos +  de 7500millones de humanos.\nVacunar no es evidencia, es acci\u00f3n.\nLas evidencias se obtienen con el tiempo de seguimiento a las acciones y sus resultados.\nEmpezamos en 2 dosis y ya algunos estan aplicando la 4\u2070   dosis. \nMuchos s\u00edntomas post sin seguimiento.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["angelamariazt"], "country": "MEXICO", "text_es": "Varias cosas: Somos + de millones de humanos. Vacunar no es evidencia, es acci\u00f3n. Las evidencias se obtienen con el tiempo de seguimiento a las acciones y sus resultados. Empezamos en dosis y ya algunos estan aplicando la \u2070 dosis. Muchos s\u00edntomas post sin seguimiento."}, {"id": 1439453084607041540, "verified": false, "tweet_text": "Dos Dias m\u00e1s y me voy de licencia a estudiar todo el d\u00eda pero un poco m\u00e1s libre pa llorar de no acordarme de las dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Dos Dias m\u00e1s y me voy de licencia a estudiar todo el d\u00eda pero un poco m\u00e1s libre pa llorar de no acordarme de las dosis"}, {"id": 1439452968009572352, "verified": false, "tweet_text": "COMO MIERDA YO QUE SOY UN CIUDADANO COM\u00daN Y CORRIENTE EN UN PA\u00cdS TERCERMUNDISTA TENGO LAS 2 DOSIS DE PFIZER Y UNA IDOL DEL PRIMER MUNDO NO TIENE NINGUNA????????", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "COMO MIERDA YO QUE SOY UN CIUDADANO COM\u00daN Y CORRIENTE EN UN PA\u00cdS TERCERMUNDISTA TENGO LAS DOSIS DE PFIZER Y UNA IDOL DEL PRIMER MUNDO NO TIENE NINGUNA????????"}, {"id": 1439452894458101763, "verified": false, "tweet_text": "Efek vaksin dosis dua dibandingkan yang pertama : demam yang lebih parah dibandingkan dosis pertama, kulit gatel gatel \ud83d\ude22", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"]}, {"id": 1439452795858563072, "verified": false, "tweet_text": "@MemeYamelCA Espera espera... Nos falt\u00f3 la dosis de bikinazo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MemeYamelCA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Espera espera... Nos falt\u00f3 la dosis de bikinazo."}, {"id": 1439452791081259012, "verified": false, "tweet_text": "@Ecatepec @Edomex @GobiernoMX Para mujeres embarazadas que a\u00fan no tienen la primer dosis, se les podr\u00e1 vacunar?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Ecatepec", "Edomex", "GobiernoMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para mujeres embarazadas que a\u00fan no tienen la primer dosis, se les podr\u00e1 vacunar?"}, {"id": 1439452690870722564, "verified": false, "tweet_text": "@Vnllaaaaaaa @bertanyarl semangaat vaksiin dosis 2 nyaa!!", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Vnllaaaaaaa", "bertanyarl"]}, {"id": 1439452636705558539, "verified": false, "tweet_text": "Tan r\u00e1pido la segunda dosis? No estoy lista \ud83d\ude33", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude33"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tan r\u00e1pido la segunda dosis? No estoy lista \ud83d\ude33"}, {"id": 1439452605546172419, "verified": false, "tweet_text": "Yo quer\u00eda arreglar mi horario de sue\u00f1o\nPero entonces vino la segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo quer\u00eda arreglar mi horario de sue\u00f1o Pero entonces vino la segunda dosis"}, {"id": 1439452596054409217, "verified": false, "tweet_text": "@Meluuleyvaa Estaria necesitando una dosis de eso\ud83d\ude44\ud83e\udd7a\ud83d\udc94", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Meluuleyvaa"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "\ud83d\udc94", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estaria necesitando una dosis de eso\ud83d\ude44\ud83e\udd7a\ud83d\udc94"}, {"id": 1439452569806516226, "verified": false, "tweet_text": "@saludjalisco \u00bfPara cuando la primera dosis en Ixtlahuacan de los membrillos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["saludjalisco"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPara cuando la primera dosis en Ixtlahuacan de los membrillos?"}, {"id": 1439452504761126912, "verified": false, "tweet_text": "@soylaross_ Cuando cuando la segunda dosis a los 30tones ?? Tu andas abajo de ese rango verdad?? Ya te toca ??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["soylaross_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando cuando la segunda dosis a los tones ?? Tu andas abajo de ese rango verdad?? Ya te toca ??"}, {"id": 1439452462625132552, "verified": false, "tweet_text": "@Vanso93 @guerreroindigen @MiBandera23 Cherto, en cuanto NADA garantiza que no mueras despu\u00e9s de las 39000 dosis y si mueres luego de ponertelas los pretextos sobran; que si era asintom\u00e1tico pero estaba enfermo, que si su organismo no fue lo suficientemente fuerte, etc. Ah, pero el ignorante es quien no se vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Vanso93", "guerreroindigen", "MiBandera23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cherto, en cuanto NADA garantiza que no mueras despu\u00e9s de las dosis y si mueres luego de ponertelas los pretextos sobran; que si era asintom\u00e1tico pero estaba enfermo, que si su organismo no fue lo suficientemente fuerte, etc. Ah, pero el ignorante es quien no se vacuna."}, {"id": 1439452440500211725, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0f INFORMACI\u00d3N IMPORTANTE \u26a0\ufe0f\n\nLa Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos, a trav\u00e9s de su comit\u00e9 asesor, aprob\u00f3 una tercera dosis de la vacuna \ud83d\udc89 de Pfizer contra el COVID-19 para los sectores de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerables.\n\nhttps://t.co/VVigPfLHpS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VVigPfLHpS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u26a0\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0f INFORMACI\u00d3N IMPORTANTE \u26a0\ufe0f La Administraci\u00f3n de F\u00e1rmacos y Alimentos, a trav\u00e9s de su comit\u00e9 asesor, aprob\u00f3 una tercera dosis de la vacuna \ud83d\udc89 de Pfizer contra el COVID-19 para los sectores de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerables."}, {"id": 1439452420317220868, "verified": false, "tweet_text": "Estoy feliz !!\u2026 ya hay fecha para la segunda dosis de mi hijo !!\u2026 le toca el pr\u00f3ximo s\u00e1bado \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83d\ude4f\ud83c\udffc\ud83d\ude4f\ud83c\udffc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy feliz !!\u2026 ya hay fecha para la segunda dosis de mi hijo !!\u2026 le toca el pr\u00f3ximo s\u00e1bado \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83d\ude4f\ud83c\udffc\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"}, {"id": 1439452416093655041, "verified": false, "tweet_text": "Estas alcald\u00edas aplicar\u00e1n segunda dosis \u2013 Noticieros Televisa...\nhttps://t.co/bNRcHKWHV6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bNRcHKWHV6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estas alcald\u00edas aplicar\u00e1n segunda dosis \u2013 Noticieros Televisa..."}, {"id": 1439452406434177032, "verified": false, "tweet_text": "m urge la segunda dosis para largarme d aqu\u00ed ya \ud83e\udd71", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd71"], "country": "MEXICO", "text_es": "m urge la segunda dosis para largarme d aqu\u00ed ya \ud83e\udd71"}, {"id": 1439452342890508288, "verified": false, "tweet_text": "@ManuelSantanaM4 Pues mentiras no dice... Yo llevo un a\u00f1o y medio con citas virtuales en ciclo vital (psicolog\u00eda y psiquiatr\u00eda), y me dicen que a\u00fan es por el Covid .. solo te suben la dosis y chaoooo siguiente llamada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ManuelSantanaM4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues mentiras no dice... Yo llevo un a\u00f1o y medio con citas virtuales en ciclo vital (psicolog\u00eda y psiquiatr\u00eda), y me dicen que a\u00fan es por el Covid .. solo te suben la dosis y chaoooo siguiente llamada"}, {"id": 1439452330844299265, "verified": false, "tweet_text": "Canciller\u00eda suscribe enmienda al contrato con Pfizer por 35 millones de dosis adicionales en 2022 - RPP Noticias https://t.co/EBfnqsHgXr #Pfizer #Vacuna #COVID_19 #MinisteriodeSalud #Canciller\u00eda https://t.co/9Yh5aK4V7o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Pfizer", "Vacuna", "COVID_19", "MinisteriodeSalud", "Canciller\u00eda"], "tweet_urls": ["https://t.co/EBfnqsHgXr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Canciller\u00eda suscribe enmienda al contrato con Pfizer por millones de dosis adicionales en - RPP Noticias"}, {"id": 1439452325555236868, "verified": false, "tweet_text": "@PLindungi selamat siang kak, saya sudah vaksin dosis 1 tapi tidak ada muncul sertifikatnya. Dan saya sudah cek di Periksa Sertifikat Vaksinasi COVID-19 tidak keluar data datanya.", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["PLindungi"]}, {"id": 1439452316512530432, "verified": false, "tweet_text": "Todav\u00eda sigo esperando la fecha para la segunda dosis \ud83d\ude29 https://t.co/3rnYAjdp6B", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todav\u00eda sigo esperando la fecha para la segunda dosis \ud83d\ude29"}, {"id": 1439452220899135488, "verified": false, "tweet_text": "A ti te gusta que te digan la verdad cierto?? Bueno, no te arreches cuando te descargue una dosis de realidad sin aperitivo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A ti te gusta que te digan la verdad cierto?? Bueno, no te arreches cuando te descargue una dosis de realidad sin aperitivo"}, {"id": 1439452192432394246, "verified": false, "tweet_text": "A mi nom\u00e1s me hizo mal la segunda dosis parece \ud83d\ude43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi nom\u00e1s me hizo mal la segunda dosis parece \ud83d\ude43"}, {"id": 1439452126816653314, "verified": false, "tweet_text": "@MarssMendoza @GobCDMX Hola, la primera dosis me la pusieron el 7 de julio, la semana 12 es la siguiente y pues no sali\u00f3 en el calendario la cuauht\u00e9moc. Saludos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["MarssMendoza", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, la primera dosis me la pusieron el de julio, la semana es la siguiente y pues no sali\u00f3 en el calendario la cuauht\u00e9moc. Saludos."}, {"id": 1439451991005138947, "verified": false, "tweet_text": "Puede ser que no muera de covid pero si de la 2da dosis de sputnik :)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": [":)"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puede ser que no muera de covid pero si de la da dosis de sputnik"}, {"id": 1439451946985852928, "verified": false, "tweet_text": "Estar\u00eda necesitando una dosis de mimos y abrazos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estar\u00eda necesitando una dosis de mimos y abrazos"}, {"id": 1439451894066421767, "verified": false, "tweet_text": "@AntonJezm @anabellan76 @jaimeraulmolina D\u00e9jame ver si lo entiendo @AntonJezm, como t\u00fa te pusiste todas las dosis y adem\u00e1s remataste con la de la gripe y no te pas\u00f3 nada, ergo la se\u00f1ora miente o exagera, o simplemente como dices t\u00fa \"le toc\u00f3...\" como si esto fuera una especie de ruleta rusa, \u00bfno?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["AntonJezm", "anabellan76", "jaimeraulmolina", "AntonJezm"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00e9jame ver si lo entiendo , como t\u00fa te pusiste todas las dosis y adem\u00e1s remataste con la de la gripe y no te pas\u00f3 nada, ergo la se\u00f1ora miente o exagera, o simplemente como dices t\u00fa \"le toc\u00f3...\" como si esto fuera una especie de ruleta rusa, \u00bfno?"}, {"id": 1439451815511212033, "verified": false, "tweet_text": "@lauratenacolung @CartonCalderon El % de aprobaci\u00f3n de La alle es 49, solo desaprueba el 32%. Los trabajadores en seguro de desempleo son similares a febrero del 2020 con gobierno del FA y sin COVID. La econom\u00eda viene creciendo, excelente manejo de la pandemia, vacunaci\u00f3n al 75% con 2 dosis y ya inici\u00f3 3ra,+?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lauratenacolung", "CartonCalderon"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de aprobaci\u00f3n de La alle es , solo desaprueba el %. Los trabajadores en seguro de desempleo son similares a febrero del con gobierno del FA y sin COVID. La econom\u00eda viene creciendo, excelente manejo de la pandemia, vacunaci\u00f3n al % con dosis y ya inici\u00f3 ra,+?"}, {"id": 1439451666743533569, "verified": false, "tweet_text": "@criticaenlinea @EyraRuiz Ja ja ja,ahora ya no quieren decir 3a dosis, sino vacuna de refuerzo! Refuerzo de que? Y para que?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["criticaenlinea", "EyraRuiz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ja ja ja,ahora ya no quieren decir a dosis, sino vacuna de refuerzo! Refuerzo de que? Y para que?"}, {"id": 1439451640688435202, "verified": false, "tweet_text": "@TiipoCualquiera Cuando te toque 2da dosis, no sufras como yo\nMe siento para el orto\nVen\u00ed, hagamos cucharita", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["TiipoCualquiera"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando te toque da dosis, no sufras como yo Me siento para el orto Ven\u00ed, hagamos cucharita"}, {"id": 1439451557444014080, "verified": false, "tweet_text": "Skrg disaat dosis udh turun, aku udh mulai bisa ketemu orang luar, bisa main, bisa liat sunset, aku shock bgt begitu tau respon orang2 disekitar ku yg sebegitu gak terimanya ngeliat aku bisa berlagak NORMAL.  \nI mean kek segitu salahnya mencoba bahagia?", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439451523218554886, "verified": false, "tweet_text": "perro c\u00f3mo pega la segunda dosis me re mintieron con q la pasabas tranqui", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "perro c\u00f3mo pega la segunda dosis me re mintieron con q la pasabas tranqui"}, {"id": 1439451519619846144, "verified": false, "tweet_text": "Ya me urge la segunda dosis pero de la quincena", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me urge la segunda dosis pero de la quincena"}, {"id": 1439451404058480641, "verified": false, "tweet_text": "necesito dosis de caf\u00e9 para despertarme lit", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "necesito dosis de caf\u00e9 para despertarme lit"}, {"id": 1439451338547494913, "verified": false, "tweet_text": "Astra Zeneca reaksinya , luar bgt menurutku\nKyk nya Dosis 1 aja Cukup\nYg penting udah vaksin, punya kartu /tanda vaksin", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439451329995235333, "verified": false, "tweet_text": "@jizz62 Alhamdulillah aku sudah 2 dosis nih vaksinnya", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["jizz62"]}, {"id": 1439451293353799682, "verified": false, "tweet_text": "Luar biasa efek dosis 2 moderna bikin lemes", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439451274437701633, "verified": false, "tweet_text": "@jayfonsecapr Hace 2 semanas me pusieron la tercera dosis, espero que ya pronto la administren  all\u00e1 en la Isla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["jayfonsecapr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hace semanas me pusieron la tercera dosis, espero que ya pronto la administren all\u00e1 en la Isla."}, {"id": 1439451269945511939, "verified": false, "tweet_text": "@SaludEdomex Y para cuando la segunda dosis de 30a39 en Nezahualc\u00f3yotl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y para cuando la segunda dosis de a39 en Nezahualc\u00f3yotl"}, {"id": 1439451124659073025, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein Falta primera dosis a j\u00f3venes en alvaro obregon se\u00f1ora, avise de una vez si nos vacunara o igual que a todo este gobierno le vale gorro la salud de las personas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Falta primera dosis a j\u00f3venes en alvaro obregon se\u00f1ora, avise de una vez si nos vacunara o igual que a todo este gobierno le vale gorro la salud de las personas"}, {"id": 1439451124424232960, "verified": false, "tweet_text": "@SaludEdomex Y en #Nezahualcoyotl ? Ya pasaron 14 semanas de la primera dosis siendo que el m\u00e1ximo debieron ser 12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["Nezahualcoyotl"], "mentions": ["SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y en ? Ya pasaron semanas de la primera dosis siendo que el m\u00e1ximo debieron ser"}, {"id": 1439451120003338240, "verified": false, "tweet_text": "@abril_fleites Ya tienes anticuerpos naturales, creo que est\u00e9s bien, sin efectos secundarios y con una dosis de vacuna es mucho avance.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["abril_fleites"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya tienes anticuerpos naturales, creo que est\u00e9s bien, sin efectos secundarios y con una dosis de vacuna es mucho avance."}, {"id": 1439451089871335425, "verified": false, "tweet_text": "@cigarettestraw dosis berapa?", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["cigarettestraw"]}, {"id": 1439451060456857602, "verified": false, "tweet_text": "@BetQueeR ya pasaron 48 horas y la segunda dosis no me hizo nada, a diferencia de la primera, que me boto por dos dias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["BetQueeR"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya pasaron horas y la segunda dosis no me hizo nada, a diferencia de la primera, que me boto por dos dias"}, {"id": 1439451047672500230, "verified": false, "tweet_text": "Vaksin dosis 1 moderna masih aman santuy tangan kemeng doang,  pas dosis 2 auto demam,  pusing,  menggigilnya juga ada, badan agak linu2. Warbiyasaaaah :')", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": [":')"]}, {"id": 1439451018090237952, "verified": false, "tweet_text": "Weiterhin ein hoher Anteil an Todesf\u00e4llen bei Geimpften, steigend auch nach der 3. Dosis. Warum f\u00f6rdert Israel nicht Prophylaxe und Fr\u00fchbehandlung?\nhttps://t.co/XPMLHKauj6", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XPMLHKauj6"], "tweet_emoticons": ["XP"]}, {"id": 1439450926138417155, "verified": false, "tweet_text": "@rparrawong @Minsa_Peru @pcmperu @HCevallosFlores Mi mam\u00e1 se vacun\u00f3 con ambas dosis hace meses y en la web del carnet de vacunaci\u00f3n s\u00f3lo figura qu\u00e9 tiene la primera dosis. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer @Minsa_Peru?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["rparrawong", "Minsa_Peru", "pcmperu", "HCevallosFlores", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi mam\u00e1 se vacun\u00f3 con ambas dosis hace meses y en la web del carnet de vacunaci\u00f3n s\u00f3lo figura qu\u00e9 tiene la primera dosis. \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer ?"}, {"id": 1439450903602466817, "verified": false, "tweet_text": "@AndreeUribeM @QuinteroCalle @Metrosalud @ITMinstitucion @Medicina_UdeA @soyalejangu @AlcaldiadeMed @metrodemedellin @EducacionMed @diamaov Hola me pueden indicar la segunda dosis de. Moderna ya est\u00e1 en Medellin en el punto de Oviedo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["AndreeUribeM", "QuinteroCalle", "Metrosalud", "ITMinstitucion", "Medicina_UdeA", "soyalejangu", "AlcaldiadeMed", "metrodemedellin", "EducacionMed", "diamaov"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola me pueden indicar la segunda dosis de. Moderna ya est\u00e1 en Medellin en el punto de Oviedo?"}, {"id": 1439450902323150848, "verified": false, "tweet_text": "@andresgoma @GobCDMX No mames, no est\u00e1s leyendo!!!! Dice 2a Dosis AstraZeneca Cuajimalpa, \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y Xochimilco. Ponte verga!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["andresgoma", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "No mames, no est\u00e1s leyendo!!!! Dice a Dosis AstraZeneca Cuajimalpa, \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y Xochimilco. Ponte verga!!!"}, {"id": 1439450889249492993, "verified": false, "tweet_text": "@JC_Zuniga Se cometan otros 3 goles las chivar y les repetir\u00e1 @HenryMartinM la dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["JC_Zuniga", "HenryMartinM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se cometan otros goles las chivar y les repetir\u00e1 la dosis"}, {"id": 1439450837642743814, "verified": false, "tweet_text": "@jogmfs doiku baru kemarin dosis kedua, engga separah dosis pertama kok, dia cuma ngerasa pegel2 malah", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["jogmfs"]}, {"id": 1439450793418104838, "verified": false, "tweet_text": "Camaradas, alguien sabe d\u00f3nde se aplica 2da dosis de la vacuna covidshield?\nAgradezco informaci\u00f3n certera\n#COVID19 \n@SilaisManagua", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "mentions": ["SilaisManagua"], "country": "MEXICO", "text_es": "Camaradas, alguien sabe d\u00f3nde se aplica da dosis de la vacuna covidshield? Agradezco informaci\u00f3n certera"}, {"id": 1439450786568749059, "verified": false, "tweet_text": "La dosis perfecta esta en mis caderas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La dosis perfecta esta en mis caderas"}, {"id": 1439450620679884802, "verified": false, "tweet_text": "@presidenciaperu @PedroCastilloTe Le van a pedir su prueba PCR y 2 dosis para volver al Per\u00fa??? O se va a torear la ley\u2026 como todas las q se torea??? @julianaoxenford @rmapalacios @MilagrosLeivaG @JaimeChincha @canalN_ @RPPNoticias @PanoramaPTV @exitosape @ocram", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["presidenciaperu", "PedroCastilloTe", "julianaoxenford", "rmapalacios", "MilagrosLeivaG", "JaimeChincha", "canalN_", "RPPNoticias", "PanoramaPTV", "exitosape", "ocram"], "country": "MEXICO", "text_es": "Le van a pedir su prueba PCR y dosis para volver al Per\u00fa??? O se va a torear la ley\u2026 como todas las q se torea???"}, {"id": 1439450565998694401, "verified": false, "tweet_text": "@Lapolo_87 No me afect\u00f3 en nada,  dos dosis y todo normal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Lapolo_87"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me afect\u00f3 en nada, dos dosis y todo normal"}, {"id": 1439450517927649286, "verified": false, "tweet_text": "@redvlvyt @bertanyarl oh gtu yaa, syukurlah kalo efek dosis ke 2 kebanyakan ga sakit, soalnya takut banget sama suntikan \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["redvlvyt", "bertanyarl"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"]}, {"id": 1439450481273757702, "verified": false, "tweet_text": "@castellon_kenny Hermana la dosis es uno diario.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["castellon_kenny"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hermana la dosis es uno diario."}, {"id": 1439450430723944449, "verified": false, "tweet_text": "oyi ak wes kedaftar v4ksin dosis 1 nde app pedulilindungi, tapi sampe saiki ga ono sms dan sertif e drg muncul pdhl nomer sg tak isi nggo daftar bener dan nomere ket mang ga ono sms kode verifikasi, ono sg eroh solusi e ndak rek, suwon", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439450419172892672, "verified": false, "tweet_text": "Amiguitos, ahora si me van a decir quien ya se puso la segunda dosis de pfizer? Quiero saber como les fue. :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Amiguitos, ahora si me van a decir quien ya se puso la segunda dosis de pfizer? Quiero saber como les fue."}, {"id": 1439450299677265922, "verified": false, "tweet_text": "No olviden la segunda dosis en este municipio. https://t.co/V7mcRcCmD9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No olviden la segunda dosis en este municipio."}, {"id": 1439450296866930688, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx @Pilarika_ok Y cuando se aplica la segunda dosis de Pfizer para la gente que acudi\u00f3 estos d\u00edas M\u00e9xico", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx", "Pilarika_ok"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y cuando se aplica la segunda dosis de Pfizer para la gente que acudi\u00f3 estos d\u00edas M\u00e9xico"}, {"id": 1439450268110835712, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Solo hay que ver lo bien que funcionan en las residencias, todos vacunados por cierto.\n\nY ahora en Israel a por la cuarta dosis. En serio se cree que me voy a poner esa mierda en el cuerpo que no sirve de nada y encima provoca muertes y cientos de miles de efectos secundarios?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo hay que ver lo bien que funcionan en las residencias, todos vacunados por cierto. Y ahora en Israel a por la cuarta dosis. En serio se cree que me voy a poner esa mierda en el cuerpo que no sirve de nada y encima provoca muertes y cientos de miles de efectos secundarios?"}, {"id": 1439450236813029377, "verified": false, "tweet_text": "Como parte de las excelentes gestiones diplomaticas del buen gobierno del Frente Sandinista, Nicaragua recibir\u00e1 m\u00e1s de 800 mil dosis de Spuntnik Light \u2764\ud83d\udda4\n#PatriaBenditaYLibre \n#2021SoberaniaEnMiTierra \n#LeonRevolucion \n#Nicaragua\n#18Septiembre https://t.co/eulyuo07zW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["PatriaBenditaYLibre", "2021SoberaniaEnMiTierra", "LeonRevolucion", "Nicaragua", "18Septiembre"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda4", "\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como parte de las excelentes gestiones diplomaticas del buen gobierno del Frente Sandinista, Nicaragua recibir\u00e1 m\u00e1s de mil dosis de Spuntnik Light \u2764\ud83d\udda4"}, {"id": 1439450188628717570, "verified": false, "tweet_text": "@jogmfs Aman kok, aku abis dosis 2, efeknya gak kaya yang pertama", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["jogmfs"]}, {"id": 1439450148468236294, "verified": false, "tweet_text": "Info vaksinasi di Dinas Kesehatan Wonosobo di https://t.co/4G5OteSxmM, jadwal terdekat besok hari Selasa, dengan target 2000 dosis, yang daftar belum ada 1 jam aja udah 2.011 orang! Kayak flash sale aja ya, wkwkwk. \nPandemi? Hussh huss! https://t.co/4niZwiWQpL", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4G5OteSxmM"]}, {"id": 1439450140776046597, "verified": false, "tweet_text": "Buscando mi primera dosis \ud83d\ude48\ud83e\udd74\ud83d\ude37", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude48", "\ud83e\udd74", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buscando mi primera dosis \ud83d\ude48\ud83e\udd74\ud83d\ude37"}, {"id": 1439450127547002881, "verified": false, "tweet_text": "@yourlovelybaeee @TataRasyad @caramelpusssy Iya banget. Kek tangan perawatnya masuk semua\ud83d\ude23 bahkan buat biusnya aja aku 3 dosis. Wkwkwk sampe pas kebangun marahin dokter sama suster karena tiba tiba kartu dominoku ilang. Wkwkwk  nangis nyariin kartu domino \ud83d\ude2d perasaan tadi kyk main domino 3d.. Tau tau ilang \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["yourlovelybaeee", "TataRasyad", "caramelpusssy"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude23", "\ud83e\udd23", "\ud83d\ude2d"]}, {"id": 1439450121142513665, "verified": false, "tweet_text": "@SecSaludBAQ Va tocar pasar tutela, demanda etc etc haber si as\u00ed, si aplican la 2 dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["SecSaludBAQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Va tocar pasar tutela, demanda etc etc haber si as\u00ed, si aplican la dosis"}, {"id": 1439450088984694786, "verified": false, "tweet_text": "Yo creo que en lugar de ponerle vacuna a menores de 6 a\u00f1os (algo a lo que muchos pediatras se oponen), NOS DEBERIAN PONER TERCERA DOSIS YA!! \n\nEmpezando por grupos vulnerables, el virus sigue fuerte y esta en todos lados, \u00a1cuidemonos!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo creo que en lugar de ponerle vacuna a menores de a\u00f1os (algo a lo que muchos pediatras se oponen), NOS DEBERIAN PONER TERCERA DOSIS YA!! Empezando por grupos vulnerables, el virus sigue fuerte y esta en todos lados, \u00a1cuidemonos!"}, {"id": 1439450043023507458, "verified": false, "tweet_text": "@ZHCANCUN Al mes de vacunado de la primera dosis astrazeneca me dio covid gracias a dios y la vacuna, me hice la prueba y sali positivo y solo tuve 2 s\u00edntomas falta del olfato y gusto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["ZHCANCUN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al mes de vacunado de la primera dosis astrazeneca me dio covid gracias a dios y la vacuna, me hice la prueba y sali positivo y solo tuve s\u00edntomas falta del olfato y gusto"}, {"id": 1439450025789169664, "verified": false, "tweet_text": "Siii ya estoy vacunadaa con mi 1\u00b0 dosis contra el covid-19, aunque me choc\u00f3 bastante, me di\u00f3 fiebre 3 veces en un d\u00eda\ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siii ya estoy vacunadaa con mi \u00b0 dosis contra el covid-19, aunque me choc\u00f3 bastante, me di\u00f3 fiebre veces en un d\u00eda\ud83e\udd72"}, {"id": 1439450024535068674, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru Saben si me puedo vacunar aun? No pude ir a mi segunda dosis ? En el mismo local!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Saben si me puedo vacunar aun? No pude ir a mi segunda dosis ? En el mismo local!"}]