[{"id": 1439456960445833222, "verified": false, "tweet_text": "@asimbre @GobCDMX El tiempo para Astra Zeneca entre la primera y segunda dosis es de 8 a 12 semanas, en cuauhtemoc a\u00fan estamos dentro del tiempo para recibirla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["asimbre", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "El tiempo para Astra Zeneca entre la primera y segunda dosis es de a semanas, en cuauhtemoc a\u00fan estamos dentro del tiempo para recibirla."}, {"id": 1439456553766211584, "verified": false, "tweet_text": "@Tawakkalna_care Aslam o Alikum\nI have take one dose astra zeneca in KSA and second dose Pakistan \nSame vaccine astra zenica can i came direct to KSA and im also immune 2 dose tawkalna App", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Tawakkalna_care"]}, {"id": 1439456100068233218, "verified": false, "tweet_text": "@lajornadaonline @m_ebrard @PPT_CELAC L\u00e1stima, aunque no quiera as\u00ed es. Compraron vacunas Astra Zeneca que no quisieron en Europa, le sigue costando much\u00edsimo trabajo conseguir vacunas. Tuvo que comprar las sobras de aqu\u00ed y de all\u00e1. Mientras que los poderosos acapararon las vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["lajornadaonline", "m_ebrard", "PPT_CELAC"], "country": "MEXICO", "text_es": "L\u00e1stima, aunque no quiera as\u00ed es. Compraron vacunas Astra Zeneca que no quisieron en Europa, le sigue costando much\u00edsimo trabajo conseguir vacunas. Tuvo que comprar las sobras de aqu\u00ed y de all\u00e1. Mientras que los poderosos acapararon las vacunas."}, {"id": 1439455826335338504, "verified": false, "tweet_text": "@Wrongly_Excused The other problem was. The premiers shit canned astra Zeneca as well", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Wrongly_Excused"], "country": "USA", "text_en": "The other problem was. The premiers shit canned astra Zeneca as well"}, {"id": 1439454618749059074, "verified": false, "tweet_text": "India is not in red list. India in Amber list since Aug end. Rtpcr before arrival into UK removed . \nReg vaccines astra zeneca is approved and covishield is considered  part of it. 5 million British nationals got covishield. India has more stringent norms officially for UK https://t.co/GL3BbPJgbC", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/GL3BbPJgbC"], "country": "USA", "text_en": "India is not in red list. India in Amber list since Aug end. Rtpcr before arrival into UK removed . Reg vaccines astra zeneca is approved and covishield is considered part of it. million British nationals got covishield. India has more stringent norms officially for UK"}, {"id": 1439451561542012930, "verified": false, "tweet_text": "@NESaskFarmer You\u2019ll agree when you want to travel\u2026think astra zeneca", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["NESaskFarmer"], "country": "USA", "text_en": "Youll agree when you want to travelthink astra zeneca"}, {"id": 1439451363231117315, "verified": false, "tweet_text": "Astra Zeneca para cuarentones cuando? https://t.co/nc0Ggmlg2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Astra Zeneca para cuarentones cuando?"}, {"id": 1439451338547494913, "verified": false, "tweet_text": "Astra Zeneca reaksinya , luar bgt menurutku\nKyk nya Dosis 1 aja Cukup\nYg penting udah vaksin, punya kartu /tanda vaksin", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z"}, {"id": 1439450666884165635, "verified": false, "tweet_text": "\"old bitches get astra-zeneca, hot bitches get pfizer\" - @wrong_era__", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["wrong_era__"], "country": "USA", "text_en": "\"old bitches get astra-zeneca, hot bitches get pfizer\" -"}, {"id": 1439447479896862724, "verified": false, "tweet_text": "@krista1825 @Maplegirl66 @MikeJToronto Hello! Will you follow back so that we could interact more about the side effects of Astra Zeneca?\n\nMy boyfriend took Astra Zeneca had a nosebleed too.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["krista1825", "Maplegirl66", "MikeJToronto"], "country": "USA", "text_en": "Hello! Will you follow back so that we could interact more about the side effects of Astra Zeneca? My boyfriend took Astra Zeneca had a nosebleed too."}, {"id": 1439446814730588161, "verified": false, "tweet_text": "@AnnastaciaMP Just think how many vaccines your state could give out if you start supporting Astra Zeneca as a viable option? Pretty soon you\u2019ll realise your mistake &amp; your state will suffer more than what they need to. Stop your scaremongering.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["AnnastaciaMP"], "country": "USA", "text_en": "Just think how many vaccines your state could give out if you start supporting Astra Zeneca as a viable option? Pretty soon youll realise your mistake &amp; your state will suffer more than what they need to. Stop your scaremongering."}, {"id": 1439446550300725250, "verified": false, "tweet_text": "te llamas Astra Zeneca o por qu\u00e9 me dueles tanto?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "te llamas Astra Zeneca o por qu\u00e9 me dueles tanto?"}, {"id": 1439446188667801611, "verified": false, "tweet_text": "@AbesLogic @LFPress And additionally for which vaccines? Pfizer has passed in 44 counties I think, Astra Zeneca is also in the 40s, Moderna has passed phase 3 similarly.  So your question has a lot of context which is being left out. Also I shared a link that shows where these vaccines have passed.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["AbesLogic", "LFPress"], "country": "USA", "text_en": "And additionally for which vaccines? Pfizer has passed in counties I think, Astra Zeneca is also in the s, Moderna has passed phase similarly. So your question has a lot of context which is being left out. Also I shared a link that shows where these vaccines have passed."}, {"id": 1439444776714133506, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Yo me vacune en Gustavo A Madero con Astra Zeneca \u00bfcu\u00e1ndo me toca la segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo me vacune en Gustavo A Madero con Astra Zeneca \u00bfcu\u00e1ndo me toca la segunda dosis?"}, {"id": 1439443298351927297, "verified": false, "tweet_text": "Another day = another day of racism and crap from the UK. \n\nAstra Zeneca = Covishield = EXACT SAME VACCINE. \n\nhttps://t.co/Ow4LUK43Aq\n\nhttps://t.co/MNufd5A0vb https://t.co/JHUjS6sVg0", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Ow4LUK43Aq", "https://t.co/MNufd5A0vb", "https://t.co/JHUjS6sVg0"], "country": "USA", "text_en": "Another day = another day of racism and crap from the UK. Astra Zeneca = Covishield = EXACT SAME VACCINE."}, {"id": 1439442896583897089, "verified": false, "tweet_text": "esta potente la Astra Zeneca, un like y no voy a trabajar ma\u00f1ana", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "esta potente la Astra Zeneca, un like y no voy a trabajar ma\u00f1ana"}, {"id": 1439441936964857856, "verified": false, "tweet_text": "@Ramah_Nyang @mohamedkomz So a person x gets Astra zeneca jabs, 2 doses in Kenya.\nGoes to UK and after testing -ve after self isolation...is asked to get the jab...\n\nPerson X gets inoculated ,maybe this time round...with a different one.\n\nCase scenario.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Ramah_Nyang", "mohamedkomz"], "country": "USA", "text_en": "So a person x gets Astra zeneca jabs, doses in Kenya. Goes to UK and after testing -ve after self isolation...is asked to get the jab... Person X gets inoculated ,maybe this time round...with a different one. Case scenario."}, {"id": 1439441570063949824, "verified": false, "tweet_text": "@BorisJohnson non fate la terza dose di Astra zeneca ma rinforzare il sistema immunitario con latte tiepido e Herbalife due misurini! Non prendere farmaci si crea un macello nell'organismo! Solo Herbalife! Scienziato cattolico italiano autodidatta! https://t.co/PVAKvVZaAX", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["BorisJohnson"]}, {"id": 1439441119826386948, "verified": false, "tweet_text": "Y despu\u00e9s de platicarlo, nuestra ni\u00f1era decidi\u00f3 vacunarse y con mucho gusto la trajimos ahorita al Campo Marte, no hay casi nada de cola. Vamos por la primera dosis de Astra Zeneca para ella https://t.co/jksneKzRJ1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y despu\u00e9s de platicarlo, nuestra ni\u00f1era decidi\u00f3 vacunarse y con mucho gusto la trajimos ahorita al Campo Marte, no hay casi nada de cola. Vamos por la primera dosis de Astra Zeneca para ella"}, {"id": 1439439729104019465, "verified": false, "tweet_text": "me siento supeeeeeeer bien amigos pinchi bicho me la pel\u00f3 alvvvvvvv bendita Astra Zeneca, vac\u00fanense hdspm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me siento supeeeeeeer bien amigos pinchi bicho me la pel\u00f3 alvvvvvvv bendita Astra Zeneca, vac\u00fanense hdspm"}, {"id": 1439438909050474499, "verified": false, "tweet_text": "Someone FOI vaccine type per postcode. AIR will have this info, it will show west Sydney workhorse was Astra Zeneca @CaseyBriggs @migga", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["CaseyBriggs", "migga"], "country": "USA", "text_en": "Someone FOI vaccine type per postcode. AIR will have this info, it will show west Sydney workhorse was Astra Zeneca"}, {"id": 1439437142946562051, "verified": false, "tweet_text": "@bullishunderdog Are you actually able to have a rational discussion without needless ad hominem attacks? There\u2019s no confirmation that boosters will be required. Even the creator of Astra Zeneca doesn\u2019t think they\u2019ll be required for anyone other than vulnerable or immune compromised people.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["bullishunderdog"], "country": "USA", "text_en": "Are you actually able to have a rational discussion without needless ad hominem attacks? Theres no confirmation that boosters will be required. Even the creator of Astra Zeneca doesnt think theyll be required for anyone other than vulnerable or immune compromised people."}, {"id": 1439436493785817091, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Una pregunta para cuando empezar\u00e1 la 2da dosis de Astra Zeneca para el municipio de Tlalnepantla de 40 a 49 a\u00f1os?\nAgradecer\u00eda mucho la informaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una pregunta para cuando empezar\u00e1 la da dosis de Astra Zeneca para el municipio de Tlalnepantla de a a\u00f1os? Agradecer\u00eda mucho la informaci\u00f3n"}, {"id": 1439435141496115200, "verified": false, "tweet_text": "@Foro_TV solo ser\u00e1 sputnik en gam o tambi\u00e9n Astra zeneca?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Foro_TV"], "country": "MEXICO", "text_es": "solo ser\u00e1 sputnik en gam o tambi\u00e9n Astra zeneca?"}, {"id": 1439434680626028550, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo \u00bfPara cuando la segunda dosis de vacuna Astra Zeneca? Ya muchos municipios cumplen las 12 o 13 semanas... #EdoMexNoVacuna https://t.co/Ece3S60mdl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["EdoMexNoVacuna"], "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPara cuando la segunda dosis de vacuna Astra Zeneca? Ya muchos municipios cumplen las o semanas..."}, {"id": 1439433451170455555, "verified": false, "tweet_text": "Waiting in patience comes a rewarding moment- the second dose administered with Astra-Zeneca. Sincerest thanks to our National Govt, @DOHgovph @Teddybird @franciszamora30 and many nameless people making vaccines available #ParaSaBayan. Salamat po! https://t.co/jPXYvtO7b5", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["ParaSaBayan"], "mentions": ["DOHgovph", "Teddybird", "franciszamora30"], "country": "USA", "text_en": "Waiting in patience comes a rewarding moment- the second dose administered with Astra-Zeneca. Sincerest thanks to our National Govt, and many nameless people making vaccines available . Salamat po!"}, {"id": 1439433245238640640, "verified": false, "tweet_text": "A qu\u00e9 hora se empieza a quejar uno en redes sociales por la Astra Zeneca??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A qu\u00e9 hora se empieza a quejar uno en redes sociales por la Astra Zeneca??"}, {"id": 1439433105366978561, "verified": false, "tweet_text": "@BSchula Da, am Oberarm k\u00f6nnten sie eine Dosis Fettweg-Hirnrein gebrauchen. \nUnd dann ab daf\u00fcr mit Astra Zeneca.", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["BSchula"]}, {"id": 1439432730832375811, "verified": false, "tweet_text": "@TuppayaTup Astra Zeneca", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["TuppayaTup"]}, {"id": 1439432361175765000, "verified": false, "tweet_text": "Whatever happened to that name change for Astra Zeneca? Vaxevria? #CovidVictoria", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["CovidVictoria"], "country": "USA", "text_en": "Whatever happened to that name change for Astra Zeneca? Vaxevria?"}, {"id": 1439431575729545224, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex @alfredodelmazo Y la 2a dosis de Astra Zeneca para Atizap\u00e1n de Zaragoza para los 40s que ya vence la pr\u00f3xima semana???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["Edomex", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la a dosis de Astra Zeneca para Atizap\u00e1n de Zaragoza para los s que ya vence la pr\u00f3xima semana???"}, {"id": 1439431094802202625, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Podr\u00e1n aplicar 2a dosis de rezagados de 50 a59? Astra z\u00e9neca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Podr\u00e1n aplicar a dosis de rezagados de a59? Astra z\u00e9neca."}, {"id": 1439430760990224386, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex Y la vacuna de Astra Zeneca para 2a. d\u00f3sis para 40s cu\u00e0ndo llega a Atizap\u00e1n de Zaragoza ya vence el plazo la pr\u00f3xima semana", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la vacuna de Astra Zeneca para a. d\u00f3sis para s cu\u00e0ndo llega a Atizap\u00e1n de Zaragoza ya vence el plazo la pr\u00f3xima semana"}, {"id": 1439430681587716103, "verified": false, "tweet_text": "Aiming Astra Zeneca spray into the protesters would be a far greater deterrent. \ud83d\ude45\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude45\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "Aiming Astra Zeneca spray into the protesters would be a far greater deterrent."}, {"id": 1439429979079524354, "verified": false, "tweet_text": "\u30c8\u30c8\u30e9\u30af\u884c\u3063\u3066\u300c\u3053\u3053\u3088\u304f\u8ff7\u5b50\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059\u300d\u3063\u3066\u8a00\u3063\u305f\u3089\u5360\u661f\u8853\u58eb\u3055\u3093\u304c\u9053\u6848\u5185\u3057\u3066\u304f\u308c\u305f\u3002\n\u3067\u3001\u9053\u4e2d\u6c17\u4ed8\u304b\u306a\u304b\u3063\u305f\u304cDPS\u306b\u300cAstra\u00b7Zeneca\u300d\u3063\u3066\u4eba\u304c\u3044\u3066\u300c\u30a2\u30b9\u30c8\u30e9\u30bc\u30cd\u30ab\uff01\uff1f\u300d\u3063\u3066\u58f0\u306b\u51fa\u3057\u3066\u53eb\u3093\u3067\u3057\u307e\u3063\u305f\ud83e\udd2d", "tweet_lang": "ja", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d"]}, {"id": 1439426730431709186, "verified": false, "tweet_text": "@oberoir1 @ExSecular I did too. But it doesn't work that well and other countries are doing the same to India. Imagine treating Covishield and Astra Zeneca as different.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["oberoir1", "ExSecular"], "country": "USA", "text_en": "I did too. But it doesn't work that well and other countries are doing the same to India. Imagine treating Covishield and Astra Zeneca as different."}, {"id": 1439424805007147012, "verified": false, "tweet_text": "pinche vacuna Astra Zeneca \naun tengo fiebre y siento que muero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "pinche vacuna Astra Zeneca aun tengo fiebre y siento que muero"}, {"id": 1439424498764181516, "verified": true, "tweet_text": "pay people to take astra zeneca", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "pay people to take astra zeneca"}, {"id": 1439424285110685703, "verified": false, "tweet_text": "@RonenRt \u05e2\u05db\u05e9\u05d9\u05d5 \u05de\u05d1\u05d9\u05d0\u05d9\u05dd \u05d2\u05dd \u05d7\u05d9\u05e1\u05d5\u05e0\u05d9\u05dd \u05e9\u05dc Astra Zeneca, \u05d0\u05d6 \u05d0\u05d5\u05dc\u05d9 \u05e0\u05d4\u05d9\u05d4 \u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d7\u05e1\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc\u05d4\u05dd? \u05d5\u05d1\u05e8\u05e6\u05d9\u05e0\u05d5\u05ea \u05e8\u05d5\u05e0\u05df, \u05ea\u05e8\u05d5\u05e4\u05d4 \u05dc\u05e7\u05d5\u05e8\u05d5\u05e0\u05d4 \u05d6\u05d4 \u05d7\u05e9\u05d5\u05d1, \u05e2\u05d5\u05d1\u05d3\u05d9\u05dd \u05e2\u05dc \u05d6\u05d4, \u05d0\u05d1\u05dc \u05d6\u05d4 \u05dc\u05d0 \u05e4\u05e9\u05d5\u05d8, \u05d1\u05d3\u05d9\u05d5\u05e7 \u05db\u05de\u05d5 \u05e9\u05d0\u05d9\u05df \u05ea\u05e8\u05d5\u05e4\u05d4 \u05d0\u05e4\u05e7\u05d8\u05d9\u05d1\u05d9\u05ea \u05dc\u05e0\u05d2\u05d9\u05e3 \u05d4\u05e9\u05e4\u05e2\u05ea.", "tweet_lang": "iw", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["RonenRt"]}, {"id": 1439423747501535232, "verified": false, "tweet_text": "Soy Astra Zeneca! Por el momento solo un leve dolor de brazo y por unos minutos, pero nada m\u00e1s. Ah\u00ed les cuento si me termina revolcando. \ud83e\udd1e#vacunaton #PRIMERADOSIS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "hashtags": ["vacunaton", "PRIMERADOSIS"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Soy Astra Zeneca! Por el momento solo un leve dolor de brazo y por unos minutos, pero nada m\u00e1s. Ah\u00ed les cuento si me termina revolcando. \ud83e\udd1e"}, {"id": 1439423447612919814, "verified": false, "tweet_text": "@manenitabrzovic @GobiernodeChile Fake news. O lo haces de ignorante o de mala fe. https://t.co/MM2cLOKfvu. Ah\u00ed tienes la informaci\u00f3n oficial del gobierno espa\u00f1ol, cuyas normas rigen en TODA la UE. Las vacunas admitidas sonPfizer-Biontech, Moderna, Astra-Zeneca, Jansen/Johnson&amp;Johnson, Sinovac y Sinopharm.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["manenitabrzovic", "GobiernodeChile"], "tweet_urls": ["https://t.co/MM2cLOKfvu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fake news. O lo haces de ignorante o de mala fe. . Ah\u00ed tienes la informaci\u00f3n oficial del gobierno espa\u00f1ol, cuyas normas rigen en TODA la UE. Las vacunas admitidas sonPfizer-Biontech, Moderna, Astra-Zeneca, Jansen/Johnson&amp;Johnson, Sinovac y Sinopharm."}, {"id": 1439422980887662599, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfY Milpa Alta y Cuauht\u00e9moc para cuando la segunda dosis de Astra Zeneca? \ud83e\uddd0 https://t.co/KI0XJYJmOx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/KI0XJYJmOx"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddd0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY Milpa Alta y Cuauht\u00e9moc para cuando la segunda dosis de Astra Zeneca? \ud83e\uddd0"}, {"id": 1439420906275737603, "verified": false, "tweet_text": "@SaludAgs Los chavos, 18-29 de 2da dosis de Astra Zeneca, que recibieron la 1a en julio \u00bfcu\u00e1ndo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["SaludAgs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los chavos, -29 de da dosis de Astra Zeneca, que recibieron la a en julio \u00bfcu\u00e1ndo?"}, {"id": 1439419864607772676, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein Y la segunda dosis de Astra-Zeneca para iztapalapa de 30 a 39 para cuando perra?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la segunda dosis de Astra-Zeneca para iztapalapa de a para cuando perra?"}, {"id": 1439419822559858696, "verified": false, "tweet_text": "@MileCoffey @abicaste13 @mariopanda12345 @GobAgs Alguien que pueda publicar el calendario de las siguientes fechas. Falta la 2da dosis de Astra Zeneca para 18-29, que recibieron la 1a en julio...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["MileCoffey", "abicaste13", "mariopanda12345", "GobAgs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien que pueda publicar el calendario de las siguientes fechas. Falta la da dosis de Astra Zeneca para -29, que recibieron la a en julio..."}, {"id": 1439418675312869379, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Para alcald\u00eda Cuauht\u00e9moc, 2da \ndosis de Astra zeneca tambi\u00e9n informar\u00e1n la pr\u00f3xima semana?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para alcald\u00eda Cuauht\u00e9moc, da dosis de Astra zeneca tambi\u00e9n informar\u00e1n la pr\u00f3xima semana?"}, {"id": 1439418415945560075, "verified": false, "tweet_text": "@Amadoelquelolea Segun Astra Zeneca, son iguales, el plan de vacunacion es de dos dosis para su margen de efectividad, saludos Amado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["Amadoelquelolea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segun Astra Zeneca, son iguales, el plan de vacunacion es de dos dosis para su margen de efectividad, saludos Amado."}, {"id": 1439417853069963265, "verified": false, "tweet_text": "@AnaCriza @alma_guatemala Solo logre escuchar que hab\u00eda Astra Zeneca y 2da. Dosis de Sputnik", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["AnaCriza", "alma_guatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo logre escuchar que hab\u00eda Astra Zeneca y da. Dosis de Sputnik"}, {"id": 1439417441021538307, "verified": false, "tweet_text": "Ni la Astra Zeneca est\u00e1 tan potente como la chinga de cuidar y atender a 2 ni\u00f1os menores de 4 a\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ni la Astra Zeneca est\u00e1 tan potente como la chinga de cuidar y atender a ni\u00f1os menores de a\u00f1os"}, {"id": 1439416886207320065, "verified": false, "tweet_text": "@SoyElGene @SaludAgs Hola, \u00bfhay fecha para 2da dosis de Astra Zeneca, para 18-29, que se vacunaron 1a dosis, en julio?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["SoyElGene", "SaludAgs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, \u00bfhay fecha para da dosis de Astra Zeneca, para -29, que se vacunaron a dosis, en julio?"}, {"id": 1439416810764263428, "verified": false, "tweet_text": "If you got the Astra Zeneca then Pfizer vaccine like me, do yourself a favour and go get a second Pfizer.  My pharmacist on rabbit hill road was amazing. I didn\u2019t feel the needle at all.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "If you got the Astra Zeneca then Pfizer vaccine like me, do yourself a favour and go get a second Pfizer. My pharmacist on rabbit hill road was amazing. I didnt feel the needle at all."}, {"id": 1439416226250321924, "verified": false, "tweet_text": "2nd dose of Astra Zeneca at Bangkok Hospital Koh Samui this morning. They are calling people of 10 every 5-10 minutes. Waiting time is approximately 45 mins for the whole process.\n #kohsamui #kosamui #samui https://t.co/rivRUP1zFm", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["kohsamui", "kosamui", "samui"], "country": "USA", "text_en": "nd dose of Astra Zeneca at Bangkok Hospital Koh Samui this morning. They are calling people of every -10 minutes. Waiting time is approximately mins for the whole process."}, {"id": 1439415528741748736, "verified": false, "tweet_text": "@bitterbitchaos sinovac ada, astra zeneca ada, yang lainnya juga ada, tp kmrn gue astra sih", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["bitterbitchaos"]}, {"id": 1439413688914546700, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_mx Pues en el Edo Mex faltan las 2das dosis de astra zeneca y el tiempo se nos est\u00e1 acabando.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues en el Edo Mex faltan las das dosis de astra zeneca y el tiempo se nos est\u00e1 acabando."}, {"id": 1439413627740692480, "verified": false, "tweet_text": "@locatel_mx la segunda dosis en Gustavo A Madero, aplica para los que nos pusimos Astra Zeneca o solo los de Sputnik?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["locatel_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "la segunda dosis en Gustavo A Madero, aplica para los que nos pusimos Astra Zeneca o solo los de Sputnik?"}, {"id": 1439413158024724485, "verified": false, "tweet_text": "El de blanco soy yo, el de rojo es la Astra zeneca https://t.co/v6vnsqk1BV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/v6vnsqk1BV"], "country": "MEXICO", "text_es": "El de blanco soy yo, el de rojo es la Astra zeneca"}, {"id": 1439412578870980608, "verified": false, "tweet_text": "@amdesimone @billmeeks I didn\u2019t know Astra Zeneca was even a trial in the states but that sucks. I still don\u2019t understand the age restrictions on the vaccines or why schools are allowed to be open again. It\u2019s a crazy time and I don\u2019t envy you but I hope you still are having a good time here haha", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["amdesimone", "billmeeks"], "country": "USA", "text_en": "I didnt know Astra Zeneca was even a trial in the states but that sucks. I still dont understand the age restrictions on the vaccines or why schools are allowed to be open again. Its a crazy time and I dont envy you but I hope you still are having a good time here haha"}, {"id": 1439411290825502724, "verified": false, "tweet_text": "@lilygoco @HuixquiGob Tomando en cuenta que la aplicaci\u00f3n fue del 22 al 24 de Julio. Y astra zeneca tiene de 4 a 12 semanas para su segunda dosis, su l\u00edmite es del 4 al 9 de octubre. Si para entonces no la aplican tenemos que preocuparnos. https://t.co/11jlfHkXTX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["lilygoco", "HuixquiGob"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tomando en cuenta que la aplicaci\u00f3n fue del al de Julio. Y astra zeneca tiene de a semanas para su segunda dosis, su l\u00edmite es del al de octubre. Si para entonces no la aplican tenemos que preocuparnos."}, {"id": 1439411253181620226, "verified": false, "tweet_text": "@SafeToVaccinate @Myhandle1900 @firesleuth Same experts that promoted astra Zeneca, or mixing doses, or increasing length between shots against manufacturers recommendation? What are you talking about and why do you think you have it figured out?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["SafeToVaccinate", "Myhandle1900", "firesleuth"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Same experts that promoted astra Zeneca, or mixing doses, or increasing length between shots against manufacturers recommendation? What are you talking about and why do you think you have it figured out?"}, {"id": 1439410899513643010, "verified": false, "tweet_text": "@GobAtizapan Deseo saber cuando aplican segunda dosis Astra Z\u00e9neca a personas de 40 a 49 a\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["GobAtizapan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Deseo saber cuando aplican segunda dosis Astra Z\u00e9neca a personas de a a\u00f1os"}, {"id": 1439410612887564289, "verified": false, "tweet_text": "Creo que el cuerpo humano solo aguanta una dosis de la Astra Zeneca \ud83d\ude2b\ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2b", "\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que el cuerpo humano solo aguanta una dosis de la Astra Zeneca \ud83d\ude2b\ud83d\ude14"}, {"id": 1439410556033806339, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Le toc\u00f3 su dosis de Astra Zeneca al Cambuur! https://t.co/LYiYrOvntP", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LYiYrOvntP"]}, {"id": 1439410357513117701, "verified": false, "tweet_text": "@vivirsinalergia @emsanchezd Y eso qu\u00e9 tiene que ver... Pfizer, astra zeneca son dos dosis, cansino es una dosis y ya se recomend\u00f3 por los laboratorios cansino la 2da dosis, y M\u00e9xico no quiere ponerla... y dejan a los maestros expuestos, porque cansino baja su eficacia a los 5 o 6 meses.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["vivirsinalergia", "emsanchezd"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y eso qu\u00e9 tiene que ver... Pfizer, astra zeneca son dos dosis, cansino es una dosis y ya se recomend\u00f3 por los laboratorios cansino la da dosis, y M\u00e9xico no quiere ponerla... y dejan a los maestros expuestos, porque cansino baja su eficacia a los o meses."}, {"id": 1439408324001378305, "verified": false, "tweet_text": "@danielsoranz @ImparcialJoao @eduardopaes O pai do Eduardo Paes morreu ap\u00f3s a astra zeneca. https://t.co/Afbmxaatpc", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["danielsoranz", "ImparcialJoao", "eduardopaes"]}, {"id": 1439408214928510979, "verified": false, "tweet_text": "@BilaPao En la de Pfizer dicen que pega m\u00e1s leve, a m\u00ed con Astra Zeneca me dijo taquicardia y mareo en la segunda, en la primera fue fiebre, dolor de cuerpo y de cabeza, pero creo que todas tienen un nivel de reacci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["BilaPao"], "country": "MEXICO", "text_es": "En la de Pfizer dicen que pega m\u00e1s leve, a m\u00ed con Astra Zeneca me dijo taquicardia y mareo en la segunda, en la primera fue fiebre, dolor de cuerpo y de cabeza, pero creo que todas tienen un nivel de reacci\u00f3n"}, {"id": 1439407867560435712, "verified": false, "tweet_text": "@TuAlcaldiaGAM Yo no alcance la sputnikv en la primera dosis y me pusieron la astra zeneca, que va a pasar ah\u00ed \u00bftambi\u00e9n van a volver a aplicar la astra zeneca o como le har\u00e1n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["TuAlcaldiaGAM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no alcance la sputnikv en la primera dosis y me pusieron la astra zeneca, que va a pasar ah\u00ed \u00bftambi\u00e9n van a volver a aplicar la astra zeneca o como le har\u00e1n?"}, {"id": 1439407488529571843, "verified": false, "tweet_text": "Hab\u00eda guardado los memes de la Astra Zeneca para cotorrear no quer\u00eda que se hicieran realidad \ud83d\ude2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hab\u00eda guardado los memes de la Astra Zeneca para cotorrear no quer\u00eda que se hicieran realidad \ud83d\ude2a"}, {"id": 1439405819825725443, "verified": false, "tweet_text": "Todes me pregunta c\u00f3mo me siento despu\u00e9s de que me pusieran la astra zeneca y yo ando como si nada y elles ya me dan x moribunda jaja :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Todes me pregunta c\u00f3mo me siento despu\u00e9s de que me pusieran la astra zeneca y yo ando como si nada y elles ya me dan x moribunda jaja"}, {"id": 1439405139098484740, "verified": false, "tweet_text": "La Astra Zeneca me pego m\u00e1s que el final del a\u00f1o pasado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La Astra Zeneca me pego m\u00e1s que el final del a\u00f1o pasado"}, {"id": 1439404728434233346, "verified": false, "tweet_text": "@UndercoverFanny Astra Zeneca \ud83d\udc80 A ti?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["UndercoverFanny"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc80"], "country": "MEXICO", "text_es": "Astra Zeneca \ud83d\udc80 A ti?"}, {"id": 1439404221988806657, "verified": false, "tweet_text": "@HLFrisbie @gonznavjia @HLGatell Dr. Yo etiquete a @Gob_Tlalne espero que no tarden, el 28 Sep se cumplen 3 meses de la aplicaci\u00f3n Astra zeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["HLFrisbie", "gonznavjia", "HLGatell", "Gob_Tlalne"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr. Yo etiquete a espero que no tarden, el Sep se cumplen meses de la aplicaci\u00f3n Astra zeneca"}, {"id": 1439401765644890117, "verified": false, "tweet_text": "September 18 9am, I got vaccinated(Astra Zeneca).\nSeptember 19 3am, I got the chills.\nTook some Paracetamol and let my body sweat out the heat. \nAnd now I feel great!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "September am, I got vaccinated(Astra Zeneca). September am, I got the chills. Took some Paracetamol and let my body sweat out the heat. And now I feel great!"}, {"id": 1439400687255924736, "verified": false, "tweet_text": "\u201c(The Premier of NSW) is being directed by Lobbyists in Sydney who are being paid by Astra Zeneca and by Pfizer, tens of millions of dollars to get these policies through to make sure the vaccine is pushed. That\u2019s why.\u201d\n\n- Clive Palmer MP\n@CliveFPalmer \ud83c\udde6\ud83c\uddfa \nhttps://t.co/tIjJRkzBsN", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["CliveFPalmer"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde6\ud83c\uddfa"], "country": "USA", "text_en": "(The Premier of NSW) is being directed by Lobbyists in Sydney who are being paid by Astra Zeneca and by Pfizer, tens of millions of dollars to get these policies through to make sure the vaccine is pushed. Thats why. - Clive Palmer MP"}, {"id": 1439398865329872898, "verified": false, "tweet_text": "A mi ya me pusieron la primera dosis hoy.\nSi me muero por la vacuna prefiero eso que muerto por ese SARS COV 2.\n\nPor cierto, solo un mareo y dolor de brazo con Astra Zeneca.\n\n0 chips y nada de marcas del 666. https://t.co/bkYfMEZP43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bkYfMEZP43"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi ya me pusieron la primera dosis hoy. Si me muero por la vacuna prefiero eso que muerto por ese SARS COV . Por cierto, solo un mareo y dolor de brazo con Astra Zeneca. chips y nada de marcas del ."}, {"id": 1439398003387871234, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx @Vyridiana Me vacun\u00e9 el 6 de julio con Astra Zeneca en Cuauht\u00e9moc, las 12 semanas se cumplen el 28 de sep\u2026 qu\u00e9 pas\u00f3?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx", "Vyridiana"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me vacun\u00e9 el de julio con Astra Zeneca en Cuauht\u00e9moc, las semanas se cumplen el de sep\u2026 qu\u00e9 pas\u00f3?"}, {"id": 1439397693009240066, "verified": false, "tweet_text": "@Chellaney I think mRNA vaccines are too focussed on the original variant (~95%). And the efficacy reduces drastically vs variants (&lt;60%). \nAlso it decays with time. \n\nTraditional vaccines (Astra Zeneca and Covaxin) have 60-70% efficacy vs original and the variants.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Chellaney"], "country": "USA", "text_en": "I think mRNA vaccines are too focussed on the original variant (~95%). And the efficacy reduces drastically vs variants (&lt;60%). Also it decays with time. Traditional vaccines (Astra Zeneca and Covaxin) have -70% efficacy vs original and the variants."}, {"id": 1439396851778736139, "verified": false, "tweet_text": "@AtziriRodrguez3 Eres astra zeneca o por que me estremeces mami ee?! \ud83d\ude48\ud83d\udda4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["AtziriRodrguez3"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude48", "\ud83d\udda4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eres astra zeneca o por que me estremeces mami ee?! \ud83d\ude48\ud83d\udda4"}, {"id": 1439394312207360000, "verified": false, "tweet_text": "Mali Lutte contre la COVID-19 : La vaccination avec Astra Zeneca reprend Bamako Mali https://t.co/PcIJDXCQA9 via @Malijetactu", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Malijetactu"], "tweet_urls": ["https://t.co/PcIJDXCQA9"]}, {"id": 1439394122473873408, "verified": false, "tweet_text": "Aqu\u00ed bien casual @GobNeza, @JuanHugoNeza,@alfredodelmazo. Esperando su respuesta amable y gentil, \u00bfcu\u00e1ndo van a aplicar la segunda dosis de Astra Z\u00e9neca para mayores de 40-49 a Cd. Neza? Ya se cumplieron las doce semanas de rigor y no veo respuesta de ustedes. Gracias corazones. https://t.co/mGzpVftzCD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["GobNeza", "JuanHugoNeza", "alfredodelmazo"], "tweet_urls": ["https://t.co/mGzpVftzCD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed bien casual , ,. Esperando su respuesta amable y gentil, \u00bfcu\u00e1ndo van a aplicar la segunda dosis de Astra Z\u00e9neca para mayores de -49 a Cd. Neza? Ya se cumplieron las doce semanas de rigor y no veo respuesta de ustedes. Gracias corazones."}, {"id": 1439392095610023938, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex @alfredodelmazo porfavor urge la 2a dosis de la vacuna  astra zeneca para las personas de 40 a 49 a\u00f1os para la zona de @GobiernoChalco el.protocolo de tiempo q se estima para q la 2a dosis sea OPTIMA esta por concluir... q esta pasando? porq permiten q nos dejen al final?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Edomex", "alfredodelmazo", "GobiernoChalco"], "country": "MEXICO", "text_es": "porfavor urge la a dosis de la vacuna astra zeneca para las personas de a a\u00f1os para la zona de el.protocolo de tiempo q se estima para q la a dosis sea OPTIMA esta por concluir... q esta pasando? porq permiten q nos dejen al final?"}, {"id": 1439391752415289347, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo porfavor urge la 2a dosis de la vacuna  astra zeneca para las personas de 40 a 49 a\u00f1os para la zona de @Edomex @GobiernoChalco  el.protocolo de tiempo q se estima para q la 2a dosis sea OPTIMA esta por concluir, q esta pasando? porq permiten q nos dejen al final?!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["alfredodelmazo", "Edomex", "GobiernoChalco"], "country": "MEXICO", "text_es": "porfavor urge la a dosis de la vacuna astra zeneca para las personas de a a\u00f1os para la zona de el.protocolo de tiempo q se estima para q la a dosis sea OPTIMA esta por concluir, q esta pasando? porq permiten q nos dejen al final?!"}, {"id": 1439389656299229187, "verified": false, "tweet_text": "Minutos despu\u00e9s de ser vacunado por Astra Zeneca. // A la noche.\n@Okupas_OOC https://t.co/0K9EEU64YB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["Okupas_OOC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Minutos despu\u00e9s de ser vacunado por Astra Zeneca. // A la noche."}, {"id": 1439388320321187840, "verified": false, "tweet_text": "@MTolita @GobCDMX A ellos los llamar\u00e1n hasta que se cumpla el periodo de espera de m\u00ednimo 8 semanas, la vacuna de Astra Zeneca es la que m\u00e1s tiempo deja transcurrir entre primera y segunda dosis, as\u00ed es como viene indicada :c siganse cuidando", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["MTolita", "GobCDMX"], "tweet_emoticons": [":c"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ellos los llamar\u00e1n hasta que se cumpla el periodo de espera de m\u00ednimo semanas, la vacuna de Astra Zeneca es la que m\u00e1s tiempo deja transcurrir entre primera y segunda dosis, as\u00ed es como viene indicada :c siganse cuidando"}, {"id": 1439387883622780932, "verified": false, "tweet_text": "Won't lie, I'm a bit concerned that the US hasn't approved/doesn't recognize the Astra Zeneca vaccine. Because guess which vaccine my mum has. \ud83d\ude0f\n\nOf course that's if they ever open the international borders again at all, their travel ban is ludicrous at this point.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0f"], "country": "USA", "text_en": "Won't lie, I'm a bit concerned that the US hasn't approved/doesn't recognize the Astra Zeneca vaccine. Because guess which vaccine my mum has. Of course that's if they ever open the international borders again at all, their travel ban is ludicrous at this point."}, {"id": 1439387595356753920, "verified": false, "tweet_text": "@jhosebenza @marimarher Aqu\u00ed hay un batiburrillo \ud83d\ude48 las m\u00e1s comunes Pfizer y Moderna, ahora. Tambi\u00e9n se ha puesto la Jansen. Y al principio Astra Zeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["jhosebenza", "marimarher"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude48"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed hay un batiburrillo \ud83d\ude48 las m\u00e1s comunes Pfizer y Moderna, ahora. Tambi\u00e9n se ha puesto la Jansen. Y al principio Astra Zeneca"}, {"id": 1439387470106345483, "verified": false, "tweet_text": "@gina_cos @GobCDMX La segunda dosis de Astra Zeneca se aplica despu\u00e9s de las 8 semanas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["gina_cos", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis de Astra Zeneca se aplica despu\u00e9s de las semanas."}, {"id": 1439387041779920899, "verified": false, "tweet_text": "This UK policy is racist and has no scientific basis. Is the UK govt asserting that both Pfizer and UK company, Astra Zeneca, gave inferior #COVID vaccines to non Western countries? https://t.co/ugBZXWrLBU", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["COVID"], "tweet_urls": ["https://t.co/ugBZXWrLBU"], "country": "USA", "text_en": "This UK policy is racist and has no scientific basis. Is the UK govt asserting that both Pfizer and UK company, Astra Zeneca, gave inferior vaccines to non Western countries?"}, {"id": 1439386878386397185, "verified": false, "tweet_text": "Astra Zeneca believe boosters won't be necessary https://t.co/hViI4ELinD", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hViI4ELinD"], "country": "USA", "text_en": "Astra Zeneca believe boosters won't be necessary"}, {"id": 1439385990154489858, "verified": false, "tweet_text": "pues que tra\u00eda la Astra Zeneca \u00bf?\ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "pues que tra\u00eda la Astra Zeneca \u00bf?\ud83e\udd74"}, {"id": 1439385602789711882, "verified": false, "tweet_text": "Me after adding Pfizer, Moderna, and Astra Zeneca to the J&amp;J already in my system https://t.co/kq5yM2mMCC https://t.co/8xkrAEWKcZ", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kq5yM2mMCC"], "country": "USA", "text_en": "Me after adding Pfizer, Moderna, and Astra Zeneca to the J&amp;J already in my system"}, {"id": 1439385308689276930, "verified": false, "tweet_text": "Milijarder Clive Palmer optu\u017eio je Gladys Berejiklian (premijerka Novog Ju\u017enog Walesa, Australija) da su joj Astra Zeneca i Pfizer platile desetke milijuna dolara za poticanje cijepljenja. https://t.co/4ReIj8pg91", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/4ReIj8pg91"]}, {"id": 1439384967990108167, "verified": false, "tweet_text": "@TawakkalnaApp i have taken 2 vaccines of astra zeneca  in ksa but my health status is still showing immune by 1st dose.and when i try to book for umrah there it is showing there is no immunisation record in my name.what to do now?please update my status to immunised", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["TawakkalnaApp"], "country": "USA", "text_en": "i have taken vaccines of astra zeneca in ksa but my health status is still showing immune by st dose.and when i try to book for umrah there it is showing there is no immunisation record in my name.what to do now?please update my status to immunised"}, {"id": 1439384634366758914, "verified": false, "tweet_text": "Primer s\u00edntoma de la vacuna de Astra Zeneca: me duele mucho el brazo. \ud83d\ude13", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primer s\u00edntoma de la vacuna de Astra Zeneca: me duele mucho el brazo. \ud83d\ude13"}, {"id": 1439383846550601729, "verified": false, "tweet_text": "A Billionaire with personal knowledge about corrupt pro Vaxx politicians in Australia tells the truth. \n\nThey get 10's of millions of $$ from Pfizer and Astra Zeneca to push the Covid/Vaxx policies https://t.co/Shc2TVKfsb", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Shc2TVKfsb"], "country": "USA", "text_en": "A Billionaire with personal knowledge about corrupt pro Vaxx politicians in Australia tells the truth. They get 's of millions of $$ from Pfizer and Astra Zeneca to push the Covid/Vaxx policies"}, {"id": 1439381138519232512, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo,@JuanHugoNeza, @Adolfo_Cerqueda, @SaludEdomex.\nPara cuando la 2da. Dosis de Astra Zeneca en Nezahualcoyotl?.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["alfredodelmazo", "JuanHugoNeza", "Adolfo_Cerqueda", "SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": ",, , . Para cuando la da. Dosis de Astra Zeneca en Nezahualcoyotl?."}, {"id": 1439381120802426888, "verified": false, "tweet_text": "@TuAlcaldiaGAM Oigan pero la primera dosis pusieron Astra Zeneca porque la Sputnik se hab\u00eda agotado. Qu\u00e9 procede???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["TuAlcaldiaGAM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oigan pero la primera dosis pusieron Astra Zeneca porque la Sputnik se hab\u00eda agotado. Qu\u00e9 procede???"}, {"id": 1439380694376009739, "verified": false, "tweet_text": "@TuAlcaldiaGAM Buenas tardes. Y para los que recibieron Astra Zeneca? @TuAlcaldiaGAM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["TuAlcaldiaGAM", "TuAlcaldiaGAM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas tardes. Y para los que recibieron Astra Zeneca?"}, {"id": 1439380678983004168, "verified": false, "tweet_text": "@hunter_xxl @gaborjuhasz3213 @Yacs77 Fizetett trollocska! Az orvosok nem oltottak olyan vakcin\u00e1kkal, melyeknek nem volt magyar enged\u00e9lye. Az m\u00e1s,h az ellenz\u00e9k nem b\u00edzik a magyar, csak az EU-s szakemberekben. Az Astra-Zeneca-val m\u00e9gis befuccsoltak. A WHO mindenkinek aj\u00e1nlja, \u00e9s a magyar v\u00e9dekez\u00e9st kiv\u00e1l\u00f3nak tartja. https://t.co/3EaKxGIaCJ", "tweet_lang": "hu", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["hunter_xxl", "gaborjuhasz3213", "Yacs77"]}, {"id": 1439380549722853376, "verified": false, "tweet_text": "@thehill Shocking \n\nMy prayers to all the victims of Pfizer moderna astra zeneca etc...", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["thehill"], "country": "USA", "text_en": "Shocking My prayers to all the victims of Pfizer moderna astra zeneca etc..."}, {"id": 1439380378918260742, "verified": false, "tweet_text": "@ctbustamente @RobertoSmithP Las personas con S\u00edndrome de antifosfol\u00edpidos, tienen un mayor riesgo de complicaciones por trombos si se enferman de Covid-19. Por ello en este caso tambi\u00e9n se recomienda una vacuna. Se debe optar por una que no sea Astra Zeneca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ctbustamente", "RobertoSmithP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las personas con S\u00edndrome de antifosfol\u00edpidos, tienen un mayor riesgo de complicaciones por trombos si se enferman de Covid-19. Por ello en este caso tambi\u00e9n se recomienda una vacuna. Se debe optar por una que no sea Astra Zeneca."}, {"id": 1439379827857965056, "verified": false, "tweet_text": "Atenci\u00f3n \n\nDamas, caballeros y ni\u00f1os\n\nHe Sido vacunada\n\nPrimera dosis Astra Zeneca \u2611\ufe0f\n\nGracias por su atenci\u00f3n \n\nPD: se me enchavaron los tranguilos de whisky del 31/12 porque la segunda dosis est\u00e1 programada para el 11/12 y no se puede beber en un mes https://t.co/AXmwrhUPqr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2611\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Atenci\u00f3n Damas, caballeros y ni\u00f1os He Sido vacunada Primera dosis Astra Zeneca \u2611\ufe0f Gracias por su atenci\u00f3n PD: se me enchavaron los tranguilos de whisky del /12 porque la segunda dosis est\u00e1 programada para el /12 y no se puede beber en un mes"}, {"id": 1439378074567471106, "verified": false, "tweet_text": "@the8o8 @georgehahn I got the Astra Zeneca vaccine, which is approved in Canada but not the US - does that mean my 5G service gets cut off at the border or will I be hit with outrageous international roaming charges?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["the8o8", "georgehahn"], "country": "USA", "text_en": "I got the Astra Zeneca vaccine, which is approved in Canada but not the US - does that mean my G service gets cut off at the border or will I be hit with outrageous international roaming charges?"}, {"id": 1439377841028730880, "verified": false, "tweet_text": "@MariaRosaEsc En Portales hab\u00eda muchas personas que se vacunaron con Moderna o Astra Zeneca, pero en menos de 1 hora  de espera ya me hab\u00eda aplicado mi segunda dosis de Moderna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["MariaRosaEsc"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Portales hab\u00eda muchas personas que se vacunaron con Moderna o Astra Zeneca, pero en menos de hora de espera ya me hab\u00eda aplicado mi segunda dosis de Moderna."}, {"id": 1439377397430816771, "verified": false, "tweet_text": "La Astra Zeneca patea como mula xdxdxd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La Astra Zeneca patea como mula xdxdxd"}, {"id": 1439377132493365248, "verified": false, "tweet_text": "\"She is being directed by a lobbyist in Sidney who is being paid by Astra Zeneca and by Pfizer tens of millions of dollars to get these policies through to make sure the vaccine is pushed.\" (2 min 20 seconds)", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "\"She is being directed by a lobbyist in Sidney who is being paid by Astra Zeneca and by Pfizer tens of millions of dollars to get these policies through to make sure the vaccine is pushed.\" (2 min seconds)"}, {"id": 1439376942344593410, "verified": false, "tweet_text": "@josue131980 @Avendano_cr Las vacunas son Astra Zeneca, la mayor\u00eda de segundas dosis por aplicar en este monento son de Pfizer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["josue131980", "Avendano_cr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas son Astra Zeneca, la mayor\u00eda de segundas dosis por aplicar en este monento son de Pfizer"}, {"id": 1439376344798924800, "verified": false, "tweet_text": "\"She is being directed by a lobbyist in Sidney who is being paid by Astra Zeneca and by Pfizer tens of millions of dollars to get these policies through to make sure the vaccine is pushed.\"", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "\"She is being directed by a lobbyist in Sidney who is being paid by Astra Zeneca and by Pfizer tens of millions of dollars to get these policies through to make sure the vaccine is pushed.\""}, {"id": 1439375797953961985, "verified": false, "tweet_text": "@BogochIsaac @PHE_uk Good news for us Astra Zeneca folk.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["BogochIsaac", "PHE_uk"], "country": "USA", "text_en": "Good news for us Astra Zeneca folk."}, {"id": 1439375687559880704, "verified": false, "tweet_text": "@Remi_Dion @Boulamith Va aller allumer un lampion a sainte Anne de Beaupr\u00e9 pour toi! Pis en m\u00eame un pour moi ... Astra Z\u00e9n\u00e9ca pis Moderna! Pis je vais te dire 2-3 je vous salut Marie en prime. Avec \u00e7a tu devrais \u00eatre correct!\ud83d\ude4f", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Remi_Dion", "Boulamith"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f"]}, {"id": 1439375684820869121, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfAl rato unos shots de Astra Zeneca lote:NF0007 o qu\u00e9?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfAl rato unos shots de Astra Zeneca lote:NF0007 o qu\u00e9?"}, {"id": 1439375222956822529, "verified": false, "tweet_text": "@khat_meli Pues Astra Zeneca ah\u00ed te voy, tengo pataz con eso te destruy\u00f3!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["khat_meli"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues Astra Zeneca ah\u00ed te voy, tengo pataz con eso te destruy\u00f3!!!"}, {"id": 1439374632667201536, "verified": false, "tweet_text": "Kaiser Chiefs just had a shout out for vaccinations at the Isle of Wight .Pfizer ,then Moderna ,then Astra Zeneca. Each one got a huge shout out from those who'd had it .Then he shouts Anti vaxxers ,,,there was barely 20 if you're lucky shouted out .Make of it what you will .", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Kaiser Chiefs just had a shout out for vaccinations at the Isle of Wight .Pfizer ,then Moderna ,then Astra Zeneca. Each one got a huge shout out from those who'd had it .Then he shouts Anti vaxxers ,,,there was barely if you're lucky shouted out .Make of it what you will ."}, {"id": 1439374228277678080, "verified": false, "tweet_text": "@yaya460 @saludjalisco Lo m\u00e1s probable es que Astra Zeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["yaya460", "saludjalisco"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo m\u00e1s probable es que Astra Zeneca"}, {"id": 1439372944640249856, "verified": false, "tweet_text": "@poprawnym2 @unijnakapusta60 Rozmawialem z virusologami z Univ w Quebec i MTL oni nie widza na dzien dzisiejszy innej alternatywy jak szczepienie,takze sie zaszczepili.Mieli duze objekcje do Astra-zeneca i nieco J&amp;https://t.co/hvyWnd4Tbf przeciwni szczepienia dzieci od 12 do 14 lat.Dzieci chca sie szczepic", "tweet_lang": "pl", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["poprawnym2", "unijnakapusta60"], "tweet_urls": ["https://t.co/hvyWnd4Tbf"]}, {"id": 1439371855580712961, "verified": false, "tweet_text": "Hey coasties Terry White Chemmart in Bateau Bay has hundreds of appointments available for the Moderna jab as well as Astra Zeneca, go get freedom juiced \ud83e\udd70", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd70"], "country": "USA", "text_en": "Hey coasties Terry White Chemmart in Bateau Bay has hundreds of appointments available for the Moderna jab as well as Astra Zeneca, go get freedom juiced"}, {"id": 1439371807119708161, "verified": false, "tweet_text": "ESTE LUNES SE ESTARA APLICANDO 2DA. DOSIS ASTRA ZENECA, PARA ADULTOS DE 40 A 49 EN #MOROLE\u00d3N\nLa brigada de vacunaci\u00f3n Correcaminos vuelve a la ciudad este Lunes 20 de Septiembre en el centro de Convenciones de Morole\u00f3n, donde desde las 8 am se estar\u00e1 recibiendo a la poblaci\u00f3n. https://t.co/v9w5vj3yn2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "hashtags": ["MOROLE\u00d3N"], "country": "MEXICO", "text_es": "ESTE LUNES SE ESTARA APLICANDO DA. DOSIS ASTRA ZENECA, PARA ADULTOS DE A EN La brigada de vacunaci\u00f3n Correcaminos vuelve a la ciudad este Lunes de Septiembre en el centro de Convenciones de Morole\u00f3n, donde desde las am se estar\u00e1 recibiendo a la poblaci\u00f3n."}, {"id": 1439371640958296067, "verified": false, "tweet_text": "@Bisolaaa Guyyyy. Do you know I don\u2019t hear about the Astra Zeneca in vaccine conversations oo \ud83d\ude2d it\u2019s always moderna, Johnson and Johnson, then pfizer ooo.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Bisolaaa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "USA", "text_en": "Guyyyy. Do you know I dont hear about the Astra Zeneca in vaccine conversations oo its always moderna, Johnson and Johnson, then pfizer ooo."}, {"id": 1439371387324538886, "verified": false, "tweet_text": "@Guille54098620 @CiroGomezL @alfredodelmazo @SaludEdomex Informaci\u00f3n sacada de la p\u00e1gina \"mi vacuna\" del gobierno federal para la vacuna Astra Zeneca.\n\nHoy es el d\u00eda 81 para ser exactos. \ud83d\ude42 https://t.co/9VtoHgW4sK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Guille54098620", "CiroGomezL", "alfredodelmazo", "SaludEdomex"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Informaci\u00f3n sacada de la p\u00e1gina \"mi vacuna\" del gobierno federal para la vacuna Astra Zeneca. Hoy es el d\u00eda para ser exactos. \ud83d\ude42"}, {"id": 1439370772313694214, "verified": false, "tweet_text": "AUSTRALIA: Billionaire Clive Palmer, says the NSW Premier , Gladys Berejiklian,controlled by pharmaceutical lobbyists.\n\n\"She is directed by a lobbyist who is being paid by Astra Zeneca and Pfizer tens of millions$ to get these policies through to make sure the vaccine is pushed.\" https://t.co/6BG1erCuxG", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "AUSTRALIA: Billionaire Clive Palmer, says the NSW Premier , Gladys Berejiklian,controlled by pharmaceutical lobbyists. \"She is directed by a lobbyist who is being paid by Astra Zeneca and Pfizer tens of millions$ to get these policies through to make sure the vaccine is pushed.\""}, {"id": 1439370716298817538, "verified": false, "tweet_text": "@Bia_AGVR e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Pifzer n\u00e3o que est\u00e1 matando, olha outra morte aqui agora pela Astra-zeneca, e se fosse s\u00f3 esses 2 jovens, eu at\u00e9 me calaria, mas se for postar o que tenho de mortes desse tipo, coletados mundo afora, s\u00f3 eu estaria teclando no twitter. https://t.co/DPqlzMrcB6", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Bia_AGVR"], "tweet_urls": ["https://t.co/DPqlzMrcB6"]}, {"id": 1439370547075420164, "verified": false, "tweet_text": "@TerryWhittaker6 @FlowersEnglish Astra Zeneca have provided the vaccine at cost not making any profit", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["TerryWhittaker6", "FlowersEnglish"], "country": "USA", "text_en": "Astra Zeneca have provided the vaccine at cost not making any profit"}, {"id": 1439370404158742531, "verified": false, "tweet_text": "@dwnews RNA vaccines were not developed as gene therapy. DNA vectorized vaccines have been developed as gene therapy such as van\n\nJanssen\nJ&amp;J\nAstra-Zeneca", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["dwnews"], "country": "USA", "text_en": "RNA vaccines were not developed as gene therapy. DNA vectorized vaccines have been developed as gene therapy such as van Janssen J&amp;J Astra-Zeneca"}, {"id": 1439369303036465152, "verified": false, "tweet_text": "@liliauricchio @mafolly No, me and my sister in-law both U.K. citizens, both travelling into U.K. from Portugal (green list), both had Astra Zeneca, she doesn\u2019t have to quarantine but I do because I was vaccinated with Astra Zeneca in brazil and she was vaccinated in U.K. how is that fair?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["liliauricchio", "mafolly"], "country": "USA", "text_en": "No, me and my sister in-law both U.K. citizens, both travelling into U.K. from Portugal (green list), both had Astra Zeneca, she doesnt have to quarantine but I do because I was vaccinated with Astra Zeneca in brazil and she was vaccinated in U.K. how is that fair?"}, {"id": 1439368682065514506, "verified": false, "tweet_text": "@Jofa2010 \u00c1stra Zeneca- Astra Zeneca", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Jofa2010"]}, {"id": 1439367865086484484, "verified": false, "tweet_text": "@AvfcsteveSd Astra Zeneca are doing vaccines at cost and not for profit; I see you didn\u2019t mention that.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["AvfcsteveSd"], "country": "USA", "text_en": "Astra Zeneca are doing vaccines at cost and not for profit; I see you didnt mention that."}, {"id": 1439367547565002753, "verified": false, "tweet_text": "Ya nos vacunaron y no estoy hablando de la pfizer ni Astra zeneca \ud83d\ude2a\ud83c\udde8\ud83c\uddf7\ud83c\uddf5\ud83c\udde6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddf7", "\ud83c\uddf5\ud83c\udde6", "\ud83d\ude2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya nos vacunaron y no estoy hablando de la pfizer ni Astra zeneca \ud83d\ude2a\ud83c\udde8\ud83c\uddf7\ud83c\uddf5\ud83c\udde6"}, {"id": 1439366993883242498, "verified": false, "tweet_text": "Astra zeneca bener-bener deh, bikin aku ngerasain lagi rasanya covid day 1 huhuhu bahkan lebih parah :(", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("]}, {"id": 1439366616270188544, "verified": false, "tweet_text": "E' ARRIVATO IL BONIFICO DA ASTRA ZENECA ... MAZZETTEEEE!!! MAZZETTEEEE!! https://t.co/4iA1wWL2Nc", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z"}, {"id": 1439364916557893640, "verified": false, "tweet_text": "@locatel_mx buenas tardes quisiera saber si me tengo que presentar el d\u00eda establecido para recibir mi segunda dosis ya que a m\u00ed me pusieron la vacuna astra zeneca la primera vez, soy de la alcald\u00eda Gustavo A. Madero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["locatel_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "buenas tardes quisiera saber si me tengo que presentar el d\u00eda establecido para recibir mi segunda dosis ya que a m\u00ed me pusieron la vacuna astra zeneca la primera vez, soy de la alcald\u00eda Gustavo A. Madero"}, {"id": 1439364390239735811, "verified": false, "tweet_text": "@889Noticias @GobCDMX Y pueden ir los del estado de mexico del municipio de Nezahualcoyotl q estamos esperando la segunda dosis de 40 a 49 q no la pusieron antes del 29 de junio q fue la de Astra Zeneca????", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["889Noticias", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y pueden ir los del estado de mexico del municipio de Nezahualcoyotl q estamos esperando la segunda dosis de a q no la pusieron antes del de junio q fue la de Astra Zeneca????"}, {"id": 1439363100231282690, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Disculpen y cuando a los de 18 a 29 que les pudieron la Astra Zeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Disculpen y cuando a los de a que les pudieron la Astra Zeneca"}, {"id": 1439362976713252864, "verified": false, "tweet_text": "pss q pedo es vacuna o brownie m\u00e1gico (??) porque ya me est\u00e1 pegando la astra zeneca \ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab\ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab"], "country": "MEXICO", "text_es": "pss q pedo es vacuna o brownie m\u00e1gico (??) porque ya me est\u00e1 pegando la astra zeneca \ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab\ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab"}, {"id": 1439362620075745288, "verified": false, "tweet_text": "@werner_zeh @DerInformant_ @querdenken711 @jensspahn Scheissegal, hab gerade mal deine Tweets duchgeschaut...\n\nAlso DU solltest dich unbedingt 4 mal impfen lassen. Mit Astra-Zeneca. Am besten Jumboviolen.", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["werner_zeh", "DerInformant_", "querdenken711", "jensspahn"]}, {"id": 1439358930799452164, "verified": false, "tweet_text": "@ufleku2 @biggyyyyyyy Dann gehe ich davon aus das er andere leiden hat. Bin aber kein arzt und will ich auch nicht. Bei meinem Bekanntenkreis ist das Ergebnis von 33 die den Antikoerpertest gemacht hatten und alle waren drueber und ziemlich in range von 400-500 Impfstoffe Pfizer und Astra Zeneca", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["ufleku2", "biggyyyyyyy"]}, {"id": 1439357933826023425, "verified": false, "tweet_text": "AL FIN ESQUEMA COMPLETO ESPERO HAYA SIDO ASTRA ZENECA https://t.co/j8K0PphJu9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/j8K0PphJu9"], "country": "MEXICO", "text_es": "AL FIN ESQUEMA COMPLETO ESPERO HAYA SIDO ASTRA ZENECA"}, {"id": 1439356277013032962, "verified": false, "tweet_text": "@elprimodunamigo La Astra Zeneca es entre 8 y 12 semanas posteriores :) no todas son al mes de la 1a aplicaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["elprimodunamigo"], "tweet_emoticons": [":)"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Astra Zeneca es entre y semanas posteriores no todas son al mes de la a aplicaci\u00f3n."}, {"id": 1439354419984932872, "verified": false, "tweet_text": "@lopezdoriga Y los de Astra zeneca ya valimos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["lopezdoriga"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y los de Astra zeneca ya valimos?"}, {"id": 1439354358458630146, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Una pregunta, a mi me pusieron Astra Zeneca en Benito Ju\u00e1rez en el grupo de 18 a 29 por que ya no hab\u00eda Sputnik el d\u00eda que me tocaba, que va a pasar con nosotros? Cuando nos va a tocar nuestra segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una pregunta, a mi me pusieron Astra Zeneca en Benito Ju\u00e1rez en el grupo de a por que ya no hab\u00eda Sputnik el d\u00eda que me tocaba, que va a pasar con nosotros? Cuando nos va a tocar nuestra segunda dosis?"}, {"id": 1439353926080290816, "verified": false, "tweet_text": "Hey you inbread, uneducated Liberal voters I am 100% vaccinated and conservative becauce I like and wanted to travel this year. Little did I know that fucken, corrupt women molesting Trudeau would fuck me like this. I cant even go to alot of places with Astra Zeneca.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Hey you inbread, uneducated Liberal voters I am % vaccinated and conservative becauce I like and wanted to travel this year. Little did I know that fucken, corrupt women molesting Trudeau would fuck me like this. I cant even go to alot of places with Astra Zeneca."}, {"id": 1439353543912263685, "verified": false, "tweet_text": "@MackayIM Astra Zeneca?", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["MackayIM"]}, {"id": 1439352826203983874, "verified": false, "tweet_text": "@AlexInAir If you\u2019re vaccinated in Jamaica, even with Astra Zeneca doses donated by the UK they\u2019ll still count you as unvaccinated.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["AlexInAir"], "country": "USA", "text_en": "If youre vaccinated in Jamaica, even with Astra Zeneca doses donated by the UK theyll still count you as unvaccinated."}, {"id": 1439352580862365710, "verified": false, "tweet_text": "@AlexInAir Received two vaccinations in Jamaica,Astra Zeneca.Tried flying to the UK and was told at the airport vaccination card not recognized so I must purchase a day 2 AND day 8 test kit from a \u201cauthorized\u201dprovider before flying.\nScammers much?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["AlexInAir"], "country": "USA", "text_en": "Received two vaccinations in Jamaica,Astra Zeneca.Tried flying to the UK and was told at the airport vaccination card not recognized so I must purchase a day AND day test kit from a authorizedprovider before flying. Scammers much?"}, {"id": 1439351636661526534, "verified": false, "tweet_text": "@LaspinaL @perlamsanchez47 Diputado, ya desde ayer La Naci\u00f3n publica art\u00edculos que dicen que se han aplicado vacunas vencidas, desde Sputnik hasta Astra-Zeneca y Moderna.Alguien va a pedir explicaciones sobre esto?.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["LaspinaL", "perlamsanchez47"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Diputado, ya desde ayer La Naci\u00f3n publica art\u00edculos que dicen que se han aplicado vacunas vencidas, desde Sputnik hasta Astra-Zeneca y Moderna.Alguien va a pedir explicaciones sobre esto?."}, {"id": 1439350983709143040, "verified": false, "tweet_text": "Me pregunto cuantos de los que se tomaron bien felices su foto pre-vacuna (astra Zeneca) se sintieron dlv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me pregunto cuantos de los que se tomaron bien felices su foto pre-vacuna (astra Zeneca) se sintieron dlv"}, {"id": 1439350665411768322, "verified": false, "tweet_text": "First they tried to punish Britain for Brexit. Then they defamed Astra Zeneca. Then they blockaded Jersey. Now they\u2019ve insulted our country &amp; prime minister. All the while they\u2019re encouraging illegal human trafficking across the Channel. Are you paying attention yet? #France", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["France"], "country": "USA", "text_en": "First they tried to punish Britain for Brexit. Then they defamed Astra Zeneca. Then they blockaded Jersey. Now theyve insulted our country &amp; prime minister. All the while theyre encouraging illegal human trafficking across the Channel. Are you paying attention yet?"}, {"id": 1439350512177057804, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_Tab Para cuando la segunda dosis de astra zeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["SSalud_Tab"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando la segunda dosis de astra zeneca"}, {"id": 1439349963297857538, "verified": false, "tweet_text": "@colette_fantin Ojo, se saltaron a los de 40-49 a\u00f1os segunda dosis de Astra-Zeneca.\nLos de 30-39 a\u00f1os Spunik si aplicaran la segunda dosis en los pr\u00f3ximos d\u00edas...\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31 https://t.co/HjvnjNgwur", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["colette_fantin"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "\ud83d\ude31"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojo, se saltaron a los de -49 a\u00f1os segunda dosis de Astra-Zeneca. Los de -39 a\u00f1os Spunik si aplicaran la segunda dosis en los pr\u00f3ximos d\u00edas...\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31"}, {"id": 1439348558902267904, "verified": false, "tweet_text": "@smartass_ify Wow. Haven't heard that one. The ones here are used across the world. Moderna, Astra Zeneca", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["smartass_ify"], "country": "USA", "text_en": "Wow. Haven't heard that one. The ones here are used across the world. Moderna, Astra Zeneca"}, {"id": 1439347637128515586, "verified": false, "tweet_text": "Suis scandalis\u00e9e d apprendre que la SP offre phizer deux doses a tous ceux qui le denandent parce qu ils ont re\u00e7u Astra Zeneca\n\n4 doses alors que la moiti\u00e9 de la terre ne re\u00e7oit rien \u2639\ufe0f\n\n@ArrudaHoracio @cdube_sante @francoislegault", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ArrudaHoracio", "cdube_sante", "francoislegault"], "tweet_emoticons": ["\u2639\ufe0f"]}, {"id": 1439346989137752068, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein Falta la segunda dosis de Astra Zeneca en la alcald\u00eda Cuauht\u00e9moc, ya nos toca a los de 30-39 y se vence la fecha l\u00edmite a fin de mes \ud83d\ude23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Falta la segunda dosis de Astra Zeneca en la alcald\u00eda Cuauht\u00e9moc, ya nos toca a los de -39 y se vence la fecha l\u00edmite a fin de mes \ud83d\ude23"}, {"id": 1439346681762418691, "verified": false, "tweet_text": "@BorisJohnson @COP26 Fab that you are heading to New York for climate change and then onto the White House. Could you do your utmost to persuade president Biden to open the us boarders to allow vaccinated brits to enter without restrictions and to recognise our vaccine program with Astra Zeneca", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["BorisJohnson", "COP26"], "country": "USA", "text_en": "Fab that you are heading to New York for climate change and then onto the White House. Could you do your utmost to persuade president Biden to open the us boarders to allow vaccinated brits to enter without restrictions and to recognise our vaccine program with Astra Zeneca"}, {"id": 1439346534961852422, "verified": false, "tweet_text": "@marioredondo Que vacuna est\u00e1n poniendo? Astra Zeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["marioredondo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que vacuna est\u00e1n poniendo? Astra Zeneca"}, {"id": 1439345781803257859, "verified": false, "tweet_text": "Me da miedo preguntar pero tengo que hacerlo: \u00bfLa segunda de Astra Zeneca pega peor que la primera?\n\nNecesito su sabidur\u00eda, compa\u00f1eres treintones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me da miedo preguntar pero tengo que hacerlo: \u00bfLa segunda de Astra Zeneca pega peor que la primera? Necesito su sabidur\u00eda, compa\u00f1eres treintones."}, {"id": 1439345303283507206, "verified": false, "tweet_text": "@ivermectinaveia @chs_cruz @CleberAlcy @srenatoc @hayata_ultraman @valeriascher Astra-Zeneca: \nData ESTIMADA do t\u00e9rmino completo do estudo: \n14 de Fevereiro de 2023\nhttps://t.co/cXaLnmxgVI\n\nCorona-Vac:\nData de t\u00e9rmino completo do estudo: \nFevereiro de 2022\nhttps://www.clinicaltrials.VACINAS EXPERIMENTAIS!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ivermectinaveia", "chs_cruz", "CleberAlcy", "srenatoc", "hayata_ultraman", "valeriascher"], "tweet_urls": ["https://t.co/cXaLnmxgVI"], "tweet_emoticons": ["XP"]}, {"id": 1439345058478579714, "verified": false, "tweet_text": "@CraigKellyMP Clive Palmer says Gladys Berejiklian is controlled by pharmaceutical lobbyists.She is being directed by a lobbyist who is being paid by Astra Zeneca and by Pfizer tens of millions of dollars to get these policies through to make sure the vaccine is pushed. https://t.co/mng1D4xyuP", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["CraigKellyMP"], "country": "USA", "text_en": "Clive Palmer says Gladys Berejiklian is controlled by pharmaceutical lobbyists.She is being directed by a lobbyist who is being paid by Astra Zeneca and by Pfizer tens of millions of dollars to get these policies through to make sure the vaccine is pushed."}, {"id": 1439344646845521926, "verified": false, "tweet_text": "@DavidCranmerUn1 lol, now do Big Pharma:  Pfizer, Moderna, Janssen  (Johnson &amp; Johnson) Astra Zeneca and yes we know how DOD, NIH, NIAID, FDA, and CDC gets their money.\n\nGood luck selling that https://t.co/mFK2S85DlO", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["DavidCranmerUn1"], "country": "USA", "text_en": "lol, now do Big Pharma: Pfizer, Moderna, Janssen (Johnson &amp; Johnson) Astra Zeneca and yes we know how DOD, NIH, NIAID, FDA, and CDC gets their money. Good luck selling that"}, {"id": 1439343561556774915, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Y para cuando 2da. Dosis de astra Zeneca iztapalapa? 30 a 39 a\u00f1os?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y para cuando da. Dosis de astra Zeneca iztapalapa? a a\u00f1os?"}, {"id": 1439343493839736832, "verified": false, "tweet_text": "@DrTomFrieden Any news on the old analogue Astra Zeneca? https://t.co/ktGYQQymdX", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["DrTomFrieden"], "country": "USA", "text_en": "Any news on the old analogue Astra Zeneca?"}, {"id": 1439343462281736196, "verified": false, "tweet_text": "@SkyNewsAust Clive Palmer says Gladys Berejiklian is controlled by pharmaceutical lobbyists.She is being directed by a lobbyist who is being paid by Astra Zeneca and by Pfizer tens of millions of dollars to get these policies through to make sure the vaccine is pushed. https://t.co/mng1D4xyuP", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["SkyNewsAust"], "country": "USA", "text_en": "Clive Palmer says Gladys Berejiklian is controlled by pharmaceutical lobbyists.She is being directed by a lobbyist who is being paid by Astra Zeneca and by Pfizer tens of millions of dollars to get these policies through to make sure the vaccine is pushed."}, {"id": 1439343255443890183, "verified": false, "tweet_text": "Modern (Modern?!) .... Biontech (Biotechnical ?!) \ud83e\udd14\ud83e\udd14 Astra (Weapon; Star; Sky; Height; Sky) Zeneca (From the stars ... From the sky..... Modern biotechnical weapon from the stars /sky \ud83d\ude33 https://t.co/Nh2pBOR28U", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "\ud83d\ude33"], "country": "USA", "text_en": "Modern (Modern?!) .... Biontech (Biotechnical ?!) Astra (Weapon; Star; Sky; Height; Sky) Zeneca (From the stars ... From the sky..... Modern biotechnical weapon from the stars /sky"}, {"id": 1439343017354096641, "verified": false, "tweet_text": "Billionaire Clive Palmer says Gladys Berejiklian is controlled by pharmaceutical lobbyists.\"She is being directed by a lobbyist in Sydney who is being paid by Astra Zeneca and by Pfizer tens of millions of dollars to get these policies through to make sure the vaccine is pushed.\" https://t.co/mng1D4xyuP", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Billionaire Clive Palmer says Gladys Berejiklian is controlled by pharmaceutical lobbyists.\"She is being directed by a lobbyist in Sydney who is being paid by Astra Zeneca and by Pfizer tens of millions of dollars to get these policies through to make sure the vaccine is pushed.\""}, {"id": 1439342877247787013, "verified": false, "tweet_text": "@MagiePS y no cualquier cerveza, una m\u00e1s o menos porque yo me tomo una bohemia y al otro d\u00eda me siento peor que con la astra zeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["MagiePS"], "country": "MEXICO", "text_es": "y no cualquier cerveza, una m\u00e1s o menos porque yo me tomo una bohemia y al otro d\u00eda me siento peor que con la astra zeneca"}, {"id": 1439342810084282374, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Alguien sabe si ya pusieron la segunda dosis de Astra zeneca para 18 a\u00f1os en la alcald\u00eda Miguel Hidalgo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien sabe si ya pusieron la segunda dosis de Astra zeneca para a\u00f1os en la alcald\u00eda Miguel Hidalgo"}, {"id": 1439342723748749312, "verified": false, "tweet_text": "@DebraBe16141698 Yes, lots of imported oxygen, oxygen generators and mass jabbing with Indian made Astra Zeneca.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["DebraBe16141698"], "country": "USA", "text_en": "Yes, lots of imported oxygen, oxygen generators and mass jabbing with Indian made Astra Zeneca."}, {"id": 1439342449097420801, "verified": false, "tweet_text": "@Ethnerose I had Astra Zeneca twice no side effects whatsoever.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Ethnerose"], "country": "USA", "text_en": "I had Astra Zeneca twice no side effects whatsoever."}, {"id": 1439342053406748674, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Cuando Astra Zeneca para Alcaldia Cuahutemoc de 30 a 39 ??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando Astra Zeneca para Alcaldia Cuahutemoc de a ??"}, {"id": 1439341233818804227, "verified": false, "tweet_text": "So sad. My 82 yr old brother, a retired priest had two jabs and took Covid ,same for my 80yr old brother and 66yrold sister in law but than God they all survived. They had Astra Zeneca jabs https://t.co/y9LEscFejj", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/y9LEscFejj"], "country": "USA", "text_en": "So sad. My yr old brother, a retired priest had two jabs and took Covid ,same for my yr old brother and yrold sister in law but than God they all survived. They had Astra Zeneca jabs"}, {"id": 1439341173986955267, "verified": false, "tweet_text": "From Brexit to Astra Zeneca and now \n#AUKUS it is clear that France\u2019s \nraison d\u2019etre under Macron is beggar thy neighbour oneupmanship \u2018we won\u2019t be beaten by you\u2019 rivalry with the UK.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["AUKUS"], "country": "USA", "text_en": "From Brexit to Astra Zeneca and now it is clear that Frances raison detre under Macron is beggar thy neighbour oneupmanship we wont be beaten by you rivalry with the UK."}, {"id": 1439336933595901952, "verified": false, "tweet_text": "It seems some vaccines are worse than others .Astra Zeneca has a bad reputation over Pfizer . NZ has a small population .We\u2019ve got Pfizer . However some of the more populated countries have been given some of the nasty vaccines that have caused far more deaths .Food for thought.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "It seems some vaccines are worse than others .Astra Zeneca has a bad reputation over Pfizer . NZ has a small population .Weve got Pfizer . However some of the more populated countries have been given some of the nasty vaccines that have caused far more deaths .Food for thought."}, {"id": 1439336881452367880, "verified": false, "tweet_text": "Die britische Regierung  Impf-Apartheid ein.\n\nNur westliche Impfstoffe sollen Immunit\u00e4t garantieren sollen.\n\nObwohl Sputnik laut diverser Studien einen besseren Impfschutz gibt als beispielsweise Astra Zeneca oder Johnson Johnson. \n\nhttps://t.co/64dZLAvrlK", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/64dZLAvrlK"]}, {"id": 1439336868861018114, "verified": false, "tweet_text": "Hoy es un muy buen d\u00eda para ponernos bien Astra Zeneca. \ud83e\ude90", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\ude90"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy es un muy buen d\u00eda para ponernos bien Astra Zeneca. \ud83e\ude90"}, {"id": 1439336600169697283, "verified": false, "tweet_text": "@AnnastaciaMP Are Qlanders allergic to get Astra Zeneca? Would it not be better to offer both on this day so no one would be turned away, and people had a choice, you are dragging the chain and holding Aust back, you might be Qld but u are                    Un-Australian", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["AnnastaciaMP"], "country": "USA", "text_en": "Are Qlanders allergic to get Astra Zeneca? Would it not be better to offer both on this day so no one would be turned away, and people had a choice, you are dragging the chain and holding Aust back, you might be Qld but u are Un-Australian"}, {"id": 1439335515283607552, "verified": false, "tweet_text": "@kimcreynolds1 What happened to Astra Zeneca? @JustinTrudeau gave it to Canada then discontinued it while some already had a dose running thru their vains. Go to hell with this take. Why didn\u2019t he start the manufacturing up in 2015? #TrudeauMustGoNow https://t.co/3zkZmggMxT", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["TrudeauMustGoNow"], "mentions": ["kimcreynolds1", "JustinTrudeau"], "country": "USA", "text_en": "What happened to Astra Zeneca? gave it to Canada then discontinued it while some already had a dose running thru their vains. Go to hell with this take. Why didnt he start the manufacturing up in ?"}, {"id": 1439333883921637378, "verified": false, "tweet_text": "@lauritacheer astra zeneca", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["lauritacheer"]}, {"id": 1439333519696744453, "verified": false, "tweet_text": "@DIFAtizapanZ ya pasaron las 12 semanas para aplicar la segunda dosis de Astra Zeneca para personas de 40 a 49 a\u00f1os. Saben cu\u00e1ndo lo har\u00e1n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["DIFAtizapanZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya pasaron las semanas para aplicar la segunda dosis de Astra Zeneca para personas de a a\u00f1os. Saben cu\u00e1ndo lo har\u00e1n?"}, {"id": 1439332254610857990, "verified": false, "tweet_text": "@gerardovali Si, y vos ten\u00edas un amigo en Pfizer que te lo adelant\u00f3 e entonces fuiste y le avisaste al Presi, no? Cuando se decidi\u00f3 no negociar con ellos, todav\u00eda no se sab\u00eda de ese incumplimiento. Y todos incumplieron. Gamaleia y Astra Zeneca tambi\u00e9n.\nVes que no sabes pensar?\nRepetis versos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["gerardovali"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, y vos ten\u00edas un amigo en Pfizer que te lo adelant\u00f3 e entonces fuiste y le avisaste al Presi, no? Cuando se decidi\u00f3 no negociar con ellos, todav\u00eda no se sab\u00eda de ese incumplimiento. Y todos incumplieron. Gamaleia y Astra Zeneca tambi\u00e9n. Ves que no sabes pensar? Repetis versos."}, {"id": 1439331334460256256, "verified": false, "tweet_text": "@PauloBa78686326 @aspasia_maria @g1 Esse foi um grande amigo que eu tive, ele n\u00e3o morreu de COVID como os criminosos falam, ele morreu com a astra zeneca vinte dias depois de tomar o veneno isso depois de sofrer dias na UTI .Eu aconselhei muito a n tomar.\nComo eu me sinto?\nRevoltado, com sensa\u00e7\u00e3o de impot\u00eancia. https://t.co/FpptvtPTxN", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["PauloBa78686326", "aspasia_maria", "g1"]}, {"id": 1439331052787539974, "verified": false, "tweet_text": "Cuarentones de Ecatepec, llegaron las vacunas y segundas dosis de Astra Zeneca. Tome nota, please!!! https://t.co/FViS61XXW0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cuarentones de Ecatepec, llegaron las vacunas y segundas dosis de Astra Zeneca. Tome nota, please!!!"}, {"id": 1439330215814213633, "verified": false, "tweet_text": "@saludjalisco Para cu\u00e1ndo la segunda dosis de Astra zeneca de 30 a 39 en la zmg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["saludjalisco"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cu\u00e1ndo la segunda dosis de Astra zeneca de a en la zmg"}, {"id": 1439329848409923588, "verified": false, "tweet_text": "@michaeltdresser @ASlavitt @DeityFree 3) \n\nWomen abroad are also getting the shaft because of risks related to Jansenn/ JNJ as well as Astra Zeneca including diminished long-term protection.\n\nI truly hope that the US gov intervenes.\n\nTruly,\nA Democrat Abroad in Canc\u00fan", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["michaeltdresser", "ASlavitt", "DeityFree"], "country": "USA", "text_en": ") Women abroad are also getting the shaft because of risks related to Jansenn/ JNJ as well as Astra Zeneca including diminished long-term protection. I truly hope that the US gov intervenes. Truly, A Democrat Abroad in Cancn"}, {"id": 1439329380874997763, "verified": false, "tweet_text": "@alainfrechette3 @JeanBottari Oui il a re\u00e7u astra zeneca", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["alainfrechette3", "JeanBottari"]}, {"id": 1439328960601628674, "verified": false, "tweet_text": "@nsrbarte @CraneoRojo4 @ccarballo50 El siempre abogaba por vacunarse con astra zeneca. Incluso ahora sigue con la cancion de que es una vacuna buenisima que no la deberian de haber retirado los pol\u00edticos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["nsrbarte", "CraneoRojo4", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "El siempre abogaba por vacunarse con astra zeneca. Incluso ahora sigue con la cancion de que es una vacuna buenisima que no la deberian de haber retirado los pol\u00edticos."}, {"id": 1439328648818053131, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx @AlecitaMtz Tengo m\u00e1s de 8 semanas desde la primera dosis de Astra Zeneca cuando la 2da en Iztacalco...mejor ya terminaron de vacunar otros rangos de edad y nosotros nada!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx", "AlecitaMtz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo m\u00e1s de semanas desde la primera dosis de Astra Zeneca cuando la da en Iztacalco...mejor ya terminaron de vacunar otros rangos de edad y nosotros nada!"}, {"id": 1439328644191690754, "verified": false, "tweet_text": "@DidG98 @berbatov31600 @superjcdus @VivelaLibert9 @lemondefr C'est moi qui dit des \u00e2neries. \nLa phase III D'EXPERIMENTATION du Pfizer se termine en 2022. Celle d'Astra Zeneca en 2023. \nInventez ce que vous voulez, cela reste une th\u00e9rapie g\u00e9nique, en plus OGM. \u2b07\ufe0f", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["DidG98", "berbatov31600", "superjcdus", "VivelaLibert9", "lemondefr"], "tweet_emoticons": ["\u2b07\ufe0f", "XP"]}, {"id": 1439327228643328000, "verified": false, "tweet_text": "@lastincognito @denomeme Malones objections to the Pfizer and Moderna shots have to do mostly with their expedited approval process and with the government\u2019s system for tracking adverse reactions. seems reasonable. i wonder what his opinion is on astra zeneca", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["lastincognito", "denomeme"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Malones objections to the Pfizer and Moderna shots have to do mostly with their expedited approval process and with the governments system for tracking adverse reactions. seems reasonable. i wonder what his opinion is on astra zeneca"}, {"id": 1439326516832309251, "verified": false, "tweet_text": "Oeps die man die biljoenen bezit zegt zomaar dat er iets goed fout is. Pfizer en Astra Zeneca zijn niet verantwoordelijk voor vaccinatie schade. Dan vertrouwen ze hun eigen product niet \ud83d\ude2c https://t.co/l1r4rB3dTf", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/l1r4rB3dTf"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2c"]}, {"id": 1439326425761427458, "verified": false, "tweet_text": "Astra Zeneca significa ola demonio \ud83d\ude08", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude08"], "country": "MEXICO", "text_es": "Astra Zeneca significa ola demonio \ud83d\ude08"}, {"id": 1439326419218309121, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein Hola! Cuando tocar\u00e1 la segunda dosis de la vacuna Astra Zeneca para personas de 30 a 39 en la Cuauht\u00e9moc? Gracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola! Cuando tocar\u00e1 la segunda dosis de la vacuna Astra Zeneca para personas de a en la Cuauht\u00e9moc? Gracias"}, {"id": 1439322328333266947, "verified": false, "tweet_text": "@locatel_mx abrir\u00e1n semana de vacunaci\u00f3n en @GAM de 18 a 29 a\u00f1os con Astra zeneca ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["locatel_mx", "Gam"], "country": "MEXICO", "text_es": "abrir\u00e1n semana de vacunaci\u00f3n en de a a\u00f1os con Astra zeneca ?"}, {"id": 1439320620701990915, "verified": false, "tweet_text": "Ta potente la astra Zeneca", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z"}, {"id": 1439319866142568453, "verified": false, "tweet_text": "amigas la astra zeneca me salv\u00f3 del bicho estoy shookisima. vac\u00fanense.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "amigas la astra zeneca me salv\u00f3 del bicho estoy shookisima. vac\u00fanense."}, {"id": 1439319279967612930, "verified": false, "tweet_text": "Good to know for those of us in Canada who got the Astra Zeneca vaccine https://t.co/Xz2ejPoFKB", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Xz2ejPoFKB"], "country": "USA", "text_en": "Good to know for those of us in Canada who got the Astra Zeneca vaccine"}, {"id": 1439317375871029257, "verified": false, "tweet_text": "@TONO_JIME @mundukos Solamente aquellas que estan aprobadas por EMA - Pfizer, Moderna, Astra Zeneca y Johnson&amp;Johnson.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["TONO_JIME", "mundukos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solamente aquellas que estan aprobadas por EMA - Pfizer, Moderna, Astra Zeneca y Johnson&amp;Johnson."}, {"id": 1439316882738327556, "verified": false, "tweet_text": "Why the short memory? \n\nWe had this with the AStra Zeneca vaccine that was manufactured in India. \n\nThe EU didn\u2019t recognise it for a period of time. \n\nIt was soon resolved, the same as this will be. https://t.co/o4qXZ5JJdm", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/o4qXZ5JJdm"], "country": "USA", "text_en": "Why the short memory? We had this with the AStra Zeneca vaccine that was manufactured in India. The EU didnt recognise it for a period of time. It was soon resolved, the same as this will be."}, {"id": 1439316640391442441, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx En Morelos cuando llega la astra Zeneca? Segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Morelos cuando llega la astra Zeneca? Segunda dosis?"}, {"id": 1439316177793085441, "verified": false, "tweet_text": "@HandsomeSean1 Why are all of their offices in the same complex in Geneva Switzerland. Why are Pfizer and Astra Zeneca both Swiss Firms? https://t.co/C0M5tbg68D", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["HandsomeSean1"], "tweet_emoticons": ["8D"], "country": "USA", "text_en": "Why are all of their offices in the same complex in Geneva Switzerland. Why are Pfizer and Astra Zeneca both Swiss Firms?"}, {"id": 1439316022046203911, "verified": false, "tweet_text": "@Rick_1611_ Pas maar op, dat het geen Opel Astra Zeneca wordt\u2026 https://t.co/H9E7Fcy5i7", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Rick_1611_"]}, {"id": 1439315309635284992, "verified": false, "tweet_text": "@VeraLula2 @DeputadoFederal @LulaOficial Que bom eu tomei duas da astra zeneca e tamb\u00e9m n\u00e3o peguei Se trata do fato que dizeram que era zero o risco de morte o que n\u00e3o \u00e9 verdade temos v\u00e1rios exemplos Tarc\u00edsio Meira \u00e9 um deles.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["VeraLula2", "DeputadoFederal", "LulaOficial"]}, {"id": 1439314860819505153, "verified": false, "tweet_text": "@JoseCardenas1 Y a los de Tlalpan  de 30 a 39 con Astra Zeneca  c\u00f3mo para cu\u00e1ndo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["JoseCardenas1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y a los de Tlalpan de a con Astra Zeneca c\u00f3mo para cu\u00e1ndo?"}, {"id": 1439314348992864259, "verified": false, "tweet_text": "@Alc_Iztapalapa  @GobiernoMX @Claudiashein @locatel_mx    sabe cuando ser\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de Astra Zeneca de 30 a 39 a\u00f1os en Iztapalapa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Alc_Iztapalapa", "GobiernoMX", "Claudiashein", "locatel_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "sabe cuando ser\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de Astra Zeneca de a a\u00f1os en Iztapalapa"}, {"id": 1439312877190590467, "verified": false, "tweet_text": "@JoseCardenas1 @memobarba Qu\u00e9 suceder\u00eda con la segunda dosis de Astra Zeneca para 18/29 de Benito Ju\u00e1rez, solo pusieron sputnik \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f? https://t.co/wmkODCFd00", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["JoseCardenas1", "memobarba"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 suceder\u00eda con la segunda dosis de Astra Zeneca para /29 de Benito Ju\u00e1rez, solo pusieron sputnik \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f?"}, {"id": 1439312458800410625, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein Falta segunda dosis de 30 a 39 en @AlcCuauhtemocMx de Astra Zeneca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein", "AlcCuauhtemocMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Falta segunda dosis de a en de Astra Zeneca."}, {"id": 1439311905852698628, "verified": false, "tweet_text": "\u0130ki doz sinovac yeterli. Yok, iki doz art\u0131 bir doz Biontech. Hay\u0131r hay\u0131r, \u00fcst\u00fcne bir doz daha Biontech. Astra Zeneca art\u0131 bir doz Biontech \u00fcst\u00fcne cila olarak Moderna? Ben en iyisi ortaya kar\u0131\u015f\u0131k yapay\u0131m da ne olur ne olmaz! https://t.co/T3KzIuBY3O", "tweet_lang": "tr", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z"}, {"id": 1439311846738173952, "verified": false, "tweet_text": "@freestarters1 @alain_berset @CulturaCH wie Astra Zeneca - nein danke", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["freestarters1", "alain_berset", "CulturaCH"]}, {"id": 1439311472690139138, "verified": false, "tweet_text": "Well?! Erm \ud83d\ude10\ud83e\udd14 isn\u2019t Pfizer the same everywhere ? Isn\u2019t Astra Zeneca and co the same everywhere ?! I don\u2019t really understand \ud83e\udd74\ud83e\udd37\ud83c\udffe\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffe\u200d\u2640\ufe0f https://t.co/n67Y9uReuy", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/n67Y9uReuy"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffe\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83e\udd26\ud83c\udffe\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83d\ude10", "\ud83e\udd14", "\ud83e\udd74"], "country": "USA", "text_en": "Well?! Erm isnt Pfizer the same everywhere ? Isnt Astra Zeneca and co the same everywhere ?! I dont really understand"}, {"id": 1439310403515912193, "verified": false, "tweet_text": "@kimwillsher1 Since there is a lot of englander here, let me just say the ban of Astra Zeneca was an European thing, not a french thing, and it was decided because the UK ban vaccine export and build his vacation success on the back of the EU who produce their doses.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["kimwillsher1"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Since there is a lot of englander here, let me just say the ban of Astra Zeneca was an European thing, not a french thing, and it was decided because the UK ban vaccine export and build his vacation success on the back of the EU who produce their doses."}, {"id": 1439310280085868546, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Buenas tardes la segunda dosis de  astra zeneca de 18 a 29 de Gustavo a Madero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas tardes la segunda dosis de astra zeneca de a de Gustavo a Madero"}, {"id": 1439310252026048521, "verified": false, "tweet_text": "@adam_giza @mateusz_p1991 Mo\u017cna prosi\u0107 o kr\u00f3tki opis dzia\u0142ania wektorowego preparatu genetycznego Astra Zeneca? \nOd iniekcji, po wyprodukowanie przez kom\u00f3rki w\u0142asnego organizmu tego toksycznego bia\u0142ka kolca (spike/szczytowego)?", "tweet_lang": "pl", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["adam_giza", "mateusz_p1991"]}, {"id": 1439309864711475211, "verified": false, "tweet_text": "@BogochIsaac @PHE_uk How about Astra Zeneca + Pfizer? I\u2019d love to see some kind of info on that!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["BogochIsaac", "PHE_uk"], "country": "USA", "text_en": "How about Astra Zeneca + Pfizer? Id love to see some kind of info on that!"}, {"id": 1439309512234704908, "verified": false, "tweet_text": "@julesserkin @AnneLyn76084227 @waynetlc I have tried so hard to get side effects documented but no one wants to know... Astra Zeneca told me they are still collating data and trial not finished till 2023 and of course no liability...", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["julesserkin", "AnneLyn76084227", "waynetlc"], "country": "USA", "text_en": "I have tried so hard to get side effects documented but no one wants to know... Astra Zeneca told me they are still collating data and trial not finished till and of course no liability..."}, {"id": 1439309169954279431, "verified": false, "tweet_text": "@jordanbpeterson I knew I shouldn't have taken the Astra zeneca if Boris is selling it to you think twice lol", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["jordanbpeterson"], "country": "USA", "text_en": "I knew I shouldn't have taken the Astra zeneca if Boris is selling it to you think twice lol"}, {"id": 1439309111506649088, "verified": false, "tweet_text": "Me informan que las variedades cannabicas a estrenar para el a\u00f1o que viene son la Astra Zeneca 2.0, La Jefa, la Sputnik (sativa 100%) y la Sol sin Drogas (LSD). #vedettes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["vedettes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me informan que las variedades cannabicas a estrenar para el a\u00f1o que viene son la Astra Zeneca , La Jefa, la Sputnik (sativa %) y la Sol sin Drogas (LSD)."}, {"id": 1439308734635855874, "verified": false, "tweet_text": "\"My blood's made of gravy\" - I heard that happened to Nicki Minaj's brother's dogwalker as well, bloody Astra-Zeneca #scd", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["scd"], "country": "USA", "text_en": "\"My blood's made of gravy\" - I heard that happened to Nicki Minaj's brother's dogwalker as well, bloody Astra-Zeneca"}, {"id": 1439307682620575757, "verified": false, "tweet_text": "@brusouzar94 you\u2019ll feel better soon, same thing happened to me but i got astra zeneca. get sone rest \u263a\ufe0f", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["brusouzar94"], "tweet_emoticons": ["\u263a\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "youll feel better soon, same thing happened to me but i got astra zeneca. get sone rest"}, {"id": 1439307030905376769, "verified": false, "tweet_text": "@AleAguirreC_ disculpa,  sabes cuando aplicaran vacuna 2da dosis astra zeneca 30-39 en puerto morelos? O leona vicario ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["AleAguirreC_"], "country": "MEXICO", "text_es": "disculpa, sabes cuando aplicaran vacuna da dosis astra zeneca -39 en puerto morelos? O leona vicario ?"}, {"id": 1439306589840855046, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX La siguiente semana cumplo 12 semanas (el martes) de que me pusieron astra zeneca y siguen sin anunciar cuando me tocar\u00eda la siguiente dosis ... @locatel_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "locatel_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "La siguiente semana cumplo semanas (el martes) de que me pusieron astra zeneca y siguen sin anunciar cuando me tocar\u00eda la siguiente dosis ..."}, {"id": 1439305801764646914, "verified": false, "tweet_text": "Tengo FOMO porque por tener Astra Zeneca no me ha tocado mi segunda dosis :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo FOMO porque por tener Astra Zeneca no me ha tocado mi segunda dosis"}, {"id": 1439305564794855428, "verified": false, "tweet_text": "@daneydemaniac @TheLightIsOnNow @EmmaLercy @El_Mercante11 @DmitryOpines Just like Astra Zeneca was - according to EuroZealots - going to pay billions in damages to the EU for not prioritising von der Leyen?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["daneydemaniac", "TheLightIsOnNow", "EmmaLercy", "El_Mercante11", "DmitryOpines"], "country": "USA", "text_en": "Just like Astra Zeneca was - according to EuroZealots - going to pay billions in damages to the EU for not prioritising von der Leyen?"}, {"id": 1439303694802161670, "verified": false, "tweet_text": "@waynetlc I never ever had earache prior to Astra Zeneca...now daily vertigo tinnitus ear ache hearing sounds as if I'm in a tunnel https://t.co/K982Dwf23H", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["waynetlc"], "country": "USA", "text_en": "I never ever had earache prior to Astra Zeneca...now daily vertigo tinnitus ear ache hearing sounds as if I'm in a tunnel"}, {"id": 1439303413175656452, "verified": false, "tweet_text": "@LPCPressBox Well why did @JustinTrudeau call an election while people are still getting vaccinated?We are in 4 wave! vaccines were late- then you went back &amp; forth on dosage time &amp; astra Zeneca to get or not to get- mix don\u2019t mix!-you created hesitation! So you are accountable for this mess! https://t.co/ruYxss7HH4", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["LPCPressBox", "JustinTrudeau"], "country": "USA", "text_en": "Well why did call an election while people are still getting vaccinated?We are in wave! vaccines were late- then you went back &amp; forth on dosage time &amp; astra Zeneca to get or not to get- mix dont mix!-you created hesitation! So you are accountable for this mess!"}, {"id": 1439302929110949889, "verified": false, "tweet_text": "@tyesil @Dr_OrhanKaraca UK,USA ve EU\u2019da yap\u0131lan Pfizer,Moderna,Astra Zeneca ve Johson&amp;Johnson a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 kabul ediyor.\u00c7ok mant\u0131ks\u0131z bir uygulama ama konu sadece T\u00fcrkiye\u2019nin a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 tan\u0131mama durumu de\u011fil,bu grubun d\u0131\u015f\u0131nda kalan t\u00fcm \u00fclkeler ayn\u0131 durumda.", "tweet_lang": "tr", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["tyesil", "Dr_OrhanKaraca"]}, {"id": 1439302408757252101, "verified": false, "tweet_text": "@NYTScience What about the UK who is shunning the J&amp;J. Pfizer, Astra Zeneca. Moderna vaccines that are administered in South Africa and a few other countries?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["NYTScience"], "country": "USA", "text_en": "What about the UK who is shunning the J&amp;J. Pfizer, Astra Zeneca. Moderna vaccines that are administered in South Africa and a few other countries?"}, {"id": 1439302101503553541, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx @SSaludCdMx   LA SEGUNDA DOSIS DE ASTRA ZENECA PAR\u00c1 LOS DE 30 A 39 PAR\u00c1 CUANDO EN LA ALCALD\u00cdA CUAUHT\u00c9MOC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx", "SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "LA SEGUNDA DOSIS DE ASTRA ZENECA PAR\u00c1 LOS DE A PAR\u00c1 CUANDO EN LA ALCALD\u00cdA CUAUHT\u00c9MOC"}, {"id": 1439300059523436545, "verified": false, "tweet_text": "@En_laDelValle Hola! alguien sabe si en BJ est\u00e1n aplicando la segunda dosis de Astra Zeneca para 18 a 29?  O solo Sputnik?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["En_laDelValle"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola! alguien sabe si en BJ est\u00e1n aplicando la segunda dosis de Astra Zeneca para a ? O solo Sputnik?"}, {"id": 1439299921740541952, "verified": false, "tweet_text": "@KimberleyeLeo What if it's the donated Astra Zeneca from UK? And also the Indian CoviShield isn't recognized?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["KimberleyeLeo"], "country": "USA", "text_en": "What if it's the donated Astra Zeneca from UK? And also the Indian CoviShield isn't recognized?"}, {"id": 1439299676604227587, "verified": false, "tweet_text": "Astra-Zeneca stats, fasten your seatbelts. Click and Scroll down. https://t.co/iHvWA0dycK", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iHvWA0dycK"], "country": "USA", "text_en": "Astra-Zeneca stats, fasten your seatbelts. Click and Scroll down."}, {"id": 1439299055826448386, "verified": false, "tweet_text": "@Gob_Tlalne, @alfredodelmazo, @HLGatell\nPar\u00e1 cuando la 2a dosis de Astra Zeneca para el segmento 40 a 49, estamos entrando en la semana 12 y no tenemos informaci\u00f3n.\nNefasta la estrategia de vacunacion, de nada servir\u00e1 la 1a dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Gob_Tlalne", "alfredodelmazo", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": ", , Par\u00e1 cuando la a dosis de Astra Zeneca para el segmento a , estamos entrando en la semana y no tenemos informaci\u00f3n. Nefasta la estrategia de vacunacion, de nada servir\u00e1 la a dosis"}, {"id": 1439299028018151425, "verified": false, "tweet_text": "@LadyMascheria It will likely be Pfizer and Astra Zeneca Lady. Those are the two most commonly used here. A lot of bad side effects reported to the Yellow Card (like VAERS). I guess it's Russian Roulette whether damage occurs or not.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["LadyMascheria"], "country": "USA", "text_en": "It will likely be Pfizer and Astra Zeneca Lady. Those are the two most commonly used here. A lot of bad side effects reported to the Yellow Card (like VAERS). I guess it's Russian Roulette whether damage occurs or not."}, {"id": 1439298476416851968, "verified": false, "tweet_text": "@Eyecatcher_Pro Instead of the cartels of Mexico and Columbia we have switched to phizer  &amp; Astra Zeneca.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Eyecatcher_Pro"], "country": "USA", "text_en": "Instead of the cartels of Mexico and Columbia we have switched to phizer &amp; Astra Zeneca."}, {"id": 1439298287278772225, "verified": false, "tweet_text": "@nayeli786 @lopezobrador_ \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83d\udc4d\ud83c\udffb felicitaciones, despu\u00e9s de \"10 largos a\u00f1os\" \ud83e\udd2d, ya tenemos el esquema completo, en mi caso, Astra Zeneca. \ud83d\udc89\ud83e\udda0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["nayeli786", "lopezobrador_"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d", "\ud83e\udda0", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc4d\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83d\udc4d\ud83c\udffb felicitaciones, despu\u00e9s de \"10 largos a\u00f1os\" \ud83e\udd2d, ya tenemos el esquema completo, en mi caso, Astra Zeneca. \ud83d\udc89\ud83e\udda0"}, {"id": 1439297951487168514, "verified": false, "tweet_text": "@LaMoreno06 @Numb_Lui Yo ya tengo la primera dosis de astra zeneca, tengo que ir en esta fecha a ponerme la segynda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["LaMoreno06", "Numb_Lui"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ya tengo la primera dosis de astra zeneca, tengo que ir en esta fecha a ponerme la segynda dosis?"}, {"id": 1439297869714968579, "verified": false, "tweet_text": "@FlashConservad2 Minha m\u00e3e faleceu em Junho da mesma forma, ela n\u00e3o tinha nenhuma comorbidades, press\u00e3o dela era 12x8, ela tomou a 2 dose da Astra Zeneca em Maio, n\u00e3o posso dizer q foi alguma rea\u00e7\u00e3o da vacina mais foi muito estranho a morte dela, segundo o m\u00e9dico o cora\u00e7\u00e3o foi parando devagar", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["FlashConservad2"]}, {"id": 1439297590755880966, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @Claudiashein @BJAlcaldia Hola buen d\u00eda mi hija la@vacunaci\u00f3n con Astra Zeneca 1ra dosis 18 y m\u00e1s le toca la secu da pero est\u00e1 vacunado otra ahora puedo ir a otra delegaci\u00f3n o espero gracias https://t.co/Zo1pQ22ceq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "Claudiashein", "BJAlcaldia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola buen d\u00eda mi hija la con Astra Zeneca ra dosis y m\u00e1s le toca la secu da pero est\u00e1 vacunado otra ahora puedo ir a otra delegaci\u00f3n o espero gracias"}, {"id": 1439297247464808448, "verified": false, "tweet_text": "@julesserkin @wendywoo6089 Astra Zeneca rang me advised not to have 2nd jab as if??? Still have vertigo/headaches/ear popping with tinnitus...I went in for jab \ud83d\udcaf fit", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["julesserkin", "wendywoo6089"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaf"], "country": "USA", "text_en": "Astra Zeneca rang me advised not to have nd jab as if??? Still have vertigo/headaches/ear popping with tinnitus...I went in for jab fit"}, {"id": 1439297075053748232, "verified": false, "tweet_text": "Que me van a volver a poner la astra Zeneca el martes y ya lo ans\u00edo con muchas ganas jajaja.\n\nComo cuando me puse hasta el full con absenta, es horrible pero lo volver\u00eda a hacer.\n\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\n\nLa jarra con absenta es peor", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que me van a volver a poner la astra Zeneca el martes y ya lo ans\u00edo con muchas ganas jajaja. Como cuando me puse hasta el full con absenta, es horrible pero lo volver\u00eda a hacer. \ud83d\ude02\ud83d\ude02 La jarra con absenta es peor"}, {"id": 1439296947144335361, "verified": false, "tweet_text": "La Astra Zeneca no pudo conmigo amigos \ud83d\udcaa\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Astra Zeneca no pudo conmigo amigos \ud83d\udcaa\ud83c\udffb"}, {"id": 1439296767292362757, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Cuando quedara la segunda dosis de Astra Zeneca a rango de 30 a 39 a\u00f1os en Cuauht\u00e9moc?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando quedara la segunda dosis de Astra Zeneca a rango de a a\u00f1os en Cuauht\u00e9moc?"}, {"id": 1439295635165827073, "verified": false, "tweet_text": "@AlexInAir India made Astra Zeneca vaccine, administered it in all the chaos. The passenger locator form says \u201cNo/Prefer not to say\u201d!\n\nAmazing! \n\nGod bless the majesty! All commonwealth syndrome!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["AlexInAir"], "country": "USA", "text_en": "India made Astra Zeneca vaccine, administered it in all the chaos. The passenger locator form says No/Prefer not to say! Amazing! God bless the majesty! All commonwealth syndrome!"}, {"id": 1439295618350989316, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex Para los de 40-49 astra zeneca #renacimientodearagon  \u00bfcuando ser\u00e1?, ya paso el tiempo recomendado. \ud83d\ude31", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["renacimientodearagon"], "mentions": ["Edomex"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude31"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para los de -49 astra zeneca \u00bfcuando ser\u00e1?, ya paso el tiempo recomendado. \ud83d\ude31"}, {"id": 1439294765368029188, "verified": false, "tweet_text": "@Gob_Tlalne Cuando se aplica las segunda dosis de Astra Zeneca?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Gob_Tlalne"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando se aplica las segunda dosis de Astra Zeneca?"}, {"id": 1439294239188324352, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex vacunas astra zeneca para 40-49 a\u00f1os 2 dosis cuando llegar\u00e1?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "vacunas astra zeneca para -49 a\u00f1os dosis cuando llegar\u00e1?"}, {"id": 1439294105205542914, "verified": false, "tweet_text": "Si me avent\u00e9 un buen trip con la astra zeneca \ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si me avent\u00e9 un buen trip con la astra zeneca \ud83e\udd72"}, {"id": 1439293385714642946, "verified": false, "tweet_text": "Or our own,  Oxford/Astra Zeneca manufactured in the UK and used by us in South Africa? Did UK company sell us counterfeit or contraband? https://t.co/PvnQtqINoZ", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Or our own, Oxford/Astra Zeneca manufactured in the UK and used by us in South Africa? Did UK company sell us counterfeit or contraband?"}, {"id": 1439292862592524289, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein Buen d\u00eda a los @BJAlcaldia nos aplicaron Astra Zeneca a los de 18 a\u00f1os tendremos que ir a otra delegaci\u00f3n o habr\u00e1 para vacunar con esta vacuna otra vez ? Gracias https://t.co/YUiBurJA9W", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein", "BJAlcaldia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen d\u00eda a los nos aplicaron Astra Zeneca a los de a\u00f1os tendremos que ir a otra delegaci\u00f3n o habr\u00e1 para vacunar con esta vacuna otra vez ? Gracias"}, {"id": 1439291670168756226, "verified": false, "tweet_text": "S\u0130NOVAC=B\u0130ONTEC=ASTRA ZENECA=TURKOVAC MI\nACABA ? MRNA\n\nSADECE MERAK ETT\u0130M", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z"}, {"id": 1439291632365588483, "verified": false, "tweet_text": "@ClaudiaWebbe The UK has an abundance of Astra Zeneca vaccine it won't use either.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["ClaudiaWebbe"], "country": "USA", "text_en": "The UK has an abundance of Astra Zeneca vaccine it won't use either."}, {"id": 1439291429143068680, "verified": false, "tweet_text": "@jude2019_uk @heather_venter @MailOnline They've blocked and slandered the Astra Zeneca vaccine, entering factories. Blocking exports to Australia. Then they are outraged when Australia retaliate in kind. Basically France think they are influential on the world stage. They're not.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["jude2019_uk", "heather_venter", "MailOnline"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "They've blocked and slandered the Astra Zeneca vaccine, entering factories. Blocking exports to Australia. Then they are outraged when Australia retaliate in kind. Basically France think they are influential on the world stage. They're not."}, {"id": 1439290815063285766, "verified": false, "tweet_text": "So essentially we get Brit made vaccines but we are still unvaccinated! Why then did so many of us travelling abroad choose Oxford/Astra Zeneca over Covaxin? https://t.co/WVzWLwvK9D", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WVzWLwvK9D"], "country": "USA", "text_en": "So essentially we get Brit made vaccines but we are still unvaccinated! Why then did so many of us travelling abroad choose Oxford/Astra Zeneca over Covaxin?"}, {"id": 1439290371415199750, "verified": false, "tweet_text": "Citan para segunda dosis de Astra Zeneca para j\u00f3venes de 18 a 29, hoy por letra acuden al Siglo XXI y NO HAY VACUNAS! Traen sputnik \u00bfenga\u00f1o? @Claudiashein @XochitlGalvez @HectorRossete @DeniseDresserG @DrPacoMoreno1 @CarlosLoret @latinus_us @NTelevisa_com @XochitlGalvez @Milenio https://t.co/v2BDRsLCeW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein", "XochitlGalvez", "HectorRossete", "DeniseDresserG", "DrPacoMoreno1", "CarlosLoret", "latinus_us", "NTelevisa_com", "XochitlGalvez", "Milenio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Citan para segunda dosis de Astra Zeneca para j\u00f3venes de a , hoy por letra acuden al Siglo XXI y NO HAY VACUNAS! Traen sputnik \u00bfenga\u00f1o?"}, {"id": 1439290188774187014, "verified": false, "tweet_text": "@action_rebel @16thSMA also, Army will mandate Pfizer/BioNtech/Cominarty but accept Moderna, J&amp;J and *any other internationally approved vaccine*  (ie outlying US islands only receiving Astra-Zeneca) as counting towards a Soldier's fully vaccinated standard.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["action_rebel", "16thSMA"], "country": "USA", "text_en": "also, Army will mandate Pfizer/BioNtech/Cominarty but accept Moderna, J&amp;J and *any other internationally approved vaccine* (ie outlying US islands only receiving Astra-Zeneca) as counting towards a Soldier's fully vaccinated standard."}, {"id": 1439289847257128963, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX y los de gam que nos pusieron astra zeneca entramos en estas fechas o hay que esperar ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "y los de gam que nos pusieron astra zeneca entramos en estas fechas o hay que esperar ?"}, {"id": 1439289747214569475, "verified": false, "tweet_text": "@yacuncha_ @sleafordmods \ud83d\ude02 I'm no expert but anecdotal  from friends it's seems the Astra Zeneca one is pay cheap, pay twice or whatever. I thought it was great keeping the price low but...\nHmm. Still boosters for all and hope everyone is Ok on all sides of this argument \ud83d\ude4f", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["yacuncha_", "sleafordmods"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\ude4f", "xp"], "country": "USA", "text_en": "I'm no expert but anecdotal from friends it's seems the Astra Zeneca one is pay cheap, pay twice or whatever. I thought it was great keeping the price low but... Hmm. Still boosters for all and hope everyone is Ok on all sides of this argument"}, {"id": 1439289318388994048, "verified": false, "tweet_text": "@drhuerta combinaci\u00f3n de vacunas:\na las cuantas semanas de haberme aplicado la primera dosis de astra Zeneca me puedo aplicar la segunda pero de moderna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["drhuerta"], "country": "MEXICO", "text_es": "combinaci\u00f3n de vacunas: a las cuantas semanas de haberme aplicado la primera dosis de astra Zeneca me puedo aplicar la segunda pero de moderna?"}, {"id": 1439288420296232963, "verified": false, "tweet_text": "@VanderVegt1973 Ai, bummer. Zo had manlief bloedverdunners van Astra Zeneca", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["VanderVegt1973"]}, {"id": 1439288402927554564, "verified": false, "tweet_text": "@DavidVidecette @FHeisbourg @LawDavF Vous ne confondez pas Italie et France ? Il n\u2019y avait pas de production de doses de vaccin AZ en France en mars.\nhttps://t.co/MuluxhXE3T", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["DavidVidecette", "FHeisbourg", "LawDavF"], "tweet_urls": ["https://t.co/MuluxhXE3T"]}, {"id": 1439288334719795200, "verified": false, "tweet_text": "Astra Zeneca\u2019cilar el kaldirsin!", "tweet_lang": "tr", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z"}, {"id": 1439287602029420555, "verified": false, "tweet_text": "@SirOmgmypoppit Holy shit &gt;2500?!! Did you get Moderna or Pfizer? From what I\u2019ve heard some people who got Astra Zeneca had levels of ~600 after 2 weeks of their second dose", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["SirOmgmypoppit"], "country": "USA", "text_en": "Holy shit &gt;2500?!! Did you get Moderna or Pfizer? From what Ive heard some people who got Astra Zeneca had levels of ~600 after weeks of their second dose"}, {"id": 1439286388214616070, "verified": false, "tweet_text": "@AlmPsic @Evayflork1 @lopezobrador_ Astra zeneca?", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["AlmPsic", "Evayflork1", "lopezobrador_"]}, {"id": 1439285943995879425, "verified": false, "tweet_text": "@seven70 Je rajouterais que dans la plupart des cas ce qui g\u00eane les anti peine de mort est le moyen barbare employ\u00e9 en France pour ex\u00e9cuter la peine. On a qu'\u00e0 le changer ... Pfizer, Moderna, Jhonson et Jhonson ou Astra Zeneca nous feront un produit l\u00e9tal dont ils ont le secret", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["seven70"]}, {"id": 1439285657831153665, "verified": false, "tweet_text": "@Jojoo74a \u0623\u062c\u0631 \u0648\u0639\u0627\u0641\u064a\u0629 .. \u0623\u0646\u0627 \u0631\u0641\u0636\u062a \u0622\u062e\u062f \u0627\u0644\u062c\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u064a\u0629\nAstra Zeneca ..", "tweet_lang": "ar", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Jojoo74a"]}, {"id": 1439285612641755148, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx buenas tardes disculpa no me encuentro en la cdmx y ya se me paso la fecha de segunda dosis de astra zeneca y ver  que dia me puedo vacunar soy de la gustavo a madero llego ala cdmx el proximo lunes si me pueden apoyar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "buenas tardes disculpa no me encuentro en la cdmx y ya se me paso la fecha de segunda dosis de astra zeneca y ver que dia me puedo vacunar soy de la gustavo a madero llego ala cdmx el proximo lunes si me pueden apoyar"}, {"id": 1439285507230421000, "verified": false, "tweet_text": "@adam_giza @Gnoj2013 @Tajbrek @WarsawPhil @MZ_GOV_PL @tvp_info Wiec podpisze mi pan przy notariuszu ze gdy sie zaszczepie Astra Zeneca i wyst\u0105pi\u0105 u mnie NOP lub nie daj Bo\u017ce ponios\u0119 smier\u0107 wyp\u0142aci pan mi lub mojej rodzinie z w\u0142asnej kieszeni r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 1 miliona nowych z\u0142otych tak ? Umawia\u0107 notariusza ?", "tweet_lang": "pl", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["adam_giza", "Gnoj2013", "Tajbrek", "WarsawPhil", "MZ_GOV_PL", "tvp_info"]}, {"id": 1439283927059943430, "verified": false, "tweet_text": "@crispmp @matthewdmarsden @JohnAALogan The Lancet peer reviewed study confirms vaccine efficacy, not at 95%, but as:\n\n* Astra Zeneca 1.3%\n* Moderna 1.2%\n* J&amp;J 1.2%\n* Pfizer 0.84%\n\nThey deceived everyone by reporting Relative Risk Reduction (RRR) rather than Absolute Risk Reduction (ARR)\n\nhttps://t.co/93sSqm40ff", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["crispmp", "matthewdmarsden", "JohnAALogan"], "tweet_urls": ["https://t.co/93sSqm40ff"], "country": "USA", "text_en": "The Lancet peer reviewed study confirms vaccine efficacy, not at %, but as: * Astra Zeneca % * Moderna % * J&amp;J % * Pfizer % They deceived everyone by reporting Relative Risk Reduction (RRR) rather than Absolute Risk Reduction (ARR)"}, {"id": 1439283747594113027, "verified": false, "tweet_text": "@DIVIZIO1 Les vaccins anti-covid sont des m\u00e9dicaments exp\u00e9rimentaux du seul fait qu'ils sont en phase d'essais cliniques.Le vaccin  en phase 3 visant \u00e0 mesurer l'efficacit\u00e9 et la securite du produit,Moderna10/22,Astra zeneca 02/23,Pfizer 05/23 https://t.co/BGTW4nPJrE", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["DIVIZIO1"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439283308828020737, "verified": false, "tweet_text": "@DrJOHN94493838 @Frollein_Cortex @florianaigner Astra Zeneca ist ja nach wie vor kein schlechter Impfstoff. Lie\u00dfe sich beispielsweise hervorragend als Kreuzimpfung (erst Astra, dann Biontec) verimpfen. Die Wirksamkeit ist so h\u00f6her. Es ist ein Luxusproblem, wenn sich L\u00e4nder wie D\u00e4nemark gegen eine wirksamen Impfstoff stellen.", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["DrJOHN94493838", "Frollein_Cortex", "florianaigner"]}, {"id": 1439283092544540672, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34Cient\u00edficos advierten que la enfermedad de \u00c1ngel Mart\u00edn, posiblemente inducida por diputados de Podemos y que podr\u00eda hacerle sufrir alucinaciones de corte proetarra, podr\u00eda ser contagiosa y consecuencia de la variante subsahariana de la vacuna Astra-Zeneca. https://t.co/52xbetyI1Z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/52xbetyI1Z"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34Cient\u00edficos advierten que la enfermedad de \u00c1ngel Mart\u00edn, posiblemente inducida por diputados de Podemos y que podr\u00eda hacerle sufrir alucinaciones de corte proetarra, podr\u00eda ser contagiosa y consecuencia de la variante subsahariana de la vacuna Astra-Zeneca."}, {"id": 1439282968695132160, "verified": false, "tweet_text": "@sergiosaleitao afinal, cad\u00ea o estudo de serrana? cad\u00ea o estudo publicado da cornavac? qual a efic\u00e1cia da coronavac? doria assassino. 13 mil mortos vacinados. comparem com a astra zeneca de bolsonaro https://t.co/jMl9wgEtVU", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["sergiosaleitao"]}, {"id": 1439282304984096770, "verified": false, "tweet_text": "@EduardoClark En este plan pueden ir los de 18 a 29 de Miguel Hidalgo que fueron vacunados con Astra Zeneca?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["EduardoClark"], "country": "MEXICO", "text_es": "En este plan pueden ir los de a de Miguel Hidalgo que fueron vacunados con Astra Zeneca?"}, {"id": 1439282027736481797, "verified": false, "tweet_text": "@citizentvkenya @StateHouseKenya @NziokaWaita @AfricanUnionUN \nThen all African countries must boycott and totally refuse the use of UKs Astra zeneca vaccines. This is racist and discriminatory", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["citizentvkenya", "StateHouseKenya", "NziokaWaita", "AfricanUnionUN"], "country": "USA", "text_en": "Then all African countries must boycott and totally refuse the use of UKs Astra zeneca vaccines. This is racist and discriminatory"}, {"id": 1439281805622927365, "verified": false, "tweet_text": "@SaludEdomex @alfredodelmazo El d\u00eda 19 de septiembre se cumplen 12 semanas (84 d\u00edas) de aplicaci\u00f3n de la primera dosis de 40 a 49 a\u00f1os de Astra Zeneca. Al no cumplir con lo espeficado por la farmac\u00e9utica, se deber\u00e1 aplicar una tercera dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["SaludEdomex", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "El d\u00eda de septiembre se cumplen semanas (84 d\u00edas) de aplicaci\u00f3n de la primera dosis de a a\u00f1os de Astra Zeneca. Al no cumplir con lo espeficado por la farmac\u00e9utica, se deber\u00e1 aplicar una tercera dosis."}, {"id": 1439281794331799554, "verified": false, "tweet_text": "@aniesbaswedan @dinkesJKT @JSCLab @DKIJakarta Alhamdulillah. Sy sdh melakukan vaksin dosis ke 2 Astra zeneca dg pendaftaran yg mudah melalui JAKI. Prosesnya jg baik dan cepat. Terima kasih pak @aniesbaswedan dan jajarannya di DinKes", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["aniesbaswedan", "dinkesJKT", "JSCLab", "DKIJakarta", "aniesbaswedan"]}, {"id": 1439281781375750145, "verified": false, "tweet_text": "@citizentvkenya Hahahaha. I thought they the ones donating the Astra Zeneca vaccines. These Western countries never cease to amaze me", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["citizentvkenya"], "country": "USA", "text_en": "Hahahaha. I thought they the ones donating the Astra Zeneca vaccines. These Western countries never cease to amaze me"}, {"id": 1439281665684262913, "verified": false, "tweet_text": "@patrick_dapr @DIVIZIO1 @NellingerSylvi2 Les vaccins anti-covid sont bien des m\u00e9dicaments exp\u00e9rimentaux du seul fait qu'ils sont en phase d'essais cliniques.Le vaccin est en phase 3 visant \u00e0 mesurer l'efficacit\u00e9 et la securite du produit,Moderna10/22,Astra zeneca 02/23,Pfizer 05/23..... https://t.co/BGTW4nPJrE", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["patrick_dapr", "DIVIZIO1", "NellingerSylvi2"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439280889452711938, "verified": false, "tweet_text": "@fabiofaria @jairbolsonaro @mqueiroga2 @minsaude @mqueiroga2 @minsaude \nVerdade e eu tomei minha 2a dose da Astra Zeneca em BH, sem fila.\nAgora \u00e9 aguardar a 3a dose em 2022 que vou chamar de 1a dose 2022.\nParabens a todos pelo esfor\u00e7o e excelente trabalho.\n#BolsonaroAte2026", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["BolsonaroAte2026"], "mentions": ["fabiofaria", "jairbolsonaro", "mqueiroga2", "minsaude", "mqueiroga2", "minsaude"]}, {"id": 1439279935194116102, "verified": false, "tweet_text": "@Psychologystuff @BreesAnna @OlooneyJohn https://t.co/6I0ND5Fha3\nAstra Zeneca.", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Psychologystuff", "BreesAnna", "OlooneyJohn"], "tweet_urls": ["https://t.co/6I0ND5Fha3"]}, {"id": 1439279892433154049, "verified": false, "tweet_text": "@DoHSocial @AlHosnApp @ICAUAE Need you help and support. I uploaded my vaccination details(took astra zeneca vaccine in India) on 5th of Oct on ICA. However, after so many days it still shows pending approval. Request your kind support in this regard.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["DoHSocial", "AlHosnApp", "ICAUAE"], "country": "USA", "text_en": "Need you help and support. I uploaded my vaccination details(took astra zeneca vaccine in India) on th of Oct on ICA. However, after so many days it still shows pending approval. Request your kind support in this regard."}, {"id": 1439279318694338562, "verified": false, "tweet_text": "Ni el covid me mat\u00f3 tanto como la maldita Astra Zeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ni el covid me mat\u00f3 tanto como la maldita Astra Zeneca"}, {"id": 1439278932126228488, "verified": false, "tweet_text": "@DrTomFrieden Astra Zeneca would solve this, but without a profit in it, seems not too popular", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["DrTomFrieden"], "country": "USA", "text_en": "Astra Zeneca would solve this, but without a profit in it, seems not too popular"}, {"id": 1439278765931122694, "verified": false, "tweet_text": "@Themikejacobs1 Because they know that the serums are a fraud.\n\nGuess who determined Pfizer's, Murderna's, Astra Zeneca's, J&amp;J's serums  to be \"safe &amp; effective\"?\n\nThe scientists who work for those companies.\n\nAll self-reporting, omitting data &amp; falsifying records.\n\nBusiness as usual.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Themikejacobs1"], "country": "USA", "text_en": "Because they know that the serums are a fraud. Guess who determined Pfizer's, Murderna's, Astra Zeneca's, J&amp;J's serums to be \"safe &amp; effective\"? The scientists who work for those companies. All self-reporting, omitting data &amp; falsifying records. Business as usual."}, {"id": 1439278751649566724, "verified": false, "tweet_text": "Pinch\u00e9 Astra Zeneca, te odio hdtptm\ud83e\udd7a", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"]}, {"id": 1439278556769513475, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udea8 #\u00daltimoMomento Anuncian arranque de jornada de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 para j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os y mujeres embarazadas en #Altamira. \nInicia el martes 21 de septiembre y concluye el s\u00e1bado 25.\nSer\u00e1 la primera dosis \ud83d\udc46\ud83c\udffby de la farmac\u00e9utica Astra Zeneca \n#Covid_19mx #Vacunate . https://t.co/w98mK4OXCa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["\u00daltimoMomento", "Altamira", "Covid_19mx", "Vacunate"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc46\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8 Anuncian arranque de jornada de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89 para j\u00f3venes de a a\u00f1os y mujeres embarazadas en . Inicia el martes de septiembre y concluye el s\u00e1bado . Ser\u00e1 la primera dosis \ud83d\udc46\ud83c\udffby de la farmac\u00e9utica Astra Zeneca ."}, {"id": 1439278395033071617, "verified": false, "tweet_text": "@Y_yunuenS @GobCDMX Si lo s\u00e9, quiero saber Astra Zeneca de 30 a 39.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Y_yunuenS", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si lo s\u00e9, quiero saber Astra Zeneca de a ."}, {"id": 1439278079399051275, "verified": false, "tweet_text": "@sebadiaz1975 @mmbarrionuevo Esta semana informaron aplicaciones de Astra Zeneca todos los dias pero en estos cuadros figura en cero hace bastante. Creo que hay un error en el cuadro Martin. Chequealo as\u00ed no se generan estos temores por favor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["sebadiaz1975", "mmbarrionuevo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta semana informaron aplicaciones de Astra Zeneca todos los dias pero en estos cuadros figura en cero hace bastante. Creo que hay un error en el cuadro Martin. Chequealo as\u00ed no se generan estos temores por favor."}, {"id": 1439277668214661126, "verified": false, "tweet_text": "@TheFreeThought2 A peer-reviewed study in the Lancet shows that the Absolute Risk Reduction for those receiving the Pfizer, Moderna, Johnson &amp; Johnson, or Astra Zeneca COVID-19 vaccine is a paltry 1%, not the commonly-cited 95% https://t.co/bZkpfWbzYO", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["TheFreeThought2"], "tweet_urls": ["https://t.co/bZkpfWbzYO"], "country": "USA", "text_en": "A peer-reviewed study in the Lancet shows that the Absolute Risk Reduction for those receiving the Pfizer, Moderna, Johnson &amp; Johnson, or Astra Zeneca COVID-19 vaccine is a paltry %, not the commonly-cited %"}, {"id": 1439277340433989632, "verified": false, "tweet_text": "@iG4LANTIS Yo tengo astra zeneca y sent\u00ed morir.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["iG4LANTIS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tengo astra zeneca y sent\u00ed morir."}, {"id": 1439276473743990787, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Muy buenas tardes quiero saber cu\u00e1ndo toca la aplicaci\u00f3n de la 2da. Dosis de Astra Zeneca para los de 30-39 en Estado de M\u00e9xico \nSaludos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy buenas tardes quiero saber cu\u00e1ndo toca la aplicaci\u00f3n de la da. Dosis de Astra Zeneca para los de -39 en Estado de M\u00e9xico Saludos"}, {"id": 1439276121489612806, "verified": false, "tweet_text": "\u0627\u0644\u062d\u0645\u062f \u0644\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0628\u0646\u0639\u0645\u062a\u0647 \u062a\u062a\u0645\u0651 \u0627\u0644\u0635\u0651\u0627\u0644\u062d\u0627\u062a \u060c\u0623\u062e\u0630\u062a \u0639\u0635\u0631 \u0623\u0645\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646 \u0644\u0642\u0627\u062d \u0643\u0648\u0641\u064a\u062f 19(Astra Zeneca)\n\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0641\u062c\u0631\u0627 \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627 \u0634\u0639\u0631\u062a \u0628\u062a\u062f\u0647\u0648\u0631 \u0648\u062a\u0639\u0643\u0651\u0631\u062a \u062d\u0627\u0644\u062a\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u0621\ud83e\udd12\n\u0641\u0634\u0644 \u062a\u0627\u0645\u0651 \n\u0623\u0644\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0641\u0627\u0635\u0644\n \u0646\u0648\u0645 \n\u062d\u0631\u0627\u0631\u0629 \n\u0627\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u064a\u0633\u0631\u0649 \u0644\u0627 \u0623\u0633\u062a\u0637\u064a\u0639 \u062d\u0631\u0643\u0647\u0627\n\u0648\u0644\u0627 \u0631\u0641\u0639\u0647\u0627 ...\n\u0647\u0644 \u0645\u0631\u0631\u062a\u0645 \u0628\u0630\u0644\u0643\u061f\u061f", "tweet_lang": "ar", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd12"]}, {"id": 1439275197119582214, "verified": false, "tweet_text": "@Tamara_MVC You're freaking over nothing. You think the virus is nothing to worry about and the vaccine is worse? I got 2 of the Astra Zeneca. I had normal reaction to it. No where near as bad as chickenpox or shingles.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Tamara_MVC"], "country": "USA", "text_en": "You're freaking over nothing. You think the virus is nothing to worry about and the vaccine is worse? I got of the Astra Zeneca. I had normal reaction to it. No where near as bad as chickenpox or shingles."}, {"id": 1439274941396959235, "verified": false, "tweet_text": "Mlp la astra zeneca yo si tomaba agua directo de la manguera de chiquito \ud83d\udc45\ud83d\udc45", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc45"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mlp la astra zeneca yo si tomaba agua directo de la manguera de chiquito \ud83d\udc45\ud83d\udc45"}, {"id": 1439274581383131147, "verified": false, "tweet_text": "But many African countries use astra Zeneca produced by UK and still we are unvaccinated? This sounds racist https://t.co/3KL5pSQl5G", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/3KL5pSQl5G"], "country": "USA", "text_en": "But many African countries use astra Zeneca produced by UK and still we are unvaccinated? This sounds racist"}, {"id": 1439274250767044608, "verified": false, "tweet_text": "Astra Zeneca: 1\nGil: 0 \ud83e\udd21", "tweet_lang": "eu", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"]}, {"id": 1439274016628432899, "verified": false, "tweet_text": "@ArchewellBaby Like, we got vaccinated with UK made astra zeneca. Did they give us a bad batch or something? I'm starting not to blame conspiracy theorists who say the yts have it in for us with these vaccines.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["ArchewellBaby"], "country": "USA", "text_en": "Like, we got vaccinated with UK made astra zeneca. Did they give us a bad batch or something? I'm starting not to blame conspiracy theorists who say the yts have it in for us with these vaccines."}, {"id": 1439273137498173440, "verified": false, "tweet_text": "@BreesAnna @OlooneyJohn The exact words the nurse practitioner said when I mentioned the allergic reaction I had following my first Astra Zeneca vax were \u201clet\u2019s just say in terms of vaccines, Astra Zeneca is the devil\u201d", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["BreesAnna", "OlooneyJohn"], "country": "USA", "text_en": "The exact words the nurse practitioner said when I mentioned the allergic reaction I had following my first Astra Zeneca vax were lets just say in terms of vaccines, Astra Zeneca is the devil"}, {"id": 1439272777433993223, "verified": false, "tweet_text": "Tampoco pueden vacunarse dentro de los 14 previos a recibir una vacuna. \nSi se vacunaran con Astra Zeneca o Sputnik V o Sputnik V light este tiempo de 14 d\u00edas se ampl\u00eda a 30 d\u00edas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tampoco pueden vacunarse dentro de los previos a recibir una vacuna. Si se vacunaran con Astra Zeneca o Sputnik V o Sputnik V light este tiempo de d\u00edas se ampl\u00eda a d\u00edas."}, {"id": 1439271268151345155, "verified": false, "tweet_text": "@TheEinarkist @gr33n_as_grass @RWMaloneMD It appears that\u2019s Astra Zeneca specific, but I\u2019ll keep researching. Thank you.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["TheEinarkist", "gr33n_as_grass", "RWMaloneMD"], "country": "USA", "text_en": "It appears thats Astra Zeneca specific, but Ill keep researching. Thank you."}, {"id": 1439271258923933698, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Hola, yo me vacune con la Astra Zeneca en la delegaci\u00f3n cuauht\u00e9moc, 30 a 39 para cuando hay que ir a la 2da dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, yo me vacune con la Astra Zeneca en la delegaci\u00f3n cuauht\u00e9moc, a para cuando hay que ir a la da dosis?"}, {"id": 1439271161020354562, "verified": false, "tweet_text": "@archersNchariot Carefully note which all VIPs took what vaccine. It is always Covaxin. Covishield for masses, Covaxin for VIPs. Just because Covishield has the name a foreign sounding manufacturer name \"Astra Zeneca\", everyone feels that it is better!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["archersNchariot"], "country": "USA", "text_en": "Carefully note which all VIPs took what vaccine. It is always Covaxin. Covishield for masses, Covaxin for VIPs. Just because Covishield has the name a foreign sounding manufacturer name \"Astra Zeneca\", everyone feels that it is better!"}, {"id": 1439270602897076229, "verified": false, "tweet_text": "@tonyanelka But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J on South Africans and citizens of other developing countries, latest test being the trial on our kids under 12. Gosh. SHAME!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["tonyanelka"], "country": "USA", "text_en": "But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J on South Africans and citizens of other developing countries, latest test being the trial on our kids under . Gosh. SHAME!"}, {"id": 1439270121734877186, "verified": false, "tweet_text": "@jsphctrl But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J on South Africans, latest test being the trial on our kids under 12. Gosh. THAT is the weight we have to hand. Hold up the mirror and shame him.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["jsphctrl"], "country": "USA", "text_en": "But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J on South Africans, latest test being the trial on our kids under . Gosh. THAT is the weight we have to hand. Hold up the mirror and shame him."}, {"id": 1439269885603889154, "verified": false, "tweet_text": "@RadioCitizenFM @tonyanelka @ngetichfred But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer, J&amp;J and others on South Africans and citizens of other developing nations, the latest test being the trial on our kids under 12. Shame!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["RadioCitizenFM", "tonyanelka", "ngetichfred"], "country": "USA", "text_en": "But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer, J&amp;J and others on South Africans and citizens of other developing nations, the latest test being the trial on our kids under . Shame!"}, {"id": 1439269768561840129, "verified": false, "tweet_text": "@Raikivagli @Cheap_Sandwich @ManonCantin49 https://t.co/pQ2bq7AQtz astra zeneca europe https://t.co/G0DFcCyWTw 2/2", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Raikivagli", "Cheap_Sandwich", "ManonCantin49"], "tweet_urls": ["https://t.co/pQ2bq7AQtz", "https://t.co/G0DFcCyWTw"]}, {"id": 1439269568204189701, "verified": false, "tweet_text": "@ErnestMushi3 But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J and others in South Africa and other developing nations, latest test being the trial on our kids under 12. THAT is the weight we have to hand. Hold up a mirror and shame him.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["ErnestMushi3"], "country": "USA", "text_en": "But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J and others in South Africa and other developing nations, latest test being the trial on our kids under . THAT is the weight we have to hand. Hold up a mirror and shame him."}, {"id": 1439269336351379456, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @LaNapolesCdMx A m\u00ed ya se me va a vencer el plazo de 3 meses para la segunda dosis de Astra Zeneca, me vacun\u00e9 en Tlalpan.\nEsa para cu\u00e1ndo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "LaNapolesCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed ya se me va a vencer el plazo de meses para la segunda dosis de Astra Zeneca, me vacun\u00e9 en Tlalpan. Esa para cu\u00e1ndo?"}, {"id": 1439269260526768130, "verified": false, "tweet_text": "@le_Parisien Du coup on vaccine tout le monde avec Pfizer.\nUne autre \u00e9tude montrait que m\u00eame Astra zeneca \u00e9tait plus efficace contre delta.", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["le_Parisien"]}, {"id": 1439269242608791556, "verified": false, "tweet_text": "@geoffreyyork But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J on South Africans, latest test being the trial on our kids under 12. SHAME.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["geoffreyyork"], "country": "USA", "text_en": "But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J on South Africans, latest test being the trial on our kids under . SHAME."}, {"id": 1439269067031031813, "verified": false, "tweet_text": "@AlexInAir But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J in South African and other developing nations, latest test being the trial on our kids under 12. THAT is the weight we have to hand. Hold up a mirror and shame him.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["AlexInAir"], "country": "USA", "text_en": "But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J in South African and other developing nations, latest test being the trial on our kids under . THAT is the weight we have to hand. Hold up a mirror and shame him."}, {"id": 1439267428245118985, "verified": false, "tweet_text": "@JohnPat43673389 @SHomburg Ich kenne \u00fcbrigens auch jemanden, der an Astra Zeneca verstorben ist. Darum habe ich auf Biontech gewartet.", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["JohnPat43673389", "SHomburg"]}, {"id": 1439267346909220867, "verified": false, "tweet_text": "@JamilaJemstone @JamesCleverly @trussliz @BorisJohnson @grantshapps And it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J on South Africans, latest test being the trial on our kids under 12. SHAME.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["JamilaJemstone", "JamesCleverly", "trussliz", "BorisJohnson", "grantshapps"], "country": "USA", "text_en": "And it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J on South Africans, latest test being the trial on our kids under . SHAME."}, {"id": 1439267209939988486, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_mx NECESITAMOS NUESTRA SEGUNDA DOSIS DE ASTRA ZENECA EN EL EDO MEX. YA SE NOS PAS\u00d3 EL TIEMPO\n#EdoMexNoVacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["EdoMexNoVacuna"], "mentions": ["SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "NECESITAMOS NUESTRA SEGUNDA DOSIS DE ASTRA ZENECA EN EL EDO MEX. YA SE NOS PAS\u00d3 EL TIEMPO"}, {"id": 1439266971481112579, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosLoret @latinus_us Qu\u00e9 pena, escuchando a todos, que M\u00e9xico don\u00f3 ventiladores cuando muchos mexicanos se quedaron sin ellos. Y cu\u00e1ntas mentiras sobre las vacunas que estamos desarrollando nosotros (no digo de las de Astra Zeneca que se est\u00e1n envasando aqu\u00ed). Me dueles M\u00e9xico. \ud83d\udc4f\ud83c\udffb  Uruguay y Paraguay", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["CarlosLoret", "latinus_us"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 pena, escuchando a todos, que M\u00e9xico don\u00f3 ventiladores cuando muchos mexicanos se quedaron sin ellos. Y cu\u00e1ntas mentiras sobre las vacunas que estamos desarrollando nosotros (no digo de las de Astra Zeneca que se est\u00e1n envasando aqu\u00ed). Me dueles M\u00e9xico. \ud83d\udc4f\ud83c\udffb Uruguay y Paraguay"}, {"id": 1439266883316891651, "verified": false, "tweet_text": "@wemimog1 @BorisJohnson @COP26 But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J on South Africans, latest test being the trial on our kids under 12. THAT is the weight we have to hand. Hold up a mirror and shame him.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["wemimog1", "BorisJohnson", "COP26"], "country": "USA", "text_en": "But it was ok to test Astra Zeneca, Pfizer and J&amp;J on South Africans, latest test being the trial on our kids under . THAT is the weight we have to hand. Hold up a mirror and shame him."}, {"id": 1439266598133567490, "verified": false, "tweet_text": "@VisualReceipts @AlexInAir Hold up, a vast majority of vaccinated Kenyans were vaccinated with UK made Astra Zeneca vaccine. What are they or aren't they telling us? This makes no sense.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["VisualReceipts", "AlexInAir"], "country": "USA", "text_en": "Hold up, a vast majority of vaccinated Kenyans were vaccinated with UK made Astra Zeneca vaccine. What are they or aren't they telling us? This makes no sense."}, {"id": 1439265925363011589, "verified": false, "tweet_text": "@Gerardvillagran @gobdecordoba Anda sin turno donde esten poniendo astra zeneca 2 dosis y te la van a poner seguramente. Ya que estan completando esquemas de astra", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Gerardvillagran", "gobdecordoba"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anda sin turno donde esten poniendo astra zeneca dosis y te la van a poner seguramente. Ya que estan completando esquemas de astra"}, {"id": 1439265563008806916, "verified": false, "tweet_text": "@sc__do0 No amix, es que me pusieron la vacuna de Astra Zeneca ayer y hoy me despert\u00e9 sinti\u00e9ndome super mal\ud83d\ude22", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["sc__do0"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude22"], "country": "MEXICO", "text_es": "No amix, es que me pusieron la vacuna de Astra Zeneca ayer y hoy me despert\u00e9 sinti\u00e9ndome super mal\ud83d\ude22"}, {"id": 1439265103170490373, "verified": false, "tweet_text": "@_richtig_falsch @tu63867122 Die sind geimpft\n\nMit Placebos\n\nGates Astra Zeneca Cell-Change kommt erst spaeter..", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["_richtig_falsch", "tu63867122"]}, {"id": 1439264870172606465, "verified": false, "tweet_text": "@AlexInAir Or our own  Oxford/Astra Zeneca manufactured in the UK and used by us in Nigeria? Did UK company sell us counterfeit or contraband?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["AlexInAir"], "country": "USA", "text_en": "Or our own Oxford/Astra Zeneca manufactured in the UK and used by us in Nigeria? Did UK company sell us counterfeit or contraband?"}, {"id": 1439264216997896194, "verified": false, "tweet_text": "@hooplahei @MortenMariusOl1 @dagbladet Det d\u00f8de 4 stk av Astra Zeneca vaksinen, dei gadde ein underliggande s\u00e5rbarheit som gjorde at dei ikkje tolte den - det blei sl\u00e5tt opp meget stort - av folk som er sv\u00e6rt provaksine. Og ja, det var veldig bra at det blei sl\u00e5tt opp.", "tweet_lang": "no", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["hooplahei", "MortenMariusOl1", "dagbladet"]}, {"id": 1439263401524568068, "verified": false, "tweet_text": "@FHeisbourg Les Australiens ont mis\u00e9 sur Astra zeneca seulement au debut, les commandes de Pfizer sont arriv\u00e9es plus tard, ils ont mal jou\u00e9", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["FHeisbourg"]}, {"id": 1439262318664245252, "verified": false, "tweet_text": "@EduardoClark No han vacunado la segunda dosis de Astra Z\u00e9neca a mayores de 30 a\u00f1os en la Alcald\u00eda Cuauht\u00e9moc, tienen como l\u00edmite el 28 de septiembre, para cu\u00e1ndo ser\u00e1?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["EduardoClark"], "country": "MEXICO", "text_es": "No han vacunado la segunda dosis de Astra Z\u00e9neca a mayores de a\u00f1os en la Alcald\u00eda Cuauht\u00e9moc, tienen como l\u00edmite el de septiembre, para cu\u00e1ndo ser\u00e1?"}, {"id": 1439261988241149960, "verified": false, "tweet_text": "So let\u2019s get this straight: the UK donated Pfizer &amp; Astra Zeneca to brown/black countries, then tell people from those countries their (donated from UK) Pfizer/Astra Zeneca vaccines are ineffective so they\u2019re restricted from coming in the UK? But they\u2019re not a racist country! https://t.co/2xsBpcDabL", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "So lets get this straight: the UK donated Pfizer &amp; Astra Zeneca to brown/black countries, then tell people from those countries their (donated from UK) Pfizer/Astra Zeneca vaccines are ineffective so theyre restricted from coming in the UK? But theyre not a racist country!"}, {"id": 1439261809572257796, "verified": false, "tweet_text": "@CeroComa6 @lady_mymi @RasyRod @Inconforme75 P\u00f3ngase 20 dosis de Astra zeneca que me han dicho que es s\u00faper segura...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["CeroComa6", "lady_mymi", "RasyRod", "Inconforme75"], "country": "MEXICO", "text_es": "P\u00f3ngase dosis de Astra zeneca que me han dicho que es s\u00faper segura..."}, {"id": 1439261757415956481, "verified": false, "tweet_text": "nasi goreng dendeng astra zeneca viral vector", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "nasi goreng dendeng astra zeneca viral vector"}, {"id": 1439261690512695300, "verified": false, "tweet_text": "Geraldo are you really that stupid? Next time before you run your mouth put your brain in motion do a little research and you'll see the ones catching it are the people who have been vaccinated with Pfizer, Moderna, or Astra-zeneca your mrna drug experiment is a failure. https://t.co/OTloTG3P6S", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/OTloTG3P6S"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Geraldo are you really that stupid? Next time before you run your mouth put your brain in motion do a little research and you'll see the ones catching it are the people who have been vaccinated with Pfizer, Moderna, or Astra-zeneca your mrna drug experiment is a failure."}, {"id": 1439261116832501764, "verified": false, "tweet_text": "@menggelindinq Vaksinnya apa kak? Jika astra zeneca, data dari oxford menunjukkan bahwa memang ada beberapa pasien yang mengalami gangguan menstruasi pasca vaksinasi.", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["menggelindinq"]}, {"id": 1439261089217273857, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02oba ka Astra Zeneca kalimu just salty water?? https://t.co/PjZX96E7Wu", "tweet_lang": "et", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PjZX96E7Wu"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"]}, {"id": 1439261080904212487, "verified": false, "tweet_text": "@condrosarcasmo \u00bfPor qu\u00e9 \u201cvacunada\u201d ser\u00eda un atributo digno de mencionar? Ya hasta un mocoso de 18 trae por lo menos esquema completo de Astra Z\u00e9neca, que no diga mamadas. \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["condrosarcasmo"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPor qu\u00e9 \u201cvacunada\u201d ser\u00eda un atributo digno de mencionar? Ya hasta un mocoso de trae por lo menos esquema completo de Astra Z\u00e9neca, que no diga mamadas. \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439260752796397570, "verified": false, "tweet_text": "@sarkanakmens Es t\u0101 nojau\u0161u no zi\u0146\u0101m. T\u0101p\u0113c jau nebrauc. Latvij\u0101 manu Astra Zeneca neatz\u012bst un nekur netiktu iek\u0161\u0101. Lv vald\u012bba ir piln\u012bgi p\u0101rpratusi sertifik\u0101ta j\u0113gu.", "tweet_lang": "lv", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["sarkanakmens"]}, {"id": 1439260433865601032, "verified": false, "tweet_text": "@JuneSim63 Astra Zeneca? I didn't realize they got their vaccine approved for use. Are you in the US?\n\nGet better fast!!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["JuneSim63"], "country": "USA", "text_en": "Astra Zeneca? I didn't realize they got their vaccine approved for use. Are you in the US? Get better fast!!"}, {"id": 1439259543423406081, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/CWvVxgy9QM Billionaire mining magnate, Clive Palmer, says the Premier of NSW, Gladys Berejiklian, is controlled by pharmaceutical lobbyists.\n\n\"She is being directed by a lobbyist in Sidney who is being paid by Astra Zeneca and by Pfizer tens of millions", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/CWvVxgy9QM"], "country": "USA", "text_en": "Billionaire mining magnate, Clive Palmer, says the Premier of NSW, Gladys Berejiklian, is controlled by pharmaceutical lobbyists. \"She is being directed by a lobbyist in Sidney who is being paid by Astra Zeneca and by Pfizer tens of millions"}, {"id": 1439259360656506884, "verified": false, "tweet_text": "@2Dalmo @RenatoIHC2 @CanaldoFalcao1 N\u00e3o \u00e9 a astra zeneca que provoca trombose? A Pfizer provocar\u00eda miocardite, e p\u00e9ricardite, e muito raramente. Em S\u00e3o Paulo est\u00e3o dando todas as vacinas nos adolescentes, e s\u00f3 pode ser a pfizer.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["2Dalmo", "RenatoIHC2", "CanaldoFalcao1"]}, {"id": 1439259138056405003, "verified": true, "tweet_text": "@go_jos_go Partout \u00e0 travers le monde on apporte des b\u00e9mol sur ces vaccins,moi je l'ai pris,mais \u00e0 la vue des r\u00e9sultats on ne peut pas dire que ce sont l\u00e0 de super vaccin.Astra Z\u00e9n\u00e9ca on ne pouvait m\u00eame pas le dire.Elle dit que ce sont des vaccins de marde c'est son opinion et j'la respecte", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["go_jos_go"]}, {"id": 1439259042753523725, "verified": false, "tweet_text": "@monicabergamo Tamb\u00e9m morreu BRUNO GR\u00c1F  , que n\u00e3o pegou COVID ,mas tomou a vacina da Astra Zeneca que provocou um AVC  hemorr\u00e1gico num jovem saud\u00e1vel de 28 anos .", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["monicabergamo"]}, {"id": 1439258841766637571, "verified": false, "tweet_text": "@bkschwartz @PateJenn @MattEdwards_90 @caseofbass86 @greer_greer9 @WillRock2424 By the way it's funny you mention stubbed toe because feeling like you'd stubbed your toe (covid toe) actually was a mild side effect of astra zeneca for some people", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["bkschwartz", "PateJenn", "MattEdwards_90", "caseofbass86", "greer_greer9", "WillRock2424"], "country": "USA", "text_en": "By the way it's funny you mention stubbed toe because feeling like you'd stubbed your toe (covid toe) actually was a mild side effect of astra zeneca for some people"}, {"id": 1439258529265864706, "verified": false, "tweet_text": "@Remy_Otzare Eso mismo digo yo! Solo aqu\u00ed en Panam\u00e1 la gente se ha tragado el cuento de las \u201cvac-unas\u201d y dejarse inocular ese compuesto de Astra-Zeneca..prohibido en Europa..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Remy_Otzare"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso mismo digo yo! Solo aqu\u00ed en Panam\u00e1 la gente se ha tragado el cuento de las \u201cvac-unas\u201d y dejarse inocular ese compuesto de Astra-Zeneca..prohibido en Europa.."}, {"id": 1439257026098515971, "verified": false, "tweet_text": "Mi mam\u00e1 me di\u00f3 la vida, y la Astra Zeneca me la est\u00e1 quitando \ud83e\udd74\ud83e\udd15", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74", "\ud83e\udd15"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi mam\u00e1 me di\u00f3 la vida, y la Astra Zeneca me la est\u00e1 quitando \ud83e\udd74\ud83e\udd15"}, {"id": 1439256415189807111, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Regresamos a amarillo, como que no cuadra que supuestamente ya no hay contagios, entonces porque hay m\u00e1s muertos? Estados Unidos se las est\u00e1 viendo duras con la variante Delta, y faltamos varios mexiquenses de la 2da dosis de Astra Zeneca. https://t.co/GXhHo5zG4V", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Regresamos a amarillo, como que no cuadra que supuestamente ya no hay contagios, entonces porque hay m\u00e1s muertos? Estados Unidos se las est\u00e1 viendo duras con la variante Delta, y faltamos varios mexiquenses de la da dosis de Astra Zeneca."}, {"id": 1439256360697401349, "verified": false, "tweet_text": "@PeterPa39903317 @1983_fabrizio @zeepsop9 @vanranstmarc Nederland, ik snap nu dat je Belg bent. Ik weet van geen teruggeroepen Astra-Zeneca. In Japan is er wel iets geweest met rare vlokken in het vaccin. Welk vaccin weet ik niet meer, maar dat was duidelijk een charge waar iets raars mee was.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["PeterPa39903317", "1983_fabrizio", "zeepsop9", "vanranstmarc"]}, {"id": 1439255746638761985, "verified": false, "tweet_text": "@brisaruch Si es astra zeneca la 2da dosis se aplica de 8-11 semanas despu\u00e9s de la primera aplicaci\u00f3n seg\u00fan la OMS es mejor a la 11va semana", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["brisaruch"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si es astra zeneca la da dosis se aplica de -11 semanas despu\u00e9s de la primera aplicaci\u00f3n seg\u00fan la OMS es mejor a la va semana"}, {"id": 1439255383206514689, "verified": false, "tweet_text": "Vaccines and vaccination invalidated in the UK...and yet it is the very source of our vaccines(Astra Zeneca)..Uganda..https://t.co/y0znpFPZVm", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/y0znpFPZVm"], "country": "USA", "text_en": "Vaccines and vaccination invalidated in the UK...and yet it is the very source of our vaccines(Astra Zeneca)..Uganda.."}, {"id": 1439255238809202690, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Y los que nos vacunamos con Astra zeneca en la gam de 18 a 29 a\u00f1os ? Solo habr\u00e1 segunda dosis de Sputnik ??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y los que nos vacunamos con Astra zeneca en la gam de a a\u00f1os ? Solo habr\u00e1 segunda dosis de Sputnik ??"}, {"id": 1439255238368759809, "verified": false, "tweet_text": "@KimBushel @Just_This_N @jordanbpeterson The risk of dying from the vaccine is probably at least 1 in 100 000. Astra Zeneca had a chance around 1 in 10000 to lead to blood clots in unusual places(mortaliyrate?) or Gullian Barre syndrome (mortality rate around 5%).So elderly take the vaccine, but probably not youngpeople", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["KimBushel", "Just_This_N", "jordanbpeterson"], "country": "USA", "text_en": "The risk of dying from the vaccine is probably at least in . Astra Zeneca had a chance around in to lead to blood clots in unusual places(mortaliyrate?) or Gullian Barre syndrome (mortality rate around %).So elderly take the vaccine, but probably not youngpeople"}, {"id": 1439255210954739712, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 onda, cu\u00e1ndo la Astra zeneca? :/", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 onda, cu\u00e1ndo la Astra zeneca? :/"}, {"id": 1439253760837029894, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex Faltan Astra Zeneca de 40-49 segunda dosis no la han puesto tiene como 4 meses", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Edomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Faltan Astra Zeneca de -49 segunda dosis no la han puesto tiene como meses"}, {"id": 1439252030426648578, "verified": false, "tweet_text": "@g_c_davies @Glenlyon17 My husband &amp; myself had the Astra Zeneca jabs, had headache and sore arm but we were fine.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["g_c_davies", "Glenlyon17"], "country": "USA", "text_en": "My husband &amp; myself had the Astra Zeneca jabs, had headache and sore arm but we were fine."}, {"id": 1439251603878449153, "verified": false, "tweet_text": "@amish_r_patel @nkwoolley @siphophiri @UKinZambia @PHE_uk Apparently not. Many Zambians, including my family members, have received Astra Zeneca twice on Zambian soil....but for some reason this is still not good enough for them to travel to UK! Shocking! @JamesDuddridge", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["amish_r_patel", "nkwoolley", "siphophiri", "UKinZambia", "PHE_uk", "JamesDuddridge"], "country": "USA", "text_en": "Apparently not. Many Zambians, including my family members, have received Astra Zeneca twice on Zambian soil....but for some reason this is still not good enough for them to travel to UK! Shocking!"}, {"id": 1439250724026732546, "verified": false, "tweet_text": "Astra Zeneca p\u00e5st\u00e5r att de inte tj\u00e4nar p\u00e5 sitt vaxxin mot Covid-19, men av n\u00e5gon outgrundlig orsak s\u00e5 har deras aktie sedan mars 2020 (18 m\u00e5nader tillbaks) stigit i v\u00e4rde med 220 SEK. Det \u00e4r inte kattpiss! Och lika m\u00e4rkligt s\u00e5 redovisas inte deras avtal med mottagarl\u00e4nderna...", "tweet_lang": "sv", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z"}, {"id": 1439250361324167174, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83d\udc65SALUD. El titular de los programas de Bienestar anunci\u00f3 que se aplicar\u00e1 la para primera y segunda dosis del inmunizante Sinovac y Astra Zeneca en Navojoa en un \u00fanico d\u00eda.\n\nhttps://t.co/8FOolO5Abb\n\n#ElDiarioMX #Local #Navojoa #covid19 https://t.co/QD5TtHAeo0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["ElDiarioMX", "Local", "Navojoa", "covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/8FOolO5Abb"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc65"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83d\udc65SALUD. El titular de los programas de Bienestar anunci\u00f3 que se aplicar\u00e1 la para primera y segunda dosis del inmunizante Sinovac y Astra Zeneca en Navojoa en un \u00fanico d\u00eda."}, {"id": 1439249450522775560, "verified": false, "tweet_text": "@yelkovansizsaat Benim astra zeneca a\u015f\u0131lar\u0131m\u0131 da i\u015flemiyor sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ama a\u015f\u0131 karnesi ve pcr ile u\u00e7an tan\u0131d\u0131klar\u0131m var", "tweet_lang": "tr", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["yelkovansizsaat"]}, {"id": 1439249425474285573, "verified": false, "tweet_text": "RALAT:\n\nPemerintah Kota Bekasi membuka Sentra Vaksinasi vaksin Sinovac,dan Astra Zeneca di Stadion Patriot Candrabhaga untuk dosis pertama dan kedua di hari kerja (Senin s.d Jum'at) dan pendaftaran on the spot membawa fotocopy KTP dan KK.\n\n#salampatriot \n#humaskotabekasi https://t.co/REEXosmWD0", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["salampatriot", "humaskotabekasi"]}, {"id": 1439249326677450753, "verified": false, "tweet_text": "@JuanHugoNeza cuando la segunda dosis astra zeneca para grupo de 40 a 49 ya va la semana 11 y ni siquiera para tener la m\u00ednima educaci\u00f3n de informar. \nSer\u00eda un gesto de empat\u00eda a sus gobernados informar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["JuanHugoNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando la segunda dosis astra zeneca para grupo de a ya va la semana y ni siquiera para tener la m\u00ednima educaci\u00f3n de informar. Ser\u00eda un gesto de empat\u00eda a sus gobernados informar."}, {"id": 1439248963463491586, "verified": false, "tweet_text": "Me la pelaste Astra Zeneca, no pudiste conmigo. \n\nHarry 1\nAstra 0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me la pelaste Astra Zeneca, no pudiste conmigo. Harry Astra"}, {"id": 1439248315145723907, "verified": false, "tweet_text": "Solo a la raza d\u00e9bil le pega la astra Zeneca\ud83d\ude0b\ud83d\ude0b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo a la raza d\u00e9bil le pega la astra Zeneca\ud83d\ude0b\ud83d\ude0b"}, {"id": 1439248307956580352, "verified": false, "tweet_text": "@vondering @RvlKclb @hansver @jordanbpeterson @TimesofIsrael Another note: Israel is predominately Pfizer. I can't speak of Astra-Zeneca which I know is widely used in Europe. This is also a factor.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["vondering", "RvlKclb", "hansver", "jordanbpeterson", "TimesofIsrael"], "country": "USA", "text_en": "Another note: Israel is predominately Pfizer. I can't speak of Astra-Zeneca which I know is widely used in Europe. This is also a factor."}, {"id": 1439247462410162177, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @SSaludCdMx @LaAgenciaCDMX 30-30 Cuauht\u00e9moc Astra Zeneca  \u00bfpara cuando???????? Estamos al l\u00edmite", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "SSaludCdMx", "LaAgenciaCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "-30 Cuauht\u00e9moc Astra Zeneca \u00bfpara cuando???????? Estamos al l\u00edmite"}, {"id": 1439246992622882820, "verified": false, "tweet_text": "le pregunt\u00e9 a m\u00ed novio que cual vacuna le pusieron y me dijo \"Trasenicca no se algo asi\" \ny era la astra zeneca ajdjsjjd dame al pibito que le chupe m\u00e1s un huevo que le inyecten, nono no tanto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "le pregunt\u00e9 a m\u00ed novio que cual vacuna le pusieron y me dijo \"Trasenicca no se algo asi\" y era la astra zeneca ajdjsjjd dame al pibito que le chupe m\u00e1s un huevo que le inyecten, nono no tanto"}, {"id": 1439246830538264582, "verified": false, "tweet_text": "24 horas despu\u00e9s de su aplicaci\u00f3n me la sigue pelando la Astra Zeneca \ud83d\ude0e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0e"], "country": "MEXICO", "text_es": "horas despu\u00e9s de su aplicaci\u00f3n me la sigue pelando la Astra Zeneca \ud83d\ude0e"}, {"id": 1439246673306390529, "verified": false, "tweet_text": "\u05e6'\u05d9\u05dc\u05d4 \u05d1\u05d7\u05e8\u05d4 \u05dc\u05d7\u05e1\u05df \u05d0\u05ea \u05d4\u05d0\u05d5\u05db\u05dc\u05d5\u05e1\u05d9\u05d4 \u05e9\u05dc\u05d4 \u05e2\u05dd \u05d7\u05d9\u05e1\u05d5\u05e0\u05d9\u05dd \u05e9\u05dc \u05e9\u05dc\u05d5\u05e9 \u05d7\u05d1\u05e8\u05d5\u05ea \u05e9\u05d5\u05e0\u05d5\u05ea: Sinovac(\"\u05d4\u05d7\u05d9\u05e1\u05d5\u05df \u05d4\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9\"), Pfizer \u05d5 Astra-Zeneca.\n\u05de\u05e9\u05e8\u05d3 \u05d4\u05d1\u05e8\u05d9\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4\u05e6'\u05d9\u05dc\u05d9\u05d0\u05e0\u05d9 \u05d0\u05e1\u05e3 \u05e0\u05ea\u05d5\u05e0\u05d9\u05dd \u05d1\u05de\u05e9\u05da \u05db\u05d7\u05de\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d7\u05d5\u05d3\u05e9\u05d9\u05dd \u05d5\u05dc\u05d0\u05d7\u05e8\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e4\u05e8\u05e1\u05dd \u05d0\u05ea \u05d4\u05de\u05de\u05e6\u05d0\u05d9\u05dd \u05e9\u05d1\u05d3\u05e7\u05d5 \u05e2\u05d1\u05d5\u05e8 \u05db\u05dc \u05d7\u05d9\u05e1\u05d5\u05df \u05d0\u05ea \u05d0\u05d7\u05d5\u05d6 \u05d4\u05d0\u05e4\u05e7\u05d8\u05d9\u05d1\u05d9\u05d5\u05ea \u05d1\u05de\u05e0\u05d9\u05e2\u05ea \u05de\u05d7\u05dc\u05d4 \u05e2\u05dd \u05e1\u05d9\u05e4\u05d8\u05d5\u05de\u05d9\u05dd, \u05d0\u05e9\u05e4\u05d5\u05d6, \u05d8\u05d9\u05e4\u05d5\u05dc \u05e0\u05de\u05e8\u05e5 \u05d5\u05de\u05d5\u05d5\u05ea.", "tweet_lang": "iw", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z"}, {"id": 1439246628574179334, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Y cuando en la cuauht\u00e9moc, de Astra Zeneca de 30 -39, por favor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y cuando en la cuauht\u00e9moc, de Astra Zeneca de , por favor."}, {"id": 1439246444616200194, "verified": false, "tweet_text": "@ScienceReason17 @racechikee @maryeffrancis @KwameA009 The Lancet peer reviewed study confirms vaccine efficacy, not at 95%, but as:\n\n* Astra Zeneca 1.3%\n* Moderna 1.2%\n* J&amp;J 1.2%\n* Pfizer 0.84%\n\nThey deceived everyone by reporting Relative Risk Reduction (RRR) rather than Absolute Risk Reduction (ARR)\n\nhttps://t.co/93sSqm40ff", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["ScienceReason17", "racechikee", "maryeffrancis", "KwameA009"], "tweet_urls": ["https://t.co/93sSqm40ff"], "country": "USA", "text_en": "The Lancet peer reviewed study confirms vaccine efficacy, not at %, but as: * Astra Zeneca % * Moderna % * J&amp;J % * Pfizer % They deceived everyone by reporting Relative Risk Reduction (RRR) rather than Absolute Risk Reduction (ARR)"}, {"id": 1439246159013371910, "verified": false, "tweet_text": "@AlexInAir Yes oh. UK Astra Zeneca administered in Nigeria is apparently not as effective as UK Astra Zeneca administered in the UK. And they wonder why so many of their population are anti-vaxxers", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["AlexInAir"], "country": "USA", "text_en": "Yes oh. UK Astra Zeneca administered in Nigeria is apparently not as effective as UK Astra Zeneca administered in the UK. And they wonder why so many of their population are anti-vaxxers"}, {"id": 1439244901573709824, "verified": false, "tweet_text": "@Corriere E Astra Zeneca?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Corriere"]}, {"id": 1439244590595325963, "verified": false, "tweet_text": "@geol_uk @KwameA009 The Lancet peer reviewed study confirms vaccine efficacy, not at 95%, but as:\n\n* Astra Zeneca 1.3%\n* Moderna 1.2%\n* J&amp;J 1.2%\n* Pfizer 0.84%\n\nThey deceived everyone by reporting Relative Risk Reduction (RRR) rather than Absolute Risk Reduction (ARR)\n\nhttps://t.co/93sSqm40ff", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["geol_uk", "KwameA009"], "tweet_urls": ["https://t.co/93sSqm40ff"], "country": "USA", "text_en": "The Lancet peer reviewed study confirms vaccine efficacy, not at %, but as: * Astra Zeneca % * Moderna % * J&amp;J % * Pfizer % They deceived everyone by reporting Relative Risk Reduction (RRR) rather than Absolute Risk Reduction (ARR)"}, {"id": 1439244524228800522, "verified": false, "tweet_text": "Anyone know why the UK does not accept Astra Zeneca Covishield vax in India but those from many other countries? #vaccinate #AstraZeneca #COVISHIELD", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["vaccinate", "AstraZeneca", "COVISHIELD"], "country": "USA", "text_en": "Anyone know why the UK does not accept Astra Zeneca Covishield vax in India but those from many other countries?"}, {"id": 1439244457581453318, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @SSaludCdMx @LaAgenciaCDMX Perd\u00f3n los \u00faltimos d\u00edas de la semana de vacunaci\u00f3n de los adultos mayores de 18-29 a\u00f1os en la Gustavo Madero pusieron Astra Zeneca en vez de Sputnik, ellos donde pueden recibir  su segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "SSaludCdMx", "LaAgenciaCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Perd\u00f3n los \u00faltimos d\u00edas de la semana de vacunaci\u00f3n de los adultos mayores de -29 a\u00f1os en la Gustavo Madero pusieron Astra Zeneca en vez de Sputnik, ellos donde pueden recibir su segunda dosis?"}, {"id": 1439243748882452481, "verified": false, "tweet_text": "Pues esta vez estuvo m\u00e1s potente la Astra Zeneca \ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues esta vez estuvo m\u00e1s potente la Astra Zeneca \ud83d\ude29"}, {"id": 1439243538240266242, "verified": false, "tweet_text": "Pinchi Astra Zeneca \ud83d\ude2b", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2b"]}, {"id": 1439243025599762439, "verified": false, "tweet_text": "@keefler_elf Already got it astra Zeneca mixed with Pfizer . Winning combo haha", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["keefler_elf"], "country": "USA", "text_en": "Already got it astra Zeneca mixed with Pfizer . Winning combo haha"}, {"id": 1439242841922867204, "verified": false, "tweet_text": "@tblandono @Uccaep Preg\u00fantenle a los chilenos cu\u00e1les vacunas usaron al inicio y vean c\u00f3mo estuvieron sus n\u00fameros luego de unos meses. No podemos quedarnos de Pfizer y Astra Zeneca, ojal\u00e1 tuvi\u00e9ramos Moderna tambi\u00e9n, pero venturarse con vacunas dudosas tampoco. Lo barato sale caro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["tblandono", "Uccaep"], "country": "MEXICO", "text_es": "Preg\u00fantenle a los chilenos cu\u00e1les vacunas usaron al inicio y vean c\u00f3mo estuvieron sus n\u00fameros luego de unos meses. No podemos quedarnos de Pfizer y Astra Zeneca, ojal\u00e1 tuvi\u00e9ramos Moderna tambi\u00e9n, pero venturarse con vacunas dudosas tampoco. Lo barato sale caro"}, {"id": 1439242769512361989, "verified": false, "tweet_text": "@MerVil16849031 Jaja gracias amiwis, pues me pusieron la astra zeneca \ud83d\ude01\ud83d\ude01\u270c\ufe0f\u270c\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["MerVil16849031"], "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f", "\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jaja gracias amiwis, pues me pusieron la astra zeneca \ud83d\ude01\ud83d\ude01\u270c\ufe0f\u270c\ufe0f"}, {"id": 1439242645239390210, "verified": false, "tweet_text": "Day one of  #COVID19 isolation after testing positive. Double vaccinated with Astra-Zeneca, ultra cautious with 100% masking &amp; sanitisation; even survived a long international flight and caring for COVID+ family member till now. TOOK JUST FOUR DAYS IN SCHOOL TO GET INFECTED!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["COVID19"], "country": "USA", "text_en": "Day one of isolation after testing positive. Double vaccinated with Astra-Zeneca, ultra cautious with % masking &amp; sanitisation; even survived a long international flight and caring for COVID+ family member till now. TOOK JUST FOUR DAYS IN SCHOOL TO GET INFECTED!"}, {"id": 1439242375935795200, "verified": false, "tweet_text": "Aten\u00e7\u00e3o! Me ajudem a delatar para o nosso governo os fuj\u00f5es da vacina!\n\nAstra Zeneca acima de tudo!\nPfizer acima de todos! https://t.co/ka0tiXqUY3", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z"}, {"id": 1439241501310074884, "verified": false, "tweet_text": "The same people who made Astra Zeneca is telling us to do 10 days quarantine even after vaccination? \n\nBayagula. https://t.co/VuyPzkAamb", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VuyPzkAamb"], "country": "USA", "text_en": "The same people who made Astra Zeneca is telling us to do days quarantine even after vaccination? Bayagula."}, {"id": 1439241480053403651, "verified": false, "tweet_text": "@John_Hlatse It's not confusion but they know most of these countries are not using Pfizer or Moderna  or Astra Zeneca .they consider drugs that are registered in their country", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["John_Hlatse"], "country": "USA", "text_en": "It's not confusion but they know most of these countries are not using Pfizer or Moderna or Astra Zeneca .they consider drugs that are registered in their country"}, {"id": 1439241258908721161, "verified": false, "tweet_text": "Se cancela todo, s\u00ed est\u00e1 potente la Astra zeneca https://t.co/jdiCHBcpEM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se cancela todo, s\u00ed est\u00e1 potente la Astra zeneca"}, {"id": 1439239490762153988, "verified": false, "tweet_text": "@ilariacapua ci sono dei gorilla in Africa che guariscono naturalmente dopo sei mesi dall'Aids prendete gli anticorpi di questo gorilla e curate i malati di Aids similmente a Astra zeneca per il covid 19! Scienziato cattolico italiano autodidatta! Tina\nvigianoconcetta@gmail.com https://t.co/5jGSfAdYnE", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["ilariacapua"]}, {"id": 1439238750253559809, "verified": false, "tweet_text": "@EyesNeverLie_4 @Wim04789402 Die hebben allemaal meegedaan met de experimenten van pfizer moderna astra zeneca", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["EyesNeverLie_4", "Wim04789402"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439238683710820358, "verified": false, "tweet_text": "@GirlRicho I read that they're using this name to differentiate varying standards of Astra Zeneca, only one of which is acceptable for UK/EU travel.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["GirlRicho"], "country": "USA", "text_en": "I read that they're using this name to differentiate varying standards of Astra Zeneca, only one of which is acceptable for UK/EU travel."}, {"id": 1439238583517388805, "verified": false, "tweet_text": "From Brexit to Astra Zeneca to #AUKUS, France just can\u2019t accept the fact that the UK is more important than it. https://t.co/x6wL3ugF93", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["AUKUS"], "tweet_urls": ["https://t.co/x6wL3ugF93"], "country": "USA", "text_en": "From Brexit to Astra Zeneca to , France just cant accept the fact that the UK is more important than it."}, {"id": 1439238490785472512, "verified": false, "tweet_text": "@WFHPoros @whimsicaltails @darrengrimes_ The EU doesn\u2019t manufacture anything . It\u2019s a political bloc . All it did was to attempt to interfere in pre agreed contracts between Astra Zeneca ( a private company) and Australia", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["WFHPoros", "whimsicaltails", "darrengrimes_"], "country": "USA", "text_en": "The EU doesnt manufacture anything . Its a political bloc . All it did was to attempt to interfere in pre agreed contracts between Astra Zeneca ( a private company) and Australia"}, {"id": 1439238341812183046, "verified": false, "tweet_text": "Me cago en la astra zeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me cago en la astra zeneca"}, {"id": 1439237825967398915, "verified": false, "tweet_text": "Even if you\u2019ve been vaccinated with one of the Pfizer, moderna or Astra-Zeneca vaccines that western countries have sold or donated to these countries? https://t.co/WY2qc7UfGW", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WY2qc7UfGW"], "country": "USA", "text_en": "Even if youve been vaccinated with one of the Pfizer, moderna or Astra-Zeneca vaccines that western countries have sold or donated to these countries?"}, {"id": 1439237575605096460, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein Buenos d\u00edas, en la alcaldia Benito Ju\u00e1rez, \u00bftambi\u00e9n est\u00e1n poniendo la 2da dosis de la vacuna Astra Zeneca para adultos de18 a 29?.\nGracias por su atenci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas, en la alcaldia Benito Ju\u00e1rez, \u00bftambi\u00e9n est\u00e1n poniendo la da dosis de la vacuna Astra Zeneca para adultos de18 a ?. Gracias por su atenci\u00f3n."}, {"id": 1439237241696620545, "verified": false, "tweet_text": "A vacunarse quien falte \n\nSegundas dosis \n30-39 AO, Cuajimalpa y Xochimilco \n18-29 GAM \n18-29 Xochimilco (SINOVAC) \n\nFaltan 2das dosis de Astra Zeneca https://t.co/YeMVsrHbUt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A vacunarse quien falte Segundas dosis -39 AO, Cuajimalpa y Xochimilco -29 GAM -29 Xochimilco (SINOVAC) Faltan das dosis de Astra Zeneca"}, {"id": 1439236154000297985, "verified": false, "tweet_text": "Saludos #Gastrolab. La pasada preparaci\u00f3n de paella se me ocurri\u00f3 ahora limpiar los camarones. Pero tuve una reacci\u00f3n al\u00e9rgica en las manos al contacto con el producto crudo. Ser\u00eda por la vacuna 1era. Dosis Astra Zeneca? \ud83d\ude31\n https://t.co/hXdNLKEF2a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Gastrolab"], "tweet_urls": ["https://t.co/hXdNLKEF2a"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude31"], "country": "MEXICO", "text_es": "Saludos . La pasada preparaci\u00f3n de paella se me ocurri\u00f3 ahora limpiar los camarones. Pero tuve una reacci\u00f3n al\u00e9rgica en las manos al contacto con el producto crudo. Ser\u00eda por la vacuna era. Dosis Astra Zeneca? \ud83d\ude31"}, {"id": 1439235761644179459, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein AP\u00daRENLE CON LA ASTRA ZENECA HIJOS DE SUS REPUT\u00cdSIMAS MADRES, YA VA A VENCER EL PLAZO DE VARIOS.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "AP\u00daRENLE CON LA ASTRA ZENECA HIJOS DE SUS REPUT\u00cdSIMAS MADRES, YA VA A VENCER EL PLAZO DE VARIOS."}, {"id": 1439235500062171138, "verified": false, "tweet_text": "O que a ci\u00eancia faz por\u00e9m n\u00e3o diz\u2026 ser\u00e1 esse efeito colateral da Astra Zeneca?! https://t.co/JhikjCg1Ca", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JhikjCg1Ca"]}, {"id": 1439234566233853965, "verified": false, "tweet_text": "@AnnastaciaMP #PfizerWeekend is a bit discriminatory to Astra Zeneca", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["PfizerWeekend"], "mentions": ["AnnastaciaMP"], "country": "USA", "text_en": "is a bit discriminatory to Astra Zeneca"}, {"id": 1439233996571873286, "verified": false, "tweet_text": "Silap2 tokey anti vaksin dah 2nd dose Astra Zeneca https://t.co/XJsHg8kEKf", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XJsHg8kEKf"]}, {"id": 1439233724575539201, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @SSaludCdMx @LaAgenciaCDMX Est\u00e1 por vencer el plazo de algunas alcald\u00edas que se les aplic\u00f3 Astra zeneca (ej. Cuauht\u00e9moc) \ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "SSaludCdMx", "LaAgenciaCDMX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude31"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1 por vencer el plazo de algunas alcald\u00edas que se les aplic\u00f3 Astra zeneca (ej. Cuauht\u00e9moc) \ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31"}, {"id": 1439233578320203780, "verified": false, "tweet_text": "@AlexInAir This is my scenario next week. It\u2019s nuts. I\u2019m flying back to U.K. from Portugal with my sister in law. Both U.K. citizens, both had Astra Zeneca, just that I had mine in Brazil and her in the U.K. I have to do 10 days quarantine and she doesn\u2019t!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["AlexInAir"], "country": "USA", "text_en": "This is my scenario next week. Its nuts. Im flying back to U.K. from Portugal with my sister in law. Both U.K. citizens, both had Astra Zeneca, just that I had mine in Brazil and her in the U.K. I have to do days quarantine and she doesnt!"}, {"id": 1439233443016151042, "verified": false, "tweet_text": "@eV_GKO Yo me vacun\u00e9 con Astra Zeneca para la primera dosis y tuve una fiebre horrible a las 4:30 AM jakjs pero al d\u00eda siguiente ya estuve un poco mejor :)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["eV_GKO"], "tweet_emoticons": [":)", ":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo me vacun\u00e9 con Astra Zeneca para la primera dosis y tuve una fiebre horrible a las :30 AM jakjs pero al d\u00eda siguiente ya estuve un poco mejor"}, {"id": 1439232920569401346, "verified": false, "tweet_text": "@OfficialNcoc Astra zeneca ki doosri dose lagwani hai. Chakwal rawalpindi mein kahan se lagay gi?", "tweet_lang": "hi", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["OfficialNcoc"], "country": "INDIA", "text_hi": "Astra zeneca ki doosri dose lagwani hai. Chakwal rawalpindi mein kahan se lagay gi?"}, {"id": 1439232579463430149, "verified": false, "tweet_text": "@BertMulderCWZ @jpaternotte Van wie komt deze tabel? Dit verschil ben ik juist erg benieuwd naar. #AstraZeneca\nIk zag net de Engelse tabel en daar uit kwam Astra Zeneca helemaal niet zo kwetsbaar. https://t.co/E8G2zOFcEd", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["AstraZeneca"], "mentions": ["BertMulderCWZ", "jpaternotte"], "tweet_urls": ["https://t.co/E8G2zOFcEd"]}, {"id": 1439232077325557763, "verified": false, "tweet_text": "@treadonthem1 @RepThomasMassie Now, You\u2019re comparing the Astra Zeneca vaccine (Scotland) with the Pfizer / Moderna vaccine (USA), which is apples to oranges. \n\nI live in Florida, and the only people taking the monoclonal antibody therapy in mass are unvaccinated conservatives.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["treadonthem1", "RepThomasMassie"], "country": "USA", "text_en": "Now, Youre comparing the Astra Zeneca vaccine (Scotland) with the Pfizer / Moderna vaccine (USA), which is apples to oranges. I live in Florida, and the only people taking the monoclonal antibody therapy in mass are unvaccinated conservatives."}, {"id": 1439231726816043017, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_mx En varios municipios del Edo Mex no han vacunado con la 2da dosis de astra zeneca a personas de 40 a 49 a\u00f1os. En algunos ya se pas\u00f3 el tiempo indicado, en otros est\u00e1 a d\u00edas de vencerse. \u00bfPor que est\u00e1 pasando eso? Necesitamos vacunarnos.\n@HLGatell \n@SaludEdomex", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["SSalud_mx", "HLGatell", "SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "En varios municipios del Edo Mex no han vacunado con la da dosis de astra zeneca a personas de a a\u00f1os. En algunos ya se pas\u00f3 el tiempo indicado, en otros est\u00e1 a d\u00edas de vencerse. \u00bfPor que est\u00e1 pasando eso? Necesitamos vacunarnos."}, {"id": 1439230043243356166, "verified": false, "tweet_text": "@colette_fantin Ac\u00e1 en Los Reyes La Paz, Estado de M\u00e9xico,  a los de 40-49 no se le aplicado la Segunda dosis de Astra-Zeneca desde los primeros d\u00edas de Julio. https://t.co/2ineBbngGX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["colette_fantin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ac\u00e1 en Los Reyes La Paz, Estado de M\u00e9xico, a los de -49 no se le aplicado la Segunda dosis de Astra-Zeneca desde los primeros d\u00edas de Julio."}, {"id": 1439229464769175557, "verified": false, "tweet_text": "@S__KETC @timspector @TheEconomist 14 days for Pfizer / moderna. 21 to 28 for Astra Zeneca", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["S__KETC", "timspector", "TheEconomist"], "country": "USA", "text_en": "days for Pfizer / moderna. to for Astra Zeneca"}, {"id": 1439229011981475861, "verified": false, "tweet_text": "@Taxed12 @timspector @TheEconomist Yes Astra Zeneca takes 3 to 4 weeks after 2nd vaccine to be fully effective", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Taxed12", "timspector", "TheEconomist"], "country": "USA", "text_en": "Yes Astra Zeneca takes to weeks after nd vaccine to be fully effective"}, {"id": 1439228995736899588, "verified": false, "tweet_text": "D\u00eda 73 de 84 sin recibir la segunda dosis de Astra Zeneca en Cuajimalpa. 13 d\u00edas de margen y no hay noticias de la autoridad. @lopezobrador_ @HLGatell @SaludSPPS @SSaludCdMx @Claudiashein @LaAgenciaCDMX @Tu_IMSS @reformaciudad @JesusMartinMx @SergioSarmiento @LupitaJuarezH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["lopezobrador_", "HLGatell", "SaludSPPS", "SSaludCdMx", "Claudiashein", "LaAgenciaCDMX", "Tu_IMSS", "reformaciudad", "JesusMartinMx", "SergioSarmiento", "LupitaJuarezH"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00eda de sin recibir la segunda dosis de Astra Zeneca en Cuajimalpa. d\u00edas de margen y no hay noticias de la autoridad."}, {"id": 1439228514121629697, "verified": false, "tweet_text": "@DawnieBrowning @TS8841 @elisethoma5 @ISDglobal I recommend you have a chat to your doctor, on these issues. I did which is why I chose the Astra-Zeneca/Oxford. It is based on older technology and we have had time to see the long term effects. By the way AZ rights are owned by a not for profit.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["DawnieBrowning", "TS8841", "elisethoma5", "ISDglobal"], "country": "USA", "text_en": "I recommend you have a chat to your doctor, on these issues. I did which is why I chose the Astra-Zeneca/Oxford. It is based on older technology and we have had time to see the long term effects. By the way AZ rights are owned by a not for profit."}, {"id": 1439228341484195846, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex Falta Atizapan 40-49 2.\u00aa dosis Astra Zeneca! Cuando? @DIFEM_ @DIFAtizapanZ @GobAtizapan @RuthOlveraMex", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Edomex", "DIFEM_", "DIFAtizapanZ", "GobAtizapan", "RuthOlveraMex"], "country": "MEXICO", "text_es": "Falta Atizapan -49 .\u00aa dosis Astra Zeneca! Cuando?"}, {"id": 1439226974560473092, "verified": false, "tweet_text": "@Musadumont astra zeneca parece q n tem mesmo", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Musadumont"]}, {"id": 1439226516462882822, "verified": false, "tweet_text": "\u0393\u03bf\u03bb\u03b3\u03bf\u03b8\u03ac\u03c2 64\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0391\u03bc\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac\u03b4\u03b1 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac \u03c4\u03bf \u03b5\u03bc\u03b2\u03cc\u03bb\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 Astra Zeneca https://t.co/ZmJ4WVZ8ms \u03bc\u03ad\u03c3\u03c9 @YouTube \u0391\u03a5\u03a4\u0391   \u039a\u0391\u039d\u0395\u0399  \u03a4\u039f  \u0395\u039c\u0392\u039f\u039b\u0399\u039f\ud83d\ude21", "tweet_lang": "el", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["YouTube"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZmJ4WVZ8ms"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude21"]}, {"id": 1439225474027229184, "verified": false, "tweet_text": "@serenitynigh Astra Zeneca got shit.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["serenitynigh"], "country": "USA", "text_en": "Astra Zeneca got shit."}, {"id": 1439223878526644231, "verified": false, "tweet_text": "@juliopatan09 No me vacune con Pfizer ni Astra Zeneca menos con esa mierda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["juliopatan09"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me vacune con Pfizer ni Astra Zeneca menos con esa mierda."}, {"id": 1439223700100890628, "verified": false, "tweet_text": "@alma_guatemala Hoy en CUM primeras y segundas dosis de Astra Zeneca, segundas dosis de moderna y Pfizer. Segundas dosis de Sputnik agotadas. Atenci\u00f3n de 8 a 14 horas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["alma_guatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy en CUM primeras y segundas dosis de Astra Zeneca, segundas dosis de moderna y Pfizer. Segundas dosis de Sputnik agotadas. Atenci\u00f3n de a horas"}, {"id": 1439223346529505283, "verified": false, "tweet_text": "It would follow that either Pfizer or Moderna should be a booster in case of first two doses of Astra-Zeneca. https://t.co/nux0rgWfWT", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nux0rgWfWT"], "country": "USA", "text_en": "It would follow that either Pfizer or Moderna should be a booster in case of first two doses of Astra-Zeneca."}, {"id": 1439222312297922561, "verified": true, "tweet_text": "Gunakan Astra Zeneca, Anies Baswedan Tuntaskan Vaksinasi Dosis Kedua https://t.co/zzymWFTtPT", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/zzymWFTtPT"]}, {"id": 1439222024350613507, "verified": false, "tweet_text": "@DeryaTR_ Astra zeneca a\u015f\u0131s\u0131 olduktan 3 ay sonra yap\u0131lan a\u015f\u0131 sonras\u0131 covid antikor seviyesi testi 79, biontech ise 2 ay sonra antikor sonucu 3300. Bu acaba Astra zenecanin daha az m\u0131 korudu\u011funu g\u00f6steriyor veya h\u00fccresel imm\u00fcn yan\u0131t\u0131n\u0131 bilemedi\u011fimiz i\u00e7in, b\u00f6yle de\u011ferlendirmek yanl\u0131\u015f m\u0131d\u0131r?", "tweet_lang": "tr", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["DeryaTR_"]}, {"id": 1439221922416504842, "verified": false, "tweet_text": "La Astra Zeneca se volvio el brownie de mota que dije que ni pegaba y ahora me tiene en el suelo bien puteado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La Astra Zeneca se volvio el brownie de mota que dije que ni pegaba y ahora me tiene en el suelo bien puteado"}, {"id": 1439221752614178822, "verified": false, "tweet_text": "Vamos por la 2da dosis. Ah\u00ed te voy, Astra Zeneca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos por la da dosis. Ah\u00ed te voy, Astra Zeneca."}, {"id": 1439221407628550144, "verified": false, "tweet_text": "UK had donated Astra Zeneca vaccines to Kenya IIRC. So they won\u2019t even allow citizens of those countries who have used their vaccines? https://t.co/mlZV52blnT https://t.co/p91HGgnrzh", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mlZV52blnT"], "country": "USA", "text_en": "UK had donated Astra Zeneca vaccines to Kenya IIRC. So they wont even allow citizens of those countries who have used their vaccines?"}, {"id": 1439219875596148742, "verified": false, "tweet_text": "So the vaccine is safe? Can you trust Astra Zeneca? I don't. https://t.co/1q7Gog8E7w", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1q7Gog8E7w"], "country": "USA", "text_en": "So the vaccine is safe? Can you trust Astra Zeneca? I don't."}, {"id": 1439219706041360386, "verified": false, "tweet_text": "@MarionKoopmans @mkeulemans @rivm Oud nieuws! Is er aandacht geschonken aan mensen die Astra Zeneca hebben gehad, of juist door AZ zijn afgehaakt, door vertraging levering alsnog besmet? Beschamend hoe er met 60+ is omgegaan. In juli was niet iedere oudere met (2e)Astra Zeneca inge\u00ebnt of moest op Pfizer wachten.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["MarionKoopmans", "mkeulemans", "rivm"]}, {"id": 1439219670364602372, "verified": false, "tweet_text": "@Glenlyon17 A thick head after the first jab but one 500mg paracetomol was all I needed. Nothing at all after the  second vaccine.\nOxford Astra-Zeneca both times.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["Glenlyon17"], "country": "USA", "text_en": "A thick head after the first jab but one mg paracetomol was all I needed. Nothing at all after the second vaccine. Oxford Astra-Zeneca both times."}, {"id": 1439218867826569218, "verified": false, "tweet_text": "@_LASNOTICIASMTY @telediariomty @info7mty @bienestarmx @DrManueldelaO @JaimeRdzNL hace ya dos meses que en Salinas Victoria aplicaron la primera dosis de 40 a 49 Astra Zeneca , quisiera saber si sabr\u00e1n la fecha para la segunda dosis ya que veo que ya fue en muchos mpos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["_LASNOTICIASMTY", "telediariomty", "info7mty", "bienestarmx", "DrManueldelaO", "JaimeRdzNL"], "country": "MEXICO", "text_es": "hace ya dos meses que en Salinas Victoria aplicaron la primera dosis de a Astra Zeneca , quisiera saber si sabr\u00e1n la fecha para la segunda dosis ya que veo que ya fue en muchos mpos"}, {"id": 1439218019159392258, "verified": false, "tweet_text": "@AnneMouse4 @JosetteSchoenma Klopt. Volgens mij was dat in het begin van het prikken. Mn bij Astra Zeneca. Dat prikten ze toen voornamelijk. Tijd werd zo lang mogelijk opgerekt (tot wel 12 weken volgens mij) om zoveel mogelijk mensen sneller een 1e prik te laten krijgen.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["AnneMouse4", "JosetteSchoenma"]}, {"id": 1439217285240004612, "verified": false, "tweet_text": "Why is nobody talking about the Pfizer vs Moderna, and the fact that with Moderna the waning process is way slower???\n\nMaybe because they want to scare you, force you to believe you need another shot. While the truth is Pfizer vaccine sucks compared to Moderna, J&amp;J, Astra Zeneca. https://t.co/ztxy8JOFoQ", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ztxy8JOFoQ"], "country": "USA", "text_en": "Why is nobody talking about the Pfizer vs Moderna, and the fact that with Moderna the waning process is way slower??? Maybe because they want to scare you, force you to believe you need another shot. While the truth is Pfizer vaccine sucks compared to Moderna, J&amp;J, Astra Zeneca."}, {"id": 1439217173482852359, "verified": false, "tweet_text": "@1frazzled1 @clairefergu @Maureen24657811 @BBCNews Not for medical reasons though. All a bit weird. Sarah Gilbert (Oxford Astra Zeneca) advised against boosters as well.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["1frazzled1", "clairefergu", "Maureen24657811", "BBCNews"], "country": "USA", "text_en": "Not for medical reasons though. All a bit weird. Sarah Gilbert (Oxford Astra Zeneca) advised against boosters as well."}, {"id": 1439216396228087814, "verified": false, "tweet_text": "Souvenir from the covid 19 astra zeneca vaccine we did at the clinic... https://t.co/liRQkzKXnN", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Souvenir from the covid astra zeneca vaccine we did at the clinic..."}, {"id": 1439216383166799872, "verified": false, "tweet_text": "Astra Zeneca now comes in aerosol cans https://t.co/ETiHRvWorE", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Astra Zeneca now comes in aerosol cans"}, {"id": 1439216205538156550, "verified": false, "tweet_text": "Me dieron turno para el 24 de la segunda vacuna, me dieron la astra zeneca, saben si la 2 dosis te hace verga?\n\nPor que al otro d\u00eda tengo un evento \ud83e\uddd0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddd0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me dieron turno para el de la segunda vacuna, me dieron la astra zeneca, saben si la dosis te hace verga? Por que al otro d\u00eda tengo un evento \ud83e\uddd0"}, {"id": 1439215567479640064, "verified": false, "tweet_text": "Gracias Pfizer, gracias Moderna, gracias Astra-zeneca... https://t.co/5o25bfoWTT", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5o25bfoWTT"]}, {"id": 1439215441704931329, "verified": true, "tweet_text": "Gubernur DKI Jakarta Anies Baswedan telah mendapatkan vaksin Covid dosis lengkap. https://t.co/T5dKVFLLxN", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/T5dKVFLLxN"]}, {"id": 1439214084210233350, "verified": false, "tweet_text": "@CataVinc @Marco__Tullio @00_h16 @nonchiamarmic @fauss77 No aspetta. Ho 2 dosi di Pfizer in corpo. Se piove Astra Zeneca e mi bagno la testa, non \u00e8 che vanno in conflitto i 2 microchip? O usano lo stesso? Bisogna scaricare un aggiornamento? Che ansia \ud83d\ude28", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["CataVinc", "Marco__Tullio", "00_h16", "nonchiamarmic", "fauss77"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude28"]}, {"id": 1439214065814065161, "verified": false, "tweet_text": "So Oxfords Astra Zeneca taken in Nigeria is not the same Oxford Astra Zeneca taken in UK? https://t.co/pUfny6oIet", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pUfny6oIet"], "country": "USA", "text_en": "So Oxfords Astra Zeneca taken in Nigeria is not the same Oxford Astra Zeneca taken in UK?"}, {"id": 1439213729170743296, "verified": false, "tweet_text": "@Nikkaa1990 @Ray_samoo @brassman666 @onikascrown The Astra-Zeneca does the SAME THING \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["Nikkaa1990", "Ray_samoo", "brassman666", "onikascrown"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "The Astra-Zeneca does the SAME THING"}, {"id": 1439213419111108610, "verified": false, "tweet_text": "@funder Mayo. And a side of double Astra Zeneca", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["funder"], "country": "USA", "text_en": "Mayo. And a side of double Astra Zeneca"}, {"id": 1439213070925115394, "verified": false, "tweet_text": "@grantshapps Pax vaccinated in Pakistan \nAstra zeneca, still required home quarantine 10 days?? If pcr test result negative..\nVaccination must be in Uk or any country is ok?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["grantshapps"], "country": "USA", "text_en": "Pax vaccinated in Pakistan Astra zeneca, still required home quarantine days?? If pcr test result negative.. Vaccination must be in Uk or any country is ok?"}, {"id": 1439213045138423818, "verified": false, "tweet_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e19\u0e35\u0e49\u0e44\u0e1b\u0e0a\u0e48\u0e27\u0e22\u0e40\u0e1e\u0e34\u0e48\u0e21\u0e08\u0e33\u0e19\u0e27\u0e19\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e44\u0e14\u0e49\u0e23\u0e31\u0e1a Astra Zeneca \u0e40\u0e02\u0e47\u0e21 2 \u0e21\u0e32\u0e04\u0e23\u0e31\u0e1a \u270c\ud83c\udffb\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83e\udda0 https://t.co/nWTenNyWuY", "tweet_lang": "th", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udda0", "\u270c\ud83c\udffb"]}, {"id": 1439212129819807751, "verified": false, "tweet_text": "@grantshapps Why is #Africa not rest of the world? People have taken the Astra Zeneca vaccine at your recommendation and now you\u2019re not acknowledging it because it was donated and administered in Africa to UK citizens. This is outrageous and unacceptable. #UKTravel", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "hashtags": ["Africa", "UKTravel"], "mentions": ["grantshapps"], "country": "USA", "text_en": "Why is not rest of the world? People have taken the Astra Zeneca vaccine at your recommendation and now youre not acknowledging it because it was donated and administered in Africa to UK citizens. This is outrageous and unacceptable."}, {"id": 1439212116112809989, "verified": false, "tweet_text": "@Houkie2806 @tegenhetgezag De types die ik daar tegen kwam zijn ook pur sang Astra Zeneca figuren . Houden zo", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["Houkie2806", "tegenhetgezag"]}, {"id": 1439211118266916865, "verified": false, "tweet_text": "Podr\u00eda ser. Para mi las dos son las mejores que hay pero tambi\u00e9n le\u00ed un reportaje hace como un mes o dos que una combinaci\u00f3n de Pfizer y Astra Zeneca podr\u00eda ser mucho m\u00e1s fuerte. Si mal no recuerdo, se estaban haciendo pruebas en Espa\u00f1a. https://t.co/nb7uMzo8IY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nb7uMzo8IY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Podr\u00eda ser. Para mi las dos son las mejores que hay pero tambi\u00e9n le\u00ed un reportaje hace como un mes o dos que una combinaci\u00f3n de Pfizer y Astra Zeneca podr\u00eda ser mucho m\u00e1s fuerte. Si mal no recuerdo, se estaban haciendo pruebas en Espa\u00f1a."}, {"id": 1439209121258090500, "verified": false, "tweet_text": "@Theresaroets911 Fully vaxxed Astra Zeneca &amp; masked wherever it is needed and mandatory! https://t.co/CDlxxCzqgH", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["Theresaroets911"], "country": "USA", "text_en": "Fully vaxxed Astra Zeneca &amp; masked wherever it is needed and mandatory!"}, {"id": 1439208958003187715, "verified": false, "tweet_text": "@EricTopol The brand name for Astra-Zeneca vaccine produced in India is CoviShield. That's the best name for COVID vaccine to date.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["EricTopol"], "country": "USA", "text_en": "The brand name for Astra-Zeneca vaccine produced in India is CoviShield. That's the best name for COVID vaccine to date."}, {"id": 1439208595015364615, "verified": false, "tweet_text": "Anies Baswedan menuntaskan vaksinasi dosis kedua menggunakan vaksin Astra Zeneca, setelah mendapatkan imunisasi dosis pertama pada 28 Juni 2021. https://t.co/UeZz8prE7D", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UeZz8prE7D"]}, {"id": 1439208371907874816, "verified": false, "tweet_text": "@AvengerResister Astra Zeneca.  Enrolled in A clinical trial.  First dose December 9.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["AvengerResister"], "country": "USA", "text_en": "Astra Zeneca. Enrolled in A clinical trial. First dose December ."}, {"id": 1439208232799637510, "verified": false, "tweet_text": "@PatriotUk85 My Dad had Astra Zeneca first jab 28th March, sadly passed away 3rd April aged 66, with a mass clot found on his stomach. He was taking his last breaths in hospital while they where shoving a rapid covid test up his nose! Please urge your  Mum not to take a booster! \ud83d\ude4f\ud83e\udd32", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["PatriotUk85"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd32", "\ud83d\ude4f"], "country": "USA", "text_en": "My Dad had Astra Zeneca first jab th March, sadly passed away rd April aged , with a mass clot found on his stomach. He was taking his last breaths in hospital while they where shoving a rapid covid test up his nose! Please urge your Mum not to take a booster!"}, {"id": 1439208056814911490, "verified": false, "tweet_text": "@sbyfess Tak kasih fakta lain.. Probabilitas terkena gangguan saraf akibat vaksin astra zeneca lebih kecil daripada probabilitas kemmatian karena covid19 varian delta..", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["sbyfess"]}, {"id": 1439205318936780802, "verified": false, "tweet_text": "Astra Zeneca: 1\nDana: 0", "tweet_lang": "eu", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z"}, {"id": 1439204815049871364, "verified": false, "tweet_text": "@AlboMP Your position on Astra Zeneca contributed to vaccine hesitancy.  \n\nYou need to resign and let Plibersek sweep the next election.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["AlboMP"], "country": "USA", "text_en": "Your position on Astra Zeneca contributed to vaccine hesitancy. You need to resign and let Plibersek sweep the next election."}, {"id": 1439204315562844163, "verified": true, "tweet_text": "Anies tuntaskan vaksinasi dosis kedua gunakan Astra Zeneca https://t.co/eiQL1JhqAr", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/eiQL1JhqAr"]}, {"id": 1439203613570654208, "verified": false, "tweet_text": "@2nann @AnnastaciaMP How many deaths in the UK please? If you get GP advice Astra Zeneca vaccine is safe.  Scaring Australians away from this vaccine has cost Australian lives.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["2nann", "AnnastaciaMP"], "country": "USA", "text_en": "How many deaths in the UK please? If you get GP advice Astra Zeneca vaccine is safe. Scaring Australians away from this vaccine has cost Australian lives."}, {"id": 1439201880236777474, "verified": false, "tweet_text": "Hab\u00eda visto sus memes sobre la muerte lenta con la Astra Zeneca. \nNadie me avis\u00f3 que literalmente DUELE tanto y dura MUCH\u00cdSIMO el efecto https://t.co/lCaWaGQDL5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hab\u00eda visto sus memes sobre la muerte lenta con la Astra Zeneca. Nadie me avis\u00f3 que literalmente DUELE tanto y dura MUCH\u00cdSIMO el efecto"}, {"id": 1439201297736032258, "verified": false, "tweet_text": "@BarryESharp For a Safe and Effective; Roll Up Your Sleeves campaign it seems that the Astra Zeneca Oxford or J&amp;J viral vector recombinant DNA corona injection consumer product or a Pfizer or Moderna mRNA synthetic pathogen leave an awful lot of death and injury in their wake... \ud83d\ude44", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["BarryESharp"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "USA", "text_en": "For a Safe and Effective; Roll Up Your Sleeves campaign it seems that the Astra Zeneca Oxford or J&amp;J viral vector recombinant DNA corona injection consumer product or a Pfizer or Moderna mRNA synthetic pathogen leave an awful lot of death and injury in their wake..."}, {"id": 1439200740048658439, "verified": false, "tweet_text": "oh mau update post Astra Zeneca 2nd jab kamis kemaren. cuma kerasa ngantuk dan pusing. langsung hantem paracetamol on the day and the day after (sehari 3x). hari ini udah ga minum paracetamol lg. \ni am fully vaxxed! https://t.co/A8gA0s0xtB", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z"}, {"id": 1439200188191625219, "verified": false, "tweet_text": "@ArnaudLaiz @HPharmacienne @vinytolerance @APPO92200 Je ne vois pas en quoi le fait d'etre en phase exp\u00e9rimentale emp\u00eacherait un vaccin, \u00e0 la technologie maitris\u00e9e, d'etre efficace. Vaccinez-vous \u00e0 L'ASTRA ZENECA si vous ne voulez pas des vaccins \u00e0 ARN", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["ArnaudLaiz", "HPharmacienne", "vinytolerance", "APPO92200"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439199681737863170, "verified": false, "tweet_text": "@stezia7 @hicksyalex To me if the pharmaceuticals companies making the vaccine are so sure of it safety then they should have their indemnity removed\u2026 What does this Astra Zeneca executive think may happen in four years ? He doesn\u2019t say ,but I would love him to explain . https://t.co/Pu0hRVzCmQ", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["stezia7", "hicksyalex"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "To me if the pharmaceuticals companies making the vaccine are so sure of it safety then they should have their indemnity removed What does this Astra Zeneca executive think may happen in four years ? He doesnt say ,but I would love him to explain ."}, {"id": 1439199526129213440, "verified": false, "tweet_text": "@oluafolabi Extremely irresponsible! They don\u2019t want to say they don\u2019t trust Astra Zeneca vaccines because it\u2019s made by a UK company.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["oluafolabi"], "country": "USA", "text_en": "Extremely irresponsible! They dont want to say they dont trust Astra Zeneca vaccines because its made by a UK company."}, {"id": 1439198232999972869, "verified": false, "tweet_text": "Parang nasa tamang disisyon ako na nag pa vaccine ako ngayon! Ang dame kasing ganap hindi kodin mahahati katawan ko sa inyo \ud83e\udd7a Sa astra zeneca kayo mag tampo \ud83d\ude01", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "\ud83d\ude01"]}, {"id": 1439197707554406400, "verified": false, "tweet_text": "@ttentionfuckers @TonyBaduy @escanmek @SkepticalMutant @Chadchadson17 @_mamadeb @provaxtexan @crabb_vicki @LeroyyyDJenkins @Tony__Heller @AJL037 @sleddingteam @richykirsh @RedSatoshi4 @AndrewLazarus4 @PPALtd @Kathmarval @AcademicShards @DCGreenZone1 @AGTCnews @mcfunny @TakethatCt @THC1001 @cooljamm55 @luigi_warren @EstesPga @realPitBullDog @Mchael21592783M @krebiozen @murdersquirrel @chickaboy @SeriousSkeptic @DanChesler @Top_Muppetries @policing_uk @GenxlF @AmericanaMinds1 @juan_moment @RobinH00dThe2nd @itsnotallabout2 @Thedaphster39 @Lam37820433 @jbcoots3 @Bass4Life5 @FPLMISF @WhoIsSabala @MrDarcy1815 @yeahnaa333 @GeoffSchuler @RHMcK1 Correction. Viral load by people who have received the injection, presumably the mRNA twin-brothers Moderna by the American government (NIH/ D AR PA &amp; Astra Zeneca / The Bill &amp; Melinda Gates Foundation) or Pfizer-GSK is 151 times higher than by un-injected.\nmRNAs give covid.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["ttentionfuckers", "TonyBaduy", "escanmek", "SkepticalMutant", "Chadchadson17", "_mamadeb", "provaxtexan", "crabb_vicki", "LeroyyyDJenkins", "Tony__Heller", "AJL037", "sleddingteam", "richykirsh", "RedSatoshi4", "AndrewLazarus4", "PPALtd", "Kathmarval", "AcademicShards", "DCGreenZone1", "AGTCnews", "mcfunny", "TakethatCt", "THC1001", "cooljamm55", "luigi_warren", "EstesPga", "realPitBullDog", "Mchael21592783M", "krebiozen", "murdersquirrel", "chickaboy", "SeriousSkeptic", "DanChesler", "Top_Muppetries", "policing_uk", "GenxlF", "AmericanaMinds1", "juan_moment", "RobinH00dThe2nd", "itsnotallabout2", "Thedaphster39", "Lam37820433", "jbcoots3", "Bass4Life5", "FPLMISF", "WhoIsSabala", "MrDarcy1815", "yeahnaa333", "GeoffSchuler", "RHMcK1"], "country": "USA", "text_en": "Correction. Viral load by people who have received the injection, presumably the mRNA twin-brothers Moderna by the American government (NIH/ D AR PA &amp; Astra Zeneca / The Bill &amp; Melinda Gates Foundation) or Pfizer-GSK is times higher than by un-injected. mRNAs give covid."}, {"id": 1439197345367822340, "verified": false, "tweet_text": "Pota apaka sakit ng Katawan ko sa Astra Zeneca \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"]}, {"id": 1439193688001826822, "verified": false, "tweet_text": "\u0e40\u0e02\u0e47\u0e21\u0e17\u0e35\u0e48 3 \u0e42\u0e14\u0e19\u0e27\u0e31\u0e04\u0e0b\u0e35\u0e19 Astra Zeneca \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e40\u0e04\u0e49\u0e32\u0e41\u0e23\u0e07\u0e08\u0e23\u0e34\u0e07 \u0e17\u0e31\u0e49\u0e07\u0e44\u0e02\u0e49\u0e17\u0e31\u0e49\u0e07\u0e44\u0e21\u0e40\u0e01\u0e23\u0e19\u0e21\u0e32\u0e1e\u0e23\u0e49\u0e2d\u0e21\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e25\u0e22\u0e19\u0e30 \ud83e\udd75", "tweet_lang": "th", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd75"]}, {"id": 1439192045755699201, "verified": false, "tweet_text": "@TheDailyShow Love the show and having a good laugh as a trini with this whole \u2018flat tire situation\u2019\nJust to keep Trinidad and Tobago in the spotlight a bit longer, checkout Tonya Villafana, the TRINI woman who led the Research and development team for the Astra Zeneca vaccine. Interview her.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["TheDailyShow"], "country": "USA", "text_en": "Love the show and having a good laugh as a trini with this whole flat tire situation Just to keep Trinidad and Tobago in the spotlight a bit longer, checkout Tonya Villafana, the TRINI woman who led the Research and development team for the Astra Zeneca vaccine. Interview her."}, {"id": 1439191820232273923, "verified": false, "tweet_text": "@KCPubHealth @KingCountyWA If someone had received 2 Astra Zeneca vaccination shots is that acceptable if proof from the UK NHS is shown?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["KCPubHealth", "KingCountyWA"], "country": "USA", "text_en": "If someone had received Astra Zeneca vaccination shots is that acceptable if proof from the UK NHS is shown?"}, {"id": 1439191351975981061, "verified": false, "tweet_text": "@jpaternotte @BertMulderCWZ Ken in NL geen statistiek met doorbraakinfecties per vaccin. Wel Duitsland: Pfizer, Moderna en Astra Zeneca alle drie goed (400-600 infecties / miljoen), alleen Janssen slechter (2000 infecties / miljoen)\nAlle 4 beschermen zeer goed tegen ziekte+dood\nbron: https://t.co/WSMzR2357R", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["jpaternotte", "BertMulderCWZ"], "tweet_urls": ["https://t.co/WSMzR2357R"]}, {"id": 1439191213308096515, "verified": false, "tweet_text": "Se com Astra Zeneca precisa duas doses com Corona vai precisar de 5???", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z"}, {"id": 1439188713423048714, "verified": false, "tweet_text": "higher among the vaccinated with Pfizer, and 27 times more likely to get symptoms.\nAstra Zeneca and other standard technology vaccines stimulate antibodies to the same level as actual infection \nThis study concerns itself with Pfizer Only!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "higher among the vaccinated with Pfizer, and times more likely to get symptoms. Astra Zeneca and other standard technology vaccines stimulate antibodies to the same level as actual infection This study concerns itself with Pfizer Only!"}, {"id": 1439188017697198080, "verified": false, "tweet_text": "@Dreamer_BEATZ @BAN05063867 C est toi qui doit fera bouche sale troll lobotomis\u00e9 \nVa te faire piquer avec le poison pfizer,  moderna,  astra zeneca", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["Dreamer_BEATZ", "BAN05063867"]}, {"id": 1439187429869686784, "verified": false, "tweet_text": "@Glenlyon17 I had a sore arm for a week after first jab but nothing else. And nothing at all after the second. I had the Astra Zeneca one.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["Glenlyon17"], "country": "USA", "text_en": "I had a sore arm for a week after first jab but nothing else. And nothing at all after the second. I had the Astra Zeneca one."}, {"id": 1439186730314125317, "verified": false, "tweet_text": "Suntik vaksin dosis ke 2 astra zeneca, sampe sekarang belum ada efek samping aneh2. Cuma pegel aja tangan yang disuntik tadi \ud83d\ude03\ud83d\udc4d\ud83c\udffd", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d\ud83c\udffd", "\ud83d\ude03"]}, {"id": 1439186536688463874, "verified": false, "tweet_text": "Para eso me gustabas Astra Zeneca. https://t.co/UzC59Lr6V0 https://t.co/Zk7TjAG3j4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UzC59Lr6V0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para eso me gustabas Astra Zeneca."}, {"id": 1439185769910857729, "verified": false, "tweet_text": "@2nann @AnnastaciaMP All the UK had Astra Zeneca.  Your problem in Queensland is your CHO has a conflict.  Labor have been putting politics ahead of Australian lives from Day one.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["2nann", "AnnastaciaMP"], "country": "USA", "text_en": "All the UK had Astra Zeneca. Your problem in Queensland is your CHO has a conflict. Labor have been putting politics ahead of Australian lives from Day one."}, {"id": 1439185283099119619, "verified": false, "tweet_text": "@Tuliodna I stand to be corrected but SA is still on the red list because of the b\u00eata variant which is resistant to the astra zeneca vaccine (even thought it seems delta has taken over)", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["Tuliodna"], "country": "USA", "text_en": "I stand to be corrected but SA is still on the red list because of the bta variant which is resistant to the astra zeneca vaccine (even thought it seems delta has taken over)"}, {"id": 1439184943209332737, "verified": false, "tweet_text": "@a_sandhan @BharatBiotech I took covaxin though and have more trust on it than the Astra zeneca one.\nTo many reports of blood clots for zeneca one.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["a_sandhan", "BharatBiotech"], "country": "USA", "text_en": "I took covaxin though and have more trust on it than the Astra zeneca one. To many reports of blood clots for zeneca one."}, {"id": 1439183969896091653, "verified": false, "tweet_text": "Fill up some Molotov cocktails infused with Pfizer and Astra-Zeneca and go buck wild on them https://t.co/6Uh0nZSfiC", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/6Uh0nZSfiC"], "country": "USA", "text_en": "Fill up some Molotov cocktails infused with Pfizer and Astra-Zeneca and go buck wild on them"}, {"id": 1439183354902065155, "verified": false, "tweet_text": "@_Will_Brown We\u2019re in South Sudan and as far as I know the EU don\u2019t recognise the few Astra Zeneca (approx 65,000 of each dose ) we received. We have J&amp;J vaccines donated from the US (approx 100,000), so that might be different.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["_Will_Brown"], "country": "USA", "text_en": "Were in South Sudan and as far as I know the EU dont recognise the few Astra Zeneca (approx of each dose ) we received. We have J&amp;J vaccines donated from the US (approx ), so that might be different."}, {"id": 1439183158633766916, "verified": false, "tweet_text": "@firefly1379 I\u2019ve made myself go through the Astra Zeneca side effects catalogue... I recognise illnesses my family now have ... this should have been given to them for INFORMED CONSENT \ud83e\udd2cList of Astra Zeneca side effects is shocking... this is what the boosters will bring to our loved ones https://t.co/6i6TtXsAvs", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["firefly1379"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2c"], "country": "USA", "text_en": "Ive made myself go through the Astra Zeneca side effects catalogue... I recognise illnesses my family now have ... this should have been given to them for INFORMED CONSENT List of Astra Zeneca side effects is shocking... this is what the boosters will bring to our loved ones"}, {"id": 1439182605883224070, "verified": false, "tweet_text": "A 71 d\u00edas de mi Primer Dosis de Astra Zeneca... sigo esperando la Segunda... \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "A d\u00edas de mi Primer Dosis de Astra Zeneca... sigo esperando la Segunda... \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14"}, {"id": 1439182196078678024, "verified": false, "tweet_text": "World Economic Forum (WEF) Partners:\nAstra Zeneca\nJohnson &amp; Johnson\nModerna\nPfizer\n\nWEF Members:\nJoe Biden - US\nBoris Johnson - UK\nJustin Trudeau - Canada\nJacinda Ardern - NZ\nScott Morrison - Australia\nAngela Merkel - Germany https://t.co/IEzUDgDmGn", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IEzUDgDmGn"], "country": "USA", "text_en": "World Economic Forum (WEF) Partners: Astra Zeneca Johnson &amp; Johnson Moderna Pfizer WEF Members: Joe Biden - US Boris Johnson - UK Justin Trudeau - Canada Jacinda Ardern - NZ Scott Morrison - Australia Angela Merkel - Germany"}, {"id": 1439181781668929545, "verified": false, "tweet_text": "@eefjerammeloo @HenkPoley @ChinaMark4 En ze vergelijken dan ook alleen maar met westerse mRNA vaccins, niet met andere westerse technieken (zoals Astra Zeneca) die ook een lager effectiviteit hebben tegen besmetting.\n\nMisleidend. Waarschijnlijk opzettelijk.", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["eefjerammeloo", "HenkPoley", "ChinaMark4"]}, {"id": 1439179953501872141, "verified": false, "tweet_text": "Mali : Lutte contre la COVID-19 : La vaccination avec Astra Zeneca reprend https://t.co/FhhFGGCYAj https://t.co/ihrkVUbvxt", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FhhFGGCYAj"]}, {"id": 1439179692838359040, "verified": false, "tweet_text": "@MimiInternet @kimwillsher1 That's just what I had. So I got another Astra Zeneca and am now triple jabbed. Waste of a vaccine if you ask me.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["MimiInternet", "kimwillsher1"], "country": "USA", "text_en": "That's just what I had. So I got another Astra Zeneca and am now triple jabbed. Waste of a vaccine if you ask me."}, {"id": 1439179396921888770, "verified": false, "tweet_text": "@muumi_tweets @Marc_Veld @GerarddeBruin4 @holadiejee Wist je dat de fase 1 zending Astra Zeneca vervuild was?", "tweet_lang": "nl", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["muumi_tweets", "Marc_Veld", "GerarddeBruin4", "holadiejee"]}, {"id": 1439179258434396161, "verified": false, "tweet_text": "@bene444444442 @VincentIssorg @Crude_Future @nicolasberrod @Drmartyufml https://t.co/dDawod0FtY", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["bene444444442", "VincentIssorg", "Crude_Future", "nicolasberrod", "Drmartyufml"], "tweet_urls": ["https://t.co/dDawod0FtY"]}, {"id": 1439179100044898310, "verified": false, "tweet_text": "@bene444444442 @VincentIssorg @Crude_Future @nicolasberrod @Drmartyufml Il a aussi pourri Astra zeneca, un super vaccin, parce que Moosssieur voulait son Pfizer", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["bene444444442", "VincentIssorg", "Crude_Future", "nicolasberrod", "Drmartyufml"]}, {"id": 1439178791667052545, "verified": false, "tweet_text": "@lines_aviation @godsavethepoint Not just there. How come Bahrain, Qatar, Kuwait and Saudi certificates are fine but UAE excluded?\nI know the Sinopharm vaccine is \u201csuspect\u201d, but most of us expats waited and have Pfizer or Astra Zeneca.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["lines_aviation", "godsavethepoint"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Not just there. How come Bahrain, Qatar, Kuwait and Saudi certificates are fine but UAE excluded? I know the Sinopharm vaccine is suspect, but most of us expats waited and have Pfizer or Astra Zeneca."}, {"id": 1439178717373288452, "verified": false, "tweet_text": "Astra Zeneca side effects (1-10%reported)\nBlood clots, hearts, eyes, ears, diarrhoea, stomach pain, gingival pain, nausea, vomiting, swollen lips/tongues,ulcers, malaise, fatigue,chills, thirst, gait(walking)problems,irritability,influenza like illness, swellings,injection site", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Astra Zeneca side effects (1-10%reported) Blood clots, hearts, eyes, ears, diarrhoea, stomach pain, gingival pain, nausea, vomiting, swollen lips/tongues,ulcers, malaise, fatigue,chills, thirst, gait(walking)problems,irritability,influenza like illness, swellings,injection site"}, {"id": 1439178324060876802, "verified": false, "tweet_text": "@kijomba1 Are the meds reading from different scripts? When I got my first dose, the doc told me it's okay to drink. And I did. That was Astra zeneca one.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["kijomba1"], "country": "USA", "text_en": "Are the meds reading from different scripts? When I got my first dose, the doc told me it's okay to drink. And I did. That was Astra zeneca one."}, {"id": 1439177315347353606, "verified": false, "tweet_text": "astra zeneca and moderna vaccination ongoing at aar hospital along kiambu rd til 3pm. #patachanjoke @covid_kenya #kenyantraffic Via @petermburu", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["patachanjoke", "kenyantraffic"], "mentions": ["covid_kenya", "petermburu"], "country": "USA", "text_en": "astra zeneca and moderna vaccination ongoing at aar hospital along kiambu rd til pm. Via"}, {"id": 1439176902435028996, "verified": false, "tweet_text": "@Gattsu_san @LeooBtdd @pandachinoi @FXMoronval Oh les bons tableaux complotistes .. compl\u00e8tement orient\u00e9s \u2026 vous avez fait la liste des vies sauv\u00e9es par les m\u00e9dicaments produits par ces labos aussi? Astra Zeneca n\u2019est pas inject\u00e9 aux femmes de moins de 50 ans, c\u2019est bien la preuve que la pharmacovigilance est efficace!", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["Gattsu_san", "LeooBtdd", "pandachinoi", "FXMoronval"]}, {"id": 1439176125377355779, "verified": false, "tweet_text": "@LeiaRx Yes here in Europe we have had this discussion for a while, also having heavily used Astra Zeneca (with at least a two months interval).", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["LeiaRx"], "country": "USA", "text_en": "Yes here in Europe we have had this discussion for a while, also having heavily used Astra Zeneca (with at least a two months interval)."}, {"id": 1439175897655902208, "verified": false, "tweet_text": "@jisoosgirlie she is not getting astra zeneca \ud83d\ude12", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["jisoosgirlie"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude12"], "country": "USA", "text_en": "she is not getting astra zeneca"}, {"id": 1439174334736703489, "verified": false, "tweet_text": "Lutte contre la COVID-19 : La vaccination avec Astra Zeneca\u00a0reprend https://t.co/yUKyzUB5nX", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/yUKyzUB5nX"]}, {"id": 1439172112237928450, "verified": false, "tweet_text": "Astra Zeneca and Moderna vaccination ongoing at AAR hospital along Kiambu Rd til 3pm. #PataChanjoKe @covid_kenya", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "hashtags": ["PataChanjoKe"], "mentions": ["covid_kenya"], "country": "USA", "text_en": "Astra Zeneca and Moderna vaccination ongoing at AAR hospital along Kiambu Rd til pm."}, {"id": 1439171930318258177, "verified": false, "tweet_text": "@tweetannylee @GandBLawyers @BradHazzard @GladysB @VictorianCHO @DanielAndrewsMP Bill Gates had a hand in getting Oxford to team with Astra Zeneca... \"How to lie with statistics\" - \"Hyperbole and a half\" - \"On Immunity\" - \"The Magic of Reality\"... Seems like a nice bloke. https://t.co/bk7MMnAVgU", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["tweetannylee", "GandBLawyers", "BradHazzard", "GladysB", "VictorianCHO", "DanielAndrewsMP"], "country": "USA", "text_en": "Bill Gates had a hand in getting Oxford to team with Astra Zeneca... \"How to lie with statistics\" - \"Hyperbole and a half\" - \"On Immunity\" - \"The Magic of Reality\"... Seems like a nice bloke."}, {"id": 1439171123753668608, "verified": false, "tweet_text": "@GamalSankara La ou je suis, il n'y a que Pfizer. Je crois qu'en cote d'ivoire il y a Astra zeneca et Pfizer. Actuellement il n'y a pas astra zeneca en stock", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["GamalSankara"]}, {"id": 1439170974977433602, "verified": false, "tweet_text": "@woodhana @EricTopol *mRNA are the 2 working ones (Pfizer and Moderna)\n\nJ&amp;J belongs to the same family as Astra Zeneca adenovirus vaccines, the Ye Olde Type", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["woodhana", "EricTopol"], "country": "USA", "text_en": "*mRNA are the working ones (Pfizer and Moderna) J&amp;J belongs to the same family as Astra Zeneca adenovirus vaccines, the Ye Olde Type"}, {"id": 1439167921851351042, "verified": false, "tweet_text": "@ekathimerini Von der Leyen (Astra Zeneca...) and S\u00e1nchez (Cuba, Venezuela...)\n\nPuff...\n\nhttps://t.co/6FJvIeINLW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["ekathimerini"], "tweet_urls": ["https://t.co/6FJvIeINLW"], "country": "MEXICO", "text_es": "Von der Leyen (Astra Zeneca...) and S\u00e1nchez (Cuba, Venezuela...) Puff..."}, {"id": 1439166298001330176, "verified": false, "tweet_text": "GIAT PENGAWASAN DAN PENGAMANAN VAKSIN  ASTRA ZENECA,VAKSIN SINOVAC  TAHAP 1 UNTUK IBU MAJELIS TAKLIM DAN LANSIA DI PONPES  AT TAQWA PUTRI UJUNG HARAPAN KEL. BAHAGIA OLEH PUSKESMAS BAHAGIA (DINKES) https://t.co/Pw936beHh9", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z"}, {"id": 1439165689416331270, "verified": false, "tweet_text": "@astriotis_xo @I7fmo6V3um3Qosn @AdonisGeorgiadi @mvlazaridis \u039f\u03a7\u0399, \u03b2\u03b5\u03b2\u03b1\u03b9\u03b1 !! \u039d\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b2\u03b1\u03b6\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ba\u03b1\u03bb\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03b1\u03b2\u03b1\u03b9\u03bd\u03b5\u03b9\u03c2, \u03c0\u03c1\u03b9\u03bd \u03b1\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2...\u0395\u03b9\u03c0\u03b1 \u03bf\u03c4\u03b9 \u0395\u039d\u0391\u03a3 \u03b5\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2 \u03c0\u03b5\u03b8\u03b1\u03bd\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b1\u03b9\u03bf \u03bc\u03b7\u03bd\u03b1, \u03b1\u03c0\u03bf \u03c4\u03b1 \u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bc\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03b6\u03b7\u03c4\u03b7\u03c3\u03b1, \u03c4\u03bf\u03c5\u03bb\u03b1\u03c7\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03bd...\u0391\u03c0\u03bf \u03c4\u03bf \u03b5\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03b9\u03bf, \u039a\u0391\u039d\u0395\u039d\u0391\u03a3, \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03b1\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf Astra Zeneca, asfalvw..", "tweet_lang": "el", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["astriotis_xo", "I7fmo6V3um3Qosn", "AdonisGeorgiadi", "mvlazaridis"]}, {"id": 1439164814300008452, "verified": false, "tweet_text": "@NovemberQueen_ Astra Zeneca is not for everyone just because you want to protect yourself from covid 19 \ud83d\ude46\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udcbb", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["NovemberQueen_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udcbb", "\ud83d\ude46"], "country": "USA", "text_en": "Astra Zeneca is not for everyone just because you want to protect yourself from covid"}, {"id": 1439163964064034819, "verified": false, "tweet_text": "@grantshapps This does not change anything for travellers from India as the Astra Zeneca vaccine Covishield administered in India is not accepted by UK.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["grantshapps"], "country": "USA", "text_en": "This does not change anything for travellers from India as the Astra Zeneca vaccine Covishield administered in India is not accepted by UK."}, {"id": 1439163610710908938, "verified": false, "tweet_text": "Mali Actu - Mali : Lutte contre la COVID-19 : La vaccination avec Astra Zeneca reprend https://t.co/1o1eHlbfC6", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1o1eHlbfC6"]}, {"id": 1439163243419820035, "verified": false, "tweet_text": "@CStrateges @20Minutes Apr\u00e8s Astra Zeneca, Pfizer se charge de faire dispara\u00eetre Johnson &amp; Johnson des vaccinodromes pour le prochain automne.\nPlus de concurrence. Plus possible de faire des statistiques.", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["CStrateges", "20Minutes"]}, {"id": 1439163090554142723, "verified": false, "tweet_text": "@PabloGonzaleDL @JCarlos_Valerio Fue de las dos, a mi hermana le toc\u00f3 su segunda dosis de Astra zeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["PabloGonzaleDL", "JCarlos_Valerio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fue de las dos, a mi hermana le toc\u00f3 su segunda dosis de Astra zeneca"}, {"id": 1439160835989983234, "verified": false, "tweet_text": "@Prof_Tenebre \u00c8 il motivo per cui ho convinto i miei genitori a vaccinarsi. Tra l\u2019altro hanno recentemente scoperto che astra zeneca ha un calo di efficacia nel tempo minore rispetto a pfizer e dopo 6 mesi offre probabilmente una copertura migliore pur partendo da un dato pi\u00f9 basso.", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["Prof_Tenebre"]}, {"id": 1439160364390916101, "verified": false, "tweet_text": "@anarkostra @Dr_Pilgrim @balkraix Eso es mentira. En poblaci\u00f3n mayor se usa Astra zeneca, en menores de 45 se usa Pfizer y Moderna. En inmunodeprimidos se administrar\u00e1n 3 dosis, el resto 2. Si ya has pasado la enfermedad, una sola dosis puede ser suficiente. Son criterios fundamentados y significativos en ensayos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["anarkostra", "Dr_Pilgrim", "balkraix"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es mentira. En poblaci\u00f3n mayor se usa Astra zeneca, en menores de se usa Pfizer y Moderna. En inmunodeprimidos se administrar\u00e1n dosis, el resto . Si ya has pasado la enfermedad, una sola dosis puede ser suficiente. Son criterios fundamentados y significativos en ensayos"}, {"id": 1439159298001707011, "verified": false, "tweet_text": "@FrappuccinoSlim @The_Wacipi @EricTopol Astra Zeneca? Lol.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["FrappuccinoSlim", "The_Wacipi", "EricTopol"], "country": "USA", "text_en": "Astra Zeneca? Lol."}, {"id": 1439158779589836803, "verified": true, "tweet_text": "#Mali : Lutte contre la COVID-19 : La vaccination avec Astra Zeneca reprend #Mali https://t.co/OHweGcDfN0", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "hashtags": ["Mali", "Mali"], "tweet_urls": ["https://t.co/OHweGcDfN0"]}]