[{"id": 1439656971511255053, "verified": false, "tweet_text": "@0xTomK @marenaltman There will be ups and downs but mainly across the board everything will start to climb higher this next 2 weeks once we get that dose of lunar power \ud83d\udc4d", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["0xTomK", "marenaltman"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"], "country": "USA", "text_en": "There will be ups and downs but mainly across the board everything will start to climb higher this next weeks once we get that dose of lunar power"}, {"id": 1439656958148108292, "verified": false, "tweet_text": "@drcarroll What about those with AEs that stopped at dose 1?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["drcarroll"], "country": "USA", "text_en": "What about those with AEs that stopped at dose ?"}, {"id": 1439656947221995526, "verified": false, "tweet_text": "@fattoquotidiano Come si spiega allora la quarta dose? Vi siete informati nel giornale sbagliato? O di sinistra? O chi scrive e un sinistro di fabbrica \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["fattoquotidiano"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"]}, {"id": 1439656940607442947, "verified": false, "tweet_text": "I\u2019ve overcome COVID and now have long lasting immunity. You have to renew your vaccine prescription very 3 months I get the same dose of the exact same all natural vaccine and all I gotta do is tune out the government\ud83d\ude02.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "USA", "text_en": "Ive overcome COVID and now have long lasting immunity. You have to renew your vaccine prescription very months I get the same dose of the exact same all natural vaccine and all I gotta do is tune out the government."}, {"id": 1439656931170398210, "verified": false, "tweet_text": "Beim Einkauf im Supermarkt:\u201c Ich brauche keine Chips, N\u00fcsse, Salzstangen und co. Ich lebe gesund und kalorienbewu\u00dft!\u201c\nKurz vorm Tatort:\u201c Ich w\u00fcrde t\u00f6ten f\u00fcr eine Pringles-Dose!\u201c\nJedes verdammte Mal! https://t.co/OK5kXAFDsm", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439656931048804354, "verified": false, "tweet_text": "A galera veio dar rolezinho p\u00f3s 3\u00aa dose n pode se https://t.co/C8xIgwjpYX", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/C8xIgwjpYX"]}, {"id": 1439656927471022083, "verified": false, "tweet_text": "Era s\u00f3 umas dose p hoje \ud83e\udd43", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd43"]}, {"id": 1439656895392911362, "verified": false, "tweet_text": "I\u2019m not sure if it\u2019s the start of seasonal depression on top of everything else but the last few weeks I have been so down, irritated and just absolutely miserable. I\u2019m already on a high dose of my anti depressants, I don\u2019t want to go up more or have to change meds yet again", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Im not sure if its the start of seasonal depression on top of everything else but the last few weeks I have been so down, irritated and just absolutely miserable. Im already on a high dose of my anti depressants, I dont want to go up more or have to change meds yet again"}, {"id": 1439656882591911939, "verified": false, "tweet_text": "Amanh\u00e3 \u00e9 minha segunda dose da vacina\ud83e\udd21", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"]}, {"id": 1439656873582497793, "verified": true, "tweet_text": "Albertans 12+ can now get their card-sized proof of vaccination through the new Covid Records site, without creating an account. You'll need: \n+ Month &amp; year of vaccination (any dose)\n+ Alberta Personal Health number\n+ Date of birth\nhttps://t.co/I8KJYqvXK5 https://t.co/31PlegKwMQ", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/I8KJYqvXK5"], "country": "USA", "text_en": "Albertans + can now get their card-sized proof of vaccination through the new Covid Records site, without creating an account. You'll need: + Month &amp; year of vaccination (any dose) + Alberta Personal Health number + Date of birth"}, {"id": 1439656864061419523, "verified": false, "tweet_text": "2nd dose di SCH lagi. bersyukur banget gausah ke klinik polda, sekalian jalan2 :3", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": [":3"]}, {"id": 1439656849180143622, "verified": false, "tweet_text": "@csells Dose it handle rtl texts?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["csells"], "country": "USA", "text_en": "Dose it handle rtl texts?"}, {"id": 1439656835083083778, "verified": false, "tweet_text": "@AzharPuerini @USATODAY You\u2019re being intellectually dishonest. He took the J&amp;J vaccine which was originally recommended for 1 dose.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["AzharPuerini", "USATODAY"], "country": "USA", "text_en": "Youre being intellectually dishonest. He took the J&amp;J vaccine which was originally recommended for dose."}, {"id": 1439656823099887620, "verified": false, "tweet_text": "@Kyrosdess @_nishii__ Dose", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Kyrosdess", "_nishii__"], "country": "USA", "text_en": "Dose"}, {"id": 1439656797120442376, "verified": false, "tweet_text": "@DMonteny @LeBiggM @qtn_crb @Mediavenir Sa depend de la dose, faut arr\u00eater de stigmatiser le cannabis, a croire toute les vari\u00e9t\u00e9 ont 30% de thc", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["DMonteny", "LeBiggM", "qtn_crb", "Mediavenir"]}, {"id": 1439656781555412992, "verified": false, "tweet_text": "@nikotinaebasta @maxxtallica Una sola dose", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["nikotinaebasta", "maxxtallica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una sola dose"}, {"id": 1439656781215526914, "verified": false, "tweet_text": "@aemieruls_ kan aku ni mereput tunggu second dose lamaa banget\ud83e\udd72", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["aemieruls_"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"]}, {"id": 1439656777335902215, "verified": false, "tweet_text": "@MPRnews Well I've got to say I clearly have my doubts on this vaccine. I. I had the vaccine immediately once it was offered 1st shot was February 1st 2nd shot was March 1st.  7 days after my 1st dose I was diagnosed with covid. Very mild symptoms felt very good didn't have any problems.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["MPRnews"], "country": "USA", "text_en": "Well I've got to say I clearly have my doubts on this vaccine. I. I had the vaccine immediately once it was offered st shot was February st nd shot was March st. days after my st dose I was diagnosed with covid. Very mild symptoms felt very good didn't have any problems."}, {"id": 1439656760869072897, "verified": false, "tweet_text": "Semoir n\u2019a pas de contradicteur quand il vomit dans les m\u00e9dias... Souhaitons que JLM lui donne une bonne dose de Primperan comme on gave les canards...", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439656755256954882, "verified": false, "tweet_text": "Hey #Alberta, for the price of 15 first dose incentive gift cards, we can all go in on a plastic ID card printer... Just sayin... #covid19ab #ableg\nhttps://t.co/g6x8N7Rvew https://t.co/b13b4DhRoM", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Alberta", "covid19ab", "ableg"], "tweet_urls": ["https://t.co/g6x8N7Rvew", "https://t.co/b13b4DhRoM"], "country": "USA", "text_en": "Hey , for the price of first dose incentive gift cards, we can all go in on a plastic ID card printer... Just sayin..."}, {"id": 1439656742997090307, "verified": false, "tweet_text": "Se faccio la terza dose a dicembre quindi trovo il paese di babbo natale? https://t.co/sgDSTyszHT", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sgDSTyszHT"]}, {"id": 1439656716401102851, "verified": false, "tweet_text": "A pessoa ser obrigada a assinar Star+, pra ver um jogo bom \u00e9 dose. #futmundo", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["futmundo"]}, {"id": 1439656709870559233, "verified": false, "tweet_text": "@f_a_infinityy That yakteen after the second dose.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["f_a_infinityy"], "country": "USA", "text_en": "That yakteen after the second dose."}, {"id": 1439656696033464320, "verified": false, "tweet_text": "@niklasr110 Heute ist NFL da muss ich mich schon zusammenrei\u00dfen um die Dose nicht mit der Stirn zu \u00f6ffnen", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["niklasr110"]}, {"id": 1439656680594329602, "verified": false, "tweet_text": "@prefeiturabelem Preferem adiantar em uma semana quem j\u00e1 tem a primeira dose, do que iniciar a dos adolescentes que n\u00e3o tem nenhuma.\nVai entender essa l\u00f3gica de vcs, baseada em lobby de algumas categorias e repescagens infinitas.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["prefeiturabelem"]}, {"id": 1439656678295752706, "verified": false, "tweet_text": "Or \nThe Chromatic Dose \n\u2026 I\u2019m still thinking of a title rn", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Or The Chromatic Dose Im still thinking of a title rn"}, {"id": 1439656671048044545, "verified": false, "tweet_text": "Eu tomo 2 dose, #BolsonaroAte2026 https://t.co/xbtwcV9Wwt", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["BolsonaroAte2026"], "tweet_urls": ["https://t.co/xbtwcV9Wwt"]}, {"id": 1439656667096944644, "verified": false, "tweet_text": "@havitatud Ya une partie du tweet qui parlait d'argent. Faudrait se calmer je sais que t'aime pas que je commente mais dose un peu ta col\u00e8re merci", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["havitatud"]}, {"id": 1439656666652418060, "verified": false, "tweet_text": "@amiraldagartha @facileogains calme toi, reprends une petite dose \ud83e\udd2a\ud83e\udd2a", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["amiraldagartha", "facileogains"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a"]}, {"id": 1439656663036932098, "verified": false, "tweet_text": "@ancapball_br \u00e9 s\u00f3 um choque, ja ja estabiliza com vacina\u00e7\u00e3o da 2 dose", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["ancapball_br"]}, {"id": 1439656641599791112, "verified": false, "tweet_text": "@FynstStalker_ Had them for two meals and got my dose \ud83d\ude02", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["FynstStalker_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "USA", "text_en": "Had them for two meals and got my dose"}, {"id": 1439656639397863432, "verified": false, "tweet_text": "Hazardo il abuse du BLM ptddddrrr enfaite c\u2019est troop carrement. Tonton dose un peu", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439656626869391364, "verified": false, "tweet_text": "La 2\u00e8me dose c'est pas des lol jsuis clou\u00e9 au lit depuis hier j'ai pas dormit et demain j'ai cours \u00e0 8h \ud83e\udd72", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"]}, {"id": 1439656603091972100, "verified": true, "tweet_text": "@Daniele80181863 Segunda-feira, 20:  2\u00aa dose para pessoas nascidas em 1988 e 1989 que tenham recebido a primeira dose da vacina Pfizer at\u00e9 o dia 10 de julho de 2021. Leve RG, CPF e cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Daniele80181863"]}, {"id": 1439656596137603076, "verified": false, "tweet_text": "@cloudyslutt Rehat2 kt rumh la... Sy pun belum 2 dose...", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["cloudyslutt"]}, {"id": 1439656588072177665, "verified": false, "tweet_text": "I just saw someone with an Infowars bumper sticker on their car. I honestly didn't think there were real people that stopped that low until now. I wonder if they've shot up their daily dose of ivermectin. \ud83e\udd14", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "USA", "text_en": "I just saw someone with an Infowars bumper sticker on their car. I honestly didn't think there were real people that stopped that low until now. I wonder if they've shot up their daily dose of ivermectin."}, {"id": 1439656559500578826, "verified": false, "tweet_text": "@cintranat \u00c9 um dos \u00fanicos locais em que existem antecipa\u00e7\u00e3o de segunda dose em via da xepa e as pessoas realmente v\u00e3o atr\u00e1s de estarem 100% imunizadas o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Xenofobia \u00e9 foda", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["cintranat"]}, {"id": 1439656557738962948, "verified": false, "tweet_text": "@CuriousKd2000 @giorgiomorode16 @AnonymeCitoyen Pourquoi autant d\u2019agressivit\u00e9 ? Mets bien ton masque, pr\u00e9pare toi pour ta 3\u00e8me dose et vote bien Macron en avril. Tu en reprendra pour 5 ans", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["CuriousKd2000", "giorgiomorode16", "AnonymeCitoyen"]}, {"id": 1439656552097538052, "verified": false, "tweet_text": "@johnsemley3000 It\u2019s pronounced \u201cdose ecky\u201d", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["johnsemley3000"], "country": "USA", "text_en": "Its pronounced dose ecky"}, {"id": 1439656549073539072, "verified": false, "tweet_text": "Terza dose vaccino Covid, Burioni lancia un allarme: il suo consiglio https://t.co/om6UtysWGO", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/om6UtysWGO"]}, {"id": 1439656539464343553, "verified": false, "tweet_text": "@unluckykatorea CUIDADO AINDA TEM A SEGUNDA DOSE", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["unluckykatorea"]}, {"id": 1439656539183276043, "verified": false, "tweet_text": "@MAnisArif @ss_ji1234 Are you sure it\u2019s allowed\u2026 as I got two doses from KSA and my wife 1 dose in KSA and 1 in Pakistan. Can I take my family with me on direct flight to KSA. Appreciate, if you can guide about source of this information. Thanks.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["MAnisArif", "ss_ji1234"], "country": "USA", "text_en": "Are you sure its allowed as I got two doses from KSA and my wife dose in KSA and in Pakistan. Can I take my family with me on direct flight to KSA. Appreciate, if you can guide about source of this information. Thanks."}, {"id": 1439656537463603211, "verified": false, "tweet_text": "@AkaFunny_3 @yoonxmee je sens archi bon dose", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["AkaFunny_3", "yoonxmee"]}, {"id": 1439656512993914881, "verified": false, "tweet_text": "@Rosespikes I'm especially interested in how they're looking into treating depression and anxiety with them. The research seems promising, and I have heard anecdotal experiences from friends who micro-dose for those reasons. I'll wait myself on more hard results before I try it.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Rosespikes"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "I'm especially interested in how they're looking into treating depression and anxiety with them. The research seems promising, and I have heard anecdotal experiences from friends who micro-dose for those reasons. I'll wait myself on more hard results before I try it."}, {"id": 1439656492618158083, "verified": false, "tweet_text": "@nunyabiz55 Little worried virologist are at odds over a 3rd dose.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["nunyabiz55"], "country": "USA", "text_en": "Little worried virologist are at odds over a rd dose."}, {"id": 1439656464679796736, "verified": false, "tweet_text": "@ndhrahzaidi Mungkin sebab kena 3 dose lepas ni, ulangkaji untuk prepare jadi zombie\ud83d\ude05", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["ndhrahzaidi"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"]}, {"id": 1439656453850099713, "verified": false, "tweet_text": "@B52Malmet @sampietro75 If one dose of J&amp;J months ago keeps him out of the hospital, then the vaccines are are highly successful. That said, all of us VAXXED individuals still need to watch where we go and who we hang out with and wear a mask while we do it.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["B52Malmet", "sampietro75"], "country": "USA", "text_en": "If one dose of J&amp;J months ago keeps him out of the hospital, then the vaccines are are highly successful. That said, all of us VAXXED individuals still need to watch where we go and who we hang out with and wear a mask while we do it."}, {"id": 1439656441728667648, "verified": false, "tweet_text": "@prefeiturabelem Boa tarde equipe PMB,.\nPrevis\u00e3o da terceira dose para nossos idosos?!!?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["prefeiturabelem"]}, {"id": 1439656420748709891, "verified": false, "tweet_text": "#19Sep\n#terzadose vaccino, frenata in #USA. #CDC: cala efficacia #Pfizer contro ricoveri dopo 4 mesi\nS\u00ec solo agli over 65 per la terza.... La conclusione... della #FDA \u00e8 arrivata dopo una lunga discussione, con una votazione ad ampia maggioranza: 16 a 3. https://t.co/tMM8kDIeav", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["19Sep", "terzadose", "USA", "CDC", "Pfizer", "FDA"], "tweet_urls": ["https://t.co/tMM8kDIeav"]}, {"id": 1439656416860520453, "verified": false, "tweet_text": "i fucking hate my parents\nnot me having a breakdown over their shit today\nthey force me to walk till im dead tired and then also are like you havent walked enough sprinkled with a dose of fatphobia\nI BLASTED AT THEM ONCE\nI CANT KEEP DOING THAT\nIM JUST DONE", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "i fucking hate my parents not me having a breakdown over their shit today they force me to walk till im dead tired and then also are like you havent walked enough sprinkled with a dose of fatphobia I BLASTED AT THEM ONCE I CANT KEEP DOING THAT IM JUST DONE"}, {"id": 1439656416378302472, "verified": false, "tweet_text": "@sayan07900 Dose avec t ahahahha , nan w'Allah j'ai trop peur d'eux", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["sayan07900"]}, {"id": 1439656415438770181, "verified": false, "tweet_text": "@Sadie_Winter74 @slpng_giants_oz \"Approximately three quarters (346; 74%) of cases occurred in fully vaccinated persons (those who had completed a 2-dose course of mRNA vaccine\"\n\nWe already know our natural immunity gives longer lasting protection so why would young healthy people bother?\nhttps://t.co/FZonbg1jrr", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Sadie_Winter74", "slpng_giants_oz"], "tweet_urls": ["https://t.co/FZonbg1jrr"], "country": "USA", "text_en": "\"Approximately three quarters (346; %) of cases occurred in fully vaccinated persons (those who had completed a -dose course of mRNA vaccine\" We already know our natural immunity gives longer lasting protection so why would young healthy people bother?"}, {"id": 1439656396363116547, "verified": false, "tweet_text": "olha\u2026 oq essa 2\u00aa dose fez comigo nessa madrugada n\u00e3o t\u00e1 escrito\u2026 \ud83e\udd74", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"]}, {"id": 1439656395423592449, "verified": false, "tweet_text": "@ShannadeJenee Yeah, second dose was rough but I haven\u2019t died despite constant high risk exposure in the hospital so that\u2019s pretty nice.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["ShannadeJenee"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Yeah, second dose was rough but I havent died despite constant high risk exposure in the hospital so thats pretty nice."}, {"id": 1439656380877705216, "verified": false, "tweet_text": "Now why @LilNasX got me thinking of a film for my channel \nPlanet Montero : Her Chromatic Dose\n(A @FeelingsNashe FILM) https://t.co/AL6mF75Y5r https://t.co/JHEkZRGLQd", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["LilNasX", "FeelingsNashe"], "tweet_urls": ["https://t.co/AL6mF75Y5r"], "country": "USA", "text_en": "Now why got me thinking of a film for my channel Planet Montero : Her Chromatic Dose (A FILM)"}, {"id": 1439656373592240130, "verified": false, "tweet_text": "adolescente que tomou uma dose da vacina indo em festa achando que ta imunizado \ud83d\ude0d", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d"]}, {"id": 1439656353908367367, "verified": false, "tweet_text": "14 de setembro de 2021\nSegunda dose s\u00f3 Sr. Claudio t\u00e1 ok, obrigada Deus, obrigada SUS \u2665\ufe0f\ud83d\udc89\ud83d\ude4f\ud83c\udffc", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2665\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"]}, {"id": 1439656350762422273, "verified": false, "tweet_text": "@thanislim Possibly some were due to glitches as well. Even my father suddenly got his second dose moved from Tutong to Indoor Stadium and he was confused if it was a glitch or not. Had to call 148 to confirm \ud83d\ude05", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["thanislim"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "USA", "text_en": "Possibly some were due to glitches as well. Even my father suddenly got his second dose moved from Tutong to Indoor Stadium and he was confused if it was a glitch or not. Had to call to confirm"}, {"id": 1439656344127217665, "verified": false, "tweet_text": "Its called and spelled espresso why dose some people say it like exspresso\nIt annoy me so much thats not how you say it\ud83d\ude2d\ud83e\udd21", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21", "\ud83d\ude2d"], "country": "USA", "text_en": "Its called and spelled espresso why dose some people say it like exspresso It annoy me so much thats not how you say it"}, {"id": 1439656341606445069, "verified": false, "tweet_text": "Clove oil contains a high dose of Eugenol, which serves as a powerful germicide used to kill parasites and repel insects.\n\nClove oil is a worthy substitute as a food preservative.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Clove oil contains a high dose of Eugenol, which serves as a powerful germicide used to kill parasites and repel insects. Clove oil is a worthy substitute as a food preservative."}, {"id": 1439656309683490820, "verified": false, "tweet_text": "@BNupdates I\u2019m currently under quarantine order and i did reach out 148. They asked me not to cancel my 2nd dose appointment and leave it absent. But they will reschedule me to a new appointment once my QO is done", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["BNupdates"], "country": "USA", "text_en": "Im currently under quarantine order and i did reach out . They asked me not to cancel my nd dose appointment and leave it absent. But they will reschedule me to a new appointment once my QO is done"}, {"id": 1439656302041513988, "verified": false, "tweet_text": "Impress\u00e3o minha ou maioria dos uber \u00e9 bolsominion? fui tomar a segunda dose hj e o da ida e da volta desmerecendo as vacinas", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439656274220699656, "verified": false, "tweet_text": "@13_cme @SynxBS_ @Ryfin9 @CanaanBS dose*", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["13_cme", "SynxBS_", "Ryfin9", "CanaanBS"], "country": "USA", "text_en": "dose*"}, {"id": 1439656273654472714, "verified": false, "tweet_text": "And dose poor that have it hard now get rapup by fools", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "And dose poor that have it hard now get rapup by fools"}, {"id": 1439656250153779203, "verified": false, "tweet_text": "tomar a segunda dose ter\u00e7a \ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\ude4c\ud83c\udffb\ud83d\ude4c\ud83c\udffb\ud83e\udd32\ud83c\udffb\ud83e\udd32\ud83c\udffb\ud83d\udc89\ud83d\udc89", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udc89", "\ud83e\udd32\ud83c\udffb", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffb"]}, {"id": 1439656238124462080, "verified": false, "tweet_text": "@bodytobone Yesss, older fandoms have a goldmine on fanfic dot net, i think. It is where i go for my dose of 2009 tv show fanfictions hehe (ahem, criminal minds)", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["bodytobone"], "country": "USA", "text_en": "Yesss, older fandoms have a goldmine on fanfic dot net, i think. It is where i go for my dose of tv show fanfictions hehe (ahem, criminal minds)"}, {"id": 1439656227005505537, "verified": false, "tweet_text": "@DebAttanasio @ECC09159331 @rebecchino73 Ce ne sono diversi di questi medici e piuttosto conosciuti ormai. Cos\u00ec come diversi sono i casi di persone con doppia dose finite in intensiva.", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["DebAttanasio", "ECC09159331", "rebecchino73"]}, {"id": 1439656221930409985, "verified": false, "tweet_text": "@CPolF5 @wargonm Pr\u00e9cis\u00e9ment refus de la 3e dose en population g\u00e9n\u00e9rale\n\nMais pour les plus de 65 ans.", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["CPolF5", "wargonm"]}, {"id": 1439656212656689156, "verified": false, "tweet_text": "Jogo do flamendo a 20;30 da noite de domingo \u00e9 dose pra mamute!\ud83d\ude24\nEnquanto isso vamos de PSG x Lion \ud83d\ude09", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude24", "\ud83d\ude09"]}, {"id": 1439656209703919624, "verified": false, "tweet_text": "@KamravaMD @drlorenmell @HinaSaeedMD @AmishiBajajMD @Rad_Nation @brachyexpert @subatomicdoc @BreastDocUK @ChaurasiaMD @MonaArbabMD Use of IMRT can reduce the risk and important not to include sacral canal in CTV and limit pelvic dose to 45 Gy instead of 50 Gy . 50 Gy caused more PIF, vaginal stenosis and GI morbidity with no improvement in outcome", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["KamravaMD", "drlorenmell", "HinaSaeedMD", "AmishiBajajMD", "Rad_Nation", "brachyexpert", "subatomicdoc", "BreastDocUK", "ChaurasiaMD", "MonaArbabMD"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Use of IMRT can reduce the risk and important not to include sacral canal in CTV and limit pelvic dose to Gy instead of Gy . Gy caused more PIF, vaginal stenosis and GI morbidity with no improvement in outcome"}, {"id": 1439656207673856002, "verified": false, "tweet_text": "@barbarab1974 I feti a quando ?\nA proposito di feti\ncardinali con seconda dose \nsi sono infettati \nBERGOGLIO PRO-VACCINI HA DICHIARATO : \u00c8 UN DISEGNO DI VINO\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["barbarab1974"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"]}, {"id": 1439656157174538241, "verified": false, "tweet_text": "@HoltkampJeroen @LuckyErica3 @JDaviesPhD @ByYrSide Yeah. I do CBT based therapy and find that some people benefit from their medication, some don\u2019t. Their doctors are usually doing trial and error on different types of antidepressants and trial on dose levels.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["HoltkampJeroen", "LuckyErica3", "JDaviesPhD", "ByYrSide"], "country": "USA", "text_en": "Yeah. I do CBT based therapy and find that some people benefit from their medication, some dont. Their doctors are usually doing trial and error on different types of antidepressants and trial on dose levels."}, {"id": 1439656128833589254, "verified": false, "tweet_text": "@DaveZenon Good. You need break time as well. DavidZ. #RelaxRelateRelease and a dose of #Woosah. \ud83d\udc4b\ud83d\udc4b\ud83d\ude0d", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["RelaxRelateRelease", "Woosah"], "mentions": ["DaveZenon"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d", "\ud83d\udc4b"], "country": "USA", "text_en": "Good. You need break time as well. DavidZ. and a dose of ."}, {"id": 1439656103608864770, "verified": false, "tweet_text": "@drlorenmell @HinaSaeedMD @AmishiBajajMD @Rad_Nation @Sushilberiwal @brachyexpert @subatomicdoc @BreastDocUK @ChaurasiaMD @MonaArbabMD so looks like the main focus is on the low dose spill? usually don't have much trouble meeting the V20 but the V10 constraint has been hard for us to meet\n#JC #radonc", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["JC", "radonc"], "mentions": ["drlorenmell", "HinaSaeedMD", "AmishiBajajMD", "Rad_Nation", "Sushilberiwal", "brachyexpert", "subatomicdoc", "BreastDocUK", "ChaurasiaMD", "MonaArbabMD"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "so looks like the main focus is on the low dose spill? usually don't have much trouble meeting the V20 but the V10 constraint has been hard for us to meet"}, {"id": 1439656093156659201, "verified": false, "tweet_text": "easy to carry\n\ud83d\udc89Cons- higher costs than syringes, wastage of insulin during priming, can't use different types of insulin with one pen, unsure if entire dose is delivered sometimes\n\nINSULIN PUMPS-\n\ud83d\udcdf An insulin pump is a device worn by people living w diabetes and on insulin 4/", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcdf", "\ud83d\udc89"], "country": "USA", "text_en": "easy to carry Cons- higher costs than syringes, wastage of insulin during priming, can't use different types of insulin with one pen, unsure if entire dose is delivered sometimes INSULIN PUMPS- An insulin pump is a device worn by people living w diabetes and on insulin /"}, {"id": 1439656071690338310, "verified": false, "tweet_text": "2 vezes nesta situa\u00e7\u00e3o num ano \u00e9 dose, fiz muito mal numa vida passada, de certeza", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439656046180634625, "verified": false, "tweet_text": "Dose anyone recognize the game? I found this in a box of goodies.\n \nhttps://t.co/EejiuWi6Qr\n \n#Gaming #GamingMeme #GamingMemes #Meme https://t.co/QfZ51hFMky", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Gaming", "GamingMeme", "GamingMemes", "Meme"], "tweet_urls": ["https://t.co/EejiuWi6Qr"], "country": "USA", "text_en": "Dose anyone recognize the game? I found this in a box of goodies."}, {"id": 1439656035367673858, "verified": false, "tweet_text": "Got my second dose of the vaccine.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Got my second dose of the vaccine."}, {"id": 1439656034520518656, "verified": false, "tweet_text": "Terza dose vaccino in Israele funziona: crollano contagi e casi gravi -  #Terza #vaccino #Israele #funziona:  https://t.co/BmW6C6ocoO", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Terza", "vaccino", "Israele", "funziona"], "tweet_urls": ["https://t.co/BmW6C6ocoO"]}, {"id": 1439656028845584387, "verified": false, "tweet_text": "@Kamransh_2003 @MFayazA @PakinSaudiArab @bilalakbar73 @ksagaca bhai jee jin logon ne 2 dose sinopharm ke sath booster dose Pfizer li he in ke liye bhi flights resume he", "tweet_lang": "hi", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Kamransh_2003", "MFayazA", "PakinSaudiArab", "bilalakbar73", "ksagaca"], "country": "INDIA", "text_hi": "bhai jee jin logon ne dose sinopharm ke sath booster dose Pfizer li he in ke liye bhi flights resume he"}, {"id": 1439656022222725128, "verified": false, "tweet_text": "@RobloxBedWars what dose vip do bc I have enough to buy it but I wannna know what it dose", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["RobloxBedWars"], "country": "USA", "text_en": "what dose vip do bc I have enough to buy it but I wannna know what it dose"}, {"id": 1439656009857916929, "verified": false, "tweet_text": "@bouche_bee @DidierMaisto c'est une base, \u00e7a cr\u00e9e comme en france une caste gouvernementale qui tend \u00e0 l'h\u00e9g\u00e9monie et l'harmonisation de son action, sans une dose de tirage au sort, un peu plus de pouvoir citoyen , ce ne sera que cosm\u00e9tique, merkel est l\u00e0 depuis combien de temps?", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["bouche_bee", "DidierMaisto"]}, {"id": 1439655988668342273, "verified": false, "tweet_text": "Huge Mistake? - Teen Requests Flu Shot, Then Told To Come Back For Her Second Dose: \"I Never Gave Consent For The COVID-19 Vaccine To Be Injected Into My Body\" https://t.co/eyDERclKK9 via @gatewaypundit", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["gatewaypundit"], "tweet_urls": ["https://t.co/eyDERclKK9"], "country": "USA", "text_en": "Huge Mistake? - Teen Requests Flu Shot, Then Told To Come Back For Her Second Dose: \"I Never Gave Consent For The COVID-19 Vaccine To Be Injected Into My Body\" via"}, {"id": 1439655976135639040, "verified": false, "tweet_text": "@BijuuMike First dose I got headaches and felt a bit nauseous but second dose my arm was just sore", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["BijuuMike"], "country": "USA", "text_en": "First dose I got headaches and felt a bit nauseous but second dose my arm was just sore"}, {"id": 1439655959752761354, "verified": false, "tweet_text": "Kkkkkkk s\u00f3 tem ladr\u00e3o \ud83c\udde7\ud83c\uddf7 \n\nPor outro lado, isso n\u00e3o acontece em SP, pq \u201c100% dos paulistanos\u201d tomaram a primeira dose, ou seja, n\u00e3o existe *nenhum* negacionista antivacina em SP, essa, sim, cidade maravilhosa kkkkkkkk https://t.co/XV0tfEOcRG", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XV0tfEOcRG"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde7\ud83c\uddf7"]}, {"id": 1439655948486852609, "verified": false, "tweet_text": "Idosos de 89 a 84 anos recebem dose de refor\u00e7o nesta semana no Rio \nhttps://t.co/Z1TPIbV9Dq\n#blogdacris #temporeal #politica #mundo #brasil #asquentes #cultura #noticia #ultimasnoticias #segurancapublica #saude #mulheres #policia #justica", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["blogdacris", "temporeal", "politica", "mundo", "brasil", "asquentes", "cultura", "noticia", "ultimasnoticias", "segurancapublica", "saude", "mulheres", "policia", "justica"], "tweet_urls": ["https://t.co/Z1TPIbV9Dq"]}, {"id": 1439655943835426816, "verified": false, "tweet_text": "@alexbagereal E escapamos...quero ver agora voc\u00eas escapar da terceira dose  \ud83d\ude02", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["alexbagereal"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"]}, {"id": 1439655931663593474, "verified": false, "tweet_text": "@DarkLadyMouse porca troia io non mi sono fatto il selfie alla seconda dose. funziona ugualmente?", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["DarkLadyMouse"]}, {"id": 1439655930405269511, "verified": false, "tweet_text": "The EU clearly shows that Europe needs us. The Continentals alone are too fractured, bureaucratic, and ruled by parochial interests (French farmers etc). Europe needs a dose of Anglo individualism to succeed, which is why it's tragic that we never spearheaded a European project. https://t.co/jiQSaOWIhW", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jiQSaOWIhW"], "country": "USA", "text_en": "The EU clearly shows that Europe needs us. The Continentals alone are too fractured, bureaucratic, and ruled by parochial interests (French farmers etc). Europe needs a dose of Anglo individualism to succeed, which is why it's tragic that we never spearheaded a European project."}, {"id": 1439655929012572163, "verified": false, "tweet_text": "@PopCatalin @RWMaloneMD \"566 who received \u22651 vaccine dose but were not fully vaccinated\" \n\nMaybe these people didn't have 2 weeks post shot status required to get immunity, but I would think that they would then say that explicitly. Otherwise, it sounds like it sometimes doesn't work @~25%?!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["PopCatalin", "RWMaloneMD"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "\"566 who received vaccine dose but were not fully vaccinated\" Maybe these people didn't have weeks post shot status required to get immunity, but I would think that they would then say that explicitly. Otherwise, it sounds like it sometimes doesn't work ~25%?!"}, {"id": 1439655919458177024, "verified": false, "tweet_text": "Neanche sarebbe dovuto accadere proprio nello stato in cui pi\u00f9 del 80%e vaccinato!! Poi dite il caz che volete ma la realt\u00e0 \u00e8 questa! Arriver\u00e0 la 4 dose ma quanti saranno ancora l\u00ec a farsi inoculare? https://t.co/aKWCLUfzax", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aKWCLUfzax"]}, {"id": 1439655918208262150, "verified": false, "tweet_text": "@segacs @MerylSwanLake If you are a family member of an immunodeficient patient (inborn error of Immunity), you may or may not have the same condition (depends on genetic diagnosis). \n\nIf you have the same immunodeficiency, then yes, you should get the 3rd dose. mRNA-based Vaccine.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["segacs", "MerylSwanLake"], "country": "USA", "text_en": "If you are a family member of an immunodeficient patient (inborn error of Immunity), you may or may not have the same condition (depends on genetic diagnosis). If you have the same immunodeficiency, then yes, you should get the rd dose. mRNA-based Vaccine."}, {"id": 1439655902555029508, "verified": false, "tweet_text": "@central_sage On a tous une dose de folie, seulement certains sont ouverts telque vous et d'autres renfermer et leur folie c'est en coulisse mais nous avons tous cette folie", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["central_sage"]}, {"id": 1439655869826879490, "verified": false, "tweet_text": "@TenebraeEt Sai da noi la scritta \"andr\u00e0 tutto bene\"..... \u00e8 stata esposta da pidioti &amp; Co...... ora oltre ad essere vaccinati con futura terza dose obbligati\ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude09 e poi la quarta fino ad esaurimento scorte il cartello \"siamo nella merda gli addice proprio \ud83d\ude0f", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["TenebraeEt"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09", "\ud83d\ude0f", "\ud83d\ude44"]}, {"id": 1439655861761236993, "verified": false, "tweet_text": "You them plan you up sendung dose figers on you is a dirhty planet", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "You them plan you up sendung dose figers on you is a dirhty planet"}, {"id": 1439655846938566657, "verified": false, "tweet_text": "Mannix Flynn is an awful dose of a man", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Mannix Flynn is an awful dose of a man"}, {"id": 1439655838537457667, "verified": false, "tweet_text": "@GoldStandard824 @jamezbezt @Neberenz @BrianCoz Wtf dose it matter if you wanted him or not? The guy is playing bad that is fact but to say we have  bad wr is wrong davis is a number 1 wr crowder is a great slot and moore is a good deep player if you can get him the ball no including cole and mims and berries", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["GoldStandard824", "jamezbezt", "Neberenz", "BrianCoz"], "country": "USA", "text_en": "Wtf dose it matter if you wanted him or not? The guy is playing bad that is fact but to say we have bad wr is wrong davis is a number wr crowder is a great slot and moore is a good deep player if you can get him the ball no including cole and mims and berries"}, {"id": 1439655838495518727, "verified": true, "tweet_text": "IERI il comitato scientifico consultivo della Fda ha bocciato il richiamo con la 3^ dose di Pfizer per gli over 16. Il via libera \u00e8 arrivato solo per gli over 65, per chi \u00e8 molto esposto come i medici e per chi rischia gravi conseguenze in caso di Covid. https://t.co/cr680UAJEo", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cr680UAJEo"]}, {"id": 1439655823681245191, "verified": false, "tweet_text": "Miss\u00e3o Cumprida \ud83d\ude4f\ud83c\udffb 2a dose da Vacina \ud83d\udc89 COVID-19 . \ud83e\uddea\ud83d\udc89\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udcd5\u270d\ufe0f\ud83c\udfb6\u2696\ufe0f DEUS no comando \ud83d\ude4f\ud83c\udffb https://t.co/T0ivQyBspx", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2696\ufe0f", "\u270d\ufe0f", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udc89", "\ud83c\udfb6", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udcd5", "\ud83e\uddea"]}, {"id": 1439655791766687756, "verified": false, "tweet_text": "@yoachim15 fallait pas faire ce test de savoir si on avait le covid avant de la 1\u00e8re dose ?", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["yoachim15"]}, {"id": 1439655784049217536, "verified": false, "tweet_text": "@NoArmenophobia @MaryHogin Go ahead, I will be watching you from now on. Man needs a daily dose of good laugh. ))", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["NoArmenophobia", "MaryHogin"], "country": "USA", "text_en": "Go ahead, I will be watching you from now on. Man needs a daily dose of good laugh. ))"}, {"id": 1439655746606665732, "verified": false, "tweet_text": "Don\u2019t trust anyone with a needle:\n\nHuge Mistake? - Teen Requests Flu Shot, Then Told To Come Back For Her Second Dose: \"I Never Gave Consent For The COVID-19 Vaccine To Be Injected Into My Body\" https://t.co/k1ZWgss5ZB", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/k1ZWgss5ZB"], "country": "USA", "text_en": "Dont trust anyone with a needle: Huge Mistake? - Teen Requests Flu Shot, Then Told To Come Back For Her Second Dose: \"I Never Gave Consent For The COVID-19 Vaccine To Be Injected Into My Body\""}, {"id": 1439655743788044290, "verified": false, "tweet_text": "Tomei as duas doses da vacina, mas tomaria uma terceira dose f\u00e1cil f\u00e1cil hein", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439655735953182724, "verified": false, "tweet_text": "@livia090657 Ich werde das auch probieren. Und in der Dose pur habe ich es auch. Das kann ich selbst w\u00fcrzen. Es ist glaube eine wirklich gute Alternative zu Fleisch, gerade wenn Soja nicht vertragen wird.", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["livia090657"]}, {"id": 1439655728516534276, "verified": false, "tweet_text": "@SamosaJalebie Ek dose bacha hai covishield ka. Next month ho jaayega.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["SamosaJalebie"], "country": "USA", "text_en": "Ek dose bacha hai covishield ka. Next month ho jaayega."}, {"id": 1439655711953272842, "verified": false, "tweet_text": "@HuffPostItalia quanto dura? due o tre gg e poi si va di 4 , 5,6,7 dose \u2026\u2026 ma siete seri?", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["HuffPostItalia"]}, {"id": 1439655707872317448, "verified": false, "tweet_text": "vou me testar rapaziada, amanh\u00e3 vou atr\u00e1s disso... q merda\n\nagora acabei de virar uma dose de pinga e parecia agua q inferno", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439655700439998466, "verified": false, "tweet_text": "esqueci de falar que virei jacar\u00e9 tomei a 2\u00aa dose da vacina ontem \ud83d\udc0a\ud83d\udc0a\ud83d\udc0a\ud83d\udc0a\ud83d\udc0a", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc0a"]}, {"id": 1439655697856204808, "verified": false, "tweet_text": "@germana_fazgibi T\u00f4 na mesma, mas querendo ir ver Duna. J\u00e1 tomei segunda dose mas n\u00e3o me sinto seguro.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["germana_fazgibi"]}, {"id": 1439655683377414144, "verified": false, "tweet_text": "@beeapi @Maldonato7 Faut faire gaffe d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la troisi\u00e8me dose", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["beeapi", "Maldonato7"]}, {"id": 1439655673466294274, "verified": false, "tweet_text": "@marnipanas I had my third dose on Sept 7. It shows in mine today.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["marnipanas"], "country": "USA", "text_en": "I had my third dose on Sept . It shows in mine today."}, {"id": 1439655671163760653, "verified": false, "tweet_text": "I recommend my students to read \"deep medicine\" by Eric Topol, now realize that he will block anybody who said instead of booster dose, underrepresented countries should git vaccine. Such a shameful attitude.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "I recommend my students to read \"deep medicine\" by Eric Topol, now realize that he will block anybody who said instead of booster dose, underrepresented countries should git vaccine. Such a shameful attitude."}, {"id": 1439655654537433088, "verified": false, "tweet_text": "@marysweeney0 @Adam_Creme Zoe states our covid new infections have gone down too, this last week. When I first came back to the village with long covid after a mild dose in Cumbria I don't think they understood! I love the Thursday market but I'm wary.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["marysweeney0", "Adam_Creme"], "country": "USA", "text_en": "Zoe states our covid new infections have gone down too, this last week. When I first came back to the village with long covid after a mild dose in Cumbria I don't think they understood! I love the Thursday market but I'm wary."}, {"id": 1439655649479102474, "verified": false, "tweet_text": "@Doprimido2 Mais ou menos isso, cada dose aumenta seu status na sociedade, a partir da 20, voc\u00ea poder\u00e1 consumir carne de verdade, a partir da 50, \u00e1gua pot\u00e1vel, a partir da 100, voc\u00ea pode ficar 30 minutos no sol. E n\u00e3o se esque\u00e7am, \"Big brother is always watching\".", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Doprimido2"]}, {"id": 1439655634660732932, "verified": false, "tweet_text": "Most iconic intros of all time: hello everyone this is YOUR daily dose of Internet", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Most iconic intros of all time: hello everyone this is YOUR daily dose of Internet"}, {"id": 1439655630680117251, "verified": false, "tweet_text": "@psad19611 First dose, no symptoms. Second dose kicked my ass.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["psad19611"], "country": "USA", "text_en": "First dose, no symptoms. Second dose kicked my ass."}, {"id": 1439655579149025281, "verified": false, "tweet_text": "@frangla Love the daily dose of Calvin \ud83d\ude00", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["frangla"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude00"], "country": "USA", "text_en": "Love the daily dose of Calvin"}, {"id": 1439655569569296385, "verified": false, "tweet_text": "@PeterHu65796484 @TaraJewell6 The effective dose of ivermectin against a virus is several times higher than the safe amount. Also, I don't know the NHS equivalent to poison control, so in case you decide to visit the states here. https://t.co/XpwqmRNGnE", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["PeterHu65796484", "TaraJewell6"], "country": "USA", "text_en": "The effective dose of ivermectin against a virus is several times higher than the safe amount. Also, I don't know the NHS equivalent to poison control, so in case you decide to visit the states here."}, {"id": 1439655550162071554, "verified": false, "tweet_text": "@CarltonDavies2 @HHNB52168650 @OccupyDemocrats The rate of transmission between vaccinated people is very low bc the only ones spreading it are people who are not fully vaccinated or contracted COVID before the 2 week period after their 2nd dose. So a vaccine mandate would work.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["CarltonDavies2", "HHNB52168650", "OccupyDemocrats"], "country": "USA", "text_en": "The rate of transmission between vaccinated people is very low bc the only ones spreading it are people who are not fully vaccinated or contracted COVID before the week period after their nd dose. So a vaccine mandate would work."}, {"id": 1439655534794133505, "verified": false, "tweet_text": "@exxoneagle why u get third dose", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["exxoneagle"], "country": "USA", "text_en": "why u get third dose"}, {"id": 1439655508571475971, "verified": false, "tweet_text": "Hearing there will be a national shortage of Abraxane. For PDAC treaters, will you switch those to folfirinox, change dosing of those on gem Abraxane to q3wks, dose reduce or something else? @CraigsCauseCan @PanCancerCanada @BrandonMeyersMD @GillSharlene @graokane @tehfem https://t.co/Iv7TituppA", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["CraigsCauseCan", "PanCancerCanada", "BrandonMeyersMD", "GillSharlene", "graokane", "tehfem"], "country": "USA", "text_en": "Hearing there will be a national shortage of Abraxane. For PDAC treaters, will you switch those to folfirinox, change dosing of those on gem Abraxane to q3wks, dose reduce or something else?"}, {"id": 1439655503710281735, "verified": false, "tweet_text": "Tudo muda, menos Brock titular. \u00c9 dose. Vamos vamos, Cruzeiro. \ud83d\udd35\u26aa\ud83e\udd8a", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd35", "\u26aa", "\ud83e\udd8a"]}, {"id": 1439655501441163266, "verified": false, "tweet_text": "@autocostruttore Ma qualcuno gli ha detto che non \u00e8 stata approvata la terza dose negli USA perch\u00e9 con troppe #miocarditi in giro?", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["miocarditi"], "mentions": ["autocostruttore"]}, {"id": 1439655501067866112, "verified": true, "tweet_text": "@Dinelsomix Voc\u00ea precisa aguardar a repescagem para tomar a 1\u00aa dose. Fique atento as nossas redes sociais que informaremos.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Dinelsomix"]}, {"id": 1439655482923175937, "verified": false, "tweet_text": "Dose anyone wanna marry me and our wedding songs r all mitski... thoughts", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Dose anyone wanna marry me and our wedding songs r all mitski... thoughts"}, {"id": 1439655480524169226, "verified": false, "tweet_text": "@jego51 @LegendaruKingu @kotaroofuma @Mediavenir Dire que ce royaume t\u2019aurais mis au bucher pour ta sexualit\u00e9. Et que c\u2019est uniquement grace a la gauche qu\u2019aujourd\u2019hui tu es vivant et que tu puisse r\u00e9pandre tes conneries sur internet. Comme quoi parfois le progr\u00e8s \u00e7a \u00e0 sa dose d\u2019erreur https://t.co/sluaL0x8WT", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["jego51", "LegendaruKingu", "kotaroofuma", "Mediavenir"]}, {"id": 1439655444990070798, "verified": false, "tweet_text": "Queria que a 3 dose viesse antes da festa \ud83e\udd21", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"]}, {"id": 1439655394775683075, "verified": false, "tweet_text": "@crystalgennene Guest had an extra dose of dumb bitch juice last night", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["crystalgennene"], "country": "USA", "text_en": "Guest had an extra dose of dumb bitch juice last night"}, {"id": 1439655365168275457, "verified": false, "tweet_text": "@RobSchuwerk @CarbonBubble Great news, if it's true. But considering honesty of politicians, especially U.S. ones, take this with a great dose of suspicion even if they said it.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["RobSchuwerk", "CarbonBubble"], "country": "USA", "text_en": "Great news, if it's true. But considering honesty of politicians, especially U.S. ones, take this with a great dose of suspicion even if they said it."}, {"id": 1439655334302425092, "verified": false, "tweet_text": "@7819Moha @yoonxmee @cFUKUROla dose iel", "tweet_lang": "lt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["7819Moha", "yoonxmee", "cFUKUROla"]}, {"id": 1439655319987163147, "verified": false, "tweet_text": "@bebe_strange so so , temp result, not healthy to keep up. \nketamine on the other hand, proves effective in one dose.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["bebe_strange"], "country": "USA", "text_en": "so so , temp result, not healthy to keep up. ketamine on the other hand, proves effective in one dose."}, {"id": 1439655312198352896, "verified": false, "tweet_text": "@Signalnoise \ud83d\ude0dLooks AMAZING ! , Reminds me of patrick nagel \"Rio girl\" but with a heavy dose of synthwave art \u2764\ufe0f\u200d\ud83d\udd25 https://t.co/YtgSGtfv57", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Signalnoise"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d", "\u2764\ufe0f\u200d\ud83d\udd25"], "country": "USA", "text_en": "Looks AMAZING ! , Reminds me of patrick nagel \"Rio girl\" but with a heavy dose of synthwave art"}, {"id": 1439655286436995075, "verified": false, "tweet_text": "Acho que tem ningu\u00e9m que beber mais dose que eu e o davisson juntos n\u00e3o", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439655284344082436, "verified": false, "tweet_text": "News Udinese \u2013 Le ultime / Spalletti rincara la dose: adesso si fa sul serio! https://t.co/0Lr8mkoP1F", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0Lr8mkoP1F"]}, {"id": 1439655275263401991, "verified": false, "tweet_text": "@1girwssol otimo queria tomar essa segunda dose logo tbm\ud83d\ude14\ud83d\udc4e\ud83c\udffc", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["1girwssol"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4e\ud83c\udffc", "\ud83d\ude14"]}, {"id": 1439655264123293698, "verified": false, "tweet_text": "@paulmromer Also, as you\u2019ve written in your blog posts, PFE et al &amp; WH can and are in process of doing both\u2014assuring we\u2019re taken care of and also LMIC\u2019s getting vax. \n\nWhat I don\u2019t care about? Is the opinion that we\u2019re immoral for wanting 3rd dose. In my 5th decade on this planet, I know/", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["paulmromer"], "country": "USA", "text_en": "Also, as youve written in your blog posts, PFE et al &amp; WH can and are in process of doing bothassuring were taken care of and also LMICs getting vax. What I dont care about? Is the opinion that were immoral for wanting rd dose. In my th decade on this planet, I know/"}, {"id": 1439655227116834818, "verified": false, "tweet_text": "So...sitting here after dose 3 and the lovely LPN says...you can print it, I say \"nah, I'm not sitting there all day...\" she says \"no it's new\" downloaded, cropped and edited before my 15 minute wait was up\n#covid19alberta #TeamPfizer https://t.co/ANUGorx5jW", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["covid19alberta", "TeamPfizer"], "country": "USA", "text_en": "So...sitting here after dose and the lovely LPN says...you can print it, I say \"nah, I'm not sitting there all day...\" she says \"no it's new\" downloaded, cropped and edited before my minute wait was up"}, {"id": 1439655222603776002, "verified": false, "tweet_text": "2 am buhay na buhay Pa. Kakadalan pgt kay idol robin\ud83d\ude02.mapa2nd dose din saaga \ud83d\udc89", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\udc89"]}, {"id": 1439655204484485125, "verified": false, "tweet_text": "POVO BAIANO N\u00c3O VAMOS REPETIR A DOSE, N\u00c9?\nELE NUNCA MAIS...\n\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\ude0e\ud83d\udc49\ud83d\udc49\ud83c\udde7\ud83c\uddf7 https://t.co/XMVrn2bQgQ", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XMVrn2bQgQ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0e", "\ud83c\udde7\ud83c\uddf7", "\ud83d\udc49", "\ud83d\udc47"]}, {"id": 1439655200332173322, "verified": false, "tweet_text": "minha cidade adiantando a segunda dose da pfizer, e eu n\u00e3o quero adiantar.......................", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439655198331478020, "verified": false, "tweet_text": "@MarcGral @TF1LeJT 700.000\u20ac\nQuand on compare avec le prix d'une dose de vaccin on se rend compte de la folie de ne pas se faire vacciner non seulement pour les personnes mais pour la collectivit\u00e9.", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["MarcGral", "TF1LeJT"]}, {"id": 1439655175573082121, "verified": false, "tweet_text": "fam\u00edlia Salerno c a segunda dose e eu s\u00f3 sei agradecer \ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffb"]}, {"id": 1439655166312161280, "verified": false, "tweet_text": "@barbarab1974 \u00c8 un fragile .. terza dose e booster subito", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["barbarab1974"]}, {"id": 1439655163837353984, "verified": false, "tweet_text": "Remember 40 Crore is more than One America. Total Vaxed for at least One dose is 80 crore &amp; that's certainly huge number. That is equal to the population of nearly 60 countries. Vaccination comes in actual numbers &amp; not on ratios, proportions &amp; percentages. https://t.co/IlkB9wqhPs", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IlkB9wqhPs"], "country": "USA", "text_en": "Remember Crore is more than One America. Total Vaxed for at least One dose is crore &amp; that's certainly huge number. That is equal to the population of nearly countries. Vaccination comes in actual numbers &amp; not on ratios, proportions &amp; percentages."}, {"id": 1439655151921467394, "verified": false, "tweet_text": "Terceira dose hoje, gremistas", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439655148410732547, "verified": false, "tweet_text": "Woke up with a double dose of dog and already taken over 8,000 steps dancing today. I\u2019m hopeful this will result in the rest of the day being at least above average \ud83e\udd1e", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1e"], "country": "USA", "text_en": "Woke up with a double dose of dog and already taken over steps dancing today. Im hopeful this will result in the rest of the day being at least above average"}, {"id": 1439655142937137154, "verified": false, "tweet_text": "@kaushikcbasu Your concoction...it blowing your mind...\nNobody in authority in India ever said big Indian population need low vaccination numbers...India has vaccinated high number of people in first dose numbers...year 18 onwards.u are putting cart ahead of locomotive like your pal #RahulG", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["RahulG"], "mentions": ["kaushikcbasu"], "country": "USA", "text_en": "Your concoction...it blowing your mind... Nobody in authority in India ever said big Indian population need low vaccination numbers...India has vaccinated high number of people in first dose numbers...year onwards.u are putting cart ahead of locomotive like your pal"}, {"id": 1439655132870811651, "verified": false, "tweet_text": "@noonefollowsme @charleswj81 @threddyrex It\u2019s like every medicines, vaccines, etc. Doses need to be adjusted obviously, and then studies have to be performed that the dose doesn\u2019t cause harm, but that it still does what it\u2019s supposed to. There are people thinking that rushing the vaccine was conspiracy too. \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["noonefollowsme", "charleswj81", "threddyrex"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "Its like every medicines, vaccines, etc. Doses need to be adjusted obviously, and then studies have to be performed that the dose doesnt cause harm, but that it still does what its supposed to. There are people thinking that rushing the vaccine was conspiracy too."}, {"id": 1439655115644866565, "verified": false, "tweet_text": "Overthinking always dose more harm then good", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Overthinking always dose more harm then good"}, {"id": 1439655102097264643, "verified": true, "tweet_text": "LA TERZA DOSE DI VACCINO COVID FUNZIONA: IN ISRAELE L\u2019EFFICACIA DI PFIZER RISALE AL 95% https://t.co/R5HMjVzmmt https://t.co/Qd0qFroL8s", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/R5HMjVzmmt"]}, {"id": 1439655084745498627, "verified": false, "tweet_text": "@jaicruvoir @jupitalo @ConflitsFrance Je te conseille un graph int\u00e9ressant qui montre qu'environ 90% des gens en r\u00e9animation ne sont pas vaccin\u00e9s, 6% on re\u00e7u une dose et 4% deux doses. Le but du vaccin et d'\u00e9viter les formes grave qui saturent les hopitaux et faire passer le covid au niveau d'une sorte de grippe :)", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["jaicruvoir", "jupitalo", "ConflitsFrance"], "tweet_emoticons": [":)"]}, {"id": 1439655077506166789, "verified": false, "tweet_text": "@dannyamore1215 @Col_Win_ \u2026and being subsequently disowned by my family. Actually, I will keep going with my healthy enough lifestyle, talk therapy, and my daily dose of 0.5 mg of clonazepam. But if you want to pretend that exercise is a cure-all, then fine by me.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["dannyamore1215", "Col_Win_"], "country": "USA", "text_en": "and being subsequently disowned by my family. Actually, I will keep going with my healthy enough lifestyle, talk therapy, and my daily dose of mg of clonazepam. But if you want to pretend that exercise is a cure-all, then fine by me."}, {"id": 1439655076847566849, "verified": false, "tweet_text": "@slmcmahon It's crazy. My cousin had finally convinced his dad to get vaccinated. He had the first dose but contracted COVID before the second one. He was hospitalized on the Friday before Labor day.  Put on a ventilator last Saturday and died yesterday.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["slmcmahon"], "country": "USA", "text_en": "It's crazy. My cousin had finally convinced his dad to get vaccinated. He had the first dose but contracted COVID before the second one. He was hospitalized on the Friday before Labor day. Put on a ventilator last Saturday and died yesterday."}, {"id": 1439655072863031302, "verified": false, "tweet_text": "@exuliass A c\u00e9u aberto com o p\u00fablico inteiro com pela menos uma dose de vacina (pessoalmente quarta completo tr\u00eas semanas da segunda dose) e teste negativo acho mais tranquilo do que outros rol\u00e9s com menos gente que eu j\u00e1 dei em outros momentos da pandemia", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["exuliass"]}, {"id": 1439655067116781568, "verified": false, "tweet_text": "@MediasetTgcom24 Ma non era gi\u00e0 con la seconda dose?", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["MediasetTgcom24"]}, {"id": 1439655065413898243, "verified": false, "tweet_text": "Desi Repnaldo fans are back.\nYe Ronaldo Juventus main hi theek tha.\nCan't bear double dose of United and Penaldo fans. https://t.co/AUoSpi0oye", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/AUoSpi0oye"], "country": "USA", "text_en": "Desi Repnaldo fans are back. Ye Ronaldo Juventus main hi theek tha. Can't bear double dose of United and Penaldo fans."}, {"id": 1439655050436042759, "verified": false, "tweet_text": "Missed a dose of my meds so now I\u2019m having \u2728brain zaps\u2728", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2728"], "country": "USA", "text_en": "Missed a dose of my meds so now Im having brain zaps"}, {"id": 1439655044274692096, "verified": false, "tweet_text": "vei meu bra\u00e7o nao doeu quase nada, acordei pronta pra segunda dose", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439655042898825216, "verified": false, "tweet_text": "@im_prathibha @Neer_Dose https://t.co/yybQYNma07", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["im_prathibha", "Neer_Dose"]}, {"id": 1439655042450087940, "verified": false, "tweet_text": "@albertomura @HuffPostItalia Bella domanda\u2026ma per me ve ne sarebbero altre da fare prima del \u201cperch\u00e9 della 3a dose\u201d", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["albertomura", "HuffPostItalia"]}, {"id": 1439655035584061443, "verified": false, "tweet_text": "homcha \u00e9 a dose de seratonina que eu preciso pra passar o fim de semana bem", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439655015552016386, "verified": false, "tweet_text": "@Quetzacotlchu that\u2019s exactly why I\u2019m suspecting that Bamco meant to shift cater more towards the dudebros \u2013 I already got that impression from the new art/graphics style (\u201cless anime\u201d), and a good dose of no homo and more explicitly het romance would fit the picture", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Quetzacotlchu"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "thats exactly why Im suspecting that Bamco meant to shift cater more towards the dudebros I already got that impression from the new art/graphics style (less anime), and a good dose of no homo and more explicitly het romance would fit the picture"}, {"id": 1439655011982659584, "verified": false, "tweet_text": "@WillManso Ya think? We need a dose of God and thunder!!!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["WillManso"], "country": "USA", "text_en": "Ya think? We need a dose of God and thunder!!!"}, {"id": 1439654978080096258, "verified": false, "tweet_text": "@OfficialNcoc today I went for my 2nd dose of sinopharm at expo center karachi but it was not available.I moved to national stadium karachi drive thru but same result. I asked at both points about sinopharm and I got replied that we don't know. so please guide accordingly.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["OfficialNcoc"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "today I went for my nd dose of sinopharm at expo center karachi but it was not available.I moved to national stadium karachi drive thru but same result. I asked at both points about sinopharm and I got replied that we don't know. so please guide accordingly."}, {"id": 1439654957523812352, "verified": false, "tweet_text": "@Anonylyzer13 @Tom4CongressNY6 @sshole Last night my coworker told me his 23 yr old cousin is in the hospital because of pericarditis, a week after his second dose.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Anonylyzer13", "Tom4CongressNY6", "sshole"], "country": "USA", "text_en": "Last night my coworker told me his yr old cousin is in the hospital because of pericarditis, a week after his second dose."}, {"id": 1439654944055963649, "verified": false, "tweet_text": "Si stanno preparando... Vaccino Covid, lo studio sui dati di Israele: \u201cLa terza dose fa calare sostanzialmente i tassi di infezione e di malattia grave\u201d https://t.co/yRJJ0wmxqK via @fattoquotidiano", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["fattoquotidiano"], "tweet_urls": ["https://t.co/yRJJ0wmxqK"]}, {"id": 1439654927425581066, "verified": false, "tweet_text": "@moussa_dra @nise_dra Voc\u00eas seres limitados brotam, s\u00e3o milhares, pragas, limitados, v\u00e3o assistir novelas, BBB's e lutar pela quarta dose da vaChina, rob\u00f4s imbecis, a Turquia saiu na frente nesta corrida dos zumbis: C\u00c9REBRO queremos C\u00c9REBROOOO!!!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["moussa_dra", "nise_dra"]}, {"id": 1439654926813208579, "verified": false, "tweet_text": "@JYK_Byakuya dose", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["JYK_Byakuya"], "country": "USA", "text_en": "dose"}, {"id": 1439654921008156674, "verified": false, "tweet_text": "Pkl 2 pagi ttba dia Teringat\nDose 2 dgn exam hari yg sama\n\ud83d\ude43\ud83d\ude43\ud83d\ude43\ud83d\ude43\nBoleh ke tuh", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43"]}, {"id": 1439654902754512897, "verified": false, "tweet_text": "@WCCO And what! It what the progressive liberals want. Chaos and meyham sprinkled with a heavy dose of communism.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["WCCO"], "country": "USA", "text_en": "And what! It what the progressive liberals want. Chaos and meyham sprinkled with a heavy dose of communism."}, {"id": 1439654881741115396, "verified": false, "tweet_text": "era pra ter tomado a segunda dose ontem, QUE CARAMBA https://t.co/vCWPZFT6bh", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439654867849682946, "verified": false, "tweet_text": "As those #Australia's cops enjoy to apply a double dose of peper spray in the eyes of that old lady, I also enjoy to double retweet their heroic act...\n#AustraliaGoneMad https://t.co/VU9L13GF0N", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Australia", "AustraliaGoneMad"], "tweet_urls": ["https://t.co/VU9L13GF0N"], "country": "USA", "text_en": "As those 's cops enjoy to apply a double dose of peper spray in the eyes of that old lady, I also enjoy to double retweet their heroic act..."}, {"id": 1439654815005609996, "verified": false, "tweet_text": "@jairbolsonaro @GeneralMourao\n@DefesaGovBr\n@Biakicis\n@CarlaZambelli38\n@STF_oficial\n@rpsenador\n@ArthurLira_\nO AGRIPINO \u00c9 A MENTIRA/DITADURA/NEGACIONISTA CHIN\u00caS. AP\u00d3S 2 DOSE D \"VACHINA\", FA\u00c7A TESTE, VC PODE N\u00c3O ESTAR IMUNE, SEU PASSAPORTE SER\u00c1 FALSO E TER\u00c1 A 3 DOSE C OUTRA VACINA. https://t.co/K09qY9pnPR https://t.co/Mv3dexKofM", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["jairbolsonaro", "GeneralMourao", "DefesaGovBr", "Biakicis", "CarlaZambelli38", "STF_oficial", "rpsenador", "ArthurLira_"], "tweet_urls": ["https://t.co/K09qY9pnPR"]}, {"id": 1439654790502436867, "verified": false, "tweet_text": "Gar\u00e7om:vai querer o qu\u00ea?\nEu:uma dose de clorox por favor\nGar\u00e7om:pra ontem https://t.co/NfSLnumWJA", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NfSLnumWJA"], "tweet_emoticons": [":p"]}, {"id": 1439654785318260739, "verified": false, "tweet_text": "Dose tings them dont talj about to much", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Dose tings them dont talj about to much"}, {"id": 1439654776606703617, "verified": false, "tweet_text": "@Aida13217019 Me tooooo, maybe we should micro dose on being a fandom artist by posting scribbles", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Aida13217019"], "country": "USA", "text_en": "Me tooooo, maybe we should micro dose on being a fandom artist by posting scribbles"}, {"id": 1439654776485072905, "verified": false, "tweet_text": "@96fps It was the 1st dose that kicked my butt! Besides my arm turning red, hot, and swollen, it also aggravated my TMJ issues, so I had a horrific headache that lasted 3 days! I dreaded the 2nd dose, but fortunately, I didn't have the same reaction.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["96fps"], "country": "USA", "text_en": "It was the st dose that kicked my butt! Besides my arm turning red, hot, and swollen, it also aggravated my TMJ issues, so I had a horrific headache that lasted days! I dreaded the nd dose, but fortunately, I didn't have the same reaction."}, {"id": 1439654768545255432, "verified": false, "tweet_text": "@dudsrv Eu busquei o jogo no final foi isso q aconteceu kkkk pensa q se fosse pros p\u00eanaltis a cada um q fosse convertido vc teria q tomar uma dose kkkk", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["dudsrv"]}, {"id": 1439654727202086913, "verified": false, "tweet_text": "Hoje \u00e9 dia do Rafinha tomar a terceira dose pra ficar esperto, Hoje tem Flamengo \u2665\ufe0f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2665\ufe0f"]}, {"id": 1439654710034767872, "verified": false, "tweet_text": "TIL the COVID vaccine costs $20 per dose, whereas monoclonal antibodies cost $2,100 per dose. If vaccine mandates really are playing into the pockets of Big Pharma, it sounds like they're barking up the completely wrong tree. https://t.co/E5kpVYTeQW", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/E5kpVYTeQW"], "country": "USA", "text_en": "TIL the COVID vaccine costs $20 per dose, whereas monoclonal antibodies cost $2,100 per dose. If vaccine mandates really are playing into the pockets of Big Pharma, it sounds like they're barking up the completely wrong tree."}, {"id": 1439654707098800131, "verified": false, "tweet_text": "Ubatuba agenda terceira dose de idosos e abre polos para adolescentes de 12 a 17 anos. https://t.co/TmNxER4YSp https://t.co/e7TUU766KR", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TmNxER4YSp"]}, {"id": 1439654690203967489, "verified": false, "tweet_text": "@MoHFW_INDIA @mansukhmandviya @UPCMOffice \u092e\u0947\u0930\u0947 \u092a\u093e\u092a\u093e \u0915\u094b covishield \u0915\u0940 \u0926\u094b\u0928\u094b dose \u0932\u0917 \u091a\u0941\u0915\u0940 \u0939\u0948 \u092a\u0930 cowin \u092a\u0930 update \u0928\u0939\u0940 \u0939\u094b \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948\u0964 https://t.co/XggOcRVKWe", "tweet_lang": "hi", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["MoHFW_INDIA", "mansukhmandviya", "UPCMOffice"], "country": "INDIA", "text_hi": "\u092e\u0947\u0930\u0947 \u092a\u093e\u092a\u093e \u0915\u094b covishield \u0915\u0940 \u0926\u094b\u0928\u094b dose \u0932\u0917 \u091a\u0941\u0915\u0940 \u0939\u0948 \u092a\u0930 cowin \u092a\u0930 update \u0928\u0939\u0940 \u0939\u094b \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948\u0964"}, {"id": 1439654671904280576, "verified": false, "tweet_text": "@_VCOTR Il s'agirait de dos\u00e9.", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["_VCOTR"]}, {"id": 1439654666548170754, "verified": false, "tweet_text": "Prima dose: 42850117\n\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591 71.84%\nSeconda dose: 38102754\n\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591 63.88%", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439654663805194245, "verified": false, "tweet_text": "@ALEXAND16563303 @LeBiggM @qtn_crb @Mediavenir Plus de 5 milliards de dose distribu\u00e9es. Btw, une preuve de la causalit\u00e9 entre le vaccin et le fait qu'il soit devenu aveugle ? Un article, quelque-chose ? https://t.co/sNPS785SGt", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["ALEXAND16563303", "LeBiggM", "qtn_crb", "Mediavenir"]}, {"id": 1439654621211992071, "verified": false, "tweet_text": "@mauricemarech15 @lasouris_riri vous avez raison, 1 dose suffira mais pas Janssen qui n'est pas ARNm. Uniquement Pfizer ou Moderna.\nC'est 200% pur business....\nhttps://t.co/fbMftP48kz https://t.co/R5xWRZPd1I", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["mauricemarech15", "lasouris_riri"], "tweet_urls": ["https://t.co/fbMftP48kz"]}, {"id": 1439654614836592643, "verified": false, "tweet_text": "@LuizMontteiro81 Eles v\u00e3o vir com uma retranca \u00e0 10 defensores para evitar a 3a dose.\nN\u00e3o tenho a m\u00ednima ideia.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["LuizMontteiro81"]}, {"id": 1439654588538359817, "verified": false, "tweet_text": "@HobkirkAndrew @nudder12 @slpng_giants_oz \"Approximately three quarters (346; 74%) of cases occurred in fully vaccinated persons (those who had completed a 2-dose course of mRNA vaccine [Pfizer-BioNTech or Moderna] or had received a single dose of Janssen\"\n\nThey obviously don't do what's claimed\n\nhttps://t.co/FZonbg1jrr", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["HobkirkAndrew", "nudder12", "slpng_giants_oz"], "tweet_urls": ["https://t.co/FZonbg1jrr"], "country": "USA", "text_en": "\"Approximately three quarters (346; %) of cases occurred in fully vaccinated persons (those who had completed a -dose course of mRNA vaccine [Pfizer-BioNTech or Moderna] or had received a single dose of Janssen\" They obviously don't do what's claimed"}, {"id": 1439654586038603787, "verified": false, "tweet_text": "\u115f\u115f\n\n\u115f\u115f\u115f\u115f\u115f\n\nRealmente preciso de uma boa dose de caf\u00e9. Tenho a impress\u00e3o de que vou dormir em qualquer lugar se continuar desse jeito.\n\u115f\u115f\u115f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439654585447104516, "verified": false, "tweet_text": "@JeromeNuttin @AhoultA @PedroGo24233917 Et enfin, on peut soulever une question. Pk le pays le plus avanc\u00e9 dans l'injection de la 3eme dose (au passage 3eme dose d\u00e9cri\u00e9e par l'oms), conna\u00eet une explosion de cas ?", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["JeromeNuttin", "AhoultA", "PedroGo24233917"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439654576291041283, "verified": false, "tweet_text": "Dose anyone know what's the mbti of jinki?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Dose anyone know what's the mbti of jinki?"}, {"id": 1439654575410073601, "verified": false, "tweet_text": "[19/09] COVISHIELD (Dose 1 Qty-893, Dose 2 Qty-832, Ages-18+, Dates-20/09, 21/09, 22/09, 23/09, 24/09, 25/09) available at - KLE Dr Prabhakar Kore Hospital, Neharu Nagar, Belagavi, Belgaum, Karnataka, 590010, Details-https://t.co/VVhK8WojzC", "tweet_lang": "hi", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VVhK8WojzC"], "country": "INDIA", "text_hi": "[19/09] COVISHIELD (Dose Qty-893, Dose Qty-832, Ages-18+, Dates-20/09, /09, /09, /09, /09, /09) available at - KLE Dr Prabhakar Kore Hospital, Neharu Nagar, Belagavi, Belgaum, Karnataka, , Details-"}, {"id": 1439654561426378752, "verified": false, "tweet_text": "And dose durgs acdic junky you see them kids", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "And dose durgs acdic junky you see them kids"}, {"id": 1439654556733001728, "verified": false, "tweet_text": "2\u00b0 dose \u2611\ufe0f https://t.co/UEi11hWcCe", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2611\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "dose"}, {"id": 1439654542220607490, "verified": false, "tweet_text": "the 2nd dose rlly fucked me up", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "the nd dose rlly fucked me up"}, {"id": 1439654522012504066, "verified": false, "tweet_text": "@devinsimoneee Yessss double his dose!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["devinsimoneee"], "country": "USA", "text_en": "Yessss double his dose!"}, {"id": 1439654521198743556, "verified": false, "tweet_text": "@txcuevibes @RealMattCouch @catturd2 @GitRDoneLarry @LoneStarCjaye @DineshDSouza @GarysheffieldJr @WatchChad @Beard_Vet @RobManess @SaraGonzalesTX @leadpastor They meant the one who got the first Pfizer dose and died", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["txcuevibes", "RealMattCouch", "catturd2", "GitRDoneLarry", "LoneStarCjaye", "DineshDSouza", "GarysheffieldJr", "WatchChad", "Beard_Vet", "RobManess", "SaraGonzalesTX", "leadpastor"], "country": "USA", "text_en": "They meant the one who got the first Pfizer dose and died"}, {"id": 1439654501590487044, "verified": false, "tweet_text": "@teeahhrahh Good question. I was thinking once you take the second dose it should be deducted from first dose count and added to second dose . Idk", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["teeahhrahh"], "country": "USA", "text_en": "Good question. I was thinking once you take the second dose it should be deducted from first dose count and added to second dose . Idk"}, {"id": 1439654495177216004, "verified": false, "tweet_text": "@rvcaliforniasun @Christi36107815 @OccupyDemocrats The rate of transmission between vaccinated people is very low so this would help. People who are not fully vaccinated or contracted COVID before the 2 week period after their 2nd dose are the ones who can spread it.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["rvcaliforniasun", "Christi36107815", "OccupyDemocrats"], "country": "USA", "text_en": "The rate of transmission between vaccinated people is very low so this would help. People who are not fully vaccinated or contracted COVID before the week period after their nd dose are the ones who can spread it."}, {"id": 1439654479654236166, "verified": false, "tweet_text": "Huge Mistake? - Teen Requests Flu Shot, Then Told To Come Back For Her Second Dose: \"I Never Gave Consent For The COVID-19 Vaccine To Be Injected Into My Body\" https://t.co/55xWxF0icN via @gatewaypundit", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["gatewaypundit"], "tweet_urls": ["https://t.co/55xWxF0icN"], "country": "USA", "text_en": "Huge Mistake? - Teen Requests Flu Shot, Then Told To Come Back For Her Second Dose: \"I Never Gave Consent For The COVID-19 Vaccine To Be Injected Into My Body\" via"}, {"id": 1439654477871656979, "verified": false, "tweet_text": "@sinistradecuba Tu que \u00e9 a burguesa. Com certeza tem dinheiro pra pagar umas 6 rodadas de chopp dose dupla kkkkkk", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["sinistradecuba"]}, {"id": 1439654451564855299, "verified": false, "tweet_text": "Reviewing last week's #FDA advisory panel's conference on value of a 3rd dose of #Pfizer's vaccine.\nSubstantial concern was expressed over it's rising risk of adverse events &amp; its diminished efficacy against #DeltaVariant.\nEngineered #mRNA is tightly targeted, so narrow-spectrum. https://t.co/bReNWUx1Gy", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["FDA", "Pfizer", "DeltaVariant", "mRNA"], "tweet_urls": ["https://t.co/bReNWUx1Gy"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Reviewing last week's advisory panel's conference on value of a rd dose of 's vaccine. Substantial concern was expressed over it's rising risk of adverse events &amp; its diminished efficacy against . Engineered is tightly targeted, so narrow-spectrum."}, {"id": 1439654449446785032, "verified": false, "tweet_text": "did the second dose of the covid vaccine fuck yall up??", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "did the second dose of the covid vaccine fuck yall up??"}, {"id": 1439654436729602050, "verified": false, "tweet_text": "#Stock_market_news U.S. CDC SAYS 2.16 MLN PEOPLE RECEIVED AN ADDITIONAL COVID-19 VACCINE DOSE SINCE AUGUST 13, 2021 https://t.co/tMc6IBgjmo https://t.co/HhkKr6EmNW https://t.co/L46fsqkeUa", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Stock_market_news"], "tweet_urls": ["https://t.co/tMc6IBgjmo", "https://t.co/HhkKr6EmNW"], "country": "USA", "text_en": "U.S. CDC SAYS MLN PEOPLE RECEIVED AN ADDITIONAL COVID-19 VACCINE DOSE SINCE AUGUST ,"}, {"id": 1439654436159250436, "verified": false, "tweet_text": "@missblabla75 @kerozen10 @Anne_Hidalgo @egregoire @IanBrossat @AudreyPulvar @cbrossel @jacquesbaudrier @David_Belliard @EELV @EELV_Paris @PCF C'est pour s'allonger apr\u00e8s sa dose de crack? #saccageparis", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["saccageparis"], "mentions": ["missblabla75", "kerozen10", "Anne_Hidalgo", "egregoire", "IanBrossat", "AudreyPulvar", "cbrossel", "jacquesbaudrier", "David_Belliard", "EELV", "EELV_Paris", "PCF"]}, {"id": 1439654435379109890, "verified": false, "tweet_text": "@EdmilsonPSOL A @brunarosr vai tomar segunda dose no dia do seu anivers\u00e1rio! \ud83e\udd73 Por isso que nem vou comprar presente, n\u00e3o tem melhor que esse \ud83d\ude02", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["EdmilsonPSOL", "brunarosr"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83e\udd73"]}, {"id": 1439654419734294534, "verified": false, "tweet_text": "#Stock_market_news U.S. CDC SAYS 211,776,515 INDIVIDUALS HAVE RECEIVED AT LEAST ONE DOSE OF COVID-19 VACCINE AS OF SEPT 19 VERSUS 211,489,242 INDIVIDUALS AS OF SEPT 18 https://t.co/ItWsZv1qci https://t.co/HhkKr6EmNW https://t.co/JuHvICGsjQ", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Stock_market_news"], "tweet_urls": ["https://t.co/ItWsZv1qci", "https://t.co/HhkKr6EmNW"], "country": "USA", "text_en": "U.S. CDC SAYS INDIVIDUALS HAVE RECEIVED AT LEAST ONE DOSE OF COVID-19 VACCINE AS OF SEPT VERSUS INDIVIDUALS AS OF SEPT"}, {"id": 1439654404144107521, "verified": false, "tweet_text": "C'est la fin du XSB. On a dos\u00e9 comme des fous tout le week-end, je suis rinc\u00e9 mais j'ai vraiment kiff\u00e9. Cette \u00e9v\u00e9nement est une vraie r\u00e9ussite. Merci \u00e0 @Zarghatt  et au staff de la dose tout \u00e7a. Et merci @ISIMORN qui \u00e0 fait l'interpr\u00e8te en anglais.\nPeace !", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Zarghatt", "ISIMORN"]}, {"id": 1439654392853114890, "verified": false, "tweet_text": "@Subtil_delicat Ce qui est pu\u00e9ril parcontre (et qui n\u00e9cessite une bonne dose d'efforts pour demeurer la t\u00eate dans le sable), c'est de croire que ce soit limit\u00e9 \u00e0 quelques post-it comme un simple \"vendalisme de pancarte\".", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Subtil_delicat"]}, {"id": 1439654389006880771, "verified": false, "tweet_text": "@mrbuzoo No perdonami ma con doppia dose sono il 65% di 60milioni (riconta). In ogni caso se il V immunizza che ci fanno nei dati delle TI covid?", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["mrbuzoo"]}, {"id": 1439654387643715587, "verified": false, "tweet_text": "@repubblica In Svizzera non gradiscono vaccini mRNA e vorrebbero J&amp;J che non hanno. Noi col gpass potenziato per la ns libert\u00e0, economia ecc ecc poco prima della fine d\u2019anno saremo tutti sterilizzati. Che ci frega della 3 dose ed anche delle prime 2 ?", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["repubblica"]}, {"id": 1439654376226926594, "verified": false, "tweet_text": "@Marinojump @Pixty3 @noitre32 @Giandom84354994 I guariti devono vaccinarsi ora,  chiunque si contagi dopo 14 giorni dalla 1 e 2 dose avranno il GP x 12 mesi \ud83d\ude33\ud83d\ude33\ud83e\udd14\ud83e\udd23 https://t.co/IxXhuIXVAI", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Marinojump", "Pixty3", "noitre32", "Giandom84354994"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "\ud83e\udd23", "\ud83d\ude33"]}, {"id": 1439654360812867584, "verified": false, "tweet_text": "Votre dose rappel en terme de s\u00e9curit\u00e9\u2026 cyber ou pas \u2026 https://t.co/AE8vs1954D", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/AE8vs1954D"]}, {"id": 1439654347059703811, "verified": false, "tweet_text": "@thejandiaz_ Dose \u00fanica da Jansen em junho!!\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["thejandiaz_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f"]}, {"id": 1439654342144012292, "verified": false, "tweet_text": "@Magizh_ @Arasan3Pugal First dose or second?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Magizh_", "Arasan3Pugal"], "country": "USA", "text_en": "First dose or second?"}, {"id": 1439654338062782466, "verified": false, "tweet_text": "This year is very terrible for wasps.. I got my \"second dose\" in a span of a week.. #NaturalVaccine \ud83d\ude02", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["NaturalVaccine"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "USA", "text_en": "This year is very terrible for wasps.. I got my \"second dose\" in a span of a week.."}, {"id": 1439654336930402308, "verified": false, "tweet_text": "Maya em dose dupla! https://t.co/MQCoNOSXwU", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439654333876826115, "verified": false, "tweet_text": "@Crackmacs And if you have a third dose, the last record comes out as a completely separate card - so now I need two passports?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Crackmacs"], "country": "USA", "text_en": "And if you have a third dose, the last record comes out as a completely separate card - so now I need two passports?"}, {"id": 1439654333684101124, "verified": false, "tweet_text": "@96fps No symptoms for 1st or 2nd dose. \ud83e\udd37\ud83c\udffe\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["96fps"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffe\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "No symptoms for st or nd dose."}, {"id": 1439654324188102662, "verified": false, "tweet_text": "@filmedemencia vasco e fortaleza... depress\u00e3o dose dupla", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["filmedemencia"]}, {"id": 1439654323084881921, "verified": false, "tweet_text": "@happymi_ @Neer_Dose https://t.co/u8P9aYwafA", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["happymi_", "Neer_Dose"]}, {"id": 1439654315065548803, "verified": false, "tweet_text": "@sheikhsTweets3 @ZaeemZia @nhsrcofficial @DhoIslamabad Dr.I want to approach PM for first dose of Pfizer vaccine is it's possible", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["sheikhsTweets3", "ZaeemZia", "nhsrcofficial", "DhoIslamabad"], "country": "USA", "text_en": "Dr.I want to approach PM for first dose of Pfizer vaccine is it's possible"}, {"id": 1439654314016915459, "verified": false, "tweet_text": "To feliz q j\u00e1 tomei as duas doses da vacina pfizer e t\u00f4 imunizada, se tiver terceira dose liberada, no futuro, pra os adultos sem comorbidades, tomo tamb\u00e9m", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439654303581577217, "verified": false, "tweet_text": "2,156,736 people have received their third dose of the COVID-19 vaccine in the United States.\n\nThis has increased by 49,569 since the previous update.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "people have received their third dose of the COVID-19 vaccine in the United States. This has increased by since the previous update."}, {"id": 1439654299085287425, "verified": false, "tweet_text": "The Supreme Committee allows holding Friday prayers, taking part in religious, social, cultural, sport activities, plus exhibitions &amp; conferences, only for those who received at least 1 dose of the vaccine until the end of September 2021 https://t.co/OhhPRCCTh1", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "The Supreme Committee allows holding Friday prayers, taking part in religious, social, cultural, sport activities, plus exhibitions &amp; conferences, only for those who received at least dose of the vaccine until the end of September"}, {"id": 1439654289782235136, "verified": false, "tweet_text": "amanha vou tomar a segunda dose fml\nhttps://t.co/3McWLhMmL5", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439654270563979270, "verified": true, "tweet_text": "Oman to allow people who received first dose of Covid-19 vaccine in mosques for Friday prayers\n\n#Oman #COVID19 #vaccine \nhttps://t.co/P5vPbpLFEk", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Oman", "COVID19", "vaccine"], "tweet_urls": ["https://t.co/P5vPbpLFEk"], "country": "USA", "text_en": "Oman to allow people who received first dose of Covid-19 vaccine in mosques for Friday prayers"}, {"id": 1439654262955380738, "verified": false, "tweet_text": "2nd dose ko bukas pero hala sige puyat pa ning", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439654262120894475, "verified": false, "tweet_text": "@trucobandido tomando dose de 51", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["trucobandido"], "country": "MEXICO", "text_es": "tomando dose de"}, {"id": 1439654255669956611, "verified": false, "tweet_text": "@96fps My second dose didn\u2019t really bother me (aside from a sore arm for a few days). My first knocked me out. I slept for like 36 hours after getting it and had a sore arm for about a week. Definitely beats having COVID.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["96fps"], "country": "USA", "text_en": "My second dose didnt really bother me (aside from a sore arm for a few days). My first knocked me out. I slept for like hours after getting it and had a sore arm for about a week. Definitely beats having COVID."}, {"id": 1439654250326503427, "verified": false, "tweet_text": "Can you believe it?! Our Fall Care-a-thon begins tomorrow.\n\nCan you donate early? Of course. Visit https://t.co/p4x1qzKJ7O and click \"Donate Now\" And tune in for special guests, programming, and an added dose of HOPE this week\n\n#CareAThon #ProvidingTruth #OfferingHope https://t.co/jRqJKXoksF", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["CareAThon", "ProvidingTruth", "OfferingHope"], "tweet_urls": ["https://t.co/p4x1qzKJ7O"], "country": "USA", "text_en": "Can you believe it?! Our Fall Care-a-thon begins tomorrow. Can you donate early? Of course. Visit and click \"Donate Now\" And tune in for special guests, programming, and an added dose of HOPE this week"}, {"id": 1439654245846880261, "verified": false, "tweet_text": "'Justice for J6' Rallygoers Slam Republican Absence After Organizer Said Some Would Speak https://t.co/wLybNDjc4M Why should they give the News Media more ammunition to discredit them? Someone dose not have to BE there or speak up to agree with you. Remember the Silent Majority?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wLybNDjc4M"], "country": "USA", "text_en": "'Justice for J6' Rallygoers Slam Republican Absence After Organizer Said Some Would Speak Why should they give the News Media more ammunition to discredit them? Someone dose not have to BE there or speak up to agree with you. Remember the Silent Majority?"}, {"id": 1439654244458672134, "verified": false, "tweet_text": "on a la m\u00eame dose de g\u00eane j\u2019aime trop", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439654238053928962, "verified": false, "tweet_text": "Se voc\u00ea tem uma amiga de 10 anos de conviv\u00eancia, voc\u00ea sempre puxa assunto e da \u00faltima vez pediu que te avisasse quando tomasse a segunda dose para conseguirem se ver. Ela tomou, n\u00e3o te avisou e tbm nem puxa papo mais. Deixa quieto ou procura saber se houve algo?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439654225735294978, "verified": false, "tweet_text": "@MarceloAdnet @MarceloAdnet gosto mais da frase \"Terceira Dose\". 12 letras\n#E12", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["E12"], "mentions": ["MarceloAdnet", "MarceloAdnet"]}, {"id": 1439654225571684355, "verified": false, "tweet_text": "14:14 l\u2019heure de la dose", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439654224325791745, "verified": false, "tweet_text": "@amrlrf eh takpe kita strong dua dose je", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["amrlrf"]}, {"id": 1439654213487898625, "verified": false, "tweet_text": "\u00c9 hoje que o Gr\u00eamio vai tomar a terceira dose da vacina kkkkk \nSai da frente desse trem gremio sai desse pressado \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"]}, {"id": 1439654209826271237, "verified": false, "tweet_text": "nao sou normie desse tanto. alucinogenos em uma dose correta curam todas as enfermidades da alma e do espirito. o meu psicologo \u00e9 o meu animus\n\nhttps://t.co/NmjrKg71mq", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NmjrKg71mq"]}, {"id": 1439654207896752131, "verified": false, "tweet_text": "@jawaidworld7 I have already taken my 2 dose of covisheld in India, but couldn't register in tawakkalna due to sim lost, I received medical report in sahety, with this medical report can I go ksa without quarantine 5 days in ksa...??", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["jawaidworld7"], "country": "USA", "text_en": "I have already taken my dose of covisheld in India, but couldn't register in tawakkalna due to sim lost, I received medical report in sahety, with this medical report can I go ksa without quarantine days in ksa...??"}, {"id": 1439654140695785473, "verified": false, "tweet_text": "@NubePfizerise @FCREMIEUX Tellement inefficace que Rungis \u00e9tait plein de corps. Et oui plus de 16milles personnes trait\u00e9es. \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 au fait je suis dans le centre ville de Marseille et aucune dose pour moi. Et Covid je sais pas qui c'est \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["NubePfizerise", "FCREMIEUX"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"]}, {"id": 1439654132634112002, "verified": false, "tweet_text": "@saudiexpat I have already taken my 2 dose of covisheld in India, but couldn't register in tawakkalna due to sim lost, I received medical report in sahety, with this medical report can I go ksa without quarantine 5 days in ksa...??", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["saudiexpat"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "I have already taken my dose of covisheld in India, but couldn't register in tawakkalna due to sim lost, I received medical report in sahety, with this medical report can I go ksa without quarantine days in ksa...??"}, {"id": 1439654128523915264, "verified": false, "tweet_text": "This is a very good question. Likely quite a bit. higher dose and it is not like a flue shot where you only get sick if you were exposed to a similar virus. sars virus causes common cold. first covid19 strain in US. many a symptomatic. Or had mod-bad Covid. add 2= Viral Overload! https://t.co/fGKWVs1kWh", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fGKWVs1kWh"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "This is a very good question. Likely quite a bit. higher dose and it is not like a flue shot where you only get sick if you were exposed to a similar virus. sars virus causes common cold. first covid19 strain in US. many a symptomatic. Or had mod-bad Covid. add = Viral Overload!"}, {"id": 1439654122823700482, "verified": false, "tweet_text": "@jrome56 @CAgovernor I suggest you check the state health website. \n\nIs the statistic you are examining based on:\nTotal population \nEligible pop\nAdult pop\nFully vaxxed\n1 dose\n\nAll of those result in different but truthful numbers if you read the actual statistic.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["jrome56", "CAgovernor"], "country": "USA", "text_en": "I suggest you check the state health website. Is the statistic you are examining based on: Total population Eligible pop Adult pop Fully vaxxed dose All of those result in different but truthful numbers if you read the actual statistic."}, {"id": 1439654104675069954, "verified": false, "tweet_text": "D'ici quelques mois \u00e7a sera oubli\u00e9, il faudra la 3eme dose le plus vite possible \u2620\ufe0f https://t.co/MpCLKPGXoL", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MpCLKPGXoL"], "tweet_emoticons": ["\u2620\ufe0f"]}, {"id": 1439654099113451521, "verified": false, "tweet_text": "Important. \ud83d\udc47 \n\nAlso, saw that Pfizer pulled out 34 people from the immunogenicity piece of the study, as they contracted C19 inf up to 1 month post 3rd dose (boost).  34/268 -- 13%\n\nAlso, interesting with how FDA's Krause called out Pfizer's math/modeling on VE at the VRBPAC mtg https://t.co/EHkDLwjHYk https://t.co/1iivs27Nn1", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EHkDLwjHYk"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "USA", "text_en": "Important. Also, saw that Pfizer pulled out people from the immunogenicity piece of the study, as they contracted C19 inf up to month post rd dose (boost). /268 -- % Also, interesting with how FDA's Krause called out Pfizer's math/modeling on VE at the VRBPAC mtg"}, {"id": 1439654082352984069, "verified": false, "tweet_text": "@Beverari_M Pensa quelli che si sono fatti l'eterologa... Mescolando vettore virale e mrna, 1^ dose AZ e 2^ Pfizer (anche questa opzione mai sperimentata!)... Anche Draghi pare (!)... Forse c'\u00e8 speranza (nn quello che deve sparire!)!!! \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Beverari_M"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"]}, {"id": 1439654062048350208, "verified": false, "tweet_text": "Era s\u00f3 uma dose hj \ud83e\udd43", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd43"]}, {"id": 1439654052955107328, "verified": false, "tweet_text": "@AVanderdonckt Oui, le dos n'est pas loin d'\u00eatre en compote... Je vois le m\u00e9decin mercredi, il faudra sans doute augmenter la dose de cortisone... c'est \u00e7a, les vieux \ud83e\udd23Oui \u00e0 demain sauf s'il y a une panne g\u00e9n\u00e9rale d'internet !\ud83e\udd23\ud83e\udd70\ud83d\udc8b\ud83e\udd8b", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["AVanderdonckt"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc8b", "\ud83e\udd8b", "\ud83e\udd70", "\ud83e\udd23"]}, {"id": 1439654034818883585, "verified": false, "tweet_text": "i still don\u2019t have my second dose i\u2019m so jealous of people that have RELIABLE TRANSPORTATION TO VACCINATION CENTRES", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "i still dont have my second dose im so jealous of people that have RELIABLE TRANSPORTATION TO VACCINATION CENTRES"}, {"id": 1439654026019328006, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dose amanh\u00e3,  bora pra cima.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439654024484110341, "verified": false, "tweet_text": "@Saudi_Gazette I have already taken my 2 dose of covisheld in India, but couldn't register in tawakkalna due to sim lost, I received medical report in sahety, with this medical report can I go ksa without quarantine 5 days in ksa...??", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Saudi_Gazette"], "country": "USA", "text_en": "I have already taken my dose of covisheld in India, but couldn't register in tawakkalna due to sim lost, I received medical report in sahety, with this medical report can I go ksa without quarantine days in ksa...??"}, {"id": 1439653991613337667, "verified": false, "tweet_text": "Lista mi segunda dosis! Mi metamorfosis contin\u00faa... Juajjua\nReady my second dose... my metamorphosis keeps on going... Huahuaha!!\n\ud83d\ude08\ud83d\ude08 https://t.co/ZuEBWMOpsk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude08"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lista mi segunda dosis! Mi metamorfosis contin\u00faa... Juajjua Ready my second dose... my metamorphosis keeps on going... Huahuaha!! \ud83d\ude08\ud83d\ude08"}, {"id": 1439653979101728776, "verified": false, "tweet_text": "foi minha dose de serotonina do m\u00easss \ud83e\udd7a\u2764\ufe0f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "\u2764\ufe0f"]}, {"id": 1439653973846155268, "verified": false, "tweet_text": "@HFWOdisha Sir , kindly hike some slots for online booking . sir , due to rain it's impossible to get the 2nd dose ticket by walk_ in  &amp; booking is now so speed many people's don't get their 1st dose also .\n    Sir pls hike online slots for some days due to rain and least in booking slots .", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["HFWOdisha"], "country": "USA", "text_en": "Sir , kindly hike some slots for online booking . sir , due to rain it's impossible to get the nd dose ticket by walk_ in &amp; booking is now so speed many people's don't get their st dose also . Sir pls hike online slots for some days due to rain and least in booking slots ."}, {"id": 1439653971971428354, "verified": false, "tweet_text": "J\u00e1 ia comprar o ingresso do jogo de quarta, mas lembrei que ainda n\u00e3o tomei a 2\u00b0dose da vacina pqp\ud83d\ude20", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude20"]}, {"id": 1439653968846757888, "verified": false, "tweet_text": "OI DEUSSSSSSSSS SOU EU AQUI EM DOSE DUPLA https://t.co/wwU0qQwYvZ", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wwU0qQwYvZ"]}, {"id": 1439653947065602052, "verified": true, "tweet_text": "Over 60.4 crore have taken  Dose-1 and More than 20.36 crore have taken second dose till today in the country .#LargestVaccinationDrive", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["LargestVaccinationDrive"], "country": "USA", "text_en": "Over crore have taken Dose-1 and More than crore have taken second dose till today in the country ."}, {"id": 1439653940300324865, "verified": false, "tweet_text": "Sexta (17) foi dia de tomar a 2\u00aa dose de Pfizer, e com ela o final de semana foi de febre, frio, moleza, sono, dor de cabe\u00e7a, dor no bra\u00e7o\u2026 a surra de pfizer foi braba! \ud83e\udd27", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd27"]}, {"id": 1439653939583098883, "verified": false, "tweet_text": "@rorokujo Le crack tu deviens accro en une dose askip", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["rorokujo"]}, {"id": 1439653932553342976, "verified": false, "tweet_text": "Ouvir dizer q os jogadores do gr\u00eamio vai aparecer no Maracan\u00e3 pra tomar a terceira dose \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"]}, {"id": 1439653917990735876, "verified": false, "tweet_text": "@jacofried eu quero muito s\u00e9rio toma essa segunda dose logo", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["jacofried"]}, {"id": 1439653913997635584, "verified": false, "tweet_text": "@bijans @JeromeAdamsMD looking forward to the $pfe results on 5-11 yr olds this week, and the ability for pediatricians to prescribe off-label based on ph 3 dose data.  no need to wait for EUA.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["bijans", "JeromeAdamsMD"], "country": "USA", "text_en": "looking forward to the $pfe results on -11 yr olds this week, and the ability for pediatricians to prescribe off-label based on ph dose data. no need to wait for EUA."}, {"id": 1439653907752423425, "verified": false, "tweet_text": "@keithlaw32 @KIDMRKIDMR @yomada12 @louisaclary I was diagnosed via PCR test last Tuesday and began taking vitamin B complex, niacin, vitamin C &amp; Quercetin, Vitamin D3 &amp; K, zinc (all high dose) and aspirin. Day 1 - headache, shortness of breath and slight fever, day 2 slight headache and fatigue, after day 3 no symptoms", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["keithlaw32", "KIDMRKIDMR", "yomada12", "louisaclary"], "country": "USA", "text_en": "I was diagnosed via PCR test last Tuesday and began taking vitamin B complex, niacin, vitamin C &amp; Quercetin, Vitamin D3 &amp; K, zinc (all high dose) and aspirin. Day - headache, shortness of breath and slight fever, day slight headache and fatigue, after day no symptoms"}, {"id": 1439653895379341315, "verified": false, "tweet_text": "@bIkssui @ohbahouiiiiiiii @lamarocaine__91 @souu_xya abuse pas wsh dose qd m\u00eame\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["bIkssui", "ohbahouiiiiiiii", "lamarocaine__91", "souu_xya"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"]}, {"id": 1439653894922121217, "verified": false, "tweet_text": "@maracana Hoje tem terceira dose hein \ud83e\udd2a\ud83d\udda4\u2764\ufe0f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["maracana"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda4", "\u2764\ufe0f", "\ud83e\udd2a"]}, {"id": 1439653887846141952, "verified": false, "tweet_text": "i\u2019d say i\u2019m living the life but all i have is $1000 debt to afterpay and a huge dose of antipsychotics", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "id say im living the life but all i have is $1000 debt to afterpay and a huge dose of antipsychotics"}, {"id": 1439653879893929987, "verified": false, "tweet_text": "@Agenzia_Ansa Sicuramente tutti con doppia dose. La scienzah!", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Agenzia_Ansa"]}, {"id": 1439653861363494912, "verified": false, "tweet_text": "Ainda bem que aproveitei as minhas f\u00e9rias na praia porque vem agora a dose completa \ud83d\udcda\ud83d\udcd6.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcda", "\ud83d\udcd6"]}, {"id": 1439653852274438148, "verified": false, "tweet_text": "Ele deve ter at\u00e9 j\u00e1 tomado a terceira dose https://t.co/43I5yLCgvz", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/43I5yLCgvz"]}, {"id": 1439653842275246081, "verified": false, "tweet_text": "Taking my 2nd dose tomorrow \ud83d\ude02 https://t.co/P8M0RCN1Qw", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/P8M0RCN1Qw"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "USA", "text_en": "Taking my nd dose tomorrow"}, {"id": 1439653827523878914, "verified": false, "tweet_text": "@albertomura @HuffPostItalia Loro sicuro lo fanno anche se a noi potrebbero non arrivare i loro dati\u2026\nnoi invece non facciamo niente\u2026addirittura nascondiamo i contagiati con doppia dose \ncomunque la #FDA ha bocciato l\u2019inoculazione della 3a dose ed \u00e8 fuori discussione che si possa farlo qui,chi vuole #ok", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["FDA", "ok"], "mentions": ["albertomura", "HuffPostItalia"]}, {"id": 1439653826940870656, "verified": false, "tweet_text": "@imsswaagg J'ai dans 2 semaine ma 2\u00e8me dose je pense je vais louper une journ\u00e9e de cours", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["imsswaagg"]}, {"id": 1439653801804193792, "verified": false, "tweet_text": "@Marirubi_Art I'm happy you're getting your second dose! You might need to rest the day after \ud83d\udc40", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Marirubi_Art"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc40"], "country": "USA", "text_en": "I'm happy you're getting your second dose! You might need to rest the day after"}, {"id": 1439653776143564803, "verified": false, "tweet_text": "@SecolodItalia1 1. Fate differenza tra hashish e Cannabis, con cosa pensate sia fatto l'hashish?\n2. L'articolo non fa mai riferimento alla dose/quantit\u00e0. Quindi diventa una speculazione quando lo stesso discorso vale per l'abuso di Alcol.\n\nPossiamo definirle #FakeNews.\nGrazie.", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["FakeNews"], "mentions": ["SecolodItalia1"]}, {"id": 1439653766236672011, "verified": false, "tweet_text": "@nicolomontarini @fangbianmen E quindi a che tu per la quinta dose te lo pagherai di tasca tua visto che anche i novax te lo pagano ??!!!   \ud83d\udc89\ud83e\udde0", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["nicolomontarini", "fangbianmen"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udde0"]}, {"id": 1439653734536056832, "verified": false, "tweet_text": "Il Ministero della Sanit\u00e0, dovrebbe fare conoscere per correttezza e trasparenza, oltre ai numeri che vediamo dall'inizio Pandemia, anche i casi avversi causati dai vari vaccini e sopratutto quante persone decedute, dopo la prima dose e quanti dopo la seconda dose invece silenzio", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439653723245010944, "verified": false, "tweet_text": "@garethicke What a surprise a vaccine dodging strain no doubt we will all need a new 3rd or 4th dose to put our bins out or flush the bog", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["garethicke"], "country": "USA", "text_en": "What a surprise a vaccine dodging strain no doubt we will all need a new rd or th dose to put our bins out or flush the bog"}, {"id": 1439653716051861512, "verified": false, "tweet_text": "@Im__Arfan Then iyer it is based on Neer dose quota", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Im__Arfan"], "country": "USA", "text_en": "Then iyer it is based on Neer dose quota"}, {"id": 1439653710896893953, "verified": false, "tweet_text": "@TBoneWillIiams @ChrisWoodmore @RealCandaceO What about the total deaths from Covid in general? \nAll deaths from 2 January to 2 July 2021: 51,281 total from Covid-19, 38,964 of those unvaccinated, and only 458 after second dose in England.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["TBoneWillIiams", "ChrisWoodmore", "RealCandaceO"], "country": "USA", "text_en": "What about the total deaths from Covid in general? All deaths from January to July : total from Covid-19, of those unvaccinated, and only after second dose in England."}, {"id": 1439653701183066120, "verified": true, "tweet_text": "That touchdown drive was brought to you in part by: a healthy dose of Chubb and Hunt. #Browns", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Browns"], "country": "USA", "text_en": "That touchdown drive was brought to you in part by: a healthy dose of Chubb and Hunt."}, {"id": 1439653690168823812, "verified": false, "tweet_text": "\"Tive uma semana dif\u00edcil depois de extrair dois dentes do siso e receber uma segunda (dose de) vacina\u00e7\u00e3o ps n\u00e3o adoe\u00e7a.\" https://t.co/kCklpKOVUK", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kCklpKOVUK"]}, {"id": 1439653675761287174, "verified": false, "tweet_text": "La vita non rispetta mai i piani. Credi di avere tutto sotto controllo finch\u00e9 un colpo di vento spalanca la finestra e travolge tutto mandando in pezzi una buona dose di certezze.", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439653654420758535, "verified": false, "tweet_text": "@Vipper1711 E eu que vivo alertando a fam\u00edlia toda dia e noite, meu irm\u00e3o compartilha calend\u00e1rio pra 3a dose em Ctba para idosos. \nSinceramente n\u00e3o d\u00e1 pra entender.\nQue Deus nos livre de todo mal.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Vipper1711"]}, {"id": 1439653606081404928, "verified": false, "tweet_text": "pqp amanha minha 2 dose espero n morrer igual na primeira", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439653601740091396, "verified": false, "tweet_text": "I hate the impulse to give writers a dose of 'reality' when it comes to the odds of traditional publishing. Would I have stuck it out if someone gave me a reality check? And imagine if I denied the world an incredible\u00a0story because I discouraged someone enough to stop writing.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "I hate the impulse to give writers a dose of 'reality' when it comes to the odds of traditional publishing. Would I have stuck it out if someone gave me a reality check? And imagine if I denied the world an incrediblestory because I discouraged someone enough to stop writing."}, {"id": 1439653595654332425, "verified": false, "tweet_text": "c\u2019est oblig\u00e9 de prendre la 2e dose ?", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439653584296087552, "verified": false, "tweet_text": "@jcarvalho @GawenRJ @UOLNoticias contra obviamente, n posso morrer antes de tomar a segunda dose da vacina", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["jcarvalho", "GawenRJ", "UOLNoticias"]}, {"id": 1439653555435044864, "verified": false, "tweet_text": "@yoimiyalvr enjoy my dose of serotonin and dopamine for me as well", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["yoimiyalvr"], "country": "USA", "text_en": "enjoy my dose of serotonin and dopamine for me as well"}, {"id": 1439653551547027463, "verified": false, "tweet_text": "@Crystal88929905 @daranthered @BRaime619 @myWitsEnnd @ThatEricAlper I dunno. How many mg make a reasonable dose?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Crystal88929905", "daranthered", "BRaime619", "myWitsEnnd", "ThatEricAlper"], "country": "USA", "text_en": "I dunno. How many mg make a reasonable dose?"}, {"id": 1439653545515565069, "verified": false, "tweet_text": "Tomei uma dose de pitu, rapaz desceu rasgando", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439653542256513024, "verified": false, "tweet_text": "@Saudi_Gazette @Dr_Abdullatif_a I have already taken my 2 dose of covisheld in India, but couldn't register in tawakkalna due to sim lost, I received medical report in sahety, with this medical report can I go ksa without quarantine 5 days in ksa...??", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Saudi_Gazette", "Dr_Abdullatif_a"], "country": "USA", "text_en": "I have already taken my dose of covisheld in India, but couldn't register in tawakkalna due to sim lost, I received medical report in sahety, with this medical report can I go ksa without quarantine days in ksa...??"}, {"id": 1439653537139642368, "verified": false, "tweet_text": "@sorvetegatinho po eu tomei a segunda dose mt rapido kkkkkkk 2 semanas dps", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["sorvetegatinho"]}, {"id": 1439653535340244996, "verified": false, "tweet_text": "Sil\u00eancio de quase 2 anos aqui no tt... Mas hoje \u00e9 dia de tomar a segunda dose da vacina contra a covid. Ci\u00eancia \u00e9 vida! #ForaBolsonaro", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["ForaBolsonaro"]}, {"id": 1439653529954701319, "verified": false, "tweet_text": "@DBGyt_ bro 2k myteam has not been working all day, it just loads and dose nothing for me on ps5 who else is having this issue??", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["DBGyt_"], "country": "USA", "text_en": "bro k myteam has not been working all day, it just loads and dose nothing for me on ps5 who else is having this issue??"}, {"id": 1439653526523756544, "verified": false, "tweet_text": "Vim tomar a segunda dose e tem umas 500 pessoa l\u00e1 esperando t\u00e1 fora, tomar s\u00f3 domingo que vem", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439653517883551748, "verified": false, "tweet_text": "@Agenzia_Ansa \u00c8 un\u2019ottima notizia! Questo significa che alla decima dose potremmo finalmente iniziare a sperare!", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Agenzia_Ansa"]}, {"id": 1439653489299316736, "verified": false, "tweet_text": "@1SaucyLdy @kylegriffin1 @playbookdc I\u2019m not saying we\u2019ve reached herd immunity\u2014though with 75% with 1 dose or more we\u2019re closer than your number suggests \n\nI\u2019m saying Republicans aren\u2019t as hesitant as they say and hence more mandates will work \n\nHalf of United\u2019s unvaccinated got the vaccine in 3 weeks.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["1SaucyLdy", "kylegriffin1", "playbookdc"], "country": "USA", "text_en": "Im not saying weve reached herd immunitythough with % with dose or more were closer than your number suggests Im saying Republicans arent as hesitant as they say and hence more mandates will work Half of Uniteds unvaccinated got the vaccine in weeks."}, {"id": 1439653480956792832, "verified": false, "tweet_text": "@ElijahSchaffer Rewarded because we survived the one dose summer? Ok, I get it. Can I have my doggie bone now?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["ElijahSchaffer"], "country": "USA", "text_en": "Rewarded because we survived the one dose summer? Ok, I get it. Can I have my doggie bone now?"}, {"id": 1439653444663586824, "verified": false, "tweet_text": "@TremblayJean13 Faut qu\u2019il se garde de la marge pour la troisi\u00e8me dose !", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["TremblayJean13"]}, {"id": 1439653431451529218, "verified": false, "tweet_text": "doctors HATE her! local girl takes one (1) dose of a prescribed medication and convinces herself every bodily sensation is a fatal side effect!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "doctors HATE her! local girl takes one (1) dose of a prescribed medication and convinces herself every bodily sensation is a fatal side effect!"}, {"id": 1439653422807109633, "verified": false, "tweet_text": "@KngRecoba @jgicierre @PresMoratti Io sto in Svizzera tutta la settimana per lavorare in ristorante albergo e zone pubbliche sono obbligatoria e non entri in un locale senza doppia dose", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["KngRecoba", "jgicierre", "PresMoratti"]}, {"id": 1439653383942643713, "verified": false, "tweet_text": "@Ruffino_Lorenzo Certo, una dose booster nella pratica vale uno indipendentemente dal denominatore cui la si rapporta. Ma questo (e il \u201cnon si capisce\u201d) mi sembrano pi\u00f9 argomentazioni a favore del non calcolo della percentuale, pi\u00f9 che del metodo che suggerisci essere il migliore", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Ruffino_Lorenzo"]}, {"id": 1439653365802221569, "verified": false, "tweet_text": "@user14201 @SeanDunn10 @rhondastew A digital signature would be fine for offline checking - no need for network access to check. But then it's not updatable if the person gets a second dose.\n\nIf it's a pointer to an online record, it doesn't need signing in the QR code.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["user14201", "SeanDunn10", "rhondastew"], "country": "USA", "text_en": "A digital signature would be fine for offline checking - no need for network access to check. But then it's not updatable if the person gets a second dose. If it's a pointer to an online record, it doesn't need signing in the QR code."}, {"id": 1439653361406595074, "verified": false, "tweet_text": "Pleasure and pain can be expertly woven. One of my favourite tools for weaving erotic torture is a #VioletWand, with a good dose of creativity...tinsel, chain, cock-cage...so many possibilities.\n\nWill you be brave enough not to squeal, and earn your pleasure?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["VioletWand"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Pleasure and pain can be expertly woven. One of my favourite tools for weaving erotic torture is a , with a good dose of creativity...tinsel, chain, cock-cage...so many possibilities. Will you be brave enough not to squeal, and earn your pleasure?"}, {"id": 1439653342523887616, "verified": false, "tweet_text": "@Agenzia_Ansa Con la 7a dose ti viene la vista a raggi X e la potenza di 500 uomini", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Agenzia_Ansa"]}, {"id": 1439653339189350403, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dose \u2705\n100% VACINADA !!!!( depois de duas semanas ne, mas enfim) to muito feliz \ud83c\udf89\ud83c\udf89\ud83c\udf89", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf89", "\u2705"]}, {"id": 1439653326841434116, "verified": false, "tweet_text": "@MayorofLondon @NHSEnglandLDN What about the 3rd dose for severely immunosuppressed? In Croydon, still waiting to be called. These were approved BEFORE the general booster campaign. GPs *still* don\u2019t have any info!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["MayorofLondon", "NHSEnglandLDN"], "country": "USA", "text_en": "What about the rd dose for severely immunosuppressed? In Croydon, still waiting to be called. These were approved BEFORE the general booster campaign. GPs *still* dont have any info!"}, {"id": 1439653313058783234, "verified": false, "tweet_text": "@marnipanas I got my third this past Tuesday and it\u2019s not showing either. It took my 2nd dose over 2 months to show up \ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["marnipanas"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "I got my third this past Tuesday and its not showing either. It took my nd dose over months to show up"}, {"id": 1439653282167853056, "verified": false, "tweet_text": "Depois de oito meses da aplica\u00e7\u00e3o da primeira dose de vacina contra a Covid-19 em Campinas, nossa cidade \u00e9 l\u00edder de imuniza\u00e7\u00e3o entre as 15 maiores metr\u00f3poles do pa\u00eds. Chegamos a 51,8% da popula\u00e7\u00e3o completamente imunizada.\n\nhttps://t.co/1spT0DNW2x", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1spT0DNW2x"]}, {"id": 1439653278883713024, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/0uuNbt1V6r", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0uuNbt1V6r"]}, {"id": 1439653272990666754, "verified": false, "tweet_text": "A normalidade n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil mentalmente. Viajar 3h30 com 47/50 lugares ocupados deixou-me desconfort\u00e1vel; depois racionalizei \u2013 o mais prov\u00e1vel \u00e9 que toda a gente ali tenha pelo menos uma dose da \ud83d\udc89\n\nO caminho \u00e9 este, e ainda bem que j\u00e1 posso detestar autocarros cheios novamente \u2764\ufe0f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2764\ufe0f"]}, {"id": 1439653267722551298, "verified": false, "tweet_text": "you know, it\u2019s funny that the woke Americans whose argument is always about hating colonizers and western oppression were the first in line for the vaccine. Young liberals taking a dose instead of fighting to donate doses to 3rd world villages", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "you know, its funny that the woke Americans whose argument is always about hating colonizers and western oppression were the first in line for the vaccine. Young liberals taking a dose instead of fighting to donate doses to rd world villages"}, {"id": 1439653257710817284, "verified": false, "tweet_text": "I no vax non dovrebbero utilizzare Twitter. L'uccellino si \u00e8 gi\u00e0 vaccinato: prima e seconda dose", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439653253847863312, "verified": false, "tweet_text": "Just asked my friends if they would like a dose of my painkillers because I'M \ud83d\udc4f A \ud83d\udc4f GOOD \ud83d\udc4f HOST \ud83d\udc4f", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f"], "country": "USA", "text_en": "Just asked my friends if they would like a dose of my painkillers because I'M A GOOD HOST"}, {"id": 1439653242250702849, "verified": false, "tweet_text": "Vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19 oferta a 3\u00aa dose para idosos a partir de 84 anos nesta segunda-feira (20) https://t.co/4Ni3Gk3Gfd via @blogdrocha", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["blogdrocha"], "tweet_urls": ["https://t.co/4Ni3Gk3Gfd"]}, {"id": 1439653202681606145, "verified": false, "tweet_text": "@alessandro_972 @stopcensura2020 Ho un amico che freme per la terza dose e si \u00e8 comprato una bombola di ossigeno da 20 kg alta un metro e trenta . Non gli volessi bene lo avrei gi\u00e0 mandato a cagare .", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["alessandro_972", "stopcensura2020"]}, {"id": 1439653200131469313, "verified": false, "tweet_text": "@purpIew0rId oooo very interesting. the first dose i just had a sore arm &amp; a lil headache", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["purpIew0rId"], "country": "USA", "text_en": "oooo very interesting. the first dose i just had a sore arm &amp; a lil headache"}, {"id": 1439653194733432835, "verified": false, "tweet_text": "@taehyungned Mais dose msr", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["taehyungned"]}, {"id": 1439653193902919687, "verified": false, "tweet_text": "@96fps No where near the first dose. It was nothing but good results. It was the same thing for my family.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["96fps"], "country": "USA", "text_en": "No where near the first dose. It was nothing but good results. It was the same thing for my family."}, {"id": 1439653191931547648, "verified": false, "tweet_text": "I think we all need a healthy dose of delusions of grandeur.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "I think we all need a healthy dose of delusions of grandeur."}, {"id": 1439653191591804933, "verified": false, "tweet_text": "Nesta segunda-feira, 20, a secretaria de Sa\u00fade de Olinda come\u00e7a a vacinar contra a Covid-19, pessoas a partir de 70 anos, com a dose de refor\u00e7o. O agendamento \u00e9 feito no site: https://t.co/oOT6NajOF8\nVeja no Instagram do GR os detalhes da mat\u00e9ria\n@jornaldogranderecife https://t.co/HDv8QNZMuq", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oOT6NajOF8"]}, {"id": 1439653184365121543, "verified": false, "tweet_text": "@96fps 2nd dose. nothing happened", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["96fps"], "country": "USA", "text_en": "nd dose. nothing happened"}, {"id": 1439653156309372937, "verified": false, "tweet_text": "@YiSiping That's still not true though. Efficacy against infection waned from around 80% to 50% over roughly 6 months after a second MRNA dose. 50% is not 0%.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["YiSiping"], "country": "USA", "text_en": "That's still not true though. Efficacy against infection waned from around % to % over roughly months after a second MRNA dose. % is not %."}, {"id": 1439653150227681285, "verified": false, "tweet_text": "@alizeezeee @marylouleloup je dose que", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["alizeezeee", "marylouleloup"]}, {"id": 1439653121941073922, "verified": false, "tweet_text": "Pat sik mek mok ngambik vaksin nospenzer? Mun sik gamzeneca ka. Pake third dose mek dikpun. https://t.co/PAInulkyYs", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PAInulkyYs"]}, {"id": 1439653119122710534, "verified": false, "tweet_text": "@jescak_ @killerisui Eu quero tomar a segunda dose antes de ir pra casa do meu pai \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\nMas quando eu for pode ter certeza q esse role vai sair", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["jescak_", "killerisui"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"]}, {"id": 1439653104404901888, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34Record, siamo ancora alla seconda che gi\u00e0 si parla di Terza dose.\n\nF A N T A S T I C O https://t.co/xeg9d0y2GU", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xeg9d0y2GU"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"]}, {"id": 1439653100277706752, "verified": false, "tweet_text": "New CDC report for 9/19/2021:\n\n18,972 new people received the first dose of the vaccine in NC.\n\nThat's the 105th best day so far.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "New CDC report for /19/2021: new people received the first dose of the vaccine in NC. That's the th best day so far."}, {"id": 1439653098201432065, "verified": false, "tweet_text": "@Wxmanms1 Heavy dose of the run game since\u2026you are probably right.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Wxmanms1"], "country": "USA", "text_en": "Heavy dose of the run game sinceyou are probably right."}, {"id": 1439653091788394500, "verified": false, "tweet_text": "@marylouleloup gomory dose", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["marylouleloup"], "country": "USA", "text_en": "gomory dose"}, {"id": 1439653085081739273, "verified": false, "tweet_text": "Hey @KwikTrip stop making your fruit cup containers bomb proof \ud83d\udca3 I need my daily dose of nutrition ya dig", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["KwikTrip"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca3"], "country": "USA", "text_en": "Hey stop making your fruit cup containers bomb proof I need my daily dose of nutrition ya dig"}, {"id": 1439653082149838858, "verified": false, "tweet_text": "Need my weekly dose of Iboobprofen", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Need my weekly dose of Iboobprofen"}, {"id": 1439653080434450434, "verified": false, "tweet_text": "In the past 7 days, 0.94% of the population of North Carolina received the first dose of the vaccine, bringing the total to 60.2%.\n\nIf we continue at 0.94% per week, we will reach:\n\n70% on December 2, 2021\n80% on February 14, 2022", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "In the past days, % of the population of North Carolina received the first dose of the vaccine, bringing the total to %. If we continue at % per week, we will reach: % on December , % on February ,"}, {"id": 1439653066853306374, "verified": false, "tweet_text": "Carefirst Seniors &amp; Community Services Association in Scarborough [Toronto health unit]\n192 2nd dose spots added\nFirst available date is 2021-09-20\nBook at https://t.co/VgyebVsNcB\nSee https://t.co/4qFA9CynGL for detailed availability #COVID19Vaccine #vhcON", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19Vaccine", "vhcON"], "tweet_urls": ["https://t.co/VgyebVsNcB", "https://t.co/4qFA9CynGL"], "country": "USA", "text_en": "Carefirst Seniors &amp; Community Services Association in Scarborough [Toronto health unit] nd dose spots added First available date is -09-20 Book at See for detailed availability"}, {"id": 1439653055369138180, "verified": false, "tweet_text": "@SamosaJalebie Hamko abhi vaccine bhi nhi laga hai na dusra dose.", "tweet_lang": "hi", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["SamosaJalebie"], "country": "INDIA", "text_hi": "Hamko abhi vaccine bhi nhi laga hai na dusra dose."}, {"id": 1439653055071465478, "verified": false, "tweet_text": "Tomorrow I receive my second dose against Covid-19, pray for me XDD", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "USA", "text_en": "Tomorrow I receive my second dose against Covid-19, pray for me XDD"}, {"id": 1439653037908365313, "verified": false, "tweet_text": "@repubblica ...dicono...poi faranno la quarta dose.....", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["repubblica"]}, {"id": 1439653024259993601, "verified": false, "tweet_text": "Vaccination is a programme, it is a process. It has to be accelerated every day, not scale a peak on a birthday.\n\nSobering thoughts:\na) one third of the adult population has yet to receive its FIRST dose.\nb) only 21% has been FULLY vaccinated.\n\n- Shri. P Chidambaram", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Vaccination is a programme, it is a process. It has to be accelerated every day, not scale a peak on a birthday. Sobering thoughts: a) one third of the adult population has yet to receive its FIRST dose. b) only % has been FULLY vaccinated. - Shri. P Chidambaram"}, {"id": 1439653022896955398, "verified": false, "tweet_text": "Btw please please please please make sure you\u2019re fully vaxxed before traveling back to Trinidad (2nd dose + 2 weeks)\n\nLast night I saw port health turn back an entire family and three separate people for this. It\u2019s not nice to see.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Btw please please please please make sure youre fully vaxxed before traveling back to Trinidad (2nd dose + weeks) Last night I saw port health turn back an entire family and three separate people for this. Its not nice to see."}, {"id": 1439653008875278336, "verified": false, "tweet_text": "Just see his arrogance. Chief Minister of a UT the size of approx Greater Mumbai, his party is projecting him as if he is PM of India, Delhi based Lutyens media will chip in. He is nowhere close to even MKS, Mamata, KCR, Jagan, Patnaik. So somewhere AAP needs a dose of reality https://t.co/nMO3Sprvg0", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nMO3Sprvg0"], "country": "USA", "text_en": "Just see his arrogance. Chief Minister of a UT the size of approx Greater Mumbai, his party is projecting him as if he is PM of India, Delhi based Lutyens media will chip in. He is nowhere close to even MKS, Mamata, KCR, Jagan, Patnaik. So somewhere AAP needs a dose of reality"}, {"id": 1439653008472748040, "verified": false, "tweet_text": "@laurenboebert I was missing my daily dose of Qbert ignorance and there it is! https://t.co/IiLy4OrrHx", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["laurenboebert"], "country": "USA", "text_en": "I was missing my daily dose of Qbert ignorance and there it is!"}, {"id": 1439653004723040262, "verified": false, "tweet_text": "In Israele la terza dose funziona: riporta l\u2019efficacia del vaccino Pfizer al 95% https://t.co/0KAMcZmkZv", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0KAMcZmkZv"]}, {"id": 1439652993914310660, "verified": false, "tweet_text": "#Usa, la #FDA blocca la #terzadose per la popolazione #adulta e #sana. Gli \u201c#espertoni\u201d di #Draghi e #Speranza invece\u2026 https://t.co/rWIS4pWKB5 https://t.co/CXfR93zec7", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Usa", "FDA", "terzadose", "adulta", "sana", "espertoni", "Draghi", "Speranza"], "tweet_urls": ["https://t.co/rWIS4pWKB5"]}, {"id": 1439652993662693385, "verified": false, "tweet_text": "amanh\u00e3 vo tomar a segunda dose da vagina", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652990886027269, "verified": false, "tweet_text": "consegui finalmente agendar a segunda dose do meu pai meu deus do c\u00e9u n\u00e3o tinha LUGAR p ir", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652957012824069, "verified": false, "tweet_text": "@Beverari_M S\u00ec, pare di s\u00ec e a maggior distanza dalla 2^ dose...", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Beverari_M"]}, {"id": 1439652946455715840, "verified": false, "tweet_text": "@curIylouie MDS NUNCA QUE EU SABERIA GOSTOSURA EM DOSE DUPLA", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["curIylouie"]}, {"id": 1439652938801041411, "verified": false, "tweet_text": "2nd dose later \ud83d\ude2a", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2a"], "country": "USA", "text_en": "nd dose later"}, {"id": 1439652899534036998, "verified": false, "tweet_text": "@am881b UNE BONNE GROSSE DOSE DE SEUM", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["am881b"]}, {"id": 1439652881356009484, "verified": false, "tweet_text": "@KamravaMD @Sushilberiwal @ARRO_org @ACROresident @AmarUKishan @RTendulkarMD @DrAndrewLoblaw Without question effect of ADT is larger than dose escalation.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["KamravaMD", "Sushilberiwal", "ARRO_org", "ACROresident", "AmarUKishan", "RTendulkarMD", "DrAndrewLoblaw"], "country": "USA", "text_en": "Without question effect of ADT is larger than dose escalation."}, {"id": 1439652858941489153, "verified": false, "tweet_text": "@KateAurthur @SelmaBlair What a wonderful article! The doc sounds great too &amp; I can relate as my bone marrow therapy was similar. A massive dose of chemo, a reintroduction of my cleaned up plasma &amp; a long, tenuous recovery. I'm so happy for Selma &amp; hope the film will inspire &amp; help others.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["KateAurthur", "SelmaBlair"], "country": "USA", "text_en": "What a wonderful article! The doc sounds great too &amp; I can relate as my bone marrow therapy was similar. A massive dose of chemo, a reintroduction of my cleaned up plasma &amp; a long, tenuous recovery. I'm so happy for Selma &amp; hope the film will inspire &amp; help others."}, {"id": 1439652807427207169, "verified": false, "tweet_text": "vou tomar banho me arrumar e sair essa conversa com a julia me proporcionou a dose de serotonina necess\u00e1ria pra eu ser feliz hoje !", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652801425125377, "verified": false, "tweet_text": "@Slim_Thanos It's a daily dose\ud83d\ude02", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Slim_Thanos"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "USA", "text_en": "It's a daily dose"}, {"id": 1439652794982666247, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\ud83c\uddec\ud83c\uddf7GREECE\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\ud83c\uddea\ud83c\uddfa\n\nAt least 1 dose:\n\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\n61.0%[+0.0]\n\nFully:\n\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\n57.0%[+0.0]\n\nTotal:\u300011,880,179 [+769]\n\nPer 100 people:\n\ud83d\udc89Total:\u3000\u3000\u3000113.98 [+0.01]\n\ud83d\udc897 days avg.: \u30000.25 [+0.00]", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddec\ud83c\uddf7", "\ud83d\udc89", "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa"], "country": "USA", "text_en": "GREECE At least dose: %[+0.0] Fully: %[+0.0] Total:11,880,179 [+769] Per people: Total:113.98 [+0.01] days avg.: [+0.00]"}, {"id": 1439652785214140422, "verified": false, "tweet_text": "@Namanite Parrain de mon fils au visage apr\u00e8s 1ere dose....", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Namanite"]}, {"id": 1439652775651065857, "verified": false, "tweet_text": "What dose this mean dose it mean I\u2019m permanent banned like they well never lit me back https://t.co/scUehahjti", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "What dose this mean dose it mean Im permanent banned like they well never lit me back"}, {"id": 1439652764121018372, "verified": false, "tweet_text": "@taehyungned dose les gc", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["taehyungned"], "country": "USA", "text_en": "dose les gc"}, {"id": 1439652760497049608, "verified": false, "tweet_text": "o final dessa hist\u00f3ria foi minha dose de serotonina do dia, obrigado crentes por existirem e por sempre passarem tanta vergonha https://t.co/NybRMUSDZr", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NybRMUSDZr"]}, {"id": 1439652751777148934, "verified": false, "tweet_text": "@waningestrogen @RCMhere Mom is practically begging for a third dose. Dad doesn't want it because that means putting on his pants to leave the house. As always, I'm somewhere in the middle.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["waningestrogen", "RCMhere"], "country": "USA", "text_en": "Mom is practically begging for a third dose. Dad doesn't want it because that means putting on his pants to leave the house. As always, I'm somewhere in the middle."}, {"id": 1439652751554879492, "verified": false, "tweet_text": "Por recomenda\u00e7\u00e3o de dois m\u00e9dicos vou precisar voltar a fazer muscula\u00e7\u00e3o. Depois da 2\u00aa dose vou ter que frequentar academia, @lareca me ajude", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["lareca"]}, {"id": 1439652745988947974, "verified": false, "tweet_text": "@npealicia @iangarrickmason No the reason is that Delta arrived and started infecting more and more, most unvaccinated, people.\n\nIf you died from the virus before 14 days elapsed from the second dose then you weren't fully protected.\n\nThe vaccine is remarkably safe with over 6 billion doses administered.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["npealicia", "iangarrickmason"], "country": "USA", "text_en": "No the reason is that Delta arrived and started infecting more and more, most unvaccinated, people. If you died from the virus before days elapsed from the second dose then you weren't fully protected. The vaccine is remarkably safe with over billion doses administered."}, {"id": 1439652730629459969, "verified": false, "tweet_text": "@EuSouZarolho N\u00e3o h\u00e1 hip\u00f3tese de lhe meterem uma bruta dose de laxante na comida quando vier jogar a Alvalade???", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["EuSouZarolho"]}, {"id": 1439652725235634180, "verified": false, "tweet_text": "@peoples_pop @LinfordInfo Being D Albarn has always been a polling advantage though. Esp when you add a dose of S Ryder.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["peoples_pop", "LinfordInfo"], "country": "USA", "text_en": "Being D Albarn has always been a polling advantage though. Esp when you add a dose of S Ryder."}, {"id": 1439652719858315264, "verified": false, "tweet_text": "@GeneW22614687 I am living in perpetual torture from under treatment. NP refuses to up my dose. It appears it is because it gives them a \"correct\" image.  Individualized treatment? NOT!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["GeneW22614687"], "country": "USA", "text_en": "I am living in perpetual torture from under treatment. NP refuses to up my dose. It appears it is because it gives them a \"correct\" image. Individualized treatment? NOT!"}, {"id": 1439652719023869962, "verified": false, "tweet_text": "Terza dose vaccino, in Israele funziona: crollano contagi e casi gravi https://t.co/7dhozfSIhu", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7dhozfSIhu"]}, {"id": 1439652717346099200, "verified": false, "tweet_text": "Covid e vaccini, via alla terza dose sui pazienti estremamente fragili https://t.co/35Gvs1HiJX", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/35Gvs1HiJX"]}, {"id": 1439652716742053889, "verified": false, "tweet_text": "Vaccino, la terza dose funziona: calano contagi e casi gravi in Israele https://t.co/5G0HVlI16s", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5G0HVlI16s"]}, {"id": 1439652701709742081, "verified": false, "tweet_text": "Where can I check for the second dose AZ vaccine centers?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Where can I check for the second dose AZ vaccine centers?"}, {"id": 1439652660680921088, "verified": false, "tweet_text": "@rjworld2020 I have already taken my 2 dose of covisheld in India, but couldn't register in tawakkalna due to sim lost, I received medical report in sahety, with this medical report can I go ksa without quarantine 5 days in ksa...??", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["rjworld2020"], "country": "USA", "text_en": "I have already taken my dose of covisheld in India, but couldn't register in tawakkalna due to sim lost, I received medical report in sahety, with this medical report can I go ksa without quarantine days in ksa...??"}, {"id": 1439652643459248141, "verified": false, "tweet_text": "@96fps No worse than the first dose which wasn\u2019t as bad as some flu shots I\u2019ve had in the past.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["96fps"], "country": "USA", "text_en": "No worse than the first dose which wasnt as bad as some flu shots Ive had in the past."}, {"id": 1439652638434471940, "verified": false, "tweet_text": "19/09\ud83c\uddec\ud83c\uddf7\nAt least 1 dose:\n\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\n60.56%(+0.42)\n\nFully Vaccinated:\n\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2588\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\n56.54%(+0.41)\n\n1st dose: 6,363,115 (+442)\nCompleted: 5,940,145 (+430)\nBooster: 11,290 (+26)\nTotal: 11,880,179 (+769)", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddec\ud83c\uddf7"], "country": "USA", "text_en": "/09 At least dose: %(+0.42) Fully Vaccinated: %(+0.41) st dose: (+442) Completed: (+430) Booster: (+26) Total: (+769)"}, {"id": 1439652630054117376, "verified": false, "tweet_text": "@mediaculprit_ Ab theek ho gya, apni team jeet gai aur kya chahiye.. aaj second dose liya to uske wajah se hua shayad", "tweet_lang": "hi", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["mediaculprit_"], "country": "INDIA", "text_hi": "Ab theek ho gya, apni team jeet gai aur kya chahiye.. aaj second dose liya to uske wajah se hua shayad"}, {"id": 1439652626350571522, "verified": false, "tweet_text": "preciso de uma dose enorme de endorfina e que ela caia do c\u00e9u em 2s", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652622496149513, "verified": false, "tweet_text": "@prefeiturabelem No aguardo do calend\u00e1rio da 3a. dose para os idosos, como a minha m\u00e3e de 80 anos!\ud83d\ude12", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["prefeiturabelem"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude12"]}, {"id": 1439652619669082117, "verified": false, "tweet_text": "Vagas ser\u00e3o para a primeira, segunda e terceira dose de imunizantes da AstraZeneca, Pfizer e Coronovac\n\nhttps://t.co/iimhSQRpqo", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iimhSQRpqo"]}, {"id": 1439652608000602114, "verified": false, "tweet_text": "Dose******", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Dose******"}, {"id": 1439652602711474179, "verified": false, "tweet_text": "@_AishvaryaArun_ I told them I have a baby and nursing her ,so it would be great to have the second dose to protect her from third wave nu. They had no clue.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["_AishvaryaArun_"], "country": "USA", "text_en": "I told them I have a baby and nursing her ,so it would be great to have the second dose to protect her from third wave nu. They had no clue."}, {"id": 1439652589910568963, "verified": false, "tweet_text": "Alors je sais pas vous mais j'en ai vraiment ma dose de cette #propagande #provax sur toutes les cha\u00eenes de #LaDictatureEnMarche \ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\nVOUS NOUS FAITES CHIER A LA FIN\nET M\u00caME PIRE CE MATRAQUAGE EST CONTRE-PRODUCTIF \ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\n#Manifs18septembre\n#ObligationVaccinale", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["propagande", "provax", "LaDictatureEnMarche", "Manifs18septembre", "ObligationVaccinale"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2e", "\ud83e\udd2c"]}, {"id": 1439652557216010240, "verified": false, "tweet_text": "Mais uma dose de vitamina D. https://t.co/Oabi95lmVl", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652548286234624, "verified": false, "tweet_text": "Depois de uma noite bem dormida, um \u00f3timo  almo\u00e7o, um banho gelado e uma dose de sertralina, finalmente estou pronto pra come\u00e7ar a semana de forma mais produtiva.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652537502740498, "verified": false, "tweet_text": "@albertomura @HuffPostItalia Vi sono videoconferenze del loro premier dove conferma che i vaccini non funzionano e la 3a dose \u00e8 stata praticamente inutile", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["albertomura", "HuffPostItalia"]}, {"id": 1439652523502145536, "verified": false, "tweet_text": "Huge Mistake? - Teen Requests Flu Shot, Then Told To Come Back For Her Second Dose: \"I Never Gave Consent For The COVID-19 Vaccine To Be Injected Into My Body\" https://t.co/Xa3r18hDc1 via @gatewaypundit", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["gatewaypundit"], "tweet_urls": ["https://t.co/Xa3r18hDc1"], "country": "USA", "text_en": "Huge Mistake? - Teen Requests Flu Shot, Then Told To Come Back For Her Second Dose: \"I Never Gave Consent For The COVID-19 Vaccine To Be Injected Into My Body\" via"}, {"id": 1439652508910034944, "verified": false, "tweet_text": "Tu conhece algum teimoso que est\u00e1 com a segunda dose contra a Covid-19 atrasada? Avisa que essa teimosia s\u00f3 vai prejudicar a Para\u00edba.\n\nBora deixar a teimosia pra l\u00e1 e tomar a segunda dose?\n\nPor voc\u00ea. Por quem voc\u00ea ama. Pela Para\u00edba.\n\n#Para\u00edbaVacina #OCuidadoContinua #UseM\u00e1scara https://t.co/RGlNwbAmRf", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Para\u00edbaVacina", "OCuidadoContinua", "UseM\u00e1scara"]}, {"id": 1439652501570134017, "verified": false, "tweet_text": "@Abulinixish @mik_glass @EdwinRankin Yea after 3rd dose. Wonder why FDA voted against 3rd shot.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Abulinixish", "mik_glass", "EdwinRankin"], "country": "USA", "text_en": "Yea after rd dose. Wonder why FDA voted against rd shot."}, {"id": 1439652499326062594, "verified": false, "tweet_text": "@afturglow personally the second dose of pfizer did nothing to me. and the first dose hit me so much harder\u2026", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["afturglow"], "country": "USA", "text_en": "personally the second dose of pfizer did nothing to me. and the first dose hit me so much harder"}, {"id": 1439652470834278401, "verified": false, "tweet_text": "@BeaucampI Voila, mais ca fais des courbes bizarres, car probablement pas assez de data pour les 1 dose https://t.co/mfHdjE7D7D", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["BeaucampI"]}, {"id": 1439652457471258624, "verified": false, "tweet_text": "O local para aplica\u00e7\u00e3o da 2\u00aa dose agendada para essa semana foi alterado para a Central de Imuniza\u00e7\u00e3o. E refor\u00e7amos a import\u00e2ncia de toda a popula\u00e7\u00e3o se atentar aos dias, hor\u00e1rios e locais. +", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652421358215175, "verified": false, "tweet_text": "@SikhForTruth Apparently you are counted as unjabbed until you have had the 2nd dose for 14 days.  What many don't know is that apparently you're also counted as unjabbed after 3 months, for the purposes of counting in hospital. So the damage is done, then not attributed to the jab.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["SikhForTruth"], "country": "USA", "text_en": "Apparently you are counted as unjabbed until you have had the nd dose for days. What many don't know is that apparently you're also counted as unjabbed after months, for the purposes of counting in hospital. So the damage is done, then not attributed to the jab."}, {"id": 1439652400600686603, "verified": false, "tweet_text": "@LibertyHunt4 @EnModeMacaron Pas fini h\u00e9las !\n\nIls continuent \u00e0 vacciner plus de 150.000 personnes chaque jour, y compris les 12-17 ans\n\nC'est aussi reparti chez les + de 65 ans avec la 3\u00e8me dose.\n\nEt les gens continuent \u00e0 ob\u00e9ir \u00e0 ces injonctions :-(\n\nLe S\u00e9nat va bient\u00f4t faire adopter le vaccin obligatoire.", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["LibertyHunt4", "EnModeMacaron"], "tweet_emoticons": [":-("]}, {"id": 1439652377892687877, "verified": false, "tweet_text": "Dragon Quest 11 \u2705 \nUn nouveau entrant la course au Goty pour cette ann\u00e9e. Histoire top, personnages attachant, gameplay a l'ancienne , difficult\u00e9 bien dos\u00e9 m\u00eame en mode draconique. \nUn tr\u00e8s jolie d\u00e9fi de finir ce jeu a 100%. Je suis tr\u00e8s fier de l'avoir fait.\n9/10 \ud83c\udf1f https://t.co/tBxbv9c4yl", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf1f", "\u2705"]}, {"id": 1439652377603235847, "verified": false, "tweet_text": "Some people get relief from these drugs and they use them for years and years and years, until they augment.\nAugmentation is when your symptoms get worse and you have to keep upping your dose, which can worsen the side effects of the drug itself.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Some people get relief from these drugs and they use them for years and years and years, until they augment. Augmentation is when your symptoms get worse and you have to keep upping your dose, which can worsen the side effects of the drug itself."}, {"id": 1439652374163955721, "verified": false, "tweet_text": "Os p\u00fablicos ser\u00e3o voltados para as pessoas de 18 e 19 anos sem comorbidade, in\u00edcio das doses de refor\u00e7o em idosos que tenham tomado a 2\u00aa dose h\u00e1 6 meses e a primeira dose dos adolescentes com comorbidade ou defici\u00eancia permanente. + https://t.co/oYSKhAJfyQ", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652372096106496, "verified": false, "tweet_text": "@AleksLepri Stanno facendo come con l'asino e la carota...Prima ti dicono dai arriviamo al 60% e basta...Eh no abbiamo visto che non va bene...70% 80% 90% o cavolo dobbiamo richiudere...Come mai? Eh non ce lo spieghiamo, facciamo un altra dose e vediamo che succede", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["AleksLepri"]}, {"id": 1439652355901837314, "verified": false, "tweet_text": "\u0641\u0627\u064a\u0632\u0631 2 dose \u0641 \u0623\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0643\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0644\u064a \u0627\u062e\u062f \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0635\u064a\u0646\u064a \u0644\u0627\u0632\u0645 \u0647\u064a\u062e\u062f two dose Pfizer https://t.co/XvO1G3FXzH", "tweet_lang": "ar", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XvO1G3FXzH"]}, {"id": 1439652342593429512, "verified": false, "tweet_text": "@LumpyLouish @Gritty20202 @96fps I had a strong reaction to the first one as well but was completely fine after the 2nd. You'll probably deal much better with the 2nd dose as well - getting knocked out by both shots seems to be extremely rare.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["LumpyLouish", "Gritty20202", "96fps"], "country": "USA", "text_en": "I had a strong reaction to the first one as well but was completely fine after the nd. You'll probably deal much better with the nd dose as well - getting knocked out by both shots seems to be extremely rare."}, {"id": 1439652339246325761, "verified": false, "tweet_text": "@Tim_Shehu @albinkurti Ok, in my case, order was based on \"At least one dose\". In your link, Kosovo was better too.\nIn your case, is based on total doses administrated. \nData looks similar but in different vizualization, because if you check in your link, the source is same as my link.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Tim_Shehu", "albinkurti"], "country": "USA", "text_en": "Ok, in my case, order was based on \"At least one dose\". In your link, Kosovo was better too. In your case, is based on total doses administrated. Data looks similar but in different vizualization, because if you check in your link, the source is same as my link."}, {"id": 1439652314017640454, "verified": false, "tweet_text": "J'ai un pote qui remarque \u00e0 chaque fois quand je suis dehors avec lui et que j'ai eu ma dose de sociabilit\u00e9 et que jpeux pas faire plus et tjrs il me dit \"on peux continuer sans parler moi jveux juste \u00eatre avec toi\" grrrrrr ma vie ma bataille https://t.co/jl9CaH9Viz", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jl9CaH9Viz"]}, {"id": 1439652283705221122, "verified": false, "tweet_text": "@benedictecallan @InsidePolitics @ashishkjha @mkraju Yes on the low side for boosters but large clinical trial for primary dose and large database of real world adverse events through VAERS.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["benedictecallan", "InsidePolitics", "ashishkjha", "mkraju"], "country": "USA", "text_en": "Yes on the low side for boosters but large clinical trial for primary dose and large database of real world adverse events through VAERS."}, {"id": 1439652281343950855, "verified": false, "tweet_text": "@PChaibriant @lasouris_riri Non  une dose de vaccin janssen pas 2", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["PChaibriant", "lasouris_riri"]}, {"id": 1439652265820889093, "verified": false, "tweet_text": "@Sbiki85 @drewmilan39 @lucfontana @CarloCalenda @Corriere Per la precisione al 78%.\nCon la terza dose si risalirebbe al 96%.", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Sbiki85", "drewmilan39", "lucfontana", "CarloCalenda", "Corriere"]}, {"id": 1439652263165837325, "verified": false, "tweet_text": "Comme son \u00e9poux Hon.@carly_nzanzu,Madame Gentille Kasivita a pris sa dose de vaccin #covid19 pour lutter efficacement contre le Coronavirus. Par ce geste,elle lance un message \u00e0 la population du #NordKivu et particuli\u00e8rement aux femmes \u00e0 se faire vacciner massivement @MinSanteRDC https://t.co/bpL3meIyMt", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["covid19", "NordKivu"], "mentions": ["carly_nzanzu", "MinSanteRDC"]}, {"id": 1439652256089927683, "verified": false, "tweet_text": "Kejap lagii kena sec dose \ud83d\udc89", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"]}, {"id": 1439652255943299072, "verified": false, "tweet_text": "Al Tg5 hanno parlato di quarta dose WHAAAAT?? https://t.co/mBMo6qJYOE", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652233684062213, "verified": false, "tweet_text": "putz, lembrei da liberdade e agora t\u00f4 com saudades de encher a cara por l\u00e1\n\nmas a segunda dose j\u00e1 vem m\u00eas que vem, a\u00ed d\u00e1 pra dar um pulo s\u00f3 pra tomar um saquezinho t\u00edmido e afastado", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652231184359424, "verified": false, "tweet_text": "@FabioGibaldo @karinaasecas Se il vaccino \u00e8 cos\u00ec buono (e non lo \u00e8) perch\u00e8 nascondere che non funziona visto che parlano gi\u00e0 di terza e quarta dose?\n\nPerch\u00e8 vaccinare bambini quando TUTTI lo sconsigliano?\n\nGuardiamo ad Israele perch\u00e8 \u00e8 il primo, va benissimo. Perch\u00e8 non guardiamo (segue)", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["FabioGibaldo", "karinaasecas"]}, {"id": 1439652230471241731, "verified": false, "tweet_text": "Ter\u00e7a eu tomo a 2\u00b0 dose \ud83d\ude2d\ud83d\ude0d", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d", "\ud83d\ude2d"]}, {"id": 1439652216940507136, "verified": false, "tweet_text": "@repubblica Ma qdo la finirete di dire cavolate?ho tanti amici alla terza dose tutti malati in quarantena!!!!", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["repubblica"]}, {"id": 1439652193934716937, "verified": false, "tweet_text": "quero dizer em primeira m\u00e3o pra vcs\n\nMAM\u00c3E TOMOU A SEGUNDA DOSE DA ASTRAZENECA", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652191841636353, "verified": false, "tweet_text": "That second dose got my ass mane https://t.co/Z6Xh9Xgw1S", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "That second dose got my ass mane"}, {"id": 1439652191459954694, "verified": false, "tweet_text": "@rjworld2020 @MOHAMMA32914950 I have already taken my 2 dose of covisheld in India, but couldn't register in tawakkalna due to sim lost, I received medical report in sahety, with this medical report can I go ksa without quarantine 5 days in ksa...??", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["rjworld2020", "MOHAMMA32914950"], "country": "USA", "text_en": "I have already taken my dose of covisheld in India, but couldn't register in tawakkalna due to sim lost, I received medical report in sahety, with this medical report can I go ksa without quarantine days in ksa...??"}, {"id": 1439652189606137860, "verified": false, "tweet_text": "Da domani comincia la somministrazione della 3a dose per le categorie pi\u00f9 fragili, oncologici e trapiantati. Maledetti porci bastardi.", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652183914520581, "verified": false, "tweet_text": "@Agenzia_Ansa \u00c8 partita la grancassa: terza dose! - - Agli ordini!", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Agenzia_Ansa"]}, {"id": 1439652169251164161, "verified": false, "tweet_text": "\u00c9 hoje que o Gr\u00eamio toma a 3\u00aa dose?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652140813852674, "verified": false, "tweet_text": "@fernandamonego @faridgermano gr\u00eamio vai vim pro Rio pra poder tomar a 3\u00b0 dose da GOLEADA", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["fernandamonego", "faridgermano"]}, {"id": 1439652129124257797, "verified": false, "tweet_text": "A fila da minha primeira dose durou mais de duas horas. Na segunda, trinta minutos. Ainda bem \ud83d\ude0a #vacinado", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["vacinado"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0a"]}, {"id": 1439652117325787141, "verified": false, "tweet_text": "@palomacuimar @prefeiturabelem acho que \u00e9 o dia todo mo\u00e7a e os lugares tem meio que placas com \"segunda dose de tal idade\"", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["palomacuimar", "prefeiturabelem"]}, {"id": 1439652115035693059, "verified": false, "tweet_text": "Poor little rich girls: Guinness sisters\u2019 dose of reality in the 1930s\n\nhttps://t.co/Mh1ZmC3pxy", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Mh1ZmC3pxy"], "country": "USA", "text_en": "Poor little rich girls: Guinness sisters dose of reality in the s"}, {"id": 1439652110723796997, "verified": false, "tweet_text": "3dose ke 2dose ke. Yang penting bile leh rentas negeri. Tggu dose ke brape bru nk lepas ni. #covid #3dose #2dose #kj #kkm #mkn", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["covid", "3dose", "2dose", "kj", "kkm", "mkn"]}, {"id": 1439652094236057610, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89Nos dias 20 e 21, pacientes com alto grau de imunossupress\u00e3o com 60 anos ou mais tamb\u00e9m poder\u00e3o se vacinar e, a partir da quarta-feira, os de 40 anos ou mais.\ud83d\udc89\n#Covid_19 #covid19 #coronavirus #vacina \nhttps://t.co/P10wyT3aNT", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "covid19", "coronavirus", "vacina"], "tweet_urls": ["https://t.co/P10wyT3aNT"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"]}, {"id": 1439652090800918529, "verified": false, "tweet_text": "@isadoraverso tu sabia que na noruega s\u00f3 t\u00e3o dando moderna e pfizer pq elas n\u00e3o tem ovo? e \u00e9 uma dose de cada uma", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["isadoraverso"]}, {"id": 1439652090461270016, "verified": false, "tweet_text": "@wavechaser2024 Moderna. I got really sick for about 2 weeks after my first dose.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["wavechaser2024"], "country": "USA", "text_en": "Moderna. I got really sick for about weeks after my first dose."}, {"id": 1439652084928991235, "verified": false, "tweet_text": "Ouais aujourd\u2019hui l\u00e0 le travail est dos\u00e9", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652074656960514, "verified": false, "tweet_text": "@news24tvchannel Andhbhakto ko dose mil gya..\nab rat bhar vo log yahi sochenge.Baba ji ne Divya Gyan diya h .", "tweet_lang": "hi", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["news24tvchannel"], "country": "INDIA", "text_hi": "Andhbhakto ko dose mil gya.. ab rat bhar vo log yahi sochenge.Baba ji ne Divya Gyan diya h ."}, {"id": 1439652071947522051, "verified": false, "tweet_text": "Pfizer booster shot: The \u2018unexpected' side effect after third dose - Pfizer finding https://t.co/8ZMQ3QSB9S", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8ZMQ3QSB9S"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Pfizer booster shot: The unexpected' side effect after third dose - Pfizer finding"}, {"id": 1439652047473848320, "verified": false, "tweet_text": "Hallo @VetConcept, gerade R\u00e4ume ich eine neue Kiste von Mio's Lieblingsfutter in den Schrank. Eine Dose ist zwar dicht verschlossen, aber leer. Der pelzige Hausherr ist irritiert. \ud83e\udd81 https://t.co/o5AoQZbH4q", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["VetConcept"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd81"]}, {"id": 1439652045187919875, "verified": false, "tweet_text": "@TheRealYousef @colleen_daves Now I having not been on them for most of my life l definitely can \"feel\" and understand what they do to me. I will actually make it a point to not take them on some days and or skip the afternoon dose.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["TheRealYousef", "colleen_daves"], "country": "USA", "text_en": "Now I having not been on them for most of my life l definitely can \"feel\" and understand what they do to me. I will actually make it a point to not take them on some days and or skip the afternoon dose."}, {"id": 1439652028565835778, "verified": false, "tweet_text": "Ho visto una col pollice alzato prima di fare la terza dose. Vi dico che il problema non sono i giudei, sono le persone. Ed \u00e8 per questo che non ce la faremo.", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439652025889918984, "verified": false, "tweet_text": "Apposto, terza dose per tutti anche in Italia. E fanculo l'FDA\n\n#terzadose https://t.co/m68wnWXqtb", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["terzadose"], "tweet_urls": ["https://t.co/m68wnWXqtb"]}, {"id": 1439652007241998342, "verified": false, "tweet_text": "DAILY DOSE \n#stives #stivescornwall #cornwall #harbour #boats #blueskies #artistinspiration #nofiltersneeded #vitaminsea #year2 https://t.co/PjvjMLxQFi", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["stives", "stivescornwall", "cornwall", "harbour", "boats", "blueskies", "artistinspiration", "nofiltersneeded", "vitaminsea", "year2"], "tweet_urls": ["https://t.co/PjvjMLxQFi"], "country": "USA", "text_en": "DAILY DOSE"}, {"id": 1439652003181965318, "verified": false, "tweet_text": "During administration of NSAIDs in children, the most important of dose administration is______________?\n\nA. Weight of the child \u2713\nB. Age of child\nC. Nature of the drug\nD. Chronicity of pain", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "During administration of NSAIDs in children, the most important of dose administration is______________? A. Weight of the child B. Age of child C. Nature of the drug D. Chronicity of pain"}, {"id": 1439651948907712514, "verified": false, "tweet_text": "@NathBragap @ttitanick Isso vale uma cerveja p\u00f3s segunda dose", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["NathBragap", "ttitanick"]}, {"id": 1439651930133909508, "verified": false, "tweet_text": "BEST DRESSED ~ Reality TV star and actor @VenitaAkpofure dazzles in a pink skirt by Dose of Kasa, paired with a pink organza kimono by Roseline Rose Couture and a black bra from Ann Summers. \nSee full list at: https://t.co/iw5zOEqJ29\n#GlaziaNow #Fashion https://t.co/AgSNSK1huX", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["GlaziaNow", "Fashion"], "mentions": ["VenitaAkpofure"], "tweet_urls": ["https://t.co/iw5zOEqJ29"], "country": "USA", "text_en": "BEST DRESSED ~ Reality TV star and actor dazzles in a pink skirt by Dose of Kasa, paired with a pink organza kimono by Roseline Rose Couture and a black bra from Ann Summers. See full list at:"}, {"id": 1439651909804122117, "verified": false, "tweet_text": "Vous noterez qu'ils comptent \"non vaccin\u00e9s\" ceux qui ont eu une dose \u00e0 moins de 14 jours... https://t.co/nspUby0Kz3", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nspUby0Kz3"]}, {"id": 1439651905853026304, "verified": false, "tweet_text": "@AngelaBelcamino @POTUS \ud83d\udd95my body my right. Dose that only applied to ABORTIONS??????", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["AngelaBelcamino", "POTUS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd95"], "country": "USA", "text_en": "my body my right. Dose that only applied to ABORTIONS??????"}, {"id": 1439651895774171145, "verified": true, "tweet_text": "Ve lo dico gi\u00e0 da adesso: il boom del partito #comunista \u00e8 in buona dose merito dello smart voting di #Navalny e in parte minore della situazione in #Russia. Nessuna nostalgia dell'#URSS. #dumaelections", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["comunista", "Navalny", "Russia", "URSS", "dumaelections"]}, {"id": 1439651846784790534, "verified": false, "tweet_text": "i got my first dose of the covid vaccine, got a low fever and nasuea the next day, and now i\u2019m back and ready to fight some anti vaxxers baby \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "USA", "text_en": "i got my first dose of the covid vaccine, got a low fever and nasuea the next day, and now im back and ready to fight some anti vaxxers baby"}, {"id": 1439651836198330376, "verified": false, "tweet_text": "@albertomura @HuffPostItalia Stanno somministrando la 3a dose da un bel po\u2019 di giorni e avviato pure la 4a\u2026\nDemograficamente sono una ns regione, quindi raggiungono grandi % in breve tempo\u2026", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["albertomura", "HuffPostItalia"]}, {"id": 1439651828283711490, "verified": false, "tweet_text": "@jescak_ Vei, aqui so da qnd a gente tomar a segunda dose\nDepois disso da pra gente pensar", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["jescak_"]}, {"id": 1439651815449112577, "verified": false, "tweet_text": "@teeahhrahh yea like you're asking if the 1st dose number is those who've only taken one dose, or if it's them + those who who've also taken the 2nd dose (cause technically they did take the 1st), right?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["teeahhrahh"], "country": "USA", "text_en": "yea like you're asking if the st dose number is those who've only taken one dose, or if it's them + those who who've also taken the nd dose (cause technically they did take the st), right?"}, {"id": 1439651814647816195, "verified": false, "tweet_text": "@pavan_nittur @thewildaperture @ardhamaanava @malllige @girrisha @RJPallavii @ragusmg2 @Neer_Dose @happymi_ Near Hebri. Between Kubera Bar &amp; Sugama Tourist Garage! Both buildings can be seen slightly.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["pavan_nittur", "thewildaperture", "ardhamaanava", "malllige", "girrisha", "RJPallavii", "ragusmg2", "Neer_Dose", "happymi_"], "country": "USA", "text_en": "Near Hebri. Between Kubera Bar &amp; Sugama Tourist Garage! Both buildings can be seen slightly."}, {"id": 1439651801461108739, "verified": false, "tweet_text": "esse epis\u00f3dio \u00e9 uma dose de serotonina de t\u00e3o gostoso de assistir \ud83e\udd7a https://t.co/vOD58HZvdd", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vOD58HZvdd"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"]}, {"id": 1439651784893501447, "verified": false, "tweet_text": "@maz_marianne @LLM0824 @judysimpson222 @the_real_cook The hospital is calling those people with two doses but less than 14 days ago, unvaxed. If you got your second dose yesterday and today go to the hospital with a heart attack, you're labeled as \"unvaxed.\" They're lying for optics.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["maz_marianne", "LLM0824", "judysimpson222", "the_real_cook"], "country": "USA", "text_en": "The hospital is calling those people with two doses but less than days ago, unvaxed. If you got your second dose yesterday and today go to the hospital with a heart attack, you're labeled as \"unvaxed.\" They're lying for optics."}, {"id": 1439651782892953607, "verified": false, "tweet_text": "@jelmelo @igordealmeida Uhullllll \nBebemos pouco ontem, precisamos pedir outra dose de quente.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["jelmelo", "igordealmeida"]}, {"id": 1439651771044007936, "verified": false, "tweet_text": "\u2800 \u2800 \u2800 \n\n\u2800 \u2800 \u2800 venir me voir en dm  :  \n\nLes tws pr\u00e9sents sur ce compte ;\n\n\ud835\udc08 - consanguinit\u00e9 ( non voulu et \u00e0 petite dose )\n\n\ud835\udc08\ud835\udc08 - violence morale et physique \n\n\ud835\udc08\ud835\udc08\ud835\udc08 - drogue\n\n\ud835\udc08\ud835\udc15 - parano\u00efa \n \u2800 \u2800 \u2800\n \u2800 \u2800 \u2800", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439651769261465611, "verified": false, "tweet_text": "the Twitter community is cool because it is realistic!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "the Twitter community is cool because it is realistic!"}, {"id": 1439651766975574022, "verified": false, "tweet_text": "Ne s'exprime qu'en GIF, et fier d'\u00eatre doublement vaccin\u00e9. Elle est o\u00f9 ta 3e dose ? https://t.co/dAKWX3ihFL", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dAKWX3ihFL"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439651764421206023, "verified": false, "tweet_text": "@May__Ibrahim Dose 3alya di lakin", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["May__Ibrahim"]}, {"id": 1439651743126605827, "verified": false, "tweet_text": "Irshad Alam 2344854647 second dose immune no system update 7/28/2021", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Irshad Alam second dose immune no system update /28/2021"}, {"id": 1439651738290622467, "verified": false, "tweet_text": "Enfin, 229 716 personnes ont re\u00e7u une dose de vaccin (-) soit 74,1% des aubois (-). 219 141 personnes sont compl\u00e8tement vaccin\u00e9es (-) soit 70,7% des aubois (-). Et 82,2% des + de 12ans sont vaccin\u00e9s (-)\n#Troyes #Coronavirus #covid19 #aube #vaccin #delta 6/6", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Troyes", "Coronavirus", "covid19", "aube", "vaccin", "delta"]}, {"id": 1439651737355399169, "verified": false, "tweet_text": "meus amigo catarina 20 e tantos anos na cara filho pra criar e postando lomotif a\u00ed \u00e9 dose", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439651732959776771, "verified": false, "tweet_text": "@96fps First dose, flu like symptoms for a couple of dayz. Second, no noticeable symptoms at all. (Astrazenica)", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["96fps"], "country": "USA", "text_en": "First dose, flu like symptoms for a couple of dayz. Second, no noticeable symptoms at all. (Astrazenica)"}, {"id": 1439651707307261954, "verified": false, "tweet_text": "Having my 2nd dose mamaya and gonna register para makaboto na \ud83d\ude01", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude01"]}, {"id": 1439651698314727430, "verified": false, "tweet_text": "I GOT MY FIRST DOSE TODAY!! :D", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": [":D"], "country": "USA", "text_en": "I GOT MY FIRST DOSE TODAY!!"}, {"id": 1439651681785024515, "verified": false, "tweet_text": "virava umas dose de pitu agora sem nem pensar juro por deus", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439651668388454400, "verified": false, "tweet_text": "Terza dose vaccino, in Israele funziona: crollano contagi e casi gravi https://t.co/Uv9gkUQsYJ", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Uv9gkUQsYJ"]}, {"id": 1439651665678897152, "verified": false, "tweet_text": "@cazzso It works for around 12 hrs (not 24) hence the split. Different amounts needed in the morning than night time. Trial and error. Suggested by some as 1 dose at bedtime and 1 dose upon arising. Again trial and error. 12 hour split might work well also. This is not medical advice \ud83d\udc4d", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["cazzso"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"], "country": "USA", "text_en": "It works for around hrs (not ) hence the split. Different amounts needed in the morning than night time. Trial and error. Suggested by some as dose at bedtime and dose upon arising. Again trial and error. hour split might work well also. This is not medical advice"}, {"id": 1439651642148675586, "verified": false, "tweet_text": "@bilalakbar73 Sir Jin logo ny pakistan sy 2 dose lagwai hain or tawakalana par immune hai un k liye kia khbr hai aj ki meeting main sir un k liyw koi khushkhabri kia is month flights ope n ho jain gi un logo k liye", "tweet_lang": "hi", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["bilalakbar73"], "country": "INDIA", "text_hi": "Sir Jin logo ny pakistan sy dose lagwai hain or tawakalana par immune hai un k liye kia khbr hai aj ki meeting main sir un k liyw koi khushkhabri kia is month flights ope n ho jain gi un logo k liye"}, {"id": 1439651637690314754, "verified": false, "tweet_text": "Dose someone want to play fortnite my epic is skar4073", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Dose someone want to play fortnite my epic is skar4073"}, {"id": 1439651603754201094, "verified": false, "tweet_text": "I\u2019m in pain but horsey is also in pain so gonna just double dose myself and get to work", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Im in pain but horsey is also in pain so gonna just double dose myself and get to work"}, {"id": 1439651600461664262, "verified": false, "tweet_text": "@chrisrock I am a teacher and got my 3rd dose on August 20 to hopefully avoid catching it, though I realize it's a possibility still (albeit the symptoms should be mitigated somewhat). Take it easy and I wish you a speedy recovery!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["chrisrock"], "country": "USA", "text_en": "I am a teacher and got my rd dose on August to hopefully avoid catching it, though I realize it's a possibility still (albeit the symptoms should be mitigated somewhat). Take it easy and I wish you a speedy recovery!"}, {"id": 1439651583919202304, "verified": false, "tweet_text": "@bilalakbar73 sir jee after today's meeting can we hope that on 23rd September the flights will be open for single dose or vaccinated outside the Kingdome please sir reply I'm detail if it's not too much to be asked.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["bilalakbar73"], "country": "USA", "text_en": "sir jee after today's meeting can we hope that on rd September the flights will be open for single dose or vaccinated outside the Kingdome please sir reply I'm detail if it's not too much to be asked."}, {"id": 1439651583579525122, "verified": false, "tweet_text": "amanh\u00e3 \u00e9 minha segunda dose da vacina que deliciarrrrrr", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439651556262035459, "verified": false, "tweet_text": "That dose figers in dose places al carbes", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "That dose figers in dose places al carbes"}, {"id": 1439651523747844096, "verified": false, "tweet_text": "@lost_lands so my brother got his 2nd dose of Pfizer Wednesday the 15th. Does that count as 10 days or would have to go get a test done?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["lost_lands"], "country": "USA", "text_en": "so my brother got his nd dose of Pfizer Wednesday the th. Does that count as days or would have to go get a test done?"}, {"id": 1439651515803725825, "verified": false, "tweet_text": "sinetch itey, tinawagan ako ng alas dose tapos nag rap lang for 10 minutes straight? \ud83d\ude42", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"]}, {"id": 1439651493855080454, "verified": false, "tweet_text": "@ChildrenNeedUs_ I wonder what would have happened if Pfizer had said:\n\n\"The evidence shows that a 3rd dose will save lives, reduce illness, and slow the spread of the virus -- so we will supply a 3rd dose FOR FREE to anyone who has received 1 and 2.\" \n\nWould this have prevented the uproar?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["ChildrenNeedUs_"], "country": "USA", "text_en": "I wonder what would have happened if Pfizer had said: \"The evidence shows that a rd dose will save lives, reduce illness, and slow the spread of the virus -- so we will supply a rd dose FOR FREE to anyone who has received and .\" Would this have prevented the uproar?"}, {"id": 1439651491216826381, "verified": false, "tweet_text": "@marvdeparis @MachinaSosa @OlivierBabeau La vaccination a sauv\u00e9 l'humanit\u00e9 au fil des si\u00e8cles. Les anti-vax comme vous n'ont aucune culture historique. Quand je pense, que des pays du tiers-monde n'ont pas de dose de vaccin et nous voient manifester contre la vaccination. Nous devrions avoir honte.", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["marvdeparis", "MachinaSosa", "OlivierBabeau"]}, {"id": 1439651477098741760, "verified": false, "tweet_text": "@CottarelliCPI Direi solo dio la terza dose. Se precauzione deve essere lo sia fino in fondo.", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["CottarelliCPI"]}, {"id": 1439651465363079168, "verified": false, "tweet_text": "always keep a healthy dose of NO in your life\u2026\n#ReynoldsProverb", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["ReynoldsProverb"], "country": "USA", "text_en": "always keep a healthy dose of NO in your life"}, {"id": 1439651463345627139, "verified": false, "tweet_text": "@NashCrafter It doesn't Hurt Nash. I should know, I already had my first Dose back in June and I'll Hopefully have my Second Vaccine before the end of the Year. Don't Worry Nash, you'll be alright.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["NashCrafter"], "country": "USA", "text_en": "It doesn't Hurt Nash. I should know, I already had my first Dose back in June and I'll Hopefully have my Second Vaccine before the end of the Year. Don't Worry Nash, you'll be alright."}, {"id": 1439651367845498896, "verified": false, "tweet_text": "@PakinSaudiArab Thats mean you are talk to open flights only for those who take one dose in KSA and then second in Pakistan Not for everyone who are vaccinated both doses in Pakistan", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["PakinSaudiArab"], "country": "USA", "text_en": "Thats mean you are talk to open flights only for those who take one dose in KSA and then second in Pakistan Not for everyone who are vaccinated both doses in Pakistan"}, {"id": 1439651360299835396, "verified": false, "tweet_text": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306f\uff14\u56de\u76ee\u306e\u30b3\u30ed\u30ca\u30fb\u30ef\u30af\u30c1\u30f3\u4e88\u9632\u63a5\u7a2e\u306e\u5fc5\u8981\u6027\u3092\u793a\u3057\u305f\u3002\u4f46\u3057\u3001\u73fe\u5728\u306f\uff13\u56de\u76ee\u306e\u9014\u4e2d\u3067\u3042\u308a\u300112\u6b73\u4ee5\u4e0a\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u4eba\u3092\u5bfe\u8c61\u3068\u3057\u3066\u3001\u304a\u3088\u305d250\u4e07\u4eba\u4ee5\u4e0a\u304c3\u56de\u76ee\u306e\u63a5\u7a2e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002(\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u4eba\u53e3\u306f\u304a\u3088\u305d905\u4e07\u4eba)\ud83d\udc89\n\nCalls to 4th vaccine dose | The Times of Israel https://t.co/EL9jHfd44f", "tweet_lang": "ja", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/EL9jHfd44f"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"]}, {"id": 1439651358383165447, "verified": false, "tweet_text": "Um sono, moleza e c\u00f3lica. Essa 2\u00ba dose da vacina, me derrubou.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439651355514245125, "verified": false, "tweet_text": "@prefeiturabelem E para as pessoas que perderam a chamada da primeira dose 1981 qndo v\u00e3o ser chamados denovo que me vacinar", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["prefeiturabelem"]}, {"id": 1439651347796840451, "verified": false, "tweet_text": "Agora que eu tomei a 2a dose, minha presen\u00e7a ser\u00e1 para poucos. https://t.co/5X7Rwh6fJD", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5X7Rwh6fJD"]}, {"id": 1439651345611563010, "verified": false, "tweet_text": "Duch planty of dose stupit holes", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Duch planty of dose stupit holes"}, {"id": 1439651340582543366, "verified": false, "tweet_text": "#FutMundo hoje no Maracana ser\u00e1 aplicado a Terceira Dose, imuniza\u00e7\u00e3o dos \"tricolores\" 4xo , 2xo e hoje 4xo... \u00e9 Dez...", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["FutMundo"]}, {"id": 1439651326837858308, "verified": false, "tweet_text": "o maluco deve ta eh na terceira dose ja  o moribundo https://t.co/bZLx8w2ESh", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/bZLx8w2ESh"]}, {"id": 1439651295527325697, "verified": false, "tweet_text": "10/25\nA partir de 01/2021, la vaccination a fait rapidement progresser cette s\u00e9ropr\u00e9valence. Il faut donc retirer du taux de s\u00e9ropr\u00e9valence de la semaine 6 2021, le % de population ayant re\u00e7u au moins 1 dose vaccinale (soit 3,1%) pour obtenir la s\u00e9ropr\u00e9valence li\u00e9e aux infections https://t.co/1pCxojiNSi", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439651294185132037, "verified": false, "tweet_text": "Wer kann diesen kleinen Fellnasen noch nicht widerstehen? \ud83d\ude3b\ud83d\udc9a\ud83e\udd2d\nIch \u00f6fter mal nicht, ich stehe dazu \ud83d\ude04 aber wer auch ein Freund und Unterst\u00fctzer der lieben #nordstadtkatzen werden mag. \nNur zu. Jede Dose hilft. \ud83c\udf40\ud83d\udc08\ud83d\ude3d https://t.co/N4JBmeogha", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["nordstadtkatzen"], "tweet_urls": ["https://t.co/N4JBmeogha"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9a", "\ud83d\ude04", "\ud83d\ude3d", "\ud83e\udd2d", "\ud83d\ude3b", "\ud83d\udc08", "\ud83c\udf40"]}, {"id": 1439651282114027525, "verified": false, "tweet_text": "@barbarab1974 @GirolamoMaggio Ieri mi ha chiamato un mio amico. Aveva fatto la seconda dose di #moderna e stava malissimo. Mal di testa, di pancia, di braccia, di gambe e febbre altissima. Ha chiamato al lavoro per dire che non ci pu\u00f2 andare. #novax #nogreepass  #politicadiM", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["moderna", "novax", "nogreepass", "politicadiM"], "mentions": ["barbarab1974", "GirolamoMaggio"]}, {"id": 1439651274954248201, "verified": false, "tweet_text": "vou tomar a 2 dose da vacina no mesmo dia q a pabblo vai passar mal", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z"}, {"id": 1439651264879476737, "verified": false, "tweet_text": "Vegans, you can get your daily dose of protein with these 5 foods - But if you\u2019re following a vegetarian diet or are a vegan, you might wonder where you can get the protein from. But before we jump to the ... - https://t.co/RP6AtQ5djL https://t.co/zyO5njCKyC", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RP6AtQ5djL"], "country": "USA", "text_en": "Vegans, you can get your daily dose of protein with these foods - But if youre following a vegetarian diet or are a vegan, you might wonder where you can get the protein from. But before we jump to the ... -"}, {"id": 1439651264372121600, "verified": false, "tweet_text": "Tomatoes make my eczema SO so bad ughhhhh this never happened before I got the first dose \ud83d\ude10\ud83d\ude10\ud83d\ude10\ud83d\ude10", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude10"], "country": "USA", "text_en": "Tomatoes make my eczema SO so bad ughhhhh this never happened before I got the first dose"}, {"id": 1439651243492732932, "verified": false, "tweet_text": "@psad19611 Yes, I had my first a few weeks ago and I am due for my 2nd in a couple weeks. It was WAAAAAY worse than the Covid shot. I was much sicker and tired than after either Covid doses. But better than getting shingles. I'm dreading my 2nd dose, but planning on staying in bed all day.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["psad19611"], "country": "USA", "text_en": "Yes, I had my first a few weeks ago and I am due for my nd in a couple weeks. It was WAAAAAY worse than the Covid shot. I was much sicker and tired than after either Covid doses. But better than getting shingles. I'm dreading my nd dose, but planning on staying in bed all day."}, {"id": 1439651238296104975, "verified": false, "tweet_text": "S\u00f3 pensando nela.... a tal da segunda dose. \ud83d\ude06\ud83d\ude06\ud83d\ude06", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude06"]}, {"id": 1439651237495021570, "verified": false, "tweet_text": "@Domica14 @antonio475317 @nicolomontarini Novax? Sono vaccinato doppia dose.", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Domica14", "antonio475317", "nicolomontarini"]}, {"id": 1439651223322386434, "verified": false, "tweet_text": "@JamoteauTristan @Chris_Immo_75 @smoprod Petit comique prends toi un petit forfait chez Pfizer ou autres et puis de temps en temps tu pourras prendre ta petite dose \ud83d\udc4d", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["JamoteauTristan", "Chris_Immo_75", "smoprod"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"]}, {"id": 1439651211548905472, "verified": false, "tweet_text": "@Neer_Dose https://t.co/xlMwEXTR7E", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Neer_Dose"]}, {"id": 1439651173896699907, "verified": true, "tweet_text": "The FDA is putting the brakes on a Biden administration announcement that COVID-19 booster shots would soon be available to most people. Dr. Arnold Baskies explains the FDA's reasoning and when the general population can expect a third dose of vaccine. https://t.co/xPsD9iiYiD", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xPsD9iiYiD"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "The FDA is putting the brakes on a Biden administration announcement that COVID-19 booster shots would soon be available to most people. Dr. Arnold Baskies explains the FDA's reasoning and when the general population can expect a third dose of vaccine."}, {"id": 1439651149989154821, "verified": false, "tweet_text": "@HC_Finance @KFF \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 U.S #COVID19 Vaccination Update:\n\n\ud83d\uddd3\ufe0f 09.19.2021 | 1:35 PM EST\n\n\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 U.S. Population = 333,336,637\n\n\u2705 211,489,242 Americans got one Vaccine Dose\n\n\u2b06\ufe0f 63.7%\n\n\u2705 181,035,022 Americans are Fully #Vaccinated\n\n\u2b06\ufe0f 54.5%\n\n\ud83d\udda5\ufe0f https://t.co/wZwZO8cRZI \n\n@CDCgov @US_FDA @WHCOVIDResponse https://t.co/BzUgLy8UKD", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Vaccinated"], "mentions": ["HC_Finance", "KFF", "CDCgov", "US_FDA", "WHCOVIDResponse"], "tweet_urls": ["https://t.co/wZwZO8cRZI"], "tweet_emoticons": ["\u2b06\ufe0f", "\u2705", "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "\ud83d\udda5\ufe0f", "\ud83d\uddd3\ufe0f", ":3"], "country": "USA", "text_en": "U.S Vaccination Update: | :35 PM EST U.S. Population = Americans got one Vaccine Dose % Americans are Fully %"}, {"id": 1439651143441920007, "verified": false, "tweet_text": "@ArmoniosiAccent @yattamau Io lo farei, solo per vedere quei vecchi egoisti incazzarsi perch\u00e9 non si vorranno fare la 4 dose... Godr\u00f2, della loro disperazione GODR\u00d2", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["ArmoniosiAccent", "yattamau"]}, {"id": 1439651135468494854, "verified": false, "tweet_text": "Not sure what I did in a past life to invite this distilled dose of agony today #DraftPL https://t.co/DyAGK7zBRw", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["DraftPL"], "country": "USA", "text_en": "Not sure what I did in a past life to invite this distilled dose of agony today"}, {"id": 1439651128069787648, "verified": false, "tweet_text": "@ShannadeJenee i got my first dose but not my second dose", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["ShannadeJenee"], "country": "USA", "text_en": "i got my first dose but not my second dose"}, {"id": 1439651118628343815, "verified": false, "tweet_text": "mano esse tweet e todas as respostas desse aqui ele tomou uma boa dose de alucin\u00f3genos porque n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o https://t.co/aH4o40z9ba", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/aH4o40z9ba"]}, {"id": 1439651117802131458, "verified": false, "tweet_text": "@dbl4k I strongly advise a dose of Profanisaurus.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["dbl4k"], "country": "USA", "text_en": "I strongly advise a dose of Profanisaurus."}, {"id": 1439651097984053252, "verified": false, "tweet_text": "@vendutoschifoso @HuffPostItalia Lo studio \u00e8 stato condotto dal 30 luglio al 31 agosto su 1,13 milioni di over 60 che avevano completato l'immunizzazione cinque mesi prima, divisi in due gruppi: quelli a cui \u00e8 stata somministrata la terza dose e quelli che ne hanno ricevute due. \nhttps://t.co/5gC9pRCD3n", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["vendutoschifoso", "HuffPostItalia"], "tweet_urls": ["https://t.co/5gC9pRCD3n"]}, {"id": 1439651096796876813, "verified": false, "tweet_text": "PM Modi: With 100% coverage of first dose vaccination, Goa to play crucial role in reviving tourism sector\n https://t.co/VNqbMRnwcJ https://t.co/8IvIUhFff7", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/VNqbMRnwcJ"], "country": "USA", "text_en": "PM Modi: With % coverage of first dose vaccination, Goa to play crucial role in reviving tourism sector"}, {"id": 1439651068129030155, "verified": false, "tweet_text": "Studio (\ud83d\udcdcNEJM) su dati Min.Salute Israele [30/7 - 31/8 su 1.13mln over60 con ciclo completo 5 mesi prima].\n\nDopo almeno 12gg da 3\u00b0 dose Pfizer \n\u27a1\ufe0f tasso_infezione inferiore di 11.3x rispetto a 2 dosi;\n\u27a1\ufe0f tasso_malattia_grave inferiore di 19.5x https://t.co/oY8nh86daW", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oY8nh86daW"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcdc", "\u27a1\ufe0f"]}]