[{"id": 1439463143848222720, "verified": false, "tweet_text": "@TatokGod @YOsoyZhilver One Piece no es tal cual un relleno perse pero las estiradas de escenas que se tira TOEI aveces son de Oscar, es por eso que se siente eterno, esa es su estrategia para que el anime no alcance al manga pero llega a ser cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T06:00:00Z", "mentions": ["TatokGod", "YOsoyZhilver"], "country": "MEXICO", "text_es": "One Piece no es tal cual un relleno perse pero las estiradas de escenas que se tira TOEI aveces son de Oscar, es por eso que se siente eterno, esa es su estrategia para que el anime no alcance al manga pero llega a ser cansino"}, {"id": 1439460003383971840, "verified": false, "tweet_text": "@BienestarmxS Y cu\u00e1ndo se pondr\u00e1 para los maestros que fuimos vacunados con CanSino?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["BienestarmxS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y cu\u00e1ndo se pondr\u00e1 para los maestros que fuimos vacunados con CanSino?"}, {"id": 1439458146519433216, "verified": false, "tweet_text": "@Reporte_Indigo @m_ebrard hace poco acaba de fallecer una persona en mi cd, quien despu\u00e9s de vacunarse con la cansino hab\u00eda quedado paraplegico.  Impulsar la inoculacion pedi\u00e1trica es un crimen, perro maldito.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["Reporte_Indigo", "m_ebrard"], "country": "MEXICO", "text_es": "hace poco acaba de fallecer una persona en mi cd, quien despu\u00e9s de vacunarse con la cansino hab\u00eda quedado paraplegico. Impulsar la inoculacion pedi\u00e1trica es un crimen, perro maldito."}, {"id": 1439456746863534088, "verified": false, "tweet_text": "@CansinoBio cansino ,ojal\u00e1  respondas, sean profesionales  y responsables con sus declaraciones!!!! no se puede  decir una cosa luego  echarse  para atr\u00e1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "mentions": ["CansinoBio"], "country": "MEXICO", "text_es": "cansino ,ojal\u00e1 respondas, sean profesionales y responsables con sus declaraciones!!!! no se puede decir una cosa luego echarse para atr\u00e1s"}, {"id": 1439454203957714946, "verified": true, "tweet_text": "#DeLaSemana | Mientras que Marcelo Ebrard afirm\u00f3 que se autoriz\u00f3 ensayo de CanSino pedi\u00e1trico; L\u00f3pez-Gatell dijo no tener informaci\u00f3n\nhttps://t.co/X3Oew9r9fs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T05:00:00Z", "hashtags": ["DeLaSemana"], "tweet_urls": ["https://t.co/X3Oew9r9fs"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Mientras que Marcelo Ebrard afirm\u00f3 que se autoriz\u00f3 ensayo de CanSino pedi\u00e1trico; L\u00f3pez-Gatell dijo no tener informaci\u00f3n"}, {"id": 1439445996065345538, "verified": false, "tweet_text": "bakit ko bababaan yung standards ko kung 6\u20192 si Cj Cansino", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z"}, {"id": 1439444619322871810, "verified": false, "tweet_text": "Y yo quej\u00e1ndome de los efectos de CanSino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y yo quej\u00e1ndome de los efectos de CanSino"}, {"id": 1439441016637984769, "verified": false, "tweet_text": "@BienestarmxS Y que novedades hay con la Cansino? No se supone que pierde eficacia a los 6 meses (que ya pasaron)???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["BienestarmxS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y que novedades hay con la Cansino? No se supone que pierde eficacia a los meses (que ya pasaron)???"}, {"id": 1439439799228698624, "verified": false, "tweet_text": "TEMA: VIDA DE ECOSISTEMAS TERRESTRES\n#ObjetivosONU \nGRADO:3\u00b0 GRUPO: \"A\"\nT\u00c9CNICO: Administraci\u00f3n\nCoordinador: Diana Michelle Estrada Cansino\nEQUIPO: 5\nPRODUCTO: 3 https://t.co/DzsOG5HtWk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "hashtags": ["ObjetivosONU"], "tweet_emoticons": [":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "TEMA: VIDA DE ECOSISTEMAS TERRESTRES GRADO:3\u00b0 GRUPO: \"A\" T\u00c9CNICO: Administraci\u00f3n Coordinador: Diana Michelle Estrada Cansino EQUIPO: PRODUCTO:"}, {"id": 1439436945730461705, "verified": false, "tweet_text": "@everstrongever As\u00ed es, esa es una pelea de tigre con burro amarrado(suena feo pero tristemente es asi), el hombre tiene su dinero y puede mangonear, incluso a jueces y fiscal. \u00a1Lastima hombre!, un caso apenas para los s\u00faper abogados De la Espriella y Cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["everstrongever"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed es, esa es una pelea de tigre con burro amarrado(suena feo pero tristemente es asi), el hombre tiene su dinero y puede mangonear, incluso a jueces y fiscal. \u00a1Lastima hombre!, un caso apenas para los s\u00faper abogados De la Espriella y Cansino."}, {"id": 1439435535131480065, "verified": false, "tweet_text": "@HectorRossete Cansino: de las  peores vacunas existentes, rayando en el fraude.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["HectorRossete"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino: de las peores vacunas existentes, rayando en el fraude."}, {"id": 1439435386858704896, "verified": false, "tweet_text": "@SANDRA2000 @HectorRossete Dudo la veracidad de tu informaci\u00f3n. Conozco personas que se inyectaron Cansino y sin problema fueron a Nueva York y a otras ciudades de EEUU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T04:00:00Z", "mentions": ["SANDRA2000", "HectorRossete"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dudo la veracidad de tu informaci\u00f3n. Conozco personas que se inyectaron Cansino y sin problema fueron a Nueva York y a otras ciudades de EEUU"}, {"id": 1439430919601917955, "verified": false, "tweet_text": "@LassoSX @MorenaMia2020 No se ve el programa de gobierno. Las ofertas imcumplidas. La vacunacion no fue todo de el, que paso con los 6 millones de cansino. Sigo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["LassoSX", "MorenaMia2020"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se ve el programa de gobierno. Las ofertas imcumplidas. La vacunacion no fue todo de el, que paso con los millones de cansino. Sigo"}, {"id": 1439429818974621701, "verified": false, "tweet_text": "Me esta encantando Tales of Arise.\nUn RPG que se centra en la historia, no abusa de secundarias para aumentar el tiempo y sobre todo, no se anda con rellenar el juego con 200 armas/armaduras para conseguir y farmeos que muchas veces es cansino https://t.co/SwhsQOMUn7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me esta encantando Tales of Arise. Un RPG que se centra en la historia, no abusa de secundarias para aumentar el tiempo y sobre todo, no se anda con rellenar el juego con armas/armaduras para conseguir y farmeos que muchas veces es cansino"}, {"id": 1439428261948235779, "verified": false, "tweet_text": "Malaysia Vacs 18/9 (Sat)\n\n1st Dose : 73,106\nPfizer - 65,147\nSinovac - 6,495\nAZ - 665\n\n2nd Dose : 159,453\nPfizer - 101,512\nSinovac - 34,973\nAZ - 18,664\n\nCansino - 3,416\nChildren/Teen (17-12 Pfizer) : 144,386 [+28,064]\n\nPending Data : 1,687\nTotal Doses Administered : 232,559", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z"}, {"id": 1439427426455490562, "verified": false, "tweet_text": "@clockfresh Cansino\nOjal\u00e1 que a ti no te haga tanta reacci\u00f3n la que te pusieron", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["clockfresh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino Ojal\u00e1 que a ti no te haga tanta reacci\u00f3n la que te pusieron"}, {"id": 1439423959066300418, "verified": false, "tweet_text": "Ya me parece cansino que no pueda haber opiniones diferentes sin que se terminen alterando y se lo tomen personal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me parece cansino que no pueda haber opiniones diferentes sin que se terminen alterando y se lo tomen personal"}, {"id": 1439423278687342592, "verified": false, "tweet_text": "Yo con Cansino/ Yo con Pfizer https://t.co/slWzrwuYgz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo con Cansino/ Yo con Pfizer"}, {"id": 1439421115819036687, "verified": false, "tweet_text": "@CansinoBio @OPSOMSMexico y cu\u00e9ntenos: c\u00f3mo va el avance de revisi\u00f3n de la vacuna cansino ante la @opsoms? Ya la van a aprobar?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["CansinoBio", "OPSOMSMexico", "opsoms"], "country": "MEXICO", "text_es": "y cu\u00e9ntenos: c\u00f3mo va el avance de revisi\u00f3n de la vacuna cansino ante la ? Ya la van a aprobar?"}, {"id": 1439420343941308421, "verified": false, "tweet_text": "@VansNegros Si sabes algo me avisaaas, yo tampoco se si vacunarme nuevamente porque seg\u00fan cansino dura 6 meses\ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["VansNegros"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si sabes algo me avisaaas, yo tampoco se si vacunarme nuevamente porque seg\u00fan cansino dura meses\ud83e\udd7a"}, {"id": 1439419379922440195, "verified": false, "tweet_text": "@roslemusmartin @CansinoBio Que barbaridad que a \u00e9stas alturas no se sepa, una persona conocida falleci\u00f3 \u00e9sta semana (hab\u00eda sido vacunada con Cansino)\nSe supone (supone) que todas las vacunas protegen de la muerte \ud83d\ude1e (estoy totalmente a favor de la vacunacion pero tambi\u00e9n lo estoy de la transparencia)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["roslemusmartin", "CansinoBio"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que barbaridad que a \u00e9stas alturas no se sepa, una persona conocida falleci\u00f3 \u00e9sta semana (hab\u00eda sido vacunada con Cansino) Se supone (supone) que todas las vacunas protegen de la muerte \ud83d\ude1e (estoy totalmente a favor de la vacunacion pero tambi\u00e9n lo estoy de la transparencia)"}, {"id": 1439418830514704386, "verified": false, "tweet_text": "@DrPacoMoreno1 \u00bfQu\u00e9 opina de la vacunaci\u00f3n en M\u00e9xico con CanSino, si estudios disponibles?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["DrPacoMoreno1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfQu\u00e9 opina de la vacunaci\u00f3n en M\u00e9xico con CanSino, si estudios disponibles?"}, {"id": 1439418418340540416, "verified": false, "tweet_text": "@thlightbringcr \u203a Decker elev\u00f3 su mirada al rostro masculino y odio haberse sentido conmovida por la pena en sus ojos porque hubiera sido m\u00e1s sencillo ignorar sus disculpas verbales, de las cuales no o\u00eda muy a menudo. Emiti\u00f3 un suspiro cansino antes de tensar la mand\u00edbula y hablar. \u203a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "mentions": ["thlightbringcr"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u203a Decker elev\u00f3 su mirada al rostro masculino y odio haberse sentido conmovida por la pena en sus ojos porque hubiera sido m\u00e1s sencillo ignorar sus disculpas verbales, de las cuales no o\u00eda muy a menudo. Emiti\u00f3 un suspiro cansino antes de tensar la mand\u00edbula y hablar. \u203a"}, {"id": 1439417250046517255, "verified": false, "tweet_text": "El ritmo cansino que mete arce... y lo que tiene este equipo para dar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El ritmo cansino que mete arce... y lo que tiene este equipo para dar"}, {"id": 1439416705189564417, "verified": false, "tweet_text": "Dejando de lado el debate cansino de \"nos invadieron\ud83d\ude21\" vs \"nos civilizaron\ud83d\ude0d\". Tengo la f\u00e9rrea opini\u00f3n hist\u00f3rica de que si Fernando VII hubiese aceptado la Constituci\u00f3n de C\u00e1diz y no hubiese sido tan impresentable la Am\u00e9rica espa\u00f1ola no habr\u00eda buscado la independencia. https://t.co/mdS9mkg0vK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mdS9mkg0vK"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d", "\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dejando de lado el debate cansino de \"nos invadieron\ud83d\ude21\" vs \"nos civilizaron\ud83d\ude0d\". Tengo la f\u00e9rrea opini\u00f3n hist\u00f3rica de que si Fernando VII hubiese aceptado la Constituci\u00f3n de C\u00e1diz y no hubiese sido tan impresentable la Am\u00e9rica espa\u00f1ola no habr\u00eda buscado la independencia."}, {"id": 1439414768352342016, "verified": false, "tweet_text": "@PresuntoC @penileyramirez Mis respetos para el sacrificio de los padres que decidieron someter a sus hijos menores a ser conejillos de indias. Las farmac\u00e9uticas deber\u00edan recompensarlos. Ojal\u00e1 no les pongan la CanSino, @penileyramirez dice que no sirve.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["PresuntoC", "penileyramirez", "penileyramirez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mis respetos para el sacrificio de los padres que decidieron someter a sus hijos menores a ser conejillos de indias. Las farmac\u00e9uticas deber\u00edan recompensarlos. Ojal\u00e1 no les pongan la CanSino, dice que no sirve."}, {"id": 1439413762876977154, "verified": false, "tweet_text": "@cisnesillos Honestamente ten\u00eda raz\u00f3n, es que era un poco demasiado cansino lo de las fancams sin contexto. \ud83e\udd76", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["cisnesillos"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd76"], "country": "MEXICO", "text_es": "Honestamente ten\u00eda raz\u00f3n, es que era un poco demasiado cansino lo de las fancams sin contexto. \ud83e\udd76"}, {"id": 1439412786862432261, "verified": false, "tweet_text": "PA\u00cdS | #Argentina super\u00f3 las 61,8 millones de vacunas recibidas contra el #Covid19. De ellas 17.180.320 son #SputnikV; 16.124.500 #AstraZeneca; 24.448.000 #Sinopharm, 3.500.000 #Moderna; 400.000 #Cansino y 260.910 de #Pfizer.\nhttps://t.co/05hWXycv1I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "hashtags": ["Argentina", "Covid19", "SputnikV", "AstraZeneca", "Sinopharm", "Moderna", "Cansino", "Pfizer"], "tweet_urls": ["https://t.co/05hWXycv1I"], "country": "MEXICO", "text_es": "PA\u00cdS | super\u00f3 las millones de vacunas recibidas contra el . De ellas son ; ; , ; y de ."}, {"id": 1439411186353770496, "verified": false, "tweet_text": "@brayanr61390330 Para mi ya se esta volviendo repetitivo lo de: \"MORDO ERA INOCENTE? *inserte emoji*\" \"RANDONWARE Y HORU MALOS? *inserte emoji*\"\n\nSe vuelve algo cansino, bueno, al menos sabemos que esta polemica acaba aqui.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["brayanr61390330"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para mi ya se esta volviendo repetitivo lo de: \"MORDO ERA INOCENTE? *inserte emoji*\" \"RANDONWARE Y HORU MALOS? *inserte emoji*\" Se vuelve algo cansino, bueno, al menos sabemos que esta polemica acaba aqui."}, {"id": 1439410582650769412, "verified": false, "tweet_text": "@2010MisterChip Eres un cansino colega \ud83d\ude16", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["2010MisterChip"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude16"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eres un cansino colega \ud83d\ude16"}, {"id": 1439410551302414340, "verified": false, "tweet_text": "JKJAV menerusi perkongsian infografik di laman Twitter rasminya memaklumkan daripada jumlah itu, 35,927 adalah penerima dos pertama, manakala 17,359 adalah dos kedua, termasuk penerima vaksin dos tunggal CanSino. https://t.co/2vn6MZ8QmD", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2vn6MZ8QmD"]}, {"id": 1439410357513117701, "verified": false, "tweet_text": "@vivirsinalergia @emsanchezd Y eso qu\u00e9 tiene que ver... Pfizer, astra zeneca son dos dosis, cansino es una dosis y ya se recomend\u00f3 por los laboratorios cansino la 2da dosis, y M\u00e9xico no quiere ponerla... y dejan a los maestros expuestos, porque cansino baja su eficacia a los 5 o 6 meses.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["vivirsinalergia", "emsanchezd"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y eso qu\u00e9 tiene que ver... Pfizer, astra zeneca son dos dosis, cansino es una dosis y ya se recomend\u00f3 por los laboratorios cansino la da dosis, y M\u00e9xico no quiere ponerla... y dejan a los maestros expuestos, porque cansino baja su eficacia a los o meses."}, {"id": 1439410186607906818, "verified": false, "tweet_text": "@gill_godwin The Liberal government did a deal with China ( CanSino Laboratories), sent $ and intellectual properties and then got shafted by China and HUNDREDS DIED as a result of their failure to get vaccines in arms at the beginning of this pandemic. They have blood on their hands!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["gill_godwin"], "country": "USA", "text_en": "The Liberal government did a deal with China ( CanSino Laboratories), sent $ and intellectual properties and then got shafted by China and HUNDREDS DIED as a result of their failure to get vaccines in arms at the beginning of this pandemic. They have blood on their hands!"}, {"id": 1439409843375378433, "verified": false, "tweet_text": "@El_Rotativo_mx Pues mal, porque se puso a los maestros una vacuna de eficacia baja, apenas 68% y aparte el laboratorio cansino ya sugiri\u00f3 la segunda dosis, porque dijo despu\u00e9s de 5 o 6 meses baja su eficacia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["El_Rotativo_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues mal, porque se puso a los maestros una vacuna de eficacia baja, apenas % y aparte el laboratorio cansino ya sugiri\u00f3 la segunda dosis, porque dijo despu\u00e9s de o meses baja su eficacia."}, {"id": 1439409360560705536, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado con Pfizer buscando similar. Solo vacunados. Respeto a los no vacunados pero no es lo m\u00edo. No CanSino, no Moderna, no AstraZeneca. Si eres SputnikV no pierdas tu tiempo.\n\nSi pides foto del comprobante de vacunacion es porque ya mandaste el tuyo \ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado con Pfizer buscando similar. Solo vacunados. Respeto a los no vacunados pero no es lo m\u00edo. No CanSino, no Moderna, no AstraZeneca. Si eres SputnikV no pierdas tu tiempo. Si pides foto del comprobante de vacunacion es porque ya mandaste el tuyo \ud83d\udc89"}, {"id": 1439408051950395398, "verified": false, "tweet_text": "Vacunado con Pfizer buscando similar. Solo vacunados. Respeto a los no vacunados pero no es lo m\u00edo. No CanSino, no Moderna, no AstraZeneca. Si eres SputnikV no pierdas tu tiempo.\n\nSi pides foto del comprobante de vacunacion es porque mandaste el tuyo \ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunado con Pfizer buscando similar. Solo vacunados. Respeto a los no vacunados pero no es lo m\u00edo. No CanSino, no Moderna, no AstraZeneca. Si eres SputnikV no pierdas tu tiempo. Si pides foto del comprobante de vacunacion es porque mandaste el tuyo \ud83d\udc89"}, {"id": 1439408050822078466, "verified": false, "tweet_text": "@annashildrick @CamiloSalinasOF En mi caso cansino me gener\u00f3 pocos anticuerpos y produje 10 veces m\u00e1s despu\u00e9s de infectarse con covid.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["annashildrick", "CamiloSalinasOF"], "country": "MEXICO", "text_es": "En mi caso cansino me gener\u00f3 pocos anticuerpos y produje veces m\u00e1s despu\u00e9s de infectarse con covid."}, {"id": 1439407719291699200, "verified": false, "tweet_text": "@CamiloSalinasOF Mentira con cansino al mes de vacunada yo tenia 25 U/mL y cuando me dio covid a los 2 meses de vacunada con cansino, y me tom\u00e9 otro estudio de anticuerpos al mes del covid (a tres meses de la cansino) y sal\u00ed con 250u/mL.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["CamiloSalinasOF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mentira con cansino al mes de vacunada yo tenia U/mL y cuando me dio covid a los meses de vacunada con cansino, y me tom\u00e9 otro estudio de anticuerpos al mes del covid (a tres meses de la cansino) y sal\u00ed con u/mL."}, {"id": 1439407436897656834, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfAlguien de ustedes ha combinado vacunas? Yo me vacune con CanSino hace unos meses, pero ahorita en mi municipio est\u00e1n poniendo AstraZeneca, \u00bfQu\u00e9 me recomiendan?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfAlguien de ustedes ha combinado vacunas? Yo me vacune con CanSino hace unos meses, pero ahorita en mi municipio est\u00e1n poniendo AstraZeneca, \u00bfQu\u00e9 me recomiendan?"}, {"id": 1439407311215374336, "verified": false, "tweet_text": "El drama es mi pasi\u00f3n \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f Yo haci\u00e9ndola de pedo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "El drama es mi pasi\u00f3n \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f Yo haci\u00e9ndola de pedo."}, {"id": 1439406248911384577, "verified": false, "tweet_text": "Vacuna pedi\u00e1trica COVID-19: el ensayo fase tres de CanSino que iniciar\u00e1 en M\u00e9xico - Infobae https://t.co/nzlyEuGp2Y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nzlyEuGp2Y"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna pedi\u00e1trica COVID-19: el ensayo fase tres de CanSino que iniciar\u00e1 en M\u00e9xico - Infobae"}, {"id": 1439403330862821376, "verified": false, "tweet_text": "@VICTORMALPICA @DrPacoMoreno1 @CansinoBio @HLGatell Gatell y el peje dijeron  que hasta que la OMS les apruebe y diga que es recomendable la 2da dosis de cansino. Y eso no va pasar porque cansino ni siquiera ha sido aprobada por la OMS, entonces que va andar opinando la OMS sobre si ponen o no la 2da dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["VICTORMALPICA", "DrPacoMoreno1", "CansinoBio", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gatell y el peje dijeron que hasta que la OMS les apruebe y diga que es recomendable la da dosis de cansino. Y eso no va pasar porque cansino ni siquiera ha sido aprobada por la OMS, entonces que va andar opinando la OMS sobre si ponen o no la da dosis."}, {"id": 1439402386523664389, "verified": false, "tweet_text": "Juegos que me son bastante pesados de ver o que el entorno me resulta muy cansino y me es complicado verlo regularmente, las cosas como son. \n\nBtw, el tiempo de \"buen viewer\" ya lo doy por finalizado, es decir, no voy a volver a apoyar o invertir tanto tiempo en los canales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Juegos que me son bastante pesados de ver o que el entorno me resulta muy cansino y me es complicado verlo regularmente, las cosas como son. Btw, el tiempo de \"buen viewer\" ya lo doy por finalizado, es decir, no voy a volver a apoyar o invertir tanto tiempo en los canales."}, {"id": 1439402267329933315, "verified": false, "tweet_text": "@DrPacoMoreno1 Y porque los que tenemos cansino ni siquiera nos han dado y parece que no nos van a dar una segunda dosis, cuando el laboratorio ya dijo que es necesario el refuerzo a los 6 meses porque baja la eficacia a los 5 o 6 meses.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T02:00:00Z", "mentions": ["DrPacoMoreno1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y porque los que tenemos cansino ni siquiera nos han dado y parece que no nos van a dar una segunda dosis, cuando el laboratorio ya dijo que es necesario el refuerzo a los meses porque baja la eficacia a los o meses."}, {"id": 1439400753131569157, "verified": false, "tweet_text": "No olvides que pr\u00f3ximamente se estar\u00e1 aplicando la vacuna CANSINO. Por favor revisa las fechas y horarios para que recibas tu dosis aqu\u00ed https://t.co/XWZR6kgvDX. #Vac\u00fanate https://t.co/BGaaDOsRmE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate"], "tweet_urls": ["https://t.co/XWZR6kgvDX"], "country": "MEXICO", "text_es": "No olvides que pr\u00f3ximamente se estar\u00e1 aplicando la vacuna CANSINO. Por favor revisa las fechas y horarios para que recibas tu dosis aqu\u00ed ."}, {"id": 1439396310285750274, "verified": false, "tweet_text": "@_InviernoDulce_ Es tarde ora per\u00f2 no  ser\u00e1 al rev\u00e9s? ..Yo pienso qu\u00e9 los tontos son los m\u00e1s prol\u00edficos en juegos varios. Nos enteramos despu\u00e9s. Y por eso. \n\nMuy cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["_InviernoDulce_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es tarde ora per\u00f2 no ser\u00e1 al rev\u00e9s? ..Yo pienso qu\u00e9 los tontos son los m\u00e1s prol\u00edficos en juegos varios. Nos enteramos despu\u00e9s. Y por eso. Muy cansino."}, {"id": 1439395617059614722, "verified": false, "tweet_text": "@cuantaVacunaAr Creo que hay que cambiar este cuadro con la llegada de la monodosis cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["cuantaVacunaAr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que hay que cambiar este cuadro con la llegada de la monodosis cansino."}, {"id": 1439395516954128388, "verified": false, "tweet_text": "@HectorRossete Yo me puse Cansino. Espero que si me contagio se los pueda venir a contar. Paren de criticar y decir sin siquiera tener informacion o un testimonio Y VACUNESE CARAJO. \n\nY los que dicen \"con esa no entras a europa\" papito mamita mucho dinero para viajar entonces viaja y ponte otra", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["HectorRossete"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo me puse Cansino. Espero que si me contagio se los pueda venir a contar. Paren de criticar y decir sin siquiera tener informacion o un testimonio Y VACUNESE CARAJO. Y los que dicen \"con esa no entras a europa\" papito mamita mucho dinero para viajar entonces viaja y ponte otra"}, {"id": 1439392752014348288, "verified": false, "tweet_text": "@ladriguruok Por lo que entend\u00ed te \"dicen\" que es CanSino en lugar del 2do componente de la Sputnik... \nPero ayer le\u00ed que estaban dando vacunas vencidas, asique ya todo me chupa un huevo!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["ladriguruok"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por lo que entend\u00ed te \"dicen\" que es CanSino en lugar del do componente de la Sputnik... Pero ayer le\u00ed que estaban dando vacunas vencidas, asique ya todo me chupa un huevo!"}, {"id": 1439392704325115904, "verified": false, "tweet_text": "@mansonkiII Siempre con el mismo argumento, ya hasta cansino es, \u00bfYa no se te ocurre otra cosa que decir? \u00bfTe duele ver qu\u00e9 a pesar de todo sigue creciendo y recibiendo una cantidad inmensa de apoyo? Simple envidia...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["mansonkiII"], "country": "MEXICO", "text_es": "Siempre con el mismo argumento, ya hasta cansino es, \u00bfYa no se te ocurre otra cosa que decir? \u00bfTe duele ver qu\u00e9 a pesar de todo sigue creciendo y recibiendo una cantidad inmensa de apoyo? Simple envidia..."}, {"id": 1439392330381942784, "verified": false, "tweet_text": "@HectorRossete Personas vacunadas con CanSino no pueden ingresar ni a EEUU ni a Europa, esto habla de su no credibilidad, adem\u00e1s de a\u00fan no haber presentado estudios de la fas III  en adultos, es confiable para menores de edad? La COFEPRIS y Gatoell es lo mismo \u2026.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["HectorRossete"], "country": "MEXICO", "text_es": "Personas vacunadas con CanSino no pueden ingresar ni a EEUU ni a Europa, esto habla de su no credibilidad, adem\u00e1s de a\u00fan no haber presentado estudios de la fas III en adultos, es confiable para menores de edad? La COFEPRIS y Gatoell es lo mismo \u2026."}, {"id": 1439391248008241155, "verified": false, "tweet_text": "Que juego m\u00e1s cansino \ud83d\ude44\ud83d\ude12 no tenemos ideas claras, tampoco sorpresas y as\u00ed...m\u00e1s lento que carreta \ud83e\udd71", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd71", "\ud83d\ude12", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que juego m\u00e1s cansino \ud83d\ude44\ud83d\ude12 no tenemos ideas claras, tampoco sorpresas y as\u00ed...m\u00e1s lento que carreta \ud83e\udd71"}, {"id": 1439390504500740096, "verified": false, "tweet_text": "@lolomey Te dice q es Sputnik-V y en realidad es Cansino?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "mentions": ["lolomey"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te dice q es Sputnik-V y en realidad es Cansino?"}, {"id": 1439389829188489220, "verified": false, "tweet_text": "Wey quien se aplica dos vacunas de cansino ? O sea wtf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Wey quien se aplica dos vacunas de cansino ? O sea wtf"}, {"id": 1439385556618731520, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 @DrGrafeno78 Eres la Greta Thunberg de la medicina,cansino,que eres un cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50", "DrGrafeno78"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eres la Greta Thunberg de la medicina,cansino,que eres un cansino"}, {"id": 1439383887805702150, "verified": false, "tweet_text": "@dlvirentinnube Llega a resultar cansino que las ganas de querer una amistad se van reduciendo con cosas como esa, es jodido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["dlvirentinnube"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llega a resultar cansino que las ganas de querer una amistad se van reduciendo con cosas como esa, es jodido."}, {"id": 1439383835297333250, "verified": false, "tweet_text": "Ya por favor, respeta mi decisi\u00f3n fua que cansino esto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya por favor, respeta mi decisi\u00f3n fua que cansino esto"}, {"id": 1439383276607660037, "verified": false, "tweet_text": "@metaljamin25 @valenciabasket Mira que he sido cansino con que echaran a Ponsarnau, pero es que hoy realmente no he visto algo demasiado diferente a lo que hab\u00eda estos a\u00f1os atr\u00e1s. Ni en defensa ni en ataque.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["metaljamin25", "valenciabasket"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mira que he sido cansino con que echaran a Ponsarnau, pero es que hoy realmente no he visto algo demasiado diferente a lo que hab\u00eda estos a\u00f1os atr\u00e1s. Ni en defensa ni en ataque."}, {"id": 1439382611659472896, "verified": false, "tweet_text": "\"CanSino se usa como 2da. dosis de Sputnik V\" (J. Geffner)\nYa fue, no contemos m\u00e1s @ladriguruok.\nEs imposible, posta!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["ladriguruok"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"CanSino se usa como da. dosis de Sputnik V\" (J. Geffner) Ya fue, no contemos m\u00e1s . Es imposible, posta!"}, {"id": 1439381048199024640, "verified": false, "tweet_text": "@RodoEus @BorjaHFerro @jpurias Que no estoy diciendo que tenga nada que ver una cosa con la otra, pesado. Estoy diciendo que es la misma justicia abusiva la que va a juzgar una cosa y la otra. Intenta no manipular lo que digo para tu postureo. \u00c9s cansino e insultante a la vez.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["RodoEus", "BorjaHFerro", "jpurias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que no estoy diciendo que tenga nada que ver una cosa con la otra, pesado. Estoy diciendo que es la misma justicia abusiva la que va a juzgar una cosa y la otra. Intenta no manipular lo que digo para tu postureo. \u00c9s cansino e insultante a la vez."}, {"id": 1439380325084372993, "verified": false, "tweet_text": "@BabyJoi7 A mi me gustan. Los disfruto mucho y me gusta su forma de narrar. Que no te gusten perfecto pero llamar mierda a algo ya es aburrido y cansino. Creo que debemos aprender a respetar gustos y no tirar tanta mierda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["BabyJoi7"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi me gustan. Los disfruto mucho y me gusta su forma de narrar. Que no te gusten perfecto pero llamar mierda a algo ya es aburrido y cansino. Creo que debemos aprender a respetar gustos y no tirar tanta mierda."}, {"id": 1439379292337672195, "verified": false, "tweet_text": "Esto es muuuuy cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esto es muuuuy cansino"}, {"id": 1439378825033433089, "verified": false, "tweet_text": "Me vacunaron con CanSino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me vacunaron con CanSino."}, {"id": 1439377660916817922, "verified": false, "tweet_text": "@Aly_B_YYC How many people died while Trudeau shopped around for a Vaccine? May 6, 2020 he signed a deal with CanSino.  They reneged and Trudeau finally put an order in with Pfizer Aug.5, and didn't receive it till Feb 5.   England had already vaccinated 10 million!! He had to ask Biden!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Aly_B_YYC"], "country": "USA", "text_en": "How many people died while Trudeau shopped around for a Vaccine? May , he signed a deal with CanSino. They reneged and Trudeau finally put an order in with Pfizer Aug.5, and didn't receive it till Feb . England had already vaccinated million!! He had to ask Biden!"}, {"id": 1439377305227251713, "verified": false, "tweet_text": "@maverickcalgary How many people died while Trudeau shopped around for a Vaccine? May 6, 2020 he signed a deal with CanSino.  They reneged and Trudeau finally put an order in with Pfizer Aug.5, and didn't receive it till Feb 5.   England had already vaccinated 10 million!! He had to ask Biden!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["maverickcalgary"], "country": "USA", "text_en": "How many people died while Trudeau shopped around for a Vaccine? May , he signed a deal with CanSino. They reneged and Trudeau finally put an order in with Pfizer Aug.5, and didn't receive it till Feb . England had already vaccinated million!! He had to ask Biden!"}, {"id": 1439377058161782789, "verified": false, "tweet_text": "@billd2025 How many people died while Trudeau shopped around for a Vaccine? May 6, 2020 he signed a deal with CanSino.  They reneged and Trudeau finally put an order in with Pfizer Aug.5, and didn't receive it till Feb 5.   England had already vaccinated 10 million!! He had to ask Biden!", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["billd2025"], "country": "USA", "text_en": "How many people died while Trudeau shopped around for a Vaccine? May , he signed a deal with CanSino. They reneged and Trudeau finally put an order in with Pfizer Aug.5, and didn't receive it till Feb . England had already vaccinated million!! He had to ask Biden!"}, {"id": 1439375832393392134, "verified": false, "tweet_text": "De ser nosotros para convertirnos en soldados,nuestras mentes en trincheras,nuestras bocas en pistolas,nuestros actos en tics,y en conjunto andamos con el arco y flechas, t\u00d3 el d\u00eda a la chepa,un desprop\u00f3sito,es cansino,es un co\u00f1aaaaazo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "De ser nosotros para convertirnos en soldados,nuestras mentes en trincheras,nuestras bocas en pistolas,nuestros actos en tics,y en conjunto andamos con el arco y flechas, t\u00d3 el d\u00eda a la chepa,un desprop\u00f3sito,es cansino,es un co\u00f1aaaaazo"}, {"id": 1439375492407250949, "verified": false, "tweet_text": "@hayayuyasyyuyo @BConseller @Juanmi_News @pk2_del_cafe Ni caso, este cateto se las da de culto con todo el mundo, presume hasta de lo ignorante que es.\ud83d\ude02\ud83d\ude02Manda al fang a qui\u00e9n no piensa como \u00e9l, es muy cansino y repetitivo. Todo un personaje de twitter el 'Conseller Cateto'", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["hayayuyasyyuyo", "BConseller", "Juanmi_News", "pk2_del_cafe"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni caso, este cateto se las da de culto con todo el mundo, presume hasta de lo ignorante que es.\ud83d\ude02\ud83d\ude02Manda al fang a qui\u00e9n no piensa como \u00e9l, es muy cansino y repetitivo. Todo un personaje de twitter el 'Conseller Cateto'"}, {"id": 1439373095534538757, "verified": false, "tweet_text": "@Rtifxxx \u00bfpero que tiene que ver R? jajajjaj, yo hablo de auron y nada m\u00e1s, ese tema ya es cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T00:00:00Z", "mentions": ["Rtifxxx"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfpero que tiene que ver R? jajajjaj, yo hablo de auron y nada m\u00e1s, ese tema ya es cansino."}, {"id": 1439371130100494345, "verified": false, "tweet_text": "@clockfresh Cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["clockfresh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino"}, {"id": 1439369718918524929, "verified": false, "tweet_text": "@lolita9999999 @patriota_1972 efectos adversos no tan duros  a mi hermano y otro conocido dolor de brazo, calor entumecimiento , dolor de cabezacon sinovac, con cansino uno estubo hasta en cama con sintomas mas fuertes fiebre dolor muscular pero despues de tres dias ya se sentian mejor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["lolita9999999", "patriota_1972"], "country": "MEXICO", "text_es": "efectos adversos no tan duros a mi hermano y otro conocido dolor de brazo, calor entumecimiento , dolor de cabezacon sinovac, con cansino uno estubo hasta en cama con sintomas mas fuertes fiebre dolor muscular pero despues de tres dias ya se sentian mejor."}, {"id": 1439369534494887938, "verified": false, "tweet_text": "Q te calles ya pesao q pa ti habran mas olas q en el cantabrico cansino https://t.co/uPrB3rwenB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uPrB3rwenB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Q te calles ya pesao q pa ti habran mas olas q en el cantabrico cansino"}, {"id": 1439367098254430208, "verified": false, "tweet_text": "@Estela_Estrada Pero esa gente quiere escribir que van al ba\u00f1o y tener 1000 likes, ya voy silenciando cuentas y denunciando a los que suplantan gente porque es cansino esto, quiero ver noticias, opiniones o tonter\u00edas no twitts de s\u00edgueme y te sigo, todos debemos tener 1000 seguidores, soy nueva", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Estela_Estrada"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero esa gente quiere escribir que van al ba\u00f1o y tener likes, ya voy silenciando cuentas y denunciando a los que suplantan gente porque es cansino esto, quiero ver noticias, opiniones o tonter\u00edas no twitts de s\u00edgueme y te sigo, todos debemos tener seguidores, soy nueva"}, {"id": 1439366696943243265, "verified": false, "tweet_text": "More than 70,000 people have received the single-dose CanSino Covid-19 vaccine since it was introduced. The single-dose regimen will make it easier to reach out and vaccinate people in hard-to-reach locations, the homeless and undocumented.https://t.co/c6cWSwHvUz", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/c6cWSwHvUz"], "country": "USA", "text_en": "More than people have received the single-dose CanSino Covid-19 vaccine since it was introduced. The single-dose regimen will make it easier to reach out and vaccinate people in hard-to-reach locations, the homeless and undocumented."}, {"id": 1439365608026501126, "verified": false, "tweet_text": "INTERAKTIF: Bagaimana vaksin Covid-19 dosis tunggal membantu melindungi masyarakat terpencil di Malaysia - https://t.co/1NcX360uUH\n                PETALING JAYA: Lebih daripada 70,000 orang telah menerima vaksin CanSino Covid-19 do https://t.co/gNcZJ1EQvz", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1NcX360uUH"]}, {"id": 1439365166194470914, "verified": false, "tweet_text": "@juana__juana No tenemos las Janssen de J&amp;J ac\u00e1.\nReci\u00e9n me acabo de enterar que las CanSino son monodosis.\nhttps://t.co/zQx6VSSjG4 https://t.co/dYU4J6a19T", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["juana__juana"], "tweet_urls": ["https://t.co/zQx6VSSjG4"], "country": "MEXICO", "text_es": "No tenemos las Janssen de J&amp;J ac\u00e1. Reci\u00e9n me acabo de enterar que las CanSino son monodosis."}, {"id": 1439364808466370560, "verified": false, "tweet_text": "@HectorRossete Y cu\u00e1ndo est\u00e1n los informes de Cansino en su tercera fase para que la oms la autorice? Usted sabe algo? Gracias!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["HectorRossete"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y cu\u00e1ndo est\u00e1n los informes de Cansino en su tercera fase para que la oms la autorice? Usted sabe algo? Gracias!!"}, {"id": 1439364549594001409, "verified": false, "tweet_text": "es que est\u00e1 genial la idea, pero todos van a ir a por el pueblo 1 para poner de t\u00edtulo: \"Destrozo la casa de Auron/Ibai\" y cosas as\u00ed, y la verdad, es muy cansino que para conseguir views solo se vaya a atacar a los mismos https://t.co/QmqpAdavK4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/QmqpAdavK4"], "country": "MEXICO", "text_es": "es que est\u00e1 genial la idea, pero todos van a ir a por el pueblo para poner de t\u00edtulo: \"Destrozo la casa de Auron/Ibai\" y cosas as\u00ed, y la verdad, es muy cansino que para conseguir views solo se vaya a atacar a los mismos"}, {"id": 1439364301324697601, "verified": false, "tweet_text": "@josepalay Que cansino ets. Doncs no la miris noi", "tweet_lang": "fr", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["josepalay"]}, {"id": 1439362094563041283, "verified": false, "tweet_text": "@Mamenta74 Amiga de cian q estaba Nuestro Gianmarco ,tienen bastante con B\u00e1rbara yacansa  esto sirve para q gane el concurso esto vende la pena como en SV  , esto es cansino , est\u00e1n toda la noche con esto \ud83d\udc99", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["Mamenta74"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc99"], "country": "MEXICO", "text_es": "Amiga de cian q estaba Nuestro Gianmarco ,tienen bastante con B\u00e1rbara yacansa esto sirve para q gane el concurso esto vende la pena como en SV , esto es cansino , est\u00e1n toda la noche con esto \ud83d\udc99"}, {"id": 1439361320974004231, "verified": false, "tweet_text": "@populares @pablocasado_ @TRECE_es Sus f\u00f3rmulas no se las compraron en ninguna de las 5 elecciones a las que se present\u00f3 y perdi\u00f3. S\u00ed, perdi\u00f3. Perdedor. Cansino e in\u00fatil.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["populares", "pablocasado_", "TRECE_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sus f\u00f3rmulas no se las compraron en ninguna de las elecciones a las que se present\u00f3 y perdi\u00f3. S\u00ed, perdi\u00f3. Perdedor. Cansino e in\u00fatil."}, {"id": 1439360878709645312, "verified": false, "tweet_text": "@capichi2020 Cansino..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["capichi2020"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino.."}, {"id": 1439358989691723779, "verified": false, "tweet_text": "Ni voy a opinar sobre lo que ha soltado, que bastante he tenido esta semana.\n\nPero en serio, cada vez que abre la boca solo lo hace para cagarla. Qu\u00e9 pavo m\u00e1s cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ni voy a opinar sobre lo que ha soltado, que bastante he tenido esta semana. Pero en serio, cada vez que abre la boca solo lo hace para cagarla. Qu\u00e9 pavo m\u00e1s cansino."}, {"id": 1439357667059904513, "verified": false, "tweet_text": "@CoronavirusArgg Entonces van a tener que discriminar las monodosis (CanSino en este caso) del resto.\nEl X% tiene el esquema completo de las 2 dosis,\nEl 6,42% tiene el esquema completo con la monodosis y el 63,88% sigue esperando completar (con 1(?) dosis m\u00e1s) su esquema. https://t.co/MddWZsBWq2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "mentions": ["CoronavirusArgg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces van a tener que discriminar las monodosis (CanSino en este caso) del resto. El X% tiene el esquema completo de las dosis, El % tiene el esquema completo con la monodosis y el % sigue esperando completar (con (?) dosis m\u00e1s) su esquema."}, {"id": 1439356127804891138, "verified": false, "tweet_text": "Resulta cansino que hoy todo tenga que venir impregnado de la terminolog\u00eda woke.\nA\u00fan as\u00ed, #Candyman me ha sorprendido agradablemente.\nUna puesta en escena imaginativa, buen aprovechamiento del paisaje urbano de Chicago. https://t.co/Rv7uYUJaNi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T23:00:00Z", "hashtags": ["Candyman"], "country": "MEXICO", "text_es": "Resulta cansino que hoy todo tenga que venir impregnado de la terminolog\u00eda woke. A\u00fan as\u00ed, me ha sorprendido agradablemente. Una puesta en escena imaginativa, buen aprovechamiento del paisaje urbano de Chicago."}, {"id": 1439354520069419011, "verified": false, "tweet_text": "@_Rotceh_hl Tu si que das pena cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["_Rotceh_hl"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tu si que das pena cansino"}, {"id": 1439352733497053188, "verified": false, "tweet_text": "@ReezalReezy @Khairykj What about Sinovac? And those who are jabbed with CanSino or Sputnik vaxx which are not WHO-EUL?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ReezalReezy", "Khairykj"], "country": "USA", "text_en": "What about Sinovac? And those who are jabbed with CanSino or Sputnik vaxx which are not WHO-EUL?"}, {"id": 1439351698405961728, "verified": false, "tweet_text": "@_SuExcelencia Lo se sabe estimado ciudadano la vacno ha sido transparente recuerde las denuncias y gran parte aunque no me gusta las adquiri\u00f3 @Lenin  y otras donadas, la #cansino tuviera marca #Ecuador pero por eliminaci\u00f3n de Emfarma no tenemos m\u00e9rito ver visulpolitik Uzbekistan China Ecuador", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["cansino", "Ecuador"], "mentions": ["_SuExcelencia", "Lenin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo se sabe estimado ciudadano la vacno ha sido transparente recuerde las denuncias y gran parte aunque no me gusta las adquiri\u00f3 y otras donadas, la tuviera marca pero por eliminaci\u00f3n de Emfarma no tenemos m\u00e9rito ver visulpolitik Uzbekistan China Ecuador"}, {"id": 1439351219328258048, "verified": false, "tweet_text": "@jammasterten @IreneMontero @belentitoscarni Manipulaci\u00f3n, en eso eres experto. Y tu estas en contra de las mujeres, los ni\u00f1os, los transexuales,los gays y las lesbianas si apoyas esa ley. Solo hace falta leer el ante proyecto. Vete a llorar a otra, cansino mis\u00f3gino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["jammasterten", "IreneMontero", "belentitoscarni"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Manipulaci\u00f3n, en eso eres experto. Y tu estas en contra de las mujeres, los ni\u00f1os, los transexuales,los gays y las lesbianas si apoyas esa ley. Solo hace falta leer el ante proyecto. Vete a llorar a otra, cansino mis\u00f3gino"}, {"id": 1439350285177081857, "verified": false, "tweet_text": "@lolomey \ud83d\udc4b\ud83c\udffb \u00a1Buenas tardes!\n\ud83d\udc49\ud83c\udffb Ya el \"esquema completo\" no va tan de la manos con tener las 2 dosis.\n\nYa que se considera esquema completo a:\n\u2022 Persona que recibi\u00f3 las 2 dosis\n\u2022 Persona que recibi\u00f3 vacuna monodosis, es decir, dosis \u00fanica (por ejemplo; la vacuna Cansino)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["lolomey"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4b\ud83c\udffb", "\ud83d\udc49\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc4b\ud83c\udffb \u00a1Buenas tardes! \ud83d\udc49\ud83c\udffb Ya el \"esquema completo\" no va tan de la manos con tener las dosis. Ya que se considera esquema completo a: \u2022 Persona que recibi\u00f3 las dosis \u2022 Persona que recibi\u00f3 vacuna monodosis, es decir, dosis \u00fanica (por ejemplo; la vacuna Cansino)"}, {"id": 1439350100858482688, "verified": false, "tweet_text": "@ANTONIOTORRESR4 @carlossmato Que me mencione usted a Franco no me molesta, solo resulta cansino. Votar a VOX no es sin\u00f3nimo de echarlo de menos, l\u00e9ase al menos el programa para hablar con propiedad!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["ANTONIOTORRESR4", "carlossmato"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que me mencione usted a Franco no me molesta, solo resulta cansino. Votar a VOX no es sin\u00f3nimo de echarlo de menos, l\u00e9ase al menos el programa para hablar con propiedad!"}, {"id": 1439348288445206528, "verified": false, "tweet_text": "@Pedro18318998 ala, a tomar por saco.. cansino idiota.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["Pedro18318998"], "country": "MEXICO", "text_es": "ala, a tomar por saco.. cansino idiota."}, {"id": 1439348168848814086, "verified": false, "tweet_text": "jejeje est\u00e1n dando la cansino, turno cancelad\u00edsimo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "jejeje est\u00e1n dando la cansino, turno cancelad\u00edsimo"}, {"id": 1439347524993748994, "verified": false, "tweet_text": "@telecincoes Que cansino,  a ver cu\u00e1nto cobran por este tonter\u00eda ! A qui\u00e9n importa esto todav\u00eda? Tirando tirando la pandemia casi ya paso y ellas siguen \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["telecincoes"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que cansino, a ver cu\u00e1nto cobran por este tonter\u00eda ! A qui\u00e9n importa esto todav\u00eda? Tirando tirando la pandemia casi ya paso y ellas siguen \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439347500863954944, "verified": false, "tweet_text": "@DeluxeSabado De verdad q esta se\u00f1ora va seguir viviendo de plat\u00f3 en plat\u00f3 ,contando sieeemopre lo mismo ,para fan malo q ha sido bien que sigues viviendo de el \u2026.no justifico nada pero joe q cansino el mismo tema", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["DeluxeSabado"], "country": "MEXICO", "text_es": "De verdad q esta se\u00f1ora va seguir viviendo de plat\u00f3 en plat\u00f3 ,contando sieeemopre lo mismo ,para fan malo q ha sido bien que sigues viviendo de el \u2026.no justifico nada pero joe q cansino el mismo tema"}, {"id": 1439345484645257218, "verified": false, "tweet_text": "@HectorRossete Dr toda aprobaci\u00f3n de vacunas es un \u00e9xito, pero cansino no ha presentado resultados de fase III  en adultos, como van aplicarla en ni\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["HectorRossete"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dr toda aprobaci\u00f3n de vacunas es un \u00e9xito, pero cansino no ha presentado resultados de fase III en adultos, como van aplicarla en ni\u00f1os"}, {"id": 1439345036274044930, "verified": false, "tweet_text": "@_gibnut Christian. Cansino. \ud83d\udc80", "tweet_lang": "cy", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["_gibnut"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc80"]}, {"id": 1439344282859622403, "verified": false, "tweet_text": "@pablocasado_ Cansino y falso, agotador.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["pablocasado_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino y falso, agotador."}, {"id": 1439343296589959168, "verified": false, "tweet_text": "@HectorRossete Se requiere segunda dosis de CanSino  en adultos ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["HectorRossete"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se requiere segunda dosis de CanSino en adultos ?"}, {"id": 1439343233381896196, "verified": false, "tweet_text": "S\u00f3lo hay algo m\u00e1s cansino que los que se quejan de lo del arco del triunfo: los que se quejan de los que se quejan de lo del arco del triunfo. https://t.co/hFD7kQTLId", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hFD7kQTLId"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00f3lo hay algo m\u00e1s cansino que los que se quejan de lo del arco del triunfo: los que se quejan de los que se quejan de lo del arco del triunfo."}, {"id": 1439342430252326918, "verified": false, "tweet_text": "qu\u00e9 cansino eres. https://t.co/mucQITNZbS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mucQITNZbS"], "country": "MEXICO", "text_es": "qu\u00e9 cansino eres."}, {"id": 1439342368935890949, "verified": false, "tweet_text": "Pues ya a una semana de batallar con este bichito llamado #covid19 y la neta estoy contenta de haber estado vacunada. Solo que ya me harte de la congesti\u00f3n, tos y malestar estomacal. \ud83e\udd27\ud83e\udd15\ud83d\ude37 #VacunaCOVID19 #CanSino #Covid_19mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "hashtags": ["covid19", "VacunaCOVID19", "CanSino", "Covid_19mx"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd27", "\ud83d\ude37", "\ud83e\udd15"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues ya a una semana de batallar con este bichito llamado y la neta estoy contenta de haber estado vacunada. Solo que ya me harte de la congesti\u00f3n, tos y malestar estomacal. \ud83e\udd27\ud83e\udd15\ud83d\ude37"}, {"id": 1439341187941404673, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udea8\u00a1Buenas noticias! | La farmac\u00e9utica CanSino prepara que su vacuna pedi\u00e1trica contra el COVID-19 sea autorizada en octubre pr\u00f3ximo, inform\u00f3 Annette Ortiz responsable del estudio, solicitar\u00e1 su uso de emergencia en poblaci\u00f3n de 6-17 a\u00f1os.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8\u00a1Buenas noticias! | La farmac\u00e9utica CanSino prepara que su vacuna pedi\u00e1trica contra el COVID-19 sea autorizada en octubre pr\u00f3ximo, inform\u00f3 Annette Ortiz responsable del estudio, solicitar\u00e1 su uso de emergencia en poblaci\u00f3n de -17 a\u00f1os."}, {"id": 1439341182430195721, "verified": false, "tweet_text": "@nachoxsuescun Hombre las movidas que ha habido a sido por ella jajajaa todo hay que decirlo , es canina y est\u00e1 en un bucle con Miguel pero que vamos se hace cansino si . Ajajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T22:00:00Z", "mentions": ["nachoxsuescun"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hombre las movidas que ha habido a sido por ella jajajaa todo hay que decirlo , es canina y est\u00e1 en un bucle con Miguel pero que vamos se hace cansino si . Ajajaja"}, {"id": 1439340336325828619, "verified": false, "tweet_text": "@_Srta_Coqueta Es muuuy pesada y es muy cansino ese lloriqueo continuo #HercaiNova18Sep", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["HercaiNova18Sep"], "mentions": ["_Srta_Coqueta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es muuuy pesada y es muy cansino ese lloriqueo continuo"}, {"id": 1439340110873567238, "verified": false, "tweet_text": "\"-\u00bfQu\u00e9 pueden hacer las empresas contra la crisis clim\u00e1tica?\"\n\nSi no es el anuncio m\u00e1s cansino, repelente y deleznable de la Historia, no le faltar\u00e1 mucho.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\"-\u00bfQu\u00e9 pueden hacer las empresas contra la crisis clim\u00e1tica?\" Si no es el anuncio m\u00e1s cansino, repelente y deleznable de la Historia, no le faltar\u00e1 mucho."}, {"id": 1439339924960866307, "verified": false, "tweet_text": "@MackayIM I wish someone was doing studies of breakthrough/hospitalizations/deaths in Mexico, given MX has approved &amp; administered Pfizer, Moderna, J&amp;J, Cansino, Sinovac, AstraZeneca &amp; Sputnik. Vax plan started in Jan &amp; Delta is dominant too. Seems like valuable data could come from there.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["MackayIM"], "country": "USA", "text_en": "I wish someone was doing studies of breakthrough/hospitalizations/deaths in Mexico, given MX has approved &amp; administered Pfizer, Moderna, J&amp;J, Cansino, Sinovac, AstraZeneca &amp; Sputnik. Vax plan started in Jan &amp; Delta is dominant too. Seems like valuable data could come from there."}, {"id": 1439339768186347525, "verified": false, "tweet_text": "@miriamlunlunera Vaya pareja, tu y una alhambra... Inmejorable\ud83d\ude09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["miriamlunlunera"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vaya pareja, tu y una alhambra... Inmejorable\ud83d\ude09"}, {"id": 1439339472504729606, "verified": false, "tweet_text": "-...y el tercer gol del Anderlecht tambi\u00e9n parece que ha sido en claro fuera de juego.\n-\u00bfSe podr\u00eda decir entonces que huelen mal los tres... Goles de Bruselas?\n-S\u00ed, Mat\u00edas, s\u00ed... Cansino. https://t.co/9MgJAtrKdN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "-...y el tercer gol del Anderlecht tambi\u00e9n parece que ha sido en claro fuera de juego. -\u00bfSe podr\u00eda decir entonces que huelen mal los tres... Goles de Bruselas? -S\u00ed, Mat\u00edas, s\u00ed... Cansino."}, {"id": 1439338871335145476, "verified": false, "tweet_text": "@IreneMontero Y lo de Mondrag\u00f3n, est\u00e1 bien?  Que poca verg\u00fcenza ten\u00e9is", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["IreneMontero"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y lo de Mondrag\u00f3n, est\u00e1 bien? Que poca verg\u00fcenza ten\u00e9is"}, {"id": 1439338549002735616, "verified": false, "tweet_text": "@KenyonWallace @TorontoStar To think where we might be if the initial procurement process didn\u2019t get delayed for 4or 5 months while Trudeau danced with the Chinese for a Cansino deal. https://t.co/caYly7wSGB", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["KenyonWallace", "TorontoStar"], "tweet_urls": ["https://t.co/caYly7wSGB"], "country": "USA", "text_en": "To think where we might be if the initial procurement process didnt get delayed for or months while Trudeau danced with the Chinese for a Cansino deal."}, {"id": 1439338456237314049, "verified": false, "tweet_text": "@KateFriday777 @levinepmc @kinsellawarren I\u2019ve taken all of them. CanSino made my arm hurt and Sputnik V gave me gout. Don\u2019t change the subject though\u2026.what section of the moon?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["KateFriday777", "levinepmc", "kinsellawarren"], "country": "USA", "text_en": "Ive taken all of them. CanSino made my arm hurt and Sputnik V gave me gout. Dont change the subject though.what section of the moon?"}, {"id": 1439336447429865479, "verified": false, "tweet_text": "@Ghostface_66 @AreliPaz Exacto\nNuestros ni\u00f1os con c\u00e1ncer sin medicinas\nComprsndo vacunas baratas como Cansino que ni siquiera acabo el 3er paso del protocolo para ver si era segura\nY tiene guardadas 15 millones de vacunas\nEs una verg\u00fcenza del auto llamado humanista", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Ghostface_66", "AreliPaz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exacto Nuestros ni\u00f1os con c\u00e1ncer sin medicinas Comprsndo vacunas baratas como Cansino que ni siquiera acabo el er paso del protocolo para ver si era segura Y tiene guardadas millones de vacunas Es una verg\u00fcenza del auto llamado humanista"}, {"id": 1439335664089276424, "verified": false, "tweet_text": "@CansinoBio para cuando estar\u00e1 aprobada por la OMS? Es posible que ocurra pronto? Cansino esta limitando a mis familiares a viajar y trabajar en el extranjero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["CansinoBio"], "country": "MEXICO", "text_es": "para cuando estar\u00e1 aprobada por la OMS? Es posible que ocurra pronto? Cansino esta limitando a mis familiares a viajar y trabajar en el extranjero"}, {"id": 1439335583822798855, "verified": false, "tweet_text": "@MiguelAresRuiz Pero hay que leerlos, porque luego los juristas e historiadores discutimos con los que no los han le\u00eddo y es cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["MiguelAresRuiz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero hay que leerlos, porque luego los juristas e historiadores discutimos con los que no los han le\u00eddo y es cansino"}, {"id": 1439335401227964419, "verified": false, "tweet_text": "@carlossmato Ten\u00e9is tanto odio q es ya enfermizo. Ni somos extrema derecha ni hom\u00f3fobos. Dejadnos en paz de una vez y no nos difameis, que es ya cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["carlossmato"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ten\u00e9is tanto odio q es ya enfermizo. Ni somos extrema derecha ni hom\u00f3fobos. Dejadnos en paz de una vez y no nos difameis, que es ya cansino"}, {"id": 1439335257917034499, "verified": false, "tweet_text": "@Evita14305211 @maria_patino Que te importa Pesti\u00f1os....yo te pregunto porque t\u00fa programa es tan cansino?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["Evita14305211", "maria_patino"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que te importa Pesti\u00f1os....yo te pregunto porque t\u00fa programa es tan cansino?"}, {"id": 1439334420914352138, "verified": false, "tweet_text": "Cada jornada los \u00e1rbitros como protagonistas. Es cansino ya. https://t.co/hRUGNlDrHh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hRUGNlDrHh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cada jornada los \u00e1rbitros como protagonistas. Es cansino ya."}, {"id": 1439333212187136006, "verified": false, "tweet_text": "@OgraciaDem @Cucufata3 @aandest @AlmeidaPP_ Me dices que me lea lo que t\u00fa no tienes cojones de leerte? Por qu\u00e9 eres tan jodidamente retard3d? Olv\u00eddeme si hace ud el favor, o ya le bloqueo por ignorante y cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["OgraciaDem", "Cucufata3", "aandest", "AlmeidaPP_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me dices que me lea lo que t\u00fa no tienes cojones de leerte? Por qu\u00e9 eres tan jodidamente retard3d? Olv\u00eddeme si hace ud el favor, o ya le bloqueo por ignorante y cansino"}, {"id": 1439332472408444933, "verified": false, "tweet_text": "Y arriba con Massiel, la \u00fanica destacable en la candidatura del 68. Su desparpajo, su telegenia y su simpat\u00eda en la interpretaci\u00f3n sacaron petr\u00f3leo a un 'La La La' cansino y anodino.\n\nEspa\u00f1a tiene muchas canciones mejores que esa en Eurovisi\u00f3n. Muchas, por cierto, maltratadas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Y arriba con Massiel, la \u00fanica destacable en la candidatura del . Su desparpajo, su telegenia y su simpat\u00eda en la interpretaci\u00f3n sacaron petr\u00f3leo a un 'La La La' cansino y anodino. Espa\u00f1a tiene muchas canciones mejores que esa en Eurovisi\u00f3n. Muchas, por cierto, maltratadas."}, {"id": 1439332459917807621, "verified": false, "tweet_text": "Q cansino el Gato en los comentarios del Atleti. No hay otro? Prefiero quitar el volumen macho.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Q cansino el Gato en los comentarios del Atleti. No hay otro? Prefiero quitar el volumen macho."}, {"id": 1439332351444758528, "verified": false, "tweet_text": "@silakasha @Jon_Gomez_Milan Hoy le\u00ed que Jes\u00fas le dijo a Frigenti que le cansaba que solo hablase de problemas. \nNo le hace falta Luc\u00eda para ver lo cansino que es porque ya se di\u00f3 cuenta as\u00ed como tambi\u00e9n se dieron cuenta Sof\u00eda y Roll\u00e1n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["silakasha", "Jon_Gomez_Milan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy le\u00ed que Jes\u00fas le dijo a Frigenti que le cansaba que solo hablase de problemas. No le hace falta Luc\u00eda para ver lo cansino que es porque ya se di\u00f3 cuenta as\u00ed como tambi\u00e9n se dieron cuenta Sof\u00eda y Roll\u00e1n"}, {"id": 1439332277763387405, "verified": false, "tweet_text": "@pablocasado_ Ni mujeres ni hombres, se\u00f1or Casado. Lo del feminismo adem\u00e1s de cansino ya resulta rid\u00edculo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["pablocasado_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni mujeres ni hombres, se\u00f1or Casado. Lo del feminismo adem\u00e1s de cansino ya resulta rid\u00edculo."}, {"id": 1439331686114803712, "verified": false, "tweet_text": "Que te calles,cansino! https://t.co/QnP0zJOKpG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Que te calles,cansino!"}, {"id": 1439331259558342659, "verified": false, "tweet_text": "Ahora que hab\u00edamos superado a Joseba de Carglass , llega Jose de Amazon . Que cansino !!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora que hab\u00edamos superado a Joseba de Carglass , llega Jose de Amazon . Que cansino !!!"}, {"id": 1439331113390985222, "verified": false, "tweet_text": "Primero que Cansino, luego que Sputnik. Ya p\u00f3nganse de acuerdo y vac\u00fanenme!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Primero que Cansino, luego que Sputnik. Ya p\u00f3nganse de acuerdo y vac\u00fanenme!!!"}, {"id": 1439330211934490624, "verified": false, "tweet_text": "Que cansino @rogertorrent, dels m\u00e9s lents del circuit del processisme #FAQSbernatTV3", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["FAQSbernatTV3"], "mentions": ["rogertorrent"]}, {"id": 1439329949702369283, "verified": false, "tweet_text": "@totgira El canut s'ha fet gran, \u00e9s molt cansino, sembla que sigui el representant del Koeman. I el Koeman ja se sap defensar sol, a m\u00e9s lluis, no \u00e9s perqu\u00e8 s'hagi perdut un partit, a que juguem?", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["totgira"]}, {"id": 1439329813320327174, "verified": false, "tweet_text": "@iescolar Qu\u00e9 cansino es este............", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["iescolar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 cansino es este............"}, {"id": 1439329352395771911, "verified": false, "tweet_text": "Q cansino twiter...solo saben alabar a Emmy y criticar a Frigenti, no lo entiendo, ni Emmy ser\u00e1 tan buena ni Frigenti tan malo...q fanatismo! #Secret18S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["Secret18S"], "country": "MEXICO", "text_es": "Q cansino twiter...solo saben alabar a Emmy y criticar a Frigenti, no lo entiendo, ni Emmy ser\u00e1 tan buena ni Frigenti tan malo...q fanatismo!"}, {"id": 1439328805840109571, "verified": false, "tweet_text": "@LuMartinBCN El canut s'ha fet gran, \u00e9s molt cansino, sembla el representant de Koeman, i el Koeman ja se sap defensar sol", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["LuMartinBCN"]}, {"id": 1439328641721188357, "verified": false, "tweet_text": "Miran modo marido  cansino #HercaiNova18Sep", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["HercaiNova18Sep"], "country": "MEXICO", "text_es": "Miran modo marido cansino"}, {"id": 1439327866349568003, "verified": false, "tweet_text": "@juancvillena @ACBCOM @valenciabasket Qu\u00e9 tipo m\u00e1s cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["juancvillena", "ACBCOM", "valenciabasket"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 tipo m\u00e1s cansino."}, {"id": 1439327007356203008, "verified": false, "tweet_text": "@LassoGuillermo D\u00f3nde est\u00e1n las vacunas rusas solo he escuchado pfizer,Sinovac, AstraZeneca y cansino cuando las van a poner???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00f3nde est\u00e1n las vacunas rusas solo he escuchado pfizer,Sinovac, AstraZeneca y cansino cuando las van a poner???"}, {"id": 1439326870600835073, "verified": false, "tweet_text": "Pregunta seria a @SextaNocheTV, \u00bfno ten\u00e9is un rival zurd@ de una talla intelectual equiparable a D. Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo?, resulta muy cansino (Y sobre todo muy humillante para ella) ver a Cristina Almeida repitiendo como un loro todos los mantras progres. #L6Naltatension https://t.co/aon6jedKvF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "hashtags": ["L6Naltatension"], "mentions": ["SextaNocheTV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pregunta seria a , \u00bfno ten\u00e9is un rival zurd de una talla intelectual equiparable a D. Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo?, resulta muy cansino (Y sobre todo muy humillante para ella) ver a Cristina Almeida repitiendo como un loro todos los mantras progres."}, {"id": 1439326629923328008, "verified": false, "tweet_text": "@PabloEchenique De verdad, que cansino eres, que pesadez de discurso para enga\u00f1ar a cuatro bobos. Sois pateticos, mentirosos, manipuladores\u2026. Dais mucho asco", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["PabloEchenique"], "country": "MEXICO", "text_es": "De verdad, que cansino eres, que pesadez de discurso para enga\u00f1ar a cuatro bobos. Sois pateticos, mentirosos, manipuladores\u2026. Dais mucho asco"}, {"id": 1439326336972169216, "verified": false, "tweet_text": "@TonyVanBynen 1) @dianefrancis1 Now just imagine Tony if  @JustinTrudeau Boy Wonder had not wasted months diddling with CanSino in 2020 and got busy negotiating to buy vaccine with likely producers. Instead we were at the back of the line and fully 3 months behind US.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["TonyVanBynen", "dianefrancis1", "JustinTrudeau"], "country": "USA", "text_en": ") Now just imagine Tony if Boy Wonder had not wasted months diddling with CanSino in and got busy negotiating to buy vaccine with likely producers. Instead we were at the back of the line and fully months behind US."}, {"id": 1439326124568363011, "verified": false, "tweet_text": "@FAQSTV3 @rogertorrent Mare meva, hi ha alg\u00fa amb un discurs tant buit i cansino com ell?", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T21:00:00Z", "mentions": ["FAQSTV3", "rogertorrent"]}, {"id": 1439325833206849542, "verified": false, "tweet_text": "@Anaisanai5 @svazquezgomariz @Francis50368404 @Ak732R @copernicogarcia La pena es que es un hombre que necesita 14 horas de programa para hacer la entradilla de lo que quiere decir.\n\nCasi tan cansino como los eternos intros que hac\u00eda Frik Her Jim\u00e9nez en sus \u00faltimas temporadas de Frikenio3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Anaisanai5", "svazquezgomariz", "Francis50368404", "Ak732R", "copernicogarcia"], "country": "MEXICO", "text_es": "La pena es que es un hombre que necesita horas de programa para hacer la entradilla de lo que quiere decir. Casi tan cansino como los eternos intros que hac\u00eda Frik Her Jim\u00e9nez en sus \u00faltimas temporadas de Frikenio3"}, {"id": 1439324944136028171, "verified": false, "tweet_text": "Los que ten\u00edan cansino y se volvieron a vacunar fueron visionarios \ud83d\ude2e https://t.co/X7Mt0ux4R5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/X7Mt0ux4R5"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los que ten\u00edan cansino y se volvieron a vacunar fueron visionarios \ud83d\ude2e"}, {"id": 1439321658083495939, "verified": false, "tweet_text": "@VictorJordaRome Es que me resulta tan cansino como discutir si el color es morado o violeta. Hablamos@el mismo idioma. Un idioma de 400 millones de personas. El segundo nativo del mundo y el que fue art\u00edfice de civilizar a medio mundo. Como si lo llamamos \u201cl\u00e1mpara\u201d. Seguiremos entendi\u00e9ndonos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["VictorJordaRome"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que me resulta tan cansino como discutir si el color es morado o violeta. Hablamos mismo idioma. Un idioma de millones de personas. El segundo nativo del mundo y el que fue art\u00edfice de civilizar a medio mundo. Como si lo llamamos \u201cl\u00e1mpara\u201d. Seguiremos entendi\u00e9ndonos."}, {"id": 1439320595053883393, "verified": false, "tweet_text": "@joanyloes @policia @AbrazoAzul @aecc_es Si tienes tutora legal es que no est\u00e1s para mucho trote campe\u00f3n, as\u00ed que deja de quejarte ya con lo de sinverg\u00fcenzas, ya te he dicho miles de veces que tu caso es de asuntos sociales no de la @policia, CANSINO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["joanyloes", "policia", "AbrazoAzul", "aecc_es", "policia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si tienes tutora legal es que no est\u00e1s para mucho trote campe\u00f3n, as\u00ed que deja de quejarte ya con lo de sinverg\u00fcenzas, ya te he dicho miles de veces que tu caso es de asuntos sociales no de la , CANSINO"}, {"id": 1439320009298296832, "verified": false, "tweet_text": "@MiguelMarques78 @TOSLI13 @monasterioR @EuprepioPadula @LuciaMendezEM Eres muy cansino con lo mismo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["MiguelMarques78", "TOSLI13", "monasterioR", "EuprepioPadula", "LuciaMendezEM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eres muy cansino con lo mismo"}, {"id": 1439319973592174593, "verified": false, "tweet_text": "El Ej\u00e9rcito Mexicano, en coordinaci\u00f3n con el gobierno de #Juchit\u00e1n que encabeza el presidente Emilio Montero, aplicar\u00e1n este domingo la dosis \u00fanica de Cansino a todas las personas de 18 a\u00f1os en adelante, que por alguna raz\u00f3n no se han vacunado contra #COVID19 https://t.co/DiZVoTDqYj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Juchit\u00e1n", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Ej\u00e9rcito Mexicano, en coordinaci\u00f3n con el gobierno de que encabeza el presidente Emilio Montero, aplicar\u00e1n este domingo la dosis \u00fanica de Cansino a todas las personas de a\u00f1os en adelante, que por alguna raz\u00f3n no se han vacunado contra"}, {"id": 1439318671135023111, "verified": false, "tweet_text": "@Cindy_Aparicio Es una buena noticia podr\u00edas contarnos tu experiencia desalentadora ya que yo tambi\u00e9n tengo cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["Cindy_Aparicio"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es una buena noticia podr\u00edas contarnos tu experiencia desalentadora ya que yo tambi\u00e9n tengo cansino"}, {"id": 1439318605791907841, "verified": false, "tweet_text": "@SecretStory_es \u00bfNombre del shipp? ElAntiShipp o PerezaVerlos. Algo en esa l\u00ednea...\n\nQue cansino... Abuffffffffitoooo! #Secret18S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["Secret18S"], "mentions": ["SecretStory_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfNombre del shipp? ElAntiShipp o PerezaVerlos. Algo en esa l\u00ednea... Que cansino... Abuffffffffitoooo!"}, {"id": 1439318500695330827, "verified": false, "tweet_text": "CANSINO PREPAR\u00c1 VACUNA ANTICOVID PARA NI\u00d1OS; M\u00c9XICO PARTICIPAR\u00c1 EN LOS ENSAYOS\n\nEl laboratorio CanSino Biologics incluy\u00f3 a M\u00e9xico entre los ensayos para su vacuna infantil, que se encuentra en la fase 3, y  se espera que en octubre estar\u00e1 en posibilidades de solicitar permiso. https://t.co/2JtIUixZ9p", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "CANSINO PREPAR\u00c1 VACUNA ANTICOVID PARA NI\u00d1OS; M\u00c9XICO PARTICIPAR\u00c1 EN LOS ENSAYOS El laboratorio CanSino Biologics incluy\u00f3 a M\u00e9xico entre los ensayos para su vacuna infantil, que se encuentra en la fase , y se espera que en octubre estar\u00e1 en posibilidades de solicitar permiso."}, {"id": 1439317719602638849, "verified": false, "tweet_text": "@emivanxwin Yo ni veo los comments x eso, no aporta nada y es cansino ese spam. Es una pena porque la secci\u00f3n comments es para comentar de lo que se est\u00e1 hablando y se supone sea complemento, chistoso, interesante, pero no \ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["emivanxwin"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ni veo los comments x eso, no aporta nada y es cansino ese spam. Es una pena porque la secci\u00f3n comments es para comentar de lo que se est\u00e1 hablando y se supone sea complemento, chistoso, interesante, pero no \ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab"}, {"id": 1439315633091526661, "verified": false, "tweet_text": "@BELFAST70 @RMcpain @shadow750cc28 Es un poco cansino que os pens\u00e9is que los titulares de peri\u00f3dicos son ciencia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["BELFAST70", "RMcpain", "shadow750cc28"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es un poco cansino que os pens\u00e9is que los titulares de peri\u00f3dicos son ciencia."}, {"id": 1439314907934171138, "verified": false, "tweet_text": "@noherdinstinct @Mer43294826 @NubeAzull Pasa de este, q no tiene dos dedos de frente. D\u00e9jale, q siga el pobrecito hablando con la pared, q de le da muy bien... En serio, no le des cuerda, q es muy cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["noherdinstinct", "Mer43294826", "NubeAzull"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pasa de este, q no tiene dos dedos de frente. D\u00e9jale, q siga el pobrecito hablando con la pared, q de le da muy bien... En serio, no le des cuerda, q es muy cansino"}, {"id": 1439314776992231431, "verified": false, "tweet_text": "@ChiesaFlor Cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["ChiesaFlor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino"}, {"id": 1439314748227600389, "verified": false, "tweet_text": "Cesar Hildebrandt confirma que en el Mundo hay una dictadura Progre. Y que el discurso progre es cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cesar Hildebrandt confirma que en el Mundo hay una dictadura Progre. Y que el discurso progre es cansino."}, {"id": 1439313767255482377, "verified": false, "tweet_text": "@mkeelanbishop @TheArtVenger @jestiny @RyanHeggedal @cathmckenna @liberal_party Cansino signed early spring. Vaccines that actually worked signed late summer or early fall. See @jaketapper #TruAnon for more. https://t.co/zbdysP5Bqf", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["TruAnon"], "mentions": ["mkeelanbishop", "TheArtVenger", "jestiny", "RyanHeggedal", "cathmckenna", "liberal_party", "jaketapper"], "country": "USA", "text_en": "Cansino signed early spring. Vaccines that actually worked signed late summer or early fall. See for more."}, {"id": 1439312749180370948, "verified": false, "tweet_text": "@fahr_mr @EduT1 @izanfddez Ays hijo qu\u00e9 cansino.\nVioladores condenados con la condena cumplida y en libertad se manifiestan.\nNo sigo contigo. Adi\u00f3s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "mentions": ["fahr_mr", "EduT1", "izanfddez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ays hijo qu\u00e9 cansino. Violadores condenados con la condena cumplida y en libertad se manifiestan. No sigo contigo. Adi\u00f3s"}, {"id": 1439311948173172741, "verified": false, "tweet_text": "CanSino iniciar\u00e1 pruebas en M\u00e9xico: COVID-19 https://t.co/fSgPhbIs2i Una  v\u00eda que podr\u00eda llevar a la vacunaci\u00f3n de los menores de edad,es a cargo de la farmac\u00e9utica CanSino que ha tra\u00eddo a M\u00e9xico los ensayos cl\u00ednicos fase 3 de su vacuna pedi\u00e1trica contra el virus #informate", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "hashtags": ["informate"], "tweet_urls": ["https://t.co/fSgPhbIs2i"], "country": "MEXICO", "text_es": "CanSino iniciar\u00e1 pruebas en M\u00e9xico: COVID-19 Una v\u00eda que podr\u00eda llevar a la vacunaci\u00f3n de los menores de edad,es a cargo de la farmac\u00e9utica CanSino que ha tra\u00eddo a M\u00e9xico los ensayos cl\u00ednicos fase de su vacuna pedi\u00e1trica contra el virus"}, {"id": 1439311331065225218, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfHay algo m\u00e1s cansino que el anuncio de la Liga en Movistar?  \ud83d\ude2c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T20:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2c"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfHay algo m\u00e1s cansino que el anuncio de la Liga en Movistar? \ud83d\ude2c"}, {"id": 1439310549666439172, "verified": false, "tweet_text": "yo  digo   una  cosa   yo  soy  Hande  y  Kerem  y  me  voy  una   buena  temporada  de   Turquia  para   asi  no  aguantar  mas  a  los  cansino  de  los  periodistas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "yo digo una cosa yo soy Hande y Kerem y me voy una buena temporada de Turquia para asi no aguantar mas a los cansino de los periodistas"}, {"id": 1439310442158034951, "verified": false, "tweet_text": "@ExpertoIgualdad @erioerioerio @Neutron0207 @del_motin @IdiazAyuso Eres muy cansino.\nVenga, a estudiar a Salamanca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["ExpertoIgualdad", "erioerioerio", "Neutron0207", "del_motin", "IdiazAyuso"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eres muy cansino. Venga, a estudiar a Salamanca."}, {"id": 1439310408188407808, "verified": false, "tweet_text": "@FrancoLRoldan @sardes72 @trentero @broqueville1200 Otro cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["FrancoLRoldan", "sardes72", "trentero", "broqueville1200"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otro cansino."}, {"id": 1439310367486881793, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_mx Holiss. Soy maestra me vacunaron con Cansino pero no he podido descargar mi certificado de vacunaci\u00f3n y lo ocupo para un tr\u00e1mite. \u00bfC\u00f3mo pueden ayudarme?\ud83d\udc4d\ud83d\ude2c\ud83e\udd17", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["SSalud_mx"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd17", "\ud83d\udc4d", "\ud83d\ude2c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Holiss. Soy maestra me vacunaron con Cansino pero no he podido descargar mi certificado de vacunaci\u00f3n y lo ocupo para un tr\u00e1mite. \u00bfC\u00f3mo pueden ayudarme?\ud83d\udc4d\ud83d\ude2c\ud83e\udd17"}, {"id": 1439310315284488204, "verified": false, "tweet_text": "\u56e0\u307f\u306b\u30a4\u30f3\u30c9\u30cd\u30b7\u30a2\u3067\u627f\u8a8d\u3055\u308c\u3066\u308b\u30ef\u30af\u30c1\u30f3\u306f:\n\ud83c\udde8\ud83c\uddf3 Sinovac (CoronaVac)\n\ud83c\udde8\ud83c\uddf3 Sinopharm (BBIBP-CorV)\n\ud83c\uddec\ud83c\udde7\ud83c\uddf8\ud83c\uddea AstraZeneca (Vaxzevria/\ud83c\uddee\ud83c\uddf3 Covishield)\n\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2 Pfizer-BioNTech (Comirnaty)\n\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2 Moderna (Spikevax)\n\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa Sputnik V\n\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2 Novavax (Covovax)\n\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1\ud83c\udde7\ud83c\uddea Johnson&amp;Johnson (Janssen)\n\ud83c\udde8\ud83c\uddf3 CanSino (Convidecia)", "tweet_lang": "ja", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf8\ud83c\uddea", "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2", "\ud83c\udde7\ud83c\uddea", "\ud83c\uddf3\ud83c\uddf1", "\ud83c\uddec\ud83c\udde7", "\ud83c\uddee\ud83c\uddf3", "\ud83c\udde8\ud83c\uddf3", "\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa"]}, {"id": 1439310195562356737, "verified": false, "tweet_text": "@FrikiGenES Cinem\u00e1tica y campamento de malotes.Ese es el cansino juego", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["FrikiGenES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cinem\u00e1tica y campamento de malotes.Ese es el cansino juego"}, {"id": 1439309861859340293, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Cuando? se aplicar\u00e1 la segunda vacunacion de cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando? se aplicar\u00e1 la segunda vacunacion de cansino"}, {"id": 1439309572074840064, "verified": false, "tweet_text": "@CamasCF Enhorabuena mister @Pabliky76 , gran Victoria en un campo muy dif\u00edcil, a seguir currando!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["CamasCF", "Pabliky76"], "country": "MEXICO", "text_es": "Enhorabuena mister , gran Victoria en un campo muy dif\u00edcil, a seguir currando!!"}, {"id": 1439308804412174338, "verified": false, "tweet_text": "the standard is cj cansino", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "the standard is cj cansino"}, {"id": 1439308804395450369, "verified": false, "tweet_text": "lord penge isang cj cansino pls", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z"}, {"id": 1439308760737009667, "verified": false, "tweet_text": "@bPanighel @RecuerdameBot Si, tal cual pero much\u00edsimo menos que los $422.000 palos pq el crawling de ac\u00e1 a noviembre va a seguir ultra cansino del ~1% MoM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["bPanighel", "RecuerdameBot"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, tal cual pero much\u00edsimo menos que los $422.000 palos pq el crawling de ac\u00e1 a noviembre va a seguir ultra cansino del ~1% MoM"}, {"id": 1439307780008067073, "verified": false, "tweet_text": "@As_TomasRoncero Que cansino y Mbappe a debutado con tu real de madrid q llevactres a\u00f1os fichandolo y nasti de plasti lloron", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["As_TomasRoncero"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que cansino y Mbappe a debutado con tu real de madrid q llevactres a\u00f1os fichandolo y nasti de plasti lloron"}, {"id": 1439307557068226561, "verified": false, "tweet_text": "@Melvinpastoree @Miralem_Pjanic @FCBarcelona @FCBarcelona_es Cansino con messi.....\ud83e\udd26", "tweet_lang": "it", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Melvinpastoree", "Miralem_Pjanic", "FCBarcelona", "FCBarcelona_es"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26"]}, {"id": 1439306411121463298, "verified": false, "tweet_text": "@anubisro Aqui baix la fem servir com a sin\u00f2nim de \"cansino\"", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["anubisro"]}, {"id": 1439306300572176389, "verified": false, "tweet_text": "@manu_centeno Que correr tiene m\u00e1s cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["manu_centeno"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que correr tiene m\u00e1s cansino."}, {"id": 1439304549123207170, "verified": false, "tweet_text": "@bratzIibra naa no creo de esta, recien autorizaron la pfizer para 3ra dosis y mi hermana se dio la cansino que es monodosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["bratzIibra"], "country": "MEXICO", "text_es": "naa no creo de esta, recien autorizaron la pfizer para ra dosis y mi hermana se dio la cansino que es monodosis"}, {"id": 1439304532790554625, "verified": false, "tweet_text": "El leit motiv del Heraldo rapeando los bandos reales es poco original pero funciona bien. Promet\u00eda ser cansino y repetitivo, pero no. Est\u00e1 bien medido para que guste y funcione sin agotar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El leit motiv del Heraldo rapeando los bandos reales es poco original pero funciona bien. Promet\u00eda ser cansino y repetitivo, pero no. Est\u00e1 bien medido para que guste y funcione sin agotar."}, {"id": 1439304160889954309, "verified": false, "tweet_text": "Peg\u00f3 dura la cansino amigues eh dosis \u00fanica male sal", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Peg\u00f3 dura la cansino amigues eh dosis \u00fanica male sal"}, {"id": 1439303245353074691, "verified": false, "tweet_text": "@LazaroM29922766 @JLRG1905 L\u00e1zaro, eres m\u00e1s pesado que un rinoceronte en celo en brazos. Block por cansino, vete a tirarle la ca\u00f1a a otra, la noche es joven, no tienes nada que hacer ya aqu\u00ed, no le des m\u00e1s vueltas, aburres, mucho, si no te gusta Lu\u00eds Tosar no veas sus pelis, no pasa nada, sobrevivir\u00e1 \ud83d\ude09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["LazaroM29922766", "JLRG1905"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "L\u00e1zaro, eres m\u00e1s pesado que un rinoceronte en celo en brazos. Block por cansino, vete a tirarle la ca\u00f1a a otra, la noche es joven, no tienes nada que hacer ya aqu\u00ed, no le des m\u00e1s vueltas, aburres, mucho, si no te gusta Lu\u00eds Tosar no veas sus pelis, no pasa nada, sobrevivir\u00e1 \ud83d\ude09"}, {"id": 1439302126379966465, "verified": false, "tweet_text": "@Andres_Boix El odio al madrile\u00f1o: identitario, excluyente, y cansino, muy cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["Andres_Boix"], "country": "MEXICO", "text_es": "El odio al madrile\u00f1o: identitario, excluyente, y cansino, muy cansino."}, {"id": 1439300714736594949, "verified": false, "tweet_text": "@natalia_velilla El derecho de defensa no incluye el derecho a ser pesado ni cansino.\nLa polic\u00eda de estrados no incluye limitar el tiempo as\u00ed sin m\u00e1s, sin causa. Y digo sin causa porque cuando pone esa providencia no sabe c\u00f3mo va a ir el juicio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["natalia_velilla"], "country": "MEXICO", "text_es": "El derecho de defensa no incluye el derecho a ser pesado ni cansino. La polic\u00eda de estrados no incluye limitar el tiempo as\u00ed sin m\u00e1s, sin causa. Y digo sin causa porque cuando pone esa providencia no sabe c\u00f3mo va a ir el juicio."}, {"id": 1439299567577669637, "verified": false, "tweet_text": "@LiborioVidal Felicidades Secretario de Educaci\u00f3n del Estado de Yucat\u00e1n, podr\u00eda por favor negociar una segunda dosis de la vacuna Cansino para el personal al servicio de la educaci\u00f3n? Gracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["LiborioVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Felicidades Secretario de Educaci\u00f3n del Estado de Yucat\u00e1n, podr\u00eda por favor negociar una segunda dosis de la vacuna Cansino para el personal al servicio de la educaci\u00f3n? Gracias"}, {"id": 1439298304483934212, "verified": false, "tweet_text": "@MauVila Felicidades gobernador, tambi\u00e9n se necesita una segunda dosis de Cansino para el personal al servicio de la educaci\u00f3n. Cu\u00e1ndo ser\u00e1?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "mentions": ["MauVila"], "country": "MEXICO", "text_es": "Felicidades gobernador, tambi\u00e9n se necesita una segunda dosis de Cansino para el personal al servicio de la educaci\u00f3n. Cu\u00e1ndo ser\u00e1?"}, {"id": 1439298108190494722, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 alguien le diga a Bad Bunny y ese estilo de \"artistas\", q vale ser mis\u00f3gino, vale ser repugnante, vale no tener voz, pero POR FAVOR, \u00bfpodr\u00edan cantar sin parecer oligofr\u00e9nicos profundos? es que dan ganas de ahogarlos con ese tonito cansino. A planchar los mandaba yo en fila!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 alguien le diga a Bad Bunny y ese estilo de \"artistas\", q vale ser mis\u00f3gino, vale ser repugnante, vale no tener voz, pero POR FAVOR, \u00bfpodr\u00edan cantar sin parecer oligofr\u00e9nicos profundos? es que dan ganas de ahogarlos con ese tonito cansino. A planchar los mandaba yo en fila!"}, {"id": 1439296585112903686, "verified": false, "tweet_text": "La verdad pens\u00e9 que la vacuna me iba a tirar, pues en mayo me puse la cansino, pero como no fue aprobada por la ONU, pues decid\u00ed ponerme una que s\u00ed lo estuviera.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La verdad pens\u00e9 que la vacuna me iba a tirar, pues en mayo me puse la cansino, pero como no fue aprobada por la ONU, pues decid\u00ed ponerme una que s\u00ed lo estuviera."}, {"id": 1439296218023276548, "verified": false, "tweet_text": "#LasNi\u00f1asdeHumenn\u00e9 en @umbralprimavera.\nEl horror de Auswitch, la lucha por la vida.\nPotentes texto, voz e interpretaciones. Algo cansino el movimiento esc\u00e9nico. https://t.co/7MfKbZrnY6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "hashtags": ["LasNi\u00f1asdeHumenn\u00e9"], "mentions": ["umbralprimavera"], "country": "MEXICO", "text_es": "en . El horror de Auswitch, la lucha por la vida. Potentes texto, voz e interpretaciones. Algo cansino el movimiento esc\u00e9nico."}, {"id": 1439295657513213952, "verified": false, "tweet_text": "El laboratorio incluy\u00f3 a M\u00e9xico en los ensayos de su vacuna infantil, que se encuentra en fase 3  https://t.co/U2dsscly2N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T19:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/U2dsscly2N"], "country": "MEXICO", "text_es": "El laboratorio incluy\u00f3 a M\u00e9xico en los ensayos de su vacuna infantil, que se encuentra en fase"}, {"id": 1439294405115105287, "verified": false, "tweet_text": "#CanSino confirm\u00f3 que M\u00e9xico ser\u00e1 parte de los ensayos de su vacuna infantil, que se encuentra en fase 3\ud83d\udc47 https://t.co/FxdfERC7H2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["CanSino"], "tweet_urls": ["https://t.co/FxdfERC7H2"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "confirm\u00f3 que M\u00e9xico ser\u00e1 parte de los ensayos de su vacuna infantil, que se encuentra en fase \ud83d\udc47"}, {"id": 1439293528149004303, "verified": false, "tweet_text": "@RichardBizarre Cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["RichardBizarre"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino"}, {"id": 1439293069006983177, "verified": false, "tweet_text": "A los cuantos d\u00edas de estr\u00e9s se enferma uno? \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "A los cuantos d\u00edas de estr\u00e9s se enferma uno? \ud83d\ude44"}, {"id": 1439291911903268865, "verified": false, "tweet_text": "Ama,ta' potente la Cansino https://t.co/bDmY3JERCV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ama,ta' potente la Cansino"}, {"id": 1439291719145730049, "verified": false, "tweet_text": "@roslemusmartin Nada, me pusieron cansino y no conf\u00edo mucho en ella.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["roslemusmartin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nada, me pusieron cansino y no conf\u00edo mucho en ella."}, {"id": 1439290403266650112, "verified": false, "tweet_text": "@ViaderCarlos Carlos eres muy cansino. Machismo el que tengo aqu\u00ed colgado. A saber lo que habr\u00e1n dicho las t\u00edas. Que perecita dais de verdad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["ViaderCarlos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Carlos eres muy cansino. Machismo el que tengo aqu\u00ed colgado. A saber lo que habr\u00e1n dicho las t\u00edas. Que perecita dais de verdad."}, {"id": 1439288934010347521, "verified": false, "tweet_text": "@EmilioGRanz @elmundoes Est\u00e1s obsesionado con el cocido y las vacunas o lo tuyo es el monotema , pufffffff que cansino ,parecido a tu peri\u00f3dico", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["EmilioGRanz", "elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1s obsesionado con el cocido y las vacunas o lo tuyo es el monotema , pufffffff que cansino ,parecido a tu peri\u00f3dico"}, {"id": 1439288490735321088, "verified": false, "tweet_text": "@Morgani21763758 @Josema2K Te digo que si, me lo cuentan mis clientas , dicen que est\u00e1n hartitas,\u201dque cansino hija\u201d , tal cual .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Morgani21763758", "Josema2K"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te digo que si, me lo cuentan mis clientas , dicen que est\u00e1n hartitas,\u201dque cansino hija\u201d , tal cual ."}, {"id": 1439288113864458247, "verified": true, "tweet_text": "#DeLaSemana |  El canciller Marcelo Ebrard (@m_ebrard) y el subsecretario Hugo L\u00f3pez-Gatell (@HLGatell) se contradijeron sobre el tema de un ensayo de CanSino pedi\u00e1trico\nhttps://t.co/X3Oew99xQS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["DeLaSemana"], "mentions": ["m_ebrard", "HLGatell"], "tweet_urls": ["https://t.co/X3Oew99xQS"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El canciller Marcelo Ebrard () y el subsecretario Hugo L\u00f3pez-Gatell () se contradijeron sobre el tema de un ensayo de CanSino pedi\u00e1trico"}, {"id": 1439287900055617538, "verified": false, "tweet_text": "@rodmickleburgh @erinotoole Unlike Justin and his band of incredibly capable ministers?   I'm pretty sure Erin won't try and cook up a new Vaccine with CanSino a CCP related company.  \ud83e\udd14", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["rodmickleburgh", "erinotoole"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "USA", "text_en": "Unlike Justin and his band of incredibly capable ministers? I'm pretty sure Erin won't try and cook up a new Vaccine with CanSino a CCP related company."}, {"id": 1439287415881994240, "verified": false, "tweet_text": "pero este se\u00f1or sabe hacer otra cosa q no sea quejarse? q cansino https://t.co/TettJgaaFG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/TettJgaaFG"], "country": "MEXICO", "text_es": "pero este se\u00f1or sabe hacer otra cosa q no sea quejarse? q cansino"}, {"id": 1439286200905486336, "verified": false, "tweet_text": "@alex_lar25 CANSINO??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["alex_lar25"], "country": "MEXICO", "text_es": "CANSINO??"}, {"id": 1439284704428052480, "verified": false, "tweet_text": "@drclaudiosalud @canal26noticias Ahora est\u00e1n dando al cansino a chicos de 18 , me da miedo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["drclaudiosalud", "canal26noticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora est\u00e1n dando al cansino a chicos de , me da miedo"}, {"id": 1439284461867356162, "verified": false, "tweet_text": "@nayeli786 @lopezobrador_ Qu\u00e9 bueno. Yo tuve Cansino, de una sola dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["nayeli786", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 bueno. Yo tuve Cansino, de una sola dosis"}, {"id": 1439282986344718345, "verified": false, "tweet_text": "@Javitofgf Las secundarias que hay para los dragones y Resucitar a los hijos de omnicron est\u00e1n bien, a ver se hace ya un poco m\u00e1s cansino ir a las ubicaciones etc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["Javitofgf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las secundarias que hay para los dragones y Resucitar a los hijos de omnicron est\u00e1n bien, a ver se hace ya un poco m\u00e1s cansino ir a las ubicaciones etc"}, {"id": 1439281779475730436, "verified": false, "tweet_text": "Nos acompa\u00f1aron sus familiares, la Directora de DD.HH, Silvina Cansino, candidatas y candidatos de la lista del Frente de Todos.\nJOS\u00c9 VALENTICH PRESENTE: ahora y siempre \u2764\ufe0f https://t.co/2wp4qHiYLk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nos acompa\u00f1aron sus familiares, la Directora de DD.HH, Silvina Cansino, candidatas y candidatos de la lista del Frente de Todos. JOS\u00c9 VALENTICH PRESENTE: ahora y siempre \u2764\ufe0f"}, {"id": 1439281668322480136, "verified": false, "tweet_text": "No se qui\u00e9n es m\u00e1s cansino, si Frigenti o vosotros, no me imagino convivir con alguno de ustedes, vaya tela #Secret18S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "hashtags": ["Secret18S"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se qui\u00e9n es m\u00e1s cansino, si Frigenti o vosotros, no me imagino convivir con alguno de ustedes, vaya tela"}, {"id": 1439281437463781379, "verified": false, "tweet_text": "@POLICIA_OCOTLAN monta operativo de seguridad y vialidad para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el covid 19.  Cansino. En cordinacion  con @SEDENAmx\n@GobMpal_Ocotlan \n@GobOax \n@SSP_GobOax \n@SESESP_GobOax \n@PolVial_GobOax\n@polux100\n@SIDISSP_GobOax\n@DiscipuloMD https://t.co/NtNHM1MRcu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "mentions": ["POLICIA_OCOTLAN", "SEDENAmx", "GobMpal_Ocotlan", "GobOax", "SSP_GobOax", "SESESP_GobOax", "PolVial_GobOax", "polux100", "SIDISSP_GobOax", "DiscipuloMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "monta operativo de seguridad y vialidad para la aplicaci\u00f3n de la vacuna contra el covid . Cansino. En cordinacion con"}, {"id": 1439280559356792833, "verified": false, "tweet_text": "Mil ni\u00f1os mexicanos participar\u00e1n en ensayo cl\u00ednico de la vacuna infantil anti COVID-19 de Cansino\nhttps://t.co/XadboxbsBn https://t.co/HCgtIGLnku", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XadboxbsBn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mil ni\u00f1os mexicanos participar\u00e1n en ensayo cl\u00ednico de la vacuna infantil anti COVID-19 de Cansino"}, {"id": 1439279430375968769, "verified": false, "tweet_text": "Jornada de vacunaci\u00f3n en #Nochixtlan \u00fanica dosis Cansino, para mayores de 18 a\u00f1os de edad.\nhttps://t.co/S4ReichZYj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["Nochixtlan"], "tweet_urls": ["https://t.co/S4ReichZYj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jornada de vacunaci\u00f3n en \u00fanica dosis Cansino, para mayores de a\u00f1os de edad."}, {"id": 1439278955970928641, "verified": false, "tweet_text": "@pacovi7 Pakito el cansino. Chau.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["pacovi7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pakito el cansino. Chau."}, {"id": 1439278433553506305, "verified": false, "tweet_text": "@OToole_For_PM @TheBlueGem3 Canada got away from Cansino before the pfizer/moderna/AstraZeneca vaccines were even available.  No lost time.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["OToole_For_PM", "TheBlueGem3"], "country": "USA", "text_en": "Canada got away from Cansino before the pfizer/moderna/AstraZeneca vaccines were even available. No lost time."}, {"id": 1439277548517560320, "verified": false, "tweet_text": "@karateka_pete @TheBlueGem3 85 days lost in the middle of the pandemic.\n\nNRC Canada &amp; CanSino Biologics. Vaccine deal.\n\nMay 12, 2020 \n\nhttps://t.co/YvczafNI2k\n\nAugust 5, 2020\n\nhttps://t.co/UvCThJiFXj\nThe CEO of CanSino attended McGill in the 90s. Is this just another billionaire friend of the Liberal Party?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["karateka_pete", "TheBlueGem3"], "tweet_urls": ["https://t.co/YvczafNI2k", "https://t.co/UvCThJiFXj"], "country": "USA", "text_en": "days lost in the middle of the pandemic. NRC Canada &amp; CanSino Biologics. Vaccine deal. May , August , The CEO of CanSino attended McGill in the s. Is this just another billionaire friend of the Liberal Party?"}, {"id": 1439275156657037313, "verified": false, "tweet_text": "@Brujaycotilla @antena3com Que ser m\u00e1s cansino,no s\u00e9 c\u00f3mo le tienen ah\u00ed,quita audiencia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Brujaycotilla", "antena3com"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que ser m\u00e1s cansino,no s\u00e9 c\u00f3mo le tienen ah\u00ed,quita audiencia"}, {"id": 1439274941455773700, "verified": false, "tweet_text": "@yahemollegao @Ryuk_Shngm @BsBelindabs @FLMIRONES @SharahKasny Que te calles ya cansino, que no sabes debatir solo insultar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["yahemollegao", "Ryuk_Shngm", "BsBelindabs", "FLMIRONES", "SharahKasny"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que te calles ya cansino, que no sabes debatir solo insultar."}, {"id": 1439273605670613000, "verified": false, "tweet_text": "@lejepe1 Marico ese tipo es medio cansino con eso , cu\u00e1l es la necesidad que te aprueben que seas gordo ahora y todo el mundo te quiera , que loco ese pana", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["lejepe1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Marico ese tipo es medio cansino con eso , cu\u00e1l es la necesidad que te aprueben que seas gordo ahora y todo el mundo te quiera , que loco ese pana"}, {"id": 1439273320986390531, "verified": false, "tweet_text": "@Alfyvit Que cansino eres!!! Olv\u00eddate de las bandas y los directores ya hombre!! Que eres m\u00e1s pesao que un yunke en un llavero \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Alfyvit"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que cansino eres!!! Olv\u00eddate de las bandas y los directores ya hombre!! Que eres m\u00e1s pesao que un yunke en un llavero \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439272914960932879, "verified": false, "tweet_text": "@pablocasado_ Mira t\u00edo ya te est\u00e1s haciendo cansino con tus mentiras. En todo este tiempo no te he o\u00eddo ni una sola idea positiva todo son amenazas difamaciones y tratar de tumbar las iniciativas del gobierno tanto aqu\u00ed como en Europa Importandote un pepino si ello perjudica a los ciudadanos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["pablocasado_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mira t\u00edo ya te est\u00e1s haciendo cansino con tus mentiras. En todo este tiempo no te he o\u00eddo ni una sola idea positiva todo son amenazas difamaciones y tratar de tumbar las iniciativas del gobierno tanto aqu\u00ed como en Europa Importandote un pepino si ello perjudica a los ciudadanos"}, {"id": 1439272757355765762, "verified": false, "tweet_text": "Vete ya, cansino que eres un cansino\u2026 https://t.co/LRJurW4YF7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LRJurW4YF7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vete ya, cansino que eres un cansino\u2026"}, {"id": 1439272148904861704, "verified": false, "tweet_text": "@MentalistGirl @PQubeGames \u00bfHas hecho el post juego para capturar legendarios? \u00bfSe hace cansino o est\u00e1 bien hilado?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["MentalistGirl", "PQubeGames"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfHas hecho el post juego para capturar legendarios? \u00bfSe hace cansino o est\u00e1 bien hilado?"}, {"id": 1439269184488284164, "verified": false, "tweet_text": "@solcigreco_ Hola, disculpa donde te aplicaron la cansino?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["solcigreco_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, disculpa donde te aplicaron la cansino?"}, {"id": 1439268082032300037, "verified": false, "tweet_text": "#EsPorTi | El H. Ayuntamiento de Asunci\u00f3n Nochixtl\u00e1n, en coordinaci\u00f3n con personal de la @SEDENAmx y la Brigada de apoyo de este Ayuntamiento, llevan a cabo la aplicaci\u00f3n del bi\u00f3logico CANSINO. https://t.co/NPGpDgHjVc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["EsPorTi"], "mentions": ["SEDENAmx"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El H. Ayuntamiento de Asunci\u00f3n Nochixtl\u00e1n, en coordinaci\u00f3n con personal de la y la Brigada de apoyo de este Ayuntamiento, llevan a cabo la aplicaci\u00f3n del bi\u00f3logico CANSINO."}, {"id": 1439267236024254469, "verified": false, "tweet_text": "Inicia la jornada de vacunaci\u00f3n contra #COVID19 en Asunci\u00f3n #Nochixtl\u00e1n \u00a1asiste!, \u00fanica dosis Cansino. @afodepoac @SEDENAmx @bienestarmx @INSABI_mx @SSO_GobOax https://t.co/9a48sRi9PL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Nochixtl\u00e1n"], "mentions": ["afodepoac", "SEDENAmx", "bienestarmx", "INSABI_mx", "SSO_GobOax"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inicia la jornada de vacunaci\u00f3n contra en Asunci\u00f3n \u00a1asiste!, \u00fanica dosis Cansino."}, {"id": 1439266655549464583, "verified": false, "tweet_text": "@Mortimer_Fu Pablo Cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["Mortimer_Fu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pablo Cansino"}, {"id": 1439265795796873218, "verified": false, "tweet_text": "@suarezvacca No pude asistir a la audiencia porque me dio diarrea (aplazamiento estilo Cansino)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "mentions": ["suarezvacca"], "country": "MEXICO", "text_es": "No pude asistir a la audiencia porque me dio diarrea (aplazamiento estilo Cansino)"}, {"id": 1439265304526344197, "verified": false, "tweet_text": "Ojal\u00e1 conocidas con alguien que sepa lo que vales\ud83d\ude18", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude18"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1 conocidas con alguien que sepa lo que vales\ud83d\ude18"}, {"id": 1439264985205690375, "verified": false, "tweet_text": "@ICald_ Ora cansino tampoco Jajajajajajja, seg\u00fan la que es rusa algo as\u00ed le\u00ed. Pero si mejor vete a poner esa jajajjaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["ICald_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ora cansino tampoco Jajajajajajja, seg\u00fan la que es rusa algo as\u00ed le\u00ed. Pero si mejor vete a poner esa jajajjaja"}, {"id": 1439264514440978435, "verified": false, "tweet_text": "@CarlaAlarcn6 Cansino , pero me voy en un rato como en 3 hrs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["CarlaAlarcn6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino , pero me voy en un rato como en hrs"}, {"id": 1439264293149712392, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 Moderna: 2.640.555 de 3.500.000\n\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2592\u2591\u2591 75,44%\n\n\ud83d\udc89 Cansino: 25.669 de 400.000\n\u2592\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591 6,42%\n\n\ud83d\udc89 Pfizer: 9.268 de 260.910\n\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591 3,55%", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"]}, {"id": 1439264023393062916, "verified": false, "tweet_text": "Y la primer persona que se desmaya en la Vacunaci\u00f3n 18 y m\u00e1s de Cosoleacaque, ya fuerte la Cansino \ud83d\ude2c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la primer persona que se desmaya en la Vacunaci\u00f3n y m\u00e1s de Cosoleacaque, ya fuerte la Cansino \ud83d\ude2c"}, {"id": 1439262867153358857, "verified": false, "tweet_text": "@mvaleraes @Tiemposalvaje Eso es lo que pens\u00e9 este verano cuando se empez\u00f3 ya a poner cansino.\nEl problema de fondo es el de siempre, los \u20ac\u20ac.\nSi se pone en contra, ninguna empresa har\u00eda publicidad con ellos.\nCon lo cual y sabiendo la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la empresa...\ud83d\udc4e\ud83d\udc4e\ud83d\udc4e\ud83d\ude46\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f\nNo veo otra!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["mvaleraes", "Tiemposalvaje"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4e", "\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83d\ude46"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso es lo que pens\u00e9 este verano cuando se empez\u00f3 ya a poner cansino. El problema de fondo es el de siempre, los \u20ac\u20ac. Si se pone en contra, ninguna empresa har\u00eda publicidad con ellos. Con lo cual y sabiendo la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la empresa...\ud83d\udc4e\ud83d\udc4e\ud83d\udc4e\ud83d\ude46\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f No veo otra!"}, {"id": 1439262318131507205, "verified": false, "tweet_text": "@KimberleyeLeo Ok, clear now. Hopefully they would recognize other vaccine makers as well (sinovac, cansino and Sputnik V)", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["KimberleyeLeo"], "country": "USA", "text_en": "Ok, clear now. Hopefully they would recognize other vaccine makers as well (sinovac, cansino and Sputnik V)"}, {"id": 1439261269748498438, "verified": false, "tweet_text": "@El_Locon_Gamer Y en cuanto a las temperaturas oficiales de ps5 desde que se anunci\u00f3 en el 2020 estamos con el temita cansino de las temperaturas y que se va a quemar ya sea por una raz\u00f3n u otra y ah\u00ed sigue", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["El_Locon_Gamer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y en cuanto a las temperaturas oficiales de ps5 desde que se anunci\u00f3 en el estamos con el temita cansino de las temperaturas y que se va a quemar ya sea por una raz\u00f3n u otra y ah\u00ed sigue"}, {"id": 1439260958120202244, "verified": false, "tweet_text": "@pablocasado_ Cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["pablocasado_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino."}, {"id": 1439258685012905985, "verified": false, "tweet_text": "Hostia Gil Manzano saca tarjetas por respirar. Muy cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hostia Gil Manzano saca tarjetas por respirar. Muy cansino."}, {"id": 1439258368569446408, "verified": false, "tweet_text": "Aqu\u00ed tenemos al segundo hater m\u00e1s cansino despu\u00e9s de @GurealavesRadio ser\u00e1n familia??? https://t.co/VxhlAMFM4L", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["GurealavesRadio"], "tweet_urls": ["https://t.co/VxhlAMFM4L"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aqu\u00ed tenemos al segundo hater m\u00e1s cansino despu\u00e9s de ser\u00e1n familia???"}, {"id": 1439257741764214795, "verified": false, "tweet_text": "@19sito9 @CasteJesusillo Si es cansino el Sito si! Pensaba que estaba en las santas ajja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["19sito9", "CasteJesusillo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si es cansino el Sito si! Pensaba que estaba en las santas ajja"}, {"id": 1439255729844756483, "verified": false, "tweet_text": "@omar_quraishi Of someone gets a booster over cansino, what about him?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["omar_quraishi"], "country": "USA", "text_en": "Of someone gets a booster over cansino, what about him?"}, {"id": 1439255056423981062, "verified": false, "tweet_text": "@JesusMartinMx @NicolasMaduro @DiazCanelB @lopezobrador_ @BeatrizGMuller Nuestros ni\u00f1os sin vacunarse pero eso s\u00ed ya va a la escuela, nuestros maestros vacunados con Cansino, ya solo les queda 2 meses de inmunidad y mientras que se enfermen.... A quien le importa eso? Por lo que veo a ustedes no. Defienden lo indefendible.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["JesusMartinMx", "NicolasMaduro", "DiazCanelB", "lopezobrador_", "BeatrizGMuller"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuestros ni\u00f1os sin vacunarse pero eso s\u00ed ya va a la escuela, nuestros maestros vacunados con Cansino, ya solo les queda meses de inmunidad y mientras que se enfermen.... A quien le importa eso? Por lo que veo a ustedes no. Defienden lo indefendible."}, {"id": 1439254630261669890, "verified": false, "tweet_text": "cj cansino sapian mo ko", "tweet_lang": "tl", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z"}, {"id": 1439253878189477888, "verified": false, "tweet_text": "@Atleti @AthleticClub @Metropolitano El realizador de este partido es lamentable. Que quite los putos dibujitos. Cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["Atleti", "AthleticClub", "Metropolitano"], "country": "MEXICO", "text_es": "El realizador de este partido es lamentable. Que quite los putos dibujitos. Cansino"}, {"id": 1439252244952719370, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfPuede @YouTube dejar de pedirme autentificaci\u00f3n por m\u00f3vil cada vez que lo abro? Empieza a ser cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["YouTube"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPuede dejar de pedirme autentificaci\u00f3n por m\u00f3vil cada vez que lo abro? Empieza a ser cansino."}, {"id": 1439251390728130561, "verified": false, "tweet_text": "@roslemusmartin Nada, est\u00e1 pandemia me dej\u00f3 con una gran ansiedad y miedo. Estoy considerando ir a terapia. Adem\u00e1s me pusieron la Cansino as\u00ed que no sabes que creer \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\uddd8\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "mentions": ["roslemusmartin"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "\ud83e\uddd8\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nada, est\u00e1 pandemia me dej\u00f3 con una gran ansiedad y miedo. Estoy considerando ir a terapia. Adem\u00e1s me pusieron la Cansino as\u00ed que no sabes que creer \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83e\uddd8\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439250925328162816, "verified": false, "tweet_text": "#ALERTA Esta s\u00ed que es la paya de las vacunas,\nLa Pfeizer y la Sinovac, que no se me olvide ninguna\nBiontech, Cansino, AstraZeneca\nPonte alguna o no bailai na\u2019 cueca\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T16:00:00Z", "hashtags": ["ALERTA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta s\u00ed que es la paya de las vacunas, La Pfeizer y la Sinovac, que no se me olvide ninguna Biontech, Cansino, AstraZeneca Ponte alguna o no bailai na\u2019 cueca\u2026"}, {"id": 1439249051594240013, "verified": false, "tweet_text": "@noembloqueucoi @Matkido1 @cafedidees_rtve @amelanovela @XavierSarda_ @GemmaNierga @RTVECatalunya @radio4_rne Ets un pesat i un vago. Si no troleges, fes servir google i mira papers de la American Psicologist Association. Dintre de la merda son els que foten menys pudor. I si trojeges i fas una pregunta m\u00e9s, block. Cansino.", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["noembloqueucoi", "Matkido1", "cafedidees_rtve", "amelanovela", "XavierSarda_", "GemmaNierga", "RTVECatalunya", "radio4_rne"]}, {"id": 1439245331456303107, "verified": false, "tweet_text": "@es_Motorsport @JoanMirOfficial @marcmarquez93 Mira de verdad que cansino resultas...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["es_Motorsport", "JoanMirOfficial", "marcmarquez93"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mira de verdad que cansino resultas..."}, {"id": 1439245298245804038, "verified": false, "tweet_text": "#Ent\u00e9rate || En Tlacolula de Matamoros, este s\u00e1bado y ma\u00f1ana domingo se aplicar\u00e1 la vacuna anticovid-19 de  CanSino (Unidosis) a mayores de 18 a\u00f1os.                                     La jornada se realizar\u00e1 con todas las medidas sanitarias. Llevar los documentos en regla. https://t.co/2fLzxfqWfh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Ent\u00e9rate"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| En Tlacolula de Matamoros, este s\u00e1bado y ma\u00f1ana domingo se aplicar\u00e1 la vacuna anticovid-19 de CanSino (Unidosis) a mayores de a\u00f1os. La jornada se realizar\u00e1 con todas las medidas sanitarias. Llevar los documentos en regla."}, {"id": 1439244132036136960, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89El d\u00eda de hoy y ma\u00f1ana estar\u00e1n aplicando la dosis de #CanSino en la cancha de la Secci\u00f3n Sexta, en #Tlacolula de Matamoros a mayores de 18 a\u00f1os. https://t.co/p4Yy1e9wie", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["CanSino", "Tlacolula"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89El d\u00eda de hoy y ma\u00f1ana estar\u00e1n aplicando la dosis de en la cancha de la Secci\u00f3n Sexta, en de Matamoros a mayores de a\u00f1os."}, {"id": 1439243689553920006, "verified": false, "tweet_text": "\"Amo mi vacuna\nAmo mi vacuna.\nSputnik, Cansino, la Pfizer,\n\u00bfcu\u00e1l duele m\u00e1s? https://t.co/NICdqWJan7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/NICdqWJan7"], "country": "MEXICO", "text_es": "\"Amo mi vacuna Amo mi vacuna. Sputnik, Cansino, la Pfizer, \u00bfcu\u00e1l duele m\u00e1s?"}, {"id": 1439242975905730565, "verified": false, "tweet_text": "me caes muy bien b\u00e1sicamente. Pero se me hace cansino k sigas d\u00e1ndole importancia a tu ex ya sea mediante memes o no memes, un poco pesao la vd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me caes muy bien b\u00e1sicamente. Pero se me hace cansino k sigas d\u00e1ndole importancia a tu ex ya sea mediante memes o no memes, un poco pesao la vd"}, {"id": 1439242509830533120, "verified": false, "tweet_text": "#Aviso En #Zaachila tambi\u00e9n se lleva acabo este d\u00eda una Jornada Extraordinaria de Vacunaci\u00f3n contra el #COVID19, el biol\u00f3gico que se esta aplicando es CanSino \u00fanica dosis.  \nEl m\u00f3dulo esta ubicado en la Agencia Vicente Guerrero. https://t.co/QQlGd5wIMx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["Aviso", "Zaachila", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "En tambi\u00e9n se lleva acabo este d\u00eda una Jornada Extraordinaria de Vacunaci\u00f3n contra el , el biol\u00f3gico que se esta aplicando es CanSino \u00fanica dosis. El m\u00f3dulo esta ubicado en la Agencia Vicente Guerrero."}, {"id": 1439240721668743177, "verified": false, "tweet_text": "La vacuna que se le aplico a los vecinos fue la Cansino que es una unidosis, se da por \u00fanica vez y tiene eficacia del 90%. https://t.co/sUhcCiyS0b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna que se le aplico a los vecinos fue la Cansino que es una unidosis, se da por \u00fanica vez y tiene eficacia del %."}, {"id": 1439240545625382926, "verified": false, "tweet_text": "@ExpresoPeru D\u00edganle a sombrero luminoso, que algunos no tenemos dos vacunas , porque con cansino es una sola dosis.\nNo vaya ser que ese gobierno y sus funcionarios eficientes vayan a estar jorobando   por esos detallitos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["ExpresoPeru"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00edganle a sombrero luminoso, que algunos no tenemos dos vacunas , porque con cansino es una sola dosis. No vaya ser que ese gobierno y sus funcionarios eficientes vayan a estar jorobando por esos detallitos."}, {"id": 1439240378222272513, "verified": false, "tweet_text": "@MariaTe45434627 @Enrique49569098 @sanchezdelreal @vitoquiles @cakealatake @JavierVillamor Debe ser muy cansino estar todo el d\u00eda intentando dar credibilidad a los BULOS de la extrema derecha, y tambi\u00e9n lo debe ser intentar d\u00e1rsela a sus montajes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["MariaTe45434627", "Enrique49569098", "sanchezdelreal", "vitoquiles", "cakealatake", "JavierVillamor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Debe ser muy cansino estar todo el d\u00eda intentando dar credibilidad a los BULOS de la extrema derecha, y tambi\u00e9n lo debe ser intentar d\u00e1rsela a sus montajes"}, {"id": 1439240113150693381, "verified": false, "tweet_text": "@ElCanarionaso_ Cansino, jartible, repititivo,lo tengo atravesado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["ElCanarionaso_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino, jartible, repititivo,lo tengo atravesado."}, {"id": 1439239855024877575, "verified": false, "tweet_text": "@Abel97381547 @BarcelonaAit Calla, costroso. Que eres un cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["Abel97381547", "BarcelonaAit"], "country": "MEXICO", "text_es": "Calla, costroso. Que eres un cansino."}, {"id": 1439238361504534535, "verified": false, "tweet_text": "@TheArtVenger @jestiny @mkeelanbishop @RyanHeggedal @cathmckenna @liberal_party Disagree. Canada was not able to negotiate access the way other western countries were and relied far too heavily on China\u2019s cansino trials. No one can deny that we were initially left out in the cold and fell way behind which resulted in an chaotic vaccine rollout.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["TheArtVenger", "jestiny", "mkeelanbishop", "RyanHeggedal", "cathmckenna", "liberal_party"], "country": "USA", "text_en": "Disagree. Canada was not able to negotiate access the way other western countries were and relied far too heavily on Chinas cansino trials. No one can deny that we were initially left out in the cold and fell way behind which resulted in an chaotic vaccine rollout."}, {"id": 1439238060445769730, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0f    # Jornada de Vacunaci\u00f3n!\nEn este d\u00eda la Secretar\u00eca de la Defensa Nacional aplicar\u00e1 800 dosis de vacunas contra Covid-19. #CanSino\n\n\ud83d\udccd Palacio Municipal de Ocotl\u00e1n de Morelos.\n\n\ud83d\udcc5 18 de Septiembre de 9:00 a.m a  12 p.m\n\n\ud83d\uded1. Para mayores de 18 a\u00f1os y j\u00f3venes de 17 a\u00f1os. https://t.co/iP0gZ3Tznq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["CanSino"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcc5", "\ud83d\udccd", "\u26a0\ufe0f", "\ud83d\uded1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0f Jornada de Vacunaci\u00f3n! En este d\u00eda la Secretar\u00eca de la Defensa Nacional aplicar\u00e1 dosis de vacunas contra Covid-19. \ud83d\udccd Palacio Municipal de Ocotl\u00e1n de Morelos. \ud83d\udcc5 de Septiembre de :00 a.m a p.m \ud83d\uded1. Para mayores de a\u00f1os y j\u00f3venes de a\u00f1os."}, {"id": 1439237805360754694, "verified": true, "tweet_text": "CanSino prev\u00e9 que su vacuna pedi\u00e1trica anticovid sea autorizada en octubre https://t.co/XGExdTCjbw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/XGExdTCjbw"], "country": "MEXICO", "text_es": "CanSino prev\u00e9 que su vacuna pedi\u00e1trica anticovid sea autorizada en octubre"}, {"id": 1439237776130691074, "verified": false, "tweet_text": "CanSino en desarrollo de vacuna pedi\u00e1trica contra Covid-19; ensayos fase 3 se realizar\u00e1n en M\u00e9xico\nhttps://t.co/SkaePsHlRA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/SkaePsHlRA"], "country": "MEXICO", "text_es": "CanSino en desarrollo de vacuna pedi\u00e1trica contra Covid-19; ensayos fase se realizar\u00e1n en M\u00e9xico"}, {"id": 1439237323875622913, "verified": false, "tweet_text": "@PerikoAngel @jorgemr_69 @elmanchegoindig @DesokupaOficial @gabrielrufian Eres muy cansino, y debes de tener una mentalidad de un ni\u00f1o, no hay otra explicaci\u00f3n a tu falta de entendimiento de lo que lees, por eso insistes, y a\u00f1ades chorradas que nada tienen que ver con los motivos de ilegalizar a VOX.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["PerikoAngel", "jorgemr_69", "elmanchegoindig", "DesokupaOficial", "gabrielrufian"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eres muy cansino, y debes de tener una mentalidad de un ni\u00f1o, no hay otra explicaci\u00f3n a tu falta de entendimiento de lo que lees, por eso insistes, y a\u00f1ades chorradas que nada tienen que ver con los motivos de ilegalizar a VOX."}, {"id": 1439237172532547584, "verified": false, "tweet_text": "@eloyfrancotorre @EnfrmraSaturada Lo dicho, que la situaci\u00f3n en Espa\u00f1a es de broma. Y sin contar que se ven plazas de toros llenas cuando los estadios no llegan al 50%, o no se pueden sentar m\u00e1s de 10 personas en una mesa a comer. De broma y cansino de cojones.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["eloyfrancotorre", "EnfrmraSaturada"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo dicho, que la situaci\u00f3n en Espa\u00f1a es de broma. Y sin contar que se ven plazas de toros llenas cuando los estadios no llegan al %, o no se pueden sentar m\u00e1s de personas en una mesa a comer. De broma y cansino de cojones."}, {"id": 1439237023018139654, "verified": false, "tweet_text": "@lapaseata @Gusarapogusara1 El discurso no es cansino... La narraci\u00f3n de los hechos es precisa. Las conclusiones, sangrantes. Nos comen la tostada por todas partes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["lapaseata", "Gusarapogusara1"], "country": "MEXICO", "text_es": "El discurso no es cansino... La narraci\u00f3n de los hechos es precisa. Las conclusiones, sangrantes. Nos comen la tostada por todas partes"}, {"id": 1439237014315061253, "verified": false, "tweet_text": "@As_TomasRoncero Eres cansino parece mentira la edad que tienes y t\u00fa profesion", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["As_TomasRoncero"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eres cansino parece mentira la edad que tienes y t\u00fa profesion"}, {"id": 1439236472792551428, "verified": false, "tweet_text": "Buen d\u00eda Dr. @HLFrisbie y @Mariana_Diaz_Lu. \nEn uno de sus progranas vi que invitaron a un representante de Cansino. \nPor favor, competir los datos por si necesitan ni\u00f1os sanos para probar la vacuna. \ud83d\ude03\nGracias. \nhttps://t.co/4YIIsatzaF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["HLFrisbie", "Mariana_Diaz_Lu"], "tweet_urls": ["https://t.co/4YIIsatzaF"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude03"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen d\u00eda Dr. y . En uno de sus progranas vi que invitaron a un representante de Cansino. Por favor, competir los datos por si necesitan ni\u00f1os sanos para probar la vacuna. \ud83d\ude03 Gracias."}, {"id": 1439235851494453251, "verified": false, "tweet_text": "Menyusahkan diri sendiri je.. pegi ja la minta di vaksin.. cansino vaksin pun cukup la.. ni nak juga memalsukan.. https://t.co/Tyc9O1CW3O", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Tyc9O1CW3O"]}, {"id": 1439235751913349125, "verified": false, "tweet_text": "@nidyapalestina @ExpansionMx El rollo es que el estudio solo es entre Pfizer y Astrazeneca:( no tienen estudios con Cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "mentions": ["nidyapalestina", "ExpansionMx"], "tweet_emoticons": ["xp", ":("], "country": "MEXICO", "text_es": "El rollo es que el estudio solo es entre Pfizer y Astrazeneca no tienen estudios con Cansino"}, {"id": 1439235099854245896, "verified": false, "tweet_text": "@Agenda2030_ Por fi, pueden poner el nombre de los chiringos m\u00e1s breves?? Es cansino leer y para lo que sirven.... mejor reducido. Grcs. \ud83d\ude01@agenda2030", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Agenda2030_", "agenda2030"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por fi, pueden poner el nombre de los chiringos m\u00e1s breves?? Es cansino leer y para lo que sirven.... mejor reducido. Grcs. \ud83d\ude01"}, {"id": 1439234776280535042, "verified": false, "tweet_text": "Cansino el bucle dentro del bucle de Frig/Crist. , muy tipico de esa casa(en todas las ediciones sucede con alguien)\n Sobre el video de Frigenti y mam\u00e1:\n en ese lodazal(mundo Salvame)se tienen cajones de mierda de todos.Solo varia en q momento se se muestran unos u otros", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino el bucle dentro del bucle de Frig/Crist. , muy tipico de esa casa(en todas las ediciones sucede con alguien) Sobre el video de Frigenti y mam\u00e1: en ese lodazal(mundo Salvame)se tienen cajones de mierda de todos.Solo varia en q momento se se muestran unos u otros"}, {"id": 1439234482700230659, "verified": false, "tweet_text": "Menschen mit anderen Impfstoffen wie Sinovac und Cansino in Deutschland nicht zu akzeptieren, ist die neue Berliner Mauer #Deutschland", "tweet_lang": "de", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["Deutschland"]}, {"id": 1439234082609717255, "verified": false, "tweet_text": "Pinche vacuna moderna, pega como pata de mula, ya ni con la CanSino me sent\u00ed tan dlv.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pinche vacuna moderna, pega como pata de mula, ya ni con la CanSino me sent\u00ed tan dlv."}, {"id": 1439233931061067785, "verified": false, "tweet_text": "@roslemusmartin Recib\u00ed la vacuna Cansino, hace un mes regres\u00e9 a clases presenciales, sigo con miedo, sobretodo porque no se si las familias de mis alumnos siguen las medidas para evitar contagios.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["roslemusmartin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Recib\u00ed la vacuna Cansino, hace un mes regres\u00e9 a clases presenciales, sigo con miedo, sobretodo porque no se si las familias de mis alumnos siguen las medidas para evitar contagios."}, {"id": 1439232596211339266, "verified": false, "tweet_text": "Ahora te cortan todo esta s\u00faper asqueroso ojala vuelvan los reels yo soy un cansino qu\u00e9 le gusta compartir con gente sus putas historias https://t.co/SY9ExHgvo9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora te cortan todo esta s\u00faper asqueroso ojala vuelvan los reels yo soy un cansino qu\u00e9 le gusta compartir con gente sus putas historias"}, {"id": 1439232251351363586, "verified": false, "tweet_text": "@captain68404915 Sinovac, Sinopharm, Cansino boleh masuk UK cuma kena kuarantin 10 hari. So kalau takat pergi nak bercuti, mmg xberbaloi la.", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["captain68404915"]}, {"id": 1439232207860736000, "verified": false, "tweet_text": "@MariaStilosa0 No te cansas nunca de tragarte bulo tras bulo??\nRealmente es cansino!! https://t.co/2rcuLdWOcZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["MariaStilosa0"], "country": "MEXICO", "text_es": "No te cansas nunca de tragarte bulo tras bulo?? Realmente es cansino!!"}, {"id": 1439232024217325569, "verified": false, "tweet_text": "Cansino y pat\u00e9tico suena el en\u00e9simo  paneg\u00edrico en favor de @MasPais_Es . Un partido con unas enormes ansias de pactos con las \u00e9lites econ\u00f3micas (Op. Chamart\u00edn) junto a un discurso verdecito, social y progresista para seducir a los universitarios de buen coraz\u00f3n. https://t.co/jwRbsmSFUO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["MasPais_Es"], "tweet_urls": ["https://t.co/jwRbsmSFUO"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino y pat\u00e9tico suena el en\u00e9simo paneg\u00edrico en favor de . Un partido con unas enormes ansias de pactos con las \u00e9lites econ\u00f3micas (Op. Chamart\u00edn) junto a un discurso verdecito, social y progresista para seducir a los universitarios de buen coraz\u00f3n."}, {"id": 1439231057283493889, "verified": false, "tweet_text": "Me pusieron la cansino \u00fanica dosis \ud83d\udc89\ud83e\udd2a un mil", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udd2a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me pusieron la cansino \u00fanica dosis \ud83d\udc89\ud83e\udd2a un mil"}, {"id": 1439230356406865924, "verified": false, "tweet_text": "@fbronstein @jciragorri @elpost @Reforma @penileyramirez Si verdad, igualito que con el est\u00fapido berrinche que hizo de la vacuna cansino, pagadita por las farmac\u00e9uticas occidentales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["fbronstein", "jciragorri", "elpost", "Reforma", "penileyramirez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si verdad, igualito que con el est\u00fapido berrinche que hizo de la vacuna cansino, pagadita por las farmac\u00e9uticas occidentales."}, {"id": 1439229225769242629, "verified": false, "tweet_text": "@jmdaweb @lamujertopo @antramcs @Lara_R_M hace 2 semanas ya lo hiciste, hacer lo mismo dos veces es como.... cansino? xd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["jmdaweb", "lamujertopo", "antramcs", "Lara_R_M"], "country": "MEXICO", "text_es": "hace semanas ya lo hiciste, hacer lo mismo dos veces es como.... cansino? xd"}, {"id": 1439229204328034315, "verified": false, "tweet_text": "@Savinorki Si porque es muy cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Savinorki"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si porque es muy cansino"}, {"id": 1439224412616732674, "verified": false, "tweet_text": "Hasta ayer, 17/09/21, se aplicaron en total 16.314.179 dosis de AstraZeneca, 25.669 dosis de Cansino, 2.640.555 dosis de Moderna, 9.268 dosis de Pfizer, 15.404.130 dosis de Sinopharm y 14.249.329 dosis de Sputnik V. https://t.co/ZLkadvBnYk", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z"}, {"id": 1439223738931847171, "verified": false, "tweet_text": "@Libelula_007 Buah, es que una cosa es ser cansino y otra ya...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Libelula_007"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buah, es que una cosa es ser cansino y otra ya..."}, {"id": 1439222861927944196, "verified": false, "tweet_text": "@Libelula_007 \ud83e\udd23 \ud83e\udd23 Pero a cansino a mi no me gana nadie.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["Libelula_007"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd23 \ud83e\udd23 Pero a cansino a mi no me gana nadie."}, {"id": 1439221178057494531, "verified": false, "tweet_text": "@mjromerof S\u00ed, no s\u00f3lo es cansino y  sino mu cabreante joder, que no la dejen a una \"vivir en paz\"...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["mjromerof"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, no s\u00f3lo es cansino y sino mu cabreante joder, que no la dejen a una \"vivir en paz\"..."}, {"id": 1439221137326493703, "verified": false, "tweet_text": "@DGHisham any options for us Msians who took Sinovac/CanSino on wanting to travel to UK without quarantine? Latest announcement by UK only accept Msians on Pfizer, AZ, Moderna &amp; Janssen to enjoy that dispensation. Most of us received Sinovac due no options to  choose.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "mentions": ["DGHisham"], "country": "USA", "text_en": "any options for us Msians who took Sinovac/CanSino on wanting to travel to UK without quarantine? Latest announcement by UK only accept Msians on Pfizer, AZ, Moderna &amp; Janssen to enjoy that dispensation. Most of us received Sinovac due no options to choose."}, {"id": 1439221104153870347, "verified": false, "tweet_text": "#alerta Esta s\u00ed que es la paya de las vacunas,\nLa Pfeizer y la Sinovac, que no se me olvide ninguna\nBiontech, Cansino, AstraZeneca\nPonte alguna o no bailai na\u2019 cueca https://t.co/d9b9Qun62j", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["alerta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta s\u00ed que es la paya de las vacunas, La Pfeizer y la Sinovac, que no se me olvide ninguna Biontech, Cansino, AstraZeneca Ponte alguna o no bailai na\u2019 cueca"}, {"id": 1439220526551949317, "verified": false, "tweet_text": "#NewProfilePic https://t.co/FLT8rB3Cx3", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T14:00:00Z", "hashtags": ["NewProfilePic"]}, {"id": 1439220099240665093, "verified": false, "tweet_text": "@lukaspania Qu\u00e9 man\u00eda!!!! Es un aburrimiento esa mierda de lenguaje, qu\u00e9 cansino!!!!! El g\u00e9nero ya aburre para la comunicaci\u00f3n normal!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["lukaspania"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 man\u00eda!!!! Es un aburrimiento esa mierda de lenguaje, qu\u00e9 cansino!!!!! El g\u00e9nero ya aburre para la comunicaci\u00f3n normal!!!!"}, {"id": 1439219491615957001, "verified": false, "tweet_text": "SINOVAC, Y SPUTNIK, DEBEN SER LAS MEJORES VACUNAS EXISTENTES.Y LAS CON MENOS EFECTOS ADVERSOS, LE SIGUE CANSINO.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "SINOVAC, Y SPUTNIK, DEBEN SER LAS MEJORES VACUNAS EXISTENTES.Y LAS CON MENOS EFECTOS ADVERSOS, LE SIGUE CANSINO."}, {"id": 1439217744428294148, "verified": false, "tweet_text": "@PPfobo Vale que estuvo revuelto con etarras, los defendia y hasta alojo en su casa para que preparasen atentados. Que eso no opaque su obra.\n\nSi fueran un ligon cansino como P. Domingo al que hoy acusan de acosador, donde deberian decir cansino. Entonces si, pero, \u00bfx coleguear con ETA?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["PPfobo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vale que estuvo revuelto con etarras, los defendia y hasta alojo en su casa para que preparasen atentados. Que eso no opaque su obra. Si fueran un ligon cansino como P. Domingo al que hoy acusan de acosador, donde deberian decir cansino. Entonces si, pero, \u00bfx coleguear con ETA?"}, {"id": 1439217181141737476, "verified": false, "tweet_text": "Sologripista en febrero de 2020, cansino apocal\u00edptico en oto\u00f1o de 2021. https://t.co/ID70toN8qo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ID70toN8qo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sologripista en febrero de , cansino apocal\u00edptico en oto\u00f1o de ."}, {"id": 1439215798434795534, "verified": false, "tweet_text": "@siegnixart @_TheIronMaiden_ Yo tambi\u00e9n, e incluso entre los adultos. Pienso que es un tropo cansino, pero no es irreal.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["siegnixart", "_TheIronMaiden_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tambi\u00e9n, e incluso entre los adultos. Pienso que es un tropo cansino, pero no es irreal."}, {"id": 1439214969715896323, "verified": false, "tweet_text": "@Tonicanto1 @ComunidadMadrid Que cansino eres, es la tercera vez que me aparece este Twitter", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["Tonicanto1", "ComunidadMadrid"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que cansino eres, es la tercera vez que me aparece este Twitter"}, {"id": 1439214849922318339, "verified": false, "tweet_text": "\u26a1 https://t.co/jurlqAgZQg", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/jurlqAgZQg"], "tweet_emoticons": ["\u26a1"]}, {"id": 1439214466093158400, "verified": false, "tweet_text": "@LuisTuqui @JSchmukler solo estudios interesados, que despues usan los rusos para citar. Ninguna info tan abierta como la de vacunas occidentales. Ni siquiera la cansino, de cuya produccion finalmente se apartaron los canadienses porque los chinos no les pasaron informaci\u00f3n que ped\u00edan. Igual de oscuros", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["LuisTuqui", "JSchmukler"], "country": "MEXICO", "text_es": "solo estudios interesados, que despues usan los rusos para citar. Ninguna info tan abierta como la de vacunas occidentales. Ni siquiera la cansino, de cuya produccion finalmente se apartaron los canadienses porque los chinos no les pasaron informaci\u00f3n que ped\u00edan. Igual de oscuros"}, {"id": 1439214335490932738, "verified": false, "tweet_text": "Tremendo drama montan en Sex Education por dejar un mensaje en le\u00eddo, qu\u00e9 tropo m\u00e1s cansino e irreal. Si se derrumbara la estabilidad de mis relaciones cada vez que me distrajera con cualquier mierda antes de responder a un whatsapp no tendr\u00eda amigos y mi familia no me hablar\u00eda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tremendo drama montan en Sex Education por dejar un mensaje en le\u00eddo, qu\u00e9 tropo m\u00e1s cansino e irreal. Si se derrumbara la estabilidad de mis relaciones cada vez que me distrajera con cualquier mierda antes de responder a un whatsapp no tendr\u00eda amigos y mi familia no me hablar\u00eda."}, {"id": 1439212622268678145, "verified": true, "tweet_text": "CanSino Biologics incluy\u00f3 a M\u00e9xico en los ensayos de su vacuna infantil https://t.co/cfHF5Knv76 https://t.co/n52nfmbv2W", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cfHF5Knv76"], "country": "MEXICO", "text_es": "CanSino Biologics incluy\u00f3 a M\u00e9xico en los ensayos de su vacuna infantil"}, {"id": 1439212464332316675, "verified": false, "tweet_text": "a veces el fandom es un poco cansino en el tema de los datos, quieren tanto n\u00fameros super altos pero cuando lo tienen no dicen ni a, xq hace poco mon amour rozaba el mill\u00f3n y solo a 3 personas se le mov\u00eda el pelo, dejen d ser pesados y disfruten de la m\u00fasica sin pensar en n\u00fameros", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "a veces el fandom es un poco cansino en el tema de los datos, quieren tanto n\u00fameros super altos pero cuando lo tienen no dicen ni a, xq hace poco mon amour rozaba el mill\u00f3n y solo a personas se le mov\u00eda el pelo, dejen d ser pesados y disfruten de la m\u00fasica sin pensar en n\u00fameros"}, {"id": 1439212346782720004, "verified": false, "tweet_text": "@Javi_Meteorito @AntonioMautor Este hombre levanta la mano en se\u00f1al de victoria por haber \u201dcoronado\u201d una cima, pero usted se\u00f1or Javi\u2026..por pasear en moto, que ha hecho que sea fuera de lo normal  que para usted es solo monotema \u2026\u2026la republica, republica y republica, es muy cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["Javi_Meteorito", "AntonioMautor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este hombre levanta la mano en se\u00f1al de victoria por haber \u201dcoronado\u201d una cima, pero usted se\u00f1or Javi\u2026..por pasear en moto, que ha hecho que sea fuera de lo normal que para usted es solo monotema \u2026\u2026la republica, republica y republica, es muy cansino"}, {"id": 1439209764047794178, "verified": false, "tweet_text": "@pablocasado_ Que cansino eres Pableta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["pablocasado_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que cansino eres Pableta"}, {"id": 1439209155110256642, "verified": false, "tweet_text": "Empieza ser muy cansino lo de M\u00e1rquez.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Empieza ser muy cansino lo de M\u00e1rquez."}, {"id": 1439208639223373828, "verified": false, "tweet_text": "@LordCondet Informasi dr Pemprov Jabar ada 3 yg baru akan/ sdh masuk: Sputnik V, J&amp;J, covidacia , kalau ga salah nama vaksin ya\n(Cansino)", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["LordCondet"]}, {"id": 1439207489401094145, "verified": false, "tweet_text": "Eh CanSino boleh pergi UK ke? https://t.co/9wd3W5qUMH", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/9wd3W5qUMH"]}, {"id": 1439207326448185348, "verified": false, "tweet_text": "@nambahsahabat Cansino gue kagak paham.\nJ&amp;J ye Janssen itu.", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["nambahsahabat"]}, {"id": 1439206672182886410, "verified": false, "tweet_text": "@LordCondet Ada juga buatan Cansino China, dan Jhonson &amp; Jhonson AS", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["LordCondet"]}, {"id": 1439206205117894660, "verified": false, "tweet_text": "@JulenBollain @Manuela34537619 Mira,esto ya es muy cansino,que impongan de nuevo la esclavitud y punto.\nA ver,si pens\u00e1is un poco todos y dej\u00e1is de parirles esclavos a estos hdp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["JulenBollain", "Manuela34537619"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mira,esto ya es muy cansino,que impongan de nuevo la esclavitud y punto. A ver,si pens\u00e1is un poco todos y dej\u00e1is de parirles esclavos a estos hdp"}, {"id": 1439206016772681728, "verified": false, "tweet_text": "@FernanQuirosBA buen d\u00eda , a mi hija de 18 le quisieron dar ayer la vacuna cansino , me negu\u00e9 y me fui , creo que ah\u00ed est\u00e1n fallando dando esa a j\u00f3venes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["FernanQuirosBA"], "country": "MEXICO", "text_es": "buen d\u00eda , a mi hija de le quisieron dar ayer la vacuna cansino , me negu\u00e9 y me fui , creo que ah\u00ed est\u00e1n fallando dando esa a j\u00f3venes"}, {"id": 1439205647933915138, "verified": false, "tweet_text": "@ElCanarionaso_ Ya me parec\u00eda cansino antes de entrar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["ElCanarionaso_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me parec\u00eda cansino antes de entrar"}, {"id": 1439205630703722501, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9date en tu put4 casa cansino https://t.co/dwTLILzf55", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dwTLILzf55"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9date en tu put4 casa cansino"}, {"id": 1439205524864634880, "verified": false, "tweet_text": "@boxhead112 Tambi\u00e9n te digo el tema de los dise\u00f1os es lo que menos me molesta, la fotograf\u00eda de color caca y negro, la forma tan ins\u00edpida de presentar el mundo y sobre todo el gui\u00f3n fangoso cansino y plano fue lo que m\u00e1s me molest\u00f3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["boxhead112"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n te digo el tema de los dise\u00f1os es lo que menos me molesta, la fotograf\u00eda de color caca y negro, la forma tan ins\u00edpida de presentar el mundo y sobre todo el gui\u00f3n fangoso cansino y plano fue lo que m\u00e1s me molest\u00f3"}, {"id": 1439205361613955076, "verified": false, "tweet_text": "@a6lsur @cayetanaAT T\u00edo,,, eres muy cansino.\nNo tienes amigos para criticar a Pedro S\u00e1nchez?? \nPues venga!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["a6lsur", "cayetanaAT"], "country": "MEXICO", "text_es": "T\u00edo,,, eres muy cansino. No tienes amigos para criticar a Pedro S\u00e1nchez?? Pues venga!!!"}, {"id": 1439205354785710086, "verified": false, "tweet_text": "@OfficialNcoc sir me ne cansino vaccine lgwae h ur saudia jana chahta hu pr waha ye vaccine proved nahi h ab me kiya karo.. plzzz tell me", "tweet_lang": "et", "tweet_date": "2021-09-18T13:00:00Z", "mentions": ["OfficialNcoc"]}, {"id": 1439204851766943750, "verified": false, "tweet_text": "@JuanSin68466911 @pons_sabate @vallhebron Alerta cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["JuanSin68466911", "pons_sabate", "vallhebron"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alerta cansino."}, {"id": 1439204421305618433, "verified": false, "tweet_text": "@WillyTolerdoo @bea_fanjul @Monica_Garcia_G Los espa\u00f1oles dijeron que Cansino a la oposici\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["WillyTolerdoo", "bea_fanjul", "Monica_Garcia_G"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los espa\u00f1oles dijeron que Cansino a la oposici\u00f3n."}, {"id": 1439203386579095556, "verified": false, "tweet_text": "Ah lo que est\u00e1 pegando la cansino eh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ah lo que est\u00e1 pegando la cansino eh"}, {"id": 1439201895705362432, "verified": false, "tweet_text": "@LuisZuritaG @Medscape \ud83d\udc40 @EstebanOrtizMD mezclar Sinovac con CanSino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["LuisZuritaG", "Medscape", "EstebanOrtizMD"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc40"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc40 mezclar Sinovac con CanSino"}, {"id": 1439201059516342279, "verified": false, "tweet_text": "@Javi_Meteorito De verdad que a cansino nadie te gana\u2026que pesadez, esto es de lo \u00fanico que puedes hablar, bueno he dicho hablar\u2026\u2026.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["Javi_Meteorito"], "country": "MEXICO", "text_es": "De verdad que a cansino nadie te gana\u2026que pesadez, esto es de lo \u00fanico que puedes hablar, bueno he dicho hablar\u2026\u2026."}, {"id": 1439199594441846788, "verified": false, "tweet_text": "@rourecentenari @montarmat @victorgcBCN @Sunsetmeadow1 @victordiscovery @Republicana20 @HelenBcn2 @IngridTM3 @NoemiRosValenc2 @MiSuri82116153 @mdemartona @bombers_man @kanen49 @lluisgallardo @QuerJuditQuer @soc_cat @tdsis37 @oco_xeic El qui demano ajuda ,O dubto ,sempre tindr\u00e0 nostra ajuda \nAls prepotents q ho saben tot i a sobre et cuciftxen ..que les parta un rayo(ostres ja \ud83d\ude21)..si algun dia demanen ajuda la tindran,mentres ..apa ..bon vent i barca nova \nEs q es cansino Tu \ud83e\udd74", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["rourecentenari", "montarmat", "victorgcBCN", "Sunsetmeadow1", "victordiscovery", "Republicana20", "HelenBcn2", "IngridTM3", "NoemiRosValenc2", "MiSuri82116153", "mdemartona", "bombers_man", "kanen49", "lluisgallardo", "QuerJuditQuer", "soc_cat", "tdsis37", "oco_xeic"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74", "\ud83d\ude21"]}, {"id": 1439198902788444169, "verified": false, "tweet_text": "@gbrew24 @gmbutts Maj.-Gen. Chen was commended by Mr. Xi at a ceremony in Beijing for her contribution to China\u2019s single-dose COVID-19 vaccine, developed by CanSino Biologics Inc., a military-backed institute.CanSino was given a licence by Canada\u2019s National Research Council .. WHAT IS THE TRUTH", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["gbrew24", "gmbutts"], "country": "USA", "text_en": "Maj.-Gen. Chen was commended by Mr. Xi at a ceremony in Beijing for her contribution to Chinas single-dose COVID-19 vaccine, developed by CanSino Biologics Inc., a military-backed institute.CanSino was given a licence by Canadas National Research Council .. WHAT IS THE TRUTH"}, {"id": 1439198415796252675, "verified": false, "tweet_text": "@Javi_Meteorito En verdad que te compadezco\u2026\u2026.el re sentimiento NO conduce a nada bueno, pero t\u00fa\u2026\u2026ere que ere\u2026..que cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["Javi_Meteorito"], "country": "MEXICO", "text_es": "En verdad que te compadezco\u2026\u2026.el re sentimiento NO conduce a nada bueno, pero t\u00fa\u2026\u2026ere que ere\u2026..que cansino"}, {"id": 1439197249276370948, "verified": false, "tweet_text": "Hay algo m\u00e1s cansino que una puta mosca?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hay algo m\u00e1s cansino que una puta mosca?"}, {"id": 1439196524366516227, "verified": false, "tweet_text": "@_LaTele_ Ya se hace muy cansino que pasen tant\u00edsimos meses en dar un bote...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["_LaTele_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya se hace muy cansino que pasen tant\u00edsimos meses en dar un bote..."}, {"id": 1439196229037133830, "verified": false, "tweet_text": "Yo con un ataque de migra\u00f1a y mi vecino cansino de las motos con una nueva. Todo muy bien.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo con un ataque de migra\u00f1a y mi vecino cansino de las motos con una nueva. Todo muy bien."}, {"id": 1439195647119347714, "verified": false, "tweet_text": "K opinas de Edu en vertelevisivos \u2014 Pues fijate, le aplaudo su \u00edmpetu en la Marea Amarilla porque yo he sido igual de cansino para tantas cosas y que dieran su fruto pues es fantastico. Pero ahora es un ROBOT AGOTADOR defensor de \u2026 https://t.co/evjHMPxv1v", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/evjHMPxv1v"], "country": "MEXICO", "text_es": "K opinas de Edu en vertelevisivos \u2014 Pues fijate, le aplaudo su \u00edmpetu en la Marea Amarilla porque yo he sido igual de cansino para tantas cosas y que dieran su fruto pues es fantastico. Pero ahora es un ROBOT AGOTADOR defensor de \u2026"}, {"id": 1439195434900246536, "verified": false, "tweet_text": "@ManfredBolivia se corri\u00f3\n\nPrimero utilizo a los pititas, una vez en el poder los desconocio y todav\u00eda los enfrent\u00f3\n\nAhora no ataca el permanente discurso cansino del pelele @LuchoXBolivia, pide que no exista \"dicotomia\" entre golpe y fraude\n\nA que lado se inclina el alcalde? https://t.co/WEnaYWdcIa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["ManfredBolivia", "LuchoXBolivia"], "tweet_urls": ["https://t.co/WEnaYWdcIa"], "country": "MEXICO", "text_es": "se corri\u00f3 Primero utilizo a los pititas, una vez en el poder los desconocio y todav\u00eda los enfrent\u00f3 Ahora no ataca el permanente discurso cansino del pelele , pide que no exista \"dicotomia\" entre golpe y fraude A que lado se inclina el alcalde?"}, {"id": 1439193304638316544, "verified": false, "tweet_text": "La estir\u00e9 tanto para darme la vacuna.. hasta que ayer tenia turno, voy y me dicen estamos dando \u00fanicamente la CANSINO, jam\u00e1s la hab\u00eda escuchado nombrar asique si ma\u00f1ana me muero es por esta chotada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La estir\u00e9 tanto para darme la vacuna.. hasta que ayer tenia turno, voy y me dicen estamos dando \u00fanicamente la CANSINO, jam\u00e1s la hab\u00eda escuchado nombrar asique si ma\u00f1ana me muero es por esta chotada"}, {"id": 1439193016246415361, "verified": false, "tweet_text": "@_Alg99_ Yo los botellones estoy en contra por muchas otras cosas, deben estar prohibidos (supuestamente est\u00e1n pero ya vemos). Pero es cansino todo esto, los m\u00e9dicos, la gente pidiendo tercera dosis por protecci\u00f3n mientras el resto de Europa va al f\u00fatbol sin mascarilla y al 100%", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["_Alg99_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo los botellones estoy en contra por muchas otras cosas, deben estar prohibidos (supuestamente est\u00e1n pero ya vemos). Pero es cansino todo esto, los m\u00e9dicos, la gente pidiendo tercera dosis por protecci\u00f3n mientras el resto de Europa va al f\u00fatbol sin mascarilla y al %"}, {"id": 1439191887290720257, "verified": false, "tweet_text": "@pablocasado_ Que cansino con el, cuando gobernemos \ud83d\ude44\ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["pablocasado_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que cansino con el, cuando gobernemos \ud83d\ude44\ud83d\ude44"}, {"id": 1439191169502781449, "verified": false, "tweet_text": "Pero dejad de agarrarlo tanto que acaba siendo muy cansino el tema", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pero dejad de agarrarlo tanto que acaba siendo muy cansino el tema"}, {"id": 1439190248727236608, "verified": false, "tweet_text": "@infobetis120 d\u00f3nde he dicho que est\u00e9 haciendo malos partidos??  qu\u00e9 cansino eres colega", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["infobetis120"], "country": "MEXICO", "text_es": "d\u00f3nde he dicho que est\u00e9 haciendo malos partidos?? qu\u00e9 cansino eres colega"}, {"id": 1439189973543096323, "verified": false, "tweet_text": "@bereaguilarv @FestivalChin C\u00f3mo la Cansino?? Que se le puso a Maestros??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "mentions": ["bereaguilarv", "FestivalChin"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo la Cansino?? Que se le puso a Maestros??"}, {"id": 1439189963678130176, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34\u00a1Buenos d\u00edas! Te compartimos la edici\u00f3n de hoy 18 de septiembre:\n\n\ud83d\udd34Tabasco, es prioritario: EEUU\nhttps://t.co/RSPASOdKkW\n\n\ud83d\udd34Sheinbaum, carta fuerte\nhttps://t.co/7z7vg7Dzqu\n\n\ud83d\udd34Se mesura Claudia\nhttps://t.co/0okUBDg6VF\n\n\ud83d\udd34CanSino alista vacuna para ni\u00f1os\nhttps://t.co/SwfrPde2Ug https://t.co/kljyaqF5sa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RSPASOdKkW", "https://t.co/7z7vg7Dzqu", "https://t.co/0okUBDg6VF", "https://t.co/SwfrPde2Ug"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34\u00a1Buenos d\u00edas! Te compartimos la edici\u00f3n de hoy de septiembre: \ud83d\udd34Tabasco, es prioritario: EEUU \ud83d\udd34Sheinbaum, carta fuerte \ud83d\udd34Se mesura Claudia \ud83d\udd34CanSino alista vacuna para ni\u00f1os"}, {"id": 1439189502438817792, "verified": false, "tweet_text": "Bolud me pusieron la vacuna Cansino (m\u00e1s injunable que tu vieja) y tengo m\u00e1s s\u00edntomas que embarazada \ud83d\ude23\ud83d\udc94\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude23", "\ud83d\udc94", "\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bolud me pusieron la vacuna Cansino (m\u00e1s injunable que tu vieja) y tengo m\u00e1s s\u00edntomas que embarazada \ud83d\ude23\ud83d\udc94\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439186125659201540, "verified": false, "tweet_text": "@RauLiLloZQ Muy cansino si se\u00f1or. Pero los recuerdos buenos no hay que guardarlos en un ba\u00fal, malo ser\u00eda recordar a Adams, Jemez o Caparros", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["RauLiLloZQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy cansino si se\u00f1or. Pero los recuerdos buenos no hay que guardarlos en un ba\u00fal, malo ser\u00eda recordar a Adams, Jemez o Caparros"}, {"id": 1439183476524257283, "verified": false, "tweet_text": "@bonal_17 Malo no es, por qu\u00e9 ha sido el mejor entrenador de nuestra historia, pero si es cansino (a mi punto de vista ) todo el rato sacarlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["bonal_17"], "country": "MEXICO", "text_es": "Malo no es, por qu\u00e9 ha sido el mejor entrenador de nuestra historia, pero si es cansino (a mi punto de vista ) todo el rato sacarlo."}, {"id": 1439182687210807300, "verified": false, "tweet_text": "Otra vez el cansino \ud83d\ude44 #BasBelasi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["BasBelasi"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otra vez el cansino \ud83d\ude44"}, {"id": 1439179749289562115, "verified": false, "tweet_text": "@ruubioooo Cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["ruubioooo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino"}, {"id": 1439179671648849923, "verified": false, "tweet_text": "@MarianicoJose @AmaDominanteH @Ophiuxus @MissWolf05 Es cansino el tio\u2026\n\n\ud83e\udd2dooops\u2026 he pensado en voz alta\u2026 https://t.co/kLrrtClTKs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["MarianicoJose", "AmaDominanteH", "Ophiuxus", "MissWolf05"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es cansino el tio\u2026 \ud83e\udd2dooops\u2026 he pensado en voz alta\u2026"}, {"id": 1439179540400676867, "verified": false, "tweet_text": "@AlaricJoan @El_Cid_volador @VCatacroquer @gabrielrufian Pero qui\u00e9n dice que est\u00e9 de acuerdo, solo digo que habl\u00e9is con propiedad, dices que te vas de vacaciones y te ocupan la casa y te digo que la polic\u00eda tiene plena potestad para desalojarlos. FIN, deja ya lo de las direcciones que eres muy cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["AlaricJoan", "El_Cid_volador", "VCatacroquer", "gabrielrufian"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero qui\u00e9n dice que est\u00e9 de acuerdo, solo digo que habl\u00e9is con propiedad, dices que te vas de vacaciones y te ocupan la casa y te digo que la polic\u00eda tiene plena potestad para desalojarlos. FIN, deja ya lo de las direcciones que eres muy cansino"}, {"id": 1439176705386614788, "verified": false, "tweet_text": "@SecretStory_es Para Miguel y Cristina: pens\u00e1is dar alg\u00fan tipo de contenido distinto o vais a seguir criticando, manipulando, y contando puntos de nominaciones las 24/7? Es un poco cansino que siempre que os enfoquen est\u00e9is con el mismo bucle #Secret18S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["Secret18S"], "mentions": ["SecretStory_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para Miguel y Cristina: pens\u00e1is dar alg\u00fan tipo de contenido distinto o vais a seguir criticando, manipulando, y contando puntos de nominaciones las /7? Es un poco cansino que siempre que os enfoquen est\u00e9is con el mismo bucle"}, {"id": 1439176416428544003, "verified": false, "tweet_text": "@marc65581191 @Brujulacule @tjuanmarti @xavi__hdez Me refiero m\u00e1s a eso que los casos en concreto. 0 pensamiento cr\u00edtico o coherencia. Lo que ayer es el enemigo , hoy como nos vende lo que nos interesa... o viceversa. Es muy cansino, cada d\u00eda una cosa y da igual si es totalmente opuesto a lo q dec\u00edamos ayer solo por conveniencia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["marc65581191", "Brujulacule", "tjuanmarti", "xavi__hdez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me refiero m\u00e1s a eso que los casos en concreto. pensamiento cr\u00edtico o coherencia. Lo que ayer es el enemigo , hoy como nos vende lo que nos interesa... o viceversa. Es muy cansino, cada d\u00eda una cosa y da igual si es totalmente opuesto a lo q dec\u00edamos ayer solo por conveniencia"}, {"id": 1439176273402675201, "verified": false, "tweet_text": "@enoticiescat Cu\u00e9ntaselo a tu mam\u00e1, cansino!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "mentions": ["enoticiescat"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cu\u00e9ntaselo a tu mam\u00e1, cansino!"}, {"id": 1439175826839384070, "verified": false, "tweet_text": "Es cansino lo de Cristina y Miguel 24 horas hablando de lo mismo  #Secret18S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["Secret18S"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es cansino lo de Cristina y Miguel horas hablando de lo mismo"}, {"id": 1439172410066944003, "verified": false, "tweet_text": "Kementerian Pembangunan Luar Bandar (KPLB) telah memohon bekalan vaksin jenis CanSino sekitar 50,000 hingga 70,000 dos untuk kegunaan masyarakat orang asli di seluruh negara. #sinarharian #Vaksin \nhttps://t.co/SlhLaEYTZg", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "hashtags": ["sinarharian", "Vaksin"], "tweet_urls": ["https://t.co/SlhLaEYTZg"]}, {"id": 1439170517383225349, "verified": false, "tweet_text": "@NoticiasCatalu2 @mariapilarsa @cronicaglobal Que cansino es este catalufo!!!! A ver cuando lo sientan ya frente a un juez.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["NoticiasCatalu2", "mariapilarsa", "cronicaglobal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que cansino es este catalufo!!!! A ver cuando lo sientan ya frente a un juez."}, {"id": 1439169133388697602, "verified": false, "tweet_text": "@carmenchuguachu @Jose_de_Guardo @JAHortaleza @NOalParkingHTZ @IdiazAyuso @HortalezaPV @Radio_Enlace @SindiHortaleza @soci_manoteras @AVLaUnion @SalvarHortaleza @AMPAsHortaleza @DanosTiempo @Hortalezaboxing Es un poco cansino ya la gilipollez de que la izqyuierda vive de las paguitas cuando muchos estamos hasta los huevos de ver a gentuza de derechas poner el cazo a todo lo que le pueda caer y asesorias que viven de trampear subvenciones para sus clientes a cambio de una comision", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["carmenchuguachu", "Jose_de_Guardo", "JAHortaleza", "NOalParkingHTZ", "IdiazAyuso", "HortalezaPV", "Radio_Enlace", "SindiHortaleza", "soci_manoteras", "AVLaUnion", "SalvarHortaleza", "AMPAsHortaleza", "DanosTiempo", "Hortalezaboxing"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es un poco cansino ya la gilipollez de que la izqyuierda vive de las paguitas cuando muchos estamos hasta los huevos de ver a gentuza de derechas poner el cazo a todo lo que le pueda caer y asesorias que viven de trampear subvenciones para sus clientes a cambio de una comision"}, {"id": 1439167926150574081, "verified": false, "tweet_text": "@Estherhotwife Ya es un poco cansino. Entiendo el negocio pero no lo comparto. Cada vez m\u00e1s dif\u00edcil encontrar publicaciones de calidad sin previo pago.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["Estherhotwife"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya es un poco cansino. Entiendo el negocio pero no lo comparto. Cada vez m\u00e1s dif\u00edcil encontrar publicaciones de calidad sin previo pago."}, {"id": 1439167162476744706, "verified": false, "tweet_text": "Vamos a ver cansino, tu est\u00e1s vacunado?\n\n- S\u00ed\n\nLas dos dosis?\n\n- No, 3, y esperando la cuarta\n\nY dices que la vacuna es efectiva\n\n- Por supuesto\n\nEntonces, si t\u00fa est\u00e1s a salvo, para qu\u00e9 me tengo que vacunar yo?\n\n- \ud83e\udd14\ud83e\udd2f\ud83d\ude21 pinchate negacionista!!!\n\nEntiendo...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2f", "\ud83e\udd14", "\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos a ver cansino, tu est\u00e1s vacunado? - S\u00ed Las dos dosis? - No, , y esperando la cuarta Y dices que la vacuna es efectiva - Por supuesto Entonces, si t\u00fa est\u00e1s a salvo, para qu\u00e9 me tengo que vacunar yo? - \ud83e\udd14\ud83e\udd2f\ud83d\ude21 pinchate negacionista!!! Entiendo..."}, {"id": 1439165447992119297, "verified": true, "tweet_text": "@AbjectFallacies We have the following vaccines in stock for today, 18/09/2021\nSinoVac (only for 2nd dose)\nModerna(only for 2nd dose)\nPakVac Single Shot\nCanSino Single Shot", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["AbjectFallacies"], "country": "USA", "text_en": "We have the following vaccines in stock for today, /09/2021 SinoVac (only for nd dose) Moderna(only for nd dose) PakVac Single Shot CanSino Single Shot"}, {"id": 1439164324359069696, "verified": false, "tweet_text": "@europapress Cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["europapress"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino"}, {"id": 1439162900967563267, "verified": false, "tweet_text": "@JoseCuevasY @OviedoCapital El otro ahora va a incordiar a ni\u00f1os y burros..... Pobre chaval\u00edn y pobre animal soportar a tal cansino https://t.co/NU9621Nmrq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["JoseCuevasY", "OviedoCapital"], "country": "MEXICO", "text_es": "El otro ahora va a incordiar a ni\u00f1os y burros..... Pobre chaval\u00edn y pobre animal soportar a tal cansino"}, {"id": 1439162349106176004, "verified": false, "tweet_text": "@arwen3637 @JuanjoCotilla @SecretStory_es Menos mal alguien coherente,pienso lo mismo que t\u00fa a mi me gusta Frigenti en Salvame,este Frigenti ya me parece cansino,excesivo en sus dramas y sus discursos \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f totalmente de acuerdo contigo \ud83d\udc4d\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\n#Secret18S\n#APOYOROCIO18S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "hashtags": ["Secret18S", "APOYOROCIO18S"], "mentions": ["arwen3637", "JuanjoCotilla", "SecretStory_es"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Menos mal alguien coherente,pienso lo mismo que t\u00fa a mi me gusta Frigenti en Salvame,este Frigenti ya me parece cansino,excesivo en sus dramas y sus discursos \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f totalmente de acuerdo contigo \ud83d\udc4d\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"}, {"id": 1439161543887884300, "verified": false, "tweet_text": "@wokebusters Loach es un poco cansino con su rollito pol\u00edtico, pero es m\u00e1s \u00edntegro y digno que todos los directores lameculos espa\u00f1oles juntos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["wokebusters"], "country": "MEXICO", "text_es": "Loach es un poco cansino con su rollito pol\u00edtico, pero es m\u00e1s \u00edntegro y digno que todos los directores lameculos espa\u00f1oles juntos"}, {"id": 1439161310055391232, "verified": false, "tweet_text": "CanSino realizar\u00e1 ensayos fase 3 de su vacuna contra COVID para menores en ni\u00f1os mexicanos https://t.co/DrclFICMWb #coronavirus #nacional", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "hashtags": ["coronavirus", "nacional"], "tweet_urls": ["https://t.co/DrclFICMWb"], "country": "MEXICO", "text_es": "CanSino realizar\u00e1 ensayos fase de su vacuna contra COVID para menores en ni\u00f1os mexicanos"}, {"id": 1439160831195942915, "verified": false, "tweet_text": "@jonacinage @tavoiglesias @Nina_Balboa @Puntual24H Al final te dan la raz\u00f3n por cansino \ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "mentions": ["jonacinage", "tavoiglesias", "Nina_Balboa", "Puntual24H"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al final te dan la raz\u00f3n por cansino \ud83d\ude05"}, {"id": 1439160539742146560, "verified": false, "tweet_text": "Pandeminin ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana Moderna, BioNTech ve CanSino'nun da i\u00e7inde oldu\u011fu, birle\u015fik net serveti 19.3 milyar dolar olan en az dokuz yeni a\u015f\u0131 milyarderi yaratt\u0131.\n\nhttps://t.co/tmW0W0MIjU https://t.co/Ujx73eeqgW", "tweet_lang": "tr", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/tmW0W0MIjU", "https://t.co/Ujx73eeqgW"]}, {"id": 1439160461761593344, "verified": false, "tweet_text": "La pasta que se tiene que dejar el cansino del Marcos de Quinto para que le hagamos caso.\n\nO eso o el algoritmo de #Twitter es una mierda.\n\n#OhWait https://t.co/KgXYjAmhIf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "hashtags": ["Twitter", "OhWait"], "country": "MEXICO", "text_es": "La pasta que se tiene que dejar el cansino del Marcos de Quinto para que le hagamos caso. O eso o el algoritmo de es una mierda."}, {"id": 1439154984789102593, "verified": false, "tweet_text": "Doesn\u2019t look like Sinovac, CanSino and Sinopharm are on the list of approved vaccines. https://t.co/rWfPilnV7m", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rWfPilnV7m"], "country": "USA", "text_en": "Doesnt look like Sinovac, CanSino and Sinopharm are on the list of approved vaccines."}, {"id": 1439150678786588672, "verified": false, "tweet_text": "IV Gran Premio Diputaci\u00f3n \u2018II Memorial Jos\u00e9 Antonio Cansino\u2019 https://t.co/fa8NJ4GMvv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/fa8NJ4GMvv"], "country": "MEXICO", "text_es": "IV Gran Premio Diputaci\u00f3n \u2018II Memorial Jos\u00e9 Antonio Cansino\u2019"}, {"id": 1439148955472908288, "verified": false, "tweet_text": "@dan_chaos Me recuerda a los famosos sketches de \u2018El Cansino Hist\u00f3rico\u2019 de Jos\u00e9 Mota. \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["dan_chaos"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me recuerda a los famosos sketches de \u2018El Cansino Hist\u00f3rico\u2019 de Jos\u00e9 Mota. \ud83d\ude02"}, {"id": 1439148708965257218, "verified": false, "tweet_text": "@__meirl_ Ameen \ud83e\udd7a\ud83d\udc95... Yeah.. Single shot cansino \ud83c\udf1d", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["__meirl_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc95", "\ud83e\udd7a", "\ud83c\udf1d"], "country": "USA", "text_en": "Ameen ... Yeah.. Single shot cansino"}, {"id": 1439148389799694342, "verified": false, "tweet_text": "Dear YB @Khairykj any options for us Malaysians on Sinovac/CanSino on wanting to travel to UK without quarantine? Latest announcement by UK only accept Msians on Pfizer, AZ, Moderna &amp; Janssen to enjoy that dispensation. Most of us received Sinovac due no options to  choose.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["Khairykj"], "country": "USA", "text_en": "Dear YB any options for us Malaysians on Sinovac/CanSino on wanting to travel to UK without quarantine? Latest announcement by UK only accept Msians on Pfizer, AZ, Moderna &amp; Janssen to enjoy that dispensation. Most of us received Sinovac due no options to choose."}, {"id": 1439146694319525888, "verified": false, "tweet_text": "@jaimeberenguer No lo soporto, me negar\u00e9 siempre a hablar de esa manera. Es inadmisible y cansino. El postureo y el ruido de la izquierda. Han de haberse notar como sea. Asco.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["jaimeberenguer"], "country": "MEXICO", "text_es": "No lo soporto, me negar\u00e9 siempre a hablar de esa manera. Es inadmisible y cansino. El postureo y el ruido de la izquierda. Han de haberse notar como sea. Asco."}, {"id": 1439146458821898243, "verified": false, "tweet_text": "@sukkiiReb Se me fue el internet un minuto y han pasados cosas... (La realidad no vale la pena perder el tiempo en esas personas, pero llega  un punto que comienza a ser cansino.)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["sukkiiReb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se me fue el internet un minuto y han pasados cosas... (La realidad no vale la pena perder el tiempo en esas personas, pero llega un punto que comienza a ser cansino.)"}, {"id": 1439145962400894977, "verified": false, "tweet_text": "No s\u00e9 por qu\u00e9 estabais tan dispuestos a colaborar conmigo con lo cansino que quedar por la diferencia horaria https://t.co/xBaas3PKrO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 por qu\u00e9 estabais tan dispuestos a colaborar conmigo con lo cansino que quedar por la diferencia horaria"}, {"id": 1439145417208475650, "verified": false, "tweet_text": "@DeividHassel @Jmto74 @ProgresaLatam @vox_es Adem\u00e1s te voy a bloquear, pero por cansino,por creerte con la verdad sin haber le\u00eddo un puto libro,eres un necio un inculto y soplapoyas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["DeividHassel", "Jmto74", "ProgresaLatam", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adem\u00e1s te voy a bloquear, pero por cansino,por creerte con la verdad sin haber le\u00eddo un puto libro,eres un necio un inculto y soplapoyas"}, {"id": 1439144938713796608, "verified": false, "tweet_text": "@FragolinaDivina @MSolBilbao1 Tambi\u00e9n injusto y cansino para los televidentes que est\u00e1n hartos de esta saga de ridiculez y absurdidad. Se que tienen que ganarse la vida, pero no a costa de aburrirnos con esta \ud83d\udca9 de telenovela \ud83d\ude44\ud83e\udd71\ud83d\ude34.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T09:00:00Z", "mentions": ["FragolinaDivina", "MSolBilbao1"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udca9", "\ud83e\udd71", "\ud83d\ude34", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n injusto y cansino para los televidentes que est\u00e1n hartos de esta saga de ridiculez y absurdidad. Se que tienen que ganarse la vida, pero no a costa de aburrirnos con esta \ud83d\udca9 de telenovela \ud83d\ude44\ud83e\udd71\ud83d\ude34."}, {"id": 1439142578536996869, "verified": false, "tweet_text": "@partidazocope Soy un fiel oyente, toda la vida admirando a Paco a Guas, pero lo de ayer no un fue un programa de deportes, fue muy cansino para hacer eso es mejor que qued\u00e9is en un  bar, me parece bien que os llev\u00e9is bien pero fue una tertulia de bar a Joseba le ten\u00eda como m\u00e1s profesional.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["partidazocope"], "country": "MEXICO", "text_es": "Soy un fiel oyente, toda la vida admirando a Paco a Guas, pero lo de ayer no un fue un programa de deportes, fue muy cansino para hacer eso es mejor que qued\u00e9is en un bar, me parece bien que os llev\u00e9is bien pero fue una tertulia de bar a Joseba le ten\u00eda como m\u00e1s profesional."}, {"id": 1439142132602843136, "verified": false, "tweet_text": "@dsuarez_RL @LastKingdom67 @CabreraDeMar @jrllach Q cansino q eres!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["dsuarez_RL", "LastKingdom67", "CabreraDeMar", "jrllach"], "country": "MEXICO", "text_es": "Q cansino q eres!!"}, {"id": 1439141159188803589, "verified": false, "tweet_text": "@HATER_MANxxx @Manina137 Y cansino tambi\u00e9n eres", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["HATER_MANxxx", "Manina137"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y cansino tambi\u00e9n eres"}, {"id": 1439141043656708099, "verified": false, "tweet_text": "@saulortizs Y tu eres el nuevo propietario???? cada vez te soporto menos,, te crees el se\u00f1or sabe lo todo,, uuufff que cansino eres t\u00edo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["saulortizs"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y tu eres el nuevo propietario???? cada vez te soporto menos,, te crees el se\u00f1or sabe lo todo,, uuufff que cansino eres t\u00edo"}, {"id": 1439140535130853377, "verified": false, "tweet_text": "@Loky198821 @EnfrmraSaturada \u00bfMuchos? \u00bfO el Gobierno? Que s\u00ed, que primero eran dos semanas, luego doblar la curva, luego proteger a los mayores\u2026 y ahora qu\u00e9? Esperamos a que haya un eclipse Tierra-Sol-Venus-J\u00fapiter para VIVIR? Que cansino, triste y depresivo lo hab\u00e9is vuelto todo. https://t.co/i8Dp96g63y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["Loky198821", "EnfrmraSaturada"], "tweet_emoticons": ["8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfMuchos? \u00bfO el Gobierno? Que s\u00ed, que primero eran dos semanas, luego doblar la curva, luego proteger a los mayores\u2026 y ahora qu\u00e9? Esperamos a que haya un eclipse Tierra-Sol-Venus-J\u00fapiter para VIVIR? Que cansino, triste y depresivo lo hab\u00e9is vuelto todo."}, {"id": 1439139714481676293, "verified": false, "tweet_text": "@DeividHassel @Jmto74 @ProgresaLatam @vox_es Vamos que tu aportas mucho eeeee,animalico m\u00e1s tonto y naces pez,jajaajajaja CANSINO INCULTO QUE NO TE LEES NI LOS INGREDIENTES DEL PAN DE MOLDE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["DeividHassel", "Jmto74", "ProgresaLatam", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos que tu aportas mucho eeeee,animalico m\u00e1s tonto y naces pez,jajaajajaja CANSINO INCULTO QUE NO TE LEES NI LOS INGREDIENTES DEL PAN DE MOLDE"}, {"id": 1439138138165760002, "verified": false, "tweet_text": "@GravaStar777 @matemage @SonGohanDBZ1 @MaraRos13597730 @_PabloFdez_ Pero no lo que lee \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\n\nLe voy a silenciar, es usted bastante cansino. Adi\u00f3s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["GravaStar777", "matemage", "SonGohanDBZ1", "MaraRos13597730", "_PabloFdez_"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero no lo que lee \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 Le voy a silenciar, es usted bastante cansino. Adi\u00f3s"}, {"id": 1439137709243703296, "verified": false, "tweet_text": "@ElHuffPost Qu\u00e9 manipulador, qu\u00e9 mete mierda y qu\u00e9 cansino!\ud83d\ude2b Obvio que VOX es lo peor pero, por ahora, es un partido constitucionalista y poco puede hacer al respecto Felipe VI. Puestos a hacer populismo y a decir tonter\u00edas, yo a Iglesias le regalar\u00eda \u201cChern\u00f3bil\u201d.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["ElHuffPost"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 manipulador, qu\u00e9 mete mierda y qu\u00e9 cansino!\ud83d\ude2b Obvio que VOX es lo peor pero, por ahora, es un partido constitucionalista y poco puede hacer al respecto Felipe VI. Puestos a hacer populismo y a decir tonter\u00edas, yo a Iglesias le regalar\u00eda \u201cChern\u00f3bil\u201d."}, {"id": 1439136254701056003, "verified": false, "tweet_text": "@DeividHassel @Jmto74 @ProgresaLatam @vox_es Que no pienso darte m\u00e1s clases de historia, que yo cobro por ello y tu eres muy cansino con la Wikipedia, ya te dije que usar\u00e1s libros,de los de siempre de esos que salen de las imprentas y me dejes cansino,que no tienes raz\u00f3n ya que no sabes nada de historia, lo dejas claro,ADEU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["DeividHassel", "Jmto74", "ProgresaLatam", "vox_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que no pienso darte m\u00e1s clases de historia, que yo cobro por ello y tu eres muy cansino con la Wikipedia, ya te dije que usar\u00e1s libros,de los de siempre de esos que salen de las imprentas y me dejes cansino,que no tienes raz\u00f3n ya que no sabes nada de historia, lo dejas claro,ADEU"}, {"id": 1439135794929848322, "verified": false, "tweet_text": "@joselurr @fullmuntion @MarcMundet78 Es un tema cansino y m\u00e1s viniendo de donde viene. Se le pide a los clubes que apuesten por el de casa menos el club propio, q el club propio tiene que ganar. Y cuando alguno apuesta *de verdad* (Llull, Rudy, Felipe Reyes) se dice que el Madrid tira el dinero...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["joselurr", "fullmuntion", "MarcMundet78"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es un tema cansino y m\u00e1s viniendo de donde viene. Se le pide a los clubes que apuesten por el de casa menos el club propio, q el club propio tiene que ganar. Y cuando alguno apuesta *de verdad* (Llull, Rudy, Felipe Reyes) se dice que el Madrid tira el dinero..."}, {"id": 1439134319239471104, "verified": false, "tweet_text": "@pilareyre Pues yo estoy encantada, al menos le quita protagonismo sal cansino, insoportable y eterno temita Catal\u00e1n\nEso si que es monopolizar y de manera repugnante adem\u00e1s", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["pilareyre"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues yo estoy encantada, al menos le quita protagonismo sal cansino, insoportable y eterno temita Catal\u00e1n Eso si que es monopolizar y de manera repugnante adem\u00e1s"}, {"id": 1439134041991794693, "verified": false, "tweet_text": "En ese momento se empez\u00f3 a asociar la enfermedad con la palabra. \"Ser un s\u00edfilis\" se empez\u00f3 a usar con ambas acepciones (ser un cansino / estar enfermo de morbo g\u00e1lico), lo que daba juego a la broma. As\u00ed, si alguien era muy parlanch\u00edn, se le dec\u00eda que hab\u00eda enfermado de S\u00cdFILIS. https://t.co/Rce994caPZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En ese momento se empez\u00f3 a asociar la enfermedad con la palabra. \"Ser un s\u00edfilis\" se empez\u00f3 a usar con ambas acepciones (ser un cansino / estar enfermo de morbo g\u00e1lico), lo que daba juego a la broma. As\u00ed, si alguien era muy parlanch\u00edn, se le dec\u00eda que hab\u00eda enfermado de S\u00cdFILIS."}, {"id": 1439132031745728512, "verified": false, "tweet_text": "@Quesadacid Parece cansino pero, es verdad Rodrigo las formas es algo importante, el que te sigue poco ve un fragmento de ti hablando tan libremente sobre por ejemplo jurados de la FMS y se te monta encima, tienes que comprender que para entender tus formas hay que seguirte y mucho.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["Quesadacid"], "country": "MEXICO", "text_es": "Parece cansino pero, es verdad Rodrigo las formas es algo importante, el que te sigue poco ve un fragmento de ti hablando tan libremente sobre por ejemplo jurados de la FMS y se te monta encima, tienes que comprender que para entender tus formas hay que seguirte y mucho."}, {"id": 1439131955258331141, "verified": false, "tweet_text": "@lahermanasombra Laborioso, cansino \u2026 \n\nHappy day my lovely friend!! \u2600\ufe0f\ud83c\udf40\ud83e\udde1\ud83e\udd17\ud83d\ude18\ud83d\ude18", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["lahermanasombra"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udde1", "\ud83e\udd17", "\u2600\ufe0f", "\ud83c\udf40", "\ud83d\ude18"], "country": "USA", "text_en": "Laborioso, cansino Happy day my lovely friend!!"}, {"id": 1439131664072970242, "verified": false, "tweet_text": "@Macca15Paul Que cansino eres!!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["Macca15Paul"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que cansino eres!!!!!"}, {"id": 1439130926366265345, "verified": false, "tweet_text": "@chuymans En mayo por el trabajo me pusieron la cansino y ni un pinche dolor ni nada y apenas ayer me pusieron la aztrazeneca por edad y hija de su pinche madre est\u00e1 potente la mierda!! \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["chuymans"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "En mayo por el trabajo me pusieron la cansino y ni un pinche dolor ni nada y apenas ayer me pusieron la aztrazeneca por edad y hija de su pinche madre est\u00e1 potente la mierda!! \ud83d\ude2d"}, {"id": 1439129771569467392, "verified": false, "tweet_text": "Le mostr\u00e9 a mis compa\u00f1eres de trabajo que se casaba alguien con cansino y pensaron que hablaba de la vacuna, pero no, cansino no es una vacuna es m\u00e1s una enfermedad. Felicidades we \ud83d\udc81\ud83c\udffe\u200d\u2642\ufe0f\u2764\ufe0f\ud83d\udc70\ud83e\udd35. @Luis_mcr https://t.co/38DBLltmVg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "mentions": ["Luis_mcr"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd35", "\ud83d\udc81\ud83c\udffe\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udc70", "\u2764\ufe0f", "8D"], "country": "MEXICO", "text_es": "Le mostr\u00e9 a mis compa\u00f1eres de trabajo que se casaba alguien con cansino y pensaron que hablaba de la vacuna, pero no, cansino no es una vacuna es m\u00e1s una enfermedad. Felicidades we \ud83d\udc81\ud83c\udffe\u200d\u2642\ufe0f\u2764\ufe0f\ud83d\udc70\ud83e\udd35."}, {"id": 1439128436816162819, "verified": false, "tweet_text": "@weloveallthat Es de lo m\u00e1s cansino ver a la izquierda \u00bfespa\u00f1ola? humillar a las v\u00edctimas del terrorismo por en en\u00e9sima vez. \n\n#Mondragon https://t.co/wfMuQJrymp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "hashtags": ["Mondragon"], "mentions": ["weloveallthat"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es de lo m\u00e1s cansino ver a la izquierda \u00bfespa\u00f1ola? humillar a las v\u00edctimas del terrorismo por en en\u00e9sima vez."}, {"id": 1439126649572839425, "verified": false, "tweet_text": "@pilareyre No.... No nos interesa ni a nosotros. Es cansino ya lo de esta mujer.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["pilareyre"], "country": "MEXICO", "text_es": "No.... No nos interesa ni a nosotros. Es cansino ya lo de esta mujer."}, {"id": 1439126412221427714, "verified": false, "tweet_text": "@antonlosada Es tan dram\u00e1tico subir el SMI 15 euros, cuando el IPC sube mucho m\u00e1s? No resulta un poco mezquino? La derecha habla del peque\u00f1o aut\u00f3nomo...pero ese tiene 1 o 2 empleados. Es inaudito y cansino hablar de esa porquer\u00eda y entretener horas de TV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["antonlosada"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es tan dram\u00e1tico subir el SMI euros, cuando el IPC sube mucho m\u00e1s? No resulta un poco mezquino? La derecha habla del peque\u00f1o aut\u00f3nomo...pero ese tiene o empleados. Es inaudito y cansino hablar de esa porquer\u00eda y entretener horas de TV"}, {"id": 1439126351429124096, "verified": false, "tweet_text": "\ud83e\uddea Vaccines used globally\n\nCanSino:\n\ud83c\udde6\ud83c\uddf7 AR \ud83c\udde8\ud83c\uddf1 CL \ud83c\udde8\ud83c\uddf3 CN \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd MX \ud83c\uddf2\ud83c\uddfe MY \ud83c\uddf5\ud83c\uddf0 PK", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf5\ud83c\uddf0", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "\ud83c\udde8\ud83c\uddf1", "\ud83c\udde6\ud83c\uddf7", "\ud83e\uddea", "\ud83c\udde8\ud83c\uddf3", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfe"], "country": "USA", "text_en": "Vaccines used globally CanSino: AR CL CN MX MY PK"}, {"id": 1439126256642056193, "verified": false, "tweet_text": "@Macca15Paul @iescolar Eres un poco cansino con lo de Pablo versus Pedro. Para alabar a uno no es necesario denostar al otro.Con respecto a UP tienes la fe irredenta de los conversos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["Macca15Paul", "iescolar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eres un poco cansino con lo de Pablo versus Pedro. Para alabar a uno no es necesario denostar al otro.Con respecto a UP tienes la fe irredenta de los conversos."}, {"id": 1439125932833492992, "verified": false, "tweet_text": "@catalonsky Es mi misi\u00f3n despertar a cuantos mas mejor. Si se te hace cansino  habla con tu gobierno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["catalonsky"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es mi misi\u00f3n despertar a cuantos mas mejor. Si se te hace cansino habla con tu gobierno."}, {"id": 1439121983271317506, "verified": false, "tweet_text": "@Sword__GH Todos tenemos alg\u00fan amig@ al q se le va la pinza de vez en cuando (y mucho) pero le queremos igual pq sabemos q luego se arrepiente y tiene buen coraz\u00f3n. #Secret17S \nLo q pasa q para ver 24h  @MiguelFrigenti es cotillo, metemierdas y muy muy cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "hashtags": ["Secret17S"], "mentions": ["Sword__GH", "MiguelFrigenti"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todos tenemos alg\u00fan amig al q se le va la pinza de vez en cuando (y mucho) pero le queremos igual pq sabemos q luego se arrepiente y tiene buen coraz\u00f3n. Lo q pasa q para ver h es cotillo, metemierdas y muy muy cansino."}, {"id": 1439121751192047619, "verified": false, "tweet_text": "Porque los colores os ciegan a todos? Que necesidad hay de no ser objetivo? Yo disfruto igual con Higgins que con Llull cuando se la saca, y soy del Bar\u00e7a. Que necesidad hay de despotricar solo por ser del equipo rival? No entiendo nada. Que cansino. Forofos de bufanda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Porque los colores os ciegan a todos? Que necesidad hay de no ser objetivo? Yo disfruto igual con Higgins que con Llull cuando se la saca, y soy del Bar\u00e7a. Que necesidad hay de despotricar solo por ser del equipo rival? No entiendo nada. Que cansino. Forofos de bufanda."}, {"id": 1439120806546747392, "verified": false, "tweet_text": "Cu\u00e1nto tarda en hacer efecto la vacuna CanSino. Por que solo tengo dolor de brazo y ya pasaron mas de 12hs. Si solo ese dolor voy a tener estar\u00e9 reeeee feliz ahre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Cu\u00e1nto tarda en hacer efecto la vacuna CanSino. Por que solo tengo dolor de brazo y ya pasaron mas de hs. Si solo ese dolor voy a tener estar\u00e9 reeeee feliz ahre"}, {"id": 1439120299358932993, "verified": false, "tweet_text": "@PabloEchenique Que cansino eres. Portavoz de P\u00eddemas.\u00bf Tambi\u00e9n te pagan por tuitear? Hay un error en  el tuit,a ver si eres capaz de localizarlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["PabloEchenique"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que cansino eres. Portavoz de P\u00eddemas.\u00bf Tambi\u00e9n te pagan por tuitear? Hay un error en el tuit,a ver si eres capaz de localizarlo."}, {"id": 1439119790795337729, "verified": false, "tweet_text": "@casasola_89 Una l\u00e1stima que programas realmente entretenidos como SS, LUT, y GT no lleguen a los 2M mientras que este programa que m\u00e1s aburrido y cansino no puede ser porque todos los a\u00f1os es lo mismo consiga ese datazo \ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["casasola_89"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una l\u00e1stima que programas realmente entretenidos como SS, LUT, y GT no lleguen a los M mientras que este programa que m\u00e1s aburrido y cansino no puede ser porque todos los a\u00f1os es lo mismo consiga ese datazo \ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439117361559265280, "verified": false, "tweet_text": "ojala youtube tuviera una opcion para bloquear canales y asi evitar que te aparezcan  videos recomendados del mismo, es cansino que por ver un solo un video de un canal random una sola vez no deje de aparecerte en recomendados", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ojala youtube tuviera una opcion para bloquear canales y asi evitar que te aparezcan videos recomendados del mismo, es cansino que por ver un solo un video de un canal random una sola vez no deje de aparecerte en recomendados"}, {"id": 1439116119093170177, "verified": false, "tweet_text": "@MigTiming De todos modos el rollo de los 35 diputados sirve para justificar lo que no hacen y tambi\u00e9n lo que s\u00ed hacen. Es muy cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T07:00:00Z", "mentions": ["MigTiming"], "country": "MEXICO", "text_es": "De todos modos el rollo de los diputados sirve para justificar lo que no hacen y tambi\u00e9n lo que s\u00ed hacen. Es muy cansino."}, {"id": 1439113645762482180, "verified": false, "tweet_text": "@aitor2110 S\u00ed, est\u00e1 la creme de la creme. Lo de 'txacol\u00ed' yo creo que lo hacen a posta, es muy cansino ya \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["aitor2110"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, est\u00e1 la creme de la creme. Lo de 'txacol\u00ed' yo creo que lo hacen a posta, es muy cansino ya \ud83d\ude44"}, {"id": 1439112329531207683, "verified": false, "tweet_text": "@earthangels007 @MelT224 @covie_93 Did you know that Rita Hayworth was a Latina?  But she looked white. Her real name was Margarita Cansino. In America it\u2019s all about how you look. This little girl doesn\u2019t look white. So she\u2019s not called that. Most people probably thought Rita was white.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["earthangels007", "MelT224", "covie_93"], "country": "USA", "text_en": "Did you know that Rita Hayworth was a Latina? But she looked white. Her real name was Margarita Cansino. In America its all about how you look. This little girl doesnt look white. So shes not called that. Most people probably thought Rita was white."}, {"id": 1439111705678725126, "verified": false, "tweet_text": "@Salud_Ec @Minsa_Peru Donan Astrazeneca y al pueblo le ponen pura Cansino \ud83d\ude44\nLo peorsito para el pueblo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "mentions": ["Salud_Ec", "Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Donan Astrazeneca y al pueblo le ponen pura Cansino \ud83d\ude44 Lo peorsito para el pueblo."}, {"id": 1439108998804946945, "verified": false, "tweet_text": "Divulgador de basura. Fuerte tipo cansino. Ahora ya juega con la muerte para seguir su negociete, dar charlas negacionistas. https://t.co/dlWCtR91CF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dlWCtR91CF"], "country": "MEXICO", "text_es": "Divulgador de basura. Fuerte tipo cansino. Ahora ya juega con la muerte para seguir su negociete, dar charlas negacionistas."}, {"id": 1439107500259807232, "verified": false, "tweet_text": "es que ya ten\u00eda suficiente con una portada de Mahito que ahora voy a tener una del cansino de Naoya\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "es que ya ten\u00eda suficiente con una portada de Mahito que ahora voy a tener una del cansino de Naoya\u2026"}, {"id": 1439101999304396800, "verified": false, "tweet_text": "Pau Gasol machaca su marca medi\u00e1tica con su indecisi\u00f3n. El \u00eddolo cansino.  https://t.co/0cjAN0cNK9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T06:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0cjAN0cNK9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pau Gasol machaca su marca medi\u00e1tica con su indecisi\u00f3n. El \u00eddolo cansino."}, {"id": 1439098073825820673, "verified": false, "tweet_text": "@TuricsBarbi \u00c9s molt cansino pobre", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["TuricsBarbi"]}, {"id": 1439097247183122432, "verified": false, "tweet_text": "@penileyramirez Como la de Cansino? Ser\u00e1 divertido verte haciendo maromas para encajar tu informaci\u00f3n manipulada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["penileyramirez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como la de Cansino? Ser\u00e1 divertido verte haciendo maromas para encajar tu informaci\u00f3n manipulada"}, {"id": 1439092553895202817, "verified": false, "tweet_text": "Esta potente la cansino \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta potente la cansino \ud83d\ude02"}, {"id": 1439091885541318658, "verified": false, "tweet_text": "@joseluisescriva A\u00fan a riesgo de ser el  cansino del d\u00eda, bueno tambi\u00e9n cotizo y tributo diariamente, ahora hasta los 67; @inclusiongob.\nSabemos ya lo de las no contributivas y rentas regaladas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["joseluisescriva", "inclusiongob"], "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00fan a riesgo de ser el cansino del d\u00eda, bueno tambi\u00e9n cotizo y tributo diariamente, ahora hasta los ; . Sabemos ya lo de las no contributivas y rentas regaladas?"}, {"id": 1439090238308110338, "verified": false, "tweet_text": "@SofiPuglien Normalicemos la solter\u00eda por favor. Es bastante cansino leer mensajes as\u00ed. Perjudican, mas que otra cosa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["SofiPuglien"], "country": "MEXICO", "text_es": "Normalicemos la solter\u00eda por favor. Es bastante cansino leer mensajes as\u00ed. Perjudican, mas que otra cosa."}, {"id": 1439089943041691652, "verified": false, "tweet_text": "@caster93 Yo tmb recib\u00ed CanSino, un d\u00eda como a las 4:00 p.m., y solo tuve un poco de febricula pero a poco m\u00e1s de 24hrs la noche siguiente de cuando me vacune, y ya fue todo, se me quit\u00f3 con un paracetamol y una ducha.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["caster93"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tmb recib\u00ed CanSino, un d\u00eda como a las :00 p.m., y solo tuve un poco de febricula pero a poco m\u00e1s de hrs la noche siguiente de cuando me vacune, y ya fue todo, se me quit\u00f3 con un paracetamol y una ducha."}, {"id": 1439089215782936576, "verified": false, "tweet_text": "28- Mafia 2 DE\n\nTen\u00eda buen recuerdo de \u00e9l, puede que no sea justo al jugarlo despu\u00e9s del 1, pero el cambio a mundo abierto le sent\u00f3 fatal, me sent\u00ed un taxista m\u00e1s que otra cosa, la ciudad sin alma y los personajes e historia poco interesantes\n\nEn fin, se me hizo muy cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "- Mafia DE Ten\u00eda buen recuerdo de \u00e9l, puede que no sea justo al jugarlo despu\u00e9s del , pero el cambio a mundo abierto le sent\u00f3 fatal, me sent\u00ed un taxista m\u00e1s que otra cosa, la ciudad sin alma y los personajes e historia poco interesantes En fin, se me hizo muy cansino"}, {"id": 1439089087705763842, "verified": false, "tweet_text": "@juliopatan09 Otra m\u00e1s en la lista,con  Cansino y Sinovac no te permiten viajar a la UE, por algo ser\u00e1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["juliopatan09"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otra m\u00e1s en la lista,con Cansino y Sinovac no te permiten viajar a la UE, por algo ser\u00e1"}, {"id": 1439087452522696705, "verified": false, "tweet_text": "Vacuna pedi\u00e1trica COVID-19: el ensayo fase tres de CanSino que iniciar\u00e1 en M\u00e9xico - Infobae https://t.co/YqV9NqKUmf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YqV9NqKUmf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacuna pedi\u00e1trica COVID-19: el ensayo fase tres de CanSino que iniciar\u00e1 en M\u00e9xico - Infobae"}, {"id": 1439085202828140549, "verified": false, "tweet_text": "ayer me vacune con esa cansino noseque que es unica dosis y literalmente dormi hasta recien https://t.co/aJaLNjEDZv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ayer me vacune con esa cansino noseque que es unica dosis y literalmente dormi hasta recien"}, {"id": 1439084635460341762, "verified": false, "tweet_text": "Aline sigue hablando con el cansino de Bill.\nEs que de verdad, lo voy a quitar y me voy a ir a la mierda.\nUna fiesta de mierda jajajaja es que 0 sorpresas.\nLa gente no sabe \"salir\" de fiesta?\nSe sale pa' bailar hijos m\u00edos, qu\u00e9 pereza de gente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Aline sigue hablando con el cansino de Bill. Es que de verdad, lo voy a quitar y me voy a ir a la mierda. Una fiesta de mierda jajajaja es que sorpresas. La gente no sabe \"salir\" de fiesta? Se sale pa' bailar hijos m\u00edos, qu\u00e9 pereza de gente."}, {"id": 1439084608847503363, "verified": false, "tweet_text": "@lopezdoriga \u00bfY los profes con nuestra poderosa Cansino? \ud83d\ude14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T05:00:00Z", "mentions": ["lopezdoriga"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY los profes con nuestra poderosa Cansino? \ud83d\ude14"}, {"id": 1439083189721518083, "verified": false, "tweet_text": "Me vacunaron con la Cansino.\nPor eso vivo tan cansado...\ud83e\udd2a\nJajaja...Ay! \ud83e\udd72\nNo se vayan si estoy cansado. \u2639", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2a", "\u2639", "\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me vacunaron con la Cansino. Por eso vivo tan cansado...\ud83e\udd2a Jajaja...Ay! \ud83e\udd72 No se vayan si estoy cansado. \u2639"}, {"id": 1439079021187190787, "verified": false, "tweet_text": "CanSino prepar\u00e1 vacuna AntiCovid para ni\u00f1os; M\u00e9xico participar\u00e1 en los ensayos https://t.co/UuuOQGzxgL https://t.co/EtPdcGU2XO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UuuOQGzxgL"], "country": "MEXICO", "text_es": "CanSino prepar\u00e1 vacuna AntiCovid para ni\u00f1os; M\u00e9xico participar\u00e1 en los ensayos"}, {"id": 1439076736684072960, "verified": false, "tweet_text": "@vivirsinalergia Doc y habr\u00e1 2da dosis de CanSino para las y los profes... o ah\u00ed s\u00f3lo con una?? ... o ya que pasaron 4 meses nos podemos poner otra marca?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["vivirsinalergia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Doc y habr\u00e1 da dosis de CanSino para las y los profes... o ah\u00ed s\u00f3lo con una?? ... o ya que pasaron meses nos podemos poner otra marca?"}, {"id": 1439076469230260226, "verified": false, "tweet_text": "@BABE_RUTHL3SS @SRE_mx Yo tambi\u00e9n s\u00e9 de varios profes vacunados con cansino que han salido con nulos anticuerpos en la prueba.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["BABE_RUTHL3SS", "SRE_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tambi\u00e9n s\u00e9 de varios profes vacunados con cansino que han salido con nulos anticuerpos en la prueba."}, {"id": 1439074656535781383, "verified": false, "tweet_text": "@ZaheenHamidani @jerryriosgzz Yo tengo CanSino y una dosis de AstraZeneca, me falta la otra y el brazo extra", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["ZaheenHamidani", "jerryriosgzz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tengo CanSino y una dosis de AstraZeneca, me falta la otra y el brazo extra"}, {"id": 1439074451321020416, "verified": false, "tweet_text": "@iral_nimualliug No mms hermana, y no te dijeron nada por tener la cansino?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["iral_nimualliug"], "country": "MEXICO", "text_es": "No mms hermana, y no te dijeron nada por tener la cansino?"}, {"id": 1439074155815706627, "verified": false, "tweet_text": "@Gab_H_R China hahahah for real with the cansino vax \ud83e\udd14", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["Gab_H_R"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "USA", "text_en": "China hahahah for real with the cansino vax"}, {"id": 1439073500975693828, "verified": false, "tweet_text": "Malaysia Vacs 17/9 (Friday)\n\n1st Dose : 75,986\nPfizer - 68,123\nSinovac - 6,950\nAZ - 606\n\n2nd Dose : 162,016\nPfizer - 101,285\nSinovac - 34,810\nAZ - 22,376\n\nCansino - 2,047\nChildren/Teen (17-12 Pfizer) : 116,322 [+29,368]\n\nPending Data : 1,805\nTotal Doses Administered : 238,002", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "country": "USA", "text_en": "Malaysia Vacs /9 (Friday) st Dose : Pfizer - Sinovac - AZ - nd Dose : Pfizer - Sinovac - AZ - Cansino - Children/Teen (17-12 Pfizer) : [+29,368] Pending Data : Total Doses Administered :"}, {"id": 1439071443480891392, "verified": false, "tweet_text": "@stelalachola Jajaaja me puse la Cansino hace 6 meses y la Pfizer hoy\ud83e\udd19\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["stelalachola"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd19\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajaaja me puse la Cansino hace meses y la Pfizer hoy\ud83e\udd19\ud83c\udffb"}, {"id": 1439070579441782784, "verified": false, "tweet_text": "@paazyanina Yo te comer\u00eda sin cansino tmb.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["paazyanina"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo te comer\u00eda sin cansino tmb."}, {"id": 1439069862253432833, "verified": false, "tweet_text": "A los de la derecha qu\u00e9 van a salvar a M\u00e9xico y que quieren vacunar a los menores,Cansino va hacer pruebas con ni\u00f1os, demuestren que nos van a salvar, llevar\u00edan a sus hijos a las pruebas? @AccionNacional  \n@LillyTellez pon la muestra. https://t.co/3hj9w9QBZw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "mentions": ["AccionNacional", "LillyTellez"], "country": "MEXICO", "text_es": "A los de la derecha qu\u00e9 van a salvar a M\u00e9xico y que quieren vacunar a los menores,Cansino va hacer pruebas con ni\u00f1os, demuestren que nos van a salvar, llevar\u00edan a sus hijos a las pruebas? pon la muestra."}, {"id": 1439066718219943939, "verified": false, "tweet_text": "Todas Las Vacunas Contra El COVID 19 Reducen La Enfermedad Grave Y La Muerte https://t.co/YbCjZ1VFKS\n#vacunas #COVID19 #enfermedad #muerte #SARSCoV2 #Pfizer #Moderna #SputnikV #AstraZeneca #Cansino #JohnsonAndJohnson", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "hashtags": ["vacunas", "COVID19", "enfermedad", "muerte", "SARSCoV2", "Pfizer", "Moderna", "SputnikV", "AstraZeneca", "Cansino", "JohnsonAndJohnson"], "tweet_urls": ["https://t.co/YbCjZ1VFKS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todas Las Vacunas Contra El COVID Reducen La Enfermedad Grave Y La Muerte"}, {"id": 1439066237951221760, "verified": false, "tweet_text": "@CUPPATAEEE Ven\u00ed a cuidarme que la CanSino me dejo de cama\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["CUPPATAEEE"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ven\u00ed a cuidarme que la CanSino me dejo de cama\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d\ud83d\ude2d"}, {"id": 1439065841052553217, "verified": false, "tweet_text": "que cansino es tener q rogar por algo tan putamente simple.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "que cansino es tener q rogar por algo tan putamente simple."}, {"id": 1439065790028951558, "verified": false, "tweet_text": "@LATAM_ECU Es v\u00e1lido para el ingreso a Per\u00fa la vacuna Cansino monodosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["LATAM_ECU"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es v\u00e1lido para el ingreso a Per\u00fa la vacuna Cansino monodosis?"}, {"id": 1439063919654490113, "verified": false, "tweet_text": "@roddgo @Gigio Si, a mi y estoy ya vacunado con la cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["roddgo", "Gigio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, a mi y estoy ya vacunado con la cansino."}, {"id": 1439061621574410242, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89CanSino Biologics incluy\u00f3 a M\u00e9xico en los ensayos de su vacuna infantil, que se encuentra en fase 3, y para el mes de octubre podr\u00eda solicitar a la Cofepris el uso de emergencia de dicha dosis para menores.  https://t.co/8ctIqsbPC1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/8ctIqsbPC1"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89CanSino Biologics incluy\u00f3 a M\u00e9xico en los ensayos de su vacuna infantil, que se encuentra en fase , y para el mes de octubre podr\u00eda solicitar a la Cofepris el uso de emergencia de dicha dosis para menores."}, {"id": 1439060772093677577, "verified": false, "tweet_text": "@IsaSoAngel2 Aventurado hip\u00f3tesis para explicar que los cruce\u00f1os tengan que aguantar la presencia y el discurso cansino e irrespetuoso del Presidente, me imagino que no ir fue la mejor opci\u00f3n para el Gobernador. Este showcito era de la CAINCO y se lo banco la CAINCO con todo su esplendor. \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["IsaSoAngel2"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aventurado hip\u00f3tesis para explicar que los cruce\u00f1os tengan que aguantar la presencia y el discurso cansino e irrespetuoso del Presidente, me imagino que no ir fue la mejor opci\u00f3n para el Gobernador. Este showcito era de la CAINCO y se lo banco la CAINCO con todo su esplendor. \ud83d\ude44"}, {"id": 1439058023838670849, "verified": false, "tweet_text": "@drhuerta Doc que pasar\u00eda si se recibe la vacuna cansino y despues de reciben ambas dosis de sputnik? Hay alg\u00fan riesgo, entiendo se repetir\u00eda el and5 como si fuera refuerzo de cansino", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["drhuerta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Doc que pasar\u00eda si se recibe la vacuna cansino y despues de reciben ambas dosis de sputnik? Hay alg\u00fan riesgo, entiendo se repetir\u00eda el and5 como si fuera refuerzo de cansino"}, {"id": 1439056582067855364, "verified": false, "tweet_text": "#Internacional | En el caso de M\u00e9xico, se tiene contemplada la participaci\u00f3n de mil menores de entre 17 y 6 a\u00f1os de de edad https://t.co/IrRc0S1TNh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "hashtags": ["Internacional"], "tweet_urls": ["https://t.co/IrRc0S1TNh"], "country": "MEXICO", "text_es": "| En el caso de M\u00e9xico, se tiene contemplada la participaci\u00f3n de mil menores de entre y a\u00f1os de de edad"}, {"id": 1439056267654336512, "verified": false, "tweet_text": "@gamaride @DonPorfifirio Cuando no esta posando esta es la cara y la aut\u00e9ntica dimension de @lopezobrador_ : viejo, lento, cansado, cansino, enfermo y perdido, totalmente inadecuado para el cargo. https://t.co/1UJ7N03SMw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["gamaride", "DonPorfifirio", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando no esta posando esta es la cara y la aut\u00e9ntica dimension de : viejo, lento, cansado, cansino, enfermo y perdido, totalmente inadecuado para el cargo."}, {"id": 1439056261136400384, "verified": false, "tweet_text": "CanSino prev\u00e9 que su vacuna pedi\u00e1trica anticovid sea autorizada en octubre.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "CanSino prev\u00e9 que su vacuna pedi\u00e1trica anticovid sea autorizada en octubre."}, {"id": 1439056151350415361, "verified": false, "tweet_text": "@sputnikvaccine  what happen if q took the vaccine cansino and afther I take bout dosis of sputnik?", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "mentions": ["sputnikvaccine"], "country": "USA", "text_en": "what happen if q took the vaccine cansino and afther I take bout dosis of sputnik?"}, {"id": 1439054890689564675, "verified": false, "tweet_text": "El tema hacia gracia al principio pero ya empieza a ser cansino y yo creo que ya les inc\u00f3moda #Secret17S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "hashtags": ["Secret17S"], "country": "MEXICO", "text_es": "El tema hacia gracia al principio pero ya empieza a ser cansino y yo creo que ya les inc\u00f3moda"}, {"id": 1439054284608270337, "verified": true, "tweet_text": "\u23f1\ufe0f 30' No hay reacci\u00f3n del equipo de Memo V\u00e1zquez tras el gol. Minutos de un ritmo de juego cansino.\n\n@ClubNecaxa \u26a1\ufe0f 0-1 \ud83e\udd8a @AtlasFC\n \n\ud83d\udcfb 730 AM\n\ud83d\udcf2 APP W DEPORTES\n\ud83d\udc49 EN VIVO: https://t.co/rM7LXnilEV\n \n#LaVozDelFutbol https://t.co/u8bdsYJ2QX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T03:00:00Z", "hashtags": ["LaVozDelFutbol"], "mentions": ["ClubNecaxa", "AtlasFC"], "tweet_urls": ["https://t.co/rM7LXnilEV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcfb", "\ud83e\udd8a", "\u23f1\ufe0f", "\ud83d\udc49", "\ud83d\udcf2", "\u26a1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u23f1\ufe0f ' No hay reacci\u00f3n del equipo de Memo V\u00e1zquez tras el gol. Minutos de un ritmo de juego cansino. \u26a1\ufe0f -1 \ud83e\udd8a \ud83d\udcfb AM \ud83d\udcf2 APP W DEPORTES \ud83d\udc49 EN VIVO:"}, {"id": 1439053705253429248, "verified": false, "tweet_text": "Resulta ser que el dolor de cabeza es por la vacuna Cansino, tengo la presi\u00f3n por el piso y com\u00ed banda de sal durante el d\u00eda. Que onda ahre", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Resulta ser que el dolor de cabeza es por la vacuna Cansino, tengo la presi\u00f3n por el piso y com\u00ed banda de sal durante el d\u00eda. Que onda ahre"}, {"id": 1439051778180386817, "verified": false, "tweet_text": "@FunkyMaestro_ A m\u00ed me pusieron la Cansino a las 7 pm y todo cool ese d\u00eda. Al otro como a medio d\u00eda me dio mucha fiebre, dolor de huesos, cuerpo y dolor de cabeza. Me dur\u00f3 d\u00eda y medio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["FunkyMaestro_"], "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed me pusieron la Cansino a las pm y todo cool ese d\u00eda. Al otro como a medio d\u00eda me dio mucha fiebre, dolor de huesos, cuerpo y dolor de cabeza. Me dur\u00f3 d\u00eda y medio."}, {"id": 1439051650908426243, "verified": false, "tweet_text": "Fisonom\u00eda al equipo, ya no hubo ese ritmo cansino de Diaz y la torpeza de Lopez en ese medio campo donde ni marca ni crea, ya Preciado cansado reitero entr\u00f3 Perlaza por la izquierda y se olvid\u00f3 de ese juego retrechero y pudo ganarlo en \u00faltimo minuto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Fisonom\u00eda al equipo, ya no hubo ese ritmo cansino de Diaz y la torpeza de Lopez en ese medio campo donde ni marca ni crea, ya Preciado cansado reitero entr\u00f3 Perlaza por la izquierda y se olvid\u00f3 de ese juego retrechero y pudo ganarlo en \u00faltimo minuto"}, {"id": 1439048432497344512, "verified": false, "tweet_text": "Fisonom\u00eda al equipo, ya no hubo ese ritmo cansino de Diaz y la torpeza de Lopez en ese medio campo donde ni marca ni crea, ya Preciado cansado reitero entr\u00f3 Perlaza por la izquierda y se olvid\u00f3 de ese juego retrechero y pudo ganarlo en \u00faltimo minuto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Fisonom\u00eda al equipo, ya no hubo ese ritmo cansino de Diaz y la torpeza de Lopez en ese medio campo donde ni marca ni crea, ya Preciado cansado reitero entr\u00f3 Perlaza por la izquierda y se olvid\u00f3 de ese juego retrechero y pudo ganarlo en \u00faltimo minuto"}, {"id": 1439047200571600905, "verified": false, "tweet_text": "@jamolestina De acuerdo, luce perdido sumado a eso su andar cansino y floja marca, dejaron una zona enorme para Pi\u00f1atares q no es Kante", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["jamolestina"], "country": "MEXICO", "text_es": "De acuerdo, luce perdido sumado a eso su andar cansino y floja marca, dejaron una zona enorme para Pi\u00f1atares q no es Kante"}, {"id": 1439044065291644928, "verified": false, "tweet_text": "@carlosoporto @carlosoporto quisiera saber sobre la vacuna Cansino..es efectiva as\u00ed como las otras..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["carlosoporto", "carlosoporto"], "country": "MEXICO", "text_es": "quisiera saber sobre la vacuna Cansino..es efectiva as\u00ed como las otras.."}, {"id": 1439042538283978753, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias Y de los que recibimos Cansino \n\u00bfSe sabe algo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y de los que recibimos Cansino \u00bfSe sabe algo?"}, {"id": 1439041212535779331, "verified": false, "tweet_text": "Rita Hayworth And Her Father Eduardo Cansino On The Set Of The Loves Of Carmen (1948) https://t.co/4GwTMCLH5r", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["8)"], "country": "USA", "text_en": "Rita Hayworth And Her Father Eduardo Cansino On The Set Of The Loves Of Carmen (1948)"}, {"id": 1439040338258284549, "verified": false, "tweet_text": "Cuando vuelva a full voy a volver m\u00e1s cansino de lo que ya soy, me da igual, basta de estar lamiendo culos por ah\u00ed, las cosas como son y a quien son\ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando vuelva a full voy a volver m\u00e1s cansino de lo que ya soy, me da igual, basta de estar lamiendo culos por ah\u00ed, las cosas como son y a quien son\ud83d\udc4d\ud83c\udffb"}, {"id": 1439040137871060993, "verified": false, "tweet_text": "@kompascom Ini vaksin Cansino. Baru tau namanya convidecia. Info dari NYT, vaksin ini sdh uji klinis fase 3.", "tweet_lang": "in", "tweet_date": "2021-09-18T02:00:00Z", "mentions": ["kompascom"]}, {"id": 1439035285711511553, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439034466677116930, "verified": false, "tweet_text": "@sabina280271 @cdelacritica @Pablo37973604 @lopezdoriga Cuando se argumenta tiene que ser con pruebas no con tu opini\u00f3n, afortunadamente tu carrera como inmun\u00f3logo solo se queda en Twitter jajaja. Pero aqu\u00ed te dejo las conclusiones de las 3 fases del estudio cl\u00ednico de Cansino, es segura y eficaz y si tiene m\u00e1s estudios que t\u00fa jajaja. https://t.co/n5q8AlFgyU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["sabina280271", "cdelacritica", "Pablo37973604", "lopezdoriga"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando se argumenta tiene que ser con pruebas no con tu opini\u00f3n, afortunadamente tu carrera como inmun\u00f3logo solo se queda en Twitter jajaja. Pero aqu\u00ed te dejo las conclusiones de las fases del estudio cl\u00ednico de Cansino, es segura y eficaz y si tiene m\u00e1s estudios que t\u00fa jajaja."}, {"id": 1439034142528729097, "verified": false, "tweet_text": "@VisualCap Many large cat Chinese biotech/pharma companies are missing from the Asia secto, for instance, Innovent. Cansino. CSPC.", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["VisualCap"], "country": "USA", "text_en": "Many large cat Chinese biotech/pharma companies are missing from the Asia secto, for instance, Innovent. Cansino. CSPC."}, {"id": 1439032902994382848, "verified": false, "tweet_text": "@ig4bbyx @Gabriel115YT @Grullon_navx @Glirtch @itsblaky @NimuVt @KellyHernndezT1 Lo rompo, le dije que paraba (con insulto ya que es CANSINO RECIBI NOTIFICACIONES EST\u00daPIDAS) y me bloque\u00f3\n\nPinche nena eres @gabriel115YT cu\u00e1ntos a\u00f1os tenes? 5? https://t.co/Q2VTz3GT8V", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["ig4bbyx", "Gabriel115YT", "Grullon_navx", "Glirtch", "itsblaky", "NimuVt", "KellyHernndezT1", "Gabriel115YT"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo rompo, le dije que paraba (con insulto ya que es CANSINO RECIBI NOTIFICACIONES EST\u00daPIDAS) y me bloque\u00f3 Pinche nena eres cu\u00e1ntos a\u00f1os tenes? ?"}, {"id": 1439032453134491648, "verified": false, "tweet_text": "la cansino me dejo tirada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "la cansino me dejo tirada"}, {"id": 1439031763528036354, "verified": false, "tweet_text": "CanSino probar\u00e1 vacuna para ni\u00f1os en M\u00e9xico; buscar\u00eda su aprobaci\u00f3n en\u00a0octubre https://t.co/z1ps2YAySF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/z1ps2YAySF"], "country": "MEXICO", "text_es": "CanSino probar\u00e1 vacuna para ni\u00f1os en M\u00e9xico; buscar\u00eda su aprobaci\u00f3n en octubre"}, {"id": 1439031419624255490, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1M\u00e9xico podr\u00eda tener vacuna para menores! La empresa CanSino, a\u00f1adi\u00f3 al pa\u00eds en su lista para ensayos, de su vacuna apta para ni\u00f1os \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd \n\n#M\u00e9xico  \nhttps://t.co/yB8CXjG4Li", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["M\u00e9xico"], "tweet_urls": ["https://t.co/yB8CXjG4Li"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1M\u00e9xico podr\u00eda tener vacuna para menores! La empresa CanSino, a\u00f1adi\u00f3 al pa\u00eds en su lista para ensayos, de su vacuna apta para ni\u00f1os \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd"}, {"id": 1439031360169992194, "verified": false, "tweet_text": "Cansino prepara \ud83d\udc89vacuna para ni\u00f1os \ud83e\uddd2\ud83c\udffb\ud83d\udc66\ud83c\udffb\n\n\u2022 Actualmente se encuentra en fase 3\n\n\u2022 Se preve que sea autorizada en Octubre \n\n\u2022 Para ni\u00f1os entre 6 a 17 a\u00f1os\n\n\u2022 Se planea la posibilidad de utilizar la vacuna intramuscular y la inhalable. https://t.co/YserT3O8Vd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YserT3O8Vd"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddd2\ud83c\udffb", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc66\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino prepara \ud83d\udc89vacuna para ni\u00f1os \ud83e\uddd2\ud83c\udffb\ud83d\udc66\ud83c\udffb \u2022 Actualmente se encuentra en fase \u2022 Se preve que sea autorizada en Octubre \u2022 Para ni\u00f1os entre a a\u00f1os \u2022 Se planea la posibilidad de utilizar la vacuna intramuscular y la inhalable."}, {"id": 1439030709335822342, "verified": false, "tweet_text": "Sumando 5:30 de introducci\u00f3n mas los 8:00 del primer punto del video... joder como es que estuve editando todo el d\u00eda por 8 minutos de video, que por cierto el video dura 30 minutos, es cansino todo esto, pero espero les guste el trabajo que estoy haciendo con este nuevo video. https://t.co/pKFdS4She3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_emoticons": [":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sumando :30 de introducci\u00f3n mas los :00 del primer punto del video... joder como es que estuve editando todo el d\u00eda por minutos de video, que por cierto el video dura minutos, es cansino todo esto, pero espero les guste el trabajo que estoy haciendo con este nuevo video."}, {"id": 1439029288397856771, "verified": false, "tweet_text": "@PabloJavierRes1 @FEF737 @fmlidermdq Mi hermana se puso la cansino y le di\u00f3 trombosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["PabloJavierRes1", "FEF737", "fmlidermdq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hermana se puso la cansino y le di\u00f3 trombosis."}, {"id": 1439027223424499721, "verified": false, "tweet_text": "@DMichaelGhost @Gigio cansino es una sola dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["DMichaelGhost", "Gigio"], "country": "MEXICO", "text_es": "cansino es una sola dosis"}, {"id": 1439026994696568833, "verified": false, "tweet_text": "@iQueCachorro Me pusieron Cansino en mayo, y me vacune con J&amp;J en agosto", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["iQueCachorro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me pusieron Cansino en mayo, y me vacune con J&amp;J en agosto"}, {"id": 1439026087250497537, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunacion | La Cansino es una vacuna que tiene una sola dosis. En total son m\u00e1s de 29 mil vacunas las que llegaron https://t.co/7Owo1fiHTw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["Vacunacion"], "tweet_urls": ["https://t.co/7Owo1fiHTw"], "country": "MEXICO", "text_es": "| La Cansino es una vacuna que tiene una sola dosis. En total son m\u00e1s de mil vacunas las que llegaron"}, {"id": 1439025555567955976, "verified": false, "tweet_text": "Estamos cotizando paquetes de viajes para R\u00edo con mi familia peeeero no sabemos si aceptan la cansino jajajaja as\u00ed que estamos as\u00ed \ud83d\ude43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos cotizando paquetes de viajes para R\u00edo con mi familia peeeero no sabemos si aceptan la cansino jajajaja as\u00ed que estamos as\u00ed \ud83d\ude43"}, {"id": 1439025548873846785, "verified": false, "tweet_text": "@0Switowski @arubran @raulalcon15 @virtuual_diva Solo tienen un argumento y ya es cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["0Switowski", "arubran", "raulalcon15", "virtuual_diva"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo tienen un argumento y ya es cansino."}, {"id": 1439025477876920320, "verified": false, "tweet_text": "@SecretStory_es Para Miguel y Cristina: pens\u00e1is dar alg\u00fan tipo de contenido distinto o vais a seguir criticando, manipulando, y contando puntos de nominaciones las 24/7? Es un poco cansino que siempre que os enfoquen est\u00e9is con el mismo bucle #Secret17S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "hashtags": ["Secret17S"], "mentions": ["SecretStory_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para Miguel y Cristina: pens\u00e1is dar alg\u00fan tipo de contenido distinto o vais a seguir criticando, manipulando, y contando puntos de nominaciones las /7? Es un poco cansino que siempre que os enfoquen est\u00e9is con el mismo bucle"}, {"id": 1439024807291625474, "verified": false, "tweet_text": "@MrCacun @CsarParra3 @OPSECU En eso tienes raz\u00f3n, hasta el momento se han confirmado en varios casos que algunas vacunas mantienen sus defensas antes las variantes, aunque a\u00fan faltan por comprobar las dem\u00e1s vacunas que no como ha sido el caso de la cansino o sinovac", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T01:00:00Z", "mentions": ["MrCacun", "CsarParra3", "OPSECU"], "country": "MEXICO", "text_es": "En eso tienes raz\u00f3n, hasta el momento se han confirmado en varios casos que algunas vacunas mantienen sus defensas antes las variantes, aunque a\u00fan faltan por comprobar las dem\u00e1s vacunas que no como ha sido el caso de la cansino o sinovac"}, {"id": 1439023701358522370, "verified": false, "tweet_text": "Santa CanSino ya me protegi\u00f3 de varias ocasiones de riesgo de contagio, a pesar de todas las fake news que giran sobre las vacunas \"poco eficientes\".\n\nLa \u00fanica vacuna que no protege es la que no te pones.\n\nVac\u00fanense, porfa. Vac\u00fanense.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Santa CanSino ya me protegi\u00f3 de varias ocasiones de riesgo de contagio, a pesar de todas las fake news que giran sobre las vacunas \"poco eficientes\". La \u00fanica vacuna que no protege es la que no te pones. Vac\u00fanense, porfa. Vac\u00fanense."}, {"id": 1439023156489080834, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439022082440957952, "verified": false, "tweet_text": "#Nacional | Reclutar\u00e1n a mil ni\u00f1os que no hayan tenido #COVID19 para ensayos de fase 3\ud83d\udc66\ud83d\udc89\ud83e\udda0\n\nhttps://t.co/ODGJ1LvpHH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Nacional", "COVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/ODGJ1LvpHH"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc66", "\ud83e\udda0", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Reclutar\u00e1n a mil ni\u00f1os que no hayan tenido para ensayos de fase \ud83d\udc66\ud83d\udc89\ud83e\udda0"}, {"id": 1439021985405747203, "verified": false, "tweet_text": "#Nacional \ud83d\udc89\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd| #CanSino prev\u00e9 que su vacuna pedi\u00e1trica anticovid sea autorizada en octubre, Annette Ortiz Austin, directora de Epic Research Cro y responsable del estudio, asegura que reclutar\u00e1n a mil ni\u00f1os mexicanos que no hayan tenido #COVID19 para ensayos de la fase 3. https://t.co/lr39nzF5nR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Nacional", "CanSino", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd| prev\u00e9 que su vacuna pedi\u00e1trica anticovid sea autorizada en octubre, Annette Ortiz Austin, directora de Epic Research Cro y responsable del estudio, asegura que reclutar\u00e1n a mil ni\u00f1os mexicanos que no hayan tenido para ensayos de la fase ."}, {"id": 1439021177083764743, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439020682655014912, "verified": false, "tweet_text": "\ud83e\uddea Vaccines used globally\n\nCanSino:\n\ud83c\udde6\ud83c\uddf7 AR \ud83c\udde8\ud83c\uddf1 CL \ud83c\udde8\ud83c\uddf3 CN \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd MX \ud83c\uddf2\ud83c\uddfe MY \ud83c\uddf5\ud83c\uddf0 PK", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf5\ud83c\uddf0", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "\ud83c\udde8\ud83c\uddf1", "\ud83c\udde6\ud83c\uddf7", "\ud83e\uddea", "\ud83c\udde8\ud83c\uddf3", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfe"], "country": "USA", "text_en": "Vaccines used globally CanSino: AR CL CN MX MY PK"}, {"id": 1439018654063112197, "verified": false, "tweet_text": "@RendonGeorgina @Roberto_MR_64 Cansino?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["RendonGeorgina", "Roberto_MR_64"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino?"}, {"id": 1439017849352335370, "verified": false, "tweet_text": "@davshow28 @hyrulen Creo que m\u00e1s  nada, es por la cuesti\u00f3n de que hay muchos coleccionables para cada mono, siendo 5, m\u00e1s que nada es una queja de backtraking ya que hay que estar mucho tiempo escogiendo monos y siendo los mundos grandes, a muchos les resulta cansino.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["davshow28", "hyrulen"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que m\u00e1s nada, es por la cuesti\u00f3n de que hay muchos coleccionables para cada mono, siendo , m\u00e1s que nada es una queja de backtraking ya que hay que estar mucho tiempo escogiendo monos y siendo los mundos grandes, a muchos les resulta cansino."}, {"id": 1439017627544743939, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439017449739927556, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439017429447835653, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439017393985032193, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439016720652451843, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439016315608502275, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89Las nuevas vacunas #Pfizer y #CanSino llegaron al hospital de #Cipolletti y desde la cartelera sanitaria definen el cronograma para vacunar a adolescentes. \nMir\u00e1 la nota en VIVO en #Noticias10: https://t.co/tGsHm2Jnfe https://t.co/q931rhBAqg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["Pfizer", "CanSino", "Cipolletti", "Noticias10"], "tweet_urls": ["https://t.co/tGsHm2Jnfe"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89Las nuevas vacunas y llegaron al hospital de y desde la cartelera sanitaria definen el cronograma para vacunar a adolescentes. Mir\u00e1 la nota en VIVO en :"}, {"id": 1439016094833029121, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439015095787573249, "verified": false, "tweet_text": "me vacunaron con la Cansino y me dieron muchas ganas de ir al... ca sino..!!! jajaja humor sano gente!! \nbuen viernes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me vacunaron con la Cansino y me dieron muchas ganas de ir al... ca sino..!!! jajaja humor sano gente!! buen viernes"}, {"id": 1439014669205659648, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439013728914067457, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios\nNecesitamos la aplicaci\u00f3n de la 2da dosis cansino para maestros\n@lopezobrador_\n@delfinagomeza\n@SEP_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador_", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Necesitamos la aplicaci\u00f3n de la da dosis cansino para maestros"}, {"id": 1439013640145969153, "verified": false, "tweet_text": "@AntonioNocedal @HLGatell S\u00ed sabe que con excepci\u00f3n de la vacuna j&amp;j que fueron limosna de USA, las vacunas son de 2 dosis? Hasta en la cansino se considera que se necesitar\u00e1 refuerzo y adem\u00e1s para adolescentes en M\u00e9x s\u00f3lo est\u00e1 aprobada la pfizer y de esa no quieren comprar m\u00e1s porque es la m\u00e1s cara.\ud83c\udf4e+\ud83c\udf4e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["AntonioNocedal", "HLGatell"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf4e"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed sabe que con excepci\u00f3n de la vacuna j&amp;j que fueron limosna de USA, las vacunas son de dosis? Hasta en la cansino se considera que se necesitar\u00e1 refuerzo y adem\u00e1s para adolescentes en M\u00e9x s\u00f3lo est\u00e1 aprobada la pfizer y de esa no quieren comprar m\u00e1s porque es la m\u00e1s cara.\ud83c\udf4e+\ud83c\udf4e"}, {"id": 1439013611628744707, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439013195797041154, "verified": false, "tweet_text": "Los maestros exigimos  segunda dosis de vacuna cansino #escuelasinsegurasporcontagio", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["escuelasinsegurasporcontagio"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los maestros exigimos segunda dosis de vacuna cansino"}, {"id": 1439013147617239040, "verified": false, "tweet_text": "Y c\u00f3mo puede ser que @lo_barnechea se tome el 17 completo cuando nisiquiera es feriado. Flojos como buenos chilenos no m\u00e1s. Me vacun\u00e9 con uds el 2 de junio con cansino. Que pas\u00f3 con mi pase ? Este pa\u00eds siempre funcionando como el orto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["lo_barnechea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y c\u00f3mo puede ser que se tome el completo cuando nisiquiera es feriado. Flojos como buenos chilenos no m\u00e1s. Me vacun\u00e9 con uds el de junio con cansino. Que pas\u00f3 con mi pase ? Este pa\u00eds siempre funcionando como el orto."}, {"id": 1439012979039670279, "verified": false, "tweet_text": "@nerealovesjapan @IWissesI @JWulen Alguien que sabe tocar mejor el piano que yo, no es m\u00e1s habilidoso, ni mejor pianista que yo. Es m\u00e1s cansino, claro que si.....\nTolerancia a la frustraci\u00f3n lo llaman. Intentar algo que te sale mal muchas veces, hasta que empiece a salirte bien.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["nerealovesjapan", "IWissesI", "JWulen"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien que sabe tocar mejor el piano que yo, no es m\u00e1s habilidoso, ni mejor pianista que yo. Es m\u00e1s cansino, claro que si..... Tolerancia a la frustraci\u00f3n lo llaman. Intentar algo que te sale mal muchas veces, hasta que empiece a salirte bien."}, {"id": 1439012713326383106, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439012679297867777, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios\nLa cruda realidad es\n#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios", "EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "La cruda realidad es . . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439012656267075584, "verified": false, "tweet_text": "Me vacun\u00e9 el 2 de junio en @lo_barnechea  con cansino. Otros incompetentes que se toman el d\u00eda 17 completo cuando nisiquiera es feriado legal. Flojos. Como buenos chilenos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["lo_barnechea"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me vacun\u00e9 el de junio en con cansino. Otros incompetentes que se toman el d\u00eda completo cuando nisiquiera es feriado legal. Flojos. Como buenos chilenos."}, {"id": 1439011794161446918, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439011564544159744, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios @lopezobrador_ @delfinagomeza  @SEP_mx  Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador_", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439011264794087425, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439010882244120578, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439010788874858497, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439010681945198595, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439010413581062146, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439010183703773187, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439010145208573955, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. @lopezobrador @delfinagomeza @SEP_mx. Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros."}, {"id": 1439009943101657089, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios \nVacunas a menores de edad y refuerzo Cansino para maestros. . \n\n@lopezobrador_\n@delfinagomeza\n@SEP_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador_", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunas a menores de edad y refuerzo Cansino para maestros. ."}, {"id": 1439009846490279941, "verified": false, "tweet_text": "@MarthyBum Cansino| Al d\u00eda siguiente de mi vacuna me bajo, apenas hab\u00eda pasado una semana de mi \u00faltimo per\u00edodo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "mentions": ["MarthyBum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cansino| Al d\u00eda siguiente de mi vacuna me bajo, apenas hab\u00eda pasado una semana de mi \u00faltimo per\u00edodo"}, {"id": 1439009776134881282, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios\nExigimos segunda dosis de vacunacion Cansino para docentes.. \n@lopezobrador_  \n@delfinagomeza \n@SEP_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador_", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exigimos segunda dosis de vacunacion Cansino para docentes.."}, {"id": 1439009731696214016, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios \nLos maestros exigimos 2da. Dosis de cansino. \n@lopezobrador_\n@delfinagomeza\n@SEP_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador_", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los maestros exigimos da. Dosis de cansino."}, {"id": 1439009708560424964, "verified": false, "tweet_text": "#EscuelasInsegurasPorContagios. \n@lopezobrador \n@delfinagomeza \n@SEP_mx. \nEs necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros.\nVacunas para todos\nCondiciones materiales en las escuelas https://t.co/x3vWwI0Syt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T00:00:00Z", "hashtags": ["EscuelasInsegurasPorContagios"], "mentions": ["lopezobrador", "delfinagomeza", "SEP_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": ". . Es necesario aplicar vacuna cansino de refuerzo a los maestros. Vacunas para todos Condiciones materiales en las escuelas"}]