[{"id": 1439396342170804225, "verified": false, "tweet_text": "#plandemia\n#MiVidaMiOxigeno \n#YoMeVacunoSeguro \nQui\u00e9n es el Tigre y qui\u00e9n es el burro? https://t.co/rfOPwZR8Ty", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T01:00:00Z", "hashtags": ["plandemia", "MiVidaMiOxigeno", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/rfOPwZR8Ty"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qui\u00e9n es el Tigre y qui\u00e9n es el burro?"}, {"id": 1439276838656819206, "verified": false, "tweet_text": "#coronavirusHuesca Pacientes con covid-19 o en estudio \ud83c\udfe5San Jorge: 6 casos \ud83d\udcc83 \ud83c\udfe5Barbastro: 13 casos\ud83d\udcc81 \n  #EsteVirusLoParamosUnidos #AhoraTocaLucharJuntos #YoMeVacunoSeguro #YaQuedaMenos #elvirussigueaqui", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["coronavirusHuesca", "EsteVirusLoParamosUnidos", "AhoraTocaLucharJuntos", "YoMeVacunoSeguro", "YaQuedaMenos", "elvirussigueaqui"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfe5", "\ud83d\udcc8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pacientes con covid-19 o en estudio \ud83c\udfe5San Jorge: casos \ud83d\udcc83 \ud83c\udfe5Barbastro: casos\ud83d\udcc81"}, {"id": 1439276639951671300, "verified": false, "tweet_text": "#coronavirusTeruel Pacientes con Covid-19 o en estudio \ud83c\udfe5Obispo Polanco: 13 casos\ud83d\udcc86 \ud83c\udfe5Alca\u00f1iz: 5 casos #EsteVirusLoParamosUnidos #AhoraTocaLucharJuntos\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 #YoMeVacunoSeguro #YaQuedaMenos #elvirussigueaqui", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["coronavirusTeruel", "EsteVirusLoParamosUnidos", "AhoraTocaLucharJuntos", "YoMeVacunoSeguro", "YaQuedaMenos", "elvirussigueaqui"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfe5", "\ud83d\udcc8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pacientes con Covid-19 o en estudio \ud83c\udfe5Obispo Polanco: casos\ud83d\udcc86 \ud83c\udfe5Alca\u00f1iz: casos"}, {"id": 1439276540014047235, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udfe5Nuestra se\u00f1ora del Pilar: 1 \ud83c\udfe5 Quiron: 1 caso\ud83d\udcc81 #estevirusloparamosunidos #ahoratocalucharjuntos #yomevacunoseguro #responsabilidad #elvirussigueaqui", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T17:00:00Z", "hashtags": ["estevirusloparamosunidos", "ahoratocalucharjuntos", "yomevacunoseguro", "responsabilidad", "elvirussigueaqui"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfe5", "\ud83d\udcc8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udfe5Nuestra se\u00f1ora del Pilar: \ud83c\udfe5 Quiron: caso\ud83d\udcc81"}, {"id": 1439245325827330055, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udce2El #COVID19 a\u00fan sigue con nosotros. Est\u00e9s donde est\u00e9s, no olvides cuidarte y seguir practicando la cultura de la autoprotecci\u00f3n.\n\n\ud83d\udccc Protegi\u00e9ndote t\u00fa, proteges a los dem\u00e1s\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/WtoAkgTKog", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T15:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce2", "\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce2El a\u00fan sigue con nosotros. Est\u00e9s donde est\u00e9s, no olvides cuidarte y seguir practicando la cultura de la autoprotecci\u00f3n. \ud83d\udccc Protegi\u00e9ndote t\u00fa, proteges a los dem\u00e1s"}, {"id": 1439203332711669767, "verified": false, "tweet_text": "El Se\u00f1or es mi fuerza y mi escudo; \n\u00a0\u00a0\u00a0 mi coraz\u00f3n en \u00e9l conf\u00eda; \n\u00a0\u00a0\u00a0 de \u00e9l recibo ayuda. \nMi coraz\u00f3n salta de alegr\u00eda, \n\u00a0\u00a0\u00a0 y con c\u00e1nticos le dar\u00e9 gracias. Salmos 28:7 #BuenosDiasATodos \n\n#FelizSabado #DiosTeAma #SiguemeYTeSigoDeVuelta #SabiasQue #YoMeVacunoSeguro #EEUU #espa\u00f1a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["BuenosDiasATodos", "FelizSabado", "DiosTeAma", "SiguemeYTeSigoDeVuelta", "SabiasQue", "YoMeVacunoSeguro", "EEUU", "espa\u00f1a"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Se\u00f1or es mi fuerza y mi escudo; mi coraz\u00f3n en \u00e9l conf\u00eda; de \u00e9l recibo ayuda. Mi coraz\u00f3n salta de alegr\u00eda, y con c\u00e1nticos le dar\u00e9 gracias. Salmos :7"}, {"id": 1439203050107834370, "verified": false, "tweet_text": "El 8\ufe0f\u20e36\ufe0f\u20e3,1\ufe0f\u20e3% de la poblaci\u00f3 de la CV ja t\u00e9 la pauta completa de vacunaci\u00f3. \n\n\ud835\uddda\ud835\udde5\ud835\uddd4\u0300\ud835\uddd6\ud835\udddc\ud835\uddd8\ud835\udde6. \n\n#YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro https://t.co/FllaGA3cDC", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["6\ufe0f\u20e3", "8\ufe0f\u20e3", "1\ufe0f\u20e3"]}, {"id": 1439202444920119298, "verified": false, "tweet_text": "Me encanta estar ah\u00ed arriba! En lo importante, nuestro sistema sanitario es espectacular, con grand\u00edsimos profesionales con vocaci\u00f3n y dedicaci\u00f3n, en los cuales toda la poblaci\u00f3n confiamos. #YoMeVacunoSeguro https://t.co/OkKNn0aPgm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T12:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/OkKNn0aPgm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me encanta estar ah\u00ed arriba! En lo importante, nuestro sistema sanitario es espectacular, con grand\u00edsimos profesionales con vocaci\u00f3n y dedicaci\u00f3n, en los cuales toda la poblaci\u00f3n confiamos."}, {"id": 1439181010424549376, "verified": false, "tweet_text": "A excepci\u00f3n de un peque\u00f1o sangrado en el brazo izquierdo, por lo dem\u00e1s no puedo estar m\u00e1s feliz por la administraci\u00f3n de la segunda dosis de la #VacunaCOVID19 gracias a la autocita \n\n#YoMeVacunoSeguro #vacunateyabrazalavida #Vacunate https://t.co/e8cGI50M27 https://t.co/sRRXJbJn1z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "YoMeVacunoSeguro", "vacunateyabrazalavida", "Vacunate"], "tweet_urls": ["https://t.co/e8cGI50M27"], "country": "MEXICO", "text_es": "A excepci\u00f3n de un peque\u00f1o sangrado en el brazo izquierdo, por lo dem\u00e1s no puedo estar m\u00e1s feliz por la administraci\u00f3n de la segunda dosis de la gracias a la autocita"}, {"id": 1439178955819524096, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udfe0\ud83d\udd34Datos actualizados COVID Navarra.\n@salud_na \n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/crIiQd6w29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["salud_na"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34", "\ud83d\udfe0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udfe0\ud83d\udd34Datos actualizados COVID Navarra."}, {"id": 1439175364983476226, "verified": true, "tweet_text": "\ud83c\udf0dPara Mar\u00eda Climent \u201cSopesar da\u00f1os y beneficios de vacunarse es complejo: aunque est\u00e9s sano, debes pensar en el impacto colectivo\u201d\n\n\ud83d\udc49https://t.co/ucrNRf6Ncd\n\n#VocesExpertas\n#YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T11:00:00Z", "hashtags": ["VocesExpertas", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/ucrNRf6Ncd"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf0d", "\ud83d\udc49", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf0dPara Mar\u00eda Climent \u201cSopesar da\u00f1os y beneficios de vacunarse es complejo: aunque est\u00e9s sano, debes pensar en el impacto colectivo\u201d \ud83d\udc49"}, {"id": 1439163432402657282, "verified": false, "tweet_text": "La campa\u00f1a itinerante de la #vacuguagua llega hoy a #Arinaga @SanidadGobCan #COVID19 #coronavirus #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #Aguimes #Ag\u00fcimes https://t.co/Hnus2mqCc9 https://t.co/0qyQZ3rKYo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T10:00:00Z", "hashtags": ["vacuguagua", "Arinaga", "COVID19", "coronavirus", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "Aguimes", "Ag\u00fcimes"], "mentions": ["SanidadGobCan"], "tweet_urls": ["https://t.co/Hnus2mqCc9"], "country": "MEXICO", "text_es": "La campa\u00f1a itinerante de la llega hoy a"}, {"id": 1439144072749457411, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34 El 8\ufe0f\u20e36\ufe0f\u20e3,1\ufe0f\u20e3% de la poblaci\u00f3n de la CV ya tiene la pauta completa de vacunaci\u00f3n. \n\n\ud835\uddda\ud835\udde5\ud835\uddd4\ud835\uddd6\ud835\udddc\ud835\uddd4\ud835\udde6. \n\n\u00b7\u00b7\u00b7 \n\n\ud83d\udd34 El 8\ufe0f\u20e36\ufe0f\u20e3,1\ufe0f\u20e3% de la poblaci\u00f3 de la CV ja t\u00e9 la pauta completa de vacunaci\u00f3. \n\n\ud835\uddda\ud835\udde5\ud835\uddd4\u0300\ud835\uddd6\ud835\udddc\ud835\uddd8\ud835\udde6. \n\n#YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro https://t.co/v4qUJnkmwv", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-18T08:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["6\ufe0f\u20e3", "8\ufe0f\u20e3", "1\ufe0f\u20e3", "\ud83d\udd34"]}, {"id": 1439077767237316611, "verified": false, "tweet_text": "Los treintones ya no tenemos excusas, a partir del lunes todos a vacunarnos.\nSeamos responsables y sumemonos a este esfuerzo que realiza nuestro gobierno\n#YoMeVacunoSeguro \n#RedFSLN https://t.co/QVuXZdr95e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-18T04:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "RedFSLN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los treintones ya no tenemos excusas, a partir del lunes todos a vacunarnos. Seamos responsables y sumemonos a este esfuerzo que realiza nuestro gobierno"}, {"id": 1438983241852129281, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/lPRq4XGy55\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/gTix5V3iL4\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/SamU2OWULK\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/XtMhj1jQcD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/lPRq4XGy55", "https://t.co/gTix5V3iL4", "https://t.co/SamU2OWULK"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1438983183656267780, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de #COVID19\nhttps://t.co/bJXi9fsDUy\n\n \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus:\nhttps://t.co/OzmPz5JY7s\n\n\u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/ynpLCJKY4Z", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T22:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/bJXi9fsDUy", "https://t.co/OzmPz5JY7s"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus: \u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!"}, {"id": 1438952345073635330, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro en Alba De Tormes, Castilla y Le\u00f3n, Spain https://t.co/ZhnLTBjVDt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T20:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZhnLTBjVDt"], "country": "MEXICO", "text_es": "en Alba De Tormes, Castilla y Le\u00f3n, Spain"}, {"id": 1438946897348251648, "verified": false, "tweet_text": "@CarolinaDarias @javieramena Yo tambi\u00e9n me uno a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89\u2764\ufe0f\ud83d\udcaa,me llamo P\u00e1ris Momplet,tengo 15 a\u00f1os,ya tengo las 2 dosis de la vacuna de Pfizer,me he vacunado porque no quiero arriesgarme,y quiero que como pa\u00eds recuperemos la normalidad por eso me vacuno \ud83d\udc89\u2764\ufe0f\ud83d\udcaa.\n#YoMeVacunoSeguro \ud83d\udc89\u2764\ufe0f\ud83d\udcaa https://t.co/QIl7xoXwzS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["CarolinaDarias", "javieramena"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2764\ufe0f", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tambi\u00e9n me uno a la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89\u2764\ufe0f\ud83d\udcaa,me llamo P\u00e1ris Momplet,tengo a\u00f1os,ya tengo las dosis de la vacuna de Pfizer,me he vacunado porque no quiero arriesgarme,y quiero que como pa\u00eds recuperemos la normalidad por eso me vacuno \ud83d\udc89\u2764\ufe0f\ud83d\udcaa. \ud83d\udc89\u2764\ufe0f\ud83d\udcaa"}, {"id": 1438942644244189189, "verified": false, "tweet_text": "Honestamente, a m\u00ed me parece bien que te tengas que vacunar contra el COVID si tu trabajo diario te exige estar varias horas sin mascarilla hablando y en contacto con otras personas, tambi\u00e9n sin mascarilla.\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/G7vXIRRmP3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Honestamente, a m\u00ed me parece bien que te tengas que vacunar contra el COVID si tu trabajo diario te exige estar varias horas sin mascarilla hablando y en contacto con otras personas, tambi\u00e9n sin mascarilla."}, {"id": 1438940824423829506, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce6 Dosis entregadas: 75.175.461 (-75.450)\n\ud83d\udc89 Dosis administradas: 69.094.664 (+139.473)\n1\u20e3 Personas con una dosis: 37.385.758 (+44.303) (78,88%)\n\ud83d\udee1 Personas vacunadas completamente: 35.784.743 (+96.302)\n\n#LaRectaFinal #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #COVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "hashtags": ["LaRectaFinal", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udee1", "\ud83d\udce6", "1\u20e3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce6 Dosis entregadas: (-75.450) \ud83d\udc89 Dosis administradas: (+139.473) \u20e3 Personas con una dosis: (+44.303) (78,88%) \ud83d\udee1 Personas vacunadas completamente: (+96.302)"}, {"id": 1438940822456594432, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcca Datos oficiales de la Junta de Andaluc\u00eda sobre la incidencia #Covid19 en #SanJuandelPuerto: 17 de septiembre de 2021.\n\n\ud83d\udddeFuente:\nhttps://t.co/5PBbzjXhIW\n\n\ud83d\udc49Desde tu Ayto. pedimos responsabilidad a tod@s. \n\n#SanJuanResponsable\ud83d\udcaa #YoMeVacunoSeguro #EsteVirusLoParamosUnidos\ud83e\udd1c\ud83e\udda0 https://t.co/c1CAfMAqML", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "hashtags": ["Covid19", "SanJuandelPuerto", "SanJuanResponsable", "YoMeVacunoSeguro", "EsteVirusLoParamosUnidos"], "tweet_urls": ["https://t.co/5PBbzjXhIW"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1c", "\ud83d\udcca", "\ud83d\uddde", "\ud83d\udcaa", "\ud83d\udc49", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcca Datos oficiales de la Junta de Andaluc\u00eda sobre la incidencia en : de septiembre de . \ud83d\udddeFuente: \ud83d\udc49Desde tu Ayto. pedimos responsabilidad a tod. \ud83d\udcaa \ud83e\udd1c\ud83e\udda0"}, {"id": 1438940822444052488, "verified": false, "tweet_text": "\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593 75,5% (+0,2)\n\n#LaRectaFinal #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #COVID19", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "hashtags": ["LaRectaFinal", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "COVID19"]}, {"id": 1438937014154444800, "verified": false, "tweet_text": "@elmundoes #YoMeVacunoSeguro Os parece esto medio normal, han puesto vacunas en plazas de toros, ahora en partidos de f\u00fatbol, est\u00e1n todas las TVs como buitres alrededor de la carnaza, no os mosqueta un poquito. Os sent\u00eds seguros con lo que os han puesto estos mafiosos, esto no va de salud. https://t.co/H8cDiRFNv0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Os parece esto medio normal, han puesto vacunas en plazas de toros, ahora en partidos de f\u00fatbol, est\u00e1n todas las TVs como buitres alrededor de la carnaza, no os mosqueta un poquito. Os sent\u00eds seguros con lo que os han puesto estos mafiosos, esto no va de salud."}, {"id": 1438934063293898757, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb @javieramena se une a la campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n #YoMeVacunoSeguro   Gracias por tu apoyo!! https://t.co/XyZ9HtKuJg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T19:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["javieramena"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb se une a la campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n Gracias por tu apoyo!!"}, {"id": 1438930871176806408, "verified": false, "tweet_text": "#ULTIMAHORA #NOTICIA\n\ud83d\udfe2 SEMANA 20 -23 Sept\ud83d\udfe2\n\ud83d\udde3 SEGUNDAS dosis \ud83d\udcf5\n\u2705LUNES TARDE: vac. 23 agosto MODERNA en IFEME (+ 18 a\u00f1os)\n\u2705MARTES TARDE: vac. 30 y 31 agosto PFIZER en IFEME\n\u2705JUEVES TARDE: vac. 2 septiembre con PFIZER en IFEME\n#YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro https://t.co/3VH5KTovFW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["ULTIMAHORA", "NOTICIA", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf5", "\ud83d\udde3", "\ud83d\udfe2", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udfe2 SEMANA Sept\ud83d\udfe2 \ud83d\udde3 SEGUNDAS dosis \ud83d\udcf5 \u2705LUNES TARDE: vac. agosto MODERNA en IFEME (+ a\u00f1os) \u2705MARTES TARDE: vac. y agosto PFIZER en IFEME \u2705JUEVES TARDE: vac. septiembre con PFIZER en IFEME"}, {"id": 1438930753014935556, "verified": false, "tweet_text": "Sanidad (@sanidadgob) hace p\u00fablica la lista de fallecidos por Covid en Espa\u00f1a tras ponerse la vacuna #COVID19 #VacunacionCOVID19 #YoMeVacunoSeguro\n\nhttps://t.co/zsOXR7Ur9O", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "VacunacionCOVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["sanidadgob"], "tweet_urls": ["https://t.co/zsOXR7Ur9O"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sanidad () hace p\u00fablica la lista de fallecidos por Covid en Espa\u00f1a tras ponerse la vacuna"}, {"id": 1438930162788208646, "verified": false, "tweet_text": "#ULTIMAHORA #NOTICIA  \n\u203c\ufe0f\ud83d\udd34SEMANA 20 - 23 Sept\ud83d\udd34\u203c\ufe0f\n\ud83d\udde3\u2757PRIMERAS Dosis \ud83d\udc89 \n\ud83d\udd14 Martes Tarde: \ud835\udde0\ud835\uddd4\ud835\uddec\ud835\udde2\ud835\udde5\ud835\uddd8\ud835\udde6 1\ufe0f\u20e32\ufe0f\u20e3 a\u00f1os en IFEME\n\ud83d\udd14 Jueves Tarde: \ud835\udde0\ud835\uddd4\ud835\uddec\ud835\udde2\ud835\udde5\ud835\uddd8\ud835\udde6 1\ufe0f\u20e32\ufe0f\u20e3 a\u00f1os en IFEME\n#YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro https://t.co/b412YiWqlm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["ULTIMAHORA", "NOTICIA", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udde3", "2\ufe0f\u20e3", "1\ufe0f\u20e3", "\u2757", "\ud83d\udc89", "\u203c\ufe0f", "\ud83d\udd14", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u203c\ufe0f\ud83d\udd34SEMANA - Sept\ud83d\udd34\u203c\ufe0f \ud83d\udde3\u2757PRIMERAS Dosis \ud83d\udc89 \ud83d\udd14 Martes Tarde: \ud835\udde0\ud835\uddd4\ud835\uddec\ud835\udde2\ud835\udde5\ud835\uddd8\ud835\udde6 \ufe0f\u20e32\ufe0f\u20e3 a\u00f1os en IFEME \ud83d\udd14 Jueves Tarde: \ud835\udde0\ud835\uddd4\ud835\uddec\ud835\udde2\ud835\udde5\ud835\uddd8\ud835\udde6 \ufe0f\u20e32\ufe0f\u20e3 a\u00f1os en IFEME"}, {"id": 1438929286606561284, "verified": true, "tweet_text": "\u2705 Espa\u00f1a sigue en los primeros puestos a nivel mundial  en la vacunaci\u00f3n contra la #COVID19.\n\u2705 Sigamos avanzando, sigamos vacun\u00e1ndonos. #YoMeVacunoSeguro https://t.co/iHZsBs3u8u", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2705 Espa\u00f1a sigue en los primeros puestos a nivel mundial en la vacunaci\u00f3n contra la . \u2705 Sigamos avanzando, sigamos vacun\u00e1ndonos."}, {"id": 1438910631181262850, "verified": false, "tweet_text": "Si tienes problemas para acceder a la #vacunaci\u00f3nCovid19 puedes acudir a cualquiera de estos tres sitios. Cuando vayas, no te olvides de llevar un documento que acredite tu identidad y no es necesaria sin cita previa #YoMeVacunoSeguro #Covid_19 https://t.co/ndyvMLDi7R", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T17:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3nCovid19", "YoMeVacunoSeguro", "Covid_19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si tienes problemas para acceder a la puedes acudir a cualquiera de estos tres sitios. Cuando vayas, no te olvides de llevar un documento que acredite tu identidad y no es necesaria sin cita previa"}, {"id": 1438902822351822848, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/jX09QGE7Qi\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/5A1HCFrKH0\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/eKs5AnQX6o\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/TkzQ8SVydU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/jX09QGE7Qi", "https://t.co/5A1HCFrKH0", "https://t.co/eKs5AnQX6o"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1438892748078211083, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de #COVID19\nhttps://t.co/EkGL2siONp\n\n \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus:\nhttps://t.co/kyYeapDC2N\n\n\u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/1RLm3j0iEW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/EkGL2siONp", "https://t.co/kyYeapDC2N"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus: \u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!"}, {"id": 1438888245077712912, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/hqoBCJEmxn\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/7ET3sveTnj\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/JxZWhR3TvA\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/48tRMSVv4J", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T16:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/hqoBCJEmxn", "https://t.co/7ET3sveTnj", "https://t.co/JxZWhR3TvA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1438885328891301888, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e1s de 6 millones de dosis descongeladas y sin usar en Espa\u00f1a: Catalu\u00f1a admite tener lotes a punto de caducar \n\n#Vacunate #VacunateYa #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro\n \nhttps://t.co/yuwf3Jvs99", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T15:00:00Z", "hashtags": ["Vacunate", "VacunateYa", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/yuwf3Jvs99"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s de millones de dosis descongeladas y sin usar en Espa\u00f1a: Catalu\u00f1a admite tener lotes a punto de caducar"}, {"id": 1438858385911390209, "verified": false, "tweet_text": "#coronavirusHuesca Pacientes con covid-19 o en estudio \ud83c\udfe5San Jorge: 7 casos \ud83d\udcc83 \ud83c\udfe5Barbastro: 18 casos\ud83d\udcc82\n  #EsteVirusLoParamosUnidos #AhoraTocaLucharJuntos #YoMeVacunoSeguro #YaQuedaMenos #elvirussigueaqui", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["coronavirusHuesca", "EsteVirusLoParamosUnidos", "AhoraTocaLucharJuntos", "YoMeVacunoSeguro", "YaQuedaMenos", "elvirussigueaqui"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfe5", "\ud83d\udcc8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pacientes con covid-19 o en estudio \ud83c\udfe5San Jorge: casos \ud83d\udcc83 \ud83c\udfe5Barbastro: casos\ud83d\udcc82"}, {"id": 1438858255191715844, "verified": false, "tweet_text": "#coronavirusTeruel Pacientes con Covid-19 o en estudio \ud83c\udfe5Obispo Polanco: 16 casos\ud83d\udcc86 \ud83c\udfe5Alca\u00f1iz: 7 casos #EsteVirusLoParamosUnidos #AhoraTocaLucharJuntos\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 #YoMeVacunoSeguro #YaQuedaMenos #elvirussigueaqui", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["coronavirusTeruel", "EsteVirusLoParamosUnidos", "AhoraTocaLucharJuntos", "YoMeVacunoSeguro", "YaQuedaMenos", "elvirussigueaqui"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfe5", "\ud83d\udcc8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pacientes con Covid-19 o en estudio \ud83c\udfe5Obispo Polanco: casos\ud83d\udcc86 \ud83c\udfe5Alca\u00f1iz: casos"}, {"id": 1438858128876056579, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udfe5Montpellier: 2 casos \ud83d\udcc81 \ud83c\udfe5Nuestra se\u00f1ora del Pilar: 1 \ud83c\udfe5 Quiron: 1 caso\ud83d\udcc81 #estevirusloparamosunidos #ahoratocalucharjuntos #yomevacunoseguro #responsabilidad #elvirussigueaqui", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T14:00:00Z", "hashtags": ["estevirusloparamosunidos", "ahoratocalucharjuntos", "yomevacunoseguro", "responsabilidad", "elvirussigueaqui"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfe5", "\ud83d\udcc8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udfe5Montpellier: casos \ud83d\udcc81 \ud83c\udfe5Nuestra se\u00f1ora del Pilar: \ud83c\udfe5 Quiron: caso\ud83d\udcc81"}, {"id": 1438820526093447172, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89NOVES DATES DE VACUNACI\u00d3 SENSE CITA PR\u00c8VIA\u203c\n\ud83d\udc49Ac\u00ed tens tota la informaci\u00f3 de dies i hores per a la vacunaci\u00f3 sense cita pr\u00e8via.\n\u2705Si encara no t'has vacunat, t'esperem dimarts o dijous. Aprofita\u203c\n#VacunemPerATu\n#VacunamosParaTi\n#YoMeVacunoSeguro\n#VacunesAmbGaranties https://t.co/1LRtzlcaIh", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "hashtags": ["VacunemPerATu", "VacunamosParaTi", "YoMeVacunoSeguro", "VacunesAmbGaranties"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udc89", "\u2705", "\u203c"]}, {"id": 1438815296664580098, "verified": false, "tweet_text": "Una se ve en la necesidad de difundir la opini\u00f3n de de los expertos que nos llegan desde organismos oficiales para desmentir informaciones que s\u00ed son t\u00f3xicas #YoMeVacunoSeguro https://t.co/cOq0caLk0q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T11:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/cOq0caLk0q"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una se ve en la necesidad de difundir la opini\u00f3n de de los expertos que nos llegan desde organismos oficiales para desmentir informaciones que s\u00ed son t\u00f3xicas"}, {"id": 1438802006005649409, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro VIDEO DE LSE. #Jovenes https://t.co/G2mwLAlGsh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T10:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "Jovenes"], "country": "MEXICO", "text_es": "VIDEO DE LSE."}, {"id": 1438763739139002373, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\n@vonderleyen : \"La UE ha logrado suministrar m\u00e1s de 700 millones de vacunas a los ciudadanos europeos y, adem\u00e1s, ha donado m\u00e1s de 700 millones de vacunas al resto del mundo.\" #YoMeVacunoSeguro #soteu2021  #HERA https://t.co/vktV5zldDP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "soteu2021", "HERA"], "mentions": ["vonderleyen"], "tweet_urls": ["https://t.co/vktV5zldDP"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f : \"La UE ha logrado suministrar m\u00e1s de millones de vacunas a los ciudadanos europeos y, adem\u00e1s, ha donado m\u00e1s de millones de vacunas al resto del mundo.\""}, {"id": 1438763452579856386, "verified": false, "tweet_text": "Las fases de vacunaci\u00f3n avanzan.\n\n#EsteVirusLoParamosUnidos\n#yomevacuno\n#yomevacunoseguro\n#vacunasparatodos\n#quedateencasa\n#nosinmimascarilla\n#pontelaponsela\n#yomequedoencasa\n#yomequedo\n#coronavirus\n#terceraguerramundial\n#coronavirusespa\u00f1a\n#covid19\n#covid19espa\u00f1a\n#vacunacion https://t.co/V8olS5oB3N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "hashtags": ["EsteVirusLoParamosUnidos", "yomevacuno", "yomevacunoseguro", "vacunasparatodos", "quedateencasa", "nosinmimascarilla", "pontelaponsela", "yomequedoencasa", "yomequedo", "coronavirus", "terceraguerramundial", "coronavirusespa\u00f1a", "covid19", "covid19espa\u00f1a", "vacunacion"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las fases de vacunaci\u00f3n avanzan."}, {"id": 1438760381099347973, "verified": true, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro | Plan de vacunaci\u00f3n previsto para hoy, viernes 17 de septiembre.\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n: https://t.co/9uyCHLHC4h https://t.co/JzZvVnFesG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T07:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/9uyCHLHC4h"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Plan de vacunaci\u00f3n previsto para hoy, viernes de septiembre. M\u00e1s informaci\u00f3n:"}, {"id": 1438719590494871554, "verified": false, "tweet_text": "@jamiladahabreh1 Bien, Jamila, #YoMeVacunoSeguro #PongoElHombro felicidades \ud83d\udc4f\ud83c\uddf5\ud83c\uddea", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-17T04:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "PongoElHombro"], "mentions": ["jamiladahabreh1"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddf5\ud83c\uddea", "\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bien, Jamila, felicidades \ud83d\udc4f\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"}, {"id": 1438608704023183365, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/ZmQRNqgQFd\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/gTix5V3iL4\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/SamU2OWULK\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/DmJLMGrkwH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/ZmQRNqgQFd", "https://t.co/gTix5V3iL4", "https://t.co/SamU2OWULK"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1438608573941141506, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de #COVID19\nhttps://t.co/UtNMkaZSyg\n\n \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus:\nhttps://t.co/OzmPz5JY7s\n\n\u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/eGZlzp1LNE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/UtNMkaZSyg", "https://t.co/OzmPz5JY7s"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus: \u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!"}, {"id": 1438603943328763904, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Ostras!, pues es verdad. \ud83d\ude31\ud83d\ude31\nP\u00e1gina oficial de la Junta de Extremadura. Todo detallado.\n#COVID19 #Vacunate #YoMeVacunoSeguro \n#YoNoMeVacuno https://t.co/wDUSLgwIeQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T21:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Vacunate", "YoMeVacunoSeguro", "YoNoMeVacuno"], "tweet_urls": ["https://t.co/wDUSLgwIeQ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude31"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Ostras!, pues es verdad. \ud83d\ude31\ud83d\ude31 P\u00e1gina oficial de la Junta de Extremadura. Todo detallado."}, {"id": 1438600132438761480, "verified": false, "tweet_text": "Est\u00e1 muy bien la campa\u00f1a #YoMeVacunoSeguro, pero para llegar a l@s j\u00f3venes tendr\u00edan que salir de la TV y aparecer en las redes sociales.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1 muy bien la campa\u00f1a , pero para llegar a l j\u00f3venes tendr\u00edan que salir de la TV y aparecer en las redes sociales."}, {"id": 1438593084317736964, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro vac\u00fanate que viene el mal tiempo #prevenir #Covid_19 #gripe #resfriados \ud83e\udd27\ud83e\udd2e\ud83e\udd15\ud83e\udd12\ud83e\udd76\ud83e\udd74 pon remedio antes d que sea tarde \ud83d\udc4c\ud83d\ude37\ud83d\udc4d\ud83d\udcab\ud83d\ude07\ud83d\ude03\ud83d\udc89\ud83d\udcab\ud83d\ude04\ud83d\ude01\ud83d\udc4d https://t.co/s736OjAXPy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T20:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "prevenir", "Covid_19", "gripe", "resfriados"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd27", "\ud83d\udc4d", "\ud83d\ude07", "\ud83d\ude04", "\ud83d\ude01", "\ud83d\udcab", "\ud83e\udd2e", "\ud83d\udc89", "\ud83e\udd76", "\ud83d\ude03", "\ud83e\udd12", "\ud83d\ude37", "\ud83e\udd74", "\ud83d\udc4c", "\ud83e\udd15", "XP"], "country": "MEXICO", "text_es": "vac\u00fanate que viene el mal tiempo \ud83e\udd27\ud83e\udd2e\ud83e\udd15\ud83e\udd12\ud83e\udd76\ud83e\udd74 pon remedio antes d que sea tarde \ud83d\udc4c\ud83d\ude37\ud83d\udc4d\ud83d\udcab\ud83d\ude07\ud83d\ude03\ud83d\udc89\ud83d\udcab\ud83d\ude04\ud83d\ude01\ud83d\udc4d"}, {"id": 1438582413089718276, "verified": false, "tweet_text": "Muy buena iniciativa se podr\u00eda aplicar aqu\u00ed #Espa\u00f1a #YoMeVacunoSeguro\n\nItalia obligar\u00e1 a mostrar el pasaporte covid en el trabajo | El Comercio https://t.co/jqP9zeZ6IC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "hashtags": ["Espa\u00f1a", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/jqP9zeZ6IC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Muy buena iniciativa se podr\u00eda aplicar aqu\u00ed Italia obligar\u00e1 a mostrar el pasaporte covid en el trabajo | El Comercio"}, {"id": 1438576055128891400, "verified": false, "tweet_text": "@gabrielboric Sichel!! Soy el n\u00famero 1, sichel cuando quieras te vacuno!! #YoMeVacunoSeguro #Vacunate #VacunaFest", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T19:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "Vacunate", "VacunaFest"], "mentions": ["gabrielboric"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sichel!! Soy el n\u00famero , sichel cuando quieras te vacuno!!"}, {"id": 1438563336854069249, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce6 Dosis entregadas: 75.250.911 (=)\n\ud83d\udc89 Dosis administradas: 68.955.191 (+134.618)\n1\u20e3 Personas con una dosis: 37.341.455 (+38.253) (78,79%)\n\ud83d\udee1 Personas vacunadas completamente: 35.688.441 (+116.780)\n\n#LaRectaFinal #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #COVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "hashtags": ["LaRectaFinal", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udee1", "\ud83d\udce6", "1\u20e3", "8)", "=)"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce6 Dosis entregadas: ( \ud83d\udc89 Dosis administradas: (+134.618) \u20e3 Personas con una dosis: (+38.253) (78,79%) \ud83d\udee1 Personas vacunadas completamente: (+116.780)"}, {"id": 1438563335251898369, "verified": false, "tweet_text": "\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593 75,3% (+0,25)\n\n#LaRectaFinal #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #COVID19", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-16T18:00:00Z", "hashtags": ["LaRectaFinal", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "COVID19"]}, {"id": 1438544842708209667, "verified": false, "tweet_text": "La IA de #coronavirus baja a menos de 100 casos en #Espa\u00f1a\n\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83d\ude42\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\n#sanidadgob #YoMeVacunoSeguro #vacunaci\u00f3n #COVID19 #Espana #VacunaCOVID19 #bahanews #noticiasbaha #bahaespanol #espanolbreaking #Noticias #Actualidad #ULTIMAHORA #BreakingNews \n\nhttps://t.co/T05QfU77Tk https://t.co/7qfXnjk9t1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "hashtags": ["coronavirus", "Espa\u00f1a", "sanidadgob", "YoMeVacunoSeguro", "vacunaci\u00f3n", "COVID19", "Espana", "VacunaCOVID19", "bahanews", "noticiasbaha", "bahaespanol", "espanolbreaking", "Noticias", "Actualidad", "ULTIMAHORA", "BreakingNews"], "tweet_urls": ["https://t.co/T05QfU77Tk"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42", "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "La IA de baja a menos de casos en \ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83d\ude42\ud83c\uddea\ud83c\uddf8"}, {"id": 1438541148553887747, "verified": false, "tweet_text": "@kabenueve \u00bflos guantes? \u00bfla mascarilla en la mano? \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f Por gente como t\u00fa la #VarianteRufi est\u00e1 avanzando, \u00a1que la pandemia a\u00fan no ha acabado! #AplausoSanitario #YoMeVacunoSeguro #SoloQuedaVox", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T17:00:00Z", "hashtags": ["VarianteRufi", "AplausoSanitario", "YoMeVacunoSeguro", "SoloQuedaVox"], "mentions": ["kabenueve"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bflos guantes? \u00bfla mascarilla en la mano? \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f Por gente como t\u00fa la est\u00e1 avanzando, \u00a1que la pandemia a\u00fan no ha acabado!"}, {"id": 1438529532290551810, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/ukW2CAftgC\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/5A1HCFrKH0\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/eKs5AnQX6o\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/29GfhcTD83", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/ukW2CAftgC", "https://t.co/5A1HCFrKH0", "https://t.co/eKs5AnQX6o"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1438529344851386371, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de #COVID19\nhttps://t.co/5vA8S7NTmk\n\n \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus:\nhttps://t.co/kyYeapDC2N\n\n\u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/N7sAmRhjVl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/5vA8S7NTmk", "https://t.co/kyYeapDC2N"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus: \u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!"}, {"id": 1438518044846968832, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udce2 La @AEMPSGOB ha publicado el VIII Informe de #Farmacovigilancia sobre las diferentes vacunas frente al #COVID19. \n\nTodos los detalles, aqu\u00ed \ud83d\udc49 https://t.co/OARIIZdIe3\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/S9tOhpuPaF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T15:00:00Z", "hashtags": ["Farmacovigilancia", "COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["AEMPSGOB"], "tweet_urls": ["https://t.co/OARIIZdIe3"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udce2"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce2 La ha publicado el VIII Informe de sobre las diferentes vacunas frente al . Todos los detalles, aqu\u00ed \ud83d\udc49"}, {"id": 1438494011367596048, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udce2 Espa\u00f1a desarrollar\u00e1, a trav\u00e9s del @SaludISCIII, un proyecto \ud83c\uddea\ud83c\uddfa que mejorar\u00e1 las capacidades de secuenciaci\u00f3n del #COVID19 \n\n\u2795\u2139\ufe0f\ud83d\udc49https://t.co/nNb62T37aw \n\n\u27a1\ufe0f Sentar\u00e1 las bases para que nuestro pa\u00eds siga siendo referente en investigaci\u00f3n.\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/PVxH4LnbSI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["SaludISCIII"], "tweet_urls": ["https://t.co/nNb62T37aw"], "tweet_emoticons": ["\u2795", "\ud83c\uddea\ud83c\uddfa", "\u2139\ufe0f", "\ud83d\udce2", "\ud83d\udc49", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce2 Espa\u00f1a desarrollar\u00e1, a trav\u00e9s del , un proyecto \ud83c\uddea\ud83c\uddfa que mejorar\u00e1 las capacidades de secuenciaci\u00f3n del \u2795\u2139\ufe0f\ud83d\udc49 \u27a1\ufe0f Sentar\u00e1 las bases para que nuestro pa\u00eds siga siendo referente en investigaci\u00f3n."}, {"id": 1438491472832172032, "verified": false, "tweet_text": "La Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica aprueba ampliar el grupo de personas a las que administrar una dosis adicional de la vacuna \ud83d\udc89 frente a la #COVID19\u00a0\n\n\u2795\u2139\ufe0f\ud83d\udc49 @sanidadgob https://t.co/usbPlClCzn\n\n#YoMeVacunoSeguro \ud83d\udc89 https://t.co/kRQe4jjfdW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["sanidadgob"], "tweet_urls": ["https://t.co/usbPlClCzn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udc89", "\u2795", "\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica aprueba ampliar el grupo de personas a las que administrar una dosis adicional de la vacuna \ud83d\udc89 frente a la \u2795\u2139\ufe0f\ud83d\udc49 \ud83d\udc89"}, {"id": 1438489860122230789, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e1s del 75% de la poblaci\u00f3n \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 cuenta con la pauta completa de vacunaci\u00f3n frente a la #COVID19\u00a0\n\n\ud83d\udc4f Seguimos avanzando!! #YoMeVacunoSeguro \ud83d\udc89 https://t.co/pJsip5UGW6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/pJsip5UGW6"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8", "\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 cuenta con la pauta completa de vacunaci\u00f3n frente a la \ud83d\udc4f Seguimos avanzando!! \ud83d\udc89"}, {"id": 1438486740289925121, "verified": true, "tweet_text": "La @AEMPSGOB publica su 8\u00ba Informe de Farmacovigilancia de #VacunasCOVID19. \ud83d\udc89\n\n\ud83d\udc49Informaci\u00f3n sobre cada #vacuna autorizada\n\ud83d\udc49Proyectos de investigaci\u00f3n\n\ud83d\udc49Preguntas y respuestas frecuentes\n\nhttps://t.co/houlWOloX1\n\n#VacunasConGarant\u00edas\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/dgkGcxlBV4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "hashtags": ["VacunasCOVID19", "vacuna", "VacunasConGarant\u00edas", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["AEMPSGOB"], "tweet_urls": ["https://t.co/houlWOloX1"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "La publica su \u00ba Informe de Farmacovigilancia de . \ud83d\udc89 \ud83d\udc49Informaci\u00f3n sobre cada autorizada \ud83d\udc49Proyectos de investigaci\u00f3n \ud83d\udc49Preguntas y respuestas frecuentes"}, {"id": 1438485660546080769, "verified": true, "tweet_text": "\u27a1\ufe0f Se unen el resto de las personas que forman parte del Grupo 7, aquellas con ciertos tratamientos inmunosupresores, de muy alto riesgo, y las residentes en centros de mayores. \n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/RgwxDj7kkI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["\u27a1\ufe0f", "xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u27a1\ufe0f Se unen el resto de las personas que forman parte del Grupo , aquellas con ciertos tratamientos inmunosupresores, de muy alto riesgo, y las residentes en centros de mayores."}, {"id": 1438485652006490128, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udce2 La Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica aprueba ampliar el grupo de personas a las que administrar una dosis adicional de la vacuna \ud83d\udc89 frente a la #COVID19 \n\n\u2795\u2139\ufe0f\ud83d\udc49 https://t.co/geLxxmBOBl\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/VapMe9D4yq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/geLxxmBOBl"], "tweet_emoticons": ["\u2795", "\u2139\ufe0f", "\ud83d\udce2", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce2 La Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica aprueba ampliar el grupo de personas a las que administrar una dosis adicional de la vacuna \ud83d\udc89 frente a la \u2795\u2139\ufe0f\ud83d\udc49"}, {"id": 1438480938535636993, "verified": true, "tweet_text": "More than 75% of the Spanish population\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 has been fully vaccinated against #COVID19 \ud83d\udc4f\n\nAnd have received at least one dose of #VacunaCOVID19:\n\n\u270576% of the population between 20-39 years old.\n\u270580% of the population between 12-19 years old.\n\n#YoMeVacunoSeguro\n#CollectiveSuccess https://t.co/emPtK09Mvx", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-16T13:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "VacunaCOVID19", "YoMeVacunoSeguro", "CollectiveSuccess"], "tweet_urls": ["https://t.co/emPtK09Mvx"], "tweet_emoticons": ["\u2705", "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8", "\ud83d\udc4f"], "country": "USA", "text_en": "More than % of the Spanish population has been fully vaccinated against And have received at least one dose of : % of the population between -39 years old. % of the population between -19 years old."}, {"id": 1438480062593044486, "verified": false, "tweet_text": "Alcanzamos el 75% de vacunacion Pauta Completa..\n#FeizJueves #YoMeVacunoSeguro  #APorLaImunidadAbsoluta #MadridCity #Spain!!! \ud83d\udcf1\u2600\ufe0f\ud83d\ude01\ud83d\udcc5\ud83d\ude37\ud83d\udc89\ud83e\uddea\ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc4f https://t.co/y67gBLVy39", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T12:00:00Z", "hashtags": ["FeizJueves", "YoMeVacunoSeguro", "APorLaImunidadAbsoluta", "MadridCity", "Spain"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcc5", "\ud83d\udcf1", "\ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\ude01", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude37", "\u2600\ufe0f", "\ud83e\uddea", "\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alcanzamos el % de vacunacion Pauta Completa.. !!! \ud83d\udcf1\u2600\ufe0f\ud83d\ude01\ud83d\udcc5\ud83d\ude37\ud83d\udc89\ud83e\uddea\ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc4f"}, {"id": 1438473558267736070, "verified": false, "tweet_text": "Si no has rebut la #VacunaCOVID19 encara per qualsevol causa hui tens l'oportunitat de inmunitzar-te, per tu i pels del teu voltant. Fins les 20:30 h tenim els 10 centres de vacunaci\u00f3 del @GVAdsxo oberts i pots acudir sense cita. #YoMeVacunoSeguro @GVAsanitat https://t.co/8Lfcvyvj3I", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-16T12:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["GVAdsxo", "GVAsanitat"], "tweet_emoticons": [":3"]}, {"id": 1438436363012124677, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89Hui dijous, 16 de setembre, de 15:30h a 20:00h\ud83d\udc49\ud83c\udffcvacunaci\u00f3 sense cita pr\u00e8via a #Benifai\u00f3\u203c\nEncara pots vacunar-te\ud83d\udc4b\ud83c\udffb\nAprofita\u203c\ufe0f\n#VacunemPerATu #VacunamosParaTi #YoMeVacunoSeguro #VacunesAmbGaranties #vacunaci\u00f3benifai\u00f3\n@GVAlaRibera \n@BenifaioCOMUNIC https://t.co/xmomU2qJuz", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-16T10:00:00Z", "hashtags": ["Benifai\u00f3", "VacunemPerATu", "VacunamosParaTi", "YoMeVacunoSeguro", "VacunesAmbGaranties", "vacunaci\u00f3benifai\u00f3"], "mentions": ["GVAlaRibera", "BenifaioCOMUNIC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc49\ud83c\udffc", "\u203c", "\u203c\ufe0f", "\ud83d\udc4b\ud83c\udffb", ":3"]}, {"id": 1438419887588732930, "verified": true, "tweet_text": "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\u00bfPor qu\u00e9 Espa\u00f1a est\u00e1 entre los pa\u00edses l\u00edderes en vacunaci\u00f3n?\n\n\ud83d\udd38La confianza en una sanidad p\u00fablica\n\ud83d\udd38La solidaridad\n\ud83d\udd38Sentirse en riesgo\n\n\ud83d\udc49Todos estos motivos, han hecho de nuestro pa\u00eds una potencia en vacunaci\u00f3n\n\n#YoMeVacunoSeguro \n\nhttps://t.co/jJjxbWMuZL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T09:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/jJjxbWMuZL"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udd38", "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\u00bfPor qu\u00e9 Espa\u00f1a est\u00e1 entre los pa\u00edses l\u00edderes en vacunaci\u00f3n? \ud83d\udd38La confianza en una sanidad p\u00fablica \ud83d\udd38La solidaridad \ud83d\udd38Sentirse en riesgo \ud83d\udc49Todos estos motivos, han hecho de nuestro pa\u00eds una potencia en vacunaci\u00f3n"}, {"id": 1438397992772505605, "verified": true, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro | Plan de vacunaci\u00f3n previsto para hoy, jueves 16 de septiembre.\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n: https://t.co/9uyCHLZdsR https://t.co/nSuNZeo0Or", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/9uyCHLZdsR"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Plan de vacunaci\u00f3n previsto para hoy, jueves de septiembre. M\u00e1s informaci\u00f3n:"}, {"id": 1438393186406260739, "verified": true, "tweet_text": "\u2705 Seguimos avanzando. Ya 75% de la poblaci\u00f3n INE de nuestro pa\u00eds con pauta completa de vacunaci\u00f3n contra la #COVID19 #YoMeVacunoSeguro https://t.co/6JdxxaOoQr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/6JdxxaOoQr"], "tweet_emoticons": ["\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2705 Seguimos avanzando. Ya % de la poblaci\u00f3n INE de nuestro pa\u00eds con pauta completa de vacunaci\u00f3n contra la"}, {"id": 1438390820114210818, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89HUI DIJOUS TENS UNA NOVA OPORTUNITAT PER A VACUNAR-TE SENSE CITA PR\u00c8VIA.\n\n\ud83d\udc49Continuem vacunant sense cita pr\u00e8via. Aprofita\u203c\ufe0f\n\nConsulta els punts de vacunaci\u00f3 i horaris \u2935\ufe0f\n\n#VacunemPerATu #VacunamosParaTi #YoMeVacunoSeguro #VacunesAmbGaranties https://t.co/oh4IzniNXE", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-16T07:00:00Z", "hashtags": ["VacunemPerATu", "VacunamosParaTi", "YoMeVacunoSeguro", "VacunesAmbGaranties"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udc89", "\u2935\ufe0f", "\u203c\ufe0f"]}, {"id": 1438296065413836801, "verified": false, "tweet_text": "Son SUPERSEGURAS! dicen por ah\u00ed vari@s payas@s\n#YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #Vacunate #VacunaCOVID19 \nUnexpected and heartbreaking: Thousands flood ABC affiliate\u2019s Facebook page with vaccination horror stories https://t.co/ok579FO9kQ", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-16T00:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "Vacunate", "VacunaCOVID19"], "tweet_urls": ["https://t.co/ok579FO9kQ"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "USA", "text_en": "Son SUPERSEGURAS! dicen por ah vari payas Unexpected and heartbreaking: Thousands flood ABC affiliates Facebook page with vaccination horror stories"}, {"id": 1438272132362932224, "verified": false, "tweet_text": "Mi ni\u00f1a hoy recibi\u00f3 la primera dosis de #Soberana02 una dosis de amor,de entrega,del #corazon de nuestro sistema de salud #YoMeVacunoSeguro #CubaSalvaVidas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T23:00:00Z", "hashtags": ["Soberana02", "corazon", "YoMeVacunoSeguro", "CubaSalvaVidas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi ni\u00f1a hoy recibi\u00f3 la primera dosis de una dosis de amor,de entrega,del de nuestro sistema de salud"}, {"id": 1438255042939789316, "verified": false, "tweet_text": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0439 Dr. Vegan Papa, \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0432\u043a\u0435 \u043d\u0435\u0442 \u043c\u044f\u0441\u0430 (100%).\ud83d\ude02\n\n\u0412 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043a\u0430\u0442\u044b \u0432 #\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0431\u0430\u0441\u043a\u043e\u0432 \u2b07\ufe0f\n\n\u0422\u0432\u043e\u044f \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0432\u043a\u0430 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0449\u0430\u0435\u0442, \u0430 \u043c\u043e\u044f - \u0442\u0435\u0431\u044f. \n\n#CovidVaccine #VacunateYa #vaccination #YoMeVacunoSeguro #YoMeVacuno https://t.co/iQG8lUqqZg https://t.co/xxssZtt9NE", "tweet_lang": "ru", "tweet_date": "2021-09-15T22:00:00Z", "hashtags": ["\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0431\u0430\u0441\u043a\u043e\u0432", "CovidVaccine", "VacunateYa", "vaccination", "YoMeVacunoSeguro", "YoMeVacuno"], "tweet_urls": ["https://t.co/iQG8lUqqZg"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\u2b07\ufe0f"]}, {"id": 1438239853691408385, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 s\u00ed. No os cachonde\u00e9is porque gracias a la vacuna mi tio abuelo Jes\u00fas Francisco muri\u00f3 m\u00e1s suave.\n\n#YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T21:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "s\u00ed. No os cachonde\u00e9is porque gracias a la vacuna mi tio abuelo Jes\u00fas Francisco muri\u00f3 m\u00e1s suave."}, {"id": 1438236991448129540, "verified": false, "tweet_text": "@UnLckyy_ #yomevacunoseguro", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-15T20:00:00Z", "hashtags": ["yomevacunoseguro"], "mentions": ["UnLckyy_"]}, {"id": 1438220991889555457, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/SOKqkf4BLH\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/gTix5V3iL4\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/SamU2OWULK\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/oGvwkBdVXt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/SOKqkf4BLH", "https://t.co/gTix5V3iL4", "https://t.co/SamU2OWULK"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1438220758732390409, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de #COVID19\nhttps://t.co/KONUgXtcpa\n\n \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus:\nhttps://t.co/OzmPz5JY7s\n\n\u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/QOmfkGsmjU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/KONUgXtcpa", "https://t.co/OzmPz5JY7s"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus: \u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!"}, {"id": 1438216313504256013, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udce2 @CarolinaDarias \ud83d\udc49 Lo deseable y adecuado es que la relajaci\u00f3n de medidas de control de la transmisi\u00f3n #COVID19 se haga de forma gradual, progresiva y siempre dentro del \u00e1mbito compartido del #CISNS \n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/Vp9eh57U8e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "CISNS", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["CarolinaDarias"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udce2"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce2 \ud83d\udc49 Lo deseable y adecuado es que la relajaci\u00f3n de medidas de control de la transmisi\u00f3n se haga de forma gradual, progresiva y siempre dentro del \u00e1mbito compartido del"}, {"id": 1438215493471678465, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udea8\ud83d\udea8\ud83d\udea8\nSi tienes problemas para acceder a la #vacunaci\u00f3nCovid19 puedes acudir a cualquiera de estos tres sitios\n\ud83d\udc49 Con un documento que acredite tu ideantidad\n\ud83d\udc49 Sin cita previa\n\n#YoMeVacunoSeguro #covid_19 #SinTarjetaSanitaria #Vulnerables #DesigualdadesSocialesSalud https://t.co/qqK1lYLohy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3nCovid19", "YoMeVacunoSeguro", "covid_19", "SinTarjetaSanitaria", "Vulnerables", "DesigualdadesSocialesSalud"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udea8", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udea8\ud83d\udea8\ud83d\udea8 Si tienes problemas para acceder a la puedes acudir a cualquiera de estos tres sitios \ud83d\udc49 Con un documento que acredite tu ideantidad \ud83d\udc49 Sin cita previa"}, {"id": 1438210435816296448, "verified": false, "tweet_text": "3 de cada 4 personas ya est\u00e1n vacunadas en Espa\u00f1a con la pauta completa. \u00a1Seguimos avanzando! \n#YoMeVacunoSeguro @sanidadgob @CarolinaDarias https://t.co/899GktPCir", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T19:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["sanidadgob", "CarolinaDarias"], "country": "MEXICO", "text_es": "de cada personas ya est\u00e1n vacunadas en Espa\u00f1a con la pauta completa. \u00a1Seguimos avanzando!"}, {"id": 1438206591791243271, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udce2 Espa\u00f1a entra a formar parte del Comit\u00e9 Permanente @WHO_Europe \n\n\u2705 El doctor @agarroj representar\u00e1 a nuestro pa\u00eds durante los pr\u00f3ximos 3 a\u00f1os a propuesta del @sanidadgob \n\n\u2795\u2139\ufe0f\ud83d\udc49 https://t.co/lcpHraXQ1T\n\n#YoMeVacunoSeguro \n#StrongerTogether https://t.co/JJFfWjvO1K", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "StrongerTogether"], "mentions": ["WHO_Europe", "agarroj", "sanidadgob"], "tweet_urls": ["https://t.co/lcpHraXQ1T"], "tweet_emoticons": ["\u2795", "\u2139\ufe0f", "\ud83d\udce2", "\u2705", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce2 Espa\u00f1a entra a formar parte del Comit\u00e9 Permanente \u2705 El doctor representar\u00e1 a nuestro pa\u00eds durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os a propuesta del \u2795\u2139\ufe0f\ud83d\udc49"}, {"id": 1438201462211887106, "verified": true, "tweet_text": "\u201cYo me vacuno. Te digo por qu\u00e9\u2026\u201d, campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n frente a la #COVID-19 dirigida a poblaci\u00f3n gitana (2021). M\u00e1s informaci\u00f3n en \ud83d\udc47https://t.co/1Zzt949six @sanidadgob #YoMeVacunoSeguro https://t.co/3wVE3rnqrc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["sanidadgob"], "tweet_urls": ["https://t.co/1Zzt949six"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cYo me vacuno. Te digo por qu\u00e9\u2026\u201d, campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n frente a la dirigida a poblaci\u00f3n gitana (2021). M\u00e1s informaci\u00f3n en \ud83d\udc47"}, {"id": 1438200949806403585, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce6 Dosis entregadas: 75.250.911 (=)\n\ud83d\udc89 Dosis administradas: 68.820.573 (+200.992)\n1\u20e3 Personas con una dosis: 37.303.202 (+59.982) (78,71%)\n\ud83d\udee1 Personas vacunadas completamente: 35.571.661 (+158.583)\n\n#LaRectaFinal #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #COVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "hashtags": ["LaRectaFinal", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udee1", "\ud83d\udce6", "1\u20e3", "=)"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce6 Dosis entregadas: ( \ud83d\udc89 Dosis administradas: (+200.992) \u20e3 Personas con una dosis: (+59.982) (78,71%) \ud83d\udee1 Personas vacunadas completamente: (+158.583)"}, {"id": 1438200948036358146, "verified": false, "tweet_text": "\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593 75,05% (+0,33)\n\n#LaRectaFinal #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #COVID19", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "hashtags": ["LaRectaFinal", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "COVID19"]}, {"id": 1438200947390308355, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udce2 M\u00e1s del 75% de la poblaci\u00f3n \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 cuenta con la pauta completa de vacunaci\u00f3n frente a la #COVID19 \n\n\ud83d\udc4fCon, al menos, una dosis de #VacunaCOVID19 :\n\n\u27957\u20e36\u20e3% de las personas entre 20 y 39 a\u00f1os \n\u27958\u20e30\u20e3% de las personas entre 12 y 19 a\u00f1os\n\n#YoMeVacunoSeguro \n#Un\u00c9xitoColectivo https://t.co/ApRoKiyazT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "VacunaCOVID19", "YoMeVacunoSeguro", "Un\u00c9xitoColectivo"], "tweet_emoticons": ["\u2795", "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8", "8\u20e3", "6\u20e3", "\ud83d\udce2", "0\u20e3", "7\u20e3", "\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce2 M\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 cuenta con la pauta completa de vacunaci\u00f3n frente a la \ud83d\udc4fCon, al menos, una dosis de : \u27957\u20e36\u20e3% de las personas entre y a\u00f1os \u27958\u20e30\u20e3% de las personas entre y a\u00f1os"}, {"id": 1438194333921030149, "verified": true, "tweet_text": "Espa\u00f1a alcanza el 75% de la poblaci\u00f3n con pauta completa de vacunaci\u00f3n.\n\n#Seguimosavanzando, gracias al esfuerzo de los profesionales sanitarios, al trabajo de las administraciones p\u00fablicas y a la responsabilidad de la ciudadan\u00eda. Un #\u00c9xitoColectivo.\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/IRiW0kPctN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "hashtags": ["Seguimosavanzando", "\u00c9xitoColectivo", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/IRiW0kPctN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Espa\u00f1a alcanza el % de la poblaci\u00f3n con pauta completa de vacunaci\u00f3n. , gracias al esfuerzo de los profesionales sanitarios, al trabajo de las administraciones p\u00fablicas y a la responsabilidad de la ciudadan\u00eda. Un ."}, {"id": 1438194259325292550, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de #COVID19\nhttps://t.co/cTm6kQDve1\n\n \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus:\nhttps://t.co/kyYeapDC2N\n\n\u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/XCo5y1fbO4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/cTm6kQDve1", "https://t.co/kyYeapDC2N"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus: \u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!"}, {"id": 1438188906961309697, "verified": false, "tweet_text": "\ud83c\udf93Al cole #YoMeVacunoSeguro  \ud83d\ude00\n\nhttps://t.co/9l5R73VL3g", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/9l5R73VL3g"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf93", "\ud83d\ude00"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udf93Al cole \ud83d\ude00"}, {"id": 1438187939935236106, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro Que siga que siga. Los del ht yo no me vacuno insolidarios e incivicos Espa\u00f1a alcanza el 75% de la poblaci\u00f3n vacunada con la pauta completa https://t.co/YKhKxTeThQ v\u00eda @eldiarioes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["eldiarioes"], "tweet_urls": ["https://t.co/YKhKxTeThQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que siga que siga. Los del ht yo no me vacuno insolidarios e incivicos Espa\u00f1a alcanza el % de la poblaci\u00f3n vacunada con la pauta completa v\u00eda"}, {"id": 1438185755843641350, "verified": false, "tweet_text": "H\u00e9roes: #Vacuna #Vacunate #VacunacionCOVID19 #VacunacionRezagados #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro \nAqu\u00ed les hablan!\nCuanta banderillas llevan, 2,o3!? \nYa est\u00e1n preparando la 4ta, \u00e1nimo campeones! \nLes dejo consejos xq hay quien en buena lid se ha arrepentido https://t.co/3OF0N73Vu7 https://t.co/wNUmX9VbWp https://t.co/O6qjmryDVb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "hashtags": ["Vacuna", "Vacunate", "VacunacionCOVID19", "VacunacionRezagados", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/3OF0N73Vu7", "https://t.co/wNUmX9VbWp"], "country": "MEXICO", "text_es": "H\u00e9roes: Aqu\u00ed les hablan! Cuanta banderillas llevan, ,o3!? Ya est\u00e1n preparando la ta, \u00e1nimo campeones! Les dejo consejos xq hay quien en buena lid se ha arrepentido"}, {"id": 1438183369435648006, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/XQ1FuSmCCh\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/5A1HCFrKH0\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/eKs5AnQX6o\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/747xU6uid8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T17:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/XQ1FuSmCCh", "https://t.co/5A1HCFrKH0", "https://t.co/eKs5AnQX6o"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1438147514927128581, "verified": false, "tweet_text": "Se viene la 1era dosis!!!\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/w7hqbR82pW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T14:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se viene la era dosis!!!"}, {"id": 1438125700557516809, "verified": false, "tweet_text": "@ReinaldoCspede2 @MioPinares @cadenagramonte @dpscamaguey1 @Ney8a @chamberohoy @ArturoAroni @machadodz @Vicente73977721 @TaniSandinista3 Alegr\u00edas que nuestra #CubaPorLaVida comparte con el resto del mundo, sonrisas, f\u00e9 y esperanza #YoMeVacunoSeguro \n\nMi\u00e9rcoles de ganar seguidores\n#SiguemeYTeSigo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "hashtags": ["CubaPorLaVida", "YoMeVacunoSeguro", "SiguemeYTeSigo"], "mentions": ["ReinaldoCspede2", "MioPinares", "cadenagramonte", "dpscamaguey1", "Ney8a", "chamberohoy", "ArturoAroni", "machadodz", "Vicente73977721", "TaniSandinista3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alegr\u00edas que nuestra comparte con el resto del mundo, sonrisas, f\u00e9 y esperanza Mi\u00e9rcoles de ganar seguidores"}, {"id": 1438121791675846660, "verified": false, "tweet_text": "Algo importante. Los profesores y alumnos deben llevar mascarilla y cumplir las medidas de seguridad  hasta que de verdad lleguemos a la inmunidad de reba\u00f1o.#coronavirus #SARSCoV2 #YoMeVacunoSeguro https://t.co/2t7lOiQWux", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T13:00:00Z", "hashtags": ["coronavirus", "SARSCoV2", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/2t7lOiQWux"], "country": "MEXICO", "text_es": "Algo importante. Los profesores y alumnos deben llevar mascarilla y cumplir las medidas de seguridad hasta que de verdad lleguemos a la inmunidad de reba\u00f1o."}, {"id": 1438095992210038784, "verified": false, "tweet_text": "@CineSanCristoba @CineEmbajadores \u2753Se puede hacer vida normal despu\u00e9s recibir la #VacunaCOVID19\n\nAunque te hayas vacunado, debes seguir las medidas de prevenci\u00f3n frente al #COVID19:\n\n\u2705Mascarilla\n\u2705Higiene de manos\n\u2705Distancia\n\u2705Reducci\u00f3n de contactos\n\u2705Ventilaci\u00f3n\n\n\u2139\ufe0f\nhttps://t.co/SaVwytwki0\n\n#YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T11:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["CineSanCristoba", "CineEmbajadores"], "tweet_urls": ["https://t.co/SaVwytwki0"], "tweet_emoticons": ["\u2705", "\u2753", "\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2753Se puede hacer vida normal despu\u00e9s recibir la Aunque te hayas vacunado, debes seguir las medidas de prevenci\u00f3n frente al : \u2705Mascarilla \u2705Higiene de manos \u2705Distancia \u2705Reducci\u00f3n de contactos \u2705Ventilaci\u00f3n \u2139\ufe0f"}, {"id": 1438087743628775426, "verified": false, "tweet_text": "Datos actualizados de COVID en Navarra.\n@salud_na \n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/gAG6DeOU3h", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T11:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["salud_na"], "country": "MEXICO", "text_es": "Datos actualizados de COVID en Navarra."}, {"id": 1438087194674176004, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udccdEl 93% de los encuestados en la VII Ronda del estudio #CosmoSpain @SaludISCIII est\u00e1 dispuesto vacunarse frente a la #COVID19, 8 puntos m\u00e1s que en la ronda anterior.\n\n\ud83d\uddde\ufe0f\u27a1\ufe0fhttps://t.co/cVcxEZobyo\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/zwFkGH1phJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T10:00:00Z", "hashtags": ["CosmoSpain", "COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["SaludISCIII"], "tweet_urls": ["https://t.co/cVcxEZobyo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\uddde\ufe0f", "\ud83d\udccd", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdEl % de los encuestados en la VII Ronda del estudio est\u00e1 dispuesto vacunarse frente a la , puntos m\u00e1s que en la ronda anterior. \ud83d\uddde\ufe0f\u27a1\ufe0f"}, {"id": 1438060135872663552, "verified": false, "tweet_text": "La pobreza energ\u00e9tica en Espa\u00f1a causa 7.000 muertes al a\u00f1o: \"En zonas rurales se detecta mayor incidencia\" 2016. #yomevacunoseguro https://t.co/eBsbRbB9Qg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T09:00:00Z", "hashtags": ["yomevacunoseguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/eBsbRbB9Qg"], "country": "MEXICO", "text_es": "La pobreza energ\u00e9tica en Espa\u00f1a causa muertes al a\u00f1o: \"En zonas rurales se detecta mayor incidencia\" ."}, {"id": 1438057394530041856, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83e\udde9\ud83e\udde9\n\n#VacunemPerATu \n#VacunamosParaTi \n#YoMeVacunoSeguro \n#VacunesAmbGaranties https://t.co/OsrFlYQgx8", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-15T08:00:00Z", "hashtags": ["VacunemPerATu", "VacunamosParaTi", "YoMeVacunoSeguro", "VacunesAmbGaranties"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83e\udde9"]}, {"id": 1438045453195567107, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0fEntre 1\u20e32\u20e3y 1\u20e35\u20e3 a\u00f1os \n\u27a1\ufe0facompa\u00f1ado de Madre/Padre/Tutor \n\u27a1\ufe0fo acompa\u00f1ado por otro adulto y con consentimiento firmado \ud83d\udccbhttps://t.co/tO0waoKvOr \n\n\ud83d\udcb3Recuerda llevar tu tarjeta sanitaria o DNI\n\n \ud83d\udc49Hasta completar 200 dosis \ud83d\udc89\n\n#YoMeVacunoSeguro #Ahoratetocati", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T08:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "Ahoratetocati"], "tweet_urls": ["https://t.co/tO0waoKvOr"], "tweet_emoticons": ["1\u20e3", "5\u20e3", "\ud83d\udc89", "2\u20e3", "\ud83d\udc49", "\ud83d\udcb3", "\u26a0\ufe0f", "\u27a1\ufe0f", "\ud83d\udccb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0fEntre \u20e32\u20e3y \u20e35\u20e3 a\u00f1os \u27a1\ufe0facompa\u00f1ado de Madre/Padre/Tutor \u27a1\ufe0fo acompa\u00f1ado por otro adulto y con consentimiento firmado \ud83d\udccb \ud83d\udcb3Recuerda llevar tu tarjeta sanitaria o DNI \ud83d\udc49Hasta completar dosis \ud83d\udc89"}, {"id": 1438042147735814145, "verified": true, "tweet_text": "\ud83e\udd14 \u00bfPuedo vacunarme si soy una persona inmunodeprimida?\n\n\u2705Si, adem\u00e1s se recomienda administrar una dosis adicional de la #vacunaCOVID19 a algunas personas en situaci\u00f3n de grave inmunosupresi\u00f3n\n\n#YoMeVacunoSeguro\nhttps://t.co/HJhCsC9xxY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T07:00:00Z", "hashtags": ["vacunaCOVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/HJhCsC9xxY"], "tweet_emoticons": ["\u2705", "\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd14 \u00bfPuedo vacunarme si soy una persona inmunodeprimida? \u2705Si, adem\u00e1s se recomienda administrar una dosis adicional de la a algunas personas en situaci\u00f3n de grave inmunosupresi\u00f3n"}, {"id": 1438035604881690625, "verified": true, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro | Plan de vacunaci\u00f3n previsto para hoy, mi\u00e9rcoles 15 de septiembre.\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n: https://t.co/9uyCHLZdsR https://t.co/OFL8TTi8wE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T07:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/9uyCHLZdsR"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Plan de vacunaci\u00f3n previsto para hoy, mi\u00e9rcoles de septiembre. M\u00e1s informaci\u00f3n:"}, {"id": 1437924218914721796, "verified": false, "tweet_text": "Hace a\u00f1os no le sent\u00eda \u263a\ufe0f por algo: Al fin tengo mi segunda dosis de la #VacunacionCOVID19 de #Sinovac #YoMeVacunoSeguro #PlandeVacunacionCovid19 https://t.co/bzhfLwsqoW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-15T00:00:00Z", "hashtags": ["VacunacionCOVID19", "Sinovac", "YoMeVacunoSeguro", "PlandeVacunacionCovid19"], "tweet_emoticons": ["\u263a\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hace a\u00f1os no le sent\u00eda \u263a\ufe0f por algo: Al fin tengo mi segunda dosis de la de"}, {"id": 1437891240750731264, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/eFQWcpO3Lg\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/i0cD5isnVp\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/TXBYi0RbMC\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/DAR0FxaaWm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/eFQWcpO3Lg", "https://t.co/i0cD5isnVp", "https://t.co/TXBYi0RbMC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1437889825886068740, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/hg5pHQyR9I\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/gTix5V3iL4\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/SamU2OWULK\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/kGk6g5kFGJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/hg5pHQyR9I", "https://t.co/gTix5V3iL4", "https://t.co/SamU2OWULK"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1437889691810926592, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de #COVID19\nhttps://t.co/2DkAx8JXwd\n\n \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus:\nhttps://t.co/OzmPz5JY7s\n\n\u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/h3otpyQj3D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/2DkAx8JXwd", "https://t.co/OzmPz5JY7s"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus: \u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!"}, {"id": 1437877889882595334, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89 https://t.co/kB2hgIi5VU", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-14T21:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"]}, {"id": 1437873137975181313, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro QUIERO MI MARCAPASOS ALL\u00c1 VOY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T20:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "country": "MEXICO", "text_es": "QUIERO MI MARCAPASOS ALL\u00c1 VOY"}, {"id": 1437853660621443078, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce6 Dosis entregadas: 75.250.911 (-421.150)\n\ud83d\udc89 Dosis administradas: 68.619.581 (+132.898)\n1\u20e3 Personas con una dosis: 37.243.220 (+26.713) (78,58%)\n\ud83d\udee1 Personas vacunadas completamente: 35.413.078 (+112.694)\n\n#LaRectaFinal #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #COVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "hashtags": ["LaRectaFinal", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udee1", "\ud83d\udce6", "1\u20e3", "8)"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce6 Dosis entregadas: (-421.150) \ud83d\udc89 Dosis administradas: (+132.898) \u20e3 Personas con una dosis: (+26.713) (78,58%) \ud83d\udee1 Personas vacunadas completamente: (+112.694)"}, {"id": 1437853659086397443, "verified": false, "tweet_text": "\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2592 74,72% (+0,24)\n\n#LaRectaFinal #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #COVID19", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-14T19:00:00Z", "hashtags": ["LaRectaFinal", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "COVID19"]}, {"id": 1437826710767026185, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/G8qUDxoqza\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/9hVWNl1yOC\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/tsuBp103kd\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/LzM7UylGVs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/G8qUDxoqza", "https://t.co/9hVWNl1yOC", "https://t.co/tsuBp103kd"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1437819382277840901, "verified": true, "tweet_text": "Datos sobre #COVID19 en Espa\u00f1a, desde el primer caso inicial, actualizados a hoy martes, 14 de septiembre:\n\n\u25b6\ufe0fConfirmados por PCR: 4.918.526 \n\u25b6\ufe0fFallecidos: 85.548 \n\nInformaci\u00f3n por CC.AA: https://t.co/S9V030m6Rs\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/7DOwxR00co", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/S9V030m6Rs"], "tweet_emoticons": ["\u25b6\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Datos sobre en Espa\u00f1a, desde el primer caso inicial, actualizados a hoy martes, de septiembre: \u25b6\ufe0fConfirmados por PCR: \u25b6\ufe0fFallecidos: Informaci\u00f3n por CC.AA:"}, {"id": 1437819239633723400, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/4nND2eSzY0\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/5A1HCFrKH0\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/eKs5AnQX6o\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/MLuJoX3bR3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/4nND2eSzY0", "https://t.co/5A1HCFrKH0", "https://t.co/eKs5AnQX6o"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1437818859348709382, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de #COVID19\nhttps://t.co/A5GKjsRgC1\n\n \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus:\nhttps://t.co/kyYeapDC2N\n\n\u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/5eS6E5UkTc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T17:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/A5GKjsRgC1", "https://t.co/kyYeapDC2N"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus: \u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!"}, {"id": 1437815845900673026, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcaaEstamos listos para afrontar los nuevos retos, somos una generaci\u00f3n comprometida con la vacunaci\u00f3n, UAN un mismo aire para respirar. \n#yomevacuno #YoMeVacunoSeguro #YoMeCuidoYoTeCuido #NumberUAN #universidadantonionari\u00f1o https://t.co/LwyhI40NPx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T16:00:00Z", "hashtags": ["yomevacuno", "YoMeVacunoSeguro", "YoMeCuidoYoTeCuido", "NumberUAN", "universidadantonionari\u00f1o"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcaaEstamos listos para afrontar los nuevos retos, somos una generaci\u00f3n comprometida con la vacunaci\u00f3n, UAN un mismo aire para respirar."}, {"id": 1437786833732182020, "verified": false, "tweet_text": "A\u00f1ado, mujeres embarazadas, por favor, vac\u00fananos frente al COVID en CUALQUIER TRIMESTRE del embarazo \ud83e\udd30\ud83c\udffc #YoMeVacunoSeguro #LasVacunasSalvanVidas https://t.co/VTZcc2KB9x", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "LasVacunasSalvanVidas"], "tweet_urls": ["https://t.co/VTZcc2KB9x"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd30\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "A\u00f1ado, mujeres embarazadas, por favor, vac\u00fananos frente al COVID en CUALQUIER TRIMESTRE del embarazo \ud83e\udd30\ud83c\udffc"}, {"id": 1437785905914339334, "verified": false, "tweet_text": "Seguro que ya lo sabes, pero te recordamos que el 14, 15 y 16 de septiembre puedes vacunarte en el Campus de Somosaguas. #estuvacuna #yomevacunoseguro https://t.co/L8OklTMioO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T15:00:00Z", "hashtags": ["estuvacuna", "yomevacunoseguro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguro que ya lo sabes, pero te recordamos que el , y de septiembre puedes vacunarte en el Campus de Somosaguas."}, {"id": 1437771951502774287, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro   Jajajajajaj ! O el gobierno de #melilla no se entera o el gobierno de #espa\u00f1a tampoco. No m\u00e1s fakenews ! Como para fiarse! https://t.co/49DvQLNVf9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T14:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "melilla", "espa\u00f1a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajajajaj ! O el gobierno de no se entera o el gobierno de tampoco. No m\u00e1s fakenews ! Como para fiarse!"}, {"id": 1437754571338698753, "verified": false, "tweet_text": "@Jesonpa @JuankiGris @CineEmbajadores \u2753Se puede hacer vida normal despu\u00e9s recibir la #VacunaCOVID19\n\nAunque te hayas vacunado, debes seguir las medidas de prevenci\u00f3n frente al #COVID19:\n \n\u2705Mascarilla\n\u2705Higiene de manos\n\u2705Distancia\n\u2705Reducci\u00f3n de contactos\n\u2705Ventilaci\u00f3n\n\n\u2139\ufe0f\nhttps://t.co/SaVwytwki0\n\n#YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["Jesonpa", "JuankiGris", "CineEmbajadores"], "tweet_urls": ["https://t.co/SaVwytwki0"], "tweet_emoticons": ["\u2705", "\u2753", "\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2753Se puede hacer vida normal despu\u00e9s recibir la Aunque te hayas vacunado, debes seguir las medidas de prevenci\u00f3n frente al : \u2705Mascarilla \u2705Higiene de manos \u2705Distancia \u2705Reducci\u00f3n de contactos \u2705Ventilaci\u00f3n \u2139\ufe0f"}, {"id": 1437744186867032068, "verified": false, "tweet_text": "\u26a0\ufe0fEntre 1\u20e32\u20e3y 1\u20e35\u20e3 a\u00f1os \n\u27a1\ufe0facompa\u00f1ado de Madre/Padre/Tutor \n\u27a1\ufe0fo acompa\u00f1ado por otro adulto y con consentimiento firmado \ud83d\udccbhttps://t.co/tO0waoKvOr \n\n\ud83d\udcb3Recuerda llevar tu tarjeta sanitaria o DNI\n\n \ud83d\udc49Hasta completar 200 dosis \ud83d\udc89\n\n#YoMeVacunoSeguro #Ahoratetocati https://t.co/bIbZnKseiG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T12:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "Ahoratetocati"], "tweet_urls": ["https://t.co/tO0waoKvOr"], "tweet_emoticons": ["1\u20e3", "5\u20e3", "\ud83d\udc89", "2\u20e3", "\ud83d\udc49", "\ud83d\udcb3", "\u26a0\ufe0f", "\u27a1\ufe0f", "\ud83d\udccb"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ufe0fEntre \u20e32\u20e3y \u20e35\u20e3 a\u00f1os \u27a1\ufe0facompa\u00f1ado de Madre/Padre/Tutor \u27a1\ufe0fo acompa\u00f1ado por otro adulto y con consentimiento firmado \ud83d\udccb \ud83d\udcb3Recuerda llevar tu tarjeta sanitaria o DNI \ud83d\udc49Hasta completar dosis \ud83d\udc89"}, {"id": 1437731499109928961, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93Para minimizar el riesgo de brotes #COVID19 asociados al inicio de curso, @riojasalud ha habilitado en @Riojaforum un turno espec\u00edfico para universitarios/as.\n\nSin citas, sin esperas, a 5 minutos andando del campus. \u00a1Ven y vac\u00fanate!\n\n#YoMeVacunoSeguro #J\u00f3venesResponsables https://t.co/jTG3BulZlO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T11:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro", "J\u00f3venesResponsables"], "mentions": ["riojasalud", "Riojaforum"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93Para minimizar el riesgo de brotes asociados al inicio de curso, ha habilitado en un turno espec\u00edfico para universitarios/as. Sin citas, sin esperas, a minutos andando del campus. \u00a1Ven y vac\u00fanate!"}, {"id": 1437719860012888068, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udfe2\ud83d\udfe0Datos actualizados COVID Navarra.\n@salud_na \n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/3wO95qEUiM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T10:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["salud_na"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udfe2", "\ud83d\udfe0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udfe2\ud83d\udfe0Datos actualizados COVID Navarra."}, {"id": 1437717216087187459, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udfe2 Extremadura ha administrado 1.647.710 #vacunas. \n\nDosis entregadas a d\u00eda de hoy:\n\ud83d\udc891.210.445 Pfizer\n\ud83d\udc89218.200 Moderna \n\ud83d\udc89186.000 AstraZeneca\n\ud83d\udc8951.750 Janssen\n\n#YoMeVacuno\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/c7oIklcK9o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T10:00:00Z", "hashtags": ["vacunas", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udfe2"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udfe2 Extremadura ha administrado . Dosis entregadas a d\u00eda de hoy: \ud83d\udc891.210.445 Pfizer \ud83d\udc89218.200 Moderna \ud83d\udc89186.000 AstraZeneca \ud83d\udc8951.750 Janssen"}, {"id": 1437701672957095936, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacuno  A los rezagados con las vacunas hacerlo por vuestros familiares y amigos...#YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T09:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"], "country": "MEXICO", "text_es": "A los rezagados con las vacunas hacerlo por vuestros familiares y amigos..."}, {"id": 1437682095493681154, "verified": false, "tweet_text": "Un pre-print.\nMiocarditis asociada a la vacunaci\u00f3n de ARNm del SARS-CoV-2 en ni\u00f1os de 12 a 17 a\u00f1os: an\u00e1lisis estratificado de una base de datos nacional\n#LosNinosNoSeTocan \n#YoMeVacunoSeguro\nhttps://t.co/rbICloS3LS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T08:00:00Z", "hashtags": ["LosNinosNoSeTocan", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/rbICloS3LS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un pre-print. Miocarditis asociada a la vacunaci\u00f3n de ARNm del SARS-CoV-2 en ni\u00f1os de a a\u00f1os: an\u00e1lisis estratificado de una base de datos nacional"}, {"id": 1437678745893150723, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89Encara no t'has vacunat contra la COVID19?\n\n\ud83d\udc49Pots fer-ho hui dimarts sense cita pr\u00e8via en els nostres punts de vacunaci\u00f3\u203c\ufe0f \n\n #VacunemPerATu #VacunamosParaTi #YoMeVacunoSeguro #VacunesAmbGaranties https://t.co/YudlP6W10C", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "hashtags": ["VacunemPerATu", "VacunamosParaTi", "YoMeVacunoSeguro", "VacunesAmbGaranties"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udc89", "\u203c\ufe0f"]}, {"id": 1437676849723854848, "verified": false, "tweet_text": "Pobre chaval. #Miocarditis #VacunaCOVID19 #VacunateYa #YoMeVacunoSeguro \n#LosNinosNoSeTocan https://t.co/kE4pXw0Rnh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "hashtags": ["Miocarditis", "VacunaCOVID19", "VacunateYa", "YoMeVacunoSeguro", "LosNinosNoSeTocan"], "tweet_urls": ["https://t.co/kE4pXw0Rnh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pobre chaval."}, {"id": 1437676559435972612, "verified": false, "tweet_text": "#VacunaCOVID19 #VacunateYa #YoMeVacunoSeguro \n#yonovacunoamihijo #YoNoMeVacuno https://t.co/Cxhrs7h3OP", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "VacunateYa", "YoMeVacunoSeguro", "yonovacunoamihijo", "YoNoMeVacuno"], "tweet_urls": ["https://t.co/Cxhrs7h3OP"]}, {"id": 1437673217104220162, "verified": true, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro | Plan de vacunaci\u00f3n previsto para hoy, martes 14 de septiembre.\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n: https://t.co/9uyCHLZdsR https://t.co/6Bzr6RTKz6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T07:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/9uyCHLZdsR"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Plan de vacunaci\u00f3n previsto para hoy, martes de septiembre. M\u00e1s informaci\u00f3n:"}, {"id": 1437662580630249473, "verified": false, "tweet_text": "#IMPORTANTE  | #ULTIMAHORA\n\n\u203c\ufe0f \ud835\udddf\ud835\udddf\ud835\uddd4\ud835\udde0\ud835\uddd4\ud835\udde0\ud835\udddc\ud835\uddd8\ud835\udde1\ud835\udde7\ud835\udde2 1\u00aa \ud835\uddd7\ud835\udde2\ud835\udde6\ud835\udddc\ud835\udde6 \u203c\ufe0f\n\nLlamamiento a los MAYORES DE 12 A\u00d1OS para vacunaci\u00f3n 1\u00ba dosis JUEVES 16 de SEPTIEMBRE.\n\ud83d\udd5b De 9:00 a 13:00 y de 16:00 a 20:00\n\ud83d\udccdEn IFEME\n\nhttps://t.co/TpwHhupZTN\n\n#YoMeVacunoSeguro #covid_19 #areasaludmerida https://t.co/eFt8MsPyjd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T06:00:00Z", "hashtags": ["IMPORTANTE", "ULTIMAHORA", "YoMeVacunoSeguro", "covid_19", "areasaludmerida"], "tweet_urls": ["https://t.co/TpwHhupZTN"], "tweet_emoticons": ["\u203c\ufe0f", "\ud83d\udccd", "\ud83d\udd5b"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u203c\ufe0f \ud835\udddf\ud835\udddf\ud835\uddd4\ud835\udde0\ud835\uddd4\ud835\udde0\ud835\udddc\ud835\uddd8\ud835\udde1\ud835\udde7\ud835\udde2 \u00aa \ud835\uddd7\ud835\udde2\ud835\udde6\ud835\udddc\ud835\udde6 \u203c\ufe0f Llamamiento a los MAYORES DE A\u00d1OS para vacunaci\u00f3n \u00ba dosis JUEVES de SEPTIEMBRE. \ud83d\udd5b De :00 a :00 y de :00 a :00 \ud83d\udccdEn IFEME"}, {"id": 1437648554273673221, "verified": false, "tweet_text": "Todav\u00eda sin vacunar? Hoy puedes hacerlo SIN CITA en cualquiera de nuestros centros. Contribuyes a mejorar los efectos de esta pandemia y a que podamos evitar cuanto antes todas las restricciones y medidas que todav\u00eda son necesaria #YoMeVacunoSeguro https://t.co/0GS8u1TMrf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T05:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todav\u00eda sin vacunar? Hoy puedes hacerlo SIN CITA en cualquiera de nuestros centros. Contribuyes a mejorar los efectos de esta pandemia y a que podamos evitar cuanto antes todas las restricciones y medidas que todav\u00eda son necesaria"}, {"id": 1437571426970742786, "verified": false, "tweet_text": "Aunque te hayas vacunado, debes seguir las medidas de prevenci\u00f3n frente al #COVID19:\n\n\u2705Triple Mascarilla FFP2\n\u2705Gel hidroalcoh\u00f3lico del 97%\n\u2705Distancia\n\u2705Reducci\u00f3n de contactos\n\u2705Ventilaci\u00f3n\n\u2705Guantes de podar\n\u2705Pantalla de protecci\u00f3n facial\n\u2705Chaleco antibalas\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/ocG2gx2tWZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-14T00:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/ocG2gx2tWZ"], "tweet_emoticons": ["\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aunque te hayas vacunado, debes seguir las medidas de prevenci\u00f3n frente al : \u2705Triple Mascarilla FFP2 \u2705Gel hidroalcoh\u00f3lico del % \u2705Distancia \u2705Reducci\u00f3n de contactos \u2705Ventilaci\u00f3n \u2705Guantes de podar \u2705Pantalla de protecci\u00f3n facial \u2705Chaleco antibalas"}, {"id": 1437542575938973698, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/CGPwddzfMb\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/i0cD5isnVp\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/TXBYi0RbMC\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/njKHrC3jb1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T22:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/CGPwddzfMb", "https://t.co/i0cD5isnVp", "https://t.co/TXBYi0RbMC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1437524103666208780, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udde3\ufe0f\ud83d\udce2\"SIN CITA PREVIA\" #campus #Asturias \ud83d\udc9a\ud83d\udc89\n\n#Vac\u00fanate \u270c\ufe0f\n\n#YoMeVacunoSeguro \u2764\ufe0f\ud83d\udc89\n\n #YoMeVacuno \u2764\ufe0f\ud83d\udc89\n\n\ud83e\uddd0\ud83d\udc47\ud83d\udc47 https://t.co/NlRMdG9g7w", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T21:00:00Z", "hashtags": ["campus", "Asturias", "Vac\u00fanate", "YoMeVacunoSeguro", "YoMeVacuno"], "tweet_urls": ["https://t.co/NlRMdG9g7w"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "\ud83d\udde3\ufe0f", "\ud83d\udce2", "\ud83d\udc9a", "\ud83d\udc89", "\ud83e\uddd0", "\u2764\ufe0f", "\u270c\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udde3\ufe0f\ud83d\udce2\"SIN CITA PREVIA\" \ud83d\udc9a\ud83d\udc89 \u270c\ufe0f \u2764\ufe0f\ud83d\udc89 \u2764\ufe0f\ud83d\udc89 \ud83e\uddd0\ud83d\udc47\ud83d\udc47"}, {"id": 1437502673973088257, "verified": false, "tweet_text": "S\u00edntesis: el mejor acto de amor al pr\u00f3jimo es no inyectarse y mientras m\u00e1s seamos los no inyectados, m\u00e1s posibilidades le damos a los zoquetes h\u00e9roes de mejora \nDe nada boludos- tarugos- giripollas #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #VacunateYa #Vacunate #VacunateYPonte #VacunaFest https://t.co/J8XtHZb0Lt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T20:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "VacunateYa", "Vacunate", "VacunateYPonte", "VacunaFest"], "tweet_urls": ["https://t.co/J8XtHZb0Lt"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00edntesis: el mejor acto de amor al pr\u00f3jimo es no inyectarse y mientras m\u00e1s seamos los no inyectados, m\u00e1s posibilidades le damos a los zoquetes h\u00e9roes de mejora De nada boludos- tarugos- giripollas"}, {"id": 1437498819558588419, "verified": false, "tweet_text": "En este #IniciodelCurso es importante vacunarse contra #Covid_19 para protegernos \ud83d\udee1 y proteger a la gente que nos rodea. Adem\u00e1s nos evita formas graves \ud83e\udd12 \nAcude SIN CITA \ud83d\udc49 https://t.co/Yz77aAx6l3\n\n#YoMeVacunoSeguro #VueltaalCole #\u00c1mbitoEducativo https://t.co/Fuo8t2ZZtP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T20:00:00Z", "hashtags": ["IniciodelCurso", "Covid_19", "YoMeVacunoSeguro", "VueltaalCole", "\u00c1mbitoEducativo"], "tweet_urls": ["https://t.co/Yz77aAx6l3"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83e\udd12", "\ud83d\udee1"], "country": "MEXICO", "text_es": "En este es importante vacunarse contra para protegernos \ud83d\udee1 y proteger a la gente que nos rodea. Adem\u00e1s nos evita formas graves \ud83e\udd12 Acude SIN CITA \ud83d\udc49"}, {"id": 1437498735307673605, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/lHpVkXHKDA\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/gTix5V3iL4\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/SamU2OWULK\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/WRGG6TFAlF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T19:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/lHpVkXHKDA", "https://t.co/gTix5V3iL4", "https://t.co/SamU2OWULK"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1437498683017383936, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/aliLtuJpfI\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/gTix5V3iL4\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/SamU2OWULK\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/UWINfQxhzS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T19:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/aliLtuJpfI", "https://t.co/gTix5V3iL4", "https://t.co/SamU2OWULK"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1437486090420641795, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/l6ryoRfST0\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/9hVWNl1yOC\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/tsuBp103kd\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/NC3vBmDvUN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T19:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/l6ryoRfST0", "https://t.co/9hVWNl1yOC", "https://t.co/tsuBp103kd"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1437475376167522305, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 La vacunaci\u00f3n de j\u00f3venes y adolescentes frente a la #COVID19 avanza a buen ritmo en nuestro pa\u00eds. \n\n\ud83d\udd34 La #VacunaCOVID19 te protege a ti y a los dem\u00e1s frente al virus, evitando casos de gravedad, hospitalizaciones y fallecimientos. \n\n#NoTeLaJuegues\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/LytHILXIJg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "VacunaCOVID19", "NoTeLaJuegues", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 La vacunaci\u00f3n de j\u00f3venes y adolescentes frente a la avanza a buen ritmo en nuestro pa\u00eds. \ud83d\udd34 La te protege a ti y a los dem\u00e1s frente al virus, evitando casos de gravedad, hospitalizaciones y fallecimientos."}, {"id": 1437473175676366859, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce6 Dosis entregadas: 75.672.061 (=)\n\ud83d\udc89 Dosis administradas: 68.486.683 (+280.989)\n1\u20e3 Personas con una dosis: 37.216.507 (+89.763) (78,53%)\n\ud83d\udee1 Personas vacunadas completamente: 35.300.384 (+230.073)\n\n#LaRectaFinal #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #COVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T18:00:00Z", "hashtags": ["LaRectaFinal", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udee1", "\ud83d\udce6", "1\u20e3", "=)"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce6 Dosis entregadas: ( \ud83d\udc89 Dosis administradas: (+280.989) \u20e3 Personas con una dosis: (+89.763) (78,53%) \ud83d\udee1 Personas vacunadas completamente: (+230.073)"}, {"id": 1437473173642096648, "verified": false, "tweet_text": "\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2592 74,48% (+0,48)\n\n#LaRectaFinal #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #COVID19", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T18:00:00Z", "hashtags": ["LaRectaFinal", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["8)"]}, {"id": 1437466804666908674, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89Dem\u00e0 dimarts, 14 de setembre, de 8:30h a 14:00h\ud83d\udc49\ud83c\udffcvacunaci\u00f3 sense cita pr\u00e8via a #Benifai\u00f3\u203c\n\nEncara pots vacunar-te\ud83d\udc4b\ud83c\udffb\nAprofita\u203c\ufe0f\n\n#VacunemPerATu #VacunamosParaTi #YoMeVacunoSeguro #VacunesAmbGaranties #vacunaci\u00f3benifai\u00f3\n@GVAlaRibera @BenifaioCOMUNIC https://t.co/0bvbkvTsZE", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "hashtags": ["Benifai\u00f3", "VacunemPerATu", "VacunamosParaTi", "YoMeVacunoSeguro", "VacunesAmbGaranties", "vacunaci\u00f3benifai\u00f3"], "mentions": ["GVAlaRibera", "BenifaioCOMUNIC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc49\ud83c\udffc", "\u203c", "\u203c\ufe0f", "\ud83d\udc4b\ud83c\udffb", ":3"]}, {"id": 1437465695571386379, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/bAAKZIsf70\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/7ET3sveTnj\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/JxZWhR3TvA\n\n#YoMeVacunoSeguro \ud83d\udc89 https://t.co/xGpjeQinY2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/bAAKZIsf70", "https://t.co/7ET3sveTnj", "https://t.co/JxZWhR3TvA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: \ud83d\udc89"}, {"id": 1437462179763130377, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udcaa\ud83c\udffd\ud83d\udc89Actualizaci\u00f3n del informe de vacunaci\u00f3n en #Andaluc\u00eda el 13 septiembre:\n\n\ud83d\udd3913.657.120 dosis distribuidas\n  \u25aa\ufe0f 9.306.270  Pfizer\n  \u25aa\ufe0f 2.019.600 Moderna\n  \u25aa\ufe0f 1.805.800 AstraZeneca\n  \u25aa\ufe0f 525.450 Janssen\n\ud83d\udd3912.393.078  admin (90,7%)\n\nhttps://t.co/PwtqKeMqPf\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/FKujxG3xzO", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "hashtags": ["Andaluc\u00eda", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/PwtqKeMqPf"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udcaa\ud83c\udffd", "\u25aa\ufe0f", "\ud83d\udd39"]}, {"id": 1437459461199761413, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/qhdW4YvQMp\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/5A1HCFrKH0\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/eKs5AnQX6o\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/X04ObxaLOW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/qhdW4YvQMp", "https://t.co/5A1HCFrKH0", "https://t.co/eKs5AnQX6o"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1437458492126806033, "verified": false, "tweet_text": "No existe impedimento para vacunaci\u00f3n de personas extranjeras (Comunicado N\u00b0608 del \u2066@Minsa_Peru\u2069 )\nTODOS A VACUNARSE \n#PongoElHombro #YoMeVacunoSeguro  https://t.co/AuUMyOdeu1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T17:00:00Z", "hashtags": ["PongoElHombro", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_urls": ["https://t.co/AuUMyOdeu1"], "country": "MEXICO", "text_es": "No existe impedimento para vacunaci\u00f3n de personas extranjeras (Comunicado N\u00b0608 del \u2066\u2069 ) TODOS A VACUNARSE"}, {"id": 1437453249385205760, "verified": true, "tweet_text": "Datos sobre #COVID19 en Espa\u00f1a, desde el primer caso inicial, actualizados a hoy lunes, 13 de septiembre:\n\n\u25b6\ufe0fConfirmados por PCR: 4.915.265\n\u25b6\ufe0fFallecidos: 85.393 \n\nInformaci\u00f3n por CC.AA: https://t.co/yajHa9yRpq\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/i83f5iQXCX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/yajHa9yRpq"], "tweet_emoticons": ["\u25b6\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Datos sobre en Espa\u00f1a, desde el primer caso inicial, actualizados a hoy lunes, de septiembre: \u25b6\ufe0fConfirmados por PCR: \u25b6\ufe0fFallecidos: Informaci\u00f3n por CC.AA:"}, {"id": 1437452374654791690, "verified": false, "tweet_text": "7.804 casos desde el viernes, 697 en las \u00faltimas 24 horas, la IA a 14 dias cae otros 15 puntos hasta los 116,13; 103 fallecidos a\u00f1adidos; 4.652 hospitalizados covid (-323); 5,39% positividad de los test (-0,64)\n #YoMeVacunoSeguro https://t.co/tFCB7zD9tZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/tFCB7zD9tZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "casos desde el viernes, en las \u00faltimas horas, la IA a dias cae otros puntos hasta los ; fallecidos a\u00f1adidos; hospitalizados covid (-323); % positividad de los test (-0,64)"}, {"id": 1437451972685205504, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/WK4c96iJwk\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/7ET3sveTnj\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/JxZWhR3TvA\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/oQXWZgkZb6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/WK4c96iJwk", "https://t.co/7ET3sveTnj", "https://t.co/JxZWhR3TvA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1437450589248569354, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/hqvRDEzuWM\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/5A1HCFrKH0\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/eKs5AnQX6o\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/8VQHouOXIX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/hqvRDEzuWM", "https://t.co/5A1HCFrKH0", "https://t.co/eKs5AnQX6o"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1437447976759308290, "verified": false, "tweet_text": "@margaritatm No se puede explicar mejor, ni de un forma m\u00e1s cercana #YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T16:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["margaritatm"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se puede explicar mejor, ni de un forma m\u00e1s cercana"}, {"id": 1437404905266946048, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacuno \n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/TJ8yH6ZVX3", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/TJ8yH6ZVX3"]}, {"id": 1437401062575591431, "verified": false, "tweet_text": "Alumnos de muestro magn\u00edfico @iesjoseplanes&gt;&gt; escuchad a Germ\u00e1n \ud83d\udc48\ud83d\udc4c#YoMeVacunoSeguro https://t.co/lYYKlpegFT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["iesjoseplanes"], "tweet_urls": ["https://t.co/lYYKlpegFT"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc48", "\ud83d\udc4c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alumnos de muestro magn\u00edfico &gt;&gt; escuchad a Germ\u00e1n \ud83d\udc48\ud83d\udc4c"}, {"id": 1437397563905396738, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro #estevirusloparamosunidos #andaluces https://t.co/5kfLx6Z0FI", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T13:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "estevirusloparamosunidos", "andaluces"], "tweet_urls": ["https://t.co/5kfLx6Z0FI"]}, {"id": 1437380615888900104, "verified": false, "tweet_text": "El @sanidadgob ha lanzado una campa\u00f1a a favor de la #vacunaci\u00f3n de los #adolescentes con motivo de la #VueltaAlCole \ud83d\udc89 \ud83c\udf92. Estos spots se pueden encontrar en redes sociales y en #Television \ud83d\udcf2\ud83d\udcfa.  #YoMeVacunoSeguro\nM\u00e1s info\ud83d\udc49https://t.co/EWuv0nzRVq https://t.co/sxi6tXzCW9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T12:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "adolescentes", "VueltaAlCole", "Television", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["sanidadgob"], "tweet_urls": ["https://t.co/EWuv0nzRVq"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf2", "\ud83d\udcfa", "\ud83c\udf92", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "El ha lanzado una campa\u00f1a a favor de la de los con motivo de la \ud83d\udc89 \ud83c\udf92. Estos spots se pueden encontrar en redes sociales y en \ud83d\udcf2\ud83d\udcfa. M\u00e1s info\ud83d\udc49"}, {"id": 1437356127960780805, "verified": true, "tweet_text": "\u2753Se puede hacer vida normal despu\u00e9s recibir la #VacunaCOVID19\n\nAunque te hayas vacunado, debes seguir las medidas de prevenci\u00f3n frente al #COVID19:\n \n\u2705Mascarilla\n\u2705Higiene de manos\n\u2705Distancia\n\u2705Reducci\u00f3n de contactos\n\u2705Ventilaci\u00f3n\n\n\u2139\ufe0f\nhttps://t.co/L2boua9QG7\n\n#YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T10:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/L2boua9QG7"], "tweet_emoticons": ["\u2705", "\u2753", "\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2753Se puede hacer vida normal despu\u00e9s recibir la Aunque te hayas vacunado, debes seguir las medidas de prevenci\u00f3n frente al : \u2705Mascarilla \u2705Higiene de manos \u2705Distancia \u2705Reducci\u00f3n de contactos \u2705Ventilaci\u00f3n \u2139\ufe0f"}, {"id": 1437355375968210947, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udcfa @CarolinaDarias en el #ObservatoriodelaSanidad @elespanolcom destaca la importancia de lo p\u00fablico, la necesidad contar con una respuesta multilateral y el reforzamiento de los sistemas p\u00fablicos de salud como lecciones de la pandemia #COVID19\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/iErbD9vjsM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T10:00:00Z", "hashtags": ["ObservatoriodelaSanidad", "COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["CarolinaDarias", "elespanolcom"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcfa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcfa en el destaca la importancia de lo p\u00fablico, la necesidad contar con una respuesta multilateral y el reforzamiento de los sistemas p\u00fablicos de salud como lecciones de la pandemia"}, {"id": 1437350367763775488, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udcfa @CarolinaDarias en @elespanolcom \u27a1\ufe0f El Sistema Sanitario \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 ha conseguido administrar m\u00e1s de 68 millones de dosis de #VacunaCOVID19 hasta la fecha.\n\n\u2705 Es la mayor campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de la historia de nuestro pa\u00eds.\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/Zu9Gk0mXTn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T10:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["CarolinaDarias", "elespanolcom"], "tweet_emoticons": ["\u2705", "\ud83d\udcfa", "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcfa en \u27a1\ufe0f El Sistema Sanitario \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 ha conseguido administrar m\u00e1s de millones de dosis de hasta la fecha. \u2705 Es la mayor campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de la historia de nuestro pa\u00eds."}, {"id": 1437344468005527554, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89Este dimarts 14 de setembre continuem vacunant sense cita pr\u00e8via\u203c\n\nEncara pots vacunar-te. Aprofita\u203c\ufe0f\n\nConsulta el calendari amb els punts de vacunaci\u00f3 i horaris \u2935\ufe0f\n\n#VacunemPerATu #VacunamosParaTi #YoMeVacunoSeguro #VacunesAmbGaranties https://t.co/QgQeFmGEAF", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-13T09:00:00Z", "hashtags": ["VacunemPerATu", "VacunamosParaTi", "YoMeVacunoSeguro", "VacunesAmbGaranties"], "tweet_emoticons": ["\u203c\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\u2935\ufe0f", "\u203c"]}, {"id": 1437330900367417345, "verified": false, "tweet_text": "Por #prevencion ante la pandemia, es necesaria la #vacunaci\u00f3n; ya que est\u00e1 demostrado que son seguras y efectivas.\n#yomevacunoseguro\n\nhttps://t.co/nqW41d3nnr\n\n#sgiconsultores #prevencionvallecas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T08:00:00Z", "hashtags": ["prevencion", "vacunaci\u00f3n", "yomevacunoseguro", "sgiconsultores", "prevencionvallecas"], "tweet_urls": ["https://t.co/nqW41d3nnr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por ante la pandemia, es necesaria la ; ya que est\u00e1 demostrado que son seguras y efectivas."}, {"id": 1437322997912817666, "verified": false, "tweet_text": "@cyberkantiano que saliera eso cuando estaba comenzando a pillarme un mont\u00f3n \ud83d\ude0e\ud83d\ude1d\ud83d\ude02\ud83d\udc94\n#YoMeVacunoSeguro #VoteOliviaRodrigoVMA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T08:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "VoteOliviaRodrigoVMA"], "mentions": ["cyberkantiano"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\ude1d", "\ud83d\udc94", "\ud83d\ude0e"], "country": "MEXICO", "text_es": "que saliera eso cuando estaba comenzando a pillarme un mont\u00f3n \ud83d\ude0e\ud83d\ude1d\ud83d\ude02\ud83d\udc94"}, {"id": 1437310829326581767, "verified": true, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro | Plan de vacunaci\u00f3n previsto para hoy, lunes 13 de septiembre.\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n: https://t.co/9uyCHLHC4h https://t.co/E72xO7RWhE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T07:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/9uyCHLHC4h"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Plan de vacunaci\u00f3n previsto para hoy, lunes de septiembre. M\u00e1s informaci\u00f3n:"}, {"id": 1437287392268980225, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffd Seguimos subiendo \u203c\ufe0f\n\n\ud83d\udd34 Estudio #CosmoSpain IC III \u00faltima ronda\n\n\u2764\ufe0fEl 93% dispuest@ a vacunarse #COVID19 \u203c\ufe0f\n\n\u2b06\ufe0fincremento de 8\ufe0f\u20e3puntos\n\n\u2795\u2139\ufe0f\ud83d\udc49 https://t.co/tPKNpMBy4F\n\nVIA @sanidadgob \n\n@salutgoib \n\n#YoMeVacunoSeguro #meprotegoyteprotego #primariaasef https://t.co/R34SK0Tmz7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T05:00:00Z", "hashtags": ["CosmoSpain", "COVID19", "YoMeVacunoSeguro", "meprotegoyteprotego", "primariaasef"], "mentions": ["sanidadgob", "SalutGOIB"], "tweet_urls": ["https://t.co/tPKNpMBy4F", "https://t.co/R34SK0Tmz7"], "tweet_emoticons": ["\u2b06\ufe0f", "\u2795", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffd", "\u2139\ufe0f", "\ud83d\udc49", "\u203c\ufe0f", "8\ufe0f\u20e3", "\ud83d\udc49\ud83c\udffd", "\u2764\ufe0f", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd \ud83d\udc49\ud83c\udffd Seguimos subiendo \u203c\ufe0f \ud83d\udd34 Estudio IC III \u00faltima ronda \u2764\ufe0fEl % dispuest a vacunarse \u203c\ufe0f \u2b06\ufe0fincremento de \ufe0f\u20e3puntos \u2795\u2139\ufe0f\ud83d\udc49 VIA"}, {"id": 1437230518005809152, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro https://t.co/wtF7t34pzP", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-13T02:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/wtF7t34pzP"]}, {"id": 1437215244481409028, "verified": false, "tweet_text": "#izkia #minsal #YoMeVacunoSeguro \nDespierten de una vez, lo \u00fanico que van a conseguir es la muerte con est\u00e1s vacunas experimentales. https://t.co/imsm9xm266", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-13T01:00:00Z", "hashtags": ["izkia", "minsal", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Despierten de una vez, lo \u00fanico que van a conseguir es la muerte con est\u00e1s vacunas experimentales."}, {"id": 1437166934148190213, "verified": false, "tweet_text": "@guardiacivil Buenas noches #Nuestros\u00c1ngelesVerdes\ud83d\udc9a qu\u00e9 teng\u00e1is un #BuenServicio nocturno #VivaLaGuardiaCivil #VivaEspa\u00f1a #SiempreConLaGuardiaCivil #FelizNoche \ud83c\udf0c \n#QuedateEnCasa\n#YoMeQuedoEnCasa #EsteVirusLoParamosUnidos\n#YoMeVacunoSeguro\n#GuardiaCivil \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6 https://t.co/PtZRsM2w8W", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T22:00:00Z", "hashtags": ["Nuestros\u00c1ngelesVerdes", "BuenServicio", "VivaLaGuardiaCivil", "VivaEspa\u00f1a", "SiempreConLaGuardiaCivil", "FelizNoche", "QuedateEnCasa", "YoMeQuedoEnCasa", "EsteVirusLoParamosUnidos", "YoMeVacunoSeguro", "GuardiaCivil"], "mentions": ["guardiacivil"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf0c", "\ud83d\udc9a", "\ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83c\uddea\ud83c\udde6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas noches \ud83d\udc9a qu\u00e9 teng\u00e1is un nocturno \ud83c\udf0c \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6"}, {"id": 1437157651884949505, "verified": false, "tweet_text": "@policia Buenas noches #Nuestros\u00c1ngelesAzules\ud83d\udc99 qu\u00e9 teng\u00e1is un #BuenServicio nocturno #VivaLaPoliciaNacional #VivaEspa\u00f1a #SiempreConLaPolicia #FelizNoche \ud83c\udf0c \n#QuedateEnCasa\n#YoMeQuedoEnCasa #EsteVirusLoParamosUnidos\n#YoMeVacunoSeguro\n#SomosTuPolicia \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6 https://t.co/JoQ0qMLQBg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T21:00:00Z", "hashtags": ["Nuestros\u00c1ngelesAzules", "BuenServicio", "VivaLaPoliciaNacional", "VivaEspa\u00f1a", "SiempreConLaPolicia", "FelizNoche", "QuedateEnCasa", "YoMeQuedoEnCasa", "EsteVirusLoParamosUnidos", "YoMeVacunoSeguro", "SomosTuPolicia"], "mentions": ["policia"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf0c", "\ud83d\udc99", "\ud83c\uddea\ud83c\udde6", "\ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas noches \ud83d\udc99 qu\u00e9 teng\u00e1is un nocturno \ud83c\udf0c \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6"}, {"id": 1437149914287456265, "verified": false, "tweet_text": "Est\u00e1n haciendo en Syfy una serie que se llama \"Toque de queda\", sobre una pandemia... Y se estren\u00f3 a principios de 2019 (a\u00fan sin indicios del coronavirus)! Casualidades de la vida \ud83d\ude02\ud83d\ude02\nNo estoy queriendo decir nada entre l\u00edneas, no me malinterpreteis... #YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1n haciendo en Syfy una serie que se llama \"Toque de queda\", sobre una pandemia... Y se estren\u00f3 a principios de (a\u00fan sin indicios del coronavirus)! Casualidades de la vida \ud83d\ude02\ud83d\ude02 No estoy queriendo decir nada entre l\u00edneas, no me malinterpreteis..."}, {"id": 1437147078535360513, "verified": false, "tweet_text": "@manhattan_2 #YoMeVacunoSeguro Ministerio de Derechos Sociales y Agenda 2030\n@MSocialGob\nNo te la juegues, vac\u00fanate. \n-&gt;Te proteges a ti y proteges a tu entorno https://t.co/6KbOXpIOYK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T20:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["manhattan_2", "MSocialGob"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ministerio de Derechos Sociales y Agenda No te la juegues, vac\u00fanate. -&gt;Te proteges a ti y proteges a tu entorno"}, {"id": 1437132069553987589, "verified": false, "tweet_text": "@Agenda2030_ \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f #yosiapoyoalgobierno #YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-12T19:00:00Z", "hashtags": ["yosiapoyoalgobierno", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["Agenda2030_"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f"]}, {"id": 1437084088142376960, "verified": false, "tweet_text": "Que alegria ver que los negacionistas y los magufos son una minoria.\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/03qVitdDf3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/03qVitdDf3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que alegria ver que los negacionistas y los magufos son una minoria."}, {"id": 1437082071634153472, "verified": true, "tweet_text": "Es un gesto que salva vidas y que protege la salud de las personas que te rodean\n\n\u203c\ufe0fVac\u00fanate y reduce riesgos\n\n\u27a1\ufe0fPorque son efectivas \n\n\u27a1\ufe0fPorque son le mejor forma de seguir avanzando\n\nToda la info\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/PhLckgltsd\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/EapyjlX5C3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/PhLckgltsd"], "tweet_emoticons": ["\u203c\ufe0f", "\u2935\ufe0f", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es un gesto que salva vidas y que protege la salud de las personas que te rodean \u203c\ufe0fVac\u00fanate y reduce riesgos \u27a1\ufe0fPorque son efectivas \u27a1\ufe0fPorque son le mejor forma de seguir avanzando Toda la info\u2935\ufe0f"}, {"id": 1437079227686338561, "verified": false, "tweet_text": "@ags_nortedejaen, os recordamos los puntos de vacunaci\u00f3n SIN CITA.\n#notequedesatr\u00e1s\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/isa8T2LtIs https://t.co/UQbvAHGrvo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T16:00:00Z", "hashtags": ["notequedesatr\u00e1s", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["ags_nortedejaen"], "tweet_urls": ["https://t.co/isa8T2LtIs"], "country": "MEXICO", "text_es": ", os recordamos los puntos de vacunaci\u00f3n SIN CITA."}, {"id": 1437027045515702273, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb Ya solo quedan 5,4\u00a0millones de espa\u00f1oles mayores de 12 a\u00f1os por vacunarse contra la #COVID19\nVamos #YoMeVacunoSeguro \ud83d\udcaahttps://t.co/xmDz0CwDxQ via @larazon_es https://t.co/xmDz0CwDxQ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T12:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["larazon_es"], "tweet_urls": ["https://t.co/xmDz0CwDxQ", "https://t.co/xmDz0CwDxQ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb Ya solo quedan millones de espa\u00f1oles mayores de a\u00f1os por vacunarse contra la Vamos \ud83d\udcaa via"}, {"id": 1436986758722433027, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34 Sigue creciendo la confianza: el 93% de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola est\u00e1 dispuesta a ser vacunada contra la COVID-19\n\n\ud83d\udc49 El incremento es de unos 50 puntos respecto a las rondas previas del inicio de la vacunaci\u00f3n (39 y 43%)\n#YoMeVacunoSeguro\n@sanidadgob https://t.co/2G2qRLXk14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T10:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["sanidadgob"], "tweet_urls": ["https://t.co/2G2qRLXk14"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Sigue creciendo la confianza: el % de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola est\u00e1 dispuesta a ser vacunada contra la COVID-19 \ud83d\udc49 El incremento es de unos puntos respecto a las rondas previas del inicio de la vacunaci\u00f3n (39 y %)"}, {"id": 1436976624692518913, "verified": false, "tweet_text": "Ya somas mas de 35.000.000 personas con la doble dosis ( Pauta completa )..A por la imunidad Absoluta..\n#FeizLunes #YoMeVacunoSeguro #35000000PautaCompleta #APorLaImunidadAbsoluta #MadridCity #Spain!!! \ud83d\udcf1\u2600\ufe0f\ud83d\ude01\ud83d\udcc5\ud83d\ude37\ud83d\udc89\ud83e\uddea\ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc4f https://t.co/PJoWdhuQNB", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T09:00:00Z", "hashtags": ["FeizLunes", "YoMeVacunoSeguro", "35000000PautaCompleta", "APorLaImunidadAbsoluta", "MadridCity", "Spain"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcc5", "\ud83d\udcf1", "\ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\ude01", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude37", "\u2600\ufe0f", "\ud83e\uddea", "\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya somas mas de personas con la doble dosis ( Pauta completa )..A por la imunidad Absoluta.. !!! \ud83d\udcf1\u2600\ufe0f\ud83d\ude01\ud83d\udcc5\ud83d\ude37\ud83d\udc89\ud83e\uddea\ud83d\ude4b\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udc4f"}, {"id": 1436968441982984195, "verified": false, "tweet_text": "@guardiacivil Buenos d\u00edas #Nuestros\u00c1ngelesVerdes\ud83d\udc9a qu\u00e9 teng\u00e1is un #BuenServicio diurno #VivaLaGuardiaCivil #VivaEspa\u00f1a #SiempreConLaGuardiaCivil #FelizDomingo #12Septiembre \n#QuedateEnCasa\n#YoMeQuedoEnCasa #EsteVirusLoParamosUnidos\n#YoMeVacunoSeguro \n#GuardiaCivil \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6 https://t.co/359o9XseDE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T08:00:00Z", "hashtags": ["Nuestros\u00c1ngelesVerdes", "BuenServicio", "VivaLaGuardiaCivil", "VivaEspa\u00f1a", "SiempreConLaGuardiaCivil", "FelizDomingo", "12Septiembre", "QuedateEnCasa", "YoMeQuedoEnCasa", "EsteVirusLoParamosUnidos", "YoMeVacunoSeguro", "GuardiaCivil"], "mentions": ["guardiacivil"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9a", "\ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83c\uddea\ud83c\udde6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas \ud83d\udc9a qu\u00e9 teng\u00e1is un diurno \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6"}, {"id": 1436967686257381384, "verified": false, "tweet_text": "@policia Buenos d\u00edas #Nuestros\u00c1ngelesAzules\ud83d\udc99 qu\u00e9 teng\u00e1is un #BuenServicio diurno #VivaLaPoliciaNacional #VivaEspa\u00f1a #SiempreConLaPolicia #FelizDomingo #12Septiembre \n#QuedateEnCasa\n#YoMeQuedoEnCasa #EsteVirusLoParamosUnidos\n#YoMeVacunoSeguro\n#SomosTuPolicia \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6 https://t.co/ilSgUXNUU5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T08:00:00Z", "hashtags": ["Nuestros\u00c1ngelesAzules", "BuenServicio", "VivaLaPoliciaNacional", "VivaEspa\u00f1a", "SiempreConLaPolicia", "FelizDomingo", "12Septiembre", "QuedateEnCasa", "YoMeQuedoEnCasa", "EsteVirusLoParamosUnidos", "YoMeVacunoSeguro", "SomosTuPolicia"], "mentions": ["policia"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udc99", "\ud83c\uddea\ud83c\udde6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas \ud83d\udc99 qu\u00e9 teng\u00e1is un diurno \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6"}, {"id": 1436962790904942594, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd34 El 93% de los encuestados en la VII Ronda del estudio #CosmoSpain @SaludISCIII est\u00e1 dispuesto vacunarse frente a la #COVID19, 8 puntos m\u00e1s que en la ronda anterior.\n\n\u2795\u2139\ufe0f\ud83d\udc49 https://t.co/Z4Hcd7p2a6\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/zVwlyQw2Mn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T08:00:00Z", "hashtags": ["CosmoSpain", "COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["SaludISCIII"], "tweet_urls": ["https://t.co/Z4Hcd7p2a6"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\u2795", "\ud83d\udd34", "\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 El % de los encuestados en la VII Ronda del estudio est\u00e1 dispuesto vacunarse frente a la , puntos m\u00e1s que en la ronda anterior. \u2795\u2139\ufe0f\ud83d\udc49"}, {"id": 1436959765582598144, "verified": true, "tweet_text": "\u2753Cu\u00e1nto duran las defensas contra el SARS-CoV-2\n\n\u27a1\ufe0fLas evidencias apuntan a que las defensas contra el #COVID19 de personas infectadas duran a\u00f1os\n\n\u27a1\ufe0fLos inmun\u00f3logos apuestan por que las vacunas generan tambi\u00e9n una protecci\u00f3n duradera:\nhttps://t.co/EVFTR5JFRV\n\n#YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-12T08:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/EVFTR5JFRV"], "tweet_emoticons": ["\u2753", "\u27a1\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2753Cu\u00e1nto duran las defensas contra el SARS-CoV-2 \u27a1\ufe0fLas evidencias apuntan a que las defensas contra el de personas infectadas duran a\u00f1os \u27a1\ufe0fLos inmun\u00f3logos apuestan por que las vacunas generan tambi\u00e9n una protecci\u00f3n duradera:"}, {"id": 1436805612478795780, "verified": false, "tweet_text": "@guardiacivil @alertcops Buenas noches #Nuestros\u00c1ngelesVerdes\ud83d\udc9a qu\u00e9 teng\u00e1is un #BuenServicio nocturno #VivaLaGuardiaCivil #VivaEspa\u00f1a #SiempreConLaGuardiaCivil #FelizNoche \ud83c\udf0c \n#QuedateEnCasa\n#YoMeQuedoEnCasa #EsteVirusLoParamosUnidos\n#YoMeVacunoSeguro\n#GuardiaCivil \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6 https://t.co/d8FqUmxwGk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T22:00:00Z", "hashtags": ["Nuestros\u00c1ngelesVerdes", "BuenServicio", "VivaLaGuardiaCivil", "VivaEspa\u00f1a", "SiempreConLaGuardiaCivil", "FelizNoche", "QuedateEnCasa", "YoMeQuedoEnCasa", "EsteVirusLoParamosUnidos", "YoMeVacunoSeguro", "GuardiaCivil"], "mentions": ["guardiacivil", "alertcops"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf0c", "\ud83d\udc9a", "\ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83c\uddea\ud83c\udde6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas noches \ud83d\udc9a qu\u00e9 teng\u00e1is un nocturno \ud83c\udf0c \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6"}, {"id": 1436805422195822598, "verified": false, "tweet_text": "@policia Buenas noches #Nuestros\u00c1ngelesAzules\ud83d\udc99 qu\u00e9 teng\u00e1is un #BuenServicio nocturno #VivaLaPoliciaNacional #VivaEspa\u00f1a #SiempreConLaPolicia #FelizNoche \ud83c\udf0c \n#QuedateEnCasa\n#YoMeQuedoEnCasa #EsteVirusLoParamosUnidos\n#YoMeVacunoSeguro\n#SomosTuPolicia \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6 https://t.co/bvDmAwUbE5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T22:00:00Z", "hashtags": ["Nuestros\u00c1ngelesAzules", "BuenServicio", "VivaLaPoliciaNacional", "VivaEspa\u00f1a", "SiempreConLaPolicia", "FelizNoche", "QuedateEnCasa", "YoMeQuedoEnCasa", "EsteVirusLoParamosUnidos", "YoMeVacunoSeguro", "SomosTuPolicia"], "mentions": ["policia"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udf0c", "\ud83d\udc99", "\ud83c\uddea\ud83c\udde6", "\ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas noches \ud83d\udc99 qu\u00e9 teng\u00e1is un nocturno \ud83c\udf0c \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6"}, {"id": 1436804702738337792, "verified": false, "tweet_text": "Son s\u00faper eficaces, tanto como no inyectarte!\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 \nhttps://t.co/w69IUtarox\nVayan por al ruedo por sus banderillas, su futuro los espera \n#VacunateYa #Vacunate #vacunacovid #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro https://t.co/zphXdjaTnz https://t.co/ythtmdvIEn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T22:00:00Z", "hashtags": ["VacunateYa", "Vacunate", "vacunacovid", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/w69IUtarox", "https://t.co/zphXdjaTnz"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Son s\u00faper eficaces, tanto como no inyectarte!\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 Vayan por al ruedo por sus banderillas, su futuro los espera"}, {"id": 1436757935657422849, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89La #VacunaCovid19 te protege a ti, a los que te rodean y al resto de personas\n\n\u2714\ufe0fM\u00e1s del 73% de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola cuenta ya con la pauta completa\n\nInf\u00f3rmate en nuestra web sobre los \ud835\uddef\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\uddf2\ud835\uddf3\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\ude00 \ud835\uddf1\ud835\uddf2 \ud835\ude03\ud835\uddee\ud835\uddf0\ud835\ude02\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\ude00\ud835\uddf2\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/jUNyboqNRY\n\n#YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T18:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCovid19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/jUNyboqNRY"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2935\ufe0f", "\u2714\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89La te protege a ti, a los que te rodean y al resto de personas \u2714\ufe0fM\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola cuenta ya con la pauta completa Inf\u00f3rmate en nuestra web sobre los \ud835\uddef\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\uddf2\ud835\uddf3\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\ude00 \ud835\uddf1\ud835\uddf2 \ud835\ude03\ud835\uddee\ud835\uddf0\ud835\ude02\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\ude00\ud835\uddf2\u2935\ufe0f"}, {"id": 1436755641822060550, "verified": false, "tweet_text": "La puta vacuna\n\u00a1\u00a1 Que mal lo estoy pasando!!\n#YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T18:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "country": "MEXICO", "text_es": "La puta vacuna \u00a1\u00a1 Que mal lo estoy pasando!!"}, {"id": 1436746862892097539, "verified": true, "tweet_text": "\ud835\udc15\ud835\udc1a\ud835\udc1c\ud835\udc2e\u0301\ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc1e\nVAC\u00daNATE\n\u24cb\u24d0\u24d2\u00fa\u24dd\u24d0\u24e3\u24d4\n\ud83c\udd45\ud83c\udd30\ud83c\udd32\u00fa\ud83c\udd3d\ud83c\udd30\ud83c\udd43\ud83c\udd34\n\ud835\udce5\ud835\udcea\ud835\udcec\ud835\udcfe\u0301\ud835\udcf7\ud835\udcea\ud835\udcfd\ud835\udcee\n\nHay mil maneras de escribirlo, pero solo hay una de hacerlo. \n\nCuando te toque, #Vac\u00fanate\n\nSi quieres informaci\u00f3n oficial sobre la vacunaci\u00f3n, entra aqu\u00ed\u2935\ufe0f\nhttps://t.co/WBqrYhkzsu\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/g09mlUqWnU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T18:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanate", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/WBqrYhkzsu"], "tweet_emoticons": ["\u2935\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud835\udc15\ud835\udc1a\ud835\udc1c\ud835\udc2e\u0301\ud835\udc27\ud835\udc1a\ud835\udc2d\ud835\udc1e VAC\u00daNATE \u24cb\u24d0\u24d2\u00fa\u24dd\u24d0\u24e3\u24d4 \ud83c\udd45\ud83c\udd30\ud83c\udd32\u00fa\ud83c\udd3d\ud83c\udd30\ud83c\udd43\ud83c\udd34 \ud835\udce5\ud835\udcea\ud835\udcec\ud835\udcfe\u0301\ud835\udcf7\ud835\udcea\ud835\udcfd\ud835\udcee Hay mil maneras de escribirlo, pero solo hay una de hacerlo. Cuando te toque, Si quieres informaci\u00f3n oficial sobre la vacunaci\u00f3n, entra aqu\u00ed\u2935\ufe0f"}, {"id": 1436745049958600705, "verified": false, "tweet_text": "Hey h\u00e9roes #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #VacunateYa #VacunaFest #Vacunas12a17YA #VacunasCOVID19 #VacunateYPonte #Vacunate #Vacunas #VacunarseNoCuesta \nLes tengo noticias,dicen los expertos que van a lo seguro!Escojan de la lista, cortes\u00eda FDA(octubre 2020)https://t.co/8r30ANz94h https://t.co/IPfR8joZPm https://t.co/CiMxyl6BIt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T18:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "VacunateYa", "VacunaFest", "Vacunas12a17YA", "VacunasCOVID19", "VacunateYPonte", "Vacunate", "Vacunas", "VacunarseNoCuesta"], "tweet_urls": ["https://t.co/8r30ANz94h", "https://t.co/IPfR8joZPm"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hey h\u00e9roes Les tengo noticias,dicen los expertos que van a lo seguro!Escojan de la lista, cortes\u00eda FDA(octubre )"}, {"id": 1436731436699095044, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro https://t.co/Tsn3wroRc0", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-11T17:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"]}, {"id": 1436727988561797127, "verified": false, "tweet_text": "Despu\u00e9s del confinamiento, las clases online y de no ver a los amigos... \u00bfte las vas a jugar? \n\n\ud83d\udc49Es el momento de vacunarse\n\n#YoMeVacunoSeguro \n\n\u2139\ufe0f\u27a1\ufe0f https://t.co/UKnm2XUAW7 https://t.co/7YiMrWeDZ3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T16:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/UKnm2XUAW7"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\u27a1\ufe0f", "\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s del confinamiento, las clases online y de no ver a los amigos... \u00bfte las vas a jugar? \ud83d\udc49Es el momento de vacunarse \u2139\ufe0f\u27a1\ufe0f"}, {"id": 1436721445887832065, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udca1 \u00bfConoces la labor de farmacovigilancia de las #VacunasCOVID19 que realiza @AEMPSGOB junto con las #CCAA y el resto de agencias de medicamentos nacionales?\n\n\u2139\ufe0f Toda la informaci\u00f3n \ud83d\udc49 https://t.co/a6OiXMiEuQ\n\n#YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro https://t.co/mCMta9648N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T16:00:00Z", "hashtags": ["VacunasCOVID19", "CCAA", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["AEMPSGOB"], "tweet_urls": ["https://t.co/a6OiXMiEuQ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc49", "\ud83d\udca1", "\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udca1 \u00bfConoces la labor de farmacovigilancia de las que realiza junto con las y el resto de agencias de medicamentos nacionales? \u2139\ufe0f Toda la informaci\u00f3n \ud83d\udc49"}, {"id": 1436705119882694660, "verified": false, "tweet_text": "@louloverbot #YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-11T15:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["louloverbot"]}, {"id": 1436688512011603973, "verified": false, "tweet_text": "Est\u00e1 demostrado cient\u00edficamente que las vacunas\ud83d\udc89 contra el Covid-19 evitan la enfermedad grave y el riesgo de morir. En esta nueva realidad #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro \n\n@ANI_Colombia https://t.co/cAfI4ULZkb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T14:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["ANI_Colombia"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1 demostrado cient\u00edficamente que las vacunas\ud83d\udc89 contra el Covid-19 evitan la enfermedad grave y el riesgo de morir. En esta nueva realidad"}, {"id": 1436686197921918978, "verified": false, "tweet_text": "#YoNoMeVacuno #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro https://t.co/Q4veVkofB4", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-11T14:00:00Z", "hashtags": ["YoNoMeVacuno", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"]}, {"id": 1436676685701726216, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro https://t.co/fPxL156kDd", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-11T13:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/fPxL156kDd"]}, {"id": 1436614161522479107, "verified": false, "tweet_text": "@policia Buenos d\u00edas #Nuestros\u00c1ngelesAzules\ud83d\udc99 qu\u00e9 teng\u00e1is un #BuenServicio diurno #VivaLaPoliciaNacional #VivaEspa\u00f1a #SiempreConLaPolicia #FelizS\u00e1bado #11Septiembre \n#QuedateEnCasa\n#YoMeQuedoEnCasa #EsteVirusLoParamosUnidos\n#YoMeVacunoSeguro\n#SomosTuPolicia \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6 https://t.co/Dk8JWxgBbR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T09:00:00Z", "hashtags": ["Nuestros\u00c1ngelesAzules", "BuenServicio", "VivaLaPoliciaNacional", "VivaEspa\u00f1a", "SiempreConLaPolicia", "FelizS\u00e1bado", "11Septiembre", "QuedateEnCasa", "YoMeQuedoEnCasa", "EsteVirusLoParamosUnidos", "YoMeVacunoSeguro", "SomosTuPolicia"], "mentions": ["policia"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83d\udc99", "\ud83c\uddea\ud83c\udde6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas \ud83d\udc99 qu\u00e9 teng\u00e1is un diurno \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6"}, {"id": 1436613603516354561, "verified": false, "tweet_text": "@guardiacivil Buenos d\u00edas #Nuestros\u00c1ngelesVerdes\ud83d\udc9a qu\u00e9 teng\u00e1is un #BuenServicio diurno #VivaLaGuardiaCivil #VivaEspa\u00f1a #SiempreConLaGuardiaCivil #FelizS\u00e1bado #11Septiembre \n#QuedateEnCasa\n#YoMeQuedoEnCasa #EsteVirusLoParamosUnidos\n#YoMeVacunoSeguro \n#GuardiaCivil \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6 https://t.co/NhemtLgNYW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T09:00:00Z", "hashtags": ["Nuestros\u00c1ngelesVerdes", "BuenServicio", "VivaLaGuardiaCivil", "VivaEspa\u00f1a", "SiempreConLaGuardiaCivil", "FelizS\u00e1bado", "11Septiembre", "QuedateEnCasa", "YoMeQuedoEnCasa", "EsteVirusLoParamosUnidos", "YoMeVacunoSeguro", "GuardiaCivil"], "mentions": ["guardiacivil"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9a", "\ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f", "\ud83c\uddea\ud83c\udde6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas \ud83d\udc9a qu\u00e9 teng\u00e1is un diurno \ud83d\udc6e\u200d\u2642\ufe0f \ud83c\uddea\ud83c\udde6"}, {"id": 1436600405841088514, "verified": false, "tweet_text": "\u2705Si has pasado la #COVID19 \ud83e\udd12hace m\u00e1s de un mes y a\u00fan no te has vacunado\ud83d\udc89 puedes pedir cita\ud83d\uddd3\ufe0f en\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\n\ud83d\udccc https://t.co/7nHFfoZ4QJ\n@scsalud \n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/LjfEQcslN7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-11T08:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["scsalud"], "tweet_urls": ["https://t.co/7nHFfoZ4QJ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccc", "\ud83d\udc47", "\ud83d\uddd3\ufe0f", "\ud83d\udc89", "\u2705", "\ud83e\udd12"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2705Si has pasado la \ud83e\udd12hace m\u00e1s de un mes y a\u00fan no te has vacunado\ud83d\udc89 puedes pedir cita\ud83d\uddd3\ufe0f en\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47 \ud83d\udccc"}, {"id": 1436493612389437476, "verified": false, "tweet_text": "#YoNoMeVacuno #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro https://t.co/ZR8gBNbzc9", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-11T01:00:00Z", "hashtags": ["YoNoMeVacuno", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"]}, {"id": 1436478816776556558, "verified": false, "tweet_text": "#YoNoMeVacuno #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro https://t.co/4JY7BndZKl", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-11T00:00:00Z", "hashtags": ["YoNoMeVacuno", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"]}, {"id": 1436445390723760129, "verified": false, "tweet_text": "Estoy en un punto de vacunaci\u00f3n. Uno paciente est\u00e1 diciendo que una vaca cuando es muy vieja  se convierte en buey. Eso son efectos secundarios? hay notificados caso como este? Una mula se convierte en bisonte? \nCreo que es la variante bovina\ud83e\udd2a\n#yomevacunoseguro muuuuuu\ud83d\udc04\ud83d\udc02 https://t.co/yTIc7iJL4t", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T22:00:00Z", "hashtags": ["yomevacunoseguro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc02", "\ud83e\udd2a", "\ud83d\udc04"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy en un punto de vacunaci\u00f3n. Uno paciente est\u00e1 diciendo que una vaca cuando es muy vieja se convierte en buey. Eso son efectos secundarios? hay notificados caso como este? Una mula se convierte en bisonte? Creo que es la variante bovina\ud83e\udd2a muuuuuu\ud83d\udc04\ud83d\udc02"}, {"id": 1436422454650474508, "verified": false, "tweet_text": "@PabloMGon @UCMHabana @aylinalvarezG @DiazCanelB @Karli_SantanaR @LagoMairim @yosmel_duany @AnaRGrandaE @japortalmiranda @DrRobertoMOjeda Yo me vacuno #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T20:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["PabloMGon", "UCMHabana", "aylinalvarezG", "DiazCanelB", "Karli_SantanaR", "LagoMairim", "yosmel_duany", "AnaRGrandaE", "japortalmiranda", "DrRobertoMOjeda"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo me vacuno"}, {"id": 1436422227512205325, "verified": false, "tweet_text": "@jorgechanches #YoMeVacunoSeguro #COVID21", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-10T20:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro", "COVID21"], "mentions": ["jorgechanches"]}, {"id": 1436413913713856514, "verified": false, "tweet_text": "#YoMeVacunoSeguro https://t.co/HkjEvjKHpu", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-10T20:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"]}, {"id": 1436411984040415235, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udde3\ufe0f\ud83d\udce2\u203c\ufe0f VAC FRIDAY -VACUNACI\u00d3N SIN CITA\u2764\ufe0f\ud83d\udc89\n\nEn #Asturias llegan los viernes de vacunaci\u00f3n sin cita\n\n#YoMeVacunoSeguro \u2764\ufe0f\ud83d\udc89\n\n #YoMeVacuno \u2764\ufe0f\ud83d\udc89\n\n\ud83e\uddd0\ud83d\udc47\ud83d\udc47 https://t.co/S876mh8TOo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T20:00:00Z", "hashtags": ["Asturias", "YoMeVacunoSeguro", "YoMeVacuno"], "tweet_urls": ["https://t.co/S876mh8TOo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47", "\ud83d\udde3\ufe0f", "\ud83d\udce2", "\ud83d\udc89", "\u203c\ufe0f", "\ud83e\uddd0", "\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udde3\ufe0f\ud83d\udce2\u203c\ufe0f VAC FRIDAY -VACUNACI\u00d3N SIN CITA\u2764\ufe0f\ud83d\udc89 En llegan los viernes de vacunaci\u00f3n sin cita \u2764\ufe0f\ud83d\udc89 \u2764\ufe0f\ud83d\udc89 \ud83e\uddd0\ud83d\udc47\ud83d\udc47"}, {"id": 1436409948653641731, "verified": false, "tweet_text": "A final de a\u00f1o me tocar\u00e1 tercera dosis de la vacuna \ud83d\udc89 del #Covid_19, aqu\u00ed se hace todo lo que haga falta, la cosa es que un yayo \ud83d\udc74 como yo colabore en lo que se pueda #YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T19:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc74"], "country": "MEXICO", "text_es": "A final de a\u00f1o me tocar\u00e1 tercera dosis de la vacuna \ud83d\udc89 del , aqu\u00ed se hace todo lo que haga falta, la cosa es que un yayo \ud83d\udc74 como yo colabore en lo que se pueda"}, {"id": 1436404507609534492, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/bRKnAunflh\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/gTix5V3iL4\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/SamU2OWULK\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/XyafkZfAHz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T19:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/bRKnAunflh", "https://t.co/gTix5V3iL4", "https://t.co/SamU2OWULK"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1436404389267247113, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de #COVID19\nhttps://t.co/xSzMwH53N8\n\n \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus:\nhttps://t.co/OzmPz5JY7s\n\n\u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/OeHX29H1Rk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T19:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/xSzMwH53N8", "https://t.co/OzmPz5JY7s"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus: \u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!"}, {"id": 1436403753524072455, "verified": false, "tweet_text": "@SilviaSanz_ Silvia, tendr\u00edamos el pa\u00eds plagado de infartados..no lo has pensado, clro..eso si, tu no. Ni tendr\u00e1s un infarto, ni un trombo ni tampoco el covid..porque seguro que no te vacunas. Ahora bien, no me salgas a contagiar inocentes. Mua #YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T19:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["SilviaSanz_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Silvia, tendr\u00edamos el pa\u00eds plagado de infartados..no lo has pensado, clro..eso si, tu no. Ni tendr\u00e1s un infarto, ni un trombo ni tampoco el covid..porque seguro que no te vacunas. Ahora bien, no me salgas a contagiar inocentes. Mua"}, {"id": 1436396062055481345, "verified": false, "tweet_text": "@Covidiota8M Han sido efectos de el covid no de la vacuna #YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T18:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["Covidiota8M"], "country": "MEXICO", "text_es": "Han sido efectos de el covid no de la vacuna"}, {"id": 1436395954786164738, "verified": false, "tweet_text": "@jaimebellolio @pdazan @voceriagobierno Coloquen un punto de b\u00fasqueda activa en el Aeropuerto.\nAlgunos chilenos con #PaseDeMovilidad recorren toda Europa sin mascarilla y sin distanciamiento f\u00edsico.\nCreo que el Sr. de la foto. tiene una #YoMeVacunoSeguro que le da poderes de inmortalidad. \nhttps://t.co/jsIwo2zcrh", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T18:00:00Z", "hashtags": ["PaseDeMovilidad", "YoMeVacunoSeguro"], "mentions": ["jaimebellolio", "pdazan", "voceriagobierno"], "tweet_urls": ["https://t.co/jsIwo2zcrh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Coloquen un punto de b\u00fasqueda activa en el Aeropuerto. Algunos chilenos con recorren toda Europa sin mascarilla y sin distanciamiento f\u00edsico. Creo que el Sr. de la foto. tiene una que le da poderes de inmortalidad."}, {"id": 1436392263756697604, "verified": true, "tweet_text": "\u2705 Ya superamos los 35 millones de personas con pauta completa de vacunaci\u00f3n contra la #COVID19 #YoMeVacunoSeguro #Seguimosavanzando https://t.co/gEkkDXndwf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro", "Seguimosavanzando"], "tweet_urls": ["https://t.co/gEkkDXndwf"], "tweet_emoticons": ["\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2705 Ya superamos los millones de personas con pauta completa de vacunaci\u00f3n contra la"}, {"id": 1436389592131833864, "verified": false, "tweet_text": "1era Dosis lista! \nEsperaba que haya Reguet\u00f3n de la Old School para los j\u00f3venes del 94. \n#Sinopharm #VacunaCOVID19 #VacunaCOVID19 #Covid_19 #YoMeVacunoSeguro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T18:00:00Z", "hashtags": ["Sinopharm", "VacunaCOVID19", "VacunaCOVID19", "Covid_19", "YoMeVacunoSeguro"], "country": "MEXICO", "text_es": "era Dosis lista! Esperaba que haya Reguet\u00f3n de la Old School para los j\u00f3venes del ."}, {"id": 1436383744294887425, "verified": false, "tweet_text": "\u2714Espa\u00f1a supera los 35 millones de inmunizados contra el #Covid_19: 35.070.311\ud83d\udc4d\n\u2714El  73.90% de la poblaci\u00f3n ya ha recibido la pauta completa de #VacunaCOVID19\ud83d\udc4c\n#YoMeVacunoSeguro\n#UnExitoColectivo\n#EspanaAvanza_.\n\u2714@sanidadgob Cuadro d mando vacunaci\u00f3n:\nhttps://t.co/yWys3c4OdR https://t.co/whT1X6zULp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T18:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "VacunaCOVID19", "YoMeVacunoSeguro", "UnExitoColectivo", "EspanaAvanza_"], "mentions": ["sanidadgob"], "tweet_urls": ["https://t.co/yWys3c4OdR"], "tweet_emoticons": ["\u2714", "\ud83d\udc4d", "\ud83d\udc4c"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2714Espa\u00f1a supera los millones de inmunizados contra el : \ud83d\udc4d \u2714El % de la poblaci\u00f3n ya ha recibido la pauta completa de \ud83d\udc4c . \u2714 Cuadro d mando vacunaci\u00f3n:"}, {"id": 1436380973235687425, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udcaa\ud83c\udffd\ud83d\udc89Actualizaci\u00f3n del informe de vacunaci\u00f3n en #Andaluc\u00eda el 10 septiembre:\n\n\ud83d\udd3913.657.120 dosis distribuidas\n  \u25aa\ufe0f 9.306.270  Pfizer\n  \u25aa\ufe0f 2.019.600 Moderna\n  \u25aa\ufe0f 1.805.800 AstraZeneca\n  \u25aa\ufe0f 525.450 Janssen\n\ud83d\udd3912.341.490 admin (90,4%)\n\nhttps://t.co/vJUqTSUujv\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/CglM5aJSjC", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-10T17:00:00Z", "hashtags": ["Andaluc\u00eda", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/vJUqTSUujv"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udcaa\ud83c\udffd", "\u25aa\ufe0f", "\ud83d\udd39"]}, {"id": 1436377680576876547, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd34 Espa\u00f1a supera los 35 millones de habitantes con pauta completa #VacunaCOVID19 \n\n\u2705 El 93% de las personas de m\u00e1s de 40 a\u00f1os ya ha completado su vacunaci\u00f3n frente a la #COVID19 en nuestro pa\u00eds.\n\n#Un\u00c9xitoColectivo \n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/hj1tqSZ1Qt", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T17:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19", "COVID19", "Un\u00c9xitoColectivo", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_emoticons": ["\u2705", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 Espa\u00f1a supera los millones de habitantes con pauta completa \u2705 El % de las personas de m\u00e1s de a\u00f1os ya ha completado su vacunaci\u00f3n frente a la en nuestro pa\u00eds."}, {"id": 1436373910061256706, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udce6 Dosis entregadas: 75.672.061 (+92.360)\n\ud83d\udc89 Dosis administradas: 68.205.694 (+203.255)\n1\u20e3 Personas con una dosis: 37.126.744 (+59.109) (78,34%)\n\ud83d\udee1 Personas vacunadas completamente: 35.070.311 (+166.509)\n\n#LaRectaFinal #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #COVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T17:00:00Z", "hashtags": ["LaRectaFinal", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udee1", "\ud83d\udce6", "1\u20e3"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce6 Dosis entregadas: (+92.360) \ud83d\udc89 Dosis administradas: (+203.255) \u20e3 Personas con una dosis: (+59.109) (78,34%) \ud83d\udee1 Personas vacunadas completamente: (+166.509)"}, {"id": 1436373908274307073, "verified": false, "tweet_text": "\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2592 74,0% (+0,35)\n\n#LaRectaFinal #YoMeVacuno #YoMeVacunoSeguro #COVID19", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-10T17:00:00Z", "hashtags": ["LaRectaFinal", "YoMeVacuno", "YoMeVacunoSeguro", "COVID19"]}, {"id": 1436366614367281168, "verified": false, "tweet_text": "Es evidente que la vacunaci\u00f3n est\u00e1 frenando la pandemia y est\u00e1 salvado vidas. Nos est\u00e1 sacando de esta pesadilla.\n\nNo puedo comprender que haya gente que siga negando la evidencia y no se vacune poniendo en riego a la sociedad. \n\n#YoMeVacunoSeguro \n\nhttps://t.co/bbBZ3RHxwZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T17:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/bbBZ3RHxwZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es evidente que la vacunaci\u00f3n est\u00e1 frenando la pandemia y est\u00e1 salvado vidas. Nos est\u00e1 sacando de esta pesadilla. No puedo comprender que haya gente que siga negando la evidencia y no se vacune poniendo en riego a la sociedad."}, {"id": 1436360926685507591, "verified": true, "tweet_text": "Consulta el informe de actividad del proceso de vacunaci\u00f3n frente al #COVID19 hoy:\n\n\u2714\ufe0fDosis distribuidas: 75.672.061\n\u2714\ufe0fDosis administradas: 68.205.694\n\nDesglosado por CC.AA:\nhttps://t.co/Vm9TOh30kg\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n sobre #VacunaCOVID19:\nhttps://t.co/N4WFoeEsrA\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/BNkBh6etFP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "VacunaCOVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/Vm9TOh30kg", "https://t.co/N4WFoeEsrA"], "tweet_emoticons": ["\u2714\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Consulta el informe de actividad del proceso de vacunaci\u00f3n frente al hoy: \u2714\ufe0fDosis distribuidas: \u2714\ufe0fDosis administradas: Desglosado por CC.AA: M\u00e1s informaci\u00f3n sobre :"}, {"id": 1436360354993524751, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de #vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a: https://t.co/4yF87qfbWl\n\n\ud83d\udda5Cuadro de mando: https://t.co/5A1HCFrKH0\n\n\ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en: https://t.co/eKs5AnQX6o\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/iEKMJJ8XUZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T16:00:00Z", "hashtags": ["vacunaci\u00f3n", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/4yF87qfbWl", "https://t.co/5A1HCFrKH0", "https://t.co/eKs5AnQX6o"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda5", "\ud83d\udd35", "\ud83d\uddde"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd35Actualizaci\u00f3n del informe de actividad de en Espa\u00f1a: \ud83d\udda5Cuadro de mando: \ud83d\udddeM\u00e1s informaci\u00f3n en:"}, {"id": 1436360088906833920, "verified": true, "tweet_text": "Datos sobre #COVID19 en Espa\u00f1a, desde el primer caso inicial, actualizados a hoy viernes, 10 de septiembre:\n\n\u25b6\ufe0fConfirmados por PCR: 4.907.461\n\u25b6\ufe0fFallecidos: 85.290\n\nInformaci\u00f3n por CC.AA: https://t.co/2m0oUwdVWE\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/2xJV1yAMYS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/2m0oUwdVWE"], "tweet_emoticons": ["\u25b6\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Datos sobre en Espa\u00f1a, desde el primer caso inicial, actualizados a hoy viernes, de septiembre: \u25b6\ufe0fConfirmados por PCR: \u25b6\ufe0fFallecidos: Informaci\u00f3n por CC.AA:"}, {"id": 1436359408246722560, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de #COVID19\nhttps://t.co/gXe1RGSevx\n\n \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus:\nhttps://t.co/kyYeapDC2N\n\n\u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/m49MjuW6Oo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/gXe1RGSevx", "https://t.co/kyYeapDC2N"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udce3", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udce3Actualizaci\u00f3n de datos de \ud83d\ude37Infograf\u00edas y otros materiales sobre el coronavirus: \u00a1Prot\u00e9gete y protege a los dem\u00e1s!"}, {"id": 1436358810994503680, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcca Datos oficiales de la Junta de Andaluc\u00eda sobre la incidencia #Covid19 en #SanJuandelPuerto: 10 de septiembre de 2021.\n\n\ud83d\udddeFuente:\nhttps://t.co/5PBbzjXhIW\n\n\ud83d\udc49Desde tu Ayto. pedimos responsabilidad a tod@s. \n\n#SanJuanResponsable\ud83d\udcaa #YoMeVacunoSeguro #EsteVirusLoParamosUnidos\ud83e\udd1c\ud83e\udda0 https://t.co/bdlfW4Fthg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T16:00:00Z", "hashtags": ["Covid19", "SanJuandelPuerto", "SanJuanResponsable", "YoMeVacunoSeguro", "EsteVirusLoParamosUnidos"], "tweet_urls": ["https://t.co/5PBbzjXhIW"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd1c", "\ud83d\udcca", "\ud83d\uddde", "\ud83d\udcaa", "\ud83d\udc49", "\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcca Datos oficiales de la Junta de Andaluc\u00eda sobre la incidencia en : de septiembre de . \ud83d\udddeFuente: \ud83d\udc49Desde tu Ayto. pedimos responsabilidad a tod. \ud83d\udcaa \ud83e\udd1c\ud83e\udda0"}, {"id": 1436330192222445578, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e1s que una vacuna es un pa\u00eds, en #LaHabana nuestros ni\u00f1os se vacunan. #YoMeVacunoSeguro, #ALaEducaci\u00f3nPonleCoraz\u00f3n https://t.co/RLuEIxvvGN https://t.co/zcL7IjfwOE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T14:00:00Z", "hashtags": ["LaHabana", "YoMeVacunoSeguro", "ALaEducaci\u00f3nPonleCoraz\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/RLuEIxvvGN"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s que una vacuna es un pa\u00eds, en nuestros ni\u00f1os se vacunan. ,"}, {"id": 1436329222059012097, "verified": false, "tweet_text": "SEGUIMOS \ud83d\udc4c\ud83c\udffb\nEfecto vacuna, demostrado totalmente.\n\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83c\udde8\ud83c\uddf1\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\n#YoMeVacunoSeguro \ud83c\udde8\ud83c\uddf1 https://t.co/Y82X9DMSbp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T14:00:00Z", "hashtags": ["YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/Y82X9DMSbp"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4c\ud83c\udffb", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "\ud83c\udde8\ud83c\uddf1"], "country": "MEXICO", "text_es": "SEGUIMOS \ud83d\udc4c\ud83c\udffb Efecto vacuna, demostrado totalmente. \ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83c\udde8\ud83c\uddf1\ud83d\ude4f\ud83c\udffb \ud83c\udde8\ud83c\uddf1"}, {"id": 1436297149529141250, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89Recuerda que la vacunaci\u00f3n de adolescentes frente a la #COVID19 est\u00e1 en marcha en nuestro pa\u00eds. Ponerse la #VacunaCOVID19 te protege a ti y a los dem\u00e1s frente al virus. \n\nSi tienes dudas, acude a fuentes oficiales. Toda la informaci\u00f3n: https://t.co/N4WFoeEsrA\n\n#YoMeVacunoSeguro https://t.co/MbqShE5Reb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-10T12:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "VacunaCOVID19", "YoMeVacunoSeguro"], "tweet_urls": ["https://t.co/N4WFoeEsrA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89Recuerda que la vacunaci\u00f3n de adolescentes frente a la est\u00e1 en marcha en nuestro pa\u00eds. Ponerse la te protege a ti y a los dem\u00e1s frente al virus. Si tienes dudas, acude a fuentes oficiales. Toda la informaci\u00f3n:"}]