[{"id": 1439656625707622402, "verified": false, "tweet_text": "@NewsReputation Porque la excusa siempre ha sido la saturaci\u00f3n de los hospitales, pero ahora con una poblaci\u00f3n de riesgo vacunada por encima del 93% ya me dir\u00e1n por qu\u00e9 seguimos aguantando la tiran\u00eda pol\u00edtica y medi\u00e1tica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["NewsReputation"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque la excusa siempre ha sido la saturaci\u00f3n de los hospitales, pero ahora con una poblaci\u00f3n de riesgo vacunada por encima del % ya me dir\u00e1n por qu\u00e9 seguimos aguantando la tiran\u00eda pol\u00edtica y medi\u00e1tica."}, {"id": 1439656253245075461, "verified": false, "tweet_text": "@PedroBalta_ @camaradelima @CanaturdelPeru @ApoturPeru @SHdelPeru @comexperu Despu\u00e9s del decreto publicaron esto aclarando el tema, solo pa\u00edses con m\u00e1s de 70% de la poblaci\u00f3n vacunada que tiene que apresentar las dos dosis, los dem\u00e1s pueden ingresar con el test PCR negativo parece https://t.co/uqwOaUvS3I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["PedroBalta_", "camaradelima", "CanaturdelPeru", "ApoturPeru", "SHdelPeru", "comexperu"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s del decreto publicaron esto aclarando el tema, solo pa\u00edses con m\u00e1s de % de la poblaci\u00f3n vacunada que tiene que apresentar las dos dosis, los dem\u00e1s pueden ingresar con el test PCR negativo parece"}, {"id": 1439656089327480833, "verified": false, "tweet_text": "@Parejo96779342 Es l\u00f3gico, la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada, solo deben quedar los ni\u00f1os y un 10%, no??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Parejo96779342"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es l\u00f3gico, la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada, solo deben quedar los ni\u00f1os y un %, no??"}, {"id": 1439656088379473924, "verified": false, "tweet_text": "@HdaElAmparo @la_patilla Cuestionados sin ning\u00fan fundamento.\nPor algo en ciudades que ya hay gran parte de la poblaci\u00f3n vacunada,  los casos + y muertes han bajado casi 90%.\nDemuestra con hechos que est\u00e1n Cuestionados", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["HdaElAmparo", "la_patilla"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuestionados sin ning\u00fan fundamento. Por algo en ciudades que ya hay gran parte de la poblaci\u00f3n vacunada, los casos + y muertes han bajado casi %. Demuestra con hechos que est\u00e1n Cuestionados"}, {"id": 1439656055605190658, "verified": false, "tweet_text": "Tengo una prima que trabaja en los vacunatorios y fue vacunada con Sinopharm a inicios de marzo y hasta el momento est\u00e1 s\u00faper bien al igual que su familia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Tengo una prima que trabaja en los vacunatorios y fue vacunada con Sinopharm a inicios de marzo y hasta el momento est\u00e1 s\u00faper bien al igual que su familia"}, {"id": 1439655735147700226, "verified": false, "tweet_text": "TIENE BC EL 93% DE LA POBLACI\u00d3N VACUNADA Y PUEDE OBTENER SU CERTIFICADO\n\n#BajaCalifornia #vacunacion #certificado \n\nhttps://t.co/qEx5he0Pbh https://t.co/fVGm8u0OTs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["BajaCalifornia", "vacunacion", "certificado"], "tweet_urls": ["https://t.co/qEx5he0Pbh"], "country": "MEXICO", "text_es": "TIENE BC EL % DE LA POBLACI\u00d3N VACUNADA Y PUEDE OBTENER SU CERTIFICADO"}, {"id": 1439655648866754571, "verified": false, "tweet_text": "@alfonsopineiro @ALFMOTOGPSFCF1 @grazianstorari @bastilladigital \u00bfEn qu\u00e9 momento he dicho yo NADA de las restricciones en este debate? \n\nNi una referencia hice a eso. \u00bfA qu\u00e9 viene referirse a ellas ahora? \n\nSpoiler por si acaso: hace dos meses que no las apoyo tras estar tanta gente vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["alfonsopineiro", "ALFMOTOGPSFCF1", "grazianstorari", "bastilladigital"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEn qu\u00e9 momento he dicho yo NADA de las restricciones en este debate? Ni una referencia hice a eso. \u00bfA qu\u00e9 viene referirse a ellas ahora? Spoiler por si acaso: hace dos meses que no las apoyo tras estar tanta gente vacunada."}, {"id": 1439655626070765568, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\uded1IMPRESIONANTE\ud83d\uded1\n\nDatos al 18-9:\n\n% de poblaci\u00f3n vacunada contra #COVID19 con al menos una dosis \ud83d\udc89 \n\n\ud83c\udde6\ud83c\uddf7Argentina 63,5%\n\ud83d\udcccSudam\u00e9rica 58,5%\n\ud83d\udcccNorteam\u00e9rica 56,2%\n\ud83d\udcccEuropa 55,6%\n\ud83d\udcccAsia 49,0%\n\ud83d\udcccOcean\u00eda 44,4%\n\ud83d\udcccMundo 43,1%\n\ud83d\udccc\u00c1frica 6,0%\n\n#Ac\u00e1Est\u00e1nLasVacunas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Ac\u00e1Est\u00e1nLasVacunas"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\uded1", "\ud83d\udc89", "\ud83c\udde6\ud83c\uddf7", "\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\uded1IMPRESIONANTE\ud83d\uded1 Datos al -9: % de poblaci\u00f3n vacunada contra con al menos una dosis \ud83d\udc89 \ud83c\udde6\ud83c\uddf7Argentina % \ud83d\udcccSudam\u00e9rica % \ud83d\udcccNorteam\u00e9rica % \ud83d\udcccEuropa % \ud83d\udcccAsia % \ud83d\udcccOcean\u00eda % \ud83d\udcccMundo % \ud83d\udccc\u00c1frica %"}, {"id": 1439655605778755589, "verified": false, "tweet_text": "@fraguas04 @VIRILA5 Israel tiene s\u00f3lo un 60% de poblaci\u00f3n vacunada y el 90% de los casos graves se dan entre los no vacunados, pero entrar al detalle era mucho para ti.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["fraguas04", "VIRILA5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Israel tiene s\u00f3lo un % de poblaci\u00f3n vacunada y el % de los casos graves se dan entre los no vacunados, pero entrar al detalle era mucho para ti."}, {"id": 1439655486484369409, "verified": false, "tweet_text": "@rous_vegan Con el 70 % de poblaci\u00f3n vacunada lo raro es no conocer a alguien. Que tenga problemas de salud.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con el % de poblaci\u00f3n vacunada lo raro es no conocer a alguien. Que tenga problemas de salud."}, {"id": 1439655241071407108, "verified": false, "tweet_text": "@noticias_tvperu @Anacarolina1973 Las personas que viajan desde pa\u00edses que a\u00fan no tiene 70% de la poblaci\u00f3n vacunada puede ingresar solamente con el test PCR negativo entonces?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["noticias_tvperu", "Anacarolina1973"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las personas que viajan desde pa\u00edses que a\u00fan no tiene % de la poblaci\u00f3n vacunada puede ingresar solamente con el test PCR negativo entonces?"}, {"id": 1439655071739006987, "verified": false, "tweet_text": "@David97197710 La comparaci\u00f3n que haces con la gripe es rid\u00edcula.\n\nEn 2019, sin mascarillas, hubo 1.450 muertos por gripe en Espa\u00f1a. La \u00faltima semana de Agosto, con el 70% de la poblaci\u00f3n vacunada en Espa\u00f1a hubo 860 muertos por Covid 19.\n\ud83d\udc47 https://t.co/1n45wShoXL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["David97197710"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "La comparaci\u00f3n que haces con la gripe es rid\u00edcula. En , sin mascarillas, hubo muertos por gripe en Espa\u00f1a. La \u00faltima semana de Agosto, con el % de la poblaci\u00f3n vacunada en Espa\u00f1a hubo muertos por Covid . \ud83d\udc47"}, {"id": 1439654776334127104, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada \u2705\u2705", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada \u2705\u2705"}, {"id": 1439654654397329419, "verified": false, "tweet_text": "Mi mam\u00e1 dio positivo a COVID y gracias a Dios s\u00faper controlada, vacunada con las dos dosis las vacunas si sirven!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mi mam\u00e1 dio positivo a COVID y gracias a Dios s\u00faper controlada, vacunada con las dos dosis las vacunas si sirven!!"}, {"id": 1439654555990515719, "verified": false, "tweet_text": "@KarenLo63366009 @karlitthaRamn @Patricio1962 @ecuadorenvivo hay la dama de los tacones rojos contenta con estar vacunada as\u00ed el hoy Dr Honoris Causa Lela no cumpla nada d lo q ofreci\u00f3 en campa\u00f1a https://t.co/rIOhzRAkHx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["KarenLo63366009", "karlitthaRamn", "Patricio1962", "ecuadorenvivo"], "country": "MEXICO", "text_es": "hay la dama de los tacones rojos contenta con estar vacunada as\u00ed el hoy Dr Honoris Causa Lela no cumpla nada d lo q ofreci\u00f3 en campa\u00f1a"}, {"id": 1439653535512158212, "verified": false, "tweet_text": "@GeorgetteTop buenas tardes, mi madre (86) fue vacunada con la primera dosis de Sputnik el 19.06 en la sede de los Bomberos del Cafetal, debe esperar mensaje o podemos ir directamente con el cart\u00f3n de vacunaci\u00f3n.  Espero su respuesta, gracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["GeorgetteTop"], "country": "MEXICO", "text_es": "buenas tardes, mi madre (86) fue vacunada con la primera dosis de Sputnik el en la sede de los Bomberos del Cafetal, debe esperar mensaje o podemos ir directamente con el cart\u00f3n de vacunaci\u00f3n. Espero su respuesta, gracias"}, {"id": 1439653333317345280, "verified": false, "tweet_text": "@LolaCam82623865 @lusty4ever1 @outttopic @naiyosola @marimarher @porelmorris Yo por eso estoy viendo por d\u00f3nde sale todo esto. No se trata de negacionismos como se est\u00e1n hartando de decir los medios propagand\u00edsticos. Yo estoy vacunada con otras vacunas y no niego que exista la covid. S\u00f3lo creo que no es normal todo lo que veo y leo en los \u00faltimos meses.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["LolaCam82623865", "lusty4ever1", "outttopic", "naiyosola", "marimarher", "porelmorris"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo por eso estoy viendo por d\u00f3nde sale todo esto. No se trata de negacionismos como se est\u00e1n hartando de decir los medios propagand\u00edsticos. Yo estoy vacunada con otras vacunas y no niego que exista la covid. S\u00f3lo creo que no es normal todo lo que veo y leo en los \u00faltimos meses."}, {"id": 1439653324677128192, "verified": false, "tweet_text": "@anteowin18 @Fruizgomez @MinSaludCol @infopresidencia @IvanDuque Han tenido a\u00f1o y medio para hacer negocios con las farmac\u00e9uticas y que se ha logrado? Que menos del 30% de la poblacion este vacunada y que a pesar de las indicaciones de las farmac\u00e9uticas alarguen los plazos de las segundas dosis a 90 d\u00edas.\n\nUna verg\u00fcenza", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["anteowin18", "Fruizgomez", "MinSaludCol", "infopresidencia", "IvanDuque"], "country": "MEXICO", "text_es": "Han tenido a\u00f1o y medio para hacer negocios con las farmac\u00e9uticas y que se ha logrado? Que menos del % de la poblacion este vacunada y que a pesar de las indicaciones de las farmac\u00e9uticas alarguen los plazos de las segundas dosis a d\u00edas. Una verg\u00fcenza"}, {"id": 1439653078949584897, "verified": false, "tweet_text": "El Departamento de Salud ha confirmado tres muertes adicionales relacionadas con COVID-19 en el condado de Tom Green:\n\n- Mujer, 50s, condado de Tom Green: no vacunada\n\n- Hombre, 60s, condado de Tom Green: no vacunado\n\n- Mujer, 80s, condado de Tom Green: completamente vacunada https://t.co/zVzdWXQGLi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "El Departamento de Salud ha confirmado tres muertes adicionales relacionadas con COVID-19 en el condado de Tom Green: - Mujer, s, condado de Tom Green: no vacunada - Hombre, s, condado de Tom Green: no vacunado - Mujer, s, condado de Tom Green: completamente vacunada"}, {"id": 1439653028320120840, "verified": false, "tweet_text": "@mrodmora @alejandrosnch_ @LordMaul5 @oostituu Poblaci\u00f3n mundial, en varios pa\u00edses no se llega ni al 40, como en el m\u00edo. Espa\u00f1a es un pa\u00eds desarrollado y pertenece a la UE, por eso es que la mayor\u00eda est\u00e1 vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["mrodmora", "alejandrosnch_", "LordMaul5", "oostituu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Poblaci\u00f3n mundial, en varios pa\u00edses no se llega ni al , como en el m\u00edo. Espa\u00f1a es un pa\u00eds desarrollado y pertenece a la UE, por eso es que la mayor\u00eda est\u00e1 vacunada."}, {"id": 1439652835856109580, "verified": false, "tweet_text": "Dalia Aurora Mederico de Valdez, nuestra bella madre vacunada y rumbo a sus 102 a\u00f1os, primeramente Dios. https://t.co/cnmuBwfUFd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cnmuBwfUFd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dalia Aurora Mederico de Valdez, nuestra bella madre vacunada y rumbo a sus a\u00f1os, primeramente Dios."}, {"id": 1439652832026767365, "verified": false, "tweet_text": "@knoxtgn @TGNAjuntament Un seguici x un itinerari ben plantejat, haur\u00eda sigut m\u00e9s just. Aqu\u00ed tothom paga la festa, pero si no aconsegueixes invitaci\u00f3 et fots. Despr\u00e9s d un gran n\u00ba d gent vacunada, platges petades, tovalloles a tocar, i + i segu\u00e9ix; resulta q el seguici es susceptible d contagi massiu...", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["knoxtgn", "TGNAjuntament"]}, {"id": 1439652406560804868, "verified": false, "tweet_text": "Antes de la pandemia llevaba meses en zumba  y ahora que ya estoy vacunada y todo  voy a empezar ir al gimnasio y me hace ilusi\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Antes de la pandemia llevaba meses en zumba y ahora que ya estoy vacunada y todo voy a empezar ir al gimnasio y me hace ilusi\u00f3n"}, {"id": 1439652346942918660, "verified": false, "tweet_text": "Pucha, no s\u00e9, si el ministerio de salud tomara decisiones basadas en datos, como por ejemplo abrir vacunatorios en los lugares donde hay menos personas vacunadas...\n\nY si publicaran datos indicando la *poblaci\u00f3n* vacunada en lugar de las dosis aplicadas en ese sitio\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pucha, no s\u00e9, si el ministerio de salud tomara decisiones basadas en datos, como por ejemplo abrir vacunatorios en los lugares donde hay menos personas vacunadas... Y si publicaran datos indicando la *poblaci\u00f3n* vacunada en lugar de las dosis aplicadas en ese sitio\u2026"}, {"id": 1439652340261396485, "verified": false, "tweet_text": "@Nopanaden Reci\u00e9n vacunada y mira. Nos quieren enga\u00f1ar!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Nopanaden"], "country": "MEXICO", "text_es": "Reci\u00e9n vacunada y mira. Nos quieren enga\u00f1ar!"}, {"id": 1439651836403855366, "verified": false, "tweet_text": "@CuantasVacunas Alguien me explica c\u00f3mo puede haber un 106% de la poblaci\u00f3n vacunada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["CuantasVacunas"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien me explica c\u00f3mo puede haber un % de la poblaci\u00f3n vacunada?"}, {"id": 1439651791449346052, "verified": false, "tweet_text": "@Ojo_Publico Restricciones de acceso a locales e incluso a territorio de #Peru son urgentes, acabo de leer a alguien contar que su taxista era polic\u00eda y no se ha vacunado ni quiere hacerlo y que adem\u00e1s de gente no vacunada se dan aglomeraciones sin exigencias de vacuna en extranjero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Peru"], "mentions": ["Ojo_Publico"], "country": "MEXICO", "text_es": "Restricciones de acceso a locales e incluso a territorio de son urgentes, acabo de leer a alguien contar que su taxista era polic\u00eda y no se ha vacunado ni quiere hacerlo y que adem\u00e1s de gente no vacunada se dan aglomeraciones sin exigencias de vacuna en extranjero"}, {"id": 1439651786760073216, "verified": false, "tweet_text": "El Pedroso es el pueblo de Sevilla con m\u00e1s poblaci\u00f3n vacunada y El Palmar de Troya, el que menos https://t.co/fsPBzh1vJk v\u00eda @abcdesevilla", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["abcdesevilla"], "tweet_urls": ["https://t.co/fsPBzh1vJk"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Pedroso es el pueblo de Sevilla con m\u00e1s poblaci\u00f3n vacunada y El Palmar de Troya, el que menos v\u00eda"}, {"id": 1439651549827973130, "verified": false, "tweet_text": "@carelita20 @obarroco @chelsea_cri @MoralesSebas16 @TalaveraBeatriz El dato est\u00e1 clar\u00edsimo, que ud no quiera aceptarlo es otra historia. En todos los pa\u00edses consistentemente la gente vacunada se contagia menos, transmite menos y se agrava mucho menos que los no vacunados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["carelita20", "obarroco", "chelsea_cri", "MoralesSebas16", "TalaveraBeatriz"], "country": "MEXICO", "text_es": "El dato est\u00e1 clar\u00edsimo, que ud no quiera aceptarlo es otra historia. En todos los pa\u00edses consistentemente la gente vacunada se contagia menos, transmite menos y se agrava mucho menos que los no vacunados."}, {"id": 1439651188551655426, "verified": false, "tweet_text": "Que triste que a mi nunca me toco ver a Pandemio ni a Vacuna \u2639\ufe0f vacunada, pero a qu\u00e9 costo??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2639\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que triste que a mi nunca me toco ver a Pandemio ni a Vacuna \u2639\ufe0f vacunada, pero a qu\u00e9 costo??"}, {"id": 1439650963988656130, "verified": false, "tweet_text": "@GloriaEspinosa @DrChavezDiaz Totalmente entendible esa urgencia de ser vacunada.\nY nuevamente lo digo, no dudo que sea efectiva la vacuna, pero me gustar\u00eda leer los resultados de su fase 3, sobre todo efectos sec. y efectividad, antes de considerar pon\u00e9rsela a mis hijos. Ya tienen meses retrasando esa info.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["GloriaEspinosa", "DrChavezDiaz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Totalmente entendible esa urgencia de ser vacunada. Y nuevamente lo digo, no dudo que sea efectiva la vacuna, pero me gustar\u00eda leer los resultados de su fase , sobre todo efectos sec. y efectividad, antes de considerar pon\u00e9rsela a mis hijos. Ya tienen meses retrasando esa info."}, {"id": 1439650889086681092, "verified": false, "tweet_text": "@Ia___beIlezza Casi 2 a\u00f1os, y no pienso ir hasta que este toda mi familia vacunada.\nM\u00ednimo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Ia___beIlezza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Casi a\u00f1os, y no pienso ir hasta que este toda mi familia vacunada. M\u00ednimo."}, {"id": 1439650886213636099, "verified": false, "tweet_text": "@El_Zuliano @gilmastella @marimarher prote\u00edna? \nCuarto, si lo del punto 3 fuese cierto, explicar\u00eda por qu\u00e9 el sistema inmune se est\u00e1 centrando en la vacuna y no en otras enfermedades (aparici\u00f3n de herpes zoster y mayor desarrollo de c\u00e1ncer, por ejemplo).\nQuinto, cu\u00e1nta gente vacunada has visto que se haga una prueba", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["El_Zuliano", "gilmastella", "marimarher"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "prote\u00edna? Cuarto, si lo del punto fuese cierto, explicar\u00eda por qu\u00e9 el sistema inmune se est\u00e1 centrando en la vacuna y no en otras enfermedades (aparici\u00f3n de herpes zoster y mayor desarrollo de c\u00e1ncer, por ejemplo). Quinto, cu\u00e1nta gente vacunada has visto que se haga una prueba"}, {"id": 1439650669032529924, "verified": false, "tweet_text": "Finalmente vacunada \ud83d\udc89\ud83d\udc99", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc99"], "country": "MEXICO", "text_es": "Finalmente vacunada \ud83d\udc89\ud83d\udc99"}, {"id": 1439650500647993347, "verified": true, "tweet_text": "Menos del 4% de la poblaci\u00f3n afgana est\u00e1 vacunada contra el coronavirus, seg\u00fan UNICEF\n\nhttps://t.co/pD3KWCpiPV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/pD3KWCpiPV"], "country": "MEXICO", "text_es": "Menos del % de la poblaci\u00f3n afgana est\u00e1 vacunada contra el coronavirus, seg\u00fan UNICEF"}, {"id": 1439650496801689600, "verified": false, "tweet_text": "[LoM\u00e1sLe\u00eddo] La rapera #NickiMinaj caus\u00f3 controversia en Twitter luego de admitir que no fue a la #MetGala por no estar vacunada, y que se encuentra \"investigando\" la mejor, mientras comparti\u00f3 informaci\u00f3n err\u00f3nea sobre las vacunas \ud83d\udc89 https://t.co/ubvYtlgvGz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["NickiMinaj", "MetGala"], "tweet_urls": ["https://t.co/ubvYtlgvGz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "[LoM\u00e1sLe\u00eddo] La rapera caus\u00f3 controversia en Twitter luego de admitir que no fue a la por no estar vacunada, y que se encuentra \"investigando\" la mejor, mientras comparti\u00f3 informaci\u00f3n err\u00f3nea sobre las vacunas \ud83d\udc89"}, {"id": 1439650374730883075, "verified": false, "tweet_text": "@julianaoxenford Juliana Oxenford NO dice en su twit que en Suiza est\u00e9n vacunando con las vacunas de Sinopharm o Sinovac. Suiza s\u00f3lo ha decidido aceptar la llegada de gente que est\u00e9 vacunada con esas 2 vacunas, entre otras. Quiz\u00e1s a Juliana le falt\u00f3 un poco m\u00e1s de precisi\u00f3n, pero no ha mentido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["julianaoxenford"], "country": "MEXICO", "text_es": "Juliana Oxenford NO dice en su twit que en Suiza est\u00e9n vacunando con las vacunas de Sinopharm o Sinovac. Suiza s\u00f3lo ha decidido aceptar la llegada de gente que est\u00e9 vacunada con esas vacunas, entre otras. Quiz\u00e1s a Juliana le falt\u00f3 un poco m\u00e1s de precisi\u00f3n, pero no ha mentido."}, {"id": 1439650230178287620, "verified": false, "tweet_text": "A medida que avanza la inmunizaci\u00f3n #Covid19, nuevos estudios reafirman que las vacunas aprobadas por organismos reguladores, adem\u00e1s de seguras, son eficaces para proteger a la persona vacunada y a su entorno. \ud83d\udc47\nhttps://t.co/Wdn1VOFKgH", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["Covid19"], "tweet_urls": ["https://t.co/Wdn1VOFKgH"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "A medida que avanza la inmunizaci\u00f3n , nuevos estudios reafirman que las vacunas aprobadas por organismos reguladores, adem\u00e1s de seguras, son eficaces para proteger a la persona vacunada y a su entorno. \ud83d\udc47"}, {"id": 1439650137266171907, "verified": false, "tweet_text": "Hay quien cree que para recuperar la normalidad hay que esperar a que haya m\u00e1s poblaci\u00f3n vacunada que existente. https://t.co/YPbFhE4elL", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/YPbFhE4elL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay quien cree que para recuperar la normalidad hay que esperar a que haya m\u00e1s poblaci\u00f3n vacunada que existente."}, {"id": 1439649985419747335, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada, soltera, sin hijos, independiente y fiel q m\u00e1s quer\u00e9s bb? Volar no puedo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada, soltera, sin hijos, independiente y fiel q m\u00e1s quer\u00e9s bb? Volar no puedo"}, {"id": 1439648248155803653, "verified": false, "tweet_text": "Veo gente quej\u00e1ndose del sistema de vacunacion, no entiendo. Yo pens\u00e9 que iba a estar vacunada ah\u00ed para 2022 y por fortuna ya tengo mis dos dosis. El chiste es quejarnos por todo vdd?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Veo gente quej\u00e1ndose del sistema de vacunacion, no entiendo. Yo pens\u00e9 que iba a estar vacunada ah\u00ed para y por fortuna ya tengo mis dos dosis. El chiste es quejarnos por todo vdd?"}, {"id": 1439647606859239428, "verified": false, "tweet_text": "@andreaanorga @MarianaLestelle Es una respuesta a una pregunta espec\u00edfica que le hicieron, y marc\u00f3 la diferencia porque es la franja etaria que todav\u00eda no est\u00e1 vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["andreaanorga", "MarianaLestelle"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es una respuesta a una pregunta espec\u00edfica que le hicieron, y marc\u00f3 la diferencia porque es la franja etaria que todav\u00eda no est\u00e1 vacunada."}, {"id": 1439647492975386626, "verified": false, "tweet_text": "El Pedroso es el pueblo de Sevilla con m\u00e1s poblaci\u00f3n vacunada y El Palmar de Troya, el que menos https://t.co/MZQ2NDVvGP https://t.co/e7R2oAaGkE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/MZQ2NDVvGP"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Pedroso es el pueblo de Sevilla con m\u00e1s poblaci\u00f3n vacunada y El Palmar de Troya, el que menos"}, {"id": 1439647335202623494, "verified": false, "tweet_text": "@Pjlss77 @A3Noticias Desde luego que no, vacunada y con la pcr reci\u00e9n hecha (es decir, no siendo negacionista) te obligan a parir con mascarilla. Y luego en la cafeter\u00eda de ese mismo hospital puedes estar con los mismos m\u00e9dicos que te asisten y sin mascarilla", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Pjlss77", "A3Noticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Desde luego que no, vacunada y con la pcr reci\u00e9n hecha (es decir, no siendo negacionista) te obligan a parir con mascarilla. Y luego en la cafeter\u00eda de ese mismo hospital puedes estar con los mismos m\u00e9dicos que te asisten y sin mascarilla"}, {"id": 1439646934780755969, "verified": false, "tweet_text": "@nandogerman Jajaja! \u00bfEn serio? \nPues yo ser\u00e1 que llevo poco en IG, y ando vacunada de las bodas y menesteres o fiebres semejantes, porque no me he topado con ninguna (s\u00f3lo la de una conocida) \ud83d\ude1c\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["nandogerman"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1c", "\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajaja! \u00bfEn serio? Pues yo ser\u00e1 que llevo poco en IG, y ando vacunada de las bodas y menesteres o fiebres semejantes, porque no me he topado con ninguna (s\u00f3lo la de una conocida) \ud83d\ude1c\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439646918041276428, "verified": false, "tweet_text": "@rous_vegan Despu\u00e9s de la vacuna a mi en la menstruacion no me ha afectado porque ya la tenia descompensada. Las tetas si que lo not\u00e9 para mejor \ud83d\ude02 a mi hija le ha regulado los ciclos para bien y yo he pasado el covid un mes despu\u00e9s de vacunada con dos dosis. Eso si, solo fiebre y cansancio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["rous_vegan"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s de la vacuna a mi en la menstruacion no me ha afectado porque ya la tenia descompensada. Las tetas si que lo not\u00e9 para mejor \ud83d\ude02 a mi hija le ha regulado los ciclos para bien y yo he pasado el covid un mes despu\u00e9s de vacunada con dos dosis. Eso si, solo fiebre y cansancio."}, {"id": 1439646644857942019, "verified": false, "tweet_text": "@PabloEchenique \u00bfEspa\u00f1a por encima de Israel que ten\u00eda el 100% de la poblaci\u00f3n vacunada?\nNo se Rick.... https://t.co/4VVeDr8l3T", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["PabloEchenique"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEspa\u00f1a por encima de Israel que ten\u00eda el % de la poblaci\u00f3n vacunada? No se Rick...."}, {"id": 1439646595381932039, "verified": false, "tweet_text": "@MoralesSebas16 @estebarb @obarroco @chelsea_cri @TalaveraBeatriz C\u00f3mo sabe que ninguno se ha contagiado (asintom\u00e1ticos) y que no han sido ellos (ustedes) que han contagiado a otros por sentirse inmunes? Esa es otra cosa para analizar. Yo no estoy vacunada y mi esposo tampoco y no nos hemos contagiado. El trabaja en turismo = expuestos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["MoralesSebas16", "estebarb", "obarroco", "chelsea_cri", "TalaveraBeatriz"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo sabe que ninguno se ha contagiado (asintom\u00e1ticos) y que no han sido ellos (ustedes) que han contagiado a otros por sentirse inmunes? Esa es otra cosa para analizar. Yo no estoy vacunada y mi esposo tampoco y no nos hemos contagiado. El trabaja en turismo = expuestos."}, {"id": 1439646086776377348, "verified": false, "tweet_text": "@Lordixus3 A ver partiendo de que no soy nada fiestera me parece muy ego\u00edsta porque aunque haya un porcentaje alto de gente vacunada sigue muriendo gente y ah\u00ed hay MUCHA gente junta a parte del agobio es el tener empat\u00eda y cuidado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Lordixus3"], "country": "MEXICO", "text_es": "A ver partiendo de que no soy nada fiestera me parece muy ego\u00edsta porque aunque haya un porcentaje alto de gente vacunada sigue muriendo gente y ah\u00ed hay MUCHA gente junta a parte del agobio es el tener empat\u00eda y cuidado"}, {"id": 1439645961312219142, "verified": false, "tweet_text": "@ArturoVilla_ Dicen que hay que proteger a la poblaci\u00f3n vacunada de los que no lo est\u00e1n, pero se les olvida que para eso se supone que sirve la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["ArturoVilla_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dicen que hay que proteger a la poblaci\u00f3n vacunada de los que no lo est\u00e1n, pero se les olvida que para eso se supone que sirve la vacuna"}, {"id": 1439645517496131594, "verified": false, "tweet_text": "Por alguna raz\u00f3n estar vacunada contra el COVID me hace sentir feliz. Es como si quisiera que todos lo supieran, que sepan que los cuido y me cuido. Es como un regalo c\u00edclico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por alguna raz\u00f3n estar vacunada contra el COVID me hace sentir feliz. Es como si quisiera que todos lo supieran, que sepan que los cuido y me cuido. Es como un regalo c\u00edclico."}, {"id": 1439645470603845633, "verified": false, "tweet_text": "La incidencia #covid en #Extremadura se ha desplomado en una semana a la mitad. https://t.co/gayFJ7zeLT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "hashtags": ["covid", "Extremadura"], "tweet_urls": ["https://t.co/gayFJ7zeLT"], "country": "MEXICO", "text_es": "La incidencia en se ha desplomado en una semana a la mitad."}, {"id": 1439645372499042309, "verified": false, "tweet_text": "Esta es una sala de espera en emergencias en Madrid, en el Hospital Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, con m\u00e1s de un 70% de la poblaci\u00f3n vacunada.  Las vacunas S\u00cd cambian las cosas. https://t.co/BqbuuOZ8oX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esta es una sala de espera en emergencias en Madrid, en el Hospital Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, con m\u00e1s de un % de la poblaci\u00f3n vacunada. Las vacunas S\u00cd cambian las cosas."}, {"id": 1439645287073550337, "verified": false, "tweet_text": "@dykecantu Ya llevo un mes vacunada y no veo cambios, ni siquiera tuve efectos entonces \ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["dykecantu"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya llevo un mes vacunada y no veo cambios, ni siquiera tuve efectos entonces \ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab"}, {"id": 1439645280941576193, "verified": false, "tweet_text": "El 50% de la poblaci\u00f3n peruana est\u00e1 vacunada \ud83e\udd73", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd73"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de la poblaci\u00f3n peruana est\u00e1 vacunada \ud83e\udd73"}, {"id": 1439645086984323076, "verified": false, "tweet_text": "@Ccarol0712 @noticias_tvperu Moderna, ahora las vacunas son efectivas cuando mas del 75% de la poblaci\u00f3n esta vacunada (con el Covid es una acepci\u00f3n de las pocas que existen pues se necesita al 90% vacunado)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["Ccarol0712", "noticias_tvperu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Moderna, ahora las vacunas son efectivas cuando mas del % de la poblaci\u00f3n esta vacunada (con el Covid es una acepci\u00f3n de las pocas que existen pues se necesita al % vacunado)"}, {"id": 1439644988724424713, "verified": false, "tweet_text": "Si ya tas vacunada ya fue jajajajajajajjjajaj https://t.co/1cGSVQ7Fry", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1cGSVQ7Fry"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si ya tas vacunada ya fue jajajajajajajjjajaj"}, {"id": 1439644796965068802, "verified": false, "tweet_text": "Estoy seguro de que entre 50%  y 70% de esa gente est\u00e1 vacunada.\n\nLa gente puede discernir entre dos cosas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy seguro de que entre % y % de esa gente est\u00e1 vacunada. La gente puede discernir entre dos cosas."}, {"id": 1439644729147379713, "verified": false, "tweet_text": "Escuch\u00e9 en un programa de @randallriverav con un director de Hospital San Carlos, que la gente vacunada deber\u00eda seguir practicando distanciamiento y usando mascarilla, pues adem\u00e1s de que tambi\u00e9n pueden enfermar de gravedad, pueden propagar el virus.\n\n\u00bfPor qu\u00e9 discriminar?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["randallriverav"], "country": "MEXICO", "text_es": "Escuch\u00e9 en un programa de con un director de Hospital San Carlos, que la gente vacunada deber\u00eda seguir practicando distanciamiento y usando mascarilla, pues adem\u00e1s de que tambi\u00e9n pueden enfermar de gravedad, pueden propagar el virus. \u00bfPor qu\u00e9 discriminar?"}, {"id": 1439644601095266308, "verified": false, "tweet_text": "@DrEdwSam7 @farisa2020 @CarlosSerrano_2 Si pero No deberia ser asi eso es lo malo xq llegara el momento q gente vacunada con 1 dosis va ocupar y x irresponsables se pueden morir", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["DrEdwSam7", "farisa2020", "CarlosSerrano_2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si pero No deberia ser asi eso es lo malo xq llegara el momento q gente vacunada con dosis va ocupar y x irresponsables se pueden morir"}, {"id": 1439644345771171841, "verified": false, "tweet_text": "@WSSoviet M\u00e1s bien:\nLlevar mascarilla (que no protege, respiras tu propio CO\u00b2 y te crea infecciones bacterianas en los pulmones) para proteger a gente (ya vacunada) de un pat\u00f3geno cuya existencia no cumpli\u00f3 los postulados de Koch y por lo tanto esta muy en duda. \nEs que sois la Ostia \ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "mentions": ["WSSoviet"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s bien: Llevar mascarilla (que no protege, respiras tu propio CO\u00b2 y te crea infecciones bacterianas en los pulmones) para proteger a gente (ya vacunada) de un pat\u00f3geno cuya existencia no cumpli\u00f3 los postulados de Koch y por lo tanto esta muy en duda. Es que sois la Ostia \ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439643960843116548, "verified": false, "tweet_text": "Despu\u00e9s de un mes que me dio COVID ya estoy vacunada con la pfizer.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s de un mes que me dio COVID ya estoy vacunada con la pfizer."}, {"id": 1439643540032786437, "verified": false, "tweet_text": "Nuevo post: Tony Khan confirma que la mayor\u00eda del roster de AEW est\u00e1 vacunada contra el coronavirus https://t.co/70BO1aerrk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T18:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/70BO1aerrk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuevo post: Tony Khan confirma que la mayor\u00eda del roster de AEW est\u00e1 vacunada contra el coronavirus"}, {"id": 1439642517083987973, "verified": false, "tweet_text": "@LaManagua9 Es cierto lo del chip; mi mam\u00e1 ya vacunada , en su brazo derecho le han salido m\u00fasculos y ahora viaja m\u00e1s el chinelazo con mejor punter\u00eda. \ud83d\udcaa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["LaManagua9"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es cierto lo del chip; mi mam\u00e1 ya vacunada , en su brazo derecho le han salido m\u00fasculos y ahora viaja m\u00e1s el chinelazo con mejor punter\u00eda. \ud83d\udcaa"}, {"id": 1439642400167768069, "verified": false, "tweet_text": "@al_sofi_ @an3urysm Si pues pero el punto es q en otros pa\u00edses no abrieron campa\u00f1as hasta q no pudieron asegurar q la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable estaba en su maYoria vacunada y siento q aqu\u00ed est\u00e1n haciendo todo s\u00faper acelerado para decir en campa\u00f1a q ya tienen vacunados a todos los grupos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["al_sofi_", "an3urysm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si pues pero el punto es q en otros pa\u00edses no abrieron campa\u00f1as hasta q no pudieron asegurar q la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable estaba en su maYoria vacunada y siento q aqu\u00ed est\u00e1n haciendo todo s\u00faper acelerado para decir en campa\u00f1a q ya tienen vacunados a todos los grupos"}, {"id": 1439642200435040264, "verified": false, "tweet_text": "@vyrongg Vacunada adentro \ud83e\udd30\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["vyrongg"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd30\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada adentro \ud83e\udd30\ud83c\udffb"}, {"id": 1439642131723849736, "verified": false, "tweet_text": "@benitezdormido @PereSilvente @kanciller Nos va bastante bien..\n\nCon la mayor parte de la poblaci\u00f3n vacunada, en exteriores y para una foto  unos instantes.\n\nA pastar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["benitezdormido", "PereSilvente", "kanciller"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nos va bastante bien.. Con la mayor parte de la poblaci\u00f3n vacunada, en exteriores y para una foto unos instantes. A pastar."}, {"id": 1439641731033714692, "verified": false, "tweet_text": "Yaasss\ud83d\udd25 vacunada!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd25"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yaasss\ud83d\udd25 vacunada!!"}, {"id": 1439641377671892992, "verified": false, "tweet_text": "@David97197710 Est\u00e1s mezclando temas.\n\nPor un lado est\u00e1 c\u00f3mo debe de comportarse una sociedad mayoritariamente vacunada y por otro saber si el n\u00famero de contagios es relevante.\n\n\ud83d\udc47", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["David97197710"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1s mezclando temas. Por un lado est\u00e1 c\u00f3mo debe de comportarse una sociedad mayoritariamente vacunada y por otro saber si el n\u00famero de contagios es relevante. \ud83d\udc47"}, {"id": 1439641269668651011, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada y lista pal cache \n\n#VacunaFest", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["VacunaFest"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada y lista pal cache"}, {"id": 1439641061417177095, "verified": false, "tweet_text": "@DraRosarina Yo estoy vacunada por obligaci\u00f3n, no creo en esto que dicen ser vacunas. Respeto al que si lo cree.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["DraRosarina"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo estoy vacunada por obligaci\u00f3n, no creo en esto que dicen ser vacunas. Respeto al que si lo cree."}, {"id": 1439640797956251651, "verified": false, "tweet_text": "Update que le importa a nadie: gabuleto fue y le prometieron que me vacunaban as\u00ed que fui - con diarrea #datos (no por covid, com\u00ed mal jajaja) - la agorafobia desatada por el miedo de que me reboten - usando taxi despu\u00e9s de a\u00f1os y ya estoy vacunada del todo. &gt;", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["datos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Update que le importa a nadie: gabuleto fue y le prometieron que me vacunaban as\u00ed que fui - con diarrea (no por covid, com\u00ed mal jajaja) - la agorafobia desatada por el miedo de que me reboten - usando taxi despu\u00e9s de a\u00f1os y ya estoy vacunada del todo. &gt;"}, {"id": 1439640578833145860, "verified": false, "tweet_text": "@GabrielMelendez Tambi\u00e9n puede ser \n\n\"Los casos aumentaron como en absolutamente todo el pa\u00eds y por lo menos en mi pueblo ya hay gente vacunada a la que quiz\u00e1s no le de tan severo\"", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["GabrielMelendez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n puede ser \"Los casos aumentaron como en absolutamente todo el pa\u00eds y por lo menos en mi pueblo ya hay gente vacunada a la que quiz\u00e1s no le de tan severo\""}, {"id": 1439640303770738693, "verified": false, "tweet_text": "@RoyerAtamirano reci\u00e9n fue aceptada ? ya estamos terminando la pandemia ? esa agua china lo habr\u00e1n recibido x ingerencia china, x k suiza ya est\u00e1 vacunada al 100% con Pfizer. sacate los lentes hdpt , no est\u00e1s leyendo bien, rojete de 4 paredes. .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["RoyerAtamirano"], "country": "MEXICO", "text_es": "reci\u00e9n fue aceptada ? ya estamos terminando la pandemia ? esa agua china lo habr\u00e1n recibido x ingerencia china, x k suiza ya est\u00e1 vacunada al % con Pfizer. sacate los lentes hdpt , no est\u00e1s leyendo bien, rojete de paredes. ."}, {"id": 1439640128352366598, "verified": false, "tweet_text": "Pfizer disminuye la efectividad a los 6 meses, y yo cuando cumpla 6 meses de vacunada voy a estar m\u00e1s expuesta de lo que estuve en toda la pandemia, ojal\u00e1 se terminen los estudios para ver si se necesita una 3ra dosis \ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer disminuye la efectividad a los meses, y yo cuando cumpla meses de vacunada voy a estar m\u00e1s expuesta de lo que estuve en toda la pandemia, ojal\u00e1 se terminen los estudios para ver si se necesita una ra dosis \ud83e\udd72"}, {"id": 1439639828333801473, "verified": false, "tweet_text": "Si viajo desde el exterior incluso vacunada tengo que hacer cuarentena AH PERO EN CABA ABREN LOS BOLICHES https://t.co/gBxdKFB7FG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gBxdKFB7FG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si viajo desde el exterior incluso vacunada tengo que hacer cuarentena AH PERO EN CABA ABREN LOS BOLICHES"}, {"id": 1439639783895097348, "verified": false, "tweet_text": "Reci\u00e9n vacunada, con un domingo que incentiva linda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Reci\u00e9n vacunada, con un domingo que incentiva linda"}, {"id": 1439639765301833733, "verified": false, "tweet_text": "Ayer en B\u00e9lgica y en Par\u00eds y con menos porcentaje de poblacion vacunada, un beso bonita https://t.co/dyOj9AJA4i https://t.co/f0pa6KNuAU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/dyOj9AJA4i"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer en B\u00e9lgica y en Par\u00eds y con menos porcentaje de poblacion vacunada, un beso bonita"}, {"id": 1439639743243898887, "verified": false, "tweet_text": "Bueno... Ya estoy vacunada! \ud83d\udc89\n#primeradosis #Sinopharm #vacunaton #Vacunate #VacunaCOVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["primeradosis", "Sinopharm", "vacunaton", "Vacunate", "VacunaCOVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno... Ya estoy vacunada! \ud83d\udc89"}, {"id": 1439639616030662657, "verified": false, "tweet_text": "S\u00e9 que queremos volver a la normalidad y que tenemos un gran porcentaje de la poblaci\u00f3n vacunada, pero es muy pronto e inaceptable eso de ir provocando erupciones volc\u00e1nicas como si no hubiese pandemia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00e9 que queremos volver a la normalidad y que tenemos un gran porcentaje de la poblaci\u00f3n vacunada, pero es muy pronto e inaceptable eso de ir provocando erupciones volc\u00e1nicas como si no hubiese pandemia."}, {"id": 1439639229387186181, "verified": false, "tweet_text": "Cuando se levant\u00f3 el toque de queda hab\u00eda mucha menos gente vacunada. Botellones en la playa, botellones en las calles. No supuso casi nada. https://t.co/oGzA0JkO3I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/oGzA0JkO3I"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando se levant\u00f3 el toque de queda hab\u00eda mucha menos gente vacunada. Botellones en la playa, botellones en las calles. No supuso casi nada."}, {"id": 1439638885919858688, "verified": false, "tweet_text": "Con 101 a\u00f1os y medio ya vacunada con sus dos dosis spunick v. https://t.co/2JQDLGs84i", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Con a\u00f1os y medio ya vacunada con sus dos dosis spunick v."}, {"id": 1439638858744877060, "verified": false, "tweet_text": "Yastoy vacunada:)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": [":)"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yastoy vacunada"}, {"id": 1439638733385502725, "verified": false, "tweet_text": "Su ud no midi\u00f3 la posible demanda es obvio que est\u00e1 a ciegas porque vivimos en la edad del papel\n\nNos falta un 26% de la poblaci\u00f3n meta a vacunar con primeras. Es obvio que mayor poblaci\u00f3n vacunada, los espacios ya no se llenan tanto.\n\nAc\u00e1 es seguir y seguir para llegar al m\u00e1ximo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Su ud no midi\u00f3 la posible demanda es obvio que est\u00e1 a ciegas porque vivimos en la edad del papel Nos falta un % de la poblaci\u00f3n meta a vacunar con primeras. Es obvio que mayor poblaci\u00f3n vacunada, los espacios ya no se llenan tanto. Ac\u00e1 es seguir y seguir para llegar al m\u00e1ximo"}, {"id": 1439638714976804868, "verified": false, "tweet_text": "@roslemusmartin Nada, no me puedo tomar con calma nada, no me gusta salir, me da ansiedad ver otras personas y si se quitan el cubrebocas huyo, mi hija no est\u00e1 vacunada y aunque los dem\u00e1s si, sigo siempre preocupada,lo mejor para mi es seguir asilada lo m\u00e1s posible. Regres\u00e9 a trabajar a fuerza.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["roslemusmartin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nada, no me puedo tomar con calma nada, no me gusta salir, me da ansiedad ver otras personas y si se quitan el cubrebocas huyo, mi hija no est\u00e1 vacunada y aunque los dem\u00e1s si, sigo siempre preocupada,lo mejor para mi es seguir asilada lo m\u00e1s posible. Regres\u00e9 a trabajar a fuerza."}, {"id": 1439638702217629698, "verified": false, "tweet_text": "@mauroville Pol\u00edtica? Es lo que quieren hacernos creer, a mi me dio el Covid19 en USA cuando fui a visitar a mis hijos, gracias a la vacuna Sinovac, 2 dosis, no fue grave, ah y tengo 76 a\u00f1os, qu\u00e9 hubiera sucedido si no estoy vacunada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["mauroville"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pol\u00edtica? Es lo que quieren hacernos creer, a mi me dio el Covid19 en USA cuando fui a visitar a mis hijos, gracias a la vacuna Sinovac, dosis, no fue grave, ah y tengo a\u00f1os, qu\u00e9 hubiera sucedido si no estoy vacunada?"}, {"id": 1439638593287372801, "verified": false, "tweet_text": "Quines olles, pogos, o com m\u00e9s us agradi dir-ho ahir a @InquisicionPunk i @CrimPunkrock, quant de temps i quantes abra\u00e7ades a gent completament desconeguda, suada, i esperem que vacunada \ud83e\udd2d", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["InquisicionPunk", "CrimPunkrock"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d"]}, {"id": 1439638529315835908, "verified": false, "tweet_text": "@sergiopratt @SrThompson Uhhh jajajajaja\nQ tiempos aquellos!\n(S\u00ed, ya estoy vacunada con las 2 dosis \ud83e\udd2d)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["sergiopratt", "SrThompson"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Uhhh jajajajaja Q tiempos aquellos! (S\u00ed, ya estoy vacunada con las dosis \ud83e\udd2d)"}, {"id": 1439638218744471554, "verified": false, "tweet_text": "@RiosCorona222 @m_ebrard \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\nEse Lamescrotos siempre dice que todo les sale muy bien !\nDeclar\u00f3 que ya se hab\u00edan comprado vacunas para todos los mexicanos y junto con el remedo de presidente dijeron que para Mayo a m\u00e1s tardar estar\u00eda vacunada toda la poblaci\u00f3n !\nNefastos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["RiosCorona222", "m_ebrard"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 Ese Lamescrotos siempre dice que todo les sale muy bien ! Declar\u00f3 que ya se hab\u00edan comprado vacunas para todos los mexicanos y junto con el remedo de presidente dijeron que para Mayo a m\u00e1s tardar estar\u00eda vacunada toda la poblaci\u00f3n ! Nefastos"}, {"id": 1439638179154432007, "verified": false, "tweet_text": "#Peru\ud83c\uddf5\ud83c\uddea #Vacunaci\u00f3n Avance por regiones\n\nTacna y Callao al 49% de su poblaci\u00f3n objetivo vacunada con 2 dosis. \ud83d\ude4c\ud83c\udffc\ud83d\ude4c\ud83c\udffc\ud83d\ude4c\ud83c\udffc\n\nPor otro lado, Madre de Dios, Loreto y Puno siguen por debajo del 20%. https://t.co/2hQNQpwYyb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["Peru", "Vacunaci\u00f3n"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4c\ud83c\udffc", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea Avance por regiones Tacna y Callao al % de su poblaci\u00f3n objetivo vacunada con dosis. \ud83d\ude4c\ud83c\udffc\ud83d\ude4c\ud83c\udffc\ud83d\ude4c\ud83c\udffc Por otro lado, Madre de Dios, Loreto y Puno siguen por debajo del %."}, {"id": 1439637993619402752, "verified": false, "tweet_text": "@amelariz Te caigo y me adoptas\ud83d\udc98\ud83d\udc98 gata vacunada, desparasitada y en proceso de esterilizaci\u00f3n \ud83e\udd20", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["amelariz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc98", "\ud83e\udd20"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te caigo y me adoptas\ud83d\udc98\ud83d\udc98 gata vacunada, desparasitada y en proceso de esterilizaci\u00f3n \ud83e\udd20"}, {"id": 1439637925759787010, "verified": false, "tweet_text": "@Mariperris12 \ud83d\udc89 vacunada \ud83d\ude44", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Mariperris12"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 vacunada \ud83d\ude44"}, {"id": 1439637884303298562, "verified": false, "tweet_text": "vacunada pero a que precio", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "vacunada pero a que precio"}, {"id": 1439637833870819328, "verified": false, "tweet_text": "kisiera vivir en Chicago y ya estar vacunada desde hace mucho \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "kisiera vivir en Chicago y ya estar vacunada desde hace mucho \ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83e\udd7a\ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29\ud83d\ude29"}, {"id": 1439637639095889928, "verified": false, "tweet_text": "tambi\u00e9n reci\u00e9n vacunada \ud83d\udc41\ufe0f\ud83d\udc45\ud83d\udc41\ufe0f https://t.co/qfnqWnlOBo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc41\ufe0f", "\ud83d\udc45"], "country": "MEXICO", "text_es": "tambi\u00e9n reci\u00e9n vacunada \ud83d\udc41\ufe0f\ud83d\udc45\ud83d\udc41\ufe0f"}, {"id": 1439637633005670400, "verified": false, "tweet_text": "@cointacoromoto @irimiabarroso Me imagino que al estar vacunada as\u00ed sea con una dosis de la rusa, le ayud\u00f3 a mitigar un poco los efectos del virus", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["cointacoromoto", "irimiabarroso"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me imagino que al estar vacunada as\u00ed sea con una dosis de la rusa, le ayud\u00f3 a mitigar un poco los efectos del virus"}, {"id": 1439637601057640452, "verified": false, "tweet_text": "Fui a la feria por unas cuantas frutitas y hojas, y termin\u00e9 vacunada con la segunda dosis \ud83e\udd72 #vacunatoncr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["vacunatoncr"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fui a la feria por unas cuantas frutitas y hojas, y termin\u00e9 vacunada con la segunda dosis \ud83e\udd72"}, {"id": 1439637398451785728, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada, pero a qu\u00e9 costo? https://t.co/zRmvG3T9TE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada, pero a qu\u00e9 costo?"}, {"id": 1439637201361555456, "verified": true, "tweet_text": "@cienciayamor Una persona vacunada contra #COVID19 tambi\u00e9n puede contagiar a otros. Las vacunas contra #Covid19 reducen la mortalidad pero no anulan el contagio. Insisto es m\u00e1s una protecci\u00f3n individual que colectiva.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Covid19"], "mentions": ["cienciayamor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una persona vacunada contra tambi\u00e9n puede contagiar a otros. Las vacunas contra reducen la mortalidad pero no anulan el contagio. Insisto es m\u00e1s una protecci\u00f3n individual que colectiva."}, {"id": 1439637006175424518, "verified": false, "tweet_text": "Igual que en muchas partes del mundo la poblaci\u00f3n no vacunada es la que ha requerido hospitalizaci\u00f3n\u2026 eso no implica que estar vacunado te evite enfermarte \u2026 continua con las medidas  \ud83d\ude37 #LavadoDeManos https://t.co/VfXFPB7YEJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["LavadoDeManos"], "tweet_urls": ["https://t.co/VfXFPB7YEJ"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Igual que en muchas partes del mundo la poblaci\u00f3n no vacunada es la que ha requerido hospitalizaci\u00f3n\u2026 eso no implica que estar vacunado te evite enfermarte \u2026 continua con las medidas \ud83d\ude37"}, {"id": 1439636921207201793, "verified": false, "tweet_text": "@DiarioLaPrensa Si la persona vacunada muere de covid19 hacen gran show, si la persona no est\u00e1 vacunada y muere de covid19 tambi\u00e9n hacen el respectivo show, estos medios de desinformaci\u00f3n son tremendos charlatanes atrevidos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["DiarioLaPrensa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si la persona vacunada muere de covid19 hacen gran show, si la persona no est\u00e1 vacunada y muere de covid19 tambi\u00e9n hacen el respectivo show, estos medios de desinformaci\u00f3n son tremendos charlatanes atrevidos"}, {"id": 1439636830069133313, "verified": false, "tweet_text": "@carmeng27466734 Felizmente vacunada pero el dolor de cuerpo molesta. Sigan cuid\u00e1ndose", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["carmeng27466734"], "country": "MEXICO", "text_es": "Felizmente vacunada pero el dolor de cuerpo molesta. Sigan cuid\u00e1ndose"}, {"id": 1439636781129994243, "verified": false, "tweet_text": "Eliminar el distanciamiento, sobre todo entre la poblaci\u00f3n menos vacunada, como la poblaci\u00f3n escolar, es el nuevo gran error. https://t.co/2yaZIlDxqz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/2yaZIlDxqz"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eliminar el distanciamiento, sobre todo entre la poblaci\u00f3n menos vacunada, como la poblaci\u00f3n escolar, es el nuevo gran error."}, {"id": 1439636308939481088, "verified": false, "tweet_text": "Reino Unido confirma que si una persona ha sido vacunada en \u00c1frica o Am\u00e9rica del Sur, Emiratos \u00c1rabes Unidos, India, Turqu\u00eda, Jordania, Tailandia, Rusia se le considera \"no vacunado\" y debe seguir las reglas de \"no vacunado\" \u26d4\ufe0f = Cuarentena de 10 d\u00edas y test https://t.co/7qj5VF9xyx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7qj5VF9xyx"], "tweet_emoticons": ["\u26d4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Reino Unido confirma que si una persona ha sido vacunada en \u00c1frica o Am\u00e9rica del Sur, Emiratos \u00c1rabes Unidos, India, Turqu\u00eda, Jordania, Tailandia, Rusia se le considera \"no vacunado\" y debe seguir las reglas de \"no vacunado\" \u26d4\ufe0f = Cuarentena de d\u00edas y test"}, {"id": 1439636297568735233, "verified": false, "tweet_text": "@OscarCantautor Disculpa, falleci\u00f3 por causas naturales y estaba vacunada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["OscarCantautor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Disculpa, falleci\u00f3 por causas naturales y estaba vacunada?"}, {"id": 1439635861834973191, "verified": false, "tweet_text": "@YeyselG Que se mejore pronto . Si ya est\u00e1 vacunada solo un poco de paciencia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["YeyselG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que se mejore pronto . Si ya est\u00e1 vacunada solo un poco de paciencia"}, {"id": 1439635630602981381, "verified": false, "tweet_text": "@Caphho_1 @RCachanosky En Santa Fe no hay plata que tape el narco, ni Vicentin, ni los corte de silo bolsa.\n\nEs m\u00e1s Santa Fe tiene el 60% de su poblaci\u00f3n vacunada con dos dosis y no movi\u00f3 el amper\u00edmetro.\n\nLa destrucci\u00f3n ha sido profundo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Caphho_1", "RCachanosky"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Santa Fe no hay plata que tape el narco, ni Vicentin, ni los corte de silo bolsa. Es m\u00e1s Santa Fe tiene el % de su poblaci\u00f3n vacunada con dos dosis y no movi\u00f3 el amper\u00edmetro. La destrucci\u00f3n ha sido profundo."}, {"id": 1439635571442388993, "verified": false, "tweet_text": "@CamiloPrietoVal Esto no ser\u00eda irresponsable? 2) una persona no vacunada e infectada que se agrave e impacte el sevicio de salud y la Econom\u00eda no tiene responsabilidad?  Pesonalmente creo que ambos casos la tiene y deber\u00eda haber sanci\u00f3n. Sigue.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["CamiloPrietoVal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto no ser\u00eda irresponsable? ) una persona no vacunada e infectada que se agrave e impacte el sevicio de salud y la Econom\u00eda no tiene responsabilidad? Pesonalmente creo que ambos casos la tiene y deber\u00eda haber sanci\u00f3n. Sigue."}, {"id": 1439635346975862784, "verified": false, "tweet_text": "una chica que me tiene en mejores amigos toda la noche subi\u00f3 historias chapando con distintos tipos jajdjs te admiro hermana pero espero que est\u00e9s vacunada al menos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "una chica que me tiene en mejores amigos toda la noche subi\u00f3 historias chapando con distintos tipos jajdjs te admiro hermana pero espero que est\u00e9s vacunada al menos"}, {"id": 1439635267502096384, "verified": true, "tweet_text": "@CCarrizosaC @CarlosDguer Si t\u00fa est\u00e1s vacunada no tienes nada que temer de una persona no vacunada. Por qu\u00e9 obligar a alguien a vacunarse? Por qu\u00e9 no obligar entonces a que se apliquen la de la influenza? Pero m\u00e1s all\u00e1 de la discusi\u00f3n filosof\u00eda, c\u00f3mo se aplica la obligatoriedad? Es viable?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["CCarrizosaC", "CarlosDguer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si t\u00fa est\u00e1s vacunada no tienes nada que temer de una persona no vacunada. Por qu\u00e9 obligar a alguien a vacunarse? Por qu\u00e9 no obligar entonces a que se apliquen la de la influenza? Pero m\u00e1s all\u00e1 de la discusi\u00f3n filosof\u00eda, c\u00f3mo se aplica la obligatoriedad? Es viable?"}, {"id": 1439635216830771200, "verified": false, "tweet_text": "@deukaedemon asu :c que salada espero que no llegue a peores ya que esta vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["deukaedemon"], "tweet_emoticons": [":c"], "country": "MEXICO", "text_es": "asu :c que salada espero que no llegue a peores ya que esta vacunada"}, {"id": 1439635128880357377, "verified": false, "tweet_text": "Yo: a huevo por fin vacunada \n*le da Covid a la semana*", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo: a huevo por fin vacunada *le da Covid a la semana*"}, {"id": 1439635001713303560, "verified": false, "tweet_text": "@CatdeArag @Ayudamagazine @Aso_Liberum Ojal\u00e1\u2026el 90% de la gente que quiero est\u00e1 vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["CatdeArag", "Ayudamagazine", "Aso_Liberum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ojal\u00e1\u2026el % de la gente que quiero est\u00e1 vacunada."}, {"id": 1439634938068967432, "verified": false, "tweet_text": "@CamiloPrietoVal Hasta donde lo personal sobre lo colectivo? Forzar no siempre ser\u00e1 el mejor camino, pero tampoco deber\u00eda descartarse. Para entender, pregunto: 1) una persona no vacunada e infectada puede contagiar a otra que por alguna raz\u00f3n no ha podido vacunarse? Sigue.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["CamiloPrietoVal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta donde lo personal sobre lo colectivo? Forzar no siempre ser\u00e1 el mejor camino, pero tampoco deber\u00eda descartarse. Para entender, pregunto: ) una persona no vacunada e infectada puede contagiar a otra que por alguna raz\u00f3n no ha podido vacunarse? Sigue."}, {"id": 1439634289881141259, "verified": false, "tweet_text": "Hacia mucho tiempo que no ve\u00eda semejante Covid as\u00ed.\n\n51 a\u00f1os.\n\nNo vacunada, of course. https://t.co/OXMzEXr05e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hacia mucho tiempo que no ve\u00eda semejante Covid as\u00ed. a\u00f1os. No vacunada, of course."}, {"id": 1439633937677041664, "verified": false, "tweet_text": "@lopezdoriga @SSalud_mx Si se vacunaran TODOS los adultos mayores de 18 a\u00f1os no se alcanzar\u00e1 el 70% de la poblaci\u00f3n vacunada. Para superar ese porcentaje, necesario contra la variante Delta, se debe vacunar a los adolescentes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["lopezdoriga", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si se vacunaran TODOS los adultos mayores de a\u00f1os no se alcanzar\u00e1 el % de la poblaci\u00f3n vacunada. Para superar ese porcentaje, necesario contra la variante Delta, se debe vacunar a los adolescentes."}, {"id": 1439633528023621632, "verified": false, "tweet_text": "@patriciov Con tal que haya mas gente vacunada no veo cual es el problema.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["patriciov"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con tal que haya mas gente vacunada no veo cual es el problema."}, {"id": 1439633118038839301, "verified": false, "tweet_text": "@notdanasofia la vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["notdanasofia"], "country": "MEXICO", "text_es": "la vacunada"}, {"id": 1439632855462780938, "verified": false, "tweet_text": "@Aso_Liberum @Palomatalcual Que pena me da esto. Desear\u00eda q fuera mentira \u2026. Tanta gente que quiero, vacunada. Espero q nunca engrosen estas cifras", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Aso_Liberum", "Palomatalcual"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que pena me da esto. Desear\u00eda q fuera mentira \u2026. Tanta gente que quiero, vacunada. Espero q nunca engrosen estas cifras"}, {"id": 1439632730564792328, "verified": false, "tweet_text": "@javiderios La Palma reci\u00e9n vacunada y mira", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["javiderios"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Palma reci\u00e9n vacunada y mira"}, {"id": 1439632545809903617, "verified": false, "tweet_text": "@JULIOC_HERRERA @ClaudiaLopez @Bogota @MinSaludCol @IvanDuque M\u00e1s del 50% de la poblacion colombiana especialmente en Bogot\u00e1, ya est\u00e1 vacunada,  tanto gente que ha recibido vacunas con doble dosis y dosis \u00fanica;  si se contagian no fallecen ni terminan en una UCI. Se recuperan en casa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["JULIOC_HERRERA", "ClaudiaLopez", "Bogota", "MinSaludCol", "IvanDuque"], "country": "MEXICO", "text_es": "M\u00e1s del % de la poblacion colombiana especialmente en Bogot\u00e1, ya est\u00e1 vacunada, tanto gente que ha recibido vacunas con doble dosis y dosis \u00fanica; si se contagian no fallecen ni terminan en una UCI. Se recuperan en casa."}, {"id": 1439632450976722947, "verified": false, "tweet_text": "@ciempo Las anal\u00edticas que hacen a gente vacunada, por otras patolog\u00edas, son correctas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["ciempo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las anal\u00edticas que hacen a gente vacunada, por otras patolog\u00edas, son correctas."}, {"id": 1439632406907084802, "verified": false, "tweet_text": "Ya estoy vacunada \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy vacunada \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439632109807734787, "verified": false, "tweet_text": "Un a\u00f1o entero con esta frase, incluso ahora con un 80% de poblaci\u00f3n vacunada. O est\u00e1n traumatizados de por vida y necesitan terapia o realmente son unos amargados que usan esto como excusa. https://t.co/wByNUVl3tD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wByNUVl3tD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un a\u00f1o entero con esta frase, incluso ahora con un % de poblaci\u00f3n vacunada. O est\u00e1n traumatizados de por vida y necesitan terapia o realmente son unos amargados que usan esto como excusa."}, {"id": 1439632011937857540, "verified": false, "tweet_text": "Ayer me hicieron descuento en una tienda solo por estar vacunada, la vacuna salva vidas y ahorra plata 20/10", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer me hicieron descuento en una tienda solo por estar vacunada, la vacuna salva vidas y ahorra plata /10"}, {"id": 1439631813396340745, "verified": false, "tweet_text": "wtf adem\u00e1s en qu\u00e9 mundo vive esta persona q le sorprende q haya gente vacunada con 2 dosis... en mi flia todos te\u2026 \u2014 Encima como si \"trabajar para el Estado\" fuera algo inmoral kjjjj o el peor sometimiento al que podr\u00eda meterse un\u2026 https://t.co/hivJbT9Nzm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hivJbT9Nzm"], "country": "MEXICO", "text_es": "wtf adem\u00e1s en qu\u00e9 mundo vive esta persona q le sorprende q haya gente vacunada con dosis... en mi flia todos te\u2026 \u2014 Encima como si \"trabajar para el Estado\" fuera algo inmoral kjjjj o el peor sometimiento al que podr\u00eda meterse un\u2026"}, {"id": 1439631794014494726, "verified": false, "tweet_text": "Si eso ya lo he le\u00eddo. Dice que \"estaba vacunada con la segunda dosis de Astrazeneca\", que es algo muy diferente a decir que falleci\u00f3 \"despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n\".\nRealmente... \u00bfCu\u00e1nto tiempo hac\u00eda que hab\u00eda recibido esa segunda dosis?. Gracias. https://t.co/42fjztIhj9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/42fjztIhj9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si eso ya lo he le\u00eddo. Dice que \"estaba vacunada con la segunda dosis de Astrazeneca\", que es algo muy diferente a decir que falleci\u00f3 \"despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n\". Realmente... \u00bfCu\u00e1nto tiempo hac\u00eda que hab\u00eda recibido esa segunda dosis?. Gracias."}, {"id": 1439631736510550025, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada \ud83d\udc89\ud83d\ude37 https://t.co/zGMt6vBOdm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada \ud83d\udc89\ud83d\ude37"}, {"id": 1439631649415876608, "verified": false, "tweet_text": "@cristinaacencio @elllamadorcsr @sofiachamo \u00bfVacunada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["cristinaacencio", "elllamadorcsr", "sofiachamo"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfVacunada?"}, {"id": 1439631623541100561, "verified": false, "tweet_text": "@CesarVega_Peri La gente vacunada contagia y no se est\u00e1 cuidando", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["CesarVega_Peri"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gente vacunada contagia y no se est\u00e1 cuidando"}, {"id": 1439631486924300288, "verified": false, "tweet_text": "@Alfonso_aer @Aso_Liberum @AHORAHONRA \u00bfEst\u00e1s seguro de eso?. Joder, Juan Pe\u00f1a con una dosis directo al hospital por covid, Ainhoa Arteta una sospechosa nefritis que casi la mata, vacunada desde hace 8 semanas, el actor Jordi Rebell\u00f3n \"Doctor Vilches\" con 64 a\u00f1os vacunado, un ictus se lo llev\u00f3 por delante.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Alfonso_aer", "Aso_Liberum", "AHORAHONRA"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfEst\u00e1s seguro de eso?. Joder, Juan Pe\u00f1a con una dosis directo al hospital por covid, Ainhoa Arteta una sospechosa nefritis que casi la mata, vacunada desde hace semanas, el actor Jordi Rebell\u00f3n \"Doctor Vilches\" con a\u00f1os vacunado, un ictus se lo llev\u00f3 por delante."}, {"id": 1439631185462939652, "verified": true, "tweet_text": "Primera dosis #vacunada @grecia.tello \ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc s\u00faper r\u00e1pido y organizado https://t.co/dPFJJkn2IF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["vacunada"], "mentions": ["grecia"], "tweet_urls": ["https://t.co/dPFJJkn2IF"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Primera dosis .tello \ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc s\u00faper r\u00e1pido y organizado"}, {"id": 1439631054923571203, "verified": false, "tweet_text": "@SUPERLULITI @unzdiadeesperan @andrearoae Jajajaja la se\u00f1ora no vacunada Tampoco tiene tapabocas, deje la superioridad moral.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["SUPERLULITI", "unzdiadeesperan", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajaja la se\u00f1ora no vacunada Tampoco tiene tapabocas, deje la superioridad moral."}, {"id": 1439630952788078594, "verified": false, "tweet_text": "@pronomboig @RecasensJM Qu\u00e8 t'empatolles? Jo reclamo el dret de la senyora vacunada i de tots els catalans a triar la llengua que volen fer servir. Est\u00e0 clar que a tu t'agradaria negar aquest dret als castellanoparlants. Ho pots embolicar com vulguis per\u00f2 \u00e9s aix\u00f2.", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["pronomboig", "RecasensJM"]}, {"id": 1439630707073093637, "verified": false, "tweet_text": "@Edgarcialonso @UribeX La gente vacunada de cierta edad qu\u00e9 pas\u00f3 el COVID  meses atr\u00e1s y sobrevivi\u00f3, el hecho de haber sido PCR+ ya te hace ser muerto por COVID independientemente de todo. \nA esto a\u00f1\u00e1dele que son gente que podemos ir en cualquier momento al tener cierta edad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Edgarcialonso", "UribeX"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gente vacunada de cierta edad qu\u00e9 pas\u00f3 el COVID meses atr\u00e1s y sobrevivi\u00f3, el hecho de haber sido PCR+ ya te hace ser muerto por COVID independientemente de todo. A esto a\u00f1\u00e1dele que son gente que podemos ir en cualquier momento al tener cierta edad."}, {"id": 1439630682200891393, "verified": false, "tweet_text": "Lo weno es que la llamada de Clau y las historias de vacunaci\u00f3n en IG me hicieron aplicar un ACHISACHISACHIS and todo fine. Ya muy vacunada con esquema completo \u2764 \nMe gusta que mis impuestos hayan pagado salud, NO TUS VACACIONES IN\u00c9S.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo weno es que la llamada de Clau y las historias de vacunaci\u00f3n en IG me hicieron aplicar un ACHISACHISACHIS and todo fine. Ya muy vacunada con esquema completo \u2764 Me gusta que mis impuestos hayan pagado salud, NO TUS VACACIONES IN\u00c9S."}, {"id": 1439630595022331904, "verified": false, "tweet_text": "@FriasBarbara B\u00e1rbara por casualidad est\u00e1s registrada como vacunada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["FriasBarbara"], "country": "MEXICO", "text_es": "B\u00e1rbara por casualidad est\u00e1s registrada como vacunada?"}, {"id": 1439630371528839168, "verified": false, "tweet_text": "La incidencia #covid en #Extremadura se ha desplomado en una semana a la mitad https://t.co/gayFJ7zeLT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "hashtags": ["covid", "Extremadura"], "tweet_urls": ["https://t.co/gayFJ7zeLT"], "country": "MEXICO", "text_es": "La incidencia en se ha desplomado en una semana a la mitad"}, {"id": 1439630365518401538, "verified": false, "tweet_text": "@aitor13023985 Pues no se yo..., acabo de empezar en una residencia de mayores y no me han preguntado tan siquiera si estoy vacunada!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["aitor13023985"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues no se yo..., acabo de empezar en una residencia de mayores y no me han preguntado tan siquiera si estoy vacunada!!"}, {"id": 1439629960285769735, "verified": false, "tweet_text": "@jaquikrai Tiene fiebre??\nDejo la maceta???\nEsta vacunada jjjjjaa jajaja jajaja \ud83e\udd23\ud83d\ude38\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83d\ude1a \ud83e\udd23\ud83d\ude18", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["jaquikrai"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude18", "\ud83d\ude38", "\ud83d\ude1a", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tiene fiebre?? Dejo la maceta??? Esta vacunada jjjjjaa jajaja jajaja \ud83e\udd23\ud83d\ude38\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83d\ude1a \ud83e\udd23\ud83d\ude18"}, {"id": 1439629864001224707, "verified": false, "tweet_text": "@badivol No hi ha cap vacuna que sigui efica\u00e7 al 100%, i per aix\u00f2 per poder aturar la transmissi\u00f3 cal com m\u00e9s gent vacunada millor.\nNo pretenc conv\u00e8ncer-vos, ni tan sols entrar en di\u00e0leg, nom\u00e9s vull intentar que no mori gent de forma innecess\u00e0ria per teories sense cap fonament cient\u00edfic.", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["badivol"]}, {"id": 1439629423419011077, "verified": false, "tweet_text": "@Edgarcialonso @BCNWorlt @Jabo_erreala @antojp_14 @josma361 @mianrey Eso tambi\u00e9n... con casi el 80% de la poblaci\u00f3n vacunada no tiene ning\u00fan sentido.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["Edgarcialonso", "BCNWorlt", "Jabo_erreala", "antojp_14", "josma361", "mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso tambi\u00e9n... con casi el % de la poblaci\u00f3n vacunada no tiene ning\u00fan sentido."}, {"id": 1439629025593417729, "verified": false, "tweet_text": "@marymarpr @barber92073621 @RobbyCortes Una amiga m\u00eda, 8 meses embarazada, contagio covid, no vacunada, sobrevivi\u00f3 sin tener que ir al hospital.\n\nNo es tan f\u00e1cil como decir \u201cvaxxed o no vaxxed\u201d.\n\nLos datos son importantes. Peso. Edad. Health status. Current medications. Pre existing conditions. Etc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["marymarpr", "barber92073621", "RobbyCortes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una amiga m\u00eda, meses embarazada, contagio covid, no vacunada, sobrevivi\u00f3 sin tener que ir al hospital. No es tan f\u00e1cil como decir \u201cvaxxed o no vaxxed\u201d. Los datos son importantes. Peso. Edad. Health status. Current medications. Pre existing conditions. Etc"}, {"id": 1439628713092530176, "verified": false, "tweet_text": "Mientras que Singapur reportas los n\u00famero de casos m\u00e1s altos de COVID desde abril del 2020! A pesar de que m\u00e1s del 80% de la poblaci\u00f3n ya est\u00e1 vacunada. https://t.co/JvN5ufjlCX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/JvN5ufjlCX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mientras que Singapur reportas los n\u00famero de casos m\u00e1s altos de COVID desde abril del ! A pesar de que m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n ya est\u00e1 vacunada."}, {"id": 1439628408141590532, "verified": false, "tweet_text": "\u201cSingapur reporta el mayor n\u00famero de casos desde abril del 2020 a pesar de que m\u00e1s del 80% de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada\u201d. \ud83e\udd28 Israel y Singapur ponen al desnudo: (1) Miente quien diga vacunas impiden propagaci\u00f3n del virus. (2) El objetivo del Covid Pass es CONTROLAR, no proteger. https://t.co/kHN18BeDuF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/kHN18BeDuF"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd28"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cSingapur reporta el mayor n\u00famero de casos desde abril del a pesar de que m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada\u201d. \ud83e\udd28 Israel y Singapur ponen al desnudo: (1) Miente quien diga vacunas impiden propagaci\u00f3n del virus. (2) El objetivo del Covid Pass es CONTROLAR, no proteger."}, {"id": 1439628198875181061, "verified": false, "tweet_text": "@factorbiotico \u00bfMe das la definici\u00f3n oficial de \"vacunados\"?\n\nEs que, seg\u00fan creo, toda aquella persona que tenga \"s\u00f3lo\" una dosis, no se considera como \"vacunada\". Lo mismo est\u00e1 sucediendo en EEUU y en Israel.\n\n\u00bfMe das esa definici\u00f3n?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "mentions": ["factorbiotico"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfMe das la definici\u00f3n oficial de \"vacunados\"? Es que, seg\u00fan creo, toda aquella persona que tenga \"s\u00f3lo\" una dosis, no se considera como \"vacunada\". Lo mismo est\u00e1 sucediendo en EEUU y en Israel. \u00bfMe das esa definici\u00f3n?"}, {"id": 1439627864601726982, "verified": false, "tweet_text": "Oficialmente mujer vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T17:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Oficialmente mujer vacunada"}, {"id": 1439627709295038467, "verified": true, "tweet_text": "Los datos de los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades (CDC) muestran que el 99% de la poblaci\u00f3n mayor de 18 a\u00f1os est\u00e1 vacunada contra el coronavirus. https://t.co/87mK2ziQIv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/87mK2ziQIv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los datos de los Centros para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades (CDC) muestran que el % de la poblaci\u00f3n mayor de a\u00f1os est\u00e1 vacunada contra el coronavirus."}, {"id": 1439627668736159750, "verified": false, "tweet_text": "@_sajopamasa_ No me puedo perder la vacunada que nos va a pegar pap\u00e1 toli", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["_sajopamasa_"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me puedo perder la vacunada que nos va a pegar pap\u00e1 toli"}, {"id": 1439627630224060423, "verified": false, "tweet_text": "@CesarVega_Peri Lo que no me cierra es lo siguiente: piden estar vacunados, ahora hay gente NO vacunada, que tuvo covid y un a\u00f1o despu\u00e9s tiene m\u00e1s anticuerpos que gente con dos dosis de Pfizer, entonces porque uno tiene pase verde y otro no? No deber\u00eda ser por qu\u00e9 tan inmunizados estemos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["CesarVega_Peri"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que no me cierra es lo siguiente: piden estar vacunados, ahora hay gente NO vacunada, que tuvo covid y un a\u00f1o despu\u00e9s tiene m\u00e1s anticuerpos que gente con dos dosis de Pfizer, entonces porque uno tiene pase verde y otro no? No deber\u00eda ser por qu\u00e9 tan inmunizados estemos?"}, {"id": 1439627501593038860, "verified": false, "tweet_text": "@valeriaperuperu @Minsa_Peru @HCevallosFlores Y qu\u00e9 explicaci\u00f3n das sobre Israel s\u00f3lo vacunada con Pfizery su aumento de contagios a diferencia de EAU vacunados con Sinopharm?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["valeriaperuperu", "Minsa_Peru", "HCevallosFlores"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y qu\u00e9 explicaci\u00f3n das sobre Israel s\u00f3lo vacunada con Pfizery su aumento de contagios a diferencia de EAU vacunados con Sinopharm?"}, {"id": 1439627314392879105, "verified": false, "tweet_text": "@Regenta13 @raulbj82 @Caldodegalets Pues la verdad q solo me da tranquilidad el aire libre en medio del campo. Despu\u00e9s nada me da tranquilidad. No estoy vacunada y mi \u00fanica protecci\u00f3n es mantener la prevenci\u00f3n al maximo. Como la vacuna la consider\u00f3 asumir un riesgo extremo, pues mascarilla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Regenta13", "raulbj82", "Caldodegalets"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues la verdad q solo me da tranquilidad el aire libre en medio del campo. Despu\u00e9s nada me da tranquilidad. No estoy vacunada y mi \u00fanica protecci\u00f3n es mantener la prevenci\u00f3n al maximo. Como la vacuna la consider\u00f3 asumir un riesgo extremo, pues mascarilla."}, {"id": 1439626783595302912, "verified": false, "tweet_text": "@ponchohd vacunada! @ponchohd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ponchohd", "ponchohd"], "country": "MEXICO", "text_es": "vacunada!"}, {"id": 1439626753601949703, "verified": false, "tweet_text": "Ya estoy vacunada chames\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy vacunada chames\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\udc89"}, {"id": 1439626689437437960, "verified": false, "tweet_text": "@light__paradise @uds10808 @pipinieg @mili_alm Ah vacunada vip sos. Que tup\u00e9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["light__paradise", "uds10808", "pipinieg", "mili_alm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ah vacunada vip sos. Que tup\u00e9"}, {"id": 1439626628158590977, "verified": false, "tweet_text": "@973Mido @rous_vegan A mi em va sortir un mes despr\u00e9s de pasar el covid i sense est\u00e0 vacunada \ud83d\ude14", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["973Mido", "rous_vegan"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14"]}, {"id": 1439626231486500867, "verified": false, "tweet_text": "@doctor_cicuta Una resposta amb dades oficial. Quina barbaritat! On arribarem??? Qu\u00e8 \u00e9s aix\u00f2 d'anar posant dades oficials que mostren que mor molta m\u00e9s gent vacunada que sense vacunar!", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["doctor_cicuta"]}, {"id": 1439626216575799296, "verified": false, "tweet_text": "@Vicente00403880 @cattimebomb @JusafinaBonport @JAC_Serj Eso tiene trampa. El porcentaje de muertos vacunados es mayor, pero es que el 70% de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada. Esto es como lo del \u00edndice de delincuencia de extranjeros en comparaci\u00f3n con los 45 millones de espa\u00f1oles. Informar bien y no enga\u00f1\u00e9is con tablas, ni datos tergiversa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Vicente00403880", "cattimebomb", "JusafinaBonport", "JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso tiene trampa. El porcentaje de muertos vacunados es mayor, pero es que el % de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada. Esto es como lo del \u00edndice de delincuencia de extranjeros en comparaci\u00f3n con los millones de espa\u00f1oles. Informar bien y no enga\u00f1\u00e9is con tablas, ni datos tergiversa."}, {"id": 1439626024912838664, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada con mi segunda dosis \u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\ud83c\udffc https://t.co/OiNogPp7rC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada con mi segunda dosis \u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"}, {"id": 1439625580136124418, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada!!!Muy valiente mi beb\u00e9 #VacunaCOVID19 https://t.co/qO5kKL8Vp3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["VacunaCOVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada!!!Muy valiente mi beb\u00e9"}, {"id": 1439625261683728394, "verified": false, "tweet_text": "@lopezdoriga Exigimos a @SSalud_mx que sean incluidos los adolescentes de 12 a 17 a\u00f1os en el Plan de Vacunaci\u00f3n. Es por ellos y es por TODOS, mientras mayor sea la poblaci\u00f3n vacunada mayor ser\u00e1 la protecci\u00f3n general.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["lopezdoriga", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exigimos a que sean incluidos los adolescentes de a a\u00f1os en el Plan de Vacunaci\u00f3n. Es por ellos y es por TODOS, mientras mayor sea la poblaci\u00f3n vacunada mayor ser\u00e1 la protecci\u00f3n general."}, {"id": 1439625017478848519, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 \u00bfla ex ministra de sanidad est\u00e1 vacunada, el presidente de los colegios m\u00e9dicos?\n\nanoche fue acojonante.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfla ex ministra de sanidad est\u00e1 vacunada, el presidente de los colegios m\u00e9dicos? anoche fue acojonante."}, {"id": 1439624941268348932, "verified": false, "tweet_text": "Subsisten muchas preguntas, \u00bfla regla del pa\u00eds de vacunaci\u00f3n que aclara el comunicado de MINSA aplica a toda persona que venga de un pa\u00eds con +70% de poblaci\u00f3n vacunada \u00bfcual es el sentido de ese %?\u00bfcual ser\u00e1 la fuente consultada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Subsisten muchas preguntas, \u00bfla regla del pa\u00eds de vacunaci\u00f3n que aclara el comunicado de MINSA aplica a toda persona que venga de un pa\u00eds con +70% de poblaci\u00f3n vacunada \u00bfcual es el sentido de ese %?\u00bfcual ser\u00e1 la fuente consultada?"}, {"id": 1439624642868744193, "verified": false, "tweet_text": "@Gestionpe Nuevamente estamos siendo muy desprolijos para con las desiciones especialmente cuando ni superamos el 30% de poblaci\u00f3n vacunada a nivel nacional.  Cuidado volvemos a cometer lo errores del a\u00f1o pasado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Gestionpe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nuevamente estamos siendo muy desprolijos para con las desiciones especialmente cuando ni superamos el % de poblaci\u00f3n vacunada a nivel nacional. Cuidado volvemos a cometer lo errores del a\u00f1o pasado."}, {"id": 1439624464908574722, "verified": false, "tweet_text": "Volviendo a la importante...\n\nLa ventana entre dosis de #aztrazeneca es de 56 d\u00edas\nSegundo dosis libre para mayores de 60\nLa poblaci\u00f3n objetivo ya estar\u00eda casi en su totalidad vacunada\nLlegan vacunas de a millones\n\nAlgunos que se vacunaron hace 70 d\u00edas a\u00fan no tienen turno \ud83d\ude4b\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["aztrazeneca"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4b\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Volviendo a la importante... La ventana entre dosis de es de d\u00edas Segundo dosis libre para mayores de La poblaci\u00f3n objetivo ya estar\u00eda casi en su totalidad vacunada Llegan vacunas de a millones Algunos que se vacunaron hace d\u00edas a\u00fan no tienen turno \ud83d\ude4b\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439624241536815112, "verified": false, "tweet_text": "@Elemmusique La Palma reci\u00e9n vacunada y mira", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Elemmusique"], "country": "MEXICO", "text_es": "La Palma reci\u00e9n vacunada y mira"}, {"id": 1439624001047965698, "verified": false, "tweet_text": "Y aumenta la tasa de poblaci\u00f3n vacunada con todas las dosis correspondientes. https://t.co/xGLRTiAvib", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/xGLRTiAvib"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y aumenta la tasa de poblaci\u00f3n vacunada con todas las dosis correspondientes."}, {"id": 1439623886329552898, "verified": false, "tweet_text": "@Chinita_IX Nena una pregunta para una respuesta ? T\u00fa est\u00e1s Vacunada ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Chinita_IX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nena una pregunta para una respuesta ? T\u00fa est\u00e1s Vacunada ?"}, {"id": 1439623808495804416, "verified": true, "tweet_text": "#MegacentroDeVacunaci\u00f3n | Sandra Guti\u00e9rrez, madre de una menor de edad vacunada hoy contra el COVID-19 en el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del @HospitalSV, agradece al Gobierno la oportunidad de proteger a los ni\u00f1os con la habilitaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n para este grupo etario. https://t.co/c3TL5WFbWF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["MegacentroDeVacunaci\u00f3n"], "mentions": ["HospitalSV"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Sandra Guti\u00e9rrez, madre de una menor de edad vacunada hoy contra el COVID-19 en el Megacentro de Vacunaci\u00f3n del , agradece al Gobierno la oportunidad de proteger a los ni\u00f1os con la habilitaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n para este grupo etario."}, {"id": 1439623303069642760, "verified": false, "tweet_text": "@oscarmontezuma @Minsa_Peru Entonces quien viaja desde Brasil, que tienen 37% de la poblaci\u00f3n vacunada, puede ingresar solamente con el test RT-PCR negativo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["oscarmontezuma", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces quien viaja desde Brasil, que tienen % de la poblaci\u00f3n vacunada, puede ingresar solamente con el test RT-PCR negativo?"}, {"id": 1439623007832530945, "verified": false, "tweet_text": "Como y cuando volveria el turismo a Argentina si continua la cuarentena al venir del exterior, inclusive gente vacunada ?? Para dar un ejemplo Portugal tiene 1000 infectados x dia con el pais abierto hace mil y sin cierre de nada..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Como y cuando volveria el turismo a Argentina si continua la cuarentena al venir del exterior, inclusive gente vacunada ?? Para dar un ejemplo Portugal tiene infectados x dia con el pais abierto hace mil y sin cierre de nada.."}, {"id": 1439622605967962117, "verified": false, "tweet_text": "Cuba supera a #EEUU en % de poblaci\u00f3n vacunada y m\u00e1s que duplica el promedio mundial de personas con al menos una dosis de protecci\u00f3n contra la #COVID19", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["EEUU", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuba supera a en % de poblaci\u00f3n vacunada y m\u00e1s que duplica el promedio mundial de personas con al menos una dosis de protecci\u00f3n contra la"}, {"id": 1439622267093372937, "verified": false, "tweet_text": "son los que m\u00e1s afectados han estado, por suerte mis abuelos ya no est\u00e1n tan graves como antes y mi madre fue vacunada ayer por la noche, ya hab\u00eda sido vacunada antes y recibi\u00f3 las 2 \u00faltimas, al igual que ellos, espero que mejoren pronto +", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "son los que m\u00e1s afectados han estado, por suerte mis abuelos ya no est\u00e1n tan graves como antes y mi madre fue vacunada ayer por la noche, ya hab\u00eda sido vacunada antes y recibi\u00f3 las \u00faltimas, al igual que ellos, espero que mejoren pronto +"}, {"id": 1439622251788349440, "verified": false, "tweet_text": "a lo q me refiero con esto es q si hay algo reprochable en lo q pas\u00f3 ese d\u00eda es \u00fanica y exclusivamente lo cerdos y guarros q son algunos y la poca conciencia social q se tiene, no a q nosecuantas mil personas se hayan reunido con casi el 80% de la poblaci\u00f3n total vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "a lo q me refiero con esto es q si hay algo reprochable en lo q pas\u00f3 ese d\u00eda es \u00fanica y exclusivamente lo cerdos y guarros q son algunos y la poca conciencia social q se tiene, no a q nosecuantas mil personas se hayan reunido con casi el % de la poblaci\u00f3n total vacunada."}, {"id": 1439622197820153864, "verified": false, "tweet_text": "@leticiadeCuba @LuisLacallePou Pero si t\u00fa y todo lo q representan es el mayor circo andante en la historia... papelacera, como va eso d la poblaci\u00f3n cubana vacunada con vacunas cubanas para agosto \ud83e\udd2d\ud83d\ude33... papelacera el mundo sabe, ya no es como a\u00f1os atr\u00e1s, hay tecnolog\u00eda ya el mundo ve lo q pasa en Cuba", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["leticiadeCuba", "LuisLacallePou"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd2d", "\ud83d\ude33"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si t\u00fa y todo lo q representan es el mayor circo andante en la historia... papelacera, como va eso d la poblaci\u00f3n cubana vacunada con vacunas cubanas para agosto \ud83e\udd2d\ud83d\ude33... papelacera el mundo sabe, ya no es como a\u00f1os atr\u00e1s, hay tecnolog\u00eda ya el mundo ve lo q pasa en Cuba"}, {"id": 1439622168049078278, "verified": false, "tweet_text": "@tblandono Ubicado en el tiempo. Asumiendo que Pfizer entregue dosis seg\u00fan lo acordado y que la poblaci\u00f3n asista a vacunarse, \u00bfcu\u00e1ndo tendr\u00edamos el 80% de la poblaci\u00f3n vacunada con 2 dosis?, que seg\u00fan entiendo es lo que importa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["tblandono"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ubicado en el tiempo. Asumiendo que Pfizer entregue dosis seg\u00fan lo acordado y que la poblaci\u00f3n asista a vacunarse, \u00bfcu\u00e1ndo tendr\u00edamos el % de la poblaci\u00f3n vacunada con dosis?, que seg\u00fan entiendo es lo que importa."}, {"id": 1439622145290784769, "verified": false, "tweet_text": "@Zakymata @Pi5Cr6 se llama respeto y resulta que a\u00fan con la vacuna se pueden contagiar. As\u00ed que no, no se trata de gente vacunada vs no vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Zakymata", "Pi5Cr6"], "country": "MEXICO", "text_es": "se llama respeto y resulta que a\u00fan con la vacuna se pueden contagiar. As\u00ed que no, no se trata de gente vacunada vs no vacunada."}, {"id": 1439621808668479488, "verified": false, "tweet_text": "@SantiOlsze No lo veo como algo positivo, para mi el tema de combinar vacunas y disponibilidad de esquemas aprobados es el atraso principal por el cual a\u00fan no llegamos al 45% de la poblaci\u00f3n vacunada (esquema completo). En mi caso la primera fue la sputnik y aun estoy esperando", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SantiOlsze"], "country": "MEXICO", "text_es": "No lo veo como algo positivo, para mi el tema de combinar vacunas y disponibilidad de esquemas aprobados es el atraso principal por el cual a\u00fan no llegamos al % de la poblaci\u00f3n vacunada (esquema completo). En mi caso la primera fue la sputnik y aun estoy esperando"}, {"id": 1439621620629491717, "verified": true, "tweet_text": "El Pedroso es el pueblo de Sevilla con m\u00e1s poblaci\u00f3n vacunada y El Palmar de Troya, el que menos https://t.co/1vV8wZMf8h", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1vV8wZMf8h"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Pedroso es el pueblo de Sevilla con m\u00e1s poblaci\u00f3n vacunada y El Palmar de Troya, el que menos"}, {"id": 1439621609728487424, "verified": false, "tweet_text": "Si con el 75% de la poblaci\u00f3n vacunada sigues defendiendo las restricciones y el #QuedateEnCasa, igual es que el negacionista antivacunas eres t\u00fa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["QuedateEnCasa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si con el % de la poblaci\u00f3n vacunada sigues defendiendo las restricciones y el , igual es que el negacionista antivacunas eres t\u00fa."}, {"id": 1439621532549095425, "verified": true, "tweet_text": "#PrimeroMiSalud \ud83d\udcaa\ud83c\uddf5\ud83c\uddea | \u00a1Buenas noticias para iniciar el domingo!\n\nToda la poblaci\u00f3n penitenciar\u00eda del penal de #Chimbote, fue vacunada contra la #COVID19. Logramos  inmunizar a 2,920 internos. \ud83d\udc89 https://t.co/C0fDb61JvY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["PrimeroMiSalud", "Chimbote", "COVID19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddea", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcaa\ud83c\uddf5\ud83c\uddea | \u00a1Buenas noticias para iniciar el domingo! Toda la poblaci\u00f3n penitenciar\u00eda del penal de , fue vacunada contra la . Logramos inmunizar a internos. \ud83d\udc89"}, {"id": 1439621369457676293, "verified": false, "tweet_text": "@claugarcia1734 Bello domingo Clau. UD ya est\u00e1 vacunada??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["claugarcia1734"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bello domingo Clau. UD ya est\u00e1 vacunada??"}, {"id": 1439621208602030088, "verified": false, "tweet_text": "@Maitxega @Parga_Fran @martinvars Exacto, t\u00fa mismo. Si t\u00fa est\u00e1s vacunada por qu\u00e9 tanta preocupaci\u00f3n por lo que hagan los dem\u00e1s???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Maitxega", "Parga_Fran", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Exacto, t\u00fa mismo. Si t\u00fa est\u00e1s vacunada por qu\u00e9 tanta preocupaci\u00f3n por lo que hagan los dem\u00e1s???"}, {"id": 1439621135583305729, "verified": false, "tweet_text": "@luismerlo_actor Yo, los abrazos solo desde que estoy vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["luismerlo_actor"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo, los abrazos solo desde que estoy vacunada"}, {"id": 1439621103471579141, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/IGhEpj81fz", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IGhEpj81fz"]}, {"id": 1439620919375319046, "verified": false, "tweet_text": "@salutcat El veritable perill s\u00f3n la gent vacunada. Es pensen que no poden contagiar-se ni contagiar als altres, i deixen de seguir les normes d'higiene i seguretat. Sigueu m\u00e9s responsables amb els missatges que tranmeteu. La \u00fanica ra\u00f3 per \"vacunar-se\" amb aquesta porqueria \u00e9s x t\u00fa mateix.", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["salutcat"]}, {"id": 1439620843273957380, "verified": false, "tweet_text": "@Maitxega @maxflaco_arg @Conanbatt @martinvars Un no vacunado es un peligro para ti que est\u00e1s vacunada, ergo quieres que se vacune. Los covidiotas sois as\u00ed de est\u00fapidos de siempre o es de ahora?????", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Maitxega", "maxflaco_arg", "Conanbatt", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un no vacunado es un peligro para ti que est\u00e1s vacunada, ergo quieres que se vacune. Los covidiotas sois as\u00ed de est\u00fapidos de siempre o es de ahora?????"}, {"id": 1439620431795851269, "verified": false, "tweet_text": "Supongo que una unpopular opinion, pero no le encuentro sentido a esta cosa de la restricci\u00f3n, hay como mucha gente vacunada, y todav\u00eda hay olas de covid?? Eso me suena podrido, todo bien @CCSSdeCostaRica??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["CCSSdeCostaRica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Supongo que una unpopular opinion, pero no le encuentro sentido a esta cosa de la restricci\u00f3n, hay como mucha gente vacunada, y todav\u00eda hay olas de covid?? Eso me suena podrido, todo bien ??"}, {"id": 1439620417929555972, "verified": false, "tweet_text": "@nenibratzz gigi vacunada\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["nenibratzz"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d"], "country": "MEXICO", "text_es": "gigi vacunada\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d"}, {"id": 1439620378368823302, "verified": false, "tweet_text": "@mausan1878 @bolanos_morera @CarlosSerrano_2 Es facil a esos payasos se les anota no creen en vacunas perfecto si les da covid no se les da cama solo se les da a gente q crea xq es obvio q les va dar si ve los datos sabra q el monton d gente en uci es no vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mausan1878", "bolanos_morera", "CarlosSerrano_2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es facil a esos payasos se les anota no creen en vacunas perfecto si les da covid no se les da cama solo se les da a gente q crea xq es obvio q les va dar si ve los datos sabra q el monton d gente en uci es no vacunada"}, {"id": 1439619947328589829, "verified": false, "tweet_text": "@80Oswaldo1 @clinaliciaare Que respuesta m\u00e1s mejor no digo nada, el 100% no esta vacunada inf\u00f3rmate mejor y la vacuna no quiere decir que no te enfermeras.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["80Oswaldo1", "clinaliciaare"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que respuesta m\u00e1s mejor no digo nada, el % no esta vacunada inf\u00f3rmate mejor y la vacuna no quiere decir que no te enfermeras."}, {"id": 1439619247597096966, "verified": false, "tweet_text": "@YeyselG En que pa\u00eds est\u00e1s ? Estas tomando los medicamentos si est\u00e1s en El Salvador? Estabas vacunada ?  Espero te recuperes pronto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["YeyselG"], "country": "MEXICO", "text_es": "En que pa\u00eds est\u00e1s ? Estas tomando los medicamentos si est\u00e1s en El Salvador? Estabas vacunada ? Espero te recuperes pronto."}, {"id": 1439619223228231691, "verified": false, "tweet_text": "@RPPNoticias Una pregunta, esas vacunas son las que llegar\u00e1n el pr\u00f3ximo a\u00f1o? Si es as\u00ed, a quienes estar\u00e1n destinadas o son para refuerzos? Porque la mayor\u00eda de gente ha sido vacunada con Pfizer y Sinopharm, no casi con Moderna y de Sinopharm no vendr\u00e1n muchas. O a quienes est\u00e1n destinadas?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["RPPNoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una pregunta, esas vacunas son las que llegar\u00e1n el pr\u00f3ximo a\u00f1o? Si es as\u00ed, a quienes estar\u00e1n destinadas o son para refuerzos? Porque la mayor\u00eda de gente ha sido vacunada con Pfizer y Sinopharm, no casi con Moderna y de Sinopharm no vendr\u00e1n muchas. O a quienes est\u00e1n destinadas?"}, {"id": 1439619207642103813, "verified": false, "tweet_text": "@ArtemisaVtuber Ya est\u00e1 vacunada la gatita \nQue bonita", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ArtemisaVtuber"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya est\u00e1 vacunada la gatita Que bonita"}, {"id": 1439619175404736512, "verified": false, "tweet_text": "@ClaraPrefe Con 50 a\u00f1os tendr\u00edas que estar vacunada, la pfeizer es para menores con factores de riesgo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ClaraPrefe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con a\u00f1os tendr\u00edas que estar vacunada, la pfeizer es para menores con factores de riesgo."}, {"id": 1439619148699602955, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada pero a que costo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada pero a que costo?"}, {"id": 1439618570368000009, "verified": false, "tweet_text": "Repitan conmigo. La vacuna no reduce los contagios. Suaviza las consecuencias para la persona vacunada. En personas sanas y j\u00f3venes, incluso resulta contraproducente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Repitan conmigo. La vacuna no reduce los contagios. Suaviza las consecuencias para la persona vacunada. En personas sanas y j\u00f3venes, incluso resulta contraproducente."}, {"id": 1439618235448582146, "verified": false, "tweet_text": "@DdanielaFfer Alta vacunada les pegaste!!!\ud83d\udc89\ud83d\ude08", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DdanielaFfer"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude08"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alta vacunada les pegaste!!!\ud83d\udc89\ud83d\ude08"}, {"id": 1439617873979248642, "verified": false, "tweet_text": "@janava2010 @marcsg24 @quiquegaray Est\u00e1s mal , en USA apenas la mitad de la poblaci\u00f3n est\u00e1 completamente  vacunada, as\u00ed que has cuentas y deja de ser mamador de los pa\u00edses extranjeros.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["janava2010", "marcsg24", "quiquegaray"], "country": "MEXICO", "text_es": "Est\u00e1s mal , en USA apenas la mitad de la poblaci\u00f3n est\u00e1 completamente vacunada, as\u00ed que has cuentas y deja de ser mamador de los pa\u00edses extranjeros."}, {"id": 1439617737052114960, "verified": false, "tweet_text": "@JustKathh Lo importante es salir vacunada jaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["JustKathh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo importante es salir vacunada jaja"}, {"id": 1439617731893121030, "verified": false, "tweet_text": "@abeepiola y q haces vacunada vos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["abeepiola"], "country": "MEXICO", "text_es": "y q haces vacunada vos"}, {"id": 1439617449901580296, "verified": false, "tweet_text": "@HLGatell Completamente lo opuesto,si queremos saber como \"funcionan\" las vacunas hay que ver a Israel, gran parte de la poblaci\u00f3n vacunada y de los pa\u00edses con m\u00e1s contagios\n\nhttps://t.co/JO8QFdRs7q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["HLGatell"], "tweet_urls": ["https://t.co/JO8QFdRs7q"], "country": "MEXICO", "text_es": "Completamente lo opuesto,si queremos saber como \"funcionan\" las vacunas hay que ver a Israel, gran parte de la poblaci\u00f3n vacunada y de los pa\u00edses con m\u00e1s contagios"}, {"id": 1439617100943855622, "verified": false, "tweet_text": "@deathtrap1976 @abc_es @carloshidalgo_ Los pacientes de covid no ocupan ni un 11% de las camas UCI ahora mismo y de esos casi un 80% son gente que se nego a vacunarse, es decir, solo el 2,1% son usadas por gente vacunada (normalmente presentan patolog\u00edas que ya de por si te llevan a la UCI). Ya no hay peligro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["deathtrap1976", "abc_es", "carloshidalgo_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los pacientes de covid no ocupan ni un % de las camas UCI ahora mismo y de esos casi un % son gente que se nego a vacunarse, es decir, solo el % son usadas por gente vacunada (normalmente presentan patolog\u00edas que ya de por si te llevan a la UCI). Ya no hay peligro"}, {"id": 1439617009545883652, "verified": false, "tweet_text": "@ratonbaby3 Yo hace tiempo que tengo las dos dosis de fayser\nAqu\u00ed en Espa\u00f1a ya casi llegamos al 80% de poblaci\u00f3n vacunada. \nPero seguimos con restricciones no s\u00e9 d\u00f3nde vamos a parar. \nYa hablan de una tercera dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ratonbaby3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo hace tiempo que tengo las dos dosis de fayser Aqu\u00ed en Espa\u00f1a ya casi llegamos al % de poblaci\u00f3n vacunada. Pero seguimos con restricciones no s\u00e9 d\u00f3nde vamos a parar. Ya hablan de una tercera dosis"}, {"id": 1439616852733440006, "verified": false, "tweet_text": "@PartidoMorenaMx Honor a quien honor merece . \nQue bien que nos toc\u00f3 la pandemia en este gobierno. No me quiero imaginar en otro.  Un gran trabajo para conseguir las vacunas , Est\u00e1 desigualdad no ayuda y tan humanista, llev\u00f3 vacunas Ahit\u00ed que apenas tienen el 10% de su poblaci\u00f3n vacunada https://t.co/la8OcXtBLq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["PartidoMorenaMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Honor a quien honor merece . Que bien que nos toc\u00f3 la pandemia en este gobierno. No me quiero imaginar en otro. Un gran trabajo para conseguir las vacunas , Est\u00e1 desigualdad no ayuda y tan humanista, llev\u00f3 vacunas Ahit\u00ed que apenas tienen el % de su poblaci\u00f3n vacunada"}, {"id": 1439616422657802242, "verified": false, "tweet_text": "@keevindelgado02 @andrearoae El problema es que el virus se multiplica en los no vacunados, entre m\u00e1s personas no vacunada existe la posibilidad de mutaci\u00f3n dentro de los cuerpos de los no vacunados, as\u00ed que no, no solo es su problema", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["keevindelgado02", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "El problema es que el virus se multiplica en los no vacunados, entre m\u00e1s personas no vacunada existe la posibilidad de mutaci\u00f3n dentro de los cuerpos de los no vacunados, as\u00ed que no, no solo es su problema"}, {"id": 1439616387773763584, "verified": false, "tweet_text": "Ya estoy vacunada. Al fin", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy vacunada. Al fin"}, {"id": 1439616358342397954, "verified": false, "tweet_text": "@martinvars Un libertario es usted! De derechas y antropolog\u00edcamente positivo...se le nota. \nYo estoy vacunada pero usted es poco poco dem\u00f3crata.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Un libertario es usted! De derechas y antropolog\u00edcamente positivo...se le nota. Yo estoy vacunada pero usted es poco poco dem\u00f3crata."}, {"id": 1439616329762365441, "verified": false, "tweet_text": "@pattylopezc69 @doctormacias Mi esposa fue vacunada ayer con la Pfizer y pues aqu\u00ed me tienes, toda la noche atento a ella, con fiebre moderada (37.3), dolor de cuerpo, dolor y torpeza en el \u00e1rea de la aplicaci\u00f3n, sensaci\u00f3n de flujo nasal sin tenerlo, dolor de cuerpo en general pero amaneci\u00f3 un poco mejor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["pattylopezc69", "doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi esposa fue vacunada ayer con la Pfizer y pues aqu\u00ed me tienes, toda la noche atento a ella, con fiebre moderada (37.3), dolor de cuerpo, dolor y torpeza en el \u00e1rea de la aplicaci\u00f3n, sensaci\u00f3n de flujo nasal sin tenerlo, dolor de cuerpo en general pero amaneci\u00f3 un poco mejor."}, {"id": 1439615769185239042, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES Pero si pr\u00e1cticamente el 70% de la sociedad est\u00e1 vacunada, c\u00f3mo se van a aislar?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero si pr\u00e1cticamente el % de la sociedad est\u00e1 vacunada, c\u00f3mo se van a aislar?"}, {"id": 1439615755142799362, "verified": false, "tweet_text": "@ampasmo @Anna45506131 @gmnzgerard Los casos de dengue grave en gente vacunada de dengue que no hab\u00eda pasado la enfermedad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ampasmo", "Anna45506131", "gmnzgerard"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los casos de dengue grave en gente vacunada de dengue que no hab\u00eda pasado la enfermedad."}, {"id": 1439615667997745152, "verified": false, "tweet_text": "Jamas me llego para darme la segunda dosis de la vacuna. Esto va para los compa\u00f1eros (por llamarlos asi llamarlos) q decian q yo era vacunada vip \ud83d\ude02\ud83d\ude02, asi cierran el ogt que de tan abierto deben tener los calzones todos palometeados. Atte,la Gerencia.\ud83d\ude18", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\ude18"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jamas me llego para darme la segunda dosis de la vacuna. Esto va para los compa\u00f1eros (por llamarlos asi llamarlos) q decian q yo era vacunada vip \ud83d\ude02\ud83d\ude02, asi cierran el ogt que de tan abierto deben tener los calzones todos palometeados. Atte,la Gerencia.\ud83d\ude18"}, {"id": 1439615629586309122, "verified": false, "tweet_text": "@DraMagdaAlonso @abejitanica_ Buenos dias estimada Dra. tengo una incertidumbre que me tiene pensando, por que hay gente vacunada con una o dos dosis y esta tan grave como la gente que no esta vacunada? por que no funciona la vacuna en estos casos? Por favor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DraMagdaAlonso", "abejitanica_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos dias estimada Dra. tengo una incertidumbre que me tiene pensando, por que hay gente vacunada con una o dos dosis y esta tan grave como la gente que no esta vacunada? por que no funciona la vacuna en estos casos? Por favor."}, {"id": 1439615528562307075, "verified": false, "tweet_text": "@mrlkmomo @ramciccone @GobCDMX Te recomiendo ir a otra zona a vavunarte, puedes hacerlo para que ya est\u00e9s vacunada, si no tendr\u00e1s que esperar mucho tiempo..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mrlkmomo", "ramciccone", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Te recomiendo ir a otra zona a vavunarte, puedes hacerlo para que ya est\u00e9s vacunada, si no tendr\u00e1s que esperar mucho tiempo.."}, {"id": 1439615324903641092, "verified": false, "tweet_text": "@Car_Se_Me @QueloMiranda @Aso_Liberum Pues si no te vacunas tambi\u00e9n que no te extra\u00f1e que te digan que no entras en muchos sitios  aqu\u00ed hay gente vacunada y Tampoco tiene porq compartir albergues con gente que se la bufa y tantas.pegas y cuando pones la vacunaci\u00f3n de bebes esas si no ,?esq \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Car_Se_Me", "QueloMiranda", "Aso_Liberum"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues si no te vacunas tambi\u00e9n que no te extra\u00f1e que te digan que no entras en muchos sitios aqu\u00ed hay gente vacunada y Tampoco tiene porq compartir albergues con gente que se la bufa y tantas.pegas y cuando pones la vacunaci\u00f3n de bebes esas si no ,?esq \ud83d\ude02"}, {"id": 1439615300450717696, "verified": false, "tweet_text": "Creo que no podr\u00e9 ir a la universidad el lunes porque apenas me vacunaron ayer y al parecer ten\u00eda que estar vacunada m\u00ednimo 14 d\u00edas. Bueno, igual ah\u00ed subir\u00e9 mi prueba de vacunacion xd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que no podr\u00e9 ir a la universidad el lunes porque apenas me vacunaron ayer y al parecer ten\u00eda que estar vacunada m\u00ednimo d\u00edas. Bueno, igual ah\u00ed subir\u00e9 mi prueba de vacunacion xd"}, {"id": 1439615173833097224, "verified": false, "tweet_text": "Ya estoy vacunada \u270c\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy vacunada \u270c\ufe0f"}, {"id": 1439614852893392897, "verified": false, "tweet_text": "2da noche con fiebre. Literal vacunada pero a qu\u00e9 costo \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "da noche con fiebre. Literal vacunada pero a qu\u00e9 costo \ud83e\udd74"}, {"id": 1439614414227918854, "verified": false, "tweet_text": "@DiazCanelB Que tener el 90% de la poblaci\u00f3n vacunada deje de ser un sue\u00f1o, est\u00e1 a las puertas del cierre de a\u00f1o. Ser\u00e1 una victoria enorme de este pueblo que contin\u00faa creci\u00e9ndose ante muchas dificultades. \n#CubaPorLaVida \n\n#DeZurdaTeam https://t.co/sgBJO4XIp0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["CubaPorLaVida", "DeZurdaTeam"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que tener el % de la poblaci\u00f3n vacunada deje de ser un sue\u00f1o, est\u00e1 a las puertas del cierre de a\u00f1o. Ser\u00e1 una victoria enorme de este pueblo que contin\u00faa creci\u00e9ndose ante muchas dificultades."}, {"id": 1439613884906844161, "verified": false, "tweet_text": "All\u00ed radica uno de los tantos problemas que se generan por el hecho de no haber hecho un \"experimento\", no hay control, no hay datos... Un censo de la poblaci\u00f3n \"vacunada\", desde el principio , hubiera proporcionado \"los par\u00e1metros\" reales de cada variable en estudio... https://t.co/KVfIhcYqfP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/KVfIhcYqfP"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "All\u00ed radica uno de los tantos problemas que se generan por el hecho de no haber hecho un \"experimento\", no hay control, no hay datos... Un censo de la poblaci\u00f3n \"vacunada\", desde el principio , hubiera proporcionado \"los par\u00e1metros\" reales de cada variable en estudio..."}, {"id": 1439613629964369929, "verified": false, "tweet_text": "@norabar si nosotros somos un poquito m\u00e1s de 30 millones y a cada uno le toca doble dosis y han ingresado m\u00e1s de 60millones, se supone que el 95% de toda la poblaci\u00f3n ya sta VACUNADA,  pero seg\u00fan el @Minsa_Peru son tan solo 22 millones vacunados.\ny los 8 de millones de vacunas faltantes?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["norabar", "Minsa_Peru"], "country": "MEXICO", "text_es": "si nosotros somos un poquito m\u00e1s de millones y a cada uno le toca doble dosis y han ingresado m\u00e1s de millones, se supone que el % de toda la poblaci\u00f3n ya sta VACUNADA, pero seg\u00fan el son tan solo millones vacunados. y los de millones de vacunas faltantes?"}, {"id": 1439613290229927941, "verified": false, "tweet_text": "@subversivo90 @vaperkiller1 @Ant52529536Jose @nemesis_9348 Toda la poblaci\u00f3n mayor est\u00e1 vacunada as\u00ed que todos los que mueren est\u00e1n vacunados pero dicha correlaci\u00f3n no implica causalidad. Y recuerda que hay exceso de una ESTIMACI\u00d3N.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["subversivo90", "vaperkiller1", "Ant52529536Jose", "nemesis_9348"], "country": "MEXICO", "text_es": "Toda la poblaci\u00f3n mayor est\u00e1 vacunada as\u00ed que todos los que mueren est\u00e1n vacunados pero dicha correlaci\u00f3n no implica causalidad. Y recuerda que hay exceso de una ESTIMACI\u00d3N."}, {"id": 1439613166309330952, "verified": false, "tweet_text": "@factorbiotico El problema es que \"las curvas y progresiones de infectados\" est\u00e1n igual que cuando no hab\u00eda vacunas.\n\nUn 80% de Espa\u00f1a est\u00e1 vacunada y seguimos esencialmente igual. Seguramente en un par de meses vendr\u00e1 otra ola, y para entonces las excusas ser\u00e1n otras.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["factorbiotico"], "country": "MEXICO", "text_es": "El problema es que \"las curvas y progresiones de infectados\" est\u00e1n igual que cuando no hab\u00eda vacunas. Un % de Espa\u00f1a est\u00e1 vacunada y seguimos esencialmente igual. Seguramente en un par de meses vendr\u00e1 otra ola, y para entonces las excusas ser\u00e1n otras."}, {"id": 1439612974348390406, "verified": false, "tweet_text": "@GustavoIrizar @NahuelSeijasG Nos guste o no la pandemia no termin\u00f3, al mundo al que vos te refer\u00eds es un mundo con porcentaje de poblaci\u00f3n vacunada al 100%, no es el caso, tengo tantas ganas de ir a la cancha como vos amigo, todos los temas no son para bardear o ironizar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GustavoIrizar", "NahuelSeijasG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nos guste o no la pandemia no termin\u00f3, al mundo al que vos te refer\u00eds es un mundo con porcentaje de poblaci\u00f3n vacunada al %, no es el caso, tengo tantas ganas de ir a la cancha como vos amigo, todos los temas no son para bardear o ironizar."}, {"id": 1439612948155076621, "verified": false, "tweet_text": "@vero_te Yo lo uso solo por obligaci\u00f3n en lugares cerrados, pero por m\u00ed ya no lo usar\u00eda. Estoy vacunada y la mayor\u00eda lo est\u00e1, no me da tensi\u00f3n ni miedo estar en grupos grandes", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["vero_te"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo lo uso solo por obligaci\u00f3n en lugares cerrados, pero por m\u00ed ya no lo usar\u00eda. Estoy vacunada y la mayor\u00eda lo est\u00e1, no me da tensi\u00f3n ni miedo estar en grupos grandes"}, {"id": 1439612533606846465, "verified": false, "tweet_text": "Esta semana en teor\u00eda es la \u00faltima que me puedo quejar de los Covidiotas, el viernes me voy a Canc\u00fan, y aunque con muchas medidas y ya vacunada siento que me convertir\u00e9 en uno autom\u00e1ticamente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esta semana en teor\u00eda es la \u00faltima que me puedo quejar de los Covidiotas, el viernes me voy a Canc\u00fan, y aunque con muchas medidas y ya vacunada siento que me convertir\u00e9 en uno autom\u00e1ticamente"}, {"id": 1439611896798253060, "verified": false, "tweet_text": "@Dra_Patito @SirChandlerBlog @InfoViajera @adrianratam @Floxie10 @ELVIAJEAMADO @harrylpg Vacunada en Dinamarca y el certificado tiene QR. Mas alla de eso, la EU tiene una app con cerrificado covid con QR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Dra_Patito", "SirChandlerBlog", "InfoViajera", "adrianratam", "Floxie10", "ELVIAJEAMADO", "harrylpg"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada en Dinamarca y el certificado tiene QR. Mas alla de eso, la EU tiene una app con cerrificado covid con QR"}, {"id": 1439611894831239168, "verified": false, "tweet_text": "Bueno esta se\u00f1ora ya esta vacunada \u2661 https://t.co/Xai6KvE8Tz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno esta se\u00f1ora ya esta vacunada \u2661"}, {"id": 1439611827189600257, "verified": false, "tweet_text": "@DrHugoStrangeMD Esperemos que esta cuenta no sea vacunada con Ivermectina!!! Saludos galeno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["DrHugoStrangeMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esperemos que esta cuenta no sea vacunada con Ivermectina!!! Saludos galeno"}, {"id": 1439611798739636229, "verified": false, "tweet_text": "@JosTrader1 @esCesarVidal La muerte de una persona vacunada no se reporta a VAERS de oficio. Lo har\u00e1n los familiares al observar relaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["JosTrader1", "esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "La muerte de una persona vacunada no se reporta a VAERS de oficio. Lo har\u00e1n los familiares al observar relaci\u00f3n."}, {"id": 1439611621786230788, "verified": false, "tweet_text": "@AgustinaLocke El bot de CABA no te dice en el wpp la vacuna que te va a tocar? Seguramente sea Sinopharm, pod\u00e9s fijarte qu\u00e9 vacunas se dan en las sedes que ten\u00e9s disponible para pedir turno, yo aconsejo Sinopharm, entran de a millones y en un mes ya est\u00e1s full vacunada \ud83d\udc4c\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["AgustinaLocke"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "El bot de CABA no te dice en el wpp la vacuna que te va a tocar? Seguramente sea Sinopharm, pod\u00e9s fijarte qu\u00e9 vacunas se dan en las sedes que ten\u00e9s disponible para pedir turno, yo aconsejo Sinopharm, entran de a millones y en un mes ya est\u00e1s full vacunada \ud83d\udc4c\ud83c\udffb"}, {"id": 1439611097275846661, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada, desparasitada y esterilizada. https://t.co/m4yqCeloil", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada, desparasitada y esterilizada."}, {"id": 1439610986210676741, "verified": false, "tweet_text": "Ya estoy completamente vacunada\u2705", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estoy completamente vacunada\u2705"}, {"id": 1439610968200392706, "verified": false, "tweet_text": "@irvinmunarrizco @juanberrocal86 @angeltasb @lizbethcita @avendiego El caldo de cultivo fertil es la poblacion no vacunada donde el virus se supermultiplica y ahi se muta. Eso no occurre en poblaciones vacunadas. Menos mutaciones, menos variantes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["irvinmunarrizco", "juanberrocal86", "angeltasb", "lizbethcita", "avendiego"], "country": "MEXICO", "text_es": "El caldo de cultivo fertil es la poblacion no vacunada donde el virus se supermultiplica y ahi se muta. Eso no occurre en poblaciones vacunadas. Menos mutaciones, menos variantes."}, {"id": 1439610837648527360, "verified": false, "tweet_text": "Desde informaci\u00f3n llaman de nuevo a la planta, que si puede subir el familiar, est\u00e1 vacunada? No, entonces no puede subir.\nNo sab\u00eda si morir o matar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Desde informaci\u00f3n llaman de nuevo a la planta, que si puede subir el familiar, est\u00e1 vacunada? No, entonces no puede subir. No sab\u00eda si morir o matar."}, {"id": 1439610832590147585, "verified": false, "tweet_text": "Pero mi madre no recibe el alta porque no come, no come porque no puedo visitarla y ella ha perdido las ganas de vivir.\nMe dicen que si yo pudiera ir a verla a lo mejor com\u00eda. Claro se lo llevo pidiendo desde que ingreso.\nEst\u00e1 usted vacunada? \nNo\nEntonces no puede verla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pero mi madre no recibe el alta porque no come, no come porque no puedo visitarla y ella ha perdido las ganas de vivir. Me dicen que si yo pudiera ir a verla a lo mejor com\u00eda. Claro se lo llevo pidiendo desde que ingreso. Est\u00e1 usted vacunada? No Entonces no puede verla."}, {"id": 1439610769654657027, "verified": false, "tweet_text": "Toda mi familia nuclear est\u00e1 vacunada, llegamos a este punto sin contagiarnos \ud83e\udd7a y mi \u2764\ufe0f s\u00f3lo puede agradecer.\n\nP.s. Oficialmente soy un sat\u00e9lite ruso https://t.co/YQIyoPBRRX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a", "\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Toda mi familia nuclear est\u00e1 vacunada, llegamos a este punto sin contagiarnos \ud83e\udd7a y mi \u2764\ufe0f s\u00f3lo puede agradecer. P.s. Oficialmente soy un sat\u00e9lite ruso"}, {"id": 1439610475948519425, "verified": false, "tweet_text": "NI 24 HORAS DE VACUNADA:\n\n1 hasta ahora no siento dolor\n2 me sacaron a la calle para hacer encargos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "NI HORAS DE VACUNADA: hasta ahora no siento dolor me sacaron a la calle para hacer encargos"}, {"id": 1439610031188611076, "verified": false, "tweet_text": "EN BAJA CALIFORNIA EL 93% DE LA POBLACI\u00d3N VACUNADA YA PUEDE OBTENER SU CERTIFICADO DE COVID-19 https://t.co/AUpkC98SXA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/AUpkC98SXA"], "country": "MEXICO", "text_es": "EN BAJA CALIFORNIA EL % DE LA POBLACI\u00d3N VACUNADA YA PUEDE OBTENER SU CERTIFICADO DE COVID-19"}, {"id": 1439610023622201348, "verified": false, "tweet_text": "@celsonunez Ciertoooo! Cuando ellos se \u201cpreocupan\u201d, viene la vacunada. \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["celsonunez"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ciertoooo! Cuando ellos se \u201cpreocupan\u201d, viene la vacunada. \ud83e\udd14"}, {"id": 1439609956181975046, "verified": false, "tweet_text": "Hermosa, inteligente y vacunada \ud83d\udda4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hermosa, inteligente y vacunada \ud83d\udda4"}, {"id": 1439609627935641615, "verified": false, "tweet_text": "@PR51_EMM @LcdoCorona La vacuna del polio te daba inmunidad para ello. Las vacunas del Covid NO INMUNIZAN. De hecho, las vacunas para el Covid NO son vacunas. Se les llama \"gene therapy\" y a\u00fan con el 100% de la poblaci\u00f3n vacunada, el virus no se acaba. De d\u00f3nde usted se saca eso?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["PR51_EMM", "LcdoCorona"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna del polio te daba inmunidad para ello. Las vacunas del Covid NO INMUNIZAN. De hecho, las vacunas para el Covid NO son vacunas. Se les llama \"gene therapy\" y a\u00fan con el % de la poblaci\u00f3n vacunada, el virus no se acaba. De d\u00f3nde usted se saca eso?"}, {"id": 1439609505864691720, "verified": false, "tweet_text": "@alferdez Es hora de volver a formar parte del mundo... abran las fronteras de una vez, ya basta de usar al virus de excusa... liberaron todo y ya tienen gran parte de la poblacion vacunada... que ingresen los dolares y puedamos circular libremente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["alferdez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es hora de volver a formar parte del mundo... abran las fronteras de una vez, ya basta de usar al virus de excusa... liberaron todo y ya tienen gran parte de la poblacion vacunada... que ingresen los dolares y puedamos circular libremente"}, {"id": 1439609192608841734, "verified": false, "tweet_text": "@EliyahYaakov @IvanEskildsen La mayor\u00eda de la gente en Europa est\u00e1 vacunada con Astrazeneca. Deje de desinformar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["EliyahYaakov", "IvanEskildsen"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mayor\u00eda de la gente en Europa est\u00e1 vacunada con Astrazeneca. Deje de desinformar."}, {"id": 1439608948068343809, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada \u2728", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2728"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada \u2728"}, {"id": 1439608807441805320, "verified": false, "tweet_text": "A la babas de yo se me pas\u00f3 mi fecha de segunda dosis \ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\nPero ya toy vacunada con esquema completo \ud83d\udc4c\ud83c\udffb\ud83d\udc4c\ud83c\udffb https://t.co/SqKL3OoJEO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4c\ud83c\udffb", "\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "A la babas de yo se me pas\u00f3 mi fecha de segunda dosis \ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05 Pero ya toy vacunada con esquema completo \ud83d\udc4c\ud83c\udffb\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"}, {"id": 1439608633562632192, "verified": false, "tweet_text": "Si una persona vacunada puede transmitir el virus, hay posibilidad de que el virus mute en la persona vacunada y lo transmita mutado?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si una persona vacunada puede transmitir el virus, hay posibilidad de que el virus mute en la persona vacunada y lo transmita mutado?"}, {"id": 1439608567162621956, "verified": false, "tweet_text": "El \"estado fallido\" seg\u00fan #Biden supera a #EEUU en % de poblaci\u00f3n vacunada y m\u00e1s que duplica el promedio mundial de personas con al menos una dosis de protecci\u00f3n contra la #COVID19 https://t.co/97YFstzta8", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Biden", "EEUU", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "El \"estado fallido\" seg\u00fan supera a en % de poblaci\u00f3n vacunada y m\u00e1s que duplica el promedio mundial de personas con al menos una dosis de protecci\u00f3n contra la"}, {"id": 1439608366427512834, "verified": false, "tweet_text": "@quetallitabusca Que se venga hp que estoy vacunada!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["quetallitabusca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que se venga hp que estoy vacunada!!!!"}, {"id": 1439607464102535168, "verified": false, "tweet_text": "@marcsg24 @quiquegaray El juego fue EU donde la gran mayor\u00eda ya est\u00e1 vacunada,el problema es la difusi\u00f3n,no puedes postear un estadio lleno y decir \u201ces hermoso verlo lleno\u201d porque insitas al publico a asistir a los estadios y pues la gran mayor\u00eda en mexico no est\u00e1 vacunada\u2026 no al menos con la 2da.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["marcsg24", "quiquegaray"], "country": "MEXICO", "text_es": "El juego fue EU donde la gran mayor\u00eda ya est\u00e1 vacunada,el problema es la difusi\u00f3n,no puedes postear un estadio lleno y decir \u201ces hermoso verlo lleno\u201d porque insitas al publico a asistir a los estadios y pues la gran mayor\u00eda en mexico no est\u00e1 vacunada\u2026 no al menos con la da."}, {"id": 1439606865009197064, "verified": false, "tweet_text": "esperemos que para finales de octubre ya est\u00e9 totalmente vacunada para poder andar bn en el concierto de @danielaspalla \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["danielaspalla"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "esperemos que para finales de octubre ya est\u00e9 totalmente vacunada para poder andar bn en el concierto de \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439606694917640192, "verified": false, "tweet_text": "Veo a la paresentadora aterrorizada....\nApuesto a que est\u00e1 vacunada\nY lo sabes!!! https://t.co/iAov9UrxIk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iAov9UrxIk"], "country": "MEXICO", "text_es": "Veo a la paresentadora aterrorizada.... Apuesto a que est\u00e1 vacunada Y lo sabes!!!"}, {"id": 1439606495226834944, "verified": false, "tweet_text": "@SUPERLULITI @NicoDuRo32 @keevindelgado02 @andrearoae Realmente los peligrosos son los que no usan el tapabocas como debe ser y salen sin tener en cuenta medidas de bioseguridad, una persona vacunada no refleja problema alguno.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SUPERLULITI", "NicoDuRo32", "keevindelgado02", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "Realmente los peligrosos son los que no usan el tapabocas como debe ser y salen sin tener en cuenta medidas de bioseguridad, una persona vacunada no refleja problema alguno."}, {"id": 1439606469784227842, "verified": false, "tweet_text": "Actualmente, el 63,5 % de la poblaci\u00f3n estadounidense mayor de 12 a\u00f1os se encuentra vacunada con la pauta completa, y el ritmo de inoculaci\u00f3n se ha ralentizado en los \u00faltimos meses.\n\nhttps://t.co/sW4sYbltIE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/sW4sYbltIE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Actualmente, el % de la poblaci\u00f3n estadounidense mayor de a\u00f1os se encuentra vacunada con la pauta completa, y el ritmo de inoculaci\u00f3n se ha ralentizado en los \u00faltimos meses."}, {"id": 1439606330117951490, "verified": false, "tweet_text": "Ayer sal\u00ed con Fer termine tomando yo vacunada me dicen no pasa nada toma en la noche fue lo peor sent\u00ed que moria \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer sal\u00ed con Fer termine tomando yo vacunada me dicen no pasa nada toma en la noche fue lo peor sent\u00ed que moria \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439606240380923906, "verified": false, "tweet_text": "Despu\u00e9s de varios meses, hoy le toca a mi hermana finalmente ser vacunada #Coatza https://t.co/2mFmmLZopW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Coatza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Despu\u00e9s de varios meses, hoy le toca a mi hermana finalmente ser vacunada"}, {"id": 1439606222093705216, "verified": false, "tweet_text": "He sido vacunada con segunda dosis de rusa y no siento mi brazo jajaja no lo puedo ni mover y no es broma enserio no me responde jajajajaa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "He sido vacunada con segunda dosis de rusa y no siento mi brazo jajaja no lo puedo ni mover y no es broma enserio no me responde jajajajaa"}, {"id": 1439606008352059411, "verified": false, "tweet_text": "@patriota_1972 No yo soy vacunada me dio covid y no me complique . Un resfr\u00edo fuerte con dolor de cabeza .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["patriota_1972"], "country": "MEXICO", "text_es": "No yo soy vacunada me dio covid y no me complique . Un resfr\u00edo fuerte con dolor de cabeza ."}, {"id": 1439605762800640002, "verified": false, "tweet_text": "@lolo_mdq As\u00ed es, pero no es por los judios, es solo para desprestigiar las marchas de protesta, como cuando muere una persona que no estaba vacunada y del resto que mueren vacunados con todas las dosis ni hablan, es el plan que est\u00e1n llevando adelante, desde que empez\u00f3 esta plandemia,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["lolo_mdq"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed es, pero no es por los judios, es solo para desprestigiar las marchas de protesta, como cuando muere una persona que no estaba vacunada y del resto que mueren vacunados con todas las dosis ni hablan, es el plan que est\u00e1n llevando adelante, desde que empez\u00f3 esta plandemia,"}, {"id": 1439605554209562629, "verified": false, "tweet_text": "@luisacarcedo Estaba 100% vacunada x lo que tengo entendido", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["luisacarcedo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estaba % vacunada x lo que tengo entendido"}, {"id": 1439605547385462784, "verified": false, "tweet_text": "Ufff. Contento. Mi ni\u00f1a sali\u00f3 negativa al test de ant\u00edgenos. Estaba muy preocupado aunque ten\u00eda confianza en que todo iba a ir bien porque estaba vacunada. #CubaPorLaVida", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["CubaPorLaVida"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ufff. Contento. Mi ni\u00f1a sali\u00f3 negativa al test de ant\u00edgenos. Estaba muy preocupado aunque ten\u00eda confianza en que todo iba a ir bien porque estaba vacunada."}, {"id": 1439604963538345984, "verified": false, "tweet_text": "@JuanOrlandoH Yo ya estoy vacunada \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\u2764", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["JuanOrlandoH"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f", "\u2764"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ya estoy vacunada \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\u2764"}, {"id": 1439604951999787010, "verified": false, "tweet_text": "@DiazCanelB Seguimos avanzando en la vacunaci\u00f3n. Se espera antes de que cierre el 2021 tener vacunada la totalidad de la poblaci\u00f3n mayores de 2 a\u00f1os.\n#CubaEsSalud #CubaPorLaVida #VamosPorMas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["CubaEsSalud", "CubaPorLaVida", "VamosPorMas"], "mentions": ["DiazCanelB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguimos avanzando en la vacunaci\u00f3n. Se espera antes de que cierre el tener vacunada la totalidad de la poblaci\u00f3n mayores de a\u00f1os."}, {"id": 1439604878637215756, "verified": false, "tweet_text": "@carol_del_mar Qu\u00e9 bueno que ya est\u00e1s vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["carol_del_mar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 bueno que ya est\u00e1s vacunada."}, {"id": 1439604842557841424, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Mia \ud83d\udc31 en adopci\u00f3n! \u00a1Hermosa chaparrita de 3 a\u00f1os! \u00a1Vacunada, desparasitada y esterilizada!\n\n\u00a1Ayudemos a compartir para que encuentre casita y familia! \ud83c\udfe0 \n\n#Adopta #AdoptaNoCompres #Mexico https://t.co/Mq9lR0vsh9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Adopta", "AdoptaNoCompres", "Mexico"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udfe0", "\ud83d\udc31"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Mia \ud83d\udc31 en adopci\u00f3n! \u00a1Hermosa chaparrita de a\u00f1os! \u00a1Vacunada, desparasitada y esterilizada! \u00a1Ayudemos a compartir para que encuentre casita y familia! \ud83c\udfe0"}, {"id": 1439604791752151041, "verified": false, "tweet_text": "@laishawilkins Oooye! Seg\u00fan ayer dijeron que el 93% de la gente de la #CDMX ya est\u00e1 vacunada\u2026 que sea esquema completo ya es avaricia\u2026 eso si, cacarean que llegan miles de vacunas\u2026 que las apliquen, es otro cantar\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["CDMX"], "mentions": ["laishawilkins"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oooye! Seg\u00fan ayer dijeron que el % de la gente de la ya est\u00e1 vacunada\u2026 que sea esquema completo ya es avaricia\u2026 eso si, cacarean que llegan miles de vacunas\u2026 que las apliquen, es otro cantar\u2026"}, {"id": 1439604533483687937, "verified": false, "tweet_text": "Oficialmente vacunada con ambas dosis de Sputnik en Campo Marte Ciudad de M\u00e9xico \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd \ud83d\udc89 Muchas gracias a todo el personal que hizo posible la aplicaci\u00f3n de las vacunas antes de las 8am. Excelente organizaci\u00f3n y atenci\u00f3n. Felicidades! \ud83d\udc4f https://t.co/2hyAqePPoZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oficialmente vacunada con ambas dosis de Sputnik en Campo Marte Ciudad de M\u00e9xico \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd \ud83d\udc89 Muchas gracias a todo el personal que hizo posible la aplicaci\u00f3n de las vacunas antes de las am. Excelente organizaci\u00f3n y atenci\u00f3n. Felicidades! \ud83d\udc4f"}, {"id": 1439604099432030217, "verified": false, "tweet_text": "vacunada pero a que costo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "vacunada pero a que costo"}, {"id": 1439604015625613322, "verified": false, "tweet_text": "@olavgm @martinvars Pero vamos a ver\u2026.tu has le\u00eddo todo? Y te digo todo lo que he escrito? Que estoy vacunada de las dos dosis por ejemplo? Antes de sentenciar, inf\u00f3rmate psicopatilla de pacotilla angustioso!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["olavgm", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero vamos a ver\u2026.tu has le\u00eddo todo? Y te digo todo lo que he escrito? Que estoy vacunada de las dos dosis por ejemplo? Antes de sentenciar, inf\u00f3rmate psicopatilla de pacotilla angustioso!!"}, {"id": 1439603927289319429, "verified": false, "tweet_text": "Que lindos gracias por despertarme \nSirena vacunada \ud83e\udd70\nAl rato subo el baile de la vacuna \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\nOk no", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd70", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que lindos gracias por despertarme Sirena vacunada \ud83e\udd70 Al rato subo el baile de la vacuna \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 Ok no"}, {"id": 1439603828509270024, "verified": false, "tweet_text": "Al fin vacunada \ud83d\udc89.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al fin vacunada \ud83d\udc89."}, {"id": 1439603510413299713, "verified": false, "tweet_text": "@NERlNERI LA FORMA wn la que lei vacunada en vez de evacuada me va a dar algo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["NERlNERI"], "country": "MEXICO", "text_es": "LA FORMA wn la que lei vacunada en vez de evacuada me va a dar algo"}, {"id": 1439603206485643267, "verified": false, "tweet_text": "Yo leo esto y me pregunto como Argentina con 4 veces y media la poblaci\u00f3n de Israel con menos gente vacunada tiene menos contagios.\nRaro lo que si estoy seguro es que ellos dicen la verdad \ud83d\ude44\n\nhttps://t.co/vaPXbvuH7K", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/vaPXbvuH7K"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo leo esto y me pregunto como Argentina con veces y media la poblaci\u00f3n de Israel con menos gente vacunada tiene menos contagios. Raro lo que si estoy seguro es que ellos dicen la verdad \ud83d\ude44"}, {"id": 1439602556062347271, "verified": false, "tweet_text": "@sheismudblood ???????? \nSe supone que la pe\u00f1a de riesgo est\u00e1 vacunada precisamente para evitar que se muera wtf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["sheismudblood"], "country": "MEXICO", "text_es": "???????? Se supone que la pe\u00f1a de riesgo est\u00e1 vacunada precisamente para evitar que se muera wtf"}, {"id": 1439602471505121289, "verified": false, "tweet_text": "@lilyrodri14 @CeEmbajadUr @lapetiisaa @RPPNoticias @minsa Una vacunada m\u00e1s en chincha le sali\u00f3 m\u00e1s barato el pasaje que a Miami", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["lilyrodri14", "CeEmbajadUr", "lapetiisaa", "RPPNoticias", "minsa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una vacunada m\u00e1s en chincha le sali\u00f3 m\u00e1s barato el pasaje que a Miami"}, {"id": 1439602204344832000, "verified": false, "tweet_text": "@GiovanaDu @julianaoxenford Pero en ning\u00fan momento indica que la gente de suiza est\u00e1 vacunada con la china sino que aceptan a personas con esa vacuna ingresar a su pa\u00eds.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GiovanaDu", "julianaoxenford"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero en ning\u00fan momento indica que la gente de suiza est\u00e1 vacunada con la china sino que aceptan a personas con esa vacuna ingresar a su pa\u00eds."}, {"id": 1439602109549367300, "verified": false, "tweet_text": "@clinicallarcat Buenas Doctora. Una persona vacunada con Sinopharm en agosto, si tiene la oportunidad puede vacunarse con la Jonson en octubre? Puede ser perjudicial o beneficioso?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["clinicallarcat"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas Doctora. Una persona vacunada con Sinopharm en agosto, si tiene la oportunidad puede vacunarse con la Jonson en octubre? Puede ser perjudicial o beneficioso?"}, {"id": 1439601933220818950, "verified": false, "tweet_text": "@karin_slowing_u En efecto, hay que aprender a convivir con el COVID19, pero como usted bien apunta, DK en n\u00fameros:\n\n- 75% de la Poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada\n- Positividad 42 por 100k habitantes, 350 casos nuevos diarios en promedio.\n\nAqu\u00ed en GT no se puede relajar medidas.\nhttps://t.co/H1tBWSddFl", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["karin_slowing_u"], "tweet_urls": ["https://t.co/H1tBWSddFl"], "country": "MEXICO", "text_es": "En efecto, hay que aprender a convivir con el COVID19, pero como usted bien apunta, DK en n\u00fameros: - % de la Poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada - Positividad por k habitantes, casos nuevos diarios en promedio. Aqu\u00ed en GT no se puede relajar medidas."}, {"id": 1439601931173957633, "verified": false, "tweet_text": "#Sociedad #Dinamarca #Salud : Con m\u00e1s del 80% de su poblaci\u00f3n ya vacunada, Dinamarca elimin\u00f3 por completo las restricciones sociales y laborales remotas, dando paso a una situaci\u00f3n sino igual, similar a la prepandemia, conozca los detalles... https://t.co/E0O2JKALrZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Sociedad", "Dinamarca", "Salud"], "tweet_urls": ["https://t.co/E0O2JKALrZ"], "country": "MEXICO", "text_es": ": Con m\u00e1s del % de su poblaci\u00f3n ya vacunada, Dinamarca elimin\u00f3 por completo las restricciones sociales y laborales remotas, dando paso a una situaci\u00f3n sino igual, similar a la prepandemia, conozca los detalles..."}, {"id": 1439601831118839818, "verified": false, "tweet_text": "@Rosina410 @alita_soy @PabloWayne1 @polthecure @mili_alm Jaja rocio, ese es el porcentaje de gente vacunada sobre el total de la poblaci\u00f3n. Ni siquiera entendes un gr\u00e1fico y queres debatir?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Rosina410", "alita_soy", "PabloWayne1", "polthecure", "mili_alm"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jaja rocio, ese es el porcentaje de gente vacunada sobre el total de la poblaci\u00f3n. Ni siquiera entendes un gr\u00e1fico y queres debatir?"}, {"id": 1439601171451232258, "verified": false, "tweet_text": "q sale tenemos una vacunada https://t.co/hXmyFwDgPF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/hXmyFwDgPF"], "country": "MEXICO", "text_es": "q sale tenemos una vacunada"}, {"id": 1439601003297378309, "verified": false, "tweet_text": "#RACISMO \nPara Reino Unido toda persona vacunada en Sudam\u00e9rica y \u00c1frica, con CUALQUIER vacuna, se considera NO VACUNADA\nRaz\u00f3n: desconf\u00edan en nuestros sistemas de salud y presumen que todos falsificamos los certificados de vacunaci\u00f3n.\nMedida: cuarentena solo para nosotros. https://t.co/hURGrIfhGE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["RACISMO"], "tweet_urls": ["https://t.co/hURGrIfhGE"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para Reino Unido toda persona vacunada en Sudam\u00e9rica y \u00c1frica, con CUALQUIER vacuna, se considera NO VACUNADA Raz\u00f3n: desconf\u00edan en nuestros sistemas de salud y presumen que todos falsificamos los certificados de vacunaci\u00f3n. Medida: cuarentena solo para nosotros."}, {"id": 1439600718378373122, "verified": false, "tweet_text": "@elmundoes Pero mentirosillos, no ique est\u00e1 el 70% de la poblaci\u00f3n vacunada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero mentirosillos, no ique est\u00e1 el % de la poblaci\u00f3n vacunada?"}, {"id": 1439600635637288962, "verified": false, "tweet_text": "@ncira71 @Himmel51213392 @JhanethRf @willaxtv Mi familia vacunada , mis hijos ya en el colegio, willax sigue botando kk todos los d\u00edas, alianza puntero mi carro y casa siguen siendo m\u00edos.\nQue clase de comunismo mentiroso es este.\nPayasos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["ncira71", "Himmel51213392", "JhanethRf", "willaxtv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi familia vacunada , mis hijos ya en el colegio, willax sigue botando kk todos los d\u00edas, alianza puntero mi carro y casa siguen siendo m\u00edos. Que clase de comunismo mentiroso es este. Payasos"}, {"id": 1439600634261553160, "verified": false, "tweet_text": "Con base en las etapas de la actual estrategia nacional de vacunaci\u00f3n, as\u00ed como en las estad\u00edsticas de poblaci\u00f3n del @INEGI_INFORMA (censo 2020) en el siguiente cuadro se resume el % de poblaci\u00f3n vacunada: Lo planeado versus la realidad, hasta el 18-Septiembre-2021. https://t.co/k1ycRXf2Wr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["INEGI_INFORMA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con base en las etapas de la actual estrategia nacional de vacunaci\u00f3n, as\u00ed como en las estad\u00edsticas de poblaci\u00f3n del (censo ) en el siguiente cuadro se resume el % de poblaci\u00f3n vacunada: Lo planeado versus la realidad, hasta el -Septiembre-2021."}, {"id": 1439600551650541572, "verified": false, "tweet_text": "@MariolySosaP Jajajajaja, en mi comunidad nunca se respet\u00f3 la plandemia, siempre han jugado en grupos y sin clases presenciales esto un caos de ni\u00f1os juntos haciendo locuras y aqu\u00ed no hay covid, ah, pero si hay gente fallecida presuntamente vacunada (No lo he comprobado)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["MariolySosaP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajajaja, en mi comunidad nunca se respet\u00f3 la plandemia, siempre han jugado en grupos y sin clases presenciales esto un caos de ni\u00f1os juntos haciendo locuras y aqu\u00ed no hay covid, ah, pero si hay gente fallecida presuntamente vacunada (No lo he comprobado)"}, {"id": 1439599801629282309, "verified": false, "tweet_text": "@Fer_nanda2001 @lilim24_ @lesblinkot4 si est\u00e1 vacunada no necesita hacer cuarentena \nal parecer todas ellas ya lo estan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Fer_nanda2001", "lilim24_", "lesblinkot4"], "country": "MEXICO", "text_es": "si est\u00e1 vacunada no necesita hacer cuarentena al parecer todas ellas ya lo estan"}, {"id": 1439599539523047430, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 Porcentaje de poblaci\u00f3n completamente vacunada vs \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd\n\n\ud83c\uddf5\ud83c\uddf9 82% (8.3M)\n\ud83c\udde6\ud83c\uddea 80% (8.0M)\n\ud83c\uddf8\ud83c\uddec 77% (4.5M)\n\ud83c\uddea\ud83c\uddf8 77% (35.8M)\n\ud83c\udde9\ud83c\uddf0 74% (4.3M)\n\ud83c\udde8\ud83c\uddf1 73% (14.0M)\n\ud83c\udde7\ud83c\uddea 71% (8.3M)\n\ud83c\udde8\ud83c\udde6 69% (26.3M)\n\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 65% (39.5M)\n\ud83c\uddec\ud83c\udde7 65% (44.4M)\n\ud83c\uddf3\ud83c\uddf4 65% (3.5M)\n\n\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd 32% (41.5M)\n\n#COVID19 #COVID\u30fc19 https://t.co/l26xyFr8dn", "tweet_lang": "ht", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "COVID\u30fc19"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddf1", "\ud83c\uddf8\ud83c\uddec", "\ud83c\udde8\ud83c\udde6", "\ud83d\udc89", "\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "\ud83c\uddea\ud83c\uddf8", "\ud83c\udde6\ud83c\uddea", "\ud83c\uddec\ud83c\udde7", "\ud83c\uddf3\ud83c\uddf4", "\ud83c\uddf5\ud83c\uddf9", "\ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "\ud83c\udde9\ud83c\uddf0", "\ud83c\udde7\ud83c\uddea"]}, {"id": 1439599375899054082, "verified": false, "tweet_text": "@EstebannOspina @FRANCOBATEROABO @DeLaCalleHum No 100% pero una persona vacunada no contagia igual que una no vacunada. Con la vacuna en muchos casos se evita que el virusnse desarrolle en el cuerpo del portador y sea contagioso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["EstebannOspina", "FRANCOBATEROABO", "DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "No % pero una persona vacunada no contagia igual que una no vacunada. Con la vacuna en muchos casos se evita que el virusnse desarrolle en el cuerpo del portador y sea contagioso."}, {"id": 1439598272771932163, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias Lo qu\u00e9 pasa es que lo haces para tener adeptos, me interesa m\u00e1s tu opini\u00f3n sobre el uso de la ivermectina y sobre el aumento en infartos y derrames cerebrales en gente vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo qu\u00e9 pasa es que lo haces para tener adeptos, me interesa m\u00e1s tu opini\u00f3n sobre el uso de la ivermectina y sobre el aumento en infartos y derrames cerebrales en gente vacunada"}, {"id": 1439598135937052674, "verified": false, "tweet_text": "@La_Carilina @mfernandaperez @PeroniaRepublic Lo que dice NO es que una persona vacunada es m\u00e1s indefensa que una no vacunada, esa es una burrada. Lo que est\u00e1 diciendo es que una persona que no se vacun\u00f3, tiende a no exponerse, anda siempre con mascarilla, porque sabe que est\u00e1 indefenso. En cambio una persona vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["La_Carilina", "mfernandaperez", "PeroniaRepublic"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que dice NO es que una persona vacunada es m\u00e1s indefensa que una no vacunada, esa es una burrada. Lo que est\u00e1 diciendo es que una persona que no se vacun\u00f3, tiende a no exponerse, anda siempre con mascarilla, porque sabe que est\u00e1 indefenso. En cambio una persona vacunada"}, {"id": 1439598043716796419, "verified": false, "tweet_text": "@ElPitazoTV En situaci\u00f3n de pandemia, donde la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n no ha sido vacunada, traen a esos rusos, adem\u00e1s viene justo a las puertas de un proceso electoral. A mi no me cuadra nada, hay algo turbio en todo esto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["ElPitazoTV"], "country": "MEXICO", "text_es": "En situaci\u00f3n de pandemia, donde la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n no ha sido vacunada, traen a esos rusos, adem\u00e1s viene justo a las puertas de un proceso electoral. A mi no me cuadra nada, hay algo turbio en todo esto."}, {"id": 1439598018345439237, "verified": false, "tweet_text": "@GOLDEKOKE1903 @unaipons La vacunada no sirve para nada aver si os enter\u00e1is q hasta os dicen en vuestra cara q no te inmuniza .Espabilar un poquito va", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GOLDEKOKE1903", "unaipons"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacunada no sirve para nada aver si os enter\u00e1is q hasta os dicen en vuestra cara q no te inmuniza .Espabilar un poquito va"}, {"id": 1439597914091933696, "verified": false, "tweet_text": "@Buenrollo13 los covidiotas dicen que hay muchos pocas personas con efectos adversos en relaci\u00f3n con gente vacunada. Eso hasta que les toca el efecto adverso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Buenrollo13"], "country": "MEXICO", "text_es": "los covidiotas dicen que hay muchos pocas personas con efectos adversos en relaci\u00f3n con gente vacunada. Eso hasta que les toca el efecto adverso."}, {"id": 1439597750400729093, "verified": false, "tweet_text": "La positividad est\u00e1 subiendo bastante. Como hay harta tasa de vacinacion, no deber\u00eda ser nada grave para gente vacunada. Pero si para quienes no quieren o no pueden vacunarse. A seguir cuid\u00e1ndose, y si no lo ha hecho, vac\u00fanese!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La positividad est\u00e1 subiendo bastante. Como hay harta tasa de vacinacion, no deber\u00eda ser nada grave para gente vacunada. Pero si para quienes no quieren o no pueden vacunarse. A seguir cuid\u00e1ndose, y si no lo ha hecho, vac\u00fanese!"}, {"id": 1439597648743383045, "verified": true, "tweet_text": "#LoM\u00e1sVisto |\u00a1La espera termin\u00f3! #Zulma, la ni\u00f1a de 12 a\u00f1os que gan\u00f3 un #amparo para ser vacunada contra #Covid19, al fin recibi\u00f3 la primera dosis de Pfizer en #Veracruz, adem\u00e1s de ella, otros 11 menores fueron inmunizados. \n\n#DePisaYCorreTV con @PamCerdeira y @ponchovpof https://t.co/45fii9MwTI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["LoM\u00e1sVisto", "Zulma", "amparo", "Covid19", "Veracruz", "DePisaYCorreTV"], "mentions": ["PamCerdeira", "ponchovpof"], "country": "MEXICO", "text_es": "|\u00a1La espera termin\u00f3! , la ni\u00f1a de a\u00f1os que gan\u00f3 un para ser vacunada contra , al fin recibi\u00f3 la primera dosis de Pfizer en , adem\u00e1s de ella, otros menores fueron inmunizados. con y"}, {"id": 1439597059095638025, "verified": false, "tweet_text": "@mnesefilo @frandevox @gutenterre Si est\u00e1 vacunada y pilla covid no es de riesgo entonces?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["mnesefilo", "frandevox", "gutenterre"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si est\u00e1 vacunada y pilla covid no es de riesgo entonces?"}, {"id": 1439596909971259392, "verified": false, "tweet_text": "@LauSolorzano Sip. Faltaba mi suegra, que se vacun\u00f3 con Sputnik V en junio, en la UBV. Ayer le pusieron la 2da dosis. Estuvo 8 horas en cola, pero sali\u00f3 vacunada. Solo est\u00e1n atendiendo a los que se pusieron la 1era dosis ah\u00ed y seg\u00fan la fecha en que se vacunaron, les toca un d\u00eda espec\u00edfico.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["LauSolorzano"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sip. Faltaba mi suegra, que se vacun\u00f3 con Sputnik V en junio, en la UBV. Ayer le pusieron la da dosis. Estuvo horas en cola, pero sali\u00f3 vacunada. Solo est\u00e1n atendiendo a los que se pusieron la era dosis ah\u00ed y seg\u00fan la fecha en que se vacunaron, les toca un d\u00eda espec\u00edfico."}, {"id": 1439596455325470726, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES Si esta toda la sociedad vacunada....", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si esta toda la sociedad vacunada...."}, {"id": 1439596395330215942, "verified": false, "tweet_text": "@JAC_Serj Estamos venciendo a la pandem\u00eda, cada vez menos contagios, cada vez vamos teniendo una vida m\u00e1s normal. Todo esto es porque la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada. \u00bfDe d\u00f3nde sale lo del experimento g\u00e9nico? Tan mala es una cosa como la contraria. Eso s\u00ed, libertad para elegir.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["JAC_Serj"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estamos venciendo a la pandem\u00eda, cada vez menos contagios, cada vez vamos teniendo una vida m\u00e1s normal. Todo esto es porque la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada. \u00bfDe d\u00f3nde sale lo del experimento g\u00e9nico? Tan mala es una cosa como la contraria. Eso s\u00ed, libertad para elegir."}, {"id": 1439596334332383236, "verified": false, "tweet_text": "@Lordfree9 @Alfonso_aer Nunca. En ninguna vacuna se ha aceptado sangre de gente reci\u00e9n vacunada (de lo que sea) \u00bfpod\u00e9is ya dejar de creer que vuestras opiniones don la verdad? Y menos partiendo de la base de una absoluta ignorancia\u2026\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Lordfree9", "Alfonso_aer"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nunca. En ninguna vacuna se ha aceptado sangre de gente reci\u00e9n vacunada (de lo que sea) \u00bfpod\u00e9is ya dejar de creer que vuestras opiniones don la verdad? Y menos partiendo de la base de una absoluta ignorancia\u2026\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21"}, {"id": 1439595809755082753, "verified": false, "tweet_text": "@Salvado19328767 @ditdf0551370 @jusalberto @AlfredoLecona @_LizVilchis @Reforma vacunas para todos, que buen chiste, otro dato de la universidad Johns Hopkins en M\u00e9xico el 32.5% de la poblaci\u00f3n esta completamente vacunada, dicen tener vacunas pero no saben donde est\u00e1n, falta mas del 50% de personas completamente vacunadas para poder tener inmunidad de reba\u00f1o https://t.co/ea5sj6rPSW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Salvado19328767", "ditdf0551370", "jusalberto", "AlfredoLecona", "_LizVilchis", "Reforma"], "country": "MEXICO", "text_es": "vacunas para todos, que buen chiste, otro dato de la universidad Johns Hopkins en M\u00e9xico el % de la poblaci\u00f3n esta completamente vacunada, dicen tener vacunas pero no saben donde est\u00e1n, falta mas del % de personas completamente vacunadas para poder tener inmunidad de reba\u00f1o"}, {"id": 1439595513779740676, "verified": false, "tweet_text": "@Roxanitae @ernestorr No podes tomar el dato aislado \"cerrar escuelas\" sin tener en cuenta el factor vacunaci\u00f3n, entre tantos otros. En todo caso lo q hay q ver es si estuvo bien reabrirlas en plena segunda ola y sin toda la poblaci\u00f3n de riesgo vacunada a ese momento", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Roxanitae", "ernestorr"], "country": "MEXICO", "text_es": "No podes tomar el dato aislado \"cerrar escuelas\" sin tener en cuenta el factor vacunaci\u00f3n, entre tantos otros. En todo caso lo q hay q ver es si estuvo bien reabrirlas en plena segunda ola y sin toda la poblaci\u00f3n de riesgo vacunada a ese momento"}, {"id": 1439595284926025731, "verified": false, "tweet_text": ".@taniasopa y su ofni de #GirlPower ya anda bien vacunada \ud83d\udc89\ud83d\ude4c\ud83c\udffd https://t.co/jfBbkRfwRp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["GirlPower"], "mentions": ["taniasopa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": ". y su ofni de ya anda bien vacunada \ud83d\udc89\ud83d\ude4c\ud83c\udffd"}, {"id": 1439595216286191619, "verified": false, "tweet_text": "@FrayJosepho @AmggAna Lo que s\u00ed se sabe ya hoy: las vacunas protegen contra el coronavirus. Un vistazo a la situaci\u00f3n de la pandemia en Espa\u00f1a ayuda a entenderlo: somos uno de los pa\u00edses europeos con mayor tasa de poblaci\u00f3n vacunada y, consecuentemente, mejorando la evoluci\u00f3n de la misma.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["FrayJosepho", "AmggAna"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que s\u00ed se sabe ya hoy: las vacunas protegen contra el coronavirus. Un vistazo a la situaci\u00f3n de la pandemia en Espa\u00f1a ayuda a entenderlo: somos uno de los pa\u00edses europeos con mayor tasa de poblaci\u00f3n vacunada y, consecuentemente, mejorando la evoluci\u00f3n de la misma."}, {"id": 1439594762777026564, "verified": false, "tweet_text": "@mnesefilo @frandevox @gutenterre Yo le respeto absolutamente. Pero debe usted saber que estar vacunado no va a impedir que contraria el virus y lo transmita. De hecho, mi hija que acaba de venir de Escocia unos d\u00edas y est\u00e1 completamente vacunada, antes de salir de Espa\u00f1a necesitaba un test negativo y dentro de", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["mnesefilo", "frandevox", "gutenterre"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo le respeto absolutamente. Pero debe usted saber que estar vacunado no va a impedir que contraria el virus y lo transmita. De hecho, mi hija que acaba de venir de Escocia unos d\u00edas y est\u00e1 completamente vacunada, antes de salir de Espa\u00f1a necesitaba un test negativo y dentro de"}, {"id": 1439594637530914818, "verified": false, "tweet_text": "@Soniaina74 @Enol_Asturies @HispanaNobleza @ccarballo50 Este tuit es para enmarcar:\nPrimero que  si \"los vacunados tbn ingresan en UCI\" y acaba con \"a mas gente vacunada menos ingresada\". No se, tal vez habria que darle una vuelta al razonamiento.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Soniaina74", "Enol_Asturies", "HispanaNobleza", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este tuit es para enmarcar: Primero que si \"los vacunados tbn ingresan en UCI\" y acaba con \"a mas gente vacunada menos ingresada\". No se, tal vez habria que darle una vuelta al razonamiento."}, {"id": 1439594633689026561, "verified": false, "tweet_text": "Casi no me vacunan amigos, por que resulta que estos pendejos no subieron mi primer registro y por ende no estaba \"registrada\" en su sistema \nA mi me vale riata cabrones yo salgo de aqu\u00ed vacunada o le hablo a mi amigo personal loret d mola \ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Casi no me vacunan amigos, por que resulta que estos pendejos no subieron mi primer registro y por ende no estaba \"registrada\" en su sistema A mi me vale riata cabrones yo salgo de aqu\u00ed vacunada o le hablo a mi amigo personal loret d mola \ud83d\ude05"}, {"id": 1439594443817070592, "verified": false, "tweet_text": "@Gestionpe No ser\u00e1 70% NO vacunada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Gestionpe"], "country": "MEXICO", "text_es": "No ser\u00e1 % NO vacunada?"}, {"id": 1439594385436467207, "verified": false, "tweet_text": "@EricTopol Me alegro mucho por Uds q mejore la situaci\u00f3n . pero la verdad q se ve como una ola com\u00fan y corriente de las q ya han pasado varias y honestamente no creo q las vacunas hayan influido en nada ( y lo digo estando vacunada)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["EricTopol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me alegro mucho por Uds q mejore la situaci\u00f3n . pero la verdad q se ve como una ola com\u00fan y corriente de las q ya han pasado varias y honestamente no creo q las vacunas hayan influido en nada ( y lo digo estando vacunada)"}, {"id": 1439593898268151809, "verified": false, "tweet_text": "@jmescalante78 @AttFinch10 No se trata de portarse bien. Somos adultos. \u00a1Narices! Somos el pa\u00eds con m\u00e1s gente vacunada y seguimos haciendo el idiota.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["jmescalante78", "AttFinch10"], "country": "MEXICO", "text_es": "No se trata de portarse bien. Somos adultos. \u00a1Narices! Somos el pa\u00eds con m\u00e1s gente vacunada y seguimos haciendo el idiota."}, {"id": 1439593780898840583, "verified": false, "tweet_text": "Ins\u00f3lito esto del gobierno brit\u00e1nico que actualiz\u00f3 ayer sus restricciones. Argentina todav\u00eda aparece en la lista roja a pesar de tener m\u00e1s del 43% de la poblaci\u00f3n completamente vacunada.  https://t.co/9UHum7OV9b", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/9UHum7OV9b"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ins\u00f3lito esto del gobierno brit\u00e1nico que actualiz\u00f3 ayer sus restricciones. Argentina todav\u00eda aparece en la lista roja a pesar de tener m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n completamente vacunada."}, {"id": 1439593697222475777, "verified": false, "tweet_text": "@pilarprietohern @La_SER Si. Pero es que este virus ha generado una pandemia sin precedentes, con muertos, y su mutaci\u00f3n puede significar que las vacunas no sirvan. Adem\u00e1s se producen mutaciones por gente no vacunada. A lo mejor as\u00ed lo entiendes. Que Abascal y los suyos no se vacune nos joden a todos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["pilarprietohern", "La_SER"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si. Pero es que este virus ha generado una pandemia sin precedentes, con muertos, y su mutaci\u00f3n puede significar que las vacunas no sirvan. Adem\u00e1s se producen mutaciones por gente no vacunada. A lo mejor as\u00ed lo entiendes. Que Abascal y los suyos no se vacune nos joden a todos"}, {"id": 1439593657842257930, "verified": false, "tweet_text": "Por favor no vayan a Chincha quitando vacuna para los locales solo porque es #Pfizer, ESO es ego\u00edsmo puro!! Yo estoy vacunada con #Sinopharm y estoy bien nada malo me paso. Como es posible q el 80% de vacunas en #Chincha solo hayan sido para #Lime\u00f1os!!! Como quitan!! https://t.co/SHOlDf9E0W", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Pfizer", "Sinopharm", "Chincha", "Lime\u00f1os"], "tweet_urls": ["https://t.co/SHOlDf9E0W"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor no vayan a Chincha quitando vacuna para los locales solo porque es , ESO es ego\u00edsmo puro!! Yo estoy vacunada con y estoy bien nada malo me paso. Como es posible q el % de vacunas en solo hayan sido para !!! Como quitan!!"}, {"id": 1439593534470901760, "verified": false, "tweet_text": "BUENO MIN MABEL... AGARRATE PORQUE SOY UNA ELFA ARMY VACUNADA https://t.co/0A4uyUSOts", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "BUENO MIN MABEL... AGARRATE PORQUE SOY UNA ELFA ARMY VACUNADA"}, {"id": 1439592841999699968, "verified": false, "tweet_text": "@gradercrash @Alicia_marxem @Sergi_76 @ElisaMaza1977 @victordiscovery @JanerJoan @andreucanals ...vacunada m\u00e9s gent es pot infectar, no? I si m\u00e9s gent es pot infectar, m\u00e9s gent pot morir, no?\nLa vacuna no et d\u00f3na immunitat total i absoluta, per\u00f2 redueix les possibilitats de morir. Si els no vacunats haguessin sigut el 70% el percentatge de morts seria un altre", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["gradercrash", "Alicia_marxem", "Sergi_76", "ElisaMaza1977", "victordiscovery", "JanerJoan", "andreucanals"]}, {"id": 1439592285033975812, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba llegar\u00e1 a los I #IJuegosPanamericanosJunior de @CaliValle2021 con toda su delegaci\u00f3n vacunada contra la #COVID\u30fc19, para lo cual se ha reanudado el proceso de inmunizaci\u00f3n con #Abdala  y #Soberana-02 entre sus preseleccionados. https://t.co/PiAAgHEdzw", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "IJuegosPanamericanosJunior", "COVID\u30fc19", "Abdala", "Soberana"], "mentions": ["CaliValle2021"], "country": "MEXICO", "text_es": "llegar\u00e1 a los I de con toda su delegaci\u00f3n vacunada contra la , para lo cual se ha reanudado el proceso de inmunizaci\u00f3n con y entre sus preseleccionados."}, {"id": 1439592245787779072, "verified": false, "tweet_text": "@gradercrash @Alicia_marxem @Sergi_76 @ElisaMaza1977 @victordiscovery @JanerJoan @andreucanals A veure mr Einstein. Podria ser que els exposats al COVID hagin sigut majorit\u00e0riament gent vacunada i que per tant haguessin tingut major possibilitat d'emmalaltir? Pot ser que els vacunats ens comportem m\u00e9s com a superherois pel fet d'estar-ho? Per tant, quan m\u00e9s gent est\u00e0", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["gradercrash", "Alicia_marxem", "Sergi_76", "ElisaMaza1977", "victordiscovery", "JanerJoan", "andreucanals"], "tweet_emoticons": ["xp"]}, {"id": 1439592197825912833, "verified": false, "tweet_text": "Oficialmente estoy vacunada \ud83d\ude0e\ud83d\ude0e quien para beso de 3?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oficialmente estoy vacunada \ud83d\ude0e\ud83d\ude0e quien para beso de ?"}, {"id": 1439591802990907392, "verified": false, "tweet_text": "@premaratie @martintetaz @spitta1969 @CarlosHeller Claro que la voy a vacunar, como siempre fu\u00e9 vacunada. \nYa nos vacunamos nosotros, seguimos vivos.\nSab\u00e9s qui\u00e9n si conozco que tiene secuelas? Una amiga despu\u00e9s de tener covid tiene miocarditis. Eso pasa por no vacunarse.\n\nY dej\u00e1 de decir que tienen grafeno, no es verdad.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["premaratie", "martintetaz", "spitta1969", "CarlosHeller"], "country": "MEXICO", "text_es": "Claro que la voy a vacunar, como siempre fu\u00e9 vacunada. Ya nos vacunamos nosotros, seguimos vivos. Sab\u00e9s qui\u00e9n si conozco que tiene secuelas? Una amiga despu\u00e9s de tener covid tiene miocarditis. Eso pasa por no vacunarse. Y dej\u00e1 de decir que tienen grafeno, no es verdad."}, {"id": 1439591585583403016, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfAlguien me puede explicar el pavor,el terror y el p\u00e1nico, por no decir odio, de los VACUNADOS con pauta completa (y por tanto, \"inmunizados\" seg\u00fan nos vendieron) hacia los no vacunados cuando ellos mismos pueden CONTAGIAR? Y encima, con m\u00e1s del 70% de la poblaci\u00f3n vacunada...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfAlguien me puede explicar el pavor,el terror y el p\u00e1nico, por no decir odio, de los VACUNADOS con pauta completa (y por tanto, \"inmunizados\" seg\u00fan nos vendieron) hacia los no vacunados cuando ellos mismos pueden CONTAGIAR? Y encima, con m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n vacunada..."}, {"id": 1439591234327269379, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada con la primera dosis.\u270c\ud83c\udffc https://t.co/czx28X6vhJ", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u270c\ud83c\udffc"]}, {"id": 1439591212902719489, "verified": false, "tweet_text": "@SANDRA2000 @HectorRossete Es mi experiencia personal. Enferme de covid, tambien mi t\u00eda quien es docente vacunada. Afortunadamente no necesito m\u00e1s que tratamiento sintom\u00e1tico. Yo si estuve con ox\u00edgeno y algo grave. Tambi\u00e9n ten\u00eda dudas pero si funciona y salva vidas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["SANDRA2000", "HectorRossete"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es mi experiencia personal. Enferme de covid, tambien mi t\u00eda quien es docente vacunada. Afortunadamente no necesito m\u00e1s que tratamiento sintom\u00e1tico. Yo si estuve con ox\u00edgeno y algo grave. Tambi\u00e9n ten\u00eda dudas pero si funciona y salva vidas."}, {"id": 1439590962968289284, "verified": false, "tweet_text": "Quiero ir a un bar pero me da miedo que me contagie a pesar de estar vacunada pero estoy tan aburrida de no hacer ese tipo de cosas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Quiero ir a un bar pero me da miedo que me contagie a pesar de estar vacunada pero estoy tan aburrida de no hacer ese tipo de cosas."}, {"id": 1439590618746048529, "verified": false, "tweet_text": "#Vacunacion #COVID19 en #Mexico al d\u00eda 18 de Septiembre 2021\n\nTotal de dosis administradas: 94,858,068\nPersonas completamente vacunadas: 41,463,209\n32.50% de la poblaci\u00f3n completamente vacunada\n\n#coronavirus https://t.co/pXlsvFUz8M", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Vacunacion", "COVID19", "Mexico", "coronavirus"], "country": "MEXICO", "text_es": "en al d\u00eda de Septiembre Total de dosis administradas: Personas completamente vacunadas: % de la poblaci\u00f3n completamente vacunada"}, {"id": 1439590565725810692, "verified": false, "tweet_text": "@fuenteslopez201 @marimarher Hay que denunciar esto, mi hija de trece a\u00f1os tambi\u00e9n es la \u00fanica no vacunada en su clase, y tambi\u00e9n pregunt\u00f3 una profesora en clase.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["fuenteslopez201", "marimarher"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay que denunciar esto, mi hija de trece a\u00f1os tambi\u00e9n es la \u00fanica no vacunada en su clase, y tambi\u00e9n pregunt\u00f3 una profesora en clase."}, {"id": 1439590316386963462, "verified": false, "tweet_text": "@templar54787275 @elmundoes Si, desde hace muchos a\u00f1os de hecho, en este pa\u00eds y en casi todos. Los que mueren por Covid son gente vulnerable que ya est\u00e1 vacunada y que dudo que est\u00e9 en esos macrobotellones aunque habr\u00e1 de todo\ud83d\ude09", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["templar54787275", "elmundoes"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, desde hace muchos a\u00f1os de hecho, en este pa\u00eds y en casi todos. Los que mueren por Covid son gente vulnerable que ya est\u00e1 vacunada y que dudo que est\u00e9 en esos macrobotellones aunque habr\u00e1 de todo\ud83d\ude09"}, {"id": 1439590275098284033, "verified": false, "tweet_text": "@sensatez1989 Donde viv\u00eds..?\nComo te relajaste..?\nTe sacaste el barbijo..?\nEstas vacunada..?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["sensatez1989"], "country": "MEXICO", "text_es": "Donde viv\u00eds..? Como te relajaste..? Te sacaste el barbijo..? Estas vacunada..?"}, {"id": 1439590137894158338, "verified": false, "tweet_text": "#LoM\u00e1sLe\u00eddo | Algunos pa\u00edses donde una gran proporci\u00f3n de los adultos ya est\u00e1 vacunada, los ni\u00f1os representan una importante fuente de infecci\u00f3n https://t.co/XGisvEwgeM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["LoM\u00e1sLe\u00eddo"], "tweet_urls": ["https://t.co/XGisvEwgeM"], "country": "MEXICO", "text_es": "| Algunos pa\u00edses donde una gran proporci\u00f3n de los adultos ya est\u00e1 vacunada, los ni\u00f1os representan una importante fuente de infecci\u00f3n"}, {"id": 1439590113835585547, "verified": false, "tweet_text": "Argentina, porcentajes de poblaci\u00f3n vacunada con \ud83d\udc89\ud83d\udc89:\n\n\u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591 43%  0 - 100+\n\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591\u2591\u2591 61% 18 - 100+\n\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2592\u2591\u2591 76% 40 - 100+\n\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2592\u2591 86% 60 - 100+\n\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591 80% 80 - 100+", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Argentina, porcentajes de poblaci\u00f3n vacunada con \ud83d\udc89\ud83d\udc89: \u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591\u2591 % - + \u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591\u2591\u2591 % - + \u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2592\u2591\u2591 % - + \u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2592\u2591 % - + \u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2593\u2591\u2591 % - +"}, {"id": 1439589120947507202, "verified": false, "tweet_text": "@YeyselG Como sigue \nEst\u00e1 vacunada ?\nQue s\u00edntomas le han dado ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["YeyselG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como sigue Est\u00e1 vacunada ? Que s\u00edntomas le han dado ?"}, {"id": 1439589014206664707, "verified": false, "tweet_text": "Al fin \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89 oficialmente vacunada \u2728\u2728\u2728", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2728", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al fin \ud83d\udc89\ud83d\udc89\ud83d\udc89 oficialmente vacunada \u2728\u2728\u2728"}, {"id": 1439588796031504385, "verified": false, "tweet_text": "Ahora si puedo decir vacunada, fiel, responsable y buena muchacha", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora si puedo decir vacunada, fiel, responsable y buena muchacha"}, {"id": 1439588722866106371, "verified": false, "tweet_text": "@teodoroposta Vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["teodoroposta"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada"}, {"id": 1439588514413387776, "verified": false, "tweet_text": "@julianaoxenford Suiza, un pa\u00eds de primer mundo! Con 9 millones de habitantes y s\u00f3lo un poco m\u00e1s del 50% de su poblaci\u00f3n est\u00e1 completamente vacunada. Su gente rechaza las vacunas! No es el mejor pa\u00eds para compararnos en temas de vacunaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["julianaoxenford"], "country": "MEXICO", "text_es": "Suiza, un pa\u00eds de primer mundo! Con millones de habitantes y s\u00f3lo un poco m\u00e1s del % de su poblaci\u00f3n est\u00e1 completamente vacunada. Su gente rechaza las vacunas! No es el mejor pa\u00eds para compararnos en temas de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439588061705392132, "verified": false, "tweet_text": "@enriquems_ @alonso_frutos Ya. Y el estado ahora las mantiene como sentimiento de culpabilidad a\u00fan cuando la gran mayor\u00eda  de la poblaci\u00f3n ya est\u00e1 vacunada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["enriquems_", "alonso_frutos"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya. Y el estado ahora las mantiene como sentimiento de culpabilidad a\u00fan cuando la gran mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n ya est\u00e1 vacunada?"}, {"id": 1439587971427151875, "verified": false, "tweet_text": "@Davix1812 @BeaTurquesa @JoaquimBoschGra La gente vacunada genera nuevas cepas, ent\u00e9rate!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Davix1812", "BeaTurquesa", "JoaquimBoschGra"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gente vacunada genera nuevas cepas, ent\u00e9rate!"}, {"id": 1439587897716494348, "verified": false, "tweet_text": "Soltera, vacunada, profesionista, pacheca, imparable y leal.  \ud83e\udd0c\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd0c\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Soltera, vacunada, profesionista, pacheca, imparable y leal. \ud83e\udd0c\ud83c\udffb"}, {"id": 1439587797355175960, "verified": false, "tweet_text": "@sensatez1989 Estas vacunada, tranqui!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["sensatez1989"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estas vacunada, tranqui!!"}, {"id": 1439587367086604288, "verified": false, "tweet_text": "@rocio_always Lo importante, a\u00fan k la dar\u00e1 pena a R.C. es q ya est\u00e1 m\u00e1s q vacunada.., Esto lo \u00fanico q hacen es ponerse en evidencias y sin kerer keriendo darle la raz\u00f3n a R.C., me alegra! Ps R.C. solo con hablar 1 vez, deja claro los actos d cada, y eso est\u00e1n demostrando!\ud83d\ude42\n#APOYOROCIO19S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["APOYOROCIO19S"], "mentions": ["rocio_always"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude42"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo importante, a\u00fan k la dar\u00e1 pena a R.C. es q ya est\u00e1 m\u00e1s q vacunada.., Esto lo \u00fanico q hacen es ponerse en evidencias y sin kerer keriendo darle la raz\u00f3n a R.C., me alegra! Ps R.C. solo con hablar vez, deja claro los actos d cada, y eso est\u00e1n demostrando!\ud83d\ude42"}, {"id": 1439587325110104066, "verified": false, "tweet_text": "#Lo\u00daltimo | El Ministerio de Salud precis\u00f3 que esta medida se aplicar\u00e1 solo a personas provenientes de pa\u00edses que tengan un 70% de su poblaci\u00f3n vacunada y no incluir\u00e1 a menores de edad. \u25bahttps://t.co/Gf8MsyqZf6 https://t.co/ZEcqp0qy5Y", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Lo\u00daltimo"], "tweet_urls": ["https://t.co/Gf8MsyqZf6"], "country": "MEXICO", "text_es": "| El Ministerio de Salud precis\u00f3 que esta medida se aplicar\u00e1 solo a personas provenientes de pa\u00edses que tengan un % de su poblaci\u00f3n vacunada y no incluir\u00e1 a menores de edad. \u25ba"}, {"id": 1439587222160908291, "verified": false, "tweet_text": "@CoquitaBack Ya vacunada con 2a dosis de AZ no sin antes armar bardo a un camporista Mi marido me dice siempre papelonera Yo feliz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["CoquitaBack"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya vacunada con a dosis de AZ no sin antes armar bardo a un camporista Mi marido me dice siempre papelonera Yo feliz"}, {"id": 1439586508432883715, "verified": false, "tweet_text": "@Tuitiritero70 @bertvs_ Ya, y los cementerios llenos de gente vacunada. https://t.co/LMUFtn3hcs", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Tuitiritero70", "bertvs_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya, y los cementerios llenos de gente vacunada."}, {"id": 1439586323497721859, "verified": false, "tweet_text": "Estados Unidos\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 es hoy, junto a Jap\u00f3n\ud83c\uddef\ud83c\uddf5, el pa\u00eds de menor tasa de poblaci\u00f3n completamente vacunada entre en el grupo de econom\u00edas m\u00e1s industrializados de mundo (G7). En este grupo, es ya el de menor tasa de poblaci\u00f3n con al menos una dosis. 2/\n\ud83d\udcf7|@FT https://t.co/Ck9jNVubov", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["FT"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\uddef\ud83c\uddf5", "\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "\ud83d\udcf7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estados Unidos\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 es hoy, junto a Jap\u00f3n\ud83c\uddef\ud83c\uddf5, el pa\u00eds de menor tasa de poblaci\u00f3n completamente vacunada entre en el grupo de econom\u00edas m\u00e1s industrializados de mundo (G7). En este grupo, es ya el de menor tasa de poblaci\u00f3n con al menos una dosis. / \ud83d\udcf7|"}, {"id": 1439586251141693442, "verified": false, "tweet_text": "@JamesDeam68 @esCesarVidal Pero esa estad\u00edstica parece decir lo q realmente no es. Qu\u00e9 % hay de gente vacunada frente a la q no lo est\u00e1?  Normal q haya m\u00e1s muertos de gente con vacuna, hablamos de m\u00e1s de un 70% de la poblaci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["JamesDeam68", "esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero esa estad\u00edstica parece decir lo q realmente no es. Qu\u00e9 % hay de gente vacunada frente a la q no lo est\u00e1? Normal q haya m\u00e1s muertos de gente con vacuna, hablamos de m\u00e1s de un % de la poblaci\u00f3n"}, {"id": 1439585899835183107, "verified": false, "tweet_text": "@RPPNoticias Con ese cuento nos tienen desde Sagasti. Y no era que para setiembre iba a estar vacunada el 50%?. No entiendo para qu\u00e9 insisten con Sinopharm, si quieres viajar al extranjero solo en Suiza te la aceptan y los pa\u00edses con gobiernos de izquierda. El resto te exige una vacuna seria.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["RPPNoticias"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con ese cuento nos tienen desde Sagasti. Y no era que para setiembre iba a estar vacunada el %?. No entiendo para qu\u00e9 insisten con Sinopharm, si quieres viajar al extranjero solo en Suiza te la aceptan y los pa\u00edses con gobiernos de izquierda. El resto te exige una vacuna seria."}, {"id": 1439585566153138186, "verified": false, "tweet_text": "Porque vacunada, acongojada pero tambi\u00e9n enamorada!\n\nAcongojada, porque he descubierto que mi generaci\u00f3n de \"Los Millennials\" en Orizaba est\u00e1 extinta, jaajaja\n\nY enamorada, de la guapa doctora que me dijo segura que tienes m\u00e1s de 30? Yo jurar\u00eda que tienes 25 o 26 \ud83e\udd70\ud83d\ude4a https://t.co/Hpnat8ELe1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4a", "\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "Porque vacunada, acongojada pero tambi\u00e9n enamorada! Acongojada, porque he descubierto que mi generaci\u00f3n de \"Los Millennials\" en Orizaba est\u00e1 extinta, jaajaja Y enamorada, de la guapa doctora que me dijo segura que tienes m\u00e1s de ? Yo jurar\u00eda que tienes o \ud83e\udd70\ud83d\ude4a"}, {"id": 1439585181409677316, "verified": false, "tweet_text": "@RWMaloneMD Puede decirme entonces porque muere la gente vacunada? https://t.co/cvm1ladoHg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["RWMaloneMD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Puede decirme entonces porque muere la gente vacunada?"}, {"id": 1439584707642105864, "verified": false, "tweet_text": "Aplaudo los pactos intergeneracionales. El asunto es que el evento es global, y hasta que la poblaci\u00f3n mundial no est\u00e9 vacunada, el riesgo que nvas variantes nos lleven al comienzo, existe. Excelente oportunidad para mostrar solidaridad con los j\u00f3venes de otras partes del mundo https://t.co/quHKTnVWnx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/quHKTnVWnx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aplaudo los pactos intergeneracionales. El asunto es que el evento es global, y hasta que la poblaci\u00f3n mundial no est\u00e9 vacunada, el riesgo que nvas variantes nos lleven al comienzo, existe. Excelente oportunidad para mostrar solidaridad con los j\u00f3venes de otras partes del mundo"}, {"id": 1439584436639703043, "verified": false, "tweet_text": "@ClaudiaSamanamu @claudioarkeo @julianaoxenford Y van a terminar aceptando, pero no para vacunar a su poblaci\u00f3n, sino como requisito para que accedan a sus pa\u00edses. Siempre y cuando la mayor parte de su poblaci\u00f3n se encuentre vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["ClaudiaSamanamu", "claudioarkeo", "julianaoxenford"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y van a terminar aceptando, pero no para vacunar a su poblaci\u00f3n, sino como requisito para que accedan a sus pa\u00edses. Siempre y cuando la mayor parte de su poblaci\u00f3n se encuentre vacunada."}, {"id": 1439584172113342465, "verified": false, "tweet_text": "@Alex_balsells La situaci\u00f3n es que Guatemala empez\u00f3 muy lento pero ya ha tomado un ritmo de 500,000 vacunados a la semana.  \nL\u00e1stima que la imagen no tenga fecha porque ahora Guatemala lleva ya casi el 12% de su POBLACI\u00d3N TOTAL vacunada con esquema completo. https://t.co/zW5TV4ITLu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Alex_balsells"], "country": "MEXICO", "text_es": "La situaci\u00f3n es que Guatemala empez\u00f3 muy lento pero ya ha tomado un ritmo de vacunados a la semana. L\u00e1stima que la imagen no tenga fecha porque ahora Guatemala lleva ya casi el % de su POBLACI\u00d3N TOTAL vacunada con esquema completo."}, {"id": 1439583977401094145, "verified": false, "tweet_text": "@maytegrc @IsabelGarcaPre6 @lydianipo @javigarcia7587 @EXNdigital La vacuna dificulta contagios y ayuda a no enfermar con tanta gravedad, no inmuniza. Una persona de riesgo vacunada podr\u00eda contagiarse igualmente, lo ideal es que nunca te llegue, por eso entiendo que se buscara que el virus no encontrara un veh\u00edculo de propagaci\u00f3n en los ni\u00f1os.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["maytegrc", "IsabelGarcaPre6", "lydianipo", "javigarcia7587", "EXNdigital"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna dificulta contagios y ayuda a no enfermar con tanta gravedad, no inmuniza. Una persona de riesgo vacunada podr\u00eda contagiarse igualmente, lo ideal es que nunca te llegue, por eso entiendo que se buscara que el virus no encontrara un veh\u00edculo de propagaci\u00f3n en los ni\u00f1os."}, {"id": 1439583707136921607, "verified": false, "tweet_text": "@anmich_fur_z Hola. \u00bfC\u00f3mo predice la situaci\u00f3n de la pandemia en todo el mundo en 2022, seg\u00fan su an\u00e1lisis actual? (casos, hospitalizaciones, aver\u00edas en los sistemas sanitarios, 80-90% de la poblaci\u00f3n de muchos pa\u00edses totalmente vacunada ...)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["anmich_fur_z"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola. \u00bfC\u00f3mo predice la situaci\u00f3n de la pandemia en todo el mundo en , seg\u00fan su an\u00e1lisis actual? (casos, hospitalizaciones, aver\u00edas en los sistemas sanitarios, -90% de la poblaci\u00f3n de muchos pa\u00edses totalmente vacunada ...)"}, {"id": 1439583658462126092, "verified": false, "tweet_text": "@karin_slowing_u Mas de 80% de la poblacion vacunada...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["karin_slowing_u"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mas de % de la poblacion vacunada..."}, {"id": 1439583598940655617, "verified": false, "tweet_text": "@CopacePeru @anaestradau @PedroCastilloTe @pcmperu @GuidoPuka @congresoperu Buenos d\u00edas a qui\u00e9n se puede acudir si a una persona con Par\u00e1lisis cerebral severa a\u00fan no a sido vacunada? Espero que me ayuden", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["CopacePeru", "anaestradau", "PedroCastilloTe", "pcmperu", "GuidoPuka", "congresoperu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas a qui\u00e9n se puede acudir si a una persona con Par\u00e1lisis cerebral severa a\u00fan no a sido vacunada? Espero que me ayuden"}, {"id": 1439583542913163266, "verified": false, "tweet_text": "@edd_lite @Claudiashein Gracias, yo estoy vacunada desde abril-mayo.\n\u00c1nimo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["edd_lite", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias, yo estoy vacunada desde abril-mayo. \u00c1nimo."}, {"id": 1439583458796449797, "verified": false, "tweet_text": "@LordMaul5 @oostituu Esas cosas se hac\u00edan, pero no hab\u00eda rrss para difundirlo. Pandemia mundial? Casi 80% de poblaci\u00f3n vacunada, incidencia cayendo en picado, toda Europa sin restricciones, pero nosotros preferimos seguir viviendo en 2020.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["LordMaul5", "oostituu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esas cosas se hac\u00edan, pero no hab\u00eda rrss para difundirlo. Pandemia mundial? Casi % de poblaci\u00f3n vacunada, incidencia cayendo en picado, toda Europa sin restricciones, pero nosotros preferimos seguir viviendo en ."}, {"id": 1439583386494976005, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1Qu\u00e9 buenas son nuestras vacunas vs #COVID19!. #Matanzas ya est\u00e1 vacunada su poblaci\u00f3n y hoy amaneci\u00f3 con 41 casos positivos a la #CoronavirusPandemic. https://t.co/npdzeDkIrf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Matanzas", "CoronavirusPandemic"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1Qu\u00e9 buenas son nuestras vacunas vs !. ya est\u00e1 vacunada su poblaci\u00f3n y hoy amaneci\u00f3 con casos positivos a la ."}, {"id": 1439582748516159489, "verified": false, "tweet_text": "@luchetti_silvia @cuatro Normal, la poblaci\u00f3n en \u00e9sas fechas mayoritariamente estaba vacunada. Lo que hay que saber de cada uno de los casos, que antecedentes ten\u00edan conocidos. Y de los supuestamente sanos, se les tendr\u00eda, en base a la ci\u00e8ncia, hacer aut\u00f2psia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["luchetti_silvia", "cuatro"], "country": "MEXICO", "text_es": "Normal, la poblaci\u00f3n en \u00e9sas fechas mayoritariamente estaba vacunada. Lo que hay que saber de cada uno de los casos, que antecedentes ten\u00edan conocidos. Y de los supuestamente sanos, se les tendr\u00eda, en base a la ci\u00e8ncia, hacer aut\u00f2psia."}, {"id": 1439582740941348864, "verified": false, "tweet_text": "@jmescalante78 @AttFinch10 Yo no lo veo as\u00ed. No me lo tomo como un \"castigo\" o \"recompensa\". Sino como prevenci\u00f3n. El tema es que si entra una persona por muy vacunada que est\u00e9, su inmunidad es peor. Y si entra alguien no vacunado sin mascarilla, contagia mucho masy", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["jmescalante78", "AttFinch10"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo no lo veo as\u00ed. No me lo tomo como un \"castigo\" o \"recompensa\". Sino como prevenci\u00f3n. El tema es que si entra una persona por muy vacunada que est\u00e9, su inmunidad es peor. Y si entra alguien no vacunado sin mascarilla, contagia mucho masy"}, {"id": 1439582548498202628, "verified": false, "tweet_text": "(19 de septiembre 2021)\n\nPorcentaje de la poblaci\u00f3n total completamente vacunada (dos dosis o unidosis) (%): \n\n\ud83c\udde7\ud83c\uddf4 Bolivia 26,07 (+0,02)\n\n\ud83d\udccdTarija 35,7\n\ud83d\udccdOruro 28,22\n\ud83d\udccdChuquisaca 28,12\n\ud83d\udccdSanta Cruz 27,5\n\ud83d\udccdCochabamba 27,08\n\ud83d\udccdLa Paz 24,25\n\ud83d\udccdPotos\u00ed 21,36\n\ud83d\udccdPando 21,34\n\ud83d\udccdBeni 17,4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde7\ud83c\uddf4", "\ud83d\udccd"], "country": "MEXICO", "text_es": "(19 de septiembre ) Porcentaje de la poblaci\u00f3n total completamente vacunada (dos dosis o unidosis) (%): \ud83c\udde7\ud83c\uddf4 Bolivia (+0,02) \ud83d\udccdTarija \ud83d\udccdOruro \ud83d\udccdChuquisaca \ud83d\udccdSanta Cruz \ud83d\udccdCochabamba \ud83d\udccdLa Paz \ud83d\udccdPotos\u00ed \ud83d\udccdPando \ud83d\udccdBeni"}, {"id": 1439582547814457345, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89 #CDMX es la entidad que va a la cabeza en cuanto a poblaci\u00f3n vacunada contra #COVID19, mientras que #Chiapas es el estado que tiene la menor poblaci\u00f3n con el ant\u00edgeno aplicado.\n\n#OnceNoticias \ud83d\udc47\ud83d\udcf0\nhttps://t.co/RS50l9CMOi", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["CDMX", "COVID19", "Chiapas", "OnceNoticias"], "tweet_urls": ["https://t.co/RS50l9CMOi"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf0", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 es la entidad que va a la cabeza en cuanto a poblaci\u00f3n vacunada contra , mientras que es el estado que tiene la menor poblaci\u00f3n con el ant\u00edgeno aplicado. \ud83d\udc47\ud83d\udcf0"}, {"id": 1439582210504413190, "verified": false, "tweet_text": "@YeyselG Disculpa la pregunta estabas vacunada ?? Solo para saber si no debo  bajar la guardia aunque est\u00e9 vacunado ..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["YeyselG"], "country": "MEXICO", "text_es": "Disculpa la pregunta estabas vacunada ?? Solo para saber si no debo bajar la guardia aunque est\u00e9 vacunado .."}, {"id": 1439582107530141702, "verified": false, "tweet_text": "@abc_es Ya hace meses que todo eso se sabe. Por mucho que lo repitan, en ciertas cabezas no entra. Yo sigo llevando en todos lados ffp2 y estoy vacunada, voy m\u00e1s segura.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["abc_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya hace meses que todo eso se sabe. Por mucho que lo repitan, en ciertas cabezas no entra. Yo sigo llevando en todos lados ffp2 y estoy vacunada, voy m\u00e1s segura."}, {"id": 1439582074533552132, "verified": false, "tweet_text": "Llega a todos lados, la vaina es que funcionen! La c\u00fapula del Partido comunista est\u00e1 vacunada con productos for\u00e1neos como la Sputnik V! https://t.co/ijljL4d82w", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ijljL4d82w"], "country": "MEXICO", "text_es": "Llega a todos lados, la vaina es que funcionen! La c\u00fapula del Partido comunista est\u00e1 vacunada con productos for\u00e1neos como la Sputnik V!"}, {"id": 1439581732349620224, "verified": false, "tweet_text": "@MedirRos @victordiscovery Los m\u00e9dicos y sanitarios est\u00e1n obligados a atender a todo aquel que lo necesite, para \u00e9so escogieron \u00e9sa profesi\u00f3n e hicieron un juramento hipocr\u00e1tico. Yo pago mis impuestos y tengo mutua y s\u00ed sumamos que los que est\u00e1n colapsando las UCIS son gente vacunada con efectos adversos!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["MedirRos", "victordiscovery"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los m\u00e9dicos y sanitarios est\u00e1n obligados a atender a todo aquel que lo necesite, para \u00e9so escogieron \u00e9sa profesi\u00f3n e hicieron un juramento hipocr\u00e1tico. Yo pago mis impuestos y tengo mutua y s\u00ed sumamos que los que est\u00e1n colapsando las UCIS son gente vacunada con efectos adversos!"}, {"id": 1439581536555343876, "verified": false, "tweet_text": "\u201cAmbiente de vinos, quesos, tapas, acogedor\u201d todo porque le pusieron unas luces a unos \u00e1rboles y les permiten estar ah\u00ed sin cubrebocas como si Venezuela fuera Israel, con toda poblaci\u00f3n vacunada. Irresponsable y, est\u00e1 dem\u00e1s, fuera de lugar. https://t.co/7kiB1ohjis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7kiB1ohjis"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u201cAmbiente de vinos, quesos, tapas, acogedor\u201d todo porque le pusieron unas luces a unos \u00e1rboles y les permiten estar ah\u00ed sin cubrebocas como si Venezuela fuera Israel, con toda poblaci\u00f3n vacunada. Irresponsable y, est\u00e1 dem\u00e1s, fuera de lugar."}, {"id": 1439581417726414853, "verified": false, "tweet_text": "Vaya desgracia somos 6 de 12 y 0 de 6 fuera de casa.Preparando para la vacunada del Dux", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vaya desgracia somos de y de fuera de casa.Preparando para la vacunada del Dux"}, {"id": 1439581409488875520, "verified": false, "tweet_text": "@itseazie @virtuual_diva Pero k respeto se\u00f1ora k la mayor\u00eda de la sociedad esta vacunada y q ya no estamos en estado de alarma dejenos vivir la vida con normalidad d nuevo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["itseazie", "virtuual_diva"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero k respeto se\u00f1ora k la mayor\u00eda de la sociedad esta vacunada y q ya no estamos en estado de alarma dejenos vivir la vida con normalidad d nuevo"}, {"id": 1439581308045438977, "verified": false, "tweet_text": "@ctxdom @covid_una @sanidadgob Men ti ra, est\u00e1 muriendo mucha gente vacunada, mira fuentes oficiales anda. Nunca a evitado que contraigas el virus!!! Entonces porque dicen que inmuniza!?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["ctxdom", "covid_una", "sanidadgob"], "country": "MEXICO", "text_es": "Men ti ra, est\u00e1 muriendo mucha gente vacunada, mira fuentes oficiales anda. Nunca a evitado que contraigas el virus!!! Entonces porque dicen que inmuniza!?"}, {"id": 1439581306527027202, "verified": false, "tweet_text": "@Discharges9 Y poner que est\u00e1s vacunada es un plus \ud83d\ude01", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["Discharges9"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y poner que est\u00e1s vacunada es un plus \ud83d\ude01"}, {"id": 1439580919862632451, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada pero con terrible dolor de cabeza!\n#Covid_19 #MalDia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "MalDia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada pero con terrible dolor de cabeza!"}, {"id": 1439580728610762758, "verified": false, "tweet_text": "@VillaverdeRCD Es que la gente sigue super asustada.. luego queremos que no haya restricciones, pero es que ya somos nosotros mismos los que nos autocensuramos, 90% poblaci\u00f3n vacunada y seguimos con miedo, hay gente que yo creo que aunque la TV diga puedes estar sin mascarilla seguir\u00e1n con ella", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["VillaverdeRCD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es que la gente sigue super asustada.. luego queremos que no haya restricciones, pero es que ya somos nosotros mismos los que nos autocensuramos, % poblaci\u00f3n vacunada y seguimos con miedo, hay gente que yo creo que aunque la TV diga puedes estar sin mascarilla seguir\u00e1n con ella"}, {"id": 1439580630380171265, "verified": false, "tweet_text": "@324cat Doncs la franja d\u2019edat que sol anar a les discoteques \u00e9s la menys vacunada, oi? \ud83d\ude31", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["324cat"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude31"]}, {"id": 1439580452436725761, "verified": false, "tweet_text": "@fatimavillaran @virtuual_diva De verdad t\u00eda divi\u00e9rtete un pokito nose 1 a\u00f1o y medio y de pandemia y 75% d poblaci\u00f3n vacunada k amargada esta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["fatimavillaran", "virtuual_diva"], "country": "MEXICO", "text_es": "De verdad t\u00eda divi\u00e9rtete un pokito nose a\u00f1o y medio y de pandemia y % d poblaci\u00f3n vacunada k amargada esta"}, {"id": 1439580444572495875, "verified": false, "tweet_text": "Una amiga vacunada escribe en l grupo d amigas diciendo q no puede m\u00e1s: q desde q se ha puesto la segunda dosis no tiene energ\u00eda, ni regla y q cualquier constipado o lo q sea se le complica\u2026 No se quer\u00eda vacunar xo \u00ab\u00a0quiero volver a la normalidad, estoy harta dl covid\u00a0\u00bb pues eso", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Una amiga vacunada escribe en l grupo d amigas diciendo q no puede m\u00e1s: q desde q se ha puesto la segunda dosis no tiene energ\u00eda, ni regla y q cualquier constipado o lo q sea se le complica\u2026 No se quer\u00eda vacunar xo \u00ab quiero volver a la normalidad, estoy harta dl covid \u00bb pues eso"}, {"id": 1439580351802839042, "verified": false, "tweet_text": "#thebatman de 4 patas en adopci\u00f3n milagros busca casa \nLe encantan jugar con pelotas tiene 7 a\u00f1os la abandonaron en suba est\u00e1 castrada vacunada y lista solo para jugar y dar amor le encanta correr quieres adoptarla escribe al n\u00famero 3209126751\n#YoSoyColombiaHumana \n#Bogota https://t.co/SlTnpeCxD4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["thebatman", "YoSoyColombiaHumana", "Bogota"], "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "de patas en adopci\u00f3n milagros busca casa Le encantan jugar con pelotas tiene a\u00f1os la abandonaron en suba est\u00e1 castrada vacunada y lista solo para jugar y dar amor le encanta correr quieres adoptarla escribe al n\u00famero"}, {"id": 1439580034185011202, "verified": false, "tweet_text": "La imagen te sorprende porque llevas dos a\u00f1os sin verla, pero a d\u00eda de hoy, con un muy gran porcentaje de la poblaci\u00f3n vacunada, la normalidad deber\u00eda de empezar a ser as\u00ed, porque lo que no es normal es que estando vacunados sigan poni\u00e9ndonos m\u00e1s restricciones a\u00fan lo siento https://t.co/1Pu4AK61lp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/1Pu4AK61lp"], "country": "MEXICO", "text_es": "La imagen te sorprende porque llevas dos a\u00f1os sin verla, pero a d\u00eda de hoy, con un muy gran porcentaje de la poblaci\u00f3n vacunada, la normalidad deber\u00eda de empezar a ser as\u00ed, porque lo que no es normal es que estando vacunados sigan poni\u00e9ndonos m\u00e1s restricciones a\u00fan lo siento"}, {"id": 1439579879717101568, "verified": false, "tweet_text": "@AntoineDayne @CarlosSerrano_2 Jet\u00f3n y medio, yo no tengo seguro y ya estoy vacunada. A hablar papaya a otro lado. \ud83d\ude43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["AntoineDayne", "CarlosSerrano_2"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jet\u00f3n y medio, yo no tengo seguro y ya estoy vacunada. A hablar papaya a otro lado. \ud83d\ude43"}, {"id": 1439579753300832257, "verified": false, "tweet_text": "Si supieran lo emocionada que estoy de ya estar vacunada!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si supieran lo emocionada que estoy de ya estar vacunada!!!!"}, {"id": 1439579670354317321, "verified": false, "tweet_text": "Por fin vacunada. \ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por fin vacunada. \ud83e\udd72"}, {"id": 1439579007398338563, "verified": false, "tweet_text": "Si una persona vacunada muere dentro de los 14 d\u00edas siguientes de ser vacunado, se le enlistar\u00e1 estad\u00edsticamente como persona no vacunada. Que conveniente. La CDC no le pierde, Big Pharma tampoco. Vaya afrenta que ser\u00eda ese epitafio\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si una persona vacunada muere dentro de los d\u00edas siguientes de ser vacunado, se le enlistar\u00e1 estad\u00edsticamente como persona no vacunada. Que conveniente. La CDC no le pierde, Big Pharma tampoco. Vaya afrenta que ser\u00eda ese epitafio\u2026"}, {"id": 1439578916780482562, "verified": false, "tweet_text": "@luisacarcedo Vacunada? Creo que tendremos que acostumbrarnos cada vez m\u00e1s a este tipo de noticias lamentablemente", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["luisacarcedo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada? Creo que tendremos que acostumbrarnos cada vez m\u00e1s a este tipo de noticias lamentablemente"}, {"id": 1439578741991149574, "verified": false, "tweet_text": "@jcbm72 @MariaStilosa0 @PerujoMaria Que por cierto muere gente vacunada por covid y gente por ponerse la vacuna. No proteger\u00e1 tanto. Y te repito me vacune asumiendo el riesgo.\nY los que no quieren asumen su riesgo.\nDame una vacuna que proteja 92%\ny segura 97%.\nPero esta vacuna es de risa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["jcbm72", "MariaStilosa0", "PerujoMaria"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que por cierto muere gente vacunada por covid y gente por ponerse la vacuna. No proteger\u00e1 tanto. Y te repito me vacune asumiendo el riesgo. Y los que no quieren asumen su riesgo. Dame una vacuna que proteja % y segura %. Pero esta vacuna es de risa."}, {"id": 1439578002128613382, "verified": false, "tweet_text": "@mnesefilo @frandevox @gutenterre Sabe usted que por estar vacunada no tiene menos peligro de contagiar a un \"cr\u00f3nico de pulm\u00f3n\"? Si a\u00fan no lo sabe, tiene usted un problema.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["mnesefilo", "frandevox", "gutenterre"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sabe usted que por estar vacunada no tiene menos peligro de contagiar a un \"cr\u00f3nico de pulm\u00f3n\"? Si a\u00fan no lo sabe, tiene usted un problema."}, {"id": 1439577601367056390, "verified": false, "tweet_text": "@Soniaina74 @Enol_Asturies @ccarballo50 Y esa teor\u00eda quien la ha demostrado??\nPorque conozco mucha gente vacunada que ha palmado, que est\u00e1 o ha estado en UCI o en planta muy mal, pero mejor culpamos a los que NO quieren vacunarse verdad???\nQue mal puede hacer un NO VACUNADO, me lo dices??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["Soniaina74", "Enol_Asturies", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y esa teor\u00eda quien la ha demostrado?? Porque conozco mucha gente vacunada que ha palmado, que est\u00e1 o ha estado en UCI o en planta muy mal, pero mejor culpamos a los que NO quieren vacunarse verdad??? Que mal puede hacer un NO VACUNADO, me lo dices??"}, {"id": 1439577555607162882, "verified": false, "tweet_text": "@Irismejillas Ya me joder\u00eda tener al 80% de la poblaci\u00f3n vacunada y seguir poniendo excusas cuando en otros pa\u00edses ya no se acuerdan del covid", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["Irismejillas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me joder\u00eda tener al % de la poblaci\u00f3n vacunada y seguir poniendo excusas cuando en otros pa\u00edses ya no se acuerdan del covid"}, {"id": 1439577373385674758, "verified": false, "tweet_text": "los putos imbeciles del sergas han llamado a mi casa en vez de a mi movil y mi madre se ha enterado de q estoy vacunada esq me cago en sus putos muertos tengo 18 a\u00f1os porque llaman a mi madre \ud83e\udd78\ud83e\udd78\ud83e\udd78\ud83e\udd21\ud83d\udc79\ud83d\udc79\ud83d\udc79\ud83d\udc79\ud83d\udc79", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21", "\ud83e\udd78", "\ud83d\udc79"], "country": "MEXICO", "text_es": "los putos imbeciles del sergas han llamado a mi casa en vez de a mi movil y mi madre se ha enterado de q estoy vacunada esq me cago en sus putos muertos tengo a\u00f1os porque llaman a mi madre \ud83e\udd78\ud83e\udd78\ud83e\udd78\ud83e\udd21\ud83d\udc79\ud83d\udc79\ud83d\udc79\ud83d\udc79\ud83d\udc79"}, {"id": 1439576716360527874, "verified": false, "tweet_text": "Salud informa que de los 2 decesos que se reportaron\u00a0hoy a causa del COVID-19, una persona no estaba vacunada https://t.co/ap7BbxjJAB a trav\u00e9s de @Foro Noticioso Puerto Rico", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["foro"], "tweet_urls": ["https://t.co/ap7BbxjJAB"], "country": "MEXICO", "text_es": "Salud informa que de los decesos que se reportaron hoy a causa del COVID-19, una persona no estaba vacunada a trav\u00e9s de Noticioso Puerto Rico"}, {"id": 1439575794150481921, "verified": false, "tweet_text": "esta toda mi familia vacunada menos yo, todo el mundo haciendo vida normal y mi hermano y mis primos saliendo de fiesta. Pero luego no quieren que vaya a una comida familiar xddddd entonces para que co\u00f1o os vacunais https://t.co/Q2xALD0D6I", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Q2xALD0D6I"], "country": "MEXICO", "text_es": "esta toda mi familia vacunada menos yo, todo el mundo haciendo vida normal y mi hermano y mis primos saliendo de fiesta. Pero luego no quieren que vaya a una comida familiar xddddd entonces para que co\u00f1o os vacunais"}, {"id": 1439575233724301315, "verified": false, "tweet_text": "-Ya te vacunaste?\n-Igual te afecta estes vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "-Ya te vacunaste? -Igual te afecta estes vacunada."}, {"id": 1439575005164195842, "verified": false, "tweet_text": "#SomosSaludCentral || Compartimos con ustedes \ud83d\udcc5calendario de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89para la semana entre el 20 y 24 de septiembre\n\n\u2705 Primera dosis adolescentes de 12 a 13 a\u00f1os\n\u2705 2\u00b0 dosis poblaci\u00f3n vacunada con Sinovac, Pfizer y AstraZeneca\n\u2705 1\u00b0 dosis rezagados mayores de 18 a\u00f1os https://t.co/QLvRRRyxTd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["SomosSaludCentral"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u2705", "\ud83d\udcc5"], "country": "MEXICO", "text_es": "|| Compartimos con ustedes \ud83d\udcc5calendario de vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89para la semana entre el y de septiembre \u2705 Primera dosis adolescentes de a a\u00f1os \u2705 \u00b0 dosis poblaci\u00f3n vacunada con Sinovac, Pfizer y AstraZeneca \u2705 \u00b0 dosis rezagados mayores de a\u00f1os"}, {"id": 1439575003306016773, "verified": false, "tweet_text": "Se reportaron 2 decesos a causa del COVID-19, una persona no estaba vacunada. El fallecido de 75 a\u00f1os presentaba condiciones preexistentes. https://t.co/1asSaJWbS1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se reportaron decesos a causa del COVID-19, una persona no estaba vacunada. El fallecido de a\u00f1os presentaba condiciones preexistentes."}, {"id": 1439574373275418624, "verified": false, "tweet_text": "@CeciliaST3333 @hawai052 @vox_es @hermanntertsch Si hubo fraude electoral deber\u00edas ir corriendo a denunciarlo, que pareces bien enterada... Vida normal??? Has o\u00eddo hablar del pasaporte covid? En francia es imprescindible para entrar en bares, centros deportivos, etc  (incluso van a suspender los contratos de gente no vacunada.)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["CeciliaST3333", "hawai052", "vox_es", "hermanntertsch"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si hubo fraude electoral deber\u00edas ir corriendo a denunciarlo, que pareces bien enterada... Vida normal??? Has o\u00eddo hablar del pasaporte covid? En francia es imprescindible para entrar en bares, centros deportivos, etc (incluso van a suspender los contratos de gente no vacunada.)"}, {"id": 1439574336860475392, "verified": false, "tweet_text": "@miacat47 @anguestar Ninguna incoherencia, en los bares la gente est\u00e1 vacunada y en los colegios los cr\u00edos van sin vacunar y se pasan los mocos unos a otros. Ya me dir\u00e1s.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["miacat47", "anguestar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ninguna incoherencia, en los bares la gente est\u00e1 vacunada y en los colegios los cr\u00edos van sin vacunar y se pasan los mocos unos a otros. Ya me dir\u00e1s."}, {"id": 1439573757924941826, "verified": false, "tweet_text": "@SUPERLULITI @FitoCanuto02 @Antonio87964567 @andrearoae Como Bill Gates, quien le va a comprar sus productos?\nSi m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n en pa\u00edses desarrollados est\u00e1 vacunada y mueren, quien ocupar\u00e1 esos cargos?\nSi fuera por control mental, quiero quienes nos controlar\u00edan?\nLos NO vacunados ser\u00edan una especie de Resistencia?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["SUPERLULITI", "FitoCanuto02", "Antonio87964567", "andrearoae"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como Bill Gates, quien le va a comprar sus productos? Si m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n en pa\u00edses desarrollados est\u00e1 vacunada y mueren, quien ocupar\u00e1 esos cargos? Si fuera por control mental, quiero quienes nos controlar\u00edan? Los NO vacunados ser\u00edan una especie de Resistencia?"}, {"id": 1439573575846047751, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada y todo, pero no siento mi brazo :c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_emoticons": [":c"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada y todo, pero no siento mi brazo :c"}, {"id": 1439573530094538754, "verified": true, "tweet_text": "@AlvitaUseche Hola Alvita. Para ser considerada completamente vacunada por Espa\u00f1a, debes cumplir con lo siguiente:\nVacunas aprobadas por la EMA y la OMS (Pfizer-BioNtech, Moderna, AstraZeneca (ambas versiones), Janssen, Sinopharm, Sinovac y Serum Institute of India PVT. ) /1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["AlvitaUseche"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola Alvita. Para ser considerada completamente vacunada por Espa\u00f1a, debes cumplir con lo siguiente: Vacunas aprobadas por la EMA y la OMS (Pfizer-BioNtech, Moderna, AstraZeneca (ambas versiones), Janssen, Sinopharm, Sinovac y Serum Institute of India PVT. ) /1"}, {"id": 1439573441926111235, "verified": false, "tweet_text": "@Carlanko @AdrianaAmo2 @turkabdala Cerebro lavado y centrifugado. De que privado habl\u00e1s? La gente para entrar a este pa\u00eds tiene que estar vacunada, para ir al futbol, tambi\u00e9n. Puedo seguir pero ya no hablo con gente que sigue defendiendo esto. Y no me digas lo que tengo que hacer, lo tengo claro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["Carlanko", "AdrianaAmo2", "turkabdala"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cerebro lavado y centrifugado. De que privado habl\u00e1s? La gente para entrar a este pa\u00eds tiene que estar vacunada, para ir al futbol, tambi\u00e9n. Puedo seguir pero ya no hablo con gente que sigue defendiendo esto. Y no me digas lo que tengo que hacer, lo tengo claro."}, {"id": 1439573145007046656, "verified": false, "tweet_text": "@TheDroopy777 @cristiannmillo Igual que vos. Volvi vacunada. Test 48 hs antes de viajar para ac\u00e1. Negativo. Test cuando llegue. Negativo. Cuarentena. Test a los 7 d\u00edas. Negativo.  Incoherencia x 1000.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["TheDroopy777", "cristiannmillo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Igual que vos. Volvi vacunada. Test hs antes de viajar para ac\u00e1. Negativo. Test cuando llegue. Negativo. Cuarentena. Test a los d\u00edas. Negativo. Incoherencia x ."}, {"id": 1439571684567158795, "verified": false, "tweet_text": "@petrorius12 @julianaoxenford Aj\u00e1 as\u00ed es ..y eso es solo para los que entran xq bien que su poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada con las mejores vacunas..s.e. vacuna es vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["petrorius12", "julianaoxenford"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aj\u00e1 as\u00ed es ..y eso es solo para los que entran xq bien que su poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada con las mejores vacunas..s.e. vacuna es vacuna"}, {"id": 1439571684248498184, "verified": false, "tweet_text": "@morphine122 @maicawag @UliBetty @AndreaSilvin Pues s\u00ed que tienes huevos, los de decirle a una persona vacunada con efectos adversos lo que le has dicho.\n\nLos huevos sin cabeza no son m\u00e1s que ego, como bien te han dicho.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["morphine122", "maicawag", "UliBetty", "AndreaSilvin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues s\u00ed que tienes huevos, los de decirle a una persona vacunada con efectos adversos lo que le has dicho. Los huevos sin cabeza no son m\u00e1s que ego, como bien te han dicho."}, {"id": 1439571525166829572, "verified": false, "tweet_text": "@Chag2401 @santeagoche @la_patilla Si, efectivamente son s\u00edntomas m\u00e1s suaves. Los registros de personas que llegan a la UCI o UTI vacunados es porque tienen una condici\u00f3n adicional. La persona sana y vacunada dif\u00edcilmente correr\u00e1 peligro de muerte!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["Chag2401", "santeagoche", "la_patilla"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, efectivamente son s\u00edntomas m\u00e1s suaves. Los registros de personas que llegan a la UCI o UTI vacunados es porque tienen una condici\u00f3n adicional. La persona sana y vacunada dif\u00edcilmente correr\u00e1 peligro de muerte!"}, {"id": 1439571459383439360, "verified": false, "tweet_text": "No lo entiendo. Si ya est\u00e1 vacunada, Ros\u00e9 y Jennie han viajado y tal... por qu\u00e9 ella no la han dejado ir a Tailandia este verano? Cu\u00e1l es el problema, pasa la cuarentena al llegar y listo. https://t.co/Y0aPG5hSYF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Y0aPG5hSYF"], "country": "MEXICO", "text_es": "No lo entiendo. Si ya est\u00e1 vacunada, Ros\u00e9 y Jennie han viajado y tal... por qu\u00e9 ella no la han dejado ir a Tailandia este verano? Cu\u00e1l es el problema, pasa la cuarentena al llegar y listo."}, {"id": 1439571450491461635, "verified": false, "tweet_text": "Ya estamos mejor de la vacunada!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya estamos mejor de la vacunada!"}, {"id": 1439571117128171522, "verified": false, "tweet_text": "@diegovr29 La vacuna Noooo es repelente AntiCovid,, igual puede una persona vacunada ser portadora y transmitir el virus \ud83e\udda0 #LaIgnorancia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["LaIgnorancia"], "mentions": ["diegovr29"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udda0"], "country": "MEXICO", "text_es": "La vacuna Noooo es repelente AntiCovid,, igual puede una persona vacunada ser portadora y transmitir el virus \ud83e\udda0"}, {"id": 1439570345300738053, "verified": false, "tweet_text": "Si de verdad es \"preocupante\" que bastante m\u00e1s del 80% de la poblaci\u00f3n objetivo, est\u00e9 ya vacunada...nos hemos vuelto locos. Es m\u00e1s, no s\u00e9 qu\u00e9 pensar\u00eda por estas fechas hace un a\u00f1o, entiendo que un posible confinamiento ante las vueltas al cole, no?. https://t.co/iy05dLtjjZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/iy05dLtjjZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si de verdad es \"preocupante\" que bastante m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n objetivo, est\u00e9 ya vacunada...nos hemos vuelto locos. Es m\u00e1s, no s\u00e9 qu\u00e9 pensar\u00eda por estas fechas hace un a\u00f1o, entiendo que un posible confinamiento ante las vueltas al cole, no?."}, {"id": 1439569964944396301, "verified": true, "tweet_text": "#Testimonio A Naylet Blanco, quien llev\u00f3 a su abuela de 80 a\u00f1os (en silla de ruedas y vacunada con la primera dosis el #30May), le explicaron que solo vacunar\u00edan a los que hubieran recibido la primera dosis antes del #15Jun. Lea m\u00e1s aqu\u00ed\u23ec https://t.co/XOZb5rIP9r", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "hashtags": ["Testimonio", "30May", "15Jun"], "tweet_urls": ["https://t.co/XOZb5rIP9r"], "tweet_emoticons": ["\u23ec", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "A Naylet Blanco, quien llev\u00f3 a su abuela de a\u00f1os (en silla de ruedas y vacunada con la primera dosis el ), le explicaron que solo vacunar\u00edan a los que hubieran recibido la primera dosis antes del . Lea m\u00e1s aqu\u00ed\u23ec"}, {"id": 1439568769551147009, "verified": false, "tweet_text": "@Enol_Asturies @HispanaNobleza @ccarballo50 Que parte de \u201clos vacunados tambi\u00e9n pueden terminar en la UCI\u201d se te ha escapado? \nLos vacunados no son inmunes, muchos est\u00e1n ingresando. La vacuna ha hecho disminuir los ingresos y las muertes, por lo tanto, a m\u00e1s gente vacunada, menos gente ingresada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["Enol_Asturies", "HispanaNobleza", "ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que parte de \u201clos vacunados tambi\u00e9n pueden terminar en la UCI\u201d se te ha escapado? Los vacunados no son inmunes, muchos est\u00e1n ingresando. La vacuna ha hecho disminuir los ingresos y las muertes, por lo tanto, a m\u00e1s gente vacunada, menos gente ingresada."}, {"id": 1439568255199453188, "verified": false, "tweet_text": "@BiroloVicky Esto de estar vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["BiroloVicky"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esto de estar vacunada"}, {"id": 1439568104166772739, "verified": false, "tweet_text": "@Giluvr EXACTO, es que se puede pasar un buen rato y recordarlo de diferentes maneras. La gente se cree ya que estando vacunada es inmortal y se creen invencibles, y as\u00ed no conseguiremos nada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["Giluvr"], "country": "MEXICO", "text_es": "EXACTO, es que se puede pasar un buen rato y recordarlo de diferentes maneras. La gente se cree ya que estando vacunada es inmortal y se creen invencibles, y as\u00ed no conseguiremos nada"}, {"id": 1439567947253616641, "verified": false, "tweet_text": "Soy una mujer vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Soy una mujer vacunada"}, {"id": 1439567674124681220, "verified": false, "tweet_text": "@elmarete Estaba vacunada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T13:00:00Z", "mentions": ["elmarete"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estaba vacunada?"}, {"id": 1439567210586984450, "verified": false, "tweet_text": "@rparrawong @Minsa_Peru @pcmperu @HCevallosFlores Rodrigo, ya vacunada y en la web esta el registro  solo de mi primera dosis y la segunda fue el 7 de agosto y lo mismo sucede con algunas amistades, van como 6 semanas sin la actualizaci\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["rparrawong", "Minsa_Peru", "pcmperu", "HCevallosFlores"], "country": "MEXICO", "text_es": "Rodrigo, ya vacunada y en la web esta el registro solo de mi primera dosis y la segunda fue el de agosto y lo mismo sucede con algunas amistades, van como semanas sin la actualizaci\u00f3n."}, {"id": 1439567186088144896, "verified": false, "tweet_text": "@misstica3 @diarioas \u00bf Por que ahora que est\u00e1 el 80% de la poblaci\u00f3n vacunada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["misstica3", "diarioas"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bf Por que ahora que est\u00e1 el % de la poblaci\u00f3n vacunada?"}, {"id": 1439566466915909634, "verified": false, "tweet_text": "@RunRunesWeb Seg\u00fan la Vice Pta de la Soc. De Infectolog\u00eda de Vzla Dra. Patricia Valenzuela en intervenci\u00f3n de programa en @Punto_deCorte llevamos 19 semanas continuadas en 2da Ola con aprox 8000 casos semanales y  hay cifras d fallecidos.  Sin contar ni\u00f1os 11% poblaci\u00f3n vacunada solo 3ra edad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["RunRunesWeb", "Punto_deCorte"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seg\u00fan la Vice Pta de la Soc. De Infectolog\u00eda de Vzla Dra. Patricia Valenzuela en intervenci\u00f3n de programa en llevamos semanas continuadas en da Ola con aprox casos semanales y hay cifras d fallecidos. Sin contar ni\u00f1os % poblaci\u00f3n vacunada solo ra edad"}, {"id": 1439566429649612800, "verified": false, "tweet_text": "@Skryyyykeeeer Este t\u00edo esta ciego, yo conozco a m\u00e1s gente enferma que del supuesto virus, gente sana vacunada que tienen problemas del sistema nervioso, etc, y fallo del rendimiento laboral, claro de ah\u00ed la idea de los robots que ocuparan nuestros puestos... Todo planeado!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Skryyyykeeeer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Este t\u00edo esta ciego, yo conozco a m\u00e1s gente enferma que del supuesto virus, gente sana vacunada que tienen problemas del sistema nervioso, etc, y fallo del rendimiento laboral, claro de ah\u00ed la idea de los robots que ocuparan nuestros puestos... Todo planeado!"}, {"id": 1439566387924684801, "verified": false, "tweet_text": "@esCesarVidal \u00bfC\u00f3mo que se han puesto 6.000 millones de dosis? \u00bfRealmente alguien se cree que est\u00e9 vacunada con doble pauta el 40% de la poblaci\u00f3n mundial a 18/09/2021 ???   Es que se manejan datos absolutamente falsos, co\u00f1e...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["esCesarVidal"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfC\u00f3mo que se han puesto millones de dosis? \u00bfRealmente alguien se cree que est\u00e9 vacunada con doble pauta el % de la poblaci\u00f3n mundial a /09/2021 ??? Es que se manejan datos absolutamente falsos, co\u00f1e..."}, {"id": 1439566145837846529, "verified": false, "tweet_text": "@DrVeller Buen dia !! Pregunta, puede una persona tener covid,todos los s\u00edntomas, vacunada y con 3 hisopados negativos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["DrVeller"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen dia !! Pregunta, puede una persona tener covid,todos los s\u00edntomas, vacunada y con hisopados negativos?"}, {"id": 1439565418063089667, "verified": false, "tweet_text": "@AmggAna @FrayJosepho Los malos se ir\u00e1n de rositas como siempre, ya esta siendo evidente que las vacunas no funcionan\n\nEn este invierno se va a ver una mortalidad importante si se sigue la estad\u00edstica del verano y la poblaci\u00f3n estar\u00e1 pr\u00e1cticamente vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["AmggAna", "FrayJosepho"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los malos se ir\u00e1n de rositas como siempre, ya esta siendo evidente que las vacunas no funcionan En este invierno se va a ver una mortalidad importante si se sigue la estad\u00edstica del verano y la poblaci\u00f3n estar\u00e1 pr\u00e1cticamente vacunada"}, {"id": 1439565036423368710, "verified": false, "tweet_text": "@clinaliciaare Si esta vacunada Dr no se preocupe a mi me di\u00f3 pero solo fue una calenturita suave por 3 dias y poco dolor de cabeza . Ud pronto estar\u00e1 bien primero Dios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["clinaliciaare"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si esta vacunada Dr no se preocupe a mi me di\u00f3 pero solo fue una calenturita suave por dias y poco dolor de cabeza . Ud pronto estar\u00e1 bien primero Dios"}, {"id": 1439564543496183808, "verified": false, "tweet_text": "@UnCaricaturista Para la adopci\u00f3n el procedimiento es desparasitada, vacunada y esterilizada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["UnCaricaturista"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para la adopci\u00f3n el procedimiento es desparasitada, vacunada y esterilizada"}, {"id": 1439564485044342793, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada, pero a que costo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada, pero a que costo"}, {"id": 1439564286666448896, "verified": false, "tweet_text": "@AttFinch10 Pq cuanta m\u00e1s gente vacunada, menos contagios de la delta y m\u00e1s asumibles ser\u00e1n por el sistema sanitario los contagios que se produzcan.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["AttFinch10"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pq cuanta m\u00e1s gente vacunada, menos contagios de la delta y m\u00e1s asumibles ser\u00e1n por el sistema sanitario los contagios que se produzcan."}, {"id": 1439564043254120450, "verified": false, "tweet_text": "@ElenaL68691776 @AdKuznetsov1998 @FrayJosepho @eslamananadeFJL a ver, reflexiona t\u00fa. si casi todo el mundo conduce con cintur\u00f3n morir\u00e1 m\u00e1s gente con que sin cintur\u00f3n. eso no quiere decir que el cintur\u00f3n no funcione. si comparas datos absolutos, sin tener en cuenta que no hay la misma poblaci\u00f3n vacunada que sin vacunar pasan estas cosas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["ElenaL68691776", "AdKuznetsov1998", "FrayJosepho", "eslamananadeFJL"], "country": "MEXICO", "text_es": "a ver, reflexiona t\u00fa. si casi todo el mundo conduce con cintur\u00f3n morir\u00e1 m\u00e1s gente con que sin cintur\u00f3n. eso no quiere decir que el cintur\u00f3n no funcione. si comparas datos absolutos, sin tener en cuenta que no hay la misma poblaci\u00f3n vacunada que sin vacunar pasan estas cosas"}, {"id": 1439563938488852482, "verified": false, "tweet_text": "Antes te compraba el argumento, ahora a 19 de Septiembre de 2021, con mas del 70% de la poblacion vacunada y con una incidencia menor de 95 casos por 100.000 habitantes... ya no es indignante https://t.co/UX2O26CKei", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/UX2O26CKei"], "country": "MEXICO", "text_es": "Antes te compraba el argumento, ahora a de Septiembre de , con mas del % de la poblacion vacunada y con una incidencia menor de casos por habitantes... ya no es indignante"}, {"id": 1439562778927316992, "verified": false, "tweet_text": "@Alopez_Letrado Hay muertos y seguir\u00e1 habiendo, por esta y por otras muchas causas. Con pr\u00e1cticamente el 80% de la gente vacunada, con los hospitales vac\u00edos y con la mayor\u00eda de casos leves gracias a las vacunas ya no hay motivos para no hacer vida normal. Cu\u00e1l ser\u00eda para usted la fecha adecuada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Alopez_Letrado"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay muertos y seguir\u00e1 habiendo, por esta y por otras muchas causas. Con pr\u00e1cticamente el % de la gente vacunada, con los hospitales vac\u00edos y con la mayor\u00eda de casos leves gracias a las vacunas ya no hay motivos para no hacer vida normal. Cu\u00e1l ser\u00eda para usted la fecha adecuada?"}, {"id": 1439562424626159621, "verified": false, "tweet_text": "\u00daLTIMA HORA | Muere en #Extremadura una mujer de 101 a\u00f1os vacunada, donde siguen bajando casos e incidencia; tres fallecidos en total. https://t.co/gayFJ7zeLT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["Extremadura"], "tweet_urls": ["https://t.co/gayFJ7zeLT"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00daLTIMA HORA | Muere en una mujer de a\u00f1os vacunada, donde siguen bajando casos e incidencia; tres fallecidos en total."}, {"id": 1439561718242369538, "verified": false, "tweet_text": "@CMaibee @PedroCastilloTe Eso ya est\u00e1, lo que pasa es que ademas al estado peruano ahora se le di\u00f3 por exijir que la persona est\u00e9 vacunada \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["CMaibee", "PedroCastilloTe"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso ya est\u00e1, lo que pasa es que ademas al estado peruano ahora se le di\u00f3 por exijir que la persona est\u00e9 vacunada \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439561555616612356, "verified": false, "tweet_text": "@doctormacias No solo Pfizer, yo estoy vacunada con moderna y me dijeron que debo aplicarme la tercera en mi hospital y antes de que llegue el fr\u00edo que ser\u00e1 en un mes, vivo en Nueva York..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["doctormacias"], "country": "MEXICO", "text_es": "No solo Pfizer, yo estoy vacunada con moderna y me dijeron que debo aplicarme la tercera en mi hospital y antes de que llegue el fr\u00edo que ser\u00e1 en un mes, vivo en Nueva York.."}, {"id": 1439561487824134152, "verified": false, "tweet_text": "@carlosoporto Conozco UN caso que dieron cita, no fue la persona a vacunarse, pero aparece como vacunada con primera dosis.\nSolicitan cambio de status para poder vacunarse y no dan respuesta.\n\nCu\u00e1ntos casos similares ser\u00edan?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["carlosoporto"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conozco UN caso que dieron cita, no fue la persona a vacunarse, pero aparece como vacunada con primera dosis. Solicitan cambio de status para poder vacunarse y no dan respuesta. Cu\u00e1ntos casos similares ser\u00edan?"}, {"id": 1439561116653346818, "verified": false, "tweet_text": "@lucasllach @martinvars El vacunado no tiene la capacidad de contagiar?  El criterio para una restricci\u00f3n no deber\u00eda estar basado en si la persona est\u00e1 vacunada, sino en si est\u00e1 cursando la enfermedad y puede propagar el virus, sea que est\u00e9 vacunado o no.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["lucasllach", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "El vacunado no tiene la capacidad de contagiar? El criterio para una restricci\u00f3n no deber\u00eda estar basado en si la persona est\u00e1 vacunada, sino en si est\u00e1 cursando la enfermedad y puede propagar el virus, sea que est\u00e9 vacunado o no."}, {"id": 1439560524556079105, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 No entiendo ese porcentaje sin vacunar.... En Ciudad Real todos los viernes vacuna en el hospital sin cita y me sorprende porque no me imaginaba que quedara gente a\u00fan... Mi hija de 12 vacunada y deseando que al de 9 tambi\u00e9n.... En fin, cada uno q  valore, en casa lo tenemos claro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo ese porcentaje sin vacunar.... En Ciudad Real todos los viernes vacuna en el hospital sin cita y me sorprende porque no me imaginaba que quedara gente a\u00fan... Mi hija de vacunada y deseando que al de tambi\u00e9n.... En fin, cada uno q valore, en casa lo tenemos claro"}, {"id": 1439560491505000449, "verified": false, "tweet_text": "C\u00f3mo que de muri\u00f3 y estaba vacunada?! Stupefacente! https://t.co/lifB57hNvA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/lifB57hNvA"], "country": "MEXICO", "text_es": "C\u00f3mo que de muri\u00f3 y estaba vacunada?! Stupefacente!"}, {"id": 1439560230682177551, "verified": false, "tweet_text": "@ceciliagarca10 @ccarballo50 @AnaMValeroLite @nsrbarte @RoiRoi1993 @Santi_ABASCAL Soy al\u00e9rgica a penicilina y derivados, sulfamidas, cefalosporinas, eritromicina, norxoflacino, cruzo alergias y estoy vacunada con las dos dosis. Pas\u00e9 miedo, no lo voy a negar, pero quiero volver a vivir con la normalidad que ten\u00edamos antes. Yo miro por los que quiero", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["ceciliagarca10", "ccarballo50", "AnaMValeroLite", "nsrbarte", "RoiRoi1993", "Santi_ABASCAL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Soy al\u00e9rgica a penicilina y derivados, sulfamidas, cefalosporinas, eritromicina, norxoflacino, cruzo alergias y estoy vacunada con las dos dosis. Pas\u00e9 miedo, no lo voy a negar, pero quiero volver a vivir con la normalidad que ten\u00edamos antes. Yo miro por los que quiero"}, {"id": 1439560176332378112, "verified": false, "tweet_text": "@IlRapha Con todos los m\u00e9dicos que hable.. todos se asombran porque todav\u00eda no estoy vacunada y me mandan a hacerlo urgte. De mis conocidos y flia ya soy la \u00fanica que no lo estoy!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["IlRapha"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con todos los m\u00e9dicos que hable.. todos se asombran porque todav\u00eda no estoy vacunada y me mandan a hacerlo urgte. De mis conocidos y flia ya soy la \u00fanica que no lo estoy!"}, {"id": 1439559503754760198, "verified": false, "tweet_text": "@Carriepol @joanlafarga La comprensi\u00f3 lectora tamb\u00e9 serveix per llegir entre l\u00ednies. I tranquila que tu vacunada tamb\u00e9 pots contagiar.", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Carriepol", "joanlafarga"]}, {"id": 1439559483022270471, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES Conozco dos casos personalmente. Una es mi t\u00eda y se muri\u00f3 a los 3 meses de ser vacunada, empeoramiento repentino y fulminante de su precedente cancer. Y el padre de un amigo que tras un par de semanas de ser vacunado x2 le diagnostican leucemia a sus 72 a\u00f1os.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES"], "country": "MEXICO", "text_es": "Conozco dos casos personalmente. Una es mi t\u00eda y se muri\u00f3 a los meses de ser vacunada, empeoramiento repentino y fulminante de su precedente cancer. Y el padre de un amigo que tras un par de semanas de ser vacunado x2 le diagnostican leucemia a sus a\u00f1os."}, {"id": 1439559444011134980, "verified": false, "tweet_text": "\u00daLTIMA HORA | Muere en #Extremadura una mujer de 101 a\u00f1os vacunada, donde siguen bajando casos e incidencia; tres fallecidos en total https://t.co/gayFJ7zeLT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["Extremadura"], "tweet_urls": ["https://t.co/gayFJ7zeLT"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00daLTIMA HORA | Muere en una mujer de a\u00f1os vacunada, donde siguen bajando casos e incidencia; tres fallecidos en total"}, {"id": 1439559274448007173, "verified": false, "tweet_text": "@JuanTur9 @abc_es @carloshidalgo_ Una no 3 pandemias nuevas van a empezar... Vaya tela el lavado de cerebro que tienen algunos. Deja disfrutar a la gente que est\u00e1 vacunada si t\u00fa no quieres salir encierrate en casa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["JuanTur9", "abc_es", "carloshidalgo_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una no pandemias nuevas van a empezar... Vaya tela el lavado de cerebro que tienen algunos. Deja disfrutar a la gente que est\u00e1 vacunada si t\u00fa no quieres salir encierrate en casa"}, {"id": 1439558260881825792, "verified": false, "tweet_text": "Y me juego algo a que el drama de esta tragedia es un total de cero hospitalizados y, como mucho, alg\u00fan catarro entre gente vacunada (los ni\u00f1os seguramente ni eso).\n\nPero nada, ante un virus que est\u00e1 para quedarse habr\u00e1 que seguir, hasta que muramos, encerrados, no vaya a ser. https://t.co/scupTnbMaK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/scupTnbMaK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y me juego algo a que el drama de esta tragedia es un total de cero hospitalizados y, como mucho, alg\u00fan catarro entre gente vacunada (los ni\u00f1os seguramente ni eso). Pero nada, ante un virus que est\u00e1 para quedarse habr\u00e1 que seguir, hasta que muramos, encerrados, no vaya a ser."}, {"id": 1439558032107659269, "verified": false, "tweet_text": "@Daniela13104644 @ernestomabu @Joaginma23 @Farmaenfurecida @Daniela13104644 tienes derecho a decidir no vacunarte siempre que te afecte solo a ti. En este caso, no es as\u00ed. Si te contagias, contagiar\u00e1s con m\u00e1s probabilidad a los que est\u00e9n cerca de ti que si estuvieras vacunada. Comprobado. As\u00ed es que atentar\u00edas contra la salud p\u00fablica", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Daniela13104644", "ernestomabu", "Joaginma23", "Farmaenfurecida", "Daniela13104644"], "country": "MEXICO", "text_es": "tienes derecho a decidir no vacunarte siempre que te afecte solo a ti. En este caso, no es as\u00ed. Si te contagias, contagiar\u00e1s con m\u00e1s probabilidad a los que est\u00e9n cerca de ti que si estuvieras vacunada. Comprobado. As\u00ed es que atentar\u00edas contra la salud p\u00fablica"}, {"id": 1439557988650475525, "verified": false, "tweet_text": "Casi el 80% de poblaci\u00f3n vacunada y 4 gilipollas se est\u00e1n quejando de los botellones callaos ya por favor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Casi el % de poblaci\u00f3n vacunada y gilipollas se est\u00e1n quejando de los botellones callaos ya por favor."}, {"id": 1439557885361463296, "verified": false, "tweet_text": "M\u00e9s del 50 per cent de la Catalunya central ja est\u00e0 vacunada contra la Covid-19\nhttps://t.co/ncAWqMd4Q4", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ncAWqMd4Q4"]}, {"id": 1439557781560963076, "verified": false, "tweet_text": "@90Homerjs @CarliRih @Guaje_95 @Niiltorrell @NereaVaquerizo La gripe tiene cientos de miles de CEPAS (que no variantes) por eso es tan jodida de aniquilar. El covid, cada vez que salta de un paciente a otro tiene una probabilidad de mutar, y de ah\u00ed salen las variantes. \u00bfCuanta m\u00e1s gente vacunada menos altos y menos variantes? \u00a1Muy bien!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["90Homerjs", "CarliRih", "Guaje_95", "Niiltorrell", "NereaVaquerizo"], "country": "MEXICO", "text_es": "La gripe tiene cientos de miles de CEPAS (que no variantes) por eso es tan jodida de aniquilar. El covid, cada vez que salta de un paciente a otro tiene una probabilidad de mutar, y de ah\u00ed salen las variantes. \u00bfCuanta m\u00e1s gente vacunada menos altos y menos variantes? \u00a1Muy bien!"}, {"id": 1439557660899164166, "verified": false, "tweet_text": "@Astartea09 Estoy reci\u00e9n vacunada, sino va como pi\u00f1a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Astartea09"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy reci\u00e9n vacunada, sino va como pi\u00f1a"}, {"id": 1439557529693036547, "verified": false, "tweet_text": "Por la chucha... Vean el % de gente vacunada \ud83d\ude29\ud83d\ude29 estamos hasta el loly!!! https://t.co/0Ripbqe5Nf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/0Ripbqe5Nf"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por la chucha... Vean el % de gente vacunada \ud83d\ude29\ud83d\ude29 estamos hasta el loly!!!"}, {"id": 1439557313896062978, "verified": false, "tweet_text": "@andreucanals Cadasc\u00fa \u00e9s lliure de fer el que vulgui jo estic vacunada no se si \u00e9s correcte per\u00f2 ja est\u00e0 fet. Jo era vegetariana controlava molt la meva dieta feia esport i als 43 any vaig patir una aturada cardiorespirat\u00f2ria i ning\u00fa em pot donar el motiu. Aix\u00ed que cadasc\u00fa faci el que vulgui", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["andreucanals"]}, {"id": 1439557295864680450, "verified": false, "tweet_text": "@EnfrmraSaturada Entiendo que todos tenemos ganas de recuperar la antigua normalidad, que hay un alto % de poblaci\u00f3n vacunada\u2026 pero igual es un poco pronto para montar hoy este macrobotell\u00f3n en la Complutense de Madrid. Igual.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["EnfrmraSaturada"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entiendo que todos tenemos ganas de recuperar la antigua normalidad, que hay un alto % de poblaci\u00f3n vacunada\u2026 pero igual es un poco pronto para montar hoy este macrobotell\u00f3n en la Complutense de Madrid. Igual."}, {"id": 1439557226209939460, "verified": false, "tweet_text": "Cuba llegar\u00e1 a los Primeros Juegos Panamericanos J\u00fanior de Cali 2021 con toda su delegaci\u00f3n vacunada contra la covid-19, para lo cual se ha reanudado desde hoy el proceso de inmunizaci\u00f3n con Abdala y Soberana-02.\nhttps://t.co/FMfqgrHgdh https://t.co/O66rvjcmID", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/FMfqgrHgdh"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuba llegar\u00e1 a los Primeros Juegos Panamericanos J\u00fanior de Cali con toda su delegaci\u00f3n vacunada contra la covid-19, para lo cual se ha reanudado desde hoy el proceso de inmunizaci\u00f3n con Abdala y Soberana-02."}, {"id": 1439556659282649096, "verified": false, "tweet_text": "@eliaja72 @CoronaDades Si veu a mi m'agrada el hastag #generacioArgimon ,    no dep\u00e8n de partits. Els festivals al juny gent vacunada per edat pr\u00f2xim al 0%. Ara es supera el 70%. \nNo som ni al mar\u00e7 del 2020, ni al juny del 2021.", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["generacioArgimon"], "mentions": ["eliaja72", "CoronaDades"]}, {"id": 1439556570547900417, "verified": false, "tweet_text": "@auge_ss tambi\u00e9n existe un 78% de juventud vacunada entre los 12 y los 25 a\u00f1os, si para algo est\u00e1n las vacunas es para retomar la normalidad, no para quedarnos viviendo como lo hac\u00edamos hace 1 a\u00f1o", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["auge_ss"], "country": "MEXICO", "text_es": "tambi\u00e9n existe un % de juventud vacunada entre los y los a\u00f1os, si para algo est\u00e1n las vacunas es para retomar la normalidad, no para quedarnos viviendo como lo hac\u00edamos hace a\u00f1o"}, {"id": 1439556201415647234, "verified": false, "tweet_text": "@MasterChef_es No entiendo c\u00f3mo dais cabida a una negacionistas del covid con todos los muertos que a provocado y encima no estar\u00e1 ni vacunada ni nada, verg\u00fcenza dar cabida a gente as\u00ed en espacios p\u00fablicos, #fueravictoriaabril", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "hashtags": ["fueravictoriaabril"], "mentions": ["MasterChef_es"], "country": "MEXICO", "text_es": "No entiendo c\u00f3mo dais cabida a una negacionistas del covid con todos los muertos que a provocado y encima no estar\u00e1 ni vacunada ni nada, verg\u00fcenza dar cabida a gente as\u00ed en espacios p\u00fablicos,"}, {"id": 1439555732425383936, "verified": false, "tweet_text": "A m\u00ed los chavales con el botell\u00f3n como signo de retorno a la normalidad me parece una paletada me parecer\u00eda mucho m\u00e1s potente gente quemando sitios que exijan pases covid y sobre todo las casas de los que deciden tomar dichas medidas absurdas con tanta gente ya vacunada protegida", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed los chavales con el botell\u00f3n como signo de retorno a la normalidad me parece una paletada me parecer\u00eda mucho m\u00e1s potente gente quemando sitios que exijan pases covid y sobre todo las casas de los que deciden tomar dichas medidas absurdas con tanta gente ya vacunada protegida"}, {"id": 1439555720047964163, "verified": false, "tweet_text": "@DeLaCalleHum Se\u00f1or Humberto. Podr\u00eda mostrarnos el estudio cient\u00edfico donde se muestra que una persona sana no contagiada y no vacunada puede contagiar a otra persona que si est\u00e1 vacunada y que adem\u00e1s sigue usando las \"medidas de inseguridad\"\n\nOiga se\u00f1or pol\u00edtico, el Art 18 de la CPC respete.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["DeLaCalleHum"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se\u00f1or Humberto. Podr\u00eda mostrarnos el estudio cient\u00edfico donde se muestra que una persona sana no contagiada y no vacunada puede contagiar a otra persona que si est\u00e1 vacunada y que adem\u00e1s sigue usando las \"medidas de inseguridad\" Oiga se\u00f1or pol\u00edtico, el Art de la CPC respete."}, {"id": 1439555507916791810, "verified": false, "tweet_text": "@de_cabo Totalmente de acuerdo. Conviene que la gente vacunada se vaya contagiando de vez en cuando para fortalecer la respuesta inmunitaria.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["de_cabo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Totalmente de acuerdo. Conviene que la gente vacunada se vaya contagiando de vez en cuando para fortalecer la respuesta inmunitaria."}, {"id": 1439555041409519620, "verified": false, "tweet_text": "@Edgarcialonso Mir\u00e1ndolo por el lado bueno \u2026 la inmunizaci\u00f3n natural es la mejor . Nuestra poblaci\u00f3n vulnerable est\u00e1 vacunada . Nuestro sistema sanitario aguantar\u00e1. Y por nuestra salud mental tenemos que dejar esto atr\u00e1s. Cuanto antes mejor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Edgarcialonso"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mir\u00e1ndolo por el lado bueno \u2026 la inmunizaci\u00f3n natural es la mejor . Nuestra poblaci\u00f3n vulnerable est\u00e1 vacunada . Nuestro sistema sanitario aguantar\u00e1. Y por nuestra salud mental tenemos que dejar esto atr\u00e1s. Cuanto antes mejor."}, {"id": 1439554809577811971, "verified": false, "tweet_text": "@villalobosmary @ADRIANAAZZIAS Que manera tan baja de obligar a las personas a vacunarse; un d\u00eda de estos ofrecer\u00e1n apartamentos o una buena cantidad de d\u00f3lares para que te vacunes ..!! Por Dios !! Con tanta gente vacunada;  si en verdad fuese efectiva no estuviesen sacando tantas cepas \ud83d\ude20", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["villalobosmary", "ADRIANAAZZIAS"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude20"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que manera tan baja de obligar a las personas a vacunarse; un d\u00eda de estos ofrecer\u00e1n apartamentos o una buena cantidad de d\u00f3lares para que te vacunes ..!! Por Dios !! Con tanta gente vacunada; si en verdad fuese efectiva no estuviesen sacando tantas cepas \ud83d\ude20"}, {"id": 1439554734214553600, "verified": false, "tweet_text": "@PieceAa Necesitas una vacunada \ud83d\udc89", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["PieceAa"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Necesitas una vacunada \ud83d\udc89"}, {"id": 1439554588101779460, "verified": false, "tweet_text": "@Cumplidohalcon @mianrey S\u00ed, eso si qie es una verdadera pandemia a estas alturas y no un virus respiratorio contra el que la mayoria de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Cumplidohalcon", "mianrey"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, eso si qie es una verdadera pandemia a estas alturas y no un virus respiratorio contra el que la mayoria de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada."}, {"id": 1439552946556088322, "verified": false, "tweet_text": "@Margaritarossa5 @MagaritaVarela @Ritainasible Creo que no est\u00e1 vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["Margaritarossa5", "MagaritaVarela", "Ritainasible"], "country": "MEXICO", "text_es": "Creo que no est\u00e1 vacunada"}, {"id": 1439552424189075459, "verified": false, "tweet_text": "@CMaibee @PedroCastilloTe Hola Candy, entonces tu no estas vacunada, y vienes solo con ese documento de la embajada? Cuando viajas a Per\u00fa?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T12:00:00Z", "mentions": ["CMaibee", "PedroCastilloTe"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola Candy, entonces tu no estas vacunada, y vienes solo con ese documento de la embajada? Cuando viajas a Per\u00fa?"}, {"id": 1439552318609952768, "verified": false, "tweet_text": "@MagaritaVarela Posta? No es joda, no est\u00e1 vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["MagaritaVarela"], "country": "MEXICO", "text_es": "Posta? No es joda, no est\u00e1 vacunada"}, {"id": 1439552201408585730, "verified": false, "tweet_text": "@SebaFerrari62 @CesarVega_Peri @JoseZebMVD Mmmmno s\u00e9 porque no se me pegaron las cucharas. Fracas\u00e9 como vacunada por el plan (?)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["SebaFerrari62", "CesarVega_Peri", "JoseZebMVD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mmmmno s\u00e9 porque no se me pegaron las cucharas. Fracas\u00e9 como vacunada por el plan (?)"}, {"id": 1439551965617328133, "verified": false, "tweet_text": "@drmgonzalez7 Doctora saludos, tengo una duda. A qu\u00e9 se debe que la tercera dosis hasta el momento es recomendada para personas +65 y otras? Qu\u00e9 pasa con las personas menores de esa edad? Yo estoy vacunada con las 2 dosis y soy mayor. Bendiciones para usted y gracias.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["drmgonzalez7"], "country": "MEXICO", "text_es": "Doctora saludos, tengo una duda. A qu\u00e9 se debe que la tercera dosis hasta el momento es recomendada para personas +65 y otras? Qu\u00e9 pasa con las personas menores de esa edad? Yo estoy vacunada con las dosis y soy mayor. Bendiciones para usted y gracias."}, {"id": 1439549734641938434, "verified": false, "tweet_text": "@julianaoxenford En Suiza la gente ha sido vacunada con MODERNA  y a los m\u00e1s j\u00f3venes con PFIZER. \nNo confundas aqu\u00ed nadie se vacuno Sinopharm.\nOtra cosa es que puedas ingresar a Suiza vacunada con las dos dosis de Sinopharm.\nAlles klar!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["julianaoxenford"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Suiza la gente ha sido vacunada con MODERNA y a los m\u00e1s j\u00f3venes con PFIZER. No confundas aqu\u00ed nadie se vacuno Sinopharm. Otra cosa es que puedas ingresar a Suiza vacunada con las dos dosis de Sinopharm. Alles klar!"}, {"id": 1439549623354466309, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 puto asco el puto cuadrilatero de mierda petado de gente, que por mucho que hayan bajado los casos y por mucha gente que est\u00e9 vacunada el covid no se va a ir de la noche a la ma\u00f1ana xdd. Est\u00e1n desesperados por ir de botell\u00f3n y se la suda todo y todos colega", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 puto asco el puto cuadrilatero de mierda petado de gente, que por mucho que hayan bajado los casos y por mucha gente que est\u00e9 vacunada el covid no se va a ir de la noche a la ma\u00f1ana xdd. Est\u00e1n desesperados por ir de botell\u00f3n y se la suda todo y todos colega"}, {"id": 1439549229492473858, "verified": false, "tweet_text": "Personalmente creo que para todos ser\u00e1 duro volver a acostumbrarse mentalmente a ello, por eso se deber\u00eda ir trabajando este asunto desde los medios para nuestra salud mental y no seguir ignorando que tengamos 3/4 de nuestra poblaci\u00f3n vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Personalmente creo que para todos ser\u00e1 duro volver a acostumbrarse mentalmente a ello, por eso se deber\u00eda ir trabajando este asunto desde los medios para nuestra salud mental y no seguir ignorando que tengamos /4 de nuestra poblaci\u00f3n vacunada"}, {"id": 1439548980640296963, "verified": false, "tweet_text": "@Jrsmmovil @Peich47 @jajajavi_66 @el_pais \u00bfD\u00f3nde? 85% de poblaci\u00f3n diana vacunada, una media de 42 muertes en las \u00faltimas dos semanas y 8 el viernes. La menor tasa de incidencia desde el verano de 2020. Toca yo volver a la normalidad. Las pandemias son temporales. No eternas. https://t.co/X6LbNWcios", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["Jrsmmovil", "Peich47", "jajajavi_66", "el_pais"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfD\u00f3nde? % de poblaci\u00f3n diana vacunada, una media de muertes en las \u00faltimas dos semanas y el viernes. La menor tasa de incidencia desde el verano de . Toca yo volver a la normalidad. Las pandemias son temporales. No eternas."}, {"id": 1439548838952546304, "verified": false, "tweet_text": "@romnticroses @vicxx18 El 88% de la poblaci\u00f3n diana tiene las 2 dosis puestas. Por simple estad\u00edstica la inmensa mayor\u00eda que est\u00e1 ah\u00ed, est\u00e1 vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["romnticroses", "vicxx18"], "country": "MEXICO", "text_es": "El % de la poblaci\u00f3n diana tiene las dosis puestas. Por simple estad\u00edstica la inmensa mayor\u00eda que est\u00e1 ah\u00ed, est\u00e1 vacunada"}, {"id": 1439547954071801859, "verified": false, "tweet_text": "@themurys Pues yo soy uno de esos que ha seguido las normas desde el d\u00eda 1 y condenando la falta de empat\u00eda pero cuando hay ya un 75% de gente vacunada y los que salen son personas de nuestra edad que solo una \u00ednfima cantidad de gente lo tiene grave por estad\u00edstica pues...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["themurys"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues yo soy uno de esos que ha seguido las normas desde el d\u00eda y condenando la falta de empat\u00eda pero cuando hay ya un % de gente vacunada y los que salen son personas de nuestra edad que solo una \u00ednfima cantidad de gente lo tiene grave por estad\u00edstica pues..."}, {"id": 1439547278994329601, "verified": false, "tweet_text": "#UnidadLatinoamericana Hasta cu\u00e1ndo le mienten al Pueblo? Es falso q si 1 Persona Mayor de 60 a\u00f1os va a cualquier Centro de Vacunaci\u00f3n ser\u00e1 Vacunada. Mi mam\u00e1 fu\u00e9 xq le Falta la 2da Dosis y nada q ver. @NicolasMaduro @AlvaradoC_Salud https://t.co/6Zs5sjMmPN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "hashtags": ["UnidadLatinoamericana"], "mentions": ["NicolasMaduro", "AlvaradoC_Salud"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta cu\u00e1ndo le mienten al Pueblo? Es falso q si Persona Mayor de a\u00f1os va a cualquier Centro de Vacunaci\u00f3n ser\u00e1 Vacunada. Mi mam\u00e1 fu\u00e9 xq le Falta la da Dosis y nada q ver."}, {"id": 1439547167102939136, "verified": false, "tweet_text": "En verde, los casos detectados de covid durante toda la pandemia.\n\nEn l\u00edneas vert\u00edcales, cu\u00e1ndo aparecieron las distintas variantes.\n\nEn rojo, la poblaci\u00f3n mundial vacunada.\n\nCuando algunos dicen \"la vacunaci\u00f3n masiva causa variantes\" deber\u00edan saber que el virus muta desde antes. https://t.co/orqtdtt2AA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/orqtdtt2AA"], "country": "MEXICO", "text_es": "En verde, los casos detectados de covid durante toda la pandemia. En l\u00edneas vert\u00edcales, cu\u00e1ndo aparecieron las distintas variantes. En rojo, la poblaci\u00f3n mundial vacunada. Cuando algunos dicen \"la vacunaci\u00f3n masiva causa variantes\" deber\u00edan saber que el virus muta desde antes."}, {"id": 1439546974370504708, "verified": false, "tweet_text": "Si crees que con m\u00e1s del 75% de la poblaci\u00f3n vacunada con pauta completa a\u00fan tenemos que continuar con las restricciones, siento decirte que eres antivacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si crees que con m\u00e1s del % de la poblaci\u00f3n vacunada con pauta completa a\u00fan tenemos que continuar con las restricciones, siento decirte que eres antivacunas."}, {"id": 1439546476611395586, "verified": false, "tweet_text": "@laurabiscarri @Sergipspsspsps_ Sin defender la vergonzosa manifestaci\u00f3n de Chueca, el 8M la cosa segu\u00eda muy mal con la pandemia y ahora hay m\u00e1s del 70% de gente vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["laurabiscarri", "Sergipspsspsps_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sin defender la vergonzosa manifestaci\u00f3n de Chueca, el M la cosa segu\u00eda muy mal con la pandemia y ahora hay m\u00e1s del % de gente vacunada."}, {"id": 1439546309929840647, "verified": false, "tweet_text": "@Ja_Golo @cariascc @jordiedu Qui t\u00e9 els spikes pel cos donant voltes ets t\u00fa, jo no, una persona q no t\u00e9 el covid19 \u00e9s una persona completament sana, una persona vacunada amb mil\u00b7lions de spikes per tota la seva sang, no podem dir q \u00e9s una persona sana, \u00e9s una persona amb mil\u00b7lions de spikes pel seu cos", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["Ja_Golo", "cariascc", "jordiedu"]}, {"id": 1439544760633634819, "verified": false, "tweet_text": "@Lachie_McW @nayibbukele Bien por ellos! Tomo vitaminas D y C, desde que comienza el oto\u00f1o hasta pasar el invierno, me contagie de covd19 y sin estar vacunado, fue muy leve, mi se\u00f1ora q est\u00e1 vacunada, se contagi\u00f3 y estuvo m\u00e1s tiempo para recuperarse!! Reforzar el sistema de defensa natural es lo \u00f3ptimo!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["Lachie_McW", "nayibbukele"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bien por ellos! Tomo vitaminas D y C, desde que comienza el oto\u00f1o hasta pasar el invierno, me contagie de covd19 y sin estar vacunado, fue muy leve, mi se\u00f1ora q est\u00e1 vacunada, se contagi\u00f3 y estuvo m\u00e1s tiempo para recuperarse!! Reforzar el sistema de defensa natural es lo \u00f3ptimo!"}, {"id": 1439544520106864647, "verified": false, "tweet_text": "@Renato74027796 @eebakk De mosca vacunada \ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["Renato74027796", "eebakk"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "De mosca vacunada \ud83d\ude05"}, {"id": 1439544387550208002, "verified": false, "tweet_text": "Ayer publicaron lo de la prohibici\u00f3n de entrada al pa\u00eds de gente NO vacunada, y en la noche el ministro de salud estuvo diciendo que no aplicar\u00eda a todos los pa\u00edses\u2026\n#improvisaci\u00f3ntotal  @MonicaBelandoOK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "hashtags": ["improvisaci\u00f3ntotal"], "mentions": ["MonicaBelandoOK"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer publicaron lo de la prohibici\u00f3n de entrada al pa\u00eds de gente NO vacunada, y en la noche el ministro de salud estuvo diciendo que no aplicar\u00eda a todos los pa\u00edses\u2026"}, {"id": 1439544261259714561, "verified": false, "tweet_text": "@AidenLaCasa @_jxxvn Nah no van a encerrarnos bro 75% de espa\u00f1a vacunada no hay ni una posibilidad de rebrote por lo de ciu", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["AidenLaCasa", "_jxxvn"], "country": "MEXICO", "text_es": "Nah no van a encerrarnos bro % de espa\u00f1a vacunada no hay ni una posibilidad de rebrote por lo de ciu"}, {"id": 1439544163368833029, "verified": false, "tweet_text": "@DiazTxema @iurkullu Pero ya con m\u00e1s del 70% (era el objetivo del Gobierno para volver a la normalidad) de la gente vacunada habr\u00eda que ir quitando muchas o todas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["DiazTxema", "iurkullu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero ya con m\u00e1s del % (era el objetivo del Gobierno para volver a la normalidad) de la gente vacunada habr\u00eda que ir quitando muchas o todas"}, {"id": 1439543147458179072, "verified": false, "tweet_text": "@elmundoes Tambi\u00e9n dijeron que con una era suficiente. Que ese pa\u00eds hac\u00eda vida normal. Bla bla bla\u2026\nHolanda hace vida normal y tiene la misma incidencia que nosotros y muchos menos poblaci\u00f3n vacunada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["elmundoes"], "country": "MEXICO", "text_es": "Tambi\u00e9n dijeron que con una era suficiente. Que ese pa\u00eds hac\u00eda vida normal. Bla bla bla\u2026 Holanda hace vida normal y tiene la misma incidencia que nosotros y muchos menos poblaci\u00f3n vacunada"}, {"id": 1439542868570484737, "verified": false, "tweet_text": "@EnfrmraSaturada Lo que no entiendo es porque ning\u00fan m\u00e9dico ha recetado el experimento genico, con una RECETA OFICIAL, para, en caso de efectos adversos,  sea responsable. Y si tu est\u00e1s vacunada \u00bf qu\u00e9 miedo tienes? O vaya piltrafilla de vacuna que llevas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["EnfrmraSaturada"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que no entiendo es porque ning\u00fan m\u00e9dico ha recetado el experimento genico, con una RECETA OFICIAL, para, en caso de efectos adversos, sea responsable. Y si tu est\u00e1s vacunada \u00bf qu\u00e9 miedo tienes? O vaya piltrafilla de vacuna que llevas."}, {"id": 1439542551825035265, "verified": false, "tweet_text": "@fromthewest86 @mesch Escuch\u00e9 muchos casos \u00faltimamente de gente joven vacunada 2 dosis y con sobrepeso q fallece por covid. Obviamente q el sobrepeso en si mismo es un factor de riesgo, pero el mismo volumen de vacuna funciona igual para todos?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["fromthewest86", "mesch"], "country": "MEXICO", "text_es": "Escuch\u00e9 muchos casos \u00faltimamente de gente joven vacunada dosis y con sobrepeso q fallece por covid. Obviamente q el sobrepeso en si mismo es un factor de riesgo, pero el mismo volumen de vacuna funciona igual para todos?"}, {"id": 1439541473867931652, "verified": false, "tweet_text": "ya estoy vacunada me acaban de poner la segunda dosis \ud83e\udd73\u270c\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f", "\ud83e\udd73"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya estoy vacunada me acaban de poner la segunda dosis \ud83e\udd73\u270c\ufe0f"}, {"id": 1439541459410112514, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES Estoy pensando que si tan peligrosa es, en Espa\u00f1a por ejemplo donde hay un 75-78% de gente vacunada, y somos casi 50 Millones de personas.... los centros m\u00e9dicos ir\u00edan a tope de gente. \u00bfPor qu\u00e9 no est\u00e1 pasando ya? Desde enero +/- que se est\u00e1 vacunando.\n\nhttps://t.co/j89ZyH2plc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES"], "tweet_urls": ["https://t.co/j89ZyH2plc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy pensando que si tan peligrosa es, en Espa\u00f1a por ejemplo donde hay un -78% de gente vacunada, y somos casi Millones de personas.... los centros m\u00e9dicos ir\u00edan a tope de gente. \u00bfPor qu\u00e9 no est\u00e1 pasando ya? Desde enero +/- que se est\u00e1 vacunando."}, {"id": 1439541291185053696, "verified": false, "tweet_text": "en verdad si la mayoria de gente esta vacunada, q empiecen a hacer lo q quieran no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "en verdad si la mayoria de gente esta vacunada, q empiecen a hacer lo q quieran no?"}, {"id": 1439540940520235011, "verified": false, "tweet_text": "@MarthaVahosC @Andrea73486037 @manuel__galvez @Neferkara_Jendu Cuando sacas el nazi que llevas dentro..\n\nNo s\u00f3lo demuestras ignorancia, sino un desprecio absoluto por los dem\u00e1s, su libertad, e incluso por la evidencia cient\u00edfica.\n\nEl d\u00eda que te contagies, como mi hermana, pese a estar vacunada, y contagies a otros, te caer\u00e1s del guindo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["MarthaVahosC", "Andrea73486037", "manuel__galvez", "Neferkara_Jendu"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando sacas el nazi que llevas dentro.. No s\u00f3lo demuestras ignorancia, sino un desprecio absoluto por los dem\u00e1s, su libertad, e incluso por la evidencia cient\u00edfica. El d\u00eda que te contagies, como mi hermana, pese a estar vacunada, y contagies a otros, te caer\u00e1s del guindo."}, {"id": 1439540725276889088, "verified": false, "tweet_text": "@iescolar Lo que hay que hacer es vacunar a toda la poblaci\u00f3n mundial, es de la \u00fanica forma que se podr\u00eda paralizar el virus\nSi hay pa\u00edses con una minor\u00eda vacunada el virus se har\u00e1 m\u00e1s fuerte a tal punto que sus mutaciones van a ser m\u00e1s desbastadoras", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["iescolar"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lo que hay que hacer es vacunar a toda la poblaci\u00f3n mundial, es de la \u00fanica forma que se podr\u00eda paralizar el virus Si hay pa\u00edses con una minor\u00eda vacunada el virus se har\u00e1 m\u00e1s fuerte a tal punto que sus mutaciones van a ser m\u00e1s desbastadoras"}, {"id": 1439540686190153739, "verified": true, "tweet_text": "@lucasllach @martinvars Me parece que tiene m\u00e1s que ver con la capacidad de mutaci\u00f3n del virus que aprovecha hosts no vacunados. Cuando menos gente no vacunada menos capacidad de mutar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["lucasllach", "martinvars"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me parece que tiene m\u00e1s que ver con la capacidad de mutaci\u00f3n del virus que aprovecha hosts no vacunados. Cuando menos gente no vacunada menos capacidad de mutar."}, {"id": 1439540672298721280, "verified": false, "tweet_text": "@robertoboliche @ElenaL68691776 @AdKuznetsov1998 @FrayJosepho @eslamananadeFJL Eso no es lo que dice Sanidad ni es lo que repiten, como loros, los  periodistas cada d\u00eda. A la gente se le dice que tiene que vacunarse para no enfermar gravemente ni morir de Covid, pero es MENTIRA, la gente vacunada enferma gravemente y MUERE DE COVID.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["robertoboliche", "ElenaL68691776", "AdKuznetsov1998", "FrayJosepho", "eslamananadeFJL"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso no es lo que dice Sanidad ni es lo que repiten, como loros, los periodistas cada d\u00eda. A la gente se le dice que tiene que vacunarse para no enfermar gravemente ni morir de Covid, pero es MENTIRA, la gente vacunada enferma gravemente y MUERE DE COVID."}, {"id": 1439540650005913600, "verified": false, "tweet_text": "as\u00ed que se junta toda la polic\u00eda de espa\u00f1a para revisar que no se hagan fiestas al aire libre de gente vacunada y que no son de riesgo pero cuando se juntan fachas neonazis a discriminar y a decir barbaridades:\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83e\uddaf\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83e\uddaf\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83e\uddaf\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83e\uddaf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83e\uddaf"], "country": "MEXICO", "text_es": "as\u00ed que se junta toda la polic\u00eda de espa\u00f1a para revisar que no se hagan fiestas al aire libre de gente vacunada y que no son de riesgo pero cuando se juntan fachas neonazis a discriminar y a decir barbaridades:\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83e\uddaf\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83e\uddaf\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83e\uddaf\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83e\uddaf"}, {"id": 1439540125252399105, "verified": false, "tweet_text": "@bsilvia14 @maru_diego Y por lo que veo tu ya estas vacunada, entonces cual es tu miedo, no estas inmunizada??? vive y deja vivir", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["bsilvia14", "maru_diego"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y por lo que veo tu ya estas vacunada, entonces cual es tu miedo, no estas inmunizada??? vive y deja vivir"}, {"id": 1439539703527747584, "verified": false, "tweet_text": "@Borjetus_ Es legal que pongan que no est\u00e1 vacunada? Qu\u00e9 puto asco de m\u00e9dicos!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["Borjetus_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es legal que pongan que no est\u00e1 vacunada? Qu\u00e9 puto asco de m\u00e9dicos!!!"}, {"id": 1439539331904032771, "verified": false, "tweet_text": "@lo_monti @NashSurfin Si fuera obligatoria ya estar\u00eda vacunada ya que no la dejar\u00edan salir de su casa.  As\u00ed como elije  no vacunarse en total libertad hay que hacerse cargo de lo que acarrea", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["lo_monti", "NashSurfin"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si fuera obligatoria ya estar\u00eda vacunada ya que no la dejar\u00edan salir de su casa. As\u00ed como elije no vacunarse en total libertad hay que hacerse cargo de lo que acarrea"}, {"id": 1439539060234756098, "verified": false, "tweet_text": "Al final, el diagn\u00f3stico es que tiene una faringitis, pero en el parte pusieron que \"No est\u00e1 vacunada contra Sarscov2\".\n\nAl final, entre mis padres y ellos le han metido miedo en el cuerpo y est\u00e1 pensando si ponerse la vacuna.\n\nQu\u00e9 asco da todo. Matasanos de mierda.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Al final, el diagn\u00f3stico es que tiene una faringitis, pero en el parte pusieron que \"No est\u00e1 vacunada contra Sarscov2\". Al final, entre mis padres y ellos le han metido miedo en el cuerpo y est\u00e1 pensando si ponerse la vacuna. Qu\u00e9 asco da todo. Matasanos de mierda."}, {"id": 1439539054832402441, "verified": false, "tweet_text": "Esta noche mi hermana se puso de tos y decidi\u00f3 ir al m\u00e9dico con mis padres. Al llegar, test de ant\u00edgenos y PCR, los sanitarios se alejaban de ella, no tocaban sus cosas y se pusieron como trajes antiradiaci\u00f3n. La trataron como una apestada, porque no est\u00e1 vacunada.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esta noche mi hermana se puso de tos y decidi\u00f3 ir al m\u00e9dico con mis padres. Al llegar, test de ant\u00edgenos y PCR, los sanitarios se alejaban de ella, no tocaban sus cosas y se pusieron como trajes antiradiaci\u00f3n. La trataron como una apestada, porque no est\u00e1 vacunada."}, {"id": 1439538912909795332, "verified": false, "tweet_text": "@jenriTabique @macaba_72 Eso no puede ser. Maca estas vacunada?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["jenriTabique", "macaba_72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Eso no puede ser. Maca estas vacunada?"}, {"id": 1439538777823776770, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude37 #Covid-19 I Salamanca a la cabeza regional en poblaci\u00f3n vacunada contra la pandemia.\n\nhttps://t.co/Nibw1IfpaD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "hashtags": ["Covid"], "tweet_urls": ["https://t.co/Nibw1IfpaD"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude37"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude37 I Salamanca a la cabeza regional en poblaci\u00f3n vacunada contra la pandemia."}, {"id": 1439537472698978314, "verified": false, "tweet_text": "@Vippass2010 Una cosa es ser homosexual y otra comunista o socialisto , Ucrania est\u00e0 vacunada contra el comunismo y el sosialismo .", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T11:00:00Z", "mentions": ["Vippass2010"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una cosa es ser homosexual y otra comunista o socialisto , Ucrania est\u00e0 vacunada contra el comunismo y el sosialismo ."}]