[{"id": 1439626816185044992, "verified": false, "tweet_text": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de 64 a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n.\n\nhttps://t.co/rkGBZ0vbmY", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/rkGBZ0vbmY"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n."}, {"id": 1439626723574886409, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis de sinopharm ni se siente dec\u00edan....me duele la VIDA \ud83d\ude43", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude43"], "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis de sinopharm ni se siente dec\u00edan....me duele la VIDA \ud83d\ude43"}, {"id": 1439626715135889409, "verified": false, "tweet_text": "@Poliedipede La primera me peg\u00f3 horrible y fui aterrorizada a la segunda y no tuve nada, un poco de sue\u00f1ito y dolor leve en el brazo nom\u00e1s. No conozco todav\u00eda a nadie que la haya pasado mal con ambas dosis, todos con una si y otra no. As\u00ed que anda tranqui que va a andar todo bien!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Poliedipede"], "country": "MEXICO", "text_es": "La primera me peg\u00f3 horrible y fui aterrorizada a la segunda y no tuve nada, un poco de sue\u00f1ito y dolor leve en el brazo nom\u00e1s. No conozco todav\u00eda a nadie que la haya pasado mal con ambas dosis, todos con una si y otra no. As\u00ed que anda tranqui que va a andar todo bien!"}, {"id": 1439626703282872324, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_mx Me puse la segunda dosis hace ya un mes y a\u00fan no aparece el certificado ya solicit\u00e9 una correcci\u00f3n y no me han respondido d\u00f3nde m\u00e1s puedo verificar A mi esposo le pasa lo mismo sin embargo mi hermano que se va como igual que nosotros ya tiene su certificado.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me puse la segunda dosis hace ya un mes y a\u00fan no aparece el certificado ya solicit\u00e9 una correcci\u00f3n y no me han respondido d\u00f3nde m\u00e1s puedo verificar A mi esposo le pasa lo mismo sin embargo mi hermano que se va como igual que nosotros ya tiene su certificado."}, {"id": 1439626688355344388, "verified": false, "tweet_text": "Vamos por esa segunda dosis, en la cl\u00ednica de San Joaquin casi no hay nadie para la segunda dosis. https://t.co/KoxqcSnZ2D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos por esa segunda dosis, en la cl\u00ednica de San Joaquin casi no hay nadie para la segunda dosis."}, {"id": 1439626660291227655, "verified": false, "tweet_text": "Que solo me duela el brazo por la primera dosis me hace tener miedo de la segunda:(((", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Que solo me duela el brazo por la primera dosis me hace tener miedo de la segunda"}, {"id": 1439626634416566276, "verified": false, "tweet_text": "Hice el coso de tiktok de \"Yp no persigo, yo atraigo\" y me trajo la segunda dosis pfizer", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hice el coso de tiktok de \"Yp no persigo, yo atraigo\" y me trajo la segunda dosis pfizer"}, {"id": 1439626519119290368, "verified": false, "tweet_text": "@pat_agonico @nikxlasm @SantiOlsze Parcialmente. Espero segunda dosis de Sputnik desde fines de Mayo. Soy asm\u00e1tica. Si no hubiera circulaci\u00f3n de Delta, no tendr\u00eda urgencia de recibir la segunda. Pero cuando chamuyan y tiran manotazos de ahogado con mi salud, molesta bastante. Saludos!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["pat_agonico", "nikxlasm", "SantiOlsze"], "country": "MEXICO", "text_es": "Parcialmente. Espero segunda dosis de Sputnik desde fines de Mayo. Soy asm\u00e1tica. Si no hubiera circulaci\u00f3n de Delta, no tendr\u00eda urgencia de recibir la segunda. Pero cuando chamuyan y tiran manotazos de ahogado con mi salud, molesta bastante. Saludos!"}, {"id": 1439626340651634696, "verified": false, "tweet_text": "@burbus45 @EcuavisaInforma Ya vacun\u00e9 a tu madre, quiere la segunda dosis, y espera con ansias la tercera.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["burbus45", "EcuavisaInforma"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya vacun\u00e9 a tu madre, quiere la segunda dosis, y espera con ansias la tercera."}, {"id": 1439626333022302219, "verified": false, "tweet_text": "Lista la segunda dosis gracias a la caja @CCSSdeCostaRica y a @sapritico por la info\n\n#vacunatonCR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["vacunatonCR"], "mentions": ["CCSSdeCostaRica", "sapritico"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lista la segunda dosis gracias a la caja y a por la info"}, {"id": 1439626322716811284, "verified": false, "tweet_text": "@GobNeza Y la segunda dosis de 30 a 39 para cu\u00e1ndo??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la segunda dosis de a para cu\u00e1ndo??"}, {"id": 1439626111651041284, "verified": false, "tweet_text": "segunda dosis y muere el virus peronian\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47 https://t.co/LF6BrYFhYg", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "segunda dosis y muere el virus peronian\ud83d\udc47\ud83d\udc47\ud83d\udc47"}, {"id": 1439626095293239301, "verified": false, "tweet_text": "@manuelmuro5 Es esencial estudiar a fondo la segunda dosis de Janssen. Con el fin de las restricciones, con un 60% de eficacia de Janssen muchas personas no est\u00e1n tan protegidas como se creen.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["manuelmuro5"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es esencial estudiar a fondo la segunda dosis de Janssen. Con el fin de las restricciones, con un % de eficacia de Janssen muchas personas no est\u00e1n tan protegidas como se creen."}, {"id": 1439626046693838848, "verified": false, "tweet_text": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de 64 a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n.. https://t.co/BjEvyUTjxS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/BjEvyUTjxS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n.."}, {"id": 1439626043430735885, "verified": false, "tweet_text": "hoy nos van a dar la segunda dosis\nNOS PINCHAN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "hoy nos van a dar la segunda dosis NOS PINCHAN"}, {"id": 1439626024912838664, "verified": false, "tweet_text": "Vacunada con mi segunda dosis \u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\ud83c\udffc https://t.co/OiNogPp7rC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunada con mi segunda dosis \u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"}, {"id": 1439625925784653829, "verified": false, "tweet_text": "@SectorSalud hola \u00bfcu\u00e1ndo llega la vacuna Moderna para segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SectorSalud"], "country": "MEXICO", "text_es": "hola \u00bfcu\u00e1ndo llega la vacuna Moderna para segunda dosis?"}, {"id": 1439625898299437060, "verified": false, "tweet_text": "@SaludEdomex  y para cuando la segunda dosis de 40 a 49 a\u00f1os en TLALNEPANTLA muy bien para Naucalpan, Ecatepec y Jilotzingo pero y d\u00f3nde queda Tlalnepantla?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "y para cuando la segunda dosis de a a\u00f1os en TLALNEPANTLA muy bien para Naucalpan, Ecatepec y Jilotzingo pero y d\u00f3nde queda Tlalnepantla?"}, {"id": 1439625885515239428, "verified": false, "tweet_text": "Una segunda dosis lo antes posible es necesaria. Han empezado a hacer experimentos para ver si es posible??? https://t.co/K0gaWPS0RW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/K0gaWPS0RW"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una segunda dosis lo antes posible es necesaria. Han empezado a hacer experimentos para ver si es posible???"}, {"id": 1439625874786164744, "verified": false, "tweet_text": "Ya me urge la segunda dosis pero de la quincena.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me urge la segunda dosis pero de la quincena."}, {"id": 1439625827314974732, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis tambi\u00e9n me iba a dejar de cama?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis tambi\u00e9n me iba a dejar de cama?"}, {"id": 1439625806397984768, "verified": false, "tweet_text": "@SaludBAP @BAProvincia Yo espere mas de 3 meses x la segunda dosis y tengo 76 a\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SaludBAP", "BAProvincia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo espere mas de meses x la segunda dosis y tengo a\u00f1os"}, {"id": 1439625775175585792, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de Aztrazeneca 0.\nYo 1.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis de Aztrazeneca . Yo ."}, {"id": 1439625744771166212, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udcccTras la segunda inyecci\u00f3n de Pfizer esta jovencita tuvo un efecto secundario grave: \"Me apliqu\u00e9 la vacuna pfizer, la primera dosis el 31 de julio, la segunda el 29 de agosto, estamos hoy 17 de septiembre!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udcccTras la segunda inyecci\u00f3n de Pfizer esta jovencita tuvo un efecto secundario grave: \"Me apliqu\u00e9 la vacuna pfizer, la primera dosis el de julio, la segunda el de agosto, estamos hoy de septiembre!"}, {"id": 1439625623522189319, "verified": false, "tweet_text": "@ccarballo50 Mi madre pas\u00f3 el covid en noviembre del 2020 en la residencia sin necesitar hospital. Me \"obligaron\" a ponerle la vacuna a los dos meses. Al d\u00eda siguiente de la segunda dosis.... falleci\u00f3. Informe m\u00e9dico...infecci\u00f3n respiratoria. Yo se de qu\u00e9 muri\u00f3, y fue de la vacuna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ccarballo50"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi madre pas\u00f3 el covid en noviembre del en la residencia sin necesitar hospital. Me \"obligaron\" a ponerle la vacuna a los dos meses. Al d\u00eda siguiente de la segunda dosis.... falleci\u00f3. Informe m\u00e9dico...infecci\u00f3n respiratoria. Yo se de qu\u00e9 muri\u00f3, y fue de la vacuna"}, {"id": 1439625562327236616, "verified": false, "tweet_text": "@pika0571 @navedelmisterio @PabloFuente La eficacia de una dosis de Janssen es muy peque\u00f1a y muy por debajo en comparaci\u00f3n que las otras. Una segunda dosis es esencial para las personas que tuvieron esta vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["pika0571", "navedelmisterio", "PabloFuente"], "country": "MEXICO", "text_es": "La eficacia de una dosis de Janssen es muy peque\u00f1a y muy por debajo en comparaci\u00f3n que las otras. Una segunda dosis es esencial para las personas que tuvieron esta vacuna."}, {"id": 1439625471449341952, "verified": false, "tweet_text": "@tonecas92 Bueno a m\u00ed me acaban de poner la segunda dosis de Pfizer a ver c\u00f3mo estoy a la noche jajajaaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["tonecas92"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno a m\u00ed me acaban de poner la segunda dosis de Pfizer a ver c\u00f3mo estoy a la noche jajajaaja"}, {"id": 1439625427350347778, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis adentro!!! https://t.co/LsyOXlfeWt", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z"}, {"id": 1439625392969687042, "verified": false, "tweet_text": "Otro caso aislado. \nhttps://t.co/j0lVRbGJ77", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/j0lVRbGJ77"], "country": "MEXICO", "text_es": "Otro caso aislado."}, {"id": 1439625373663236102, "verified": false, "tweet_text": "@crhoycom Debe vacunarse a todas las personas que se presenten a vacunar, sea primera o segunda dosis. A utilizar al m\u00e1ximo las vacunas que tiene el pa\u00eds.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["crhoycom"], "country": "MEXICO", "text_es": "Debe vacunarse a todas las personas que se presenten a vacunar, sea primera o segunda dosis. A utilizar al m\u00e1ximo las vacunas que tiene el pa\u00eds."}, {"id": 1439625345930612744, "verified": false, "tweet_text": "Casi muero despu\u00e9s de la segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Casi muero despu\u00e9s de la segunda dosis"}, {"id": 1439625333737762818, "verified": false, "tweet_text": "Hay una serie de sentimientos! En este momento estoy en la Cl\u00ednica Jorge Volio en San Joaqu\u00edn de Flores! Aplicando mi segunda dosis! \n\nMucho extranjero con su pasaporte coloc\u00e1ndose la vacuna! Y porque NO! \n\nClaro este pa\u00eds se hizo con solidaridad! https://t.co/bjJnLmkQyO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hay una serie de sentimientos! En este momento estoy en la Cl\u00ednica Jorge Volio en San Joaqu\u00edn de Flores! Aplicando mi segunda dosis! Mucho extranjero con su pasaporte coloc\u00e1ndose la vacuna! Y porque NO! Claro este pa\u00eds se hizo con solidaridad!"}, {"id": 1439625306822909959, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis de la AstraZeneca me est\u00e1 llevando con el Diegote", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis de la AstraZeneca me est\u00e1 llevando con el Diegote"}, {"id": 1439625298836926479, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis adentroooo\u2728", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2728"]}, {"id": 1439625067609083905, "verified": false, "tweet_text": "Lista para mi segunda dosis esta semana! \ud83d\ude4a", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4a"]}, {"id": 1439625043009589250, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX \u00bfPueden asistir para segunda dosis de Sputnik personas de cuarenta a\u00f1os rezagados?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPueden asistir para segunda dosis de Sputnik personas de cuarenta a\u00f1os rezagados?"}, {"id": 1439625037514948608, "verified": false, "tweet_text": "Mi primera vacuna fue el 6 de junio 2021 \u00bfCuando me toca la segunda dosis? https://t.co/IGkMupDmRv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IGkMupDmRv"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi primera vacuna fue el de junio \u00bfCuando me toca la segunda dosis?"}, {"id": 1439625033417175049, "verified": false, "tweet_text": "ya van 24 hrs. despu\u00e9s de Sputnik segunda dosis y hasta ahorita no hay ninguna reacci\u00f3n!!! \ud83d\ude09 #LasVacunasSalvanVidas #SputnikV #YoSiMeVacuno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["LasVacunasSalvanVidas", "SputnikV", "YoSiMeVacuno"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya van hrs. despu\u00e9s de Sputnik segunda dosis y hasta ahorita no hay ninguna reacci\u00f3n!!! \ud83d\ude09"}, {"id": 1439625023292153862, "verified": false, "tweet_text": "Presiento que esta segunda dosis, me va a dejar el brazo hecho mierda. Espero que no, xq voy a llorar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Presiento que esta segunda dosis, me va a dejar el brazo hecho mierda. Espero que no, xq voy a llorar."}, {"id": 1439624971861565443, "verified": false, "tweet_text": "@DanielaBaarrios Jajaja ando exactamente en las mismas (tambi\u00e9n cumplo una semana de recibir la primera dosis ese d\u00eda y tambi\u00e9n he tenido antojo de cerveza). Sin embargo es mejor no hacerlo hasta luego de los 21 d\u00edas de la segunda dosis, pq sucede  q ingerir eso le resta efecto a la vacuna.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DanielaBaarrios"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajaja ando exactamente en las mismas (tambi\u00e9n cumplo una semana de recibir la primera dosis ese d\u00eda y tambi\u00e9n he tenido antojo de cerveza). Sin embargo es mejor no hacerlo hasta luego de los d\u00edas de la segunda dosis, pq sucede q ingerir eso le resta efecto a la vacuna."}, {"id": 1439624888814350337, "verified": false, "tweet_text": "Ta potente la segunda dosis \ud83d\ude2d", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"]}, {"id": 1439624869059067905, "verified": false, "tweet_text": "Vacunarse salva vidas. Segunda dosis pa\u2019 los morros. Genial \ud83d\udc4d", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunarse salva vidas. Segunda dosis pa\u2019 los morros. Genial \ud83d\udc4d"}, {"id": 1439624790218842121, "verified": false, "tweet_text": "@AndreeUribeM @AlcaldiadeMed @Metrosalud @QuinteroCalle @Buen_Comienzo @EducacionMed @JuventudMed @Juanparal @alejandromattah En el estadio estan poniendo segunda dosis de astrazeneca?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AndreeUribeM", "AlcaldiadeMed", "Metrosalud", "QuinteroCalle", "Buen_Comienzo", "EducacionMed", "JuventudMed", "Juanparal", "alejandromattah"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el estadio estan poniendo segunda dosis de astrazeneca?"}, {"id": 1439624773018005508, "verified": false, "tweet_text": "@DianaViscious \u00bfEs la primera o segunda dosis?", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DianaViscious"]}, {"id": 1439624746174459908, "verified": false, "tweet_text": "alguien sabe si me puedo ir a dar la segunda dosis sin turno. onda, a demanda? perd\u00ed mi turno hace dos semanas y a\u00fan no me mandaron otro...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "alguien sabe si me puedo ir a dar la segunda dosis sin turno. onda, a demanda? perd\u00ed mi turno hace dos semanas y a\u00fan no me mandaron otro..."}, {"id": 1439624668630159363, "verified": false, "tweet_text": "En el complejo deportivo Mayta Capac de San Martin de Porres las colas de primera y segunda dosis est\u00e1n cortas todav\u00eda, aprovechen para venir de una vez. Go go go https://t.co/wBg8iFciTe", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "En el complejo deportivo Mayta Capac de San Martin de Porres las colas de primera y segunda dosis est\u00e1n cortas todav\u00eda, aprovechen para venir de una vez. Go go go"}, {"id": 1439624555258056709, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX \u00bfPueden asistir para segunda dosis de Sputnik personas de cuarenta rezagados?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfPueden asistir para segunda dosis de Sputnik personas de cuarenta rezagados?"}, {"id": 1439624525021331460, "verified": false, "tweet_text": "@AlcCuauhtemocMx hola ! Para cuando esta programada la segunda dosis de astrazeneca para 30-39 a\u00f1os en Cuauhtemoc?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AlcCuauhtemocMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "hola ! Para cuando esta programada la segunda dosis de astrazeneca para -39 a\u00f1os en Cuauhtemoc?"}, {"id": 1439624523427500039, "verified": false, "tweet_text": "@rous_vegan Pfizer, herpes labial en la primera y tambie en la segunda dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer, herpes labial en la primera y tambie en la segunda dosis."}, {"id": 1439624498068828160, "verified": false, "tweet_text": "@patriota_1972 Mi se\u00f1ora segunda dosis Pfizer comenz\u00f3 en la tarde con dolores de cabeza falleci\u00f3 le dio un ACV sin tener ninguna enfermedad de base", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["patriota_1972"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi se\u00f1ora segunda dosis Pfizer comenz\u00f3 en la tarde con dolores de cabeza falleci\u00f3 le dio un ACV sin tener ninguna enfermedad de base"}, {"id": 1439624493572390915, "verified": true, "tweet_text": "Lista segunda dosis \ud83d\udc89\u2764\ufe0f\ud83d\ude0a\n\n\u00a1La mejor vacuna es la que te toca! \n\nBuen domingo. Cu\u00eddense. https://t.co/BFZPIQbyo4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0a", "\ud83d\udc89", "\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lista segunda dosis \ud83d\udc89\u2764\ufe0f\ud83d\ude0a \u00a1La mejor vacuna es la que te toca! Buen domingo. Cu\u00eddense."}, {"id": 1439624385271418887, "verified": false, "tweet_text": "@alma_guatemala Habr\u00e1 segunda dosis moderna en ese centro de vacunaci\u00f3n??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["alma_guatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "Habr\u00e1 segunda dosis moderna en ese centro de vacunaci\u00f3n??"}, {"id": 1439624332477669383, "verified": true, "tweet_text": "El proceso de colocar la segunda dosis de Sputnik V es irregular en Caracas. Descarga aqu\u00ed la nueva edici\u00f3n de #Cocuyo7 \u23e9 https://t.co/ebUqOJPnq6 https://t.co/BahPqWapIv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Cocuyo7"], "tweet_urls": ["https://t.co/ebUqOJPnq6"], "tweet_emoticons": ["\u23e9"], "country": "MEXICO", "text_es": "El proceso de colocar la segunda dosis de Sputnik V es irregular en Caracas. Descarga aqu\u00ed la nueva edici\u00f3n de \u23e9"}, {"id": 1439624219151802371, "verified": false, "tweet_text": "Que es una hdp no tengo dudas, pero la operaci\u00f3n l\u00e1stima hacia Alverso no les va a resultar. En Noviembre le aplicamos la segunda d\u00f3sis. \ud83d\udcaa\ud83d\udc9b\ud83c\udde6\ud83c\uddf7 https://t.co/LliJoe9L38", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde6\ud83c\uddf7", "\ud83d\udc9b", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que es una hdp no tengo dudas, pero la operaci\u00f3n l\u00e1stima hacia Alverso no les va a resultar. En Noviembre le aplicamos la segunda d\u00f3sis. \ud83d\udcaa\ud83d\udc9b\ud83c\udde6\ud83c\uddf7"}, {"id": 1439624152021880841, "verified": false, "tweet_text": "Se llego a la segunda dosis sin tener covid \ud83d\udcaa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se llego a la segunda dosis sin tener covid \ud83d\udcaa"}, {"id": 1439624100230668294, "verified": false, "tweet_text": "@primerahora Pues Paco L\u00f3pez, dej\u00f3 que pasara para tirar una segunda funci\u00f3n. \u00c9l ten\u00eda que saber que no ten\u00eda la 2da dosis y por eso ten\u00edan la prueba set. Como enga\u00f1an a la gente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["primerahora"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues Paco L\u00f3pez, dej\u00f3 que pasara para tirar una segunda funci\u00f3n. \u00c9l ten\u00eda que saber que no ten\u00eda la da dosis y por eso ten\u00edan la prueba set. Como enga\u00f1an a la gente."}, {"id": 1439624082899804171, "verified": false, "tweet_text": "@AleksRayo A los gays nos va bien por nuestra superioridad ay si\n\nPues a lo que yo s\u00e9 es m\u00e1s como el pedo de que tu cuerpo identifique la enfermedad o haya generado suficientes anticuerpos en la primera dosis, as\u00ed en la segunda ya sabe que pedo. \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AleksRayo"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "A los gays nos va bien por nuestra superioridad ay si Pues a lo que yo s\u00e9 es m\u00e1s como el pedo de que tu cuerpo identifique la enfermedad o haya generado suficientes anticuerpos en la primera dosis, as\u00ed en la segunda ya sabe que pedo. \ud83e\udd14"}, {"id": 1439624017355366403, "verified": false, "tweet_text": "Mano el 14 de este mes me puse la segunda dosis de la vacuna contra el covid y hoy mi mam\u00e1 lavando la ropa no saco la cartera de mi pantal\u00f3n y se esco\u00f1eto el cartonsito que te dan cuando te vacunas, s\u00faper f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mano el de este mes me puse la segunda dosis de la vacuna contra el covid y hoy mi mam\u00e1 lavando la ropa no saco la cartera de mi pantal\u00f3n y se esco\u00f1eto el cartonsito que te dan cuando te vacunas, s\u00faper f"}, {"id": 1439623961394941955, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @Claudiashein Alguien que me oriente ! Ayude por favor ! Esta semana me hubiera tocado la vacuna en Azcapotzalco la segunda dosis pero me dio COVID! Ma\u00f1ana cumplo los 15 d\u00edas  para hacerme la prueba y ojal\u00e1 salga negativa pero cuando me puedo vacunar ! En cu\u00e1nto tiempo despu\u00e9s del COVID", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien que me oriente ! Ayude por favor ! Esta semana me hubiera tocado la vacuna en Azcapotzalco la segunda dosis pero me dio COVID! Ma\u00f1ana cumplo los d\u00edas para hacerme la prueba y ojal\u00e1 salga negativa pero cuando me puedo vacunar ! En cu\u00e1nto tiempo despu\u00e9s del COVID"}, {"id": 1439623934282977280, "verified": false, "tweet_text": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de 64 a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n https://t.co/KC1fJQ3baP a trav\u00e9s de @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/KC1fJQ3baP"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n a trav\u00e9s de"}, {"id": 1439623870215032833, "verified": false, "tweet_text": "Wey \u00bfy mi segunda dosis? https://t.co/8RrdgC8FMk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Wey \u00bfy mi segunda dosis?"}, {"id": 1439623719102656518, "verified": false, "tweet_text": "Los fan\u00e1ticos dir\u00e1n que es invent\u00f3 \n\nhttps://t.co/gOqmvDIdLd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/gOqmvDIdLd"], "country": "MEXICO", "text_es": "Los fan\u00e1ticos dir\u00e1n que es invent\u00f3"}, {"id": 1439623669941248004, "verified": false, "tweet_text": "Gracias @ForjaEmpresas son los mejores, agilidad y amabilidad \u263a\ufe0f\ud83d\udc4d\ud83c\udffb segunda dosis \u2705 #COVID\u30fc19 #AstraZenecaTeam  #esquemacompleto #segundadosis #Vacunate @BulevarCC regalo de amor y amistad \ud83c\udf81\ud83d\udc9d https://t.co/WJziP12wTJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID\u30fc19", "AstraZenecaTeam", "esquemacompleto", "segundadosis", "Vacunate"], "mentions": ["ForjaEmpresas", "BulevarCC"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "\ud83d\udc9d", "\u2705", "\ud83c\udf81", "\u263a\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias son los mejores, agilidad y amabilidad \u263a\ufe0f\ud83d\udc4d\ud83c\udffb segunda dosis \u2705 regalo de amor y amistad \ud83c\udf81\ud83d\udc9d"}, {"id": 1439623562025967622, "verified": false, "tweet_text": "@alma_guatemala centros de vacunaci\u00f3n habilitados hoy con segunda dosis de Sputnik V?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["alma_guatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "centros de vacunaci\u00f3n habilitados hoy con segunda dosis de Sputnik V?"}, {"id": 1439623529171935235, "verified": false, "tweet_text": "Pfizer.\n\n-Se debe administrar en pacientes mayores de 16 a\u00f1os.\nDosis: son dos de 0.3 ml cada una, administradas en el deltoides, (brazo) en un intervalo de tiempo de 21 a 28 d\u00edas.\n- Si de forma accidental recibi\u00f3 la segunda dosis antes de los 21 d\u00edas...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pfizer. -Se debe administrar en pacientes mayores de a\u00f1os. Dosis: son dos de ml cada una, administradas en el deltoides, (brazo) en un intervalo de tiempo de a d\u00edas. - Si de forma accidental recibi\u00f3 la segunda dosis antes de los d\u00edas..."}, {"id": 1439623509743968256, "verified": false, "tweet_text": "la segunda dosis de Pfizer encontr\u00e1ndose ma\u00f1ana con la primera en mi cuerpo\nhttps://t.co/e1VjrIdRD0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "la segunda dosis de Pfizer encontr\u00e1ndose ma\u00f1ana con la primera en mi cuerpo"}, {"id": 1439623497857347593, "verified": false, "tweet_text": "se viene la segunda dosis para la generaci\u00f3n que escuchaba Good Shoes https://t.co/R28XSKBpbM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "se viene la segunda dosis para la generaci\u00f3n que escuchaba Good Shoes"}, {"id": 1439623476520833025, "verified": false, "tweet_text": "@SaludCali @AlcaldiaDeCali @JorgeIvanOspina @EseOriente @RedSaludLadera @redsaludnorte @ESEsuroriente @redcentrocali Deb\u00eda ponerme la segunda dosis de Pfizer desde el 6 de septiembre y cada vez que voy me dicen que no hay o no me la pueden poner.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SaludCali", "AlcaldiaDeCali", "JorgeIvanOspina", "EseOriente", "RedSaludLadera", "redsaludnorte", "ESEsuroriente", "redcentrocali"], "country": "MEXICO", "text_es": "Deb\u00eda ponerme la segunda dosis de Pfizer desde el de septiembre y cada vez que voy me dicen que no hay o no me la pueden poner."}, {"id": 1439623273415909380, "verified": false, "tweet_text": "El viernes por fin la segunda dosis \ud83e\udd29\ud83e\udd29\ud83e\udd29 yeiiiiiiii", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd29"], "country": "MEXICO", "text_es": "El viernes por fin la segunda dosis \ud83e\udd29\ud83e\udd29\ud83e\udd29 yeiiiiiiii"}, {"id": 1439623224967536646, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis, d\u00e9jame vivir Aztra! #aztrazeneca https://t.co/KV77XTQvXd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["aztrazeneca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis, d\u00e9jame vivir Aztra!"}, {"id": 1439623192834891783, "verified": false, "tweet_text": "Es incre\u00edble que ayerrr estaba muerta en vida con la segunda dosis de la vacuna \ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es incre\u00edble que ayerrr estaba muerta en vida con la segunda dosis de la vacuna \ud83e\udd72"}, {"id": 1439623160115105793, "verified": false, "tweet_text": "La verdad como ma\u00f1ana es la segunda dosis de la vacuna ya lo llevo mejor, no estoy nerviosa ni nada, no se ma\u00f1ana o despues pero ahora mismo estoy tranquila jaja al menos por lo del pinchazo porque ya vi que ni se nota", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La verdad como ma\u00f1ana es la segunda dosis de la vacuna ya lo llevo mejor, no estoy nerviosa ni nada, no se ma\u00f1ana o despues pero ahora mismo estoy tranquila jaja al menos por lo del pinchazo porque ya vi que ni se nota"}, {"id": 1439623158617808896, "verified": false, "tweet_text": "@mundofloresta El Fin del Kirchnerismo tiene una segunda dosis en noviembre... Si votamos igual, se termina la enfermedad", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mundofloresta"], "country": "MEXICO", "text_es": "El Fin del Kirchnerismo tiene una segunda dosis en noviembre... Si votamos igual, se termina la enfermedad"}, {"id": 1439623077084733447, "verified": false, "tweet_text": "@FernanQuirosBA Y mi segunda dosis para cu\u00e1ndo!!!!???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["FernanQuirosBA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y mi segunda dosis para cu\u00e1ndo!!!!???"}, {"id": 1439623034810273796, "verified": false, "tweet_text": "@DakenDaiki 1. Porque estamos donde vivo en \u00e9poca de verano y hay mucho viento y eso me hace enfermar\n2. Ayer me aplicaron la segunda dosis de vacuna ^^", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DakenDaiki"], "country": "MEXICO", "text_es": ". Porque estamos donde vivo en \u00e9poca de verano y hay mucho viento y eso me hace enfermar . Ayer me aplicaron la segunda dosis de vacuna ^^"}, {"id": 1439622995920801795, "verified": false, "tweet_text": "Pues viendo las consecuencias de la segunda dosis a los chaval@s, felicitar a @SanidadeXunta por programarla para un S\u00e1bado buscando no interferir en clases y conciliaci\u00f3n familiar.\nQu\u00e9 se recuperen pronto los chic@s \ud83d\udcaa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SanidadeXunta"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues viendo las consecuencias de la segunda dosis a los chaval, felicitar a por programarla para un S\u00e1bado buscando no interferir en clases y conciliaci\u00f3n familiar. Qu\u00e9 se recuperen pronto los chic \ud83d\udcaa"}, {"id": 1439622935279509515, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis dada \ud83d\udcaa\ud83c\udffb. PD: VEN A POR MI PUTO COVID, #Notetengomiedo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Notetengomiedo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis dada \ud83d\udcaa\ud83c\udffb. PD: VEN A POR MI PUTO COVID,"}, {"id": 1439622929512288256, "verified": false, "tweet_text": "@mauriciotapia_ Por favor!! Me puse la vacuna  primera dosis y me dijeron tienes que descansar, no te ba\u00f1es ese d\u00eda, NADA! No me pas\u00f2 nada de nada,  luego me dijeron ah pero la segunda dosis te v\u00e1 afectar NADA no me pas\u00f2 NADA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mauriciotapia_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por favor!! Me puse la vacuna primera dosis y me dijeron tienes que descansar, no te ba\u00f1es ese d\u00eda, NADA! No me pas\u00f2 nada de nada, luego me dijeron ah pero la segunda dosis te v\u00e1 afectar NADA no me pas\u00f2 NADA"}, {"id": 1439622895068712961, "verified": false, "tweet_text": "@clarincom Yo dir\u00eda que el que es prescindible es @alferdez . No puede ni siquiera garantizar una segunda dosis de sputnik a alguien grupo de riesgo como Yo. @UN lo sabe.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["clarincom", "alferdez", "UN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo dir\u00eda que el que es prescindible es . No puede ni siquiera garantizar una segunda dosis de sputnik a alguien grupo de riesgo como Yo. lo sabe."}, {"id": 1439622882125131780, "verified": false, "tweet_text": "@Argen_1816 Las vacunas contra el Sars-Cov-2 comienzan a dejar de ser una habladur\u00eda cuando despu\u00e9s de la segunda dosis tu propio cuerpo comienza a pasarte factura y nadie se hace cargo... Cuidado, tambi\u00e9n critiqu\u00e9 a #Antivacunas \nHoy no me vacunar\u00eda, pero tengo dos dosis...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Antivacunas"], "mentions": ["Argen_1816"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las vacunas contra el Sars-Cov-2 comienzan a dejar de ser una habladur\u00eda cuando despu\u00e9s de la segunda dosis tu propio cuerpo comienza a pasarte factura y nadie se hace cargo... Cuidado, tambi\u00e9n critiqu\u00e9 a Hoy no me vacunar\u00eda, pero tengo dos dosis..."}, {"id": 1439622870284578823, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/mLCRpDYZ4N", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/mLCRpDYZ4N"]}, {"id": 1439622849761796099, "verified": false, "tweet_text": "@nicosax @AgustinaLocke La \u00fanica vacuna con segunda dosis asegurada es la sinopharm, a mi me dieron la astraseneca hace m\u00e1s de tres meses y sigo esperando la segunda dosis.. o sea.. ya perd\u00ed la inmunizacion de la 1\u2070. Todo un gran circo..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["nicosax", "AgustinaLocke"], "country": "MEXICO", "text_es": "La \u00fanica vacuna con segunda dosis asegurada es la sinopharm, a mi me dieron la astraseneca hace m\u00e1s de tres meses y sigo esperando la segunda dosis.. o sea.. ya perd\u00ed la inmunizacion de la \u2070. Todo un gran circo.."}, {"id": 1439622823216095238, "verified": false, "tweet_text": "la primera regla despu\u00e9s de la segunda dosis\u2026 nada recomendado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "la primera regla despu\u00e9s de la segunda dosis\u2026 nada recomendado"}, {"id": 1439622818057052162, "verified": false, "tweet_text": "@Kicillofok MientRas tanto mi compa\u00f1era sigue esperando mas de 100 dias segunda dosis de vacuna Astra, pq no abren los  vacunatorios libres para todos, ya q por lo que se ve hay millones de vacunas, liberen las vacunatorios para que todo el mundo se vacune, basta de turnos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Kicillofok"], "country": "MEXICO", "text_es": "MientRas tanto mi compa\u00f1era sigue esperando mas de dias segunda dosis de vacuna Astra, pq no abren los vacunatorios libres para todos, ya q por lo que se ve hay millones de vacunas, liberen las vacunatorios para que todo el mundo se vacune, basta de turnos."}, {"id": 1439622802735202308, "verified": false, "tweet_text": "@panaclo \ud83d\ude2f\ud83d\ude2f aqu\u00ed en Chihuahua a los chavorrucos 30'nes ni la segunda dosis tienen ..", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["panaclo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2f"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude2f\ud83d\ude2f aqu\u00ed en Chihuahua a los chavorrucos 'nes ni la segunda dosis tienen .."}, {"id": 1439622789280018441, "verified": false, "tweet_text": "@clinicallarcat Hola me puse la primera dosis el 9 de agosto y la fecha q va no ne he puesto la segunda la puedo  poner o ya paso mi tiempo ser\u00e1 efectiva... tambi\u00e9n quer\u00eda preguntar es cierto q la  vacuna afecta los ciclos menstruales", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["clinicallarcat"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola me puse la primera dosis el de agosto y la fecha q va no ne he puesto la segunda la puedo poner o ya paso mi tiempo ser\u00e1 efectiva... tambi\u00e9n quer\u00eda preguntar es cierto q la vacuna afecta los ciclos menstruales"}, {"id": 1439622755687845888, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Yo soy de tlalpan y me falta la segunda dosis puedo ir a cualquier sede??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo soy de tlalpan y me falta la segunda dosis puedo ir a cualquier sede??"}, {"id": 1439622749098500097, "verified": false, "tweet_text": "Aguas con la segunda dosis de #aztrazeneca, s\u00ed est\u00e1 fuerte.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["aztrazeneca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Aguas con la segunda dosis de , s\u00ed est\u00e1 fuerte."}, {"id": 1439622725400600579, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis https://t.co/P7ydfXPVDh", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["XP"]}, {"id": 1439622598472650752, "verified": false, "tweet_text": "@gratwitteando @SantiOlsze Ahora cualquier mayor de edad puede ir a aplicarse la primera dosis en cualquier momento, solo hay que esperar la segunda que est\u00e1n llegando seg\u00fan el tiempo esperado", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["gratwitteando", "SantiOlsze"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora cualquier mayor de edad puede ir a aplicarse la primera dosis en cualquier momento, solo hay que esperar la segunda que est\u00e1n llegando seg\u00fan el tiempo esperado"}, {"id": 1439622537168687109, "verified": false, "tweet_text": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de 64 a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n https://t.co/YGRdZUflIp a trav\u00e9s de @ElDiestro_ SER\u00c1 UNA INNUMERABLE CASUALIDAD M\u00c1S D.EP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/YGRdZUflIp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n a trav\u00e9s de SER\u00c1 UNA INNUMERABLE CASUALIDAD M\u00c1S D.EP"}, {"id": 1439622497012535300, "verified": true, "tweet_text": "Recuerda, \u00fanicamente se estar\u00e1 aplicando segunda dosis, por lo que se deber\u00e1 presentar comprobante de la primera. https://t.co/db5E09VeDn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Recuerda, \u00fanicamente se estar\u00e1 aplicando segunda dosis, por lo que se deber\u00e1 presentar comprobante de la primera."}, {"id": 1439622426992775177, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89 | La @DPDZac comparte el listado para la aplicaci\u00f3n de segunda dosis de vacuna contra #COVID19 en adultos de 40 a 49 a\u00f1os y mujeres embarazadas, este lunes 20 de septiembre en #Mazapil, #Sombrerete, #Villanueva, #MiguelAuza, #Sa\u00ednAlto y #Concepci\u00f3nDelOro. https://t.co/8j6ZPUl144", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19", "Mazapil", "Sombrerete", "Villanueva", "MiguelAuza", "Sa\u00ednAlto", "Concepci\u00f3nDelOro"], "mentions": ["DPDZac"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 | La comparte el listado para la aplicaci\u00f3n de segunda dosis de vacuna contra en adultos de a a\u00f1os y mujeres embarazadas, este lunes de septiembre en , , , , y ."}, {"id": 1439622423507316738, "verified": false, "tweet_text": "mi compa\u00f1ero de ruta @Arnyatol se puso la segunda dosis de spunki!!!  hoy comemos ensalada rusa pa festejar! ahre jajajajaja\ny ayer mi ni\u00f1a de 24 se puso la 2\u00b0 de aztrazeneca!\nspasiba\u270c\ud83c\udffd\ud83e\udd73\n @alferdez \n@CFKArgentina \n@insfran_gildo \n@carlavizzotti https://t.co/435jJ5gjtU", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Arnyatol", "alferdez", "CFKArgentina", "insfran_gildo", "carlavizzotti"], "tweet_emoticons": ["\u270c\ud83c\udffd", "\ud83e\udd73"], "country": "MEXICO", "text_es": "mi compa\u00f1ero de ruta se puso la segunda dosis de spunki!!! hoy comemos ensalada rusa pa festejar! ahre jajajajaja y ayer mi ni\u00f1a de se puso la \u00b0 de aztrazeneca! spasiba\u270c\ud83c\udffd\ud83e\udd73"}, {"id": 1439622363214188549, "verified": false, "tweet_text": "Donde est\u00e1n poniendo segunda dosis sin ning\u00fan requisito?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Donde est\u00e1n poniendo segunda dosis sin ning\u00fan requisito?"}, {"id": 1439622315529195532, "verified": false, "tweet_text": "@camusbernal @Liliana70603676 @Fruizgomez @MinSaludCol @infopresidencia Yo me aplique pfizer segunda dosis", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["camusbernal", "Liliana70603676", "Fruizgomez", "MinSaludCol", "infopresidencia"]}, {"id": 1439622287230218240, "verified": false, "tweet_text": "@SaludSV Ya fui al hospital \ud83d\udc89El Salvador segunda dosis,15 minutos y fuera, gracias por ser Amables.\ud83d\udc4d\ud83c\uddf8\ud83c\uddfb\ud83d\ude4f\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SaludSV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d", "\ud83d\udcaa", "\ud83c\uddf8\ud83c\uddfb", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya fui al hospital \ud83d\udc89El Salvador segunda dosis,15 minutos y fuera, gracias por ser Amables.\ud83d\udc4d\ud83c\uddf8\ud83c\uddfb\ud83d\ude4f\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa"}, {"id": 1439622280653336583, "verified": false, "tweet_text": "El gobierno de Apetatitl\u00e1n invita a completar esquemas de vacunaci\u00f3n y segunda dosis de AstraZeneca para personas de 30 a 49 a\u00f1os\nhttps://t.co/l5r8QzZ9dd https://t.co/MAECinq3v5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/l5r8QzZ9dd"], "country": "MEXICO", "text_es": "El gobierno de Apetatitl\u00e1n invita a completar esquemas de vacunaci\u00f3n y segunda dosis de AstraZeneca para personas de a a\u00f1os"}, {"id": 1439622277830688779, "verified": false, "tweet_text": "@A_VCarranza Segunda dosis*", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["A_VCarranza"]}, {"id": 1439622225422962694, "verified": false, "tweet_text": "@Alejand37827529 @saludjalisco Esas son de 8 a 12 semanas para la segunda d\u00f3sis. No vayan a querer pon\u00e9rsela antes.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Alejand37827529", "saludjalisco"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esas son de a semanas para la segunda d\u00f3sis. No vayan a querer pon\u00e9rsela antes."}, {"id": 1439622206737108993, "verified": false, "tweet_text": "Pues ya qued\u00f3 la segunda dosis y la verdad, todo bien y r\u00e1pido. Sin embargo, no vi a Pandemio bailando el pasito perr\u00f3n para felicitarme... P\u00c9SIMO SERVICIO!!! https://t.co/1cVVMy2Ee0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pues ya qued\u00f3 la segunda dosis y la verdad, todo bien y r\u00e1pido. Sin embargo, no vi a Pandemio bailando el pasito perr\u00f3n para felicitarme... P\u00c9SIMO SERVICIO!!!"}, {"id": 1439622177007996931, "verified": false, "tweet_text": "@JSchmukler Depende. Varios estudios dicen que la efectividad de Pfizer para la enfermedad sintom\u00e1tica anda por el 0%-60% despu\u00e9s de 6 meses de la segunda dosis. Por lo tanto no necesariamente se ver\u00edan sobre representados.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["JSchmukler"], "country": "MEXICO", "text_es": "Depende. Varios estudios dicen que la efectividad de Pfizer para la enfermedad sintom\u00e1tica anda por el %-60% despu\u00e9s de meses de la segunda dosis. Por lo tanto no necesariamente se ver\u00edan sobre representados."}, {"id": 1439622109056180231, "verified": false, "tweet_text": "@AleAguirreC_ Disculpe cuando ser\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de astrazeneca de 30 a 39 a\u00f1os en Chetumal?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AleAguirreC_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Disculpe cuando ser\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de astrazeneca de a a\u00f1os en Chetumal?"}, {"id": 1439622099279257609, "verified": false, "tweet_text": "Ya en la fila del siglo 21 para la segunda dosis y esperabd el simulacro xD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya en la fila del siglo para la segunda dosis y esperabd el simulacro xD"}, {"id": 1439622052516929543, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_mx cu\u00e1ndo llega la segunda dosis de Aztra Zeneca para adultos de 40 a 49 a\u00f1os de Ixtapaluca?\nMa\u00f1ana se vence el plazo de 12 semanas para aplicarla y no lleg\u00f3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "cu\u00e1ndo llega la segunda dosis de Aztra Zeneca para adultos de a a\u00f1os de Ixtapaluca? Ma\u00f1ana se vence el plazo de semanas para aplicarla y no lleg\u00f3"}, {"id": 1439622035014029319, "verified": false, "tweet_text": "@TheInvi09664929 No me puse ni primera, ni la segunda y no voy a poner la tercera dosis de la vacuna contra el covid 19 por que Dios me cuida de plandemia sat\u00e1nica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["TheInvi09664929"], "country": "MEXICO", "text_es": "No me puse ni primera, ni la segunda y no voy a poner la tercera dosis de la vacuna contra el covid por que Dios me cuida de plandemia sat\u00e1nica."}, {"id": 1439621994035646469, "verified": false, "tweet_text": "@DdanielaFfer Y ten\u00e9s que dar explicaciones Dani?!\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23,que piensen lo que se les raje tuje, ojal\u00e1 llegue la segunda dosis as\u00ed ya est\u00e1s m\u00e1s tranquila! Lastima que hay cada uno de este lado que se la da de compa\u00f1ero y son m\u00e1s v\u00edboras que la misma cobra \ud83e\udd23\ud83e\udd23, que tengas el mejor d\u00eda!! \u2728\ud83d\udc9c", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DdanielaFfer"], "tweet_emoticons": ["\u2728", "\ud83d\udc9c", "\ud83e\udd23", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y ten\u00e9s que dar explicaciones Dani?!\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23,que piensen lo que se les raje tuje, ojal\u00e1 llegue la segunda dosis as\u00ed ya est\u00e1s m\u00e1s tranquila! Lastima que hay cada uno de este lado que se la da de compa\u00f1ero y son m\u00e1s v\u00edboras que la misma cobra \ud83e\udd23\ud83e\udd23, que tengas el mejor d\u00eda!! \u2728\ud83d\udc9c"}, {"id": 1439621915421945857, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Segunda dosis en otras alcald\u00edas y para Azcapotzalco ni la primera. Mucha gente haciendo trampa de irse d\u00f3nde no les toca y hay gente que no es tramposa que no tiene ni una dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis en otras alcald\u00edas y para Azcapotzalco ni la primera. Mucha gente haciendo trampa de irse d\u00f3nde no les toca y hay gente que no es tramposa que no tiene ni una dosis"}, {"id": 1439621863525732360, "verified": false, "tweet_text": "@NancyOrtizOax Por 120009 veces la pregunta, cuando la segunda dosis de astra zeneca para 40-49 a\u00f1os municipios conurbados de oaxaca, como San Sebastian Tutla? Ya van a cumplirse los 90 dias y nada!!! Mucha publicidad y UD nunca contesta, para que tiene TWt solo para ensalsar al presidente?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["NancyOrtizOax"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por veces la pregunta, cuando la segunda dosis de astra zeneca para -49 a\u00f1os municipios conurbados de oaxaca, como San Sebastian Tutla? Ya van a cumplirse los dias y nada!!! Mucha publicidad y UD nunca contesta, para que tiene TWt solo para ensalsar al presidente?"}, {"id": 1439621830671732736, "verified": false, "tweet_text": "@ventayrentagdl @saludjalisco La segunda d\u00f3sis de Astra Zeneca se debe aplicar entre 8 y 12 semanas despu\u00e9s de la primera d\u00f3sis. Apenas pas\u00f3 un mes, as\u00ed que en otro mes podr\u00edan empezar a vacunarse con la segunda d\u00f3sis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ventayrentagdl", "saludjalisco"], "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda d\u00f3sis de Astra Zeneca se debe aplicar entre y semanas despu\u00e9s de la primera d\u00f3sis. Apenas pas\u00f3 un mes, as\u00ed que en otro mes podr\u00edan empezar a vacunarse con la segunda d\u00f3sis."}, {"id": 1439621804797087753, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Hola ! Para segunda dosis de 18 a 29 Gustavo A. Madero.  Astra Zeneca cuando ser\u00eda la aplicaci\u00f3n ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola ! Para segunda dosis de a Gustavo A. Madero. Astra Zeneca cuando ser\u00eda la aplicaci\u00f3n ?"}, {"id": 1439621719212400646, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis \ud83d\udc89\u270c\ud83c\udffb https://t.co/kNmkTais5R", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u270c\ud83c\udffb"]}, {"id": 1439621664195629057, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de veneno atroden https://t.co/cqK9hlL7xT", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z"}, {"id": 1439621536038727688, "verified": false, "tweet_text": "Ahora resulta que la #Pfizer solo es efectiva por 4 meses despu\u00e9s de la segunda dosis. No s\u00e9 qu\u00e9 tan cierto es pero si es as\u00ed esto se va a volver un negocio https://t.co/NpRUkiZQgb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Pfizer"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora resulta que la solo es efectiva por meses despu\u00e9s de la segunda dosis. No s\u00e9 qu\u00e9 tan cierto es pero si es as\u00ed esto se va a volver un negocio"}, {"id": 1439621524537946117, "verified": false, "tweet_text": "lo \u00fanico que espero de la segunda dosis de ma\u00f1ana es que no me vuelva a agarrar fiebre como la primera\ud83d\ude11", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude11"], "country": "MEXICO", "text_es": "lo \u00fanico que espero de la segunda dosis de ma\u00f1ana es que no me vuelva a agarrar fiebre como la primera\ud83d\ude11"}, {"id": 1439621468296450049, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Hola, soy de la alcald\u00eda GAM y no me pude vacunar la primera dosis, \u00bfQue puedo hacer ? (Ahorita est\u00e1 pero para la segunda dosis)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, soy de la alcald\u00eda GAM y no me pude vacunar la primera dosis, \u00bfQue puedo hacer ? (Ahorita est\u00e1 pero para la segunda dosis)"}, {"id": 1439621455873024001, "verified": false, "tweet_text": "@FelipeMiguelBA Buenos dias ! Por favor me podria decir Donde estan dando en CABA  2 (segunda) dosis de Sinopham?? Y como es la lnscripcion? Ya hace 3 meses de la primera dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["FelipeMiguelBA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos dias ! Por favor me podria decir Donde estan dando en CABA (segunda) dosis de Sinopham?? Y como es la lnscripcion? Ya hace meses de la primera dosis"}, {"id": 1439621420565282818, "verified": false, "tweet_text": "Adentro la segunda dosis!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z"}, {"id": 1439621409114820611, "verified": false, "tweet_text": "Todo funciona maravillosamente. \nMi hijo 21a\u00f1os sano, yo persona de riesgo, ambos esperando segunda dosis de vacuna. Yo con la primera aplicada antes que el. \nNos lleg\u00f3 el turno, a \u00e9l le toc\u00f3 primero... \nGenial el gobierno de kichi .. HDP...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Todo funciona maravillosamente. Mi hijo a\u00f1os sano, yo persona de riesgo, ambos esperando segunda dosis de vacuna. Yo con la primera aplicada antes que el. Nos lleg\u00f3 el turno, a \u00e9l le toc\u00f3 primero... Genial el gobierno de kichi .. HDP..."}, {"id": 1439621374612488193, "verified": false, "tweet_text": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de 64 a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n..suma y sigue. https://t.co/OiZibK0yuS v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/OiZibK0yuS"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n..suma y sigue. v\u00eda"}, {"id": 1439621349341896704, "verified": false, "tweet_text": "@mausan1878 @bolanos_morera @CarlosSerrano_2 Perfecto cuantos de esos les dio previo a la segunda investigue no sabia q ud era virologo o medico especialista lea la cantidad de gente q se muere x 2 dosis vs la q NO tiene diai obvio si me pongo 1 y me da y despues la segunda y me muero no me mori x la segunda xq ya lo tenia", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mausan1878", "bolanos_morera", "CarlosSerrano_2"], "country": "MEXICO", "text_es": "Perfecto cuantos de esos les dio previo a la segunda investigue no sabia q ud era virologo o medico especialista lea la cantidad de gente q se muere x dosis vs la q NO tiene diai obvio si me pongo y me da y despues la segunda y me muero no me mori x la segunda xq ya lo tenia"}, {"id": 1439621330043817988, "verified": false, "tweet_text": "El escuadr\u00f3n de #LimaSeVacuna visit\u00f3 el vacunatorio de @SisolSalud, en el Parque de la Exposici\u00f3n, para informar a los asistentes sobre la importancia de recibir la segunda dosis y los cuidados posteriores.  \n\ud83d\udcf0 https://t.co/juBp58EHym https://t.co/T68UypCNj2", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["LimaSeVacuna"], "mentions": ["SisolSalud"], "tweet_urls": ["https://t.co/juBp58EHym"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf0", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El escuadr\u00f3n de visit\u00f3 el vacunatorio de , en el Parque de la Exposici\u00f3n, para informar a los asistentes sobre la importancia de recibir la segunda dosis y los cuidados posteriores. \ud83d\udcf0"}, {"id": 1439621309395263488, "verified": false, "tweet_text": "@HLGatell Cu\u00e1ndo llega la segunda dosis para adultos de 40 a 49 a\u00f1os de Ixtapaluca Edomex?\nMa\u00f1ana se cumple el plazo de 12 semanas para", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cu\u00e1ndo llega la segunda dosis para adultos de a a\u00f1os de Ixtapaluca Edomex? Ma\u00f1ana se cumple el plazo de semanas para"}, {"id": 1439621292676759554, "verified": false, "tweet_text": "Me di la primer d\u00f3sis en el brazo izquierdo \u200by lo detonaron al punto que sangro.\nLa segunda dije \" damela en el derecho \".Ahora me duelen los dos .MALDITA SEA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me di la primer d\u00f3sis en el brazo izquierdo \u200by lo detonaron al punto que sangro. La segunda dije \" damela en el derecho \".Ahora me duelen los dos .MALDITA SEA"}, {"id": 1439621060224327697, "verified": false, "tweet_text": "https://t.co/laZRuUINt3", "tweet_lang": "und", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/laZRuUINt3"]}, {"id": 1439621040116838401, "verified": false, "tweet_text": "El escuadr\u00f3n de #LimaSeVacuna visit\u00f3 el vacunatorio de @SisolSalud, en el Parque de la Exposici\u00f3n, para informar a los asistentes sobre la importancia de recibir la segunda dosis y los cuidados posteriores.  \n\ud83d\udcf0 https://t.co/pajBneMA5e https://t.co/Hrp1BdpYZK", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["LimaSeVacuna"], "mentions": ["SisolSalud"], "tweet_urls": ["https://t.co/pajBneMA5e"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcf0", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "El escuadr\u00f3n de visit\u00f3 el vacunatorio de , en el Parque de la Exposici\u00f3n, para informar a los asistentes sobre la importancia de recibir la segunda dosis y los cuidados posteriores. \ud83d\udcf0"}, {"id": 1439621020319563780, "verified": false, "tweet_text": "Feliz 19 gracias a segunda dosis pfizer", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z"}, {"id": 1439621018415292420, "verified": false, "tweet_text": "La reacci\u00f3n de la segunda dosis est\u00e1 telible tambi\u00e9n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La reacci\u00f3n de la segunda dosis est\u00e1 telible tambi\u00e9n"}, {"id": 1439620931727527936, "verified": false, "tweet_text": "@AleksRayo \u00bfTe fue mal con la segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AleksRayo"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTe fue mal con la segunda dosis?"}, {"id": 1439620672565694469, "verified": false, "tweet_text": "@SebasCar16 Mae eso depende mucho del centro de salud, soy de Liberia y aqu\u00ed s\u00ed est\u00e1n poniendo segunda dosis a menores de 30, yo me apliqu\u00e9 la segunda el viernes, cuando realmente deb\u00eda ser el 7 de octubre, detr\u00e1s de m\u00ed hab\u00eda un mae menor de edad incluso y tambi\u00e9n le pusieron segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SebasCar16"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mae eso depende mucho del centro de salud, soy de Liberia y aqu\u00ed s\u00ed est\u00e1n poniendo segunda dosis a menores de , yo me apliqu\u00e9 la segunda el viernes, cuando realmente deb\u00eda ser el de octubre, detr\u00e1s de m\u00ed hab\u00eda un mae menor de edad incluso y tambi\u00e9n le pusieron segunda dosis"}, {"id": 1439620654018539527, "verified": false, "tweet_text": "@mariapazza @LassoGuillermo No ha sido exitoso... a\u00fan hay personas esperando una segunda dosis. Y a nivel mundial,  estamos as\u00ed... https://t.co/JDhYHw5GN5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["mariapazza", "LassoGuillermo"], "country": "MEXICO", "text_es": "No ha sido exitoso... a\u00fan hay personas esperando una segunda dosis. Y a nivel mundial, estamos as\u00ed..."}, {"id": 1439620622720684033, "verified": false, "tweet_text": "@municipiodegpe cuando empezar\u00e1n a vacunar la.segunda dosis de Pfaize", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["municipiodegpe"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando empezar\u00e1n a vacunar la.segunda dosis de Pfaize"}, {"id": 1439620538628984835, "verified": false, "tweet_text": "Que pasa con la segunda dosis de SPUTNIK en Aragua?\n#venezuela\n#corposalud \n#gobiernoaragua \n#irda", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["venezuela", "corposalud", "gobiernoaragua", "irda"]}, {"id": 1439620448178917378, "verified": false, "tweet_text": "por fin me dieron la segunda dosis https://t.co/4D6FpRGdjc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "por fin me dieron la segunda dosis"}, {"id": 1439620425743544323, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udd34 \ud83d\udc89 Ciudad de M\u00e9xico aplica la segunda dosis de la vacuna a j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os en Gustavo A. Madero y Xochimilco. Tambi\u00e9n pondr\u00e1 la \u00faltima inmunizaci\u00f3n para los adultos de entre 30 a 39 a\u00f1os en las alcald\u00edas \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Cuajimalpa y Xochimilco https://t.co/WH2jeIsngn", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WH2jeIsngn"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 \ud83d\udc89 Ciudad de M\u00e9xico aplica la segunda dosis de la vacuna a j\u00f3venes de a a\u00f1os en Gustavo A. Madero y Xochimilco. Tambi\u00e9n pondr\u00e1 la \u00faltima inmunizaci\u00f3n para los adultos de entre a a\u00f1os en las alcald\u00edas \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Cuajimalpa y Xochimilco"}, {"id": 1439620294893789187, "verified": false, "tweet_text": "@MinSaludCol Hacen publicidad para que la gente vaya a vacunarse y cu\u00e1ndo se hace queda a medias.  Hace un mes me tocaba la segunda dosis  y a\u00fan no hay vacunas disponibles.  Que payasada por parte de ustedes promover vacunarse sin tenerlas y menos respetar los tiempos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hacen publicidad para que la gente vaya a vacunarse y cu\u00e1ndo se hace queda a medias. Hace un mes me tocaba la segunda dosis y a\u00fan no hay vacunas disponibles. Que payasada por parte de ustedes promover vacunarse sin tenerlas y menos respetar los tiempos."}, {"id": 1439620255979081728, "verified": false, "tweet_text": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de 64 a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n https://t.co/f1KvBfuZW6 v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/f1KvBfuZW6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n v\u00eda"}, {"id": 1439620180951420932, "verified": false, "tweet_text": "@lialimon @GobCDMX Super Urge, no puede ser que en otras alcald\u00edas ya hasta la segunda dosis les van a poner a los de 18 a 29 a\u00f1os y en Alvaro Obreg\u00f3n ni la primera han puesto.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["lialimon", "GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Super Urge, no puede ser que en otras alcald\u00edas ya hasta la segunda dosis les van a poner a los de a a\u00f1os y en Alvaro Obreg\u00f3n ni la primera han puesto."}, {"id": 1439620132158967810, "verified": false, "tweet_text": "Inici\u00f3 la segunda dosis de la vacuna #Sinopham en los 7 municipios de #Cienfuegos, en #Cruces desde muy temprano acuden sus habitantes a los vacunatorios. #Vacunate #MasQueUnaVacunaEsUnPais  #CubaPorLaVida https://t.co/Yt7PzSjETI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Sinopham", "Cienfuegos", "Cruces", "Vacunate", "MasQueUnaVacunaEsUnPais", "CubaPorLaVida"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inici\u00f3 la segunda dosis de la vacuna en los municipios de , en desde muy temprano acuden sus habitantes a los vacunatorios."}, {"id": 1439619960255492097, "verified": false, "tweet_text": "Mis anticuerpos con esta segunda dosis d astrazeneca https://t.co/NzPfm8cXL9", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mis anticuerpos con esta segunda dosis d astrazeneca"}, {"id": 1439619949115412481, "verified": false, "tweet_text": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de 64 a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n https://t.co/6ewqfNodSZ v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/6ewqfNodSZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n v\u00eda"}, {"id": 1439619909760204803, "verified": false, "tweet_text": "Pos... Ya vacunado con segunda dosis... El brazo duele mucho... Y es curioso ya que no sent\u00ed nada cuando aplicaron la vacuna, a diferencia de la primera dosis, que el brazo se me durmi\u00f3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pos... Ya vacunado con segunda dosis... El brazo duele mucho... Y es curioso ya que no sent\u00ed nada cuando aplicaron la vacuna, a diferencia de la primera dosis, que el brazo se me durmi\u00f3"}, {"id": 1439619850767306759, "verified": false, "tweet_text": "@DdanielaFfer @Claudio16224129 Dani si te lleg\u00f3 el aviso de la segunda dosis x wassap y lo dejaste pasar acercate a un vacunarorio si es en provincia es as\u00ed con el wassap.tu papel y DNI y te la dan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["DdanielaFfer", "Claudio16224129"], "country": "MEXICO", "text_es": "Dani si te lleg\u00f3 el aviso de la segunda dosis x wassap y lo dejaste pasar acercate a un vacunarorio si es en provincia es as\u00ed con el wassap.tu papel y DNI y te la dan"}, {"id": 1439619850037497858, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Para cuando la segunda dosis de 30 a39 en Iztacalco ya pas\u00f3 mucho tiempo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando la segunda dosis de a39 en Iztacalco ya pas\u00f3 mucho tiempo"}, {"id": 1439619808505499652, "verified": false, "tweet_text": "am I the only pendejo sin su segunda dosis? \ud83d\ude2d\ud83d\udc4f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d", "\ud83d\udc4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "am I the only pendejo sin su segunda dosis? \ud83d\ude2d\ud83d\udc4f"}, {"id": 1439619719640801283, "verified": false, "tweet_text": "Feliz Domingo ya con la Segunda dosis\ud83d\ude4c\ud83d\ude0a #PongoElHombro", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["PongoElHombro"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4c", "\ud83d\ude0a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Feliz Domingo ya con la Segunda dosis\ud83d\ude4c\ud83d\ude0a"}, {"id": 1439619657288257542, "verified": false, "tweet_text": "YA TENGO LA SEGUNDA DOSIS \ud83e\udd73\ud83e\udd73 @Louis_Tomlinson @edsheeran quiero fechas de argentina", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Louis_Tomlinson", "edsheeran"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd73"], "country": "MEXICO", "text_es": "YA TENGO LA SEGUNDA DOSIS \ud83e\udd73\ud83e\udd73 quiero fechas de argentina"}, {"id": 1439619608609271813, "verified": false, "tweet_text": "@SaludEdomex buenos d\u00edas, el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 22 se cumplen 84 d\u00edas de aplicada la vacuna #COVID19mx al municipio d\u00e9 Nezahualcoyotl y es el tiempo l\u00edmite para aplicar la segunda dosis. No han anunciado fecha de aplicaci\u00f3n. Ya se les olvid\u00f3!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["COVID19mx"], "mentions": ["SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "buenos d\u00edas, el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles se cumplen d\u00edas de aplicada la vacuna al municipio d\u00e9 Nezahualcoyotl y es el tiempo l\u00edmite para aplicar la segunda dosis. No han anunciado fecha de aplicaci\u00f3n. Ya se les olvid\u00f3!"}, {"id": 1439619520663072784, "verified": false, "tweet_text": "@patriota_1972 A m\u00ed en la segunda dosis Sinovac, me di\u00f3 el dolor de cabeza m\u00e1s grande que recuerde y luego me resfri\u00e9. La dosis de refuerzo no me la pongo nica!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["patriota_1972"], "country": "MEXICO", "text_es": "A m\u00ed en la segunda dosis Sinovac, me di\u00f3 el dolor de cabeza m\u00e1s grande que recuerde y luego me resfri\u00e9. La dosis de refuerzo no me la pongo nica!"}, {"id": 1439619474236268550, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udd34#Alerta I En #Ecatepec se  aplicar\u00e1 la segunda dosis de la vacuna contra #covid_19 a  personas de 40 a 49 a\u00f1os de edad, mujeres embarazadas y rezagados  en los 10 centros de inmunizaci\u00f3n que se instalar\u00e1n en el municipio. https://t.co/RfGMAjKjCk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Alerta", "Ecatepec", "covid_19"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udd34"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udd34 I En se aplicar\u00e1 la segunda dosis de la vacuna contra a personas de a a\u00f1os de edad, mujeres embarazadas y rezagados en los centros de inmunizaci\u00f3n que se instalar\u00e1n en el municipio."}, {"id": 1439619388177633280, "verified": false, "tweet_text": "Pa tra con la segunda dosis \ud83e\udd74", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pa tra con la segunda dosis \ud83e\udd74"}, {"id": 1439619366249762816, "verified": false, "tweet_text": "Parce que perdida de tiempo :( quiero mi segunda dosis jajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Parce que perdida de tiempo quiero mi segunda dosis jajaja"}, {"id": 1439619354056962055, "verified": false, "tweet_text": "Por mi salud y la de mis seres queridos aqu\u00ed por la segunda dosis \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f", "\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por mi salud y la de mis seres queridos aqu\u00ed por la segunda dosis \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f"}, {"id": 1439619275392790528, "verified": false, "tweet_text": "@AndreeUribeM @AlcaldiadeMed @Metrosalud @QuinteroCalle @Buen_Comienzo @EducacionMed @JuventudMed @Juanparal @alejandromattah Estoy esperando respuesta desde el viernes. El jueves mi hija de 16 a\u00f1os ten\u00eda su segunda dosis se Pfizer y en la UH de San Crist\u00f3bal se la negaron aludiendo que no hab\u00eda vacunas hasta el 18 de noviembre por resoluci\u00f3n del @ministeriosalud  @Fruizgomez", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AndreeUribeM", "AlcaldiadeMed", "Metrosalud", "QuinteroCalle", "Buen_Comienzo", "EducacionMed", "JuventudMed", "Juanparal", "alejandromattah", "ministeriosalud", "Fruizgomez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy esperando respuesta desde el viernes. El jueves mi hija de a\u00f1os ten\u00eda su segunda dosis se Pfizer y en la UH de San Crist\u00f3bal se la negaron aludiendo que no hab\u00eda vacunas hasta el de noviembre por resoluci\u00f3n del"}, {"id": 1439619264701476864, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de Astra adentro! Gracias @alferdez\u270c\ufe0f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["alferdez"], "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f"]}, {"id": 1439619184456085508, "verified": false, "tweet_text": "@Ecatepec @Edomex @GobiernoMX Que pasa si extravi\u00e9 mi comprobante de la primera dosis, me podr\u00e1n poner la segunda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Ecatepec", "Edomex", "GobiernoMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que pasa si extravi\u00e9 mi comprobante de la primera dosis, me podr\u00e1n poner la segunda"}, {"id": 1439619136116731908, "verified": false, "tweet_text": "Pues no se... yo no he visto en el cuerpo de la \"noticia\" lo de \"despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n\". Solo  aparece en el titular. https://t.co/cOpyHU5uLZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/cOpyHU5uLZ"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues no se... yo no he visto en el cuerpo de la \"noticia\" lo de \"despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n\". Solo aparece en el titular."}, {"id": 1439619124049719300, "verified": false, "tweet_text": "Primera buena noticia de la semana, me he vacunado de la segunda dosis, lo q conlleva q mi esperanza de vida se ha reducido hasta los 30 y sufrir\u00e9 menos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Primera buena noticia de la semana, me he vacunado de la segunda dosis, lo q conlleva q mi esperanza de vida se ha reducido hasta los y sufrir\u00e9 menos"}, {"id": 1439618871007354889, "verified": false, "tweet_text": "@Gob_Tlalne \u00bf\u00bf\u00bfY la segunda dosis para los de 40, cu\u00e1ndo????", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Gob_Tlalne"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bf\u00bf\u00bfY la segunda dosis para los de , cu\u00e1ndo????"}, {"id": 1439618843262038016, "verified": false, "tweet_text": "Esta potente esta segunda dosis :(", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": [":("]}, {"id": 1439618815978004488, "verified": false, "tweet_text": "@JorgeIvanOspina Hoy he querido vacunar a mi hijo en cali, ten\u00eda que vacunarlo segunda dosis, los funcionarios de secretar\u00eda de salud dicen que tengo que espera 80 d\u00edas, y el carnet  emitido por ellos mismos dice 21 d\u00edas, que sucede ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["JorgeIvanOspina"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy he querido vacunar a mi hijo en cali, ten\u00eda que vacunarlo segunda dosis, los funcionarios de secretar\u00eda de salud dicen que tengo que espera d\u00edas, y el carnet emitido por ellos mismos dice d\u00edas, que sucede ?"}, {"id": 1439618788694110215, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis atroden", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z"}, {"id": 1439618736697364481, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfNo saben como estar\u00e1 la fila de segunda dosis en ox\u00edgeno?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfNo saben como estar\u00e1 la fila de segunda dosis en ox\u00edgeno?"}, {"id": 1439618727721373700, "verified": false, "tweet_text": "Fechas y sedes de vacunaci\u00f3n de segunda dosis contra Covid-19 para personas de 30 a 39 a\u00f1os en \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Xochimilco y Cuajimalpa | El Economista @eleconomista  https://t.co/bjVYbSZ994", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["eleconomista"], "tweet_urls": ["https://t.co/bjVYbSZ994"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fechas y sedes de vacunaci\u00f3n de segunda dosis contra Covid-19 para personas de a a\u00f1os en \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Xochimilco y Cuajimalpa | El Economista"}, {"id": 1439618724198326275, "verified": false, "tweet_text": "Hoy me toca la segunda dosis de la vacuna \ud83e\udd20 Ya estoy lista para seguir no acerc\u00e1ndome a la gente, ahora por decisi\u00f3n propia!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd20"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me toca la segunda dosis de la vacuna \ud83e\udd20 Ya estoy lista para seguir no acerc\u00e1ndome a la gente, ahora por decisi\u00f3n propia!"}, {"id": 1439618560662384640, "verified": false, "tweet_text": "manifestando q me den la segunda dosis de la sputnik y no cualquier otra", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "manifestando q me den la segunda dosis de la sputnik y no cualquier otra"}, {"id": 1439618536675192834, "verified": false, "tweet_text": "Me ha dejado la segunda dosis de la vacuna en la mierda, pero ha salvado muchas broncas con mi grupo de amigos.\u270c\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Me ha dejado la segunda dosis de la vacuna en la mierda, pero ha salvado muchas broncas con mi grupo de amigos.\u270c\ufe0f"}, {"id": 1439618511769321474, "verified": false, "tweet_text": "@OscarGenomics @BarruntaM @javidt25 @Nopanaden Pero dice que el uso indebido lo acelera. \u00bfVas a decirme que no ha habido uso indebido de las vacunas?\nAstraZeneca s\u00ed, ahora no, en este pa\u00eds s\u00ed, en este no. En Espa\u00f1a la segunda dosis no, o bueno, que la elija el paciente de cu\u00e1l la quiere, las autoridades solo recomiendan...\ud83d\ude12", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["OscarGenomics", "BarruntaM", "javidt25", "Nopanaden"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude12"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero dice que el uso indebido lo acelera. \u00bfVas a decirme que no ha habido uso indebido de las vacunas? AstraZeneca s\u00ed, ahora no, en este pa\u00eds s\u00ed, en este no. En Espa\u00f1a la segunda dosis no, o bueno, que la elija el paciente de cu\u00e1l la quiere, las autoridades solo recomiendan...\ud83d\ude12"}, {"id": 1439618490047123460, "verified": false, "tweet_text": "No vas s tener tantos s\u00edntomas con la segunda dosis \u2026 una hora despu\u00e9s de vacuna no siento el brazo y mi pierna izquierda no me responde bien jajajaja", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No vas s tener tantos s\u00edntomas con la segunda dosis \u2026 una hora despu\u00e9s de vacuna no siento el brazo y mi pierna izquierda no me responde bien jajajaja"}, {"id": 1439618433214263296, "verified": false, "tweet_text": "@LinetPuente @EduardoClark Hola Linet ah\u00ed dice tambi\u00e9n AO la segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["LinetPuente", "EduardoClark"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola Linet ah\u00ed dice tambi\u00e9n AO la segunda dosis"}, {"id": 1439618417548484608, "verified": false, "tweet_text": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de 64 a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculacion. https://t.co/WFsnUbrYa3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/WFsnUbrYa3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculacion."}, {"id": 1439618400775516167, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Cuando Segunda dosis para la alcald\u00eda Cuauhtemoc??? Nos vacunaron en la primera semana De julio y siguen sin darnos fecha!!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando Segunda dosis para la alcald\u00eda Cuauhtemoc??? Nos vacunaron en la primera semana De julio y siguen sin darnos fecha!!!!"}, {"id": 1439618392676315139, "verified": true, "tweet_text": "@sweet_berry5 AstraZeneca se aplica de 8 a 12 semanas, su segunda dosis a\u00fan est\u00e1 en el tiempo y plazo adecuado. Se estar\u00e1 informando en pr\u00f3ximas semanas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["sweet_berry5"], "country": "MEXICO", "text_es": "AstraZeneca se aplica de a semanas, su segunda dosis a\u00fan est\u00e1 en el tiempo y plazo adecuado. Se estar\u00e1 informando en pr\u00f3ximas semanas."}, {"id": 1439618365744680967, "verified": false, "tweet_text": "De verdad el ministro y el invima deciden que la segunda dosis de moderna debe ser a los 84 d\u00edas ? Perros !", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "De verdad el ministro y el invima deciden que la segunda dosis de moderna debe ser a los d\u00edas ? Perros !"}, {"id": 1439618276489846791, "verified": false, "tweet_text": "En el #WTC a punto de recibir mi segunda dosis de Sputnik mi amor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["WTC"], "country": "MEXICO", "text_es": "En el a punto de recibir mi segunda dosis de Sputnik mi amor."}, {"id": 1439618225390620674, "verified": false, "tweet_text": "@SoyOscarJaen Hola, te aplicar\u00e1s la segunda dosis de Pfizer, o solo te quedar\u00e1s con la primera?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SoyOscarJaen"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, te aplicar\u00e1s la segunda dosis de Pfizer, o solo te quedar\u00e1s con la primera?"}, {"id": 1439618169212227584, "verified": false, "tweet_text": "@luchosoza @Uveeth Solo tengo una dosis ya anunciaron la segunda dosis pero no han sacado convocatoria", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["luchosoza", "Uveeth"], "country": "MEXICO", "text_es": "Solo tengo una dosis ya anunciaron la segunda dosis pero no han sacado convocatoria"}, {"id": 1439618060063739907, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 pasada\nhttps://t.co/LH7xouoFjM", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/LH7xouoFjM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 pasada"}, {"id": 1439617995098165248, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\ude31 Dios m\u00edo qu\u00e9 horror\nhttps://t.co/uLwX0QTWZA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/uLwX0QTWZA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude31"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude31 Dios m\u00edo qu\u00e9 horror"}, {"id": 1439617908989120513, "verified": false, "tweet_text": "Oye @Claudiashein para cuando la segunda dosis en @AlcCuauhtemocMx ??? @GobCDMX @nenulo @SandraCuevas_ alguien que de una se\u00f1al???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein", "AlcCuauhtemocMx", "GobCDMX", "nenulo", "SandraCuevas_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oye para cuando la segunda dosis en ??? alguien que de una se\u00f1al???"}, {"id": 1439617891112931328, "verified": false, "tweet_text": "@Sweetpony14 La segunda dosis..", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Sweetpony14"]}, {"id": 1439617805528322049, "verified": false, "tweet_text": "Y as\u00ed es como todav\u00eda no recib\u00ed turno para la segunda dosis \ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y as\u00ed es como todav\u00eda no recib\u00ed turno para la segunda dosis \ud83e\udd72"}, {"id": 1439617715975725063, "verified": false, "tweet_text": "Fui a darme la segunda dosis.\nLa enfermera: Ay que bronceado ten\u00e9s el brazo, estuviste en la playa?\nYo: no se\u00f1ora, soy fletero.\nE: ah...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Fui a darme la segunda dosis. La enfermera: Ay que bronceado ten\u00e9s el brazo, estuviste en la playa? Yo: no se\u00f1ora, soy fletero. E: ah..."}, {"id": 1439617659931398150, "verified": false, "tweet_text": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de 64 a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n https://t.co/zmRTN7Zp1v v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/zmRTN7Zp1v"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n v\u00eda"}, {"id": 1439617636002942983, "verified": false, "tweet_text": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de 64 a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n https://t.co/zbFeE6dGwf v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/zbFeE6dGwf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n v\u00eda"}, {"id": 1439617613567516683, "verified": false, "tweet_text": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de 64 a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n https://t.co/Ag9U0TGHUy v\u00eda @ElDiestro_", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ElDiestro_"], "tweet_urls": ["https://t.co/Ag9U0TGHUy"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una mujer denuncia el fallecimiento de su madre de a\u00f1os en plena calle despu\u00e9s de recibir la segunda dosis de la inoculaci\u00f3n v\u00eda"}, {"id": 1439617584928800771, "verified": false, "tweet_text": "@alma_guatemala Mariscal Zabala Segunda Dosis Sputnik. Entramos a las 7 salimos a las 7:50. S\u00faper ordenado, solo peatonal. Hay parqueo adentro (gratis). Excelente atenci\u00f3n", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["alma_guatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mariscal Zabala Segunda Dosis Sputnik. Entramos a las salimos a las :50. S\u00faper ordenado, solo peatonal. Hay parqueo adentro (gratis). Excelente atenci\u00f3n"}, {"id": 1439617558991282176, "verified": false, "tweet_text": "Yo solo espero que en mi segunda dosis est\u00e9n vacuna y pandemio \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo solo espero que en mi segunda dosis est\u00e9n vacuna y pandemio \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439617491878174730, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de AztraZ\u00e9neca. Dios bendiga doblemente a la ciencia.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis de AztraZ\u00e9neca. Dios bendiga doblemente a la ciencia."}, {"id": 1439617448773292036, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 bueno lo bien recibidas que fueron las segunda dosis de vacuna anoche todos se pusieron la suya xd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 bueno lo bien recibidas que fueron las segunda dosis de vacuna anoche todos se pusieron la suya xd"}, {"id": 1439617431593488389, "verified": false, "tweet_text": "Ya me dieron la segunda dosis de la vacuna \ud83d\ude0a pero estoy empezando a sentirme mal :(", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0a", ":("], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me dieron la segunda dosis de la vacuna \ud83d\ude0a pero estoy empezando a sentirme mal"}, {"id": 1439617361959526404, "verified": false, "tweet_text": "Oigan, es cierto que en la segunda dosis de #SputnikV una \u00e1mpula sirve para dos dosis? Eso nos dijeron hoy en la Benito Juarez @GobCDMX @locatel_mx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV"], "mentions": ["GobCDMX", "locatel_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oigan, es cierto que en la segunda dosis de una \u00e1mpula sirve para dos dosis? Eso nos dijeron hoy en la Benito Juarez"}, {"id": 1439617355928190980, "verified": false, "tweet_text": "@FLMIRONES Ya lo he vivido. Un miembro de mi familia con biopsia libre de C\u00e1ncer muri\u00f3 40 d\u00edas despu\u00e9s de la segunda dosis lleno de cancer. \ud83d\ude29\ud83d\ude2a \u2026tanto que le dije que no se vacunara. \ud83d\ude13", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["FLMIRONES"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29", "\ud83d\ude2a", "\ud83d\ude13"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya lo he vivido. Un miembro de mi familia con biopsia libre de C\u00e1ncer muri\u00f3 d\u00edas despu\u00e9s de la segunda dosis lleno de cancer. \ud83d\ude29\ud83d\ude2a \u2026tanto que le dije que no se vacunara. \ud83d\ude13"}, {"id": 1439617308780027908, "verified": false, "tweet_text": "John, Paul, George y Ringo ft. LA segunda dosis de #SputnikV \ud83d\udc9c https://t.co/ZeXRiQoqJW", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc9c"], "country": "MEXICO", "text_es": "John, Paul, George y Ringo ft. LA segunda dosis de \ud83d\udc9c"}, {"id": 1439617305764323328, "verified": false, "tweet_text": "Espero que la segunda dosis de AstraZeneca, no me dome.", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z"}, {"id": 1439617288282456064, "verified": false, "tweet_text": "@cloro_po @yurisasson @Joanbondia1 @JAC_Serj Genio, inmunidad primera dosis luego segunda luego tercera , luego ser\u00e1 recurrente como actualizar el antivirus \u2026 y adem\u00e1s te puedes contagiar y puedes transmitir .:. Eres un lince", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["cloro_po", "yurisasson", "Joanbondia1", "JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Genio, inmunidad primera dosis luego segunda luego tercera , luego ser\u00e1 recurrente como actualizar el antivirus \u2026 y adem\u00e1s te puedes contagiar y puedes transmitir .:. Eres un lince"}, {"id": 1439617287124828163, "verified": false, "tweet_text": "@el_profe_carly JAJAJA no tienes nada que hablar porque usted no dio clases porque estaba mal por la segunda dosis, as\u00ed que uso para usted\ud83e\udd23\ud83e\udd23.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["el_profe_carly"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "JAJAJA no tienes nada que hablar porque usted no dio clases porque estaba mal por la segunda dosis, as\u00ed que uso para usted\ud83e\udd23\ud83e\udd23."}, {"id": 1439617015342374914, "verified": false, "tweet_text": "@NancyOrtizOax Y los municipios conurbados de Oaxaca para cuando ser\u00e1 la segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["NancyOrtizOax"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y los municipios conurbados de Oaxaca para cuando ser\u00e1 la segunda dosis"}, {"id": 1439616942684442630, "verified": false, "tweet_text": "@pamonstruo @SoyKrisCabrera Suena a un gran consejo para segunda dosis, termino de relaci\u00f3n, domingo de lluvia, lunes de puente, viernes de gripita o cualquier ocasi\u00f3n... yo hasta lo har\u00eda tres veces a la semana nom\u00e1s por darme amor propio :3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["pamonstruo", "SoyKrisCabrera"], "tweet_emoticons": [":3"], "country": "MEXICO", "text_es": "Suena a un gran consejo para segunda dosis, termino de relaci\u00f3n, domingo de lluvia, lunes de puente, viernes de gripita o cualquier ocasi\u00f3n... yo hasta lo har\u00eda tres veces a la semana nom\u00e1s por darme amor propio :3"}, {"id": 1439616796563329024, "verified": false, "tweet_text": "Concluye aplicaci\u00f3n de segunda dosis en adultos mayores de San Andr\u00e9s Cholula \u2013 Momento Diario...\nhttps://t.co/ibeUl9wkbq", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/ibeUl9wkbq"], "country": "MEXICO", "text_es": "Concluye aplicaci\u00f3n de segunda dosis en adultos mayores de San Andr\u00e9s Cholula \u2013 Momento Diario..."}, {"id": 1439616786111123459, "verified": false, "tweet_text": "Soy una sexy tomboy que se toma su selfie antes de la segunda dosis de la poderos\u00edsima rusa \ud83d\ude0e\ud83d\udc4c\ud83c\udffc https://t.co/acjbPRanYj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0e", "\ud83d\udc4c\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Soy una sexy tomboy que se toma su selfie antes de la segunda dosis de la poderos\u00edsima rusa \ud83d\ude0e\ud83d\udc4c\ud83c\udffc"}, {"id": 1439616376520462342, "verified": false, "tweet_text": "@cmdbaruta @GeorgetteTop @MinSaludVE buenos dias por favor informacion cuando  segunda dosis Baruta Plaza Bolivar!!!!!!!! #bancodevenezuela  #baruta #Baruta #caracas #Venezuela #Caracas #latrinidad #VacunaCOVID19 https://t.co/u4dz6IjMwx", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["bancodevenezuela", "baruta", "Baruta", "caracas", "Venezuela", "Caracas", "latrinidad", "VacunaCOVID19"], "mentions": ["cmdbaruta", "GeorgetteTop", "MinSaludVE"], "country": "MEXICO", "text_es": "buenos dias por favor informacion cuando segunda dosis Baruta Plaza Bolivar!!!!!!!!"}, {"id": 1439616308371496964, "verified": false, "tweet_text": "Menos de 2 semanas para mi segunda dosis de Sputnik, m\u00e1s vale que tengan todo o voy y quemo uno por uno todas sus vacunas, primer aviso.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Menos de semanas para mi segunda dosis de Sputnik, m\u00e1s vale que tengan todo o voy y quemo uno por uno todas sus vacunas, primer aviso."}, {"id": 1439616304936374277, "verified": false, "tweet_text": "#Coahuila #Monclova Autoridades a\u00fan no tienen respuesta. #ATodaHoraSiempreALaMano https://t.co/mb6ydJfLuI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Coahuila", "Monclova", "ATodaHoraSiempreALaMano"], "tweet_urls": ["https://t.co/mb6ydJfLuI"], "country": "MEXICO", "text_es": "Autoridades a\u00fan no tienen respuesta."}, {"id": 1439616283075612679, "verified": false, "tweet_text": "@julietaetznab Hayyy amiga, si ten cerca el paracetamol, yo sent\u00eda que mor\u00eda con la segunda dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["julietaetznab"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hayyy amiga, si ten cerca el paracetamol, yo sent\u00eda que mor\u00eda con la segunda dosis."}, {"id": 1439616272732508166, "verified": false, "tweet_text": "no si yo tengo una sal, segunda vez que voy a darme la segunda dosis y vuelvo sin vacuna\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "no si yo tengo una sal, segunda vez que voy a darme la segunda dosis y vuelvo sin vacuna\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439616247780491267, "verified": false, "tweet_text": "#Vac\u00fanateYa | \u00a1Este domingo contin\u00faa la vacunaci\u00f3n para gestantes! \ud83e\udd30\ud83c\udffb\ud83d\udc93\n\nSi tienes 12 semanas a m\u00e1s de embarazo y requieres tu primera o segunda dosis, acude al centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano. Y este domingo, durante el #VacunaFest, ven con disfraz o con tu barriguita pintada. https://t.co/XqsfJYOZE4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Vac\u00fanateYa", "VacunaFest"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc93", "\ud83e\udd30\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "| \u00a1Este domingo contin\u00faa la vacunaci\u00f3n para gestantes! \ud83e\udd30\ud83c\udffb\ud83d\udc93 Si tienes semanas a m\u00e1s de embarazo y requieres tu primera o segunda dosis, acude al centro de vacunaci\u00f3n m\u00e1s cercano. Y este domingo, durante el , ven con disfraz o con tu barriguita pintada."}, {"id": 1439616199449526285, "verified": false, "tweet_text": "hoy me vacuno segunda dosis de la sinopharmy https://t.co/1EZP4V3NSG", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "hoy me vacuno segunda dosis de la sinopharmy"}, {"id": 1439616154662735874, "verified": false, "tweet_text": "Coronavirus: Vacuna libre con segunda dosis para mayores de 60 a\u00f1os: https://t.co/coLdO8b6na https://t.co/BGigAFYe2D", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/coLdO8b6na"], "country": "MEXICO", "text_es": "Coronavirus: Vacuna libre con segunda dosis para mayores de a\u00f1os:"}, {"id": 1439615967970172932, "verified": false, "tweet_text": "Listo segunda dosis covid-19 CDMX \u2764\ufe0f https://t.co/DmRDEhfvgb", "tweet_lang": "en", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2764\ufe0f"], "country": "USA", "text_en": "Listo segunda dosis covid-19 CDMX"}, {"id": 1439615941579403267, "verified": false, "tweet_text": "@AzcapotzalcoMx Irene primera dosis para los de 18+en otras alcald\u00edas ya les aplicaron hasta la segunda dosis!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AzcapotzalcoMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Irene primera dosis para los de +en otras alcald\u00edas ya les aplicaron hasta la segunda dosis!"}, {"id": 1439615915751055369, "verified": false, "tweet_text": "Lleg\u00f3 la segunda dosis para millennials y centennials en la CDMX https://t.co/wz1kXtKgUN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/wz1kXtKgUN"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lleg\u00f3 la segunda dosis para millennials y centennials en la CDMX"}, {"id": 1439615882590932992, "verified": false, "tweet_text": "Prepar\u00e1ndome para ir a colocarme segunda dosis de Astra", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Prepar\u00e1ndome para ir a colocarme segunda dosis de Astra"}, {"id": 1439615667997745152, "verified": false, "tweet_text": "Jamas me llego para darme la segunda dosis de la vacuna. Esto va para los compa\u00f1eros (por llamarlos asi llamarlos) q decian q yo era vacunada vip \ud83d\ude02\ud83d\ude02, asi cierran el ogt que de tan abierto deben tener los calzones todos palometeados. Atte,la Gerencia.\ud83d\ude18", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\ude18"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jamas me llego para darme la segunda dosis de la vacuna. Esto va para los compa\u00f1eros (por llamarlos asi llamarlos) q decian q yo era vacunada vip \ud83d\ude02\ud83d\ude02, asi cierran el ogt que de tan abierto deben tener los calzones todos palometeados. Atte,la Gerencia.\ud83d\ude18"}, {"id": 1439615097316519942, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 Varias cuentas que analizan la vacunaci\u00f3n, decidieron tomar las monodosis como \"Primera dosis\" (esquema iniciado)\n\nAc\u00e1 decid\u00ed tomarla como \"segunda dosis\" (esquema completo)\n\n\ud83e\udd14 \u00bfUstedes qu\u00e9 opinan?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Varias cuentas que analizan la vacunaci\u00f3n, decidieron tomar las monodosis como \"Primera dosis\" (esquema iniciado) Ac\u00e1 decid\u00ed tomarla como \"segunda dosis\" (esquema completo) \ud83e\udd14 \u00bfUstedes qu\u00e9 opinan?"}, {"id": 1439615070762328068, "verified": false, "tweet_text": "Porque los lime\u00f1os son capaces de viajar hasta provincia para obtener la Pfizer, no pueden esperar? Mi familia se qued\u00f3 sin segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Porque los lime\u00f1os son capaces de viajar hasta provincia para obtener la Pfizer, no pueden esperar? Mi familia se qued\u00f3 sin segunda dosis"}, {"id": 1439615063468527625, "verified": false, "tweet_text": "@Moy_ejitas Y ate pusieron la segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Moy_ejitas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y ate pusieron la segunda dosis?"}, {"id": 1439614988935651330, "verified": false, "tweet_text": "#ChecaElDato \ud83d\udc47\ud83c\udffc\n\nLas #vacunas contra el #coronavirus pueden tener #EfectosSecundarios leves tras la primera o segunda dosis, tales como: \n\n\u2022 Dolor, enrojecimiento o #hinchaz\u00f3n en el lugar donde se administr\u00f3 la inyecci\u00f3n \n\n\u2022 #Fiebre \ud83e\udd12\n\n\u2022 #Fatiga \ud83e\udd75 (1/3) https://t.co/uzYycKpM7C", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["ChecaElDato", "vacunas", "coronavirus", "EfectosSecundarios", "hinchaz\u00f3n", "Fiebre", "Fatiga"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd75", "\ud83e\udd12", "\ud83d\udc47\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc47\ud83c\udffc Las contra el pueden tener leves tras la primera o segunda dosis, tales como: \u2022 Dolor, enrojecimiento o en el lugar donde se administr\u00f3 la inyecci\u00f3n \u2022 \ud83e\udd12 \u2022 \ud83e\udd75 (1/3)"}, {"id": 1439614810241568768, "verified": false, "tweet_text": "Hace un a\u00f1o fui diagnosticado con #Covid_19. Ayer recib\u00ed mi segunda dosis de vacuna.\n\nHace cuatro a\u00f1os ten\u00eda 17 a\u00f1os y viv\u00ed el #terremoto que puso en riesgo mi vida.\n\nEl #19DeSeptiembre me ha marcado en los \u00faltimos a\u00f1os. Tantos recuerdos y muchas nostalgias que escribirlas duele.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Covid_19", "terremoto", "19DeSeptiembre"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hace un a\u00f1o fui diagnosticado con . Ayer recib\u00ed mi segunda dosis de vacuna. Hace cuatro a\u00f1os ten\u00eda a\u00f1os y viv\u00ed el que puso en riesgo mi vida. El me ha marcado en los \u00faltimos a\u00f1os. Tantos recuerdos y muchas nostalgias que escribirlas duele."}, {"id": 1439614782156558345, "verified": false, "tweet_text": "@Ol45839088 @Ecatepec @Edomex @GobiernoMX Yo creo que si es el mismo tipo de vacuna en su segunda dosis entonces s\u00ed!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Ol45839088", "Ecatepec", "Edomex", "GobiernoMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo creo que si es el mismo tipo de vacuna en su segunda dosis entonces s\u00ed!"}, {"id": 1439614775147761666, "verified": false, "tweet_text": "Yo tuve que hacer un ras desmadre para adelantar mi segunda dosis https://t.co/nFf3EJCis1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/nFf3EJCis1"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tuve que hacer un ras desmadre para adelantar mi segunda dosis"}, {"id": 1439614747691868163, "verified": false, "tweet_text": "Wey ya  no quiero segunda dosis, me sent\u00ed peor que cuando me dio covid \ud83d\ude24\ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude24", "\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Wey ya no quiero segunda dosis, me sent\u00ed peor que cuando me dio covid \ud83d\ude24\ud83d\ude05"}, {"id": 1439614683426836482, "verified": false, "tweet_text": "@SantiOlsze @CuestaArribo Alguna noticia de AstraZeneca para segunda dosis?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["SantiOlsze", "CuestaArribo"]}, {"id": 1439614565864464385, "verified": false, "tweet_text": "Lista segunda dosis #SputnikV ! #Prepa9 Gracias a Dios por llegar a este momento\ud83d\ude4f\ud83c\udffc #FelizDomingo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV", "Prepa9", "FelizDomingo"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"], "country": "MEXICO", "text_es": "Lista segunda dosis ! Gracias a Dios por llegar a este momento\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"}, {"id": 1439614449049030664, "verified": false, "tweet_text": "ten\u00eda un miedo d q me haga algo la segunda dosis pero estoy FLAMA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "ten\u00eda un miedo d q me haga algo la segunda dosis pero estoy FLAMA"}, {"id": 1439614417902227460, "verified": false, "tweet_text": "#Toluca \ud83d\udfe2| #Vacunaci\u00f3n \ud83d\udc89\n\n\u00a1Que no se te olvide! \ud83d\udce3\n\nLa segunda dosis de la vacuna contra la COVID-19 para mayores de 30 a\u00f1os ya viene\ud83d\udc47\ud83c\udffd\n\nhttps://t.co/nFWUdAlsLd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Toluca", "Vacunaci\u00f3n"], "tweet_urls": ["https://t.co/nFWUdAlsLd"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udfe2", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udce3", "\ud83d\udc47\ud83c\udffd"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udfe2| \ud83d\udc89 \u00a1Que no se te olvide! \ud83d\udce3 La segunda dosis de la vacuna contra la COVID-19 para mayores de a\u00f1os ya viene\ud83d\udc47\ud83c\udffd"}, {"id": 1439614043489193988, "verified": false, "tweet_text": "@laishawilkins Correcto ya casi dos meses y no puedo recibir mi segunda dosis \ud83d\ude29", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["laishawilkins"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude29"], "country": "MEXICO", "text_es": "Correcto ya casi dos meses y no puedo recibir mi segunda dosis \ud83d\ude29"}, {"id": 1439613898525663232, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis de la vacuna Sputnik, peg\u00f3 con todo @Betrushka82 https://t.co/hFb7Cez2Ec", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Betrushka82"], "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis de la vacuna Sputnik, peg\u00f3 con todo"}, {"id": 1439613848257015813, "verified": false, "tweet_text": "@ForjaEmpresas Buenos dias, tienen disponibilidad segunda dosis Pfizer? Antes de los 84 d\u00edas, gracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["ForjaEmpresas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos dias, tienen disponibilidad segunda dosis Pfizer? Antes de los d\u00edas, gracias"}, {"id": 1439613840690401281, "verified": false, "tweet_text": "Por fin me dieron la segunda dosis de sputnik. Este finde no me vacuno el que yo quer\u00eda pero por lo menos estoy protegida \ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por fin me dieron la segunda dosis de sputnik. Este finde no me vacuno el que yo quer\u00eda pero por lo menos estoy protegida \ud83e\udd23"}, {"id": 1439613799074607112, "verified": false, "tweet_text": "@MinSaludCol D\u00f3nde est\u00e1 mi segunda dosis hps?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00f3nde est\u00e1 mi segunda dosis hps?"}, {"id": 1439613527438893058, "verified": false, "tweet_text": "@soylajefita @OxytocinLau @CansinoBio @Milenio @COFEPRIS @SRE_mx @SSalud_mx @roslemusmartin @VelezSanders Yo participe en fase 3 en Veracruz, muy poco seguimiento, casi nulo y al final ni siquiera me convocaron a recibir segunda dosis( por pedir abrir mi ciego) a\u00fan y cuando me dijeron que mientras no me pusiera otra vacuna segu\u00eda en el protocolo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["soylajefita", "OxytocinLau", "CansinoBio", "Milenio", "COFEPRIS", "SRE_mx", "SSalud_mx", "roslemusmartin", "VelezSanders"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo participe en fase en Veracruz, muy poco seguimiento, casi nulo y al final ni siquiera me convocaron a recibir segunda dosis( por pedir abrir mi ciego) a\u00fan y cuando me dijeron que mientras no me pusiera otra vacuna segu\u00eda en el protocolo."}, {"id": 1439613514537185285, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein Cuando estar\u00e1n aplicando segunda dosis de pfizer para los rezagados en la delegaci\u00f3n Miguel Hidalgo?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando estar\u00e1n aplicando segunda dosis de pfizer para los rezagados en la delegaci\u00f3n Miguel Hidalgo?"}, {"id": 1439613471235219460, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de astra zeneca dame todo lo que tienes \ud83e\udea6", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udea6"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis de astra zeneca dame todo lo que tienes \ud83e\udea6"}, {"id": 1439613287851831299, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis - 1     Arturo - 0", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z"}, {"id": 1439613208059334664, "verified": false, "tweet_text": "Ya es hora de que me mandes la segunda dosis @alferdez", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["alferdez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya es hora de que me mandes la segunda dosis"}, {"id": 1439613139935539207, "verified": false, "tweet_text": "#Zinacantepec\nAtenci\u00f3n para las personas de 30 a 39, estas son las sedes en las cuales se aplicara la segunda dosis de la vacuna contra #COVID19 que se llevara a cabo del 22 al 24 de Septiembre, No olvides llevar el comprobante de la primera dosis, INE y CURP. https://t.co/WAff7OR1TT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["Zinacantepec", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Atenci\u00f3n para las personas de a , estas son las sedes en las cuales se aplicara la segunda dosis de la vacuna contra que se llevara a cabo del al de Septiembre, No olvides llevar el comprobante de la primera dosis, INE y CURP."}, {"id": 1439613091352883204, "verified": false, "tweet_text": "Llegu\u00e9 a la segunda dosis sin covid. Si no muero con la segunda de Astrazeneca, qu\u00e9 me gano?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Llegu\u00e9 a la segunda dosis sin covid. Si no muero con la segunda de Astrazeneca, qu\u00e9 me gano?"}, {"id": 1439613063884427266, "verified": false, "tweet_text": "@VicCab4 @Bishubish @lopezobrador_ Gracias, hoy amanec\u00ed mejor, seguramente en mi aplic\u00f3 as\u00ed, la primera dosis no me hizo nada, pero esta segunda dosis s\u00ed estuvo fea.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["VicCab4", "Bishubish", "lopezobrador_"], "country": "MEXICO", "text_es": "Gracias, hoy amanec\u00ed mejor, seguramente en mi aplic\u00f3 as\u00ed, la primera dosis no me hizo nada, pero esta segunda dosis s\u00ed estuvo fea."}, {"id": 1439613053809614855, "verified": false, "tweet_text": "@AndreeUribeM @AlcaldiadeMed @Metrosalud @QuinteroCalle @Buen_Comienzo @EducacionMed @JuventudMed @Juanparal @alejandromattah Segunda dosis para todas las edades\u2753 (pfizer)", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["AndreeUribeM", "AlcaldiadeMed", "Metrosalud", "QuinteroCalle", "Buen_Comienzo", "EducacionMed", "JuventudMed", "Juanparal", "alejandromattah"], "tweet_emoticons": ["\u2753"]}, {"id": 1439613019097600005, "verified": false, "tweet_text": "A ver esa segunda dosis..", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z"}, {"id": 1439612988474933254, "verified": false, "tweet_text": "Yo hoy despu\u00e9s de la segunda dosis de la Sputnik:\n\nQu\u00e9 ganas de coger https://t.co/8U54ICU1LX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo hoy despu\u00e9s de la segunda dosis de la Sputnik: Qu\u00e9 ganas de coger"}, {"id": 1439612941150605317, "verified": false, "tweet_text": "Listo segunda dosis del esperanzador biol\u00f3gico! \nInoculada y eterna \ud83d\udcaa\ud83c\udffb https://t.co/7EFtYLGbIJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Listo segunda dosis del esperanzador biol\u00f3gico! Inoculada y eterna \ud83d\udcaa\ud83c\udffb"}, {"id": 1439612931595980802, "verified": false, "tweet_text": "*Recib\u00ed la segunda dosis de la vacuna* \n\n-T\u00e1cticamente fuimo muy inteligente Manu le bloqueamo a Proteina y es el que m\u00e1s contagiadore el que m\u00e1s contagia https://t.co/ez50YVsyiI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "*Recib\u00ed la segunda dosis de la vacuna* -T\u00e1cticamente fuimo muy inteligente Manu le bloqueamo a Proteina y es el que m\u00e1s contagiadore el que m\u00e1s contagia"}, {"id": 1439612869935501313, "verified": false, "tweet_text": "@TuAlcaldiaGAM Disculpe puedo acudir a ponerme mi segunda dosis tengo 35 pero soy de los resagados?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "mentions": ["TuAlcaldiaGAM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Disculpe puedo acudir a ponerme mi segunda dosis tengo pero soy de los resagados?"}, {"id": 1439612791304990721, "verified": false, "tweet_text": "Ma\u00f1ana me toca la segunda dosis, se cancela votar a la derecha", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ma\u00f1ana me toca la segunda dosis, se cancela votar a la derecha"}, {"id": 1439612748116029440, "verified": false, "tweet_text": "#SLP \n\n* Se realizar\u00e1 los d\u00edas el martes 21 y mi\u00e9rcoles 22 de septiembre, en el Domo del Centro Cultural en la cabecera municipal, de 8 a 16 hr\n\n@ssaslp\n@GobEdoSLP\n@bienestarmx\n\n#Noticias #NoticiasSLP \n\nhttps://t.co/IvD1lITp3S", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "hashtags": ["SLP", "Noticias", "NoticiasSLP"], "mentions": ["ssaslp", "GobEdoSLP", "bienestarmx"], "tweet_urls": ["https://t.co/IvD1lITp3S"], "country": "MEXICO", "text_es": "* Se realizar\u00e1 los d\u00edas el martes y mi\u00e9rcoles de septiembre, en el Domo del Centro Cultural en la cabecera municipal, de a hr"}, {"id": 1439612747386261512, "verified": false, "tweet_text": "Adultos de 40-49 a\u00f1os recibir\u00e1n la segunda dosis de la vacuna. Checa cu\u00e1les son los municipios. \ud83d\udc89\nhttps://t.co/QYsjUjnEqk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T16:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/QYsjUjnEqk"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "Adultos de -49 a\u00f1os recibir\u00e1n la segunda dosis de la vacuna. Checa cu\u00e1les son los municipios. \ud83d\udc89"}, {"id": 1439612696824004610, "verified": false, "tweet_text": "Yo ayer:\n\nQu\u00e9 ganas de que ya me toque la segunda dosis de la vacuna https://t.co/UAu4S4cQsI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Yo ayer: Qu\u00e9 ganas de que ya me toque la segunda dosis de la vacuna"}, {"id": 1439612696211640325, "verified": false, "tweet_text": "Pacientes que desarrollaron anafilaxia con la primera dosis no deben recibir la segunda dosis por ninguna causa...\n\nEn un rato hablar\u00e9 de las dem\u00e1s vacunas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pacientes que desarrollaron anafilaxia con la primera dosis no deben recibir la segunda dosis por ninguna causa... En un rato hablar\u00e9 de las dem\u00e1s vacunas."}, {"id": 1439612686862585869, "verified": false, "tweet_text": "No debe recibir la segunda dosis hasta estar completamente recuperado de la infecci\u00f3n y haya cumplido los criterios para salir del aislamiento.\n\nContraindicaciones: antecedentes de reacci\u00f3n al\u00e9rgica a componentes de la vacuna, procesos agudos, antecedentes de STT...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "No debe recibir la segunda dosis hasta estar completamente recuperado de la infecci\u00f3n y haya cumplido los criterios para salir del aislamiento. Contraindicaciones: antecedentes de reacci\u00f3n al\u00e9rgica a componentes de la vacuna, procesos agudos, antecedentes de STT..."}, {"id": 1439612678813753344, "verified": false, "tweet_text": "AstraZeneca.\n\n-Recomendada en pacientes mayores de 18 a\u00f1os.\n-Dosis: dos de 0.5 ml, administradas en el deltoides, (brazo) con un intervalo de tiempo ente 4 a 12 semanas.\n- Si de manera accidental recibi\u00f3 la segunda dosis antes de las 4 semanas no es necesario repetirla.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "AstraZeneca. -Recomendada en pacientes mayores de a\u00f1os. -Dosis: dos de ml, administradas en el deltoides, (brazo) con un intervalo de tiempo ente a semanas. - Si de manera accidental recibi\u00f3 la segunda dosis antes de las semanas no es necesario repetirla."}, {"id": 1439612544830824450, "verified": false, "tweet_text": "@JuanHugoNeza \u00bfY para cu\u00e1ndo la segunda dosis a los de 40-49 a\u00f1os?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["JuanHugoNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfY para cu\u00e1ndo la segunda dosis a los de -49 a\u00f1os?"}, {"id": 1439612494067257345, "verified": false, "tweet_text": "Esto nos viene bien, una buena dosis de moral, que la semana pasada parec\u00eda que hab\u00edamos ganado la liga. La segunda es muy larga y nos van a dar palos as\u00ed en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esto nos viene bien, una buena dosis de moral, que la semana pasada parec\u00eda que hab\u00edamos ganado la liga. La segunda es muy larga y nos van a dar palos as\u00ed en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n."}, {"id": 1439612378354757636, "verified": false, "tweet_text": "@Ag170362 Es raro. A mi me dieron las dos dosis con menos de un mes entre una y otra. Sin embargo, conozco gente que esta esperando su segunda dosis desde abril. Es raro y preocupante", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Ag170362"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es raro. A mi me dieron las dos dosis con menos de un mes entre una y otra. Sin embargo, conozco gente que esta esperando su segunda dosis desde abril. Es raro y preocupante"}, {"id": 1439612345618153476, "verified": false, "tweet_text": "@raquepetite Maeee p\u00f3ngale ojo al Hospital de Ni\u00f1os en estos d\u00edas. Yo logr\u00e9 vacunarme ayer porque abrieron la segunda dosis para gente con m\u00e1s de 12 a\u00f1os con las 8 semanas cumplidas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["raquepetite"], "country": "MEXICO", "text_es": "Maeee p\u00f3ngale ojo al Hospital de Ni\u00f1os en estos d\u00edas. Yo logr\u00e9 vacunarme ayer porque abrieron la segunda dosis para gente con m\u00e1s de a\u00f1os con las semanas cumplidas"}, {"id": 1439612343273590790, "verified": false, "tweet_text": "Friendly reminder de que se vayan a vacunar, no es solo por ustedes pero por los dem\u00e1s \nAqu\u00ed diego y yo muy emocionados porque ya le van a poner la segunda dosis \u263a\ufe0f https://t.co/aZlf0tX8HN", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u263a\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Friendly reminder de que se vayan a vacunar, no es solo por ustedes pero por los dem\u00e1s Aqu\u00ed diego y yo muy emocionados porque ya le van a poner la segunda dosis \u263a\ufe0f"}, {"id": 1439612335501553676, "verified": false, "tweet_text": "que me llegue la segunda dosis es lo \u00fanico q podr\u00eda salvar estas semanas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "que me llegue la segunda dosis es lo \u00fanico q podr\u00eda salvar estas semanas"}, {"id": 1439612308213358598, "verified": false, "tweet_text": "@ForjaEmpresas @BulevarCC Hoy est\u00e1n aplicando segunda dosis de pfizer?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["ForjaEmpresas", "BulevarCC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy est\u00e1n aplicando segunda dosis de pfizer?"}, {"id": 1439612210335125505, "verified": false, "tweet_text": "Pues ya esperando la segunda dosis jaja https://t.co/vX8u4rSyep", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Pues ya esperando la segunda dosis jaja"}, {"id": 1439612077484691460, "verified": true, "tweet_text": "\u00bfCu\u00e1les son los centros en los que est\u00e1n aplicando la segunda dosis de la Sputnik V en Venezuela? https://t.co/yPbF5bgYCf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/yPbF5bgYCf"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfCu\u00e1les son los centros en los que est\u00e1n aplicando la segunda dosis de la Sputnik V en Venezuela?"}, {"id": 1439612002779996167, "verified": false, "tweet_text": "@elmundoes Pero la segunda dosis no proteg\u00eda al 100%?... Ahora que van a ser, m\u00e1s invencibles que Superman? \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["elmundoes"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero la segunda dosis no proteg\u00eda al %?... Ahora que van a ser, m\u00e1s invencibles que Superman? \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"id": 1439611933712322562, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Y para cuando se aplicar\u00e1 la segunda dosis de Astra a las personas de 30 a 39 a\u00f1os en Iztacalco.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y para cuando se aplicar\u00e1 la segunda dosis de Astra a las personas de a a\u00f1os en Iztacalco."}, {"id": 1439611845690658816, "verified": false, "tweet_text": "@JuanHugoNeza @alfredodelmazo @JuanHugoNeza cu\u00e1ndo tendremos nuestra segunda dosis los de 40 a 49 ya rebasamos el l\u00edmite, ya no nos servir\u00e1, p\u00e9simo su manejo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["JuanHugoNeza", "alfredodelmazo", "JuanHugoNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "cu\u00e1ndo tendremos nuestra segunda dosis los de a ya rebasamos el l\u00edmite, ya no nos servir\u00e1, p\u00e9simo su manejo."}, {"id": 1439611829882400772, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis !! \ud83d\udcaa gracias a un Estado Nacional, Provincial y Municipal presente !!!  No te salva el mercado, te salva siempre el Estado !! @alferdez\n@Kicillofok @ArielSujarchuk https://t.co/iD8CGCDpfV", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["alferdez", "Kicillofok", "ArielSujarchuk"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis !! \ud83d\udcaa gracias a un Estado Nacional, Provincial y Municipal presente !!! No te salva el mercado, te salva siempre el Estado !!"}, {"id": 1439611723267379204, "verified": false, "tweet_text": "Esta segunda dosis apenas est\u00e1 pegando \ud83e\udd74", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74"]}, {"id": 1439611625586180098, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx En Tlalpan para cu\u00e1ndo la segunda dosis de Aztrazeneca para personas de 30 a 39 a\u00f1os..??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Tlalpan para cu\u00e1ndo la segunda dosis de Aztrazeneca para personas de a a\u00f1os..??"}, {"id": 1439611598419734528, "verified": false, "tweet_text": "2 meses de este pat\u00e9tico tweet y\u2026\n\n1- Seguimos sin vacunar a TODOS\n\n2- Los que se fueron al extranjero ya llevan mas de 4 meses inmunizados (con su \u00fanica o segundas dosis)\n\n3- Muchos de los que le dieron like al tweet no saben qu\u00e9 pedo con su segunda dosis\n\n\ud83e\udd21 de la 4T. https://t.co/72TNfm2efp", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/72TNfm2efp"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "meses de este pat\u00e9tico tweet y\u2026 - Seguimos sin vacunar a TODOS - Los que se fueron al extranjero ya llevan mas de meses inmunizados (con su \u00fanica o segundas dosis) - Muchos de los que le dieron like al tweet no saben qu\u00e9 pedo con su segunda dosis \ud83e\udd21 de la T."}, {"id": 1439611486536704001, "verified": false, "tweet_text": "Al fin la segunda dosis de la vacuna. Otra vez no estuvo Pandemio", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Al fin la segunda dosis de la vacuna. Otra vez no estuvo Pandemio"}, {"id": 1439611413283098634, "verified": true, "tweet_text": "me encanta ver que algunxs en mi timeline ya andan bien segunda dosis &amp; ready to fuck \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "me encanta ver que algunxs en mi timeline ya andan bien segunda dosis &amp; ready to fuck \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439611283410653191, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @Claudiashein Cuando se aplicar\u00e1 la segunda dosis de Astra a las personas de 30 a 39 a\u00f1os en Iztacalco.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando se aplicar\u00e1 la segunda dosis de Astra a las personas de a a\u00f1os en Iztacalco."}, {"id": 1439611250808393728, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis no solo me peg\u00f3, sino que me pate\u00f3 en el piso, me escupi\u00f3 y despu\u00e9s me hizo un baile de fornite", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis no solo me peg\u00f3, sino que me pate\u00f3 en el piso, me escupi\u00f3 y despu\u00e9s me hizo un baile de fornite"}, {"id": 1439611136664555522, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 Segunda dosis libre para vecinos y vecinas de #SanMart\u00edn mayores de 60 a\u00f1os.\n\n\ud83d\udccdClub Deportivo San Andr\u00e9s, Parque Yrigoyen y CeMEF.\n\u2757Presentarse sin turno previo con DNI y certificado de vacunaci\u00f3n.\n\n#BuenosAiresVacunate\n#vacunatePBA https://t.co/mOQwH5b96Q", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["SanMart\u00edn", "BuenosAiresVacunate", "vacunatePBA"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udccd", "\u2757"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 Segunda dosis libre para vecinos y vecinas de mayores de a\u00f1os. \ud83d\udccdClub Deportivo San Andr\u00e9s, Parque Yrigoyen y CeMEF. \u2757Presentarse sin turno previo con DNI y certificado de vacunaci\u00f3n."}, {"id": 1439611123473522707, "verified": false, "tweet_text": "@AgustinaLocke Consejo no solicitado: si podes evita ponerte sputnik. Yo me vacune con esa y es una incertidumbre la segunda dosis. Me toc\u00f3 la segunda fuera de plazo y la verdad es cualquier cosa. si pensas viajar, no sirve y la OMS no la tiene en cuenta.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["AgustinaLocke"], "country": "MEXICO", "text_es": "Consejo no solicitado: si podes evita ponerte sputnik. Yo me vacune con esa y es una incertidumbre la segunda dosis. Me toc\u00f3 la segunda fuera de plazo y la verdad es cualquier cosa. si pensas viajar, no sirve y la OMS no la tiene en cuenta."}, {"id": 1439611066263216130, "verified": false, "tweet_text": "@GobMXHidalgo @GobMXHidalgo para Acaxochitlan ya esta pr\u00f3ximo a cumplir las 12 semanas, urge aplicaci\u00f3n de la segunda dosis, biol\u00f3gico aztra zeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GobMXHidalgo", "GobMXHidalgo"], "country": "MEXICO", "text_es": "para Acaxochitlan ya esta pr\u00f3ximo a cumplir las semanas, urge aplicaci\u00f3n de la segunda dosis, biol\u00f3gico aztra zeneca"}, {"id": 1439611045396500482, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Las personas de 30 a 39 q viven en Benito Ju\u00e1rez y les aplicaron la primera vacuna de Astra Zeneca, para cuando les toca la segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Las personas de a q viven en Benito Ju\u00e1rez y les aplicaron la primera vacuna de Astra Zeneca, para cuando les toca la segunda dosis?"}, {"id": 1439611043681026051, "verified": false, "tweet_text": "@IPSFAespatria Cu\u00e1ndo convocar\u00e1n para segunda dosis Sputnik. Me tocaba el 6 de sept, he ido dos veces y no hay informaci\u00f3n. Soy adulto mayor con patolog\u00eda de base, por favor.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["IPSFAespatria"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cu\u00e1ndo convocar\u00e1n para segunda dosis Sputnik. Me tocaba el de sept, he ido dos veces y no hay informaci\u00f3n. Soy adulto mayor con patolog\u00eda de base, por favor."}, {"id": 1439610913255038976, "verified": false, "tweet_text": "@SaludEdomex hola buen d\u00eda. Cu\u00e1ndo se aplicar\u00e1 la segunda dosis para 30-39 en Tlalnepantla? la primer dosis fu\u00e9 AstraZeneca. Gracias y saludos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SaludEdomex"], "country": "MEXICO", "text_es": "hola buen d\u00eda. Cu\u00e1ndo se aplicar\u00e1 la segunda dosis para -39 en Tlalnepantla? la primer dosis fu\u00e9 AstraZeneca. Gracias y saludos"}, {"id": 1439610894997237763, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX @Claudiashein Cuando se aplicar\u00e1 la segunda dosis de Astra a las personas de 30 a 39 a\u00f1os en Iztacalco.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando se aplicar\u00e1 la segunda dosis de Astra a las personas de a a\u00f1os en Iztacalco."}, {"id": 1439610867172192256, "verified": false, "tweet_text": "Ya p\u00f3nganme la segunda dosis \ud83d\ude2d vivo con el miedo de contagiarme y que no me la puedan poner\u2026", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya p\u00f3nganme la segunda dosis \ud83d\ude2d vivo con el miedo de contagiarme y que no me la puedan poner\u2026"}, {"id": 1439610847253434368, "verified": false, "tweet_text": "mucha no s\u00e9 si me inyectaron agua, pero ni la primera ni la segunda dosis me dieron efectos \ud83e\uddd0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\uddd0"], "country": "MEXICO", "text_es": "mucha no s\u00e9 si me inyectaron agua, pero ni la primera ni la segunda dosis me dieron efectos \ud83e\uddd0"}, {"id": 1439610808078671873, "verified": false, "tweet_text": "@getxwellsoon SII :(((( PERO BUENO ES LA SEGUNDA DOSIS DE MODERNA ESTOY FELIZ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["getxwellsoon"], "tweet_emoticons": [":("], "country": "MEXICO", "text_es": "SII PERO BUENO ES LA SEGUNDA DOSIS DE MODERNA ESTOY FELIZ"}, {"id": 1439610714184892424, "verified": false, "tweet_text": "Hola!! Alguien sabe si me puedo poner la segunda dosis de la vacuna despu\u00e9s de haber tomado alcohol el d\u00eda anterior? Tengo un compromiso, no pienso perder la memoria \ud83e\udd23 pero igual seguro si tomar\u00e9 algo y no se si tambi\u00e9n baja efectividad como cuando tomas despu\u00e9s de vacunarte \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola!! Alguien sabe si me puedo poner la segunda dosis de la vacuna despu\u00e9s de haber tomado alcohol el d\u00eda anterior? Tengo un compromiso, no pienso perder la memoria \ud83e\udd23 pero igual seguro si tomar\u00e9 algo y no se si tambi\u00e9n baja efectividad como cuando tomas despu\u00e9s de vacunarte \ud83e\udd14"}, {"id": 1439610713643827204, "verified": false, "tweet_text": "Como me tiro la segunda dosis lpm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Como me tiro la segunda dosis lpm"}, {"id": 1439610706140221442, "verified": false, "tweet_text": "@FerVilchisMx @gonznavjia @SSalud_mx No puede ser posible que siendo el municipio m\u00e1s poblado @Edomex vayamos atrasados en vacunaci\u00f3n, es una verg\u00fcenza eres un p\u00e9simo gobernante en @TuAlcaldiaGAM ya est\u00e1n implementando la segunda dosis para los de 18 a 29 y t\u00fa ni la primera puedes proporcionar que ineptitud", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["FerVilchisMx", "gonznavjia", "SSalud_mx", "Edomex", "TuAlcaldiaGAM"], "country": "MEXICO", "text_es": "No puede ser posible que siendo el municipio m\u00e1s poblado vayamos atrasados en vacunaci\u00f3n, es una verg\u00fcenza eres un p\u00e9simo gobernante en ya est\u00e1n implementando la segunda dosis para los de a y t\u00fa ni la primera puedes proporcionar que ineptitud"}, {"id": 1439610674808823808, "verified": false, "tweet_text": "@GeorgetteTop Buenos dias Georgette, entiendo: * quienes no se han vacunado con la segunda dosis de Sputnik deben\nesperar un mensaje *quienes se vacunaron con primera dosis de Sinofharm pueden ir por la segunda dosis sin recibir mensaje. Es asi?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GeorgetteTop"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos dias Georgette, entiendo: * quienes no se han vacunado con la segunda dosis de Sputnik deben esperar un mensaje *quienes se vacunaron con primera dosis de Sinofharm pueden ir por la segunda dosis sin recibir mensaje. Es asi?"}, {"id": 1439610640662990848, "verified": false, "tweet_text": "@ForjaEmpresas Hoy puedo recibir segunda dosis de Pfizer as\u00ed me hayan la hayan agendado 84 d\u00edas despu\u00e9s? Ya llevo 25 d\u00edas despu\u00e9s de la primera.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["ForjaEmpresas"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy puedo recibir segunda dosis de Pfizer as\u00ed me hayan la hayan agendado d\u00edas despu\u00e9s? Ya llevo d\u00edas despu\u00e9s de la primera."}, {"id": 1439610613299302400, "verified": false, "tweet_text": "`-,' #TurnoSanMungo \u2a3e  \ud835\udc0e\ud835\udc1b\ud835\udc2c\ud835\udc1e\ud835\udc2b\ud835\udc2f\ud835\udc1a\ud835\udc1c\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc2c: Tener en cuenta no agobiar a la paciente con las visitas aunque sean en casa. La medicaci\u00f3n para la hipotensi\u00f3n debe ser tomada la primera dosis a las 8:00 am y la segunda dosis a las 8:00pm, por seis meses todos los d\u00edas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["TurnoSanMungo"], "country": "MEXICO", "text_es": "`-,' \u2a3e \ud835\udc0e\ud835\udc1b\ud835\udc2c\ud835\udc1e\ud835\udc2b\ud835\udc2f\ud835\udc1a\ud835\udc1c\ud835\udc22\ud835\udc28\ud835\udc27\ud835\udc1e\ud835\udc2c: Tener en cuenta no agobiar a la paciente con las visitas aunque sean en casa. La medicaci\u00f3n para la hipotensi\u00f3n debe ser tomada la primera dosis a las :00 am y la segunda dosis a las :00pm, por seis meses todos los d\u00edas."}, {"id": 1439610608823963655, "verified": false, "tweet_text": "Ya tengo la segunda dosis, no m\u00e1s me falta mi t\u00edtulo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya tengo la segunda dosis, no m\u00e1s me falta mi t\u00edtulo."}, {"id": 1439610594605375488, "verified": false, "tweet_text": "Lista la segunda dosis en el estadio CU. A ver si no me hace reacci\u00f3n\u2026 pero el pulguero de estadio.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Lista la segunda dosis en el estadio CU. A ver si no me hace reacci\u00f3n\u2026 pero el pulguero de estadio."}, {"id": 1439610431732174854, "verified": false, "tweet_text": "@MarianaMeem @SSalud_mx Por lo menos ya tienes tus 2 dosis. No que en el Edo Mex no nos han aplicado nuestra segunda dosis y ya se nos pas\u00f3 la fecha.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["MarianaMeem", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por lo menos ya tienes tus dosis. No que en el Edo Mex no nos han aplicado nuestra segunda dosis y ya se nos pas\u00f3 la fecha."}, {"id": 1439610422416531465, "verified": true, "tweet_text": "@cinthyajv 1/2 Buen d\u00eda, le invitamos a estar pendiente del sitio web https://t.co/S1XMn9Hu26 y las redes sociales del Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, en donde pr\u00f3ximamente se dar\u00e1n a conocer las fechas de aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de AstraZeneca.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["cinthyajv"], "tweet_urls": ["https://t.co/S1XMn9Hu26"], "country": "MEXICO", "text_es": "/2 Buen d\u00eda, le invitamos a estar pendiente del sitio web y las redes sociales del Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, en donde pr\u00f3ximamente se dar\u00e1n a conocer las fechas de aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de AstraZeneca."}, {"id": 1439610302543372288, "verified": false, "tweet_text": "@EduardoClark Por temas de trabajo no alcanzo a llegar a CDMX hasta ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana as\u00ed que no pase por mi segunda dosis de Sputnik \u00bfya val\u00ed? \ud83d\ude05", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["EduardoClark"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "Por temas de trabajo no alcanzo a llegar a CDMX hasta ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana as\u00ed que no pase por mi segunda dosis de Sputnik \u00bfya val\u00ed? \ud83d\ude05"}, {"id": 1439610269228015618, "verified": false, "tweet_text": "@JAC_Serj Hombre, cada uno... qu\u00e9 quieres que te diga! Mi mujer y yo estamos vacunados, y mi hijo de 14 a\u00f1os, ma\u00f1ana le ponen la segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["JAC_Serj"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hombre, cada uno... qu\u00e9 quieres que te diga! Mi mujer y yo estamos vacunados, y mi hijo de a\u00f1os, ma\u00f1ana le ponen la segunda dosis"}, {"id": 1439610230409551885, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\udc89 A partir del pr\u00f3ximo martes 21 hasta el s\u00e1bado 25 de septiembre se llevar\u00e1 a cabo la aplicaci\u00f3n de segunda dosis de la vacuna contra Covid-19 en la #CDMX a personas de 30 a 39 a\u00f1os; adem\u00e1s de j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os de la #GAM https://t.co/Yfm3pkdpoR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["CDMX", "GAM"], "tweet_urls": ["https://t.co/Yfm3pkdpoR"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 A partir del pr\u00f3ximo martes hasta el s\u00e1bado de septiembre se llevar\u00e1 a cabo la aplicaci\u00f3n de segunda dosis de la vacuna contra Covid-19 en la a personas de a a\u00f1os; adem\u00e1s de j\u00f3venes de a a\u00f1os de la"}, {"id": 1439610200525266945, "verified": false, "tweet_text": "@Alletta Concuerdo , la segunda dosis de AZ no da reacci\u00f3n ,  llega uno con miedo por la primera experiencia pero s\u00faper tranqui!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Alletta"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Concuerdo , la segunda dosis de AZ no da reacci\u00f3n , llega uno con miedo por la primera experiencia pero s\u00faper tranqui!!"}, {"id": 1439610163657416716, "verified": false, "tweet_text": "Ni su segunda dosis tienen y ya se fueron a juerguear a un evento \ud83e\udd72", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd72"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ni su segunda dosis tienen y ya se fueron a juerguear a un evento \ud83e\udd72"}, {"id": 1439610043121471495, "verified": false, "tweet_text": "@GobNeza urge la segunda dosis de la vacuna para poblaci\u00f3n de 40 a 49 a\u00f1os, ya se cumplieron las 12 semanas y no tenemos noticias.\n\n\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GobNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "urge la segunda dosis de la vacuna para poblaci\u00f3n de a a\u00f1os, ya se cumplieron las semanas y no tenemos noticias. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?"}, {"id": 1439609998405943303, "verified": false, "tweet_text": "Finalmente con la segunda dosis. Ahora nos quedamos tranquilos. Buen domingo para todxs. https://t.co/b6rt7GPwy1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Finalmente con la segunda dosis. Ahora nos quedamos tranquilos. Buen domingo para todxs."}, {"id": 1439609991573516288, "verified": false, "tweet_text": "@ForjaEmpresas @BulevarCC Hola, para hoy tienen segunda dosis de astra?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["ForjaEmpresas", "BulevarCC"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola, para hoy tienen segunda dosis de astra?"}, {"id": 1439609953992511499, "verified": false, "tweet_text": "estoy esperando pa darme la segunda dosis de la vacuna y no doy m\u00e1s d los nervios x dios odio vacunarme", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estoy esperando pa darme la segunda dosis de la vacuna y no doy m\u00e1s d los nervios x dios odio vacunarme"}, {"id": 1439609904084443140, "verified": false, "tweet_text": "Mi hija segunda dosis en el club los Andes de lomas, gracias a Martin Insaurralde intendente de lomas y Axel Kicillof,el peronismo gestiona mientras los otros hablan boludeces,viva Per\u00f3n https://t.co/dGPi6r5uCP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hija segunda dosis en el club los Andes de lomas, gracias a Martin Insaurralde intendente de lomas y Axel Kicillof,el peronismo gestiona mientras los otros hablan boludeces,viva Per\u00f3n"}, {"id": 1439609870379069447, "verified": false, "tweet_text": "Le pregunt\u00e9 cu\u00e1l era? Res 1379. Al leerla es claro q la dosis de refuerzo aplica para personas inmunodeprimidas u otras patolog\u00edas que ya completaron esquema de vacunaci\u00f3n (8.7). Pero una segunda dosis no es una dosis de refuerzo en caso de Pfizer, el personal de la salud dijo SI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Le pregunt\u00e9 cu\u00e1l era? Res . Al leerla es claro q la dosis de refuerzo aplica para personas inmunodeprimidas u otras patolog\u00edas que ya completaron esquema de vacunaci\u00f3n (8.7). Pero una segunda dosis no es una dosis de refuerzo en caso de Pfizer, el personal de la salud dijo SI"}, {"id": 1439609842562437126, "verified": false, "tweet_text": "@Ruiso_ si no fuera porque me pongo la segunda dosis el viernes os reservaba la noche pero seguramente est\u00e9 k.o\n\nhablamos para el s\u00e1bado \ud83e\udd73", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Ruiso_"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd73"], "country": "MEXICO", "text_es": "si no fuera porque me pongo la segunda dosis el viernes os reservaba la noche pero seguramente est\u00e9 k.o hablamos para el s\u00e1bado \ud83e\udd73"}, {"id": 1439609807477088265, "verified": false, "tweet_text": "@alma_guatemala As\u00ed es est\u00e1 agotada! Alg\u00fan otro lugar para aplicar la segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["alma_guatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed es est\u00e1 agotada! Alg\u00fan otro lugar para aplicar la segunda dosis?"}, {"id": 1439609642397601801, "verified": false, "tweet_text": "qu\u00e9 onda la segunda dosis de la AstraZeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "qu\u00e9 onda la segunda dosis de la AstraZeneca"}, {"id": 1439609588731502596, "verified": false, "tweet_text": "@SSM_Morelos Ya casi se cumplen los 84 d\u00edas para los de 40-49 en Cuernavaca y a\u00fan no tenemos fechas de la segunda dosis \ud83d\ude1e", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SSM_Morelos"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude1e"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya casi se cumplen los d\u00edas para los de -49 en Cuernavaca y a\u00fan no tenemos fechas de la segunda dosis \ud83d\ude1e"}, {"id": 1439609502345699333, "verified": false, "tweet_text": "yo solo quiero dormir porque la segunda dosis hoy un domingo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "yo solo quiero dormir porque la segunda dosis hoy un domingo"}, {"id": 1439609394308714499, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis lista \ud83d\udc89", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89"]}, {"id": 1439609291116322825, "verified": false, "tweet_text": "@BAProvincia 76 D\u00cdAS DE LA PRIMERA DOSIS DE ASTRAZENECA Y DE LA SEGUNDA DOSIS NI NOTICIA, FORROS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["BAProvincia"], "country": "MEXICO", "text_es": "D\u00cdAS DE LA PRIMERA DOSIS DE ASTRAZENECA Y DE LA SEGUNDA DOSIS NI NOTICIA, FORROS"}, {"id": 1439609245654204427, "verified": false, "tweet_text": "@MinSaludCol \u00bfpara cu\u00e1ndo segunda dosis de moderna? en la ciudad de @AlcaldiadeMed", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["MinSaludCol", "AlcaldiadeMed"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfpara cu\u00e1ndo segunda dosis de moderna? en la ciudad de"}, {"id": 1439608901054369801, "verified": false, "tweet_text": "Por un puto mes, UN PUTO MES no me adelantan la segunda dosis y hay gente que no le da la gana vacunarse. https://t.co/FcAtfWrAcS", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Por un puto mes, UN PUTO MES no me adelantan la segunda dosis y hay gente que no le da la gana vacunarse."}, {"id": 1439608876329017348, "verified": false, "tweet_text": "Concluye aplicaci\u00f3n de segunda dosis en adultos mayores de San Andr\u00e9s Cholula \u2013 Momento Diario...\nhttps://t.co/61mWCi8MBf", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/61mWCi8MBf"], "country": "MEXICO", "text_es": "Concluye aplicaci\u00f3n de segunda dosis en adultos mayores de San Andr\u00e9s Cholula \u2013 Momento Diario..."}, {"id": 1439608842619346950, "verified": false, "tweet_text": "@quiz_viajero Ustedes q saben todo,se puede viajar a usa con la segunda dosis de sputnik? Hay que hacer cuarentena alla? Hay que hacerla al llegar aca?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["quiz_viajero"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ustedes q saben todo,se puede viajar a usa con la segunda dosis de sputnik? Hay que hacer cuarentena alla? Hay que hacerla al llegar aca?"}, {"id": 1439608807441805320, "verified": false, "tweet_text": "A la babas de yo se me pas\u00f3 mi fecha de segunda dosis \ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\nPero ya toy vacunada con esquema completo \ud83d\udc4c\ud83c\udffb\ud83d\udc4c\ud83c\udffb https://t.co/SqKL3OoJEO", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4c\ud83c\udffb", "\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "A la babas de yo se me pas\u00f3 mi fecha de segunda dosis \ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05 Pero ya toy vacunada con esquema completo \ud83d\udc4c\ud83c\udffb\ud83d\udc4c\ud83c\udffb"}, {"id": 1439608773799301122, "verified": false, "tweet_text": "Reci\u00e9n me acabo de enterar que hoy tengo turno para la segunda dosis, conchasumadreeeeee", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Reci\u00e9n me acabo de enterar que hoy tengo turno para la segunda dosis, conchasumadreeeeee"}, {"id": 1439608752982962176, "verified": false, "tweet_text": "Mi novio se fue a dar la segunda dosis, se olvid\u00f3 el DNI y lo vacunaron igual.A la vuelta perdi\u00f3 el carnet en el camino. https://t.co/e0Ob5woNP4", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Mi novio se fue a dar la segunda dosis, se olvid\u00f3 el DNI y lo vacunaron igual.A la vuelta perdi\u00f3 el carnet en el camino."}, {"id": 1439608686981357571, "verified": false, "tweet_text": "Ya me vacunaron con la segunda dosis sale morir https://t.co/MmQGcDRKRb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya me vacunaron con la segunda dosis sale morir"}, {"id": 1439608664772550659, "verified": false, "tweet_text": "prepar\u00e1ndome para ir ala segunda dosis de la vacuna \nveamos musica de Hamilton lista pila lista de cell y audifonos perrones mas pro listas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "prepar\u00e1ndome para ir ala segunda dosis de la vacuna veamos musica de Hamilton lista pila lista de cell y audifonos perrones mas pro listas"}, {"id": 1439608645034168323, "verified": false, "tweet_text": "Hoy me fui a poner la segunda dosis de la vacuna, y en el ambulatorio hab\u00eda un gato...\n\n\u00bfQu\u00e9 creen? Acose al gato todo el rato hasta que me pusieron la vacuna\ud83d\udc40\ud83e\udd23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc40", "\ud83e\udd23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me fui a poner la segunda dosis de la vacuna, y en el ambulatorio hab\u00eda un gato... \u00bfQu\u00e9 creen? Acose al gato todo el rato hasta que me pusieron la vacuna\ud83d\udc40\ud83e\udd23"}, {"id": 1439608481112379394, "verified": false, "tweet_text": "#Cuba\ud83c\udde8\ud83c\uddfa || Hasta el 17 de septiembre, 7 904 075 personas han recibido al menos una dosis de una de las vacunas cubanas #Soberana02, #SoberanaPlus y #Abdala. \n\n\ud83d\udc89De ellas ya tienen segunda dosis 5 378 700 y tercera dosis 4 472 022. \n\nM\u00e1s v\u00eda @MINSAPCuba \ud83d\udc49https://t.co/NUq4wpIexB https://t.co/CRRS795F5k", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "Soberana02", "SoberanaPlus", "Abdala"], "mentions": ["MINSAPCuba"], "tweet_urls": ["https://t.co/NUq4wpIexB"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa || Hasta el de septiembre, personas han recibido al menos una dosis de una de las vacunas cubanas , y . \ud83d\udc89De ellas ya tienen segunda dosis y tercera dosis . M\u00e1s v\u00eda \ud83d\udc49"}, {"id": 1439608421356027904, "verified": false, "tweet_text": "#EsteFinde  Covishield con cual se combina para segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["EsteFinde"], "country": "MEXICO", "text_es": "Covishield con cual se combina para segunda dosis?"}, {"id": 1439608348693893125, "verified": false, "tweet_text": "estoy tirada en la cama porque me vino y me pusieron la segunda dosis de la sputnik as\u00ed se siente entrar al infierno", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estoy tirada en la cama porque me vino y me pusieron la segunda dosis de la sputnik as\u00ed se siente entrar al infierno"}, {"id": 1439608343547588613, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis \u2714\n\nTodo muy r\u00e1pido en el Pepsi Center.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2714"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis \u2714 Todo muy r\u00e1pido en el Pepsi Center."}, {"id": 1439608241474920462, "verified": false, "tweet_text": "3) jam\u00e1s me llamaron para darme la primera dosis de la vacuna. Fui el 7/7 por demanda espont\u00e1nea para docentes; 4) jam\u00e1s me llamaron para la segunda dosis. Tendr\u00e9 que esperar a la demanda espont\u00e1nea... 5) no quiero ni hablar de la universidad p\u00fablica.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": ") jam\u00e1s me llamaron para darme la primera dosis de la vacuna. Fui el /7 por demanda espont\u00e1nea para docentes; ) jam\u00e1s me llamaron para la segunda dosis. Tendr\u00e9 que esperar a la demanda espont\u00e1nea... ) no quiero ni hablar de la universidad p\u00fablica."}, {"id": 1439608192808493062, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de AZ adentro!!!", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z"}, {"id": 1439608127284985862, "verified": false, "tweet_text": "Fel\u00edz (Juan) Domingo Compa\u00f1eres!\nEn la fila esperando la segunda dosis...\n\u270c\ufe0f\u270c\ufe0f\u270c\ufe0f https://t.co/c0hxyrV02N", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fel\u00edz (Juan) Domingo Compa\u00f1eres! En la fila esperando la segunda dosis... \u270c\ufe0f\u270c\ufe0f\u270c\ufe0f"}, {"id": 1439608065532342275, "verified": false, "tweet_text": "estaba en la fila para la segunda dosis y al lado estaba la de la primera, sale un chico y uno le pregunta q cual estan dando y le dice q para la primera la sinopharm y el boludito agarro sus cosas y se fue kkkj", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "estaba en la fila para la segunda dosis y al lado estaba la de la primera, sale un chico y uno le pregunta q cual estan dando y le dice q para la primera la sinopharm y el boludito agarro sus cosas y se fue kkkj"}, {"id": 1439608036079935491, "verified": false, "tweet_text": "me fui a dar la segunda dosis de la astrazeneca y en el aire ya se sent\u00eda que nos est\u00e1bamos preparando para recibir los efectos secundarios as\u00ed https://t.co/zHTD7g12P0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me fui a dar la segunda dosis de la astrazeneca y en el aire ya se sent\u00eda que nos est\u00e1bamos preparando para recibir los efectos secundarios as\u00ed"}, {"id": 1439608026797912066, "verified": false, "tweet_text": "@MinSaludCol Pregunto nuevamente cuando llega la segunda dosis de la vacuna moderna, esto de 84 d\u00edas no tendr\u00e1 el mismo efecto que si la vacuna se hubiera colocado al mes, con la salud no se juega. Seamos responsables! Par\u00e1 que no hayan lamentaciones", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pregunto nuevamente cuando llega la segunda dosis de la vacuna moderna, esto de d\u00edas no tendr\u00e1 el mismo efecto que si la vacuna se hubiera colocado al mes, con la salud no se juega. Seamos responsables! Par\u00e1 que no hayan lamentaciones"}, {"id": 1439608000902307845, "verified": false, "tweet_text": "@CarlosJoaquin Entonces entendemos que no hay dosis enviadas por @GobiernoMX a @GobQuintanaRoo ?\n\nMunicipio de Solidaridad, 30-39 sin segunda dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["CarlosJoaquin", "GobiernoMX", "GobQuintanaRoo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Entonces entendemos que no hay dosis enviadas por a ? Municipio de Solidaridad, -39 sin segunda dosis."}, {"id": 1439607831825633292, "verified": false, "tweet_text": "@MinSaludCol Podr\u00edan ser m\u00e1s efectivas y seguras si el gobierno cumple con los tiempos establecidos para la segunda dosis, Pfizer 21 d\u00edas, Moderna 28, a los 84 d\u00edas no vale la pena arriesgarnos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Podr\u00edan ser m\u00e1s efectivas y seguras si el gobierno cumple con los tiempos establecidos para la segunda dosis, Pfizer d\u00edas, Moderna , a los d\u00edas no vale la pena arriesgarnos."}, {"id": 1439607813370793988, "verified": false, "tweet_text": "Qu\u00e9 ganas de que me pongan la segunda dosis a pesar de tener menos de 30", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Qu\u00e9 ganas de que me pongan la segunda dosis a pesar de tener menos de"}, {"id": 1439607769469014019, "verified": false, "tweet_text": "@DanishaM92 Jajajaja aprende a vivir solo con un brazo Salome, todo ser\u00e1 cuesti\u00f3n de adaptarse jajajaja son bromas, es que si le haces mucho ejercicio si o si se te inflama m\u00e1s, a mi me pusieron la segunda dosis el viernes y ya no me duele es m\u00e1s ni efectos me dio...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["DanishaM92"], "country": "MEXICO", "text_es": "Jajajaja aprende a vivir solo con un brazo Salome, todo ser\u00e1 cuesti\u00f3n de adaptarse jajajaja son bromas, es que si le haces mucho ejercicio si o si se te inflama m\u00e1s, a mi me pusieron la segunda dosis el viernes y ya no me duele es m\u00e1s ni efectos me dio..."}, {"id": 1439607767455522816, "verified": false, "tweet_text": "@Apodaca_News Ya segunda dosis!! Clinica 66 https://t.co/JbFnpB5feD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Apodaca_News"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya segunda dosis!! Clinica"}, {"id": 1439607498302951430, "verified": false, "tweet_text": "@SectorSalud @SubRedSurOcci Buenos d\u00edas @SectorSalud nos podr\u00edas confirmar si hay segunda dosis de Moderna? Gracias.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SectorSalud", "SubRedSurOcci", "SectorSalud"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas nos podr\u00edas confirmar si hay segunda dosis de Moderna? Gracias."}, {"id": 1439607386658979851, "verified": false, "tweet_text": "#Coronavirus en Argentina: a\u00fan hay casi 10 millones de personas que no recibieron la segunda dosis\n\nhttps://t.co/7IbOqMC6k7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Coronavirus"], "tweet_urls": ["https://t.co/7IbOqMC6k7"], "country": "MEXICO", "text_es": "en Argentina: a\u00fan hay casi millones de personas que no recibieron la segunda dosis"}, {"id": 1439607121381928960, "verified": false, "tweet_text": "@pika0571 @navedelmisterio @PabloFuente Paralelamente, Janssen sigui\u00f3 estudiando la aplicaci\u00f3n de una segunda dosis, y hace poco present\u00f3 unos resultados que deci\u00e1n que este segundo pinchazo aumenta 9 veces los anticuerpos.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["pika0571", "navedelmisterio", "PabloFuente"], "country": "MEXICO", "text_es": "Paralelamente, Janssen sigui\u00f3 estudiando la aplicaci\u00f3n de una segunda dosis, y hace poco present\u00f3 unos resultados que deci\u00e1n que este segundo pinchazo aumenta veces los anticuerpos."}, {"id": 1439607031363784712, "verified": false, "tweet_text": "bueno, (seg\u00fan) el martes ya me toca la segunda dosis, 90 d\u00edas despu\u00e9s de la primer dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "bueno, (seg\u00fan) el martes ya me toca la segunda dosis, d\u00edas despu\u00e9s de la primer dosis"}, {"id": 1439607000569192449, "verified": false, "tweet_text": "Conocido cubano que reside en la Habana, cuenta que su beba de DOS a\u00f1os ya recibi\u00f3 anteayer la vacuna contra Covid. Y en un mes la segunda dosis, de tres. \nAs\u00ed como se dice todo lo de cuba, hay que decir estas cosas tambi\u00e9n. Un paso adelante.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Conocido cubano que reside en la Habana, cuenta que su beba de DOS a\u00f1os ya recibi\u00f3 anteayer la vacuna contra Covid. Y en un mes la segunda dosis, de tres. As\u00ed como se dice todo lo de cuba, hay que decir estas cosas tambi\u00e9n. Un paso adelante."}, {"id": 1439606994260971526, "verified": false, "tweet_text": "@carlos_m_sp @MinSaludCol Y la segunda dosis para cuando?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["carlos_m_sp", "MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la segunda dosis para cuando?"}, {"id": 1439606990171480069, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n masiva en Autocita Ponferrada 18 de septiembre. Ptes segunda dosis Moderna \n\u2139\ufe0f M\u00e1s info: https://t.co/PHVUvIrxMd", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/PHVUvIrxMd"], "tweet_emoticons": ["\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n masiva en Autocita Ponferrada de septiembre. Ptes segunda dosis Moderna \u2139\ufe0f M\u00e1s info:"}, {"id": 1439606987927527428, "verified": false, "tweet_text": "Vacunaci\u00f3n masiva en LA BA\u00d1EZA 13 SEPTIEMBRE 2021 MAYORES 12 A\u00d1OS VACUNADOS EL 23 AGOSTO SEGUNDA DOSIS \n\u2139\ufe0f M\u00e1s info: https://t.co/Z9quhssnk5", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Z9quhssnk5"], "tweet_emoticons": ["\u2139\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vacunaci\u00f3n masiva en LA BA\u00d1EZA SEPTIEMBRE MAYORES A\u00d1OS VACUNADOS EL AGOSTO SEGUNDA DOSIS \u2139\ufe0f M\u00e1s info:"}, {"id": 1439606975038464001, "verified": false, "tweet_text": "Alguien sabe si al tener ya 61+ d\u00edas de haberme puesto la Sputnik en la Usac puedo ya ponerme la segunda dosis? \n\n@alma_guatemala", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["alma_guatemala"], "country": "MEXICO", "text_es": "Alguien sabe si al tener ya + d\u00edas de haberme puesto la Sputnik en la Usac puedo ya ponerme la segunda dosis?"}, {"id": 1439606876723888138, "verified": false, "tweet_text": "Ya tengo turno para ma\u00f1ana la segunda dosis \ud83d\ude0d\ud83d\udc89\ud83d\ude4c\ud83c\udffb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude0d", "\ud83d\udc89", "\ud83d\ude4c\ud83c\udffb"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya tengo turno para ma\u00f1ana la segunda dosis \ud83d\ude0d\ud83d\udc89\ud83d\ude4c\ud83c\udffb"}, {"id": 1439606861343363080, "verified": false, "tweet_text": "@FerAnaAA Pero deben pasar 14 d\u00edas despu\u00e9s de la segunda dosis para contar como vacunaci\u00f3n completa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["FerAnaAA"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pero deben pasar d\u00edas despu\u00e9s de la segunda dosis para contar como vacunaci\u00f3n completa."}, {"id": 1439606729935757319, "verified": false, "tweet_text": "Esta segunda dosis s\u00ed se pudo ver \ud83d\ude16", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude16"], "country": "MEXICO", "text_es": "Esta segunda dosis s\u00ed se pudo ver \ud83d\ude16"}, {"id": 1439606697698463747, "verified": true, "tweet_text": "@itzel_espinosa0 Itzel, le comentamos que la fecha de aplicaci\u00f3n de la segunda dosis para los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os que recibieron la vacuna Pfizer en la alcald\u00eda Xochimilco ser\u00e1 anunciada pr\u00f3ximamente.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["itzel_espinosa0"], "country": "MEXICO", "text_es": "Itzel, le comentamos que la fecha de aplicaci\u00f3n de la segunda dosis para los j\u00f3venes de a a\u00f1os que recibieron la vacuna Pfizer en la alcald\u00eda Xochimilco ser\u00e1 anunciada pr\u00f3ximamente."}, {"id": 1439606692476506114, "verified": false, "tweet_text": "@alcaldiabquilla @SecSaludBAQ INFORMACION IMPORTANTE PARA KEVIN Y OSVALDO A PARTIR DEL MIERCOLES SE PODRAN COLOCAR SU SEGUNDA DOSIS DE MODERNA EN CUALQUIER PUNTO DE BARRANQUILLA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["alcaldiabquilla", "SecSaludBAQ"], "country": "MEXICO", "text_es": "INFORMACION IMPORTANTE PARA KEVIN Y OSVALDO A PARTIR DEL MIERCOLES SE PODRAN COLOCAR SU SEGUNDA DOSIS DE MODERNA EN CUALQUIER PUNTO DE BARRANQUILLA"}, {"id": 1439606609345400839, "verified": false, "tweet_text": "@VTVcanal8 Sera que van a realizar una jornada asi para los adultos mayores y discapacitados PARA APLICAR LA SEGUNDA DOSIS DE LA VACUANA RUSA.  ACA EN GUATIRE EDO, MIRANDA,   No nos OLVIDEN,", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["VTVcanal8"], "country": "MEXICO", "text_es": "Sera que van a realizar una jornada asi para los adultos mayores y discapacitados PARA APLICAR LA SEGUNDA DOSIS DE LA VACUANA RUSA. ACA EN GUATIRE EDO, MIRANDA, No nos OLVIDEN,"}, {"id": 1439606604060635141, "verified": false, "tweet_text": "@beatrigalli @BAProvincia Si viv\u00eds en Provincia, y ten\u00e9s m\u00e1s de 60 ya pod\u00e9s acercarte sin turno a cualquier vacunatorio para la segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["beatrigalli", "BAProvincia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si viv\u00eds en Provincia, y ten\u00e9s m\u00e1s de ya pod\u00e9s acercarte sin turno a cualquier vacunatorio para la segunda dosis"}, {"id": 1439606520065495041, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein Oiga y la segunda dosis para los de 30 en Cuauht\u00e9moc, segun su tablita la pr\u00f3xima semana es la ultima https://t.co/80hu9b5C23", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Oiga y la segunda dosis para los de en Cuauht\u00e9moc, segun su tablita la pr\u00f3xima semana es la ultima"}, {"id": 1439606480601337859, "verified": false, "tweet_text": "Buenos d\u00edas, alguien sabe d\u00f3nde est\u00e1n poniendo la segunda dosis de moderna?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas, alguien sabe d\u00f3nde est\u00e1n poniendo la segunda dosis de moderna?"}, {"id": 1439606438528159747, "verified": false, "tweet_text": "@Indira_RSO @MinSaludCol Como as\u00ed? Osea que los que tienen la primera dosis de moderna, les toca dentro de 84 d\u00edas la segunda dosis\nPero eso as\u00ed si tiene el mismo efecto???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Indira_RSO", "MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Como as\u00ed? Osea que los que tienen la primera dosis de moderna, les toca dentro de d\u00edas la segunda dosis Pero eso as\u00ed si tiene el mismo efecto???"}, {"id": 1439606429032357888, "verified": false, "tweet_text": "No s\u00e9 si por la segunda dosis de vacuna pero siento como si corr\u00ed una marat\u00f3n \ud83d\ude06", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude06"], "country": "MEXICO", "text_es": "No s\u00e9 si por la segunda dosis de vacuna pero siento como si corr\u00ed una marat\u00f3n \ud83d\ude06"}, {"id": 1439606407943360513, "verified": false, "tweet_text": "me di la segunda dosis y no me desmay\u00e9, estoy orgullosa de m\u00ed", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me di la segunda dosis y no me desmay\u00e9, estoy orgullosa de m\u00ed"}, {"id": 1439606325181353984, "verified": false, "tweet_text": "@Ricardo08968465 @HLGatell La segunda dosis de la vacuna de Astra Zeneca se recomienda aplicarse entre la 8 a la 12 semana entonces, todav\u00eda est\u00e1n en tiempo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Ricardo08968465", "HLGatell"], "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis de la vacuna de Astra Zeneca se recomienda aplicarse entre la a la semana entonces, todav\u00eda est\u00e1n en tiempo."}, {"id": 1439606288510595077, "verified": false, "tweet_text": "Me acaban de dar la segunda dosis de AstraZeneca, hab\u00eda solo 4 personas adelante y ahora esperando los diez minutos y me dieron una botellita de agua, mejor servicio que un hotel, hay que decirlo.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me acaban de dar la segunda dosis de AstraZeneca, hab\u00eda solo personas adelante y ahora esperando los diez minutos y me dieron una botellita de agua, mejor servicio que un hotel, hay que decirlo."}, {"id": 1439606222093705216, "verified": false, "tweet_text": "He sido vacunada con segunda dosis de rusa y no siento mi brazo jajaja no lo puedo ni mover y no es broma enserio no me responde jajajajaa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "He sido vacunada con segunda dosis de rusa y no siento mi brazo jajaja no lo puedo ni mover y no es broma enserio no me responde jajajajaa"}, {"id": 1439606199184285703, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_Tab @SSalud_Tab cuando aplicar\u00e1n segunda dosis de AstraZeneca para perdonas vacunadas de marzo a julio ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SSalud_Tab", "SSalud_Tab"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando aplicar\u00e1n segunda dosis de AstraZeneca para perdonas vacunadas de marzo a julio ?"}, {"id": 1439606108050665477, "verified": false, "tweet_text": "@BAProvincia Buen d\u00eda ,a mi hija de RIESGO le dieron la primera dosis de Sputnik ,ya super\u00f3 los 3 meses de la primera dosis,tiene 25 a\u00f1os y todav\u00eda no llega la segunda  ,algun mail para consultar ya que amigos sin riesgo les llego su turno de segunda dosis tambi\u00e9n vacunados con Sputnik", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["BAProvincia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen d\u00eda ,a mi hija de RIESGO le dieron la primera dosis de Sputnik ,ya super\u00f3 los meses de la primera dosis,tiene a\u00f1os y todav\u00eda no llega la segunda ,algun mail para consultar ya que amigos sin riesgo les llego su turno de segunda dosis tambi\u00e9n vacunados con Sputnik"}, {"id": 1439605977859432449, "verified": false, "tweet_text": "Como no me va a doler el brazo con la segunda dosis de la vacuna si me pusieron a hacer el ejercicio de brazos que nunca hago", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Como no me va a doler el brazo con la segunda dosis de la vacuna si me pusieron a hacer el ejercicio de brazos que nunca hago"}, {"id": 1439605951829614592, "verified": false, "tweet_text": "@JuanHugoNeza Y la segunda dosis para 30 a 39 a\u00f1os??????", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["JuanHugoNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la segunda dosis para a a\u00f1os??????"}, {"id": 1439605951129063427, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de Abdala m\u00e1s que una vacuna es un pa\u00eds. https://t.co/5tqYOjtEAr", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis de Abdala m\u00e1s que una vacuna es un pa\u00eds."}, {"id": 1439605950718124034, "verified": false, "tweet_text": "@NehuenCPh A mi me paso igual con la segunda dosis. Luego me quer\u00eda cortar el brazo, y ten\u00eda un mancha roja gigante. Luego de 48hs.....nada", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["NehuenCPh"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi me paso igual con la segunda dosis. Luego me quer\u00eda cortar el brazo, y ten\u00eda un mancha roja gigante. Luego de hs.....nada"}, {"id": 1439605929566162950, "verified": false, "tweet_text": "@tobe2099 @SergioSarmiento y experimentar con el pueblo con su \" vacuna\" la que mato a mi mejor amigo en su segunda dosis, y dejo solo a un ni\u00f1o autista que el adopto el cual todavia pregunta por el, porque no entiende por que no responde el telofono. esto lo van a pagar.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["tobe2099", "SergioSarmiento"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "y experimentar con el pueblo con su \" vacuna\" la que mato a mi mejor amigo en su segunda dosis, y dejo solo a un ni\u00f1o autista que el adopto el cual todavia pregunta por el, porque no entiende por que no responde el telofono. esto lo van a pagar."}, {"id": 1439605601265389574, "verified": false, "tweet_text": "una compa\u00f1era se di\u00f3 la segunda dosis de la vacuna y yo no me di ni la primera.......", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "una compa\u00f1era se di\u00f3 la segunda dosis de la vacuna y yo no me di ni la primera......."}, {"id": 1439605577777401856, "verified": false, "tweet_text": "@HyenukChu Yendo a vacunarme seg\u00fanda dosis.\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["HyenukChu"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yendo a vacunarme seg\u00fanda dosis.\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}, {"id": 1439605450379497475, "verified": false, "tweet_text": "@SaludBAP @BAProvincia Con fecha 11/07/2021 me aplicaron primera dosis de Covishield aztrazeneca en el municipio de Esteban Echeverria , ya cumplimentados los d\u00edas correspondientes quisiera saber en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n los turnos de la segunda dosis ya que a la fecha no recib\u00ed el llamado , 36 a\u00f1os.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SaludBAP", "BAProvincia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Con fecha /07/2021 me aplicaron primera dosis de Covishield aztrazeneca en el municipio de Esteban Echeverria , ya cumplimentados los d\u00edas correspondientes quisiera saber en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n los turnos de la segunda dosis ya que a la fecha no recib\u00ed el llamado , a\u00f1os."}, {"id": 1439605435036839938, "verified": false, "tweet_text": "Listo gente de Villa Twitter\n\nHoy ya fue la segunda dosis https://t.co/TWJZbbZx59", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Listo gente de Villa Twitter Hoy ya fue la segunda dosis"}, {"id": 1439605393659998220, "verified": false, "tweet_text": "Esta segunda dosis me peg\u00f3 con todo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esta segunda dosis me peg\u00f3 con todo"}, {"id": 1439605268422201344, "verified": false, "tweet_text": "Vine a darme la segunda dosis \ud83d\ude16 ojal\u00e1 sobreviva a tus s\u00edntomas bb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude16"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vine a darme la segunda dosis \ud83d\ude16 ojal\u00e1 sobreviva a tus s\u00edntomas bb"}, {"id": 1439605251477278720, "verified": false, "tweet_text": "\u2763\ufe0f\ud83d\udc89Segunda dosis libre. \n\nSi sos mayor de 60 a\u00f1os y cumpliste los plazos desde la primera dosis pod\u00e9s acercarte sin turno a cualquier vacunatorio a recibir la segunda \ud83d\ude4c\ud83c\udfe5 https://t.co/RkpIUqHrkb", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/RkpIUqHrkb"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude4c", "\ud83d\udc89", "\u2763\ufe0f", "\ud83c\udfe5"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u2763\ufe0f\ud83d\udc89Segunda dosis libre. Si sos mayor de a\u00f1os y cumpliste los plazos desde la primera dosis pod\u00e9s acercarte sin turno a cualquier vacunatorio a recibir la segunda \ud83d\ude4c\ud83c\udfe5"}, {"id": 1439605197156896778, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis de Sputnik-V \u2705 gracias a todo el personal involucrado en cada campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n \ud83d\ude4f https://t.co/3oxu8YdgJT", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2705", "\ud83d\ude4f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis de Sputnik-V \u2705 gracias a todo el personal involucrado en cada campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n \ud83d\ude4f"}, {"id": 1439605173240934400, "verified": false, "tweet_text": "Inicia pr\u00f3ximo lunes segunda dosis para poblaci\u00f3n de 30 a 39 en\u00a0Tar\u00edmbaro https://t.co/7gx7rpeqsX", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/7gx7rpeqsX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Inicia pr\u00f3ximo lunes segunda dosis para poblaci\u00f3n de a en Tar\u00edmbaro"}, {"id": 1439605128127029258, "verified": false, "tweet_text": "@BAProvincia Buen d\u00eda ,a mi hija de RIESGO le dieron la primera dosis de Sputnik ,ya super\u00f3 los 3 meses de la primera dosis,tiene 25 a\u00f1os y todav\u00eda no llega la segunda  ,algun mail para consultar ya que amigos sin riesgo les llego su turno de segunda dosis tambi\u00e9n vacunados con Sputnik", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["BAProvincia"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buen d\u00eda ,a mi hija de RIESGO le dieron la primera dosis de Sputnik ,ya super\u00f3 los meses de la primera dosis,tiene a\u00f1os y todav\u00eda no llega la segunda ,algun mail para consultar ya que amigos sin riesgo les llego su turno de segunda dosis tambi\u00e9n vacunados con Sputnik"}, {"id": 1439605074091728897, "verified": false, "tweet_text": "hoy me voy a gomer una nashebueger y probablemente ma\u00f1ana no vaya al colegio,todo porque hoy me dan la segunda dosis soy feliz (si me vacunan con la de carne mejor)", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "hoy me voy a gomer una nashebueger y probablemente ma\u00f1ana no vaya al colegio,todo porque hoy me dan la segunda dosis soy feliz (si me vacunan con la de carne mejor)"}, {"id": 1439604756142596096, "verified": false, "tweet_text": "Y en su secci\u00f3n \"Cosas que les valen madre pero deben de saber\"\n\nYa me pusieron la segunda dosis de la #SputnikV \ud83d\ude01\n\nAs\u00ed que las cawamitas banqueteras tendr\u00e1n que esperar 15 d\u00edas \ud83d\ude14\n\nFin del comunicado\n#\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0435\u0423\u0442\u0440\u043e https://t.co/8TAc8depU7", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV", "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0435\u0423\u0442\u0440\u043e"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude14", "\ud83d\ude01"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y en su secci\u00f3n \"Cosas que les valen madre pero deben de saber\" Ya me pusieron la segunda dosis de la \ud83d\ude01 As\u00ed que las cawamitas banqueteras tendr\u00e1n que esperar d\u00edas \ud83d\ude14 Fin del comunicado"}, {"id": 1439604546922323968, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/onzxlC30PM y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/5A2n7i9HDP", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/onzxlC30PM"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439604524637986816, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis \u2018amonos recio. \n- Sputnik https://t.co/Xj0tXg05cx", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/Xj0tXg05cx"]}, {"id": 1439604435051859977, "verified": false, "tweet_text": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. \n\nAcude a nuestros Centros de Salud \u2192 https://t.co/Cc6pV1otCY y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de 16 a\u00f1os\n \n#ElCambioYaSeSiente https://t.co/nlumhopaUc", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["ElCambioYaSeSiente"], "tweet_urls": ["https://t.co/Cc6pV1otCY"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1 Que La pandemia no nos ! El Ecuador sale adelante con la corresponsabilidad ciudadana. Acude a nuestros Centros de Salud \u2192 y recibe la segunda dosis de la vacuna o la primera dosis si eres mayor de a\u00f1os"}, {"id": 1439604410737381384, "verified": false, "tweet_text": "Al centro de vacunaci\u00f3n al que vine solo entraron 14 de moderna ( segunda dosis ) en la fila en la que estoy ya hay m\u00e1s de 50 personas \ud83d\ude23 que triste madrugar y que no se puedan vacunar las dem\u00e1s personas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude23"], "country": "MEXICO", "text_es": "Al centro de vacunaci\u00f3n al que vine solo entraron de moderna ( segunda dosis ) en la fila en la que estoy ya hay m\u00e1s de personas \ud83d\ude23 que triste madrugar y que no se puedan vacunar las dem\u00e1s personas."}, {"id": 1439604379812761607, "verified": false, "tweet_text": "bueno me di la segunda dosis, espero no sentirme tan para el orto como la primera porque la verdad que me mato si me pasa eso", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "bueno me di la segunda dosis, espero no sentirme tan para el orto como la primera porque la verdad que me mato si me pasa eso"}, {"id": 1439604377787015175, "verified": false, "tweet_text": "@fasantarellaok Yo tambi\u00e9n.  Ya cumpl\u00ed 14 d\u00edas de la segunda dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["fasantarellaok"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo tambi\u00e9n. Ya cumpl\u00ed d\u00edas de la segunda dosis."}, {"id": 1439604150417960962, "verified": false, "tweet_text": "Me vacunan con la segunda dosis, morir\u00e9?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Me vacunan con la segunda dosis, morir\u00e9?"}, {"id": 1439603953457586181, "verified": false, "tweet_text": "@el_Koalinha Segunda d\u00f3sis?", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["el_Koalinha"]}, {"id": 1439603911116083201, "verified": false, "tweet_text": "@laishawilkins As\u00ed es! Hace 10 semanas que me pusieron la primers dosis de la Astra Zeneca y no veo para cuando la segunda @Edomex @alfredodelmazo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["laishawilkins", "Edomex", "alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "As\u00ed es! Hace semanas que me pusieron la primers dosis de la Astra Zeneca y no veo para cuando la segunda"}, {"id": 1439603885367300104, "verified": false, "tweet_text": "@Itsmeazucena Estoy esperando mi segunda dosis para ir \ud83d\ude0f\ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Itsmeazucena"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02", "\ud83d\ude0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy esperando mi segunda dosis para ir \ud83d\ude0f\ud83d\ude02"}, {"id": 1439603644228308994, "verified": false, "tweet_text": "@locatel_mx la vacuna pfitzer en Xochimilco ya hay fecha de segunda dosis ???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["locatel_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "la vacuna pfitzer en Xochimilco ya hay fecha de segunda dosis ???"}, {"id": 1439603572031766532, "verified": false, "tweet_text": "Buenas buenassss!!! Segunda dosis all\u00e1 vamossss\ud83d\udcaa", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenas buenassss!!! Segunda dosis all\u00e1 vamossss\ud83d\udcaa"}, {"id": 1439603359619637253, "verified": false, "tweet_text": "@Fruizgomez \nBuenos d\u00edas ministro  @Fruizgomez quiero saber cuando estar\u00e1 disponible la segunda dosis de moderna", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Fruizgomez", "Fruizgomez"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas ministro quiero saber cuando estar\u00e1 disponible la segunda dosis de moderna"}, {"id": 1439603277226782725, "verified": false, "tweet_text": "Seguimos sin fecha de la segunda dosis. Uno fue respetuoso de las otras localidades y estamos expuestos a que se pase nuestro tiempo \ud83e\udd74@SSM_Morelos", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SSM_Morelos"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd74", "xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "Seguimos sin fecha de la segunda dosis. Uno fue respetuoso de las otras localidades y estamos expuestos a que se pase nuestro tiempo \ud83e\udd74"}, {"id": 1439602908824317955, "verified": false, "tweet_text": "Esto no deja de ser importante. \nAdem\u00e1s ya hay 20 millones de personas con esquema completo y 30 millones con la primera dosis recibida y esperando la segunda. Se avanz\u00f3 a toda velocidad este a\u00f1o. https://t.co/3N0HHaNde1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Esto no deja de ser importante. Adem\u00e1s ya hay millones de personas con esquema completo y millones con la primera dosis recibida y esperando la segunda. Se avanz\u00f3 a toda velocidad este a\u00f1o."}, {"id": 1439602757741187078, "verified": false, "tweet_text": "#Frecuencia de palabras en las noticias de #sociedad de #Pagina12 del 18.09.2021 \ud83d\udcca\n1.  #a\u00f1os 24\n2.  #Delta 14\n3.  #casos 12\n4.  #primera 12\n5.  #dosis 11\n6.  #obras 10\n7.  #segunda 9\n8.  #personas 8\n9.  #barrios 8\n10. #ola 7 https://t.co/215n2mVIq1", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Frecuencia", "sociedad", "Pagina12", "a\u00f1os", "Delta", "casos", "primera", "dosis", "obras", "segunda", "personas", "barrios", "ola"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udcca"], "country": "MEXICO", "text_es": "de palabras en las noticias de de del \ud83d\udcca . . . . . . . . . ."}, {"id": 1439602602279243785, "verified": false, "tweet_text": "@ssaludsonora Y la segunda dosis Astra para 30 a 39?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["ssaludsonora"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la segunda dosis Astra para a ?"}, {"id": 1439602562471235588, "verified": false, "tweet_text": "@C5_CDMX Fui a mi cede correspondiente a mi segunda dosis de la vacuna y me dicen que no me la van a aplicar por que solo es para sputnik V, necesito ir a OTRA ALCALD\u00cdA para que me apliquen mi segunda dosis de aztrazeneca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["C5_CDMX"], "country": "MEXICO", "text_es": "Fui a mi cede correspondiente a mi segunda dosis de la vacuna y me dicen que no me la van a aplicar por que solo es para sputnik V, necesito ir a OTRA ALCALD\u00cdA para que me apliquen mi segunda dosis de aztrazeneca"}, {"id": 1439602373672964100, "verified": true, "tweet_text": "AVANZA LA CAMPA\u00d1A DE VACUNACI\u00d3N. \n\nEn funci\u00f3n del anuncio que dio el Gobernador @Kicillofok, las personas mayores de 60 a\u00f1os pueden acceder bajo la metodolog\u00eda de vacuna libre a la segunda dosis correspondiente a su esquema de vacunaci\u00f3n, habiendo respetado los tiempos m\u00ednimos. https://t.co/XDW1nHJrbF", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Kicillofok"], "tweet_emoticons": ["XD"], "country": "MEXICO", "text_es": "AVANZA LA CAMPA\u00d1A DE VACUNACI\u00d3N. En funci\u00f3n del anuncio que dio el Gobernador , las personas mayores de a\u00f1os pueden acceder bajo la metodolog\u00eda de vacuna libre a la segunda dosis correspondiente a su esquema de vacunaci\u00f3n, habiendo respetado los tiempos m\u00ednimos."}, {"id": 1439602079136419846, "verified": false, "tweet_text": "@MiyerTorresA d\u00f3nde se puede ir a vacunar para segunda dosis de AstraZeneca?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["MiyerTorresA"], "country": "MEXICO", "text_es": "d\u00f3nde se puede ir a vacunar para segunda dosis de AstraZeneca?"}, {"id": 1439602059507077127, "verified": false, "tweet_text": "@Amadoelquelolea En Playa ya tenemos m\u00e1s de dos meses esperando segunda dosis para 18 a 40 a\u00f1os, as\u00ed las cosas.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Amadoelquelolea"], "country": "MEXICO", "text_es": "En Playa ya tenemos m\u00e1s de dos meses esperando segunda dosis para a a\u00f1os, as\u00ed las cosas."}, {"id": 1439602035565936642, "verified": false, "tweet_text": "segunda dosis de la moderna p\u00e1 dentro", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z"}, {"id": 1439601953529634816, "verified": false, "tweet_text": "Unas ganas de q me llegue la segunda dosis \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Unas ganas de q me llegue la segunda dosis \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f"}, {"id": 1439601927025614849, "verified": false, "tweet_text": "#Lerma\nAtenci\u00f3n para las personas de 30 a 39, estas son las sedes en las cuales se aplicara la segunda dosis de la vacuna contra #COVID19 que se llevara a cabo del 22 al 24 de Septiembre, No olvides llevar el comprobante de la primera dosis, INE y CURP. https://t.co/enai19sNpJ", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Lerma", "COVID19"], "country": "MEXICO", "text_es": "Atenci\u00f3n para las personas de a , estas son las sedes en las cuales se aplicara la segunda dosis de la vacuna contra que se llevara a cabo del al de Septiembre, No olvides llevar el comprobante de la primera dosis, INE y CURP."}, {"id": 1439601748398821378, "verified": false, "tweet_text": "@CarolinadeBlan1 @GeorgetteTop Buenos d\u00edas. Hoy ya cumplo 100 d\u00edas de la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna SPUTNIK , en los Bomberos del cafetal. Alguna informaci\u00f3n sobre la segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["CarolinadeBlan1", "GeorgetteTop"], "country": "MEXICO", "text_es": "Buenos d\u00edas. Hoy ya cumplo d\u00edas de la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de la vacuna SPUTNIK , en los Bomberos del cafetal. Alguna informaci\u00f3n sobre la segunda dosis?"}, {"id": 1439601671487766531, "verified": false, "tweet_text": "@c_lapin24 \ud83d\ude31 entonces si te tumb\u00f3 la segunda dosis?? Cu\u00e1l te toco??", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["c_lapin24"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude31"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\ude31 entonces si te tumb\u00f3 la segunda dosis?? Cu\u00e1l te toco??"}, {"id": 1439601555376943107, "verified": false, "tweet_text": "Hasta ahora el \u00fanico s\u00edntoma que he visto de la segunda dosis es que un perro enano me ha intentado montar varias veces.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta ahora el \u00fanico s\u00edntoma que he visto de la segunda dosis es que un perro enano me ha intentado montar varias veces."}, {"id": 1439601509352759301, "verified": false, "tweet_text": "@DrMarcoPaez El viernes fui por mi segunda dosis, \u00e9ramos varios. En su mayor\u00eda 3era edad llegaron.\nPrimer dosis, ni 10 personas eran. El m\u00e9dico que nos di\u00f3 la charla nos pidi\u00f3 que c/u le habl\u00e9 a 5 que no quieren llegar, que se animen a hacerlo por su bien.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["DrMarcoPaez"], "country": "MEXICO", "text_es": "El viernes fui por mi segunda dosis, \u00e9ramos varios. En su mayor\u00eda era edad llegaron. Primer dosis, ni personas eran. El m\u00e9dico que nos di\u00f3 la charla nos pidi\u00f3 que c/u le habl\u00e9 a que no quieren llegar, que se animen a hacerlo por su bien."}, {"id": 1439601505007546372, "verified": false, "tweet_text": "@JuanHugoNeza Y cuando es la segunda dosis de 30 a 39 ?!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["JuanHugoNeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y cuando es la segunda dosis de a ?!"}, {"id": 1439601474187706370, "verified": false, "tweet_text": "Esta segunda dosis s\u00ed doli\u00f3. \ud83d\ude2c\ud83d\udc89", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\ude2c"]}, {"id": 1439601440591339525, "verified": false, "tweet_text": "@user6551893 JAJAJJAAJA le mand\u00e9 sobre dosis  ,digo felicidades \ud83d\udc4d yo tengo la primera a\u00fan espero la segunda", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["user6551893"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc4d"], "country": "MEXICO", "text_es": "JAJAJJAAJA le mand\u00e9 sobre dosis ,digo felicidades \ud83d\udc4d yo tengo la primera a\u00fan espero la segunda"}, {"id": 1439601403358588935, "verified": false, "tweet_text": "A los cuantos d\u00edas me van crecer las chichis? Es hasta la segunda dosis? \n\nYahoo respuestas*", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A los cuantos d\u00edas me van crecer las chichis? Es hasta la segunda dosis? Yahoo respuestas*"}, {"id": 1439601399264862212, "verified": false, "tweet_text": "@ElSrSanto Do babes mi segunda dosis parece q jamas va a llegar", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["ElSrSanto"], "country": "MEXICO", "text_es": "Do babes mi segunda dosis parece q jamas va a llegar"}, {"id": 1439601391413121025, "verified": false, "tweet_text": "hoy me toca la segunda dosis quemiedo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "hoy me toca la segunda dosis quemiedo"}, {"id": 1439601290301034496, "verified": false, "tweet_text": "Segunda Dosis de Sputnik dec\u00edan \u2026\nTranqui, no te va a hacer nada decian \u2026 \ud83d\ude30", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude30"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda Dosis de Sputnik dec\u00edan \u2026 Tranqui, no te va a hacer nada decian \u2026 \ud83d\ude30"}, {"id": 1439601288333959168, "verified": false, "tweet_text": "@rous_vegan Mi padre con la segunda dosis de Moderna estuvo un par de d\u00edas fatal. La interina que est\u00e1 donde mi abuela el primer d\u00eda lo pas\u00f3 en cama. Y donde yo trabajaba, el marido de una usuaria estuvo hospitalizado con la primera dosis. Y a m\u00ed s\u00ed que me dio diarrea.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi padre con la segunda dosis de Moderna estuvo un par de d\u00edas fatal. La interina que est\u00e1 donde mi abuela el primer d\u00eda lo pas\u00f3 en cama. Y donde yo trabajaba, el marido de una usuaria estuvo hospitalizado con la primera dosis. Y a m\u00ed s\u00ed que me dio diarrea."}, {"id": 1439601213788626944, "verified": false, "tweet_text": "@Dra_Guaripete Mi mam\u00e1 esperando la segunda dosis de la rusa y nada que aparece por Los Pr\u00f3ceres (raro).\n\nMi familia es muy grande. Faltan algunos por vacunarse. Pero, creo una buena parte tiene la primera dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Dra_Guaripete"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi mam\u00e1 esperando la segunda dosis de la rusa y nada que aparece por Los Pr\u00f3ceres (raro). Mi familia es muy grande. Faltan algunos por vacunarse. Pero, creo una buena parte tiene la primera dosis"}, {"id": 1439601189289615366, "verified": false, "tweet_text": "Eres de quien te angustia que a\u00fan no tenga su segunda dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Eres de quien te angustia que a\u00fan no tenga su segunda dosis."}, {"id": 1439601171115749376, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis haciendo su efecto \ud83d\ude05 https://t.co/9OK4SVI8bk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude05"], "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis haciendo su efecto \ud83d\ude05"}, {"id": 1439601078111281155, "verified": false, "tweet_text": "@carvallosierra @ferinconccs @Yunisherndez1 @luisbeltranf @luischumaceiro @federicoalves @wjtovar @lanegrapaz @lrinconlinares @michell2345 @XabierCosco @MayelaR02456078 Mi hijo me llev\u00f3 en Junio a un colegio en Catia, en donde me trataron muy bien, pero cuando fui a ponerme la segunda dosis el 8 de Agosto, hab\u00edan quitado al punto de vacunaci\u00f3n, de ese colegio ( Robinsoniano) en la Av.Sucre. ...", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["carvallosierra", "ferinconccs", "Yunisherndez1", "luisbeltranf", "luischumaceiro", "federicoalves", "wjtovar", "lanegrapaz", "lrinconlinares", "michell2345", "XabierCosco", "MayelaR02456078"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi hijo me llev\u00f3 en Junio a un colegio en Catia, en donde me trataron muy bien, pero cuando fui a ponerme la segunda dosis el de Agosto, hab\u00edan quitado al punto de vacunaci\u00f3n, de ese colegio ( Robinsoniano) en la Av.Sucre. ..."}, {"id": 1439600836414513158, "verified": false, "tweet_text": "Vine por la segunda dosis y est\u00e1 sonando Chayanne", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Vine por la segunda dosis y est\u00e1 sonando Chayanne"}, {"id": 1439600834841612293, "verified": false, "tweet_text": "@Kicillofok Sigo esperando segunda dosis", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Kicillofok"]}, {"id": 1439600798971858945, "verified": false, "tweet_text": "@rmapalacios Y hasta cuando vamos esperar, yo tengo una hija con una dosis y por motivos familiares vamos a viajar a Ecuador antes de la segunda dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["rmapalacios"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y hasta cuando vamos esperar, yo tengo una hija con una dosis y por motivos familiares vamos a viajar a Ecuador antes de la segunda dosis."}, {"id": 1439600752905830404, "verified": false, "tweet_text": "Ayer me lleg\u00f3 el turno para la segunda dosis, cuando lleg\u00f3 no estaba registrado, no est\u00e1 la vacuna, persona de 91 a\u00f1os, encima el s\u00fapervisor q est\u00e1 en San Lorenzo me echo por reclamar.\nVERG\u00dcENZA TOTAL\n@horaciorlarreta \n@FelipeMiguelBA \n@todonoticias \n@CronicaTV \n@C5N https://t.co/3mEsamhLry", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["horaciorlarreta", "FelipeMiguelBA", "todonoticias", "CronicaTV", "C5N"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ayer me lleg\u00f3 el turno para la segunda dosis, cuando lleg\u00f3 no estaba registrado, no est\u00e1 la vacuna, persona de a\u00f1os, encima el s\u00fapervisor q est\u00e1 en San Lorenzo me echo por reclamar. VERG\u00dcENZA TOTAL"}, {"id": 1439600745746157575, "verified": false, "tweet_text": "@patolinsky S\u00ed, yo igual. Mi segunda dosis fue el 15/04", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["patolinsky"], "country": "MEXICO", "text_es": "S\u00ed, yo igual. Mi segunda dosis fue el /04"}, {"id": 1439600727190552586, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfTienes la primera dosis de Sputnik V y no pueden acceder a la segunda? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 ahora? https://t.co/5jXbjNmU0k", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/5jXbjNmU0k"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfTienes la primera dosis de Sputnik V y no pueden acceder a la segunda? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 ahora?"}, {"id": 1439600724850192385, "verified": false, "tweet_text": "Pues ya voy ALV (a la vacunaci\u00f3n) \ud83d\ude09\n\n segunda dosis \u2611\ufe0f https://t.co/gWvpeijqrv", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2611\ufe0f", "\ud83d\ude09"], "country": "MEXICO", "text_es": "Pues ya voy ALV (a la vacunaci\u00f3n) \ud83d\ude09 segunda dosis \u2611\ufe0f"}, {"id": 1439600719682752521, "verified": false, "tweet_text": "Hoy me doy la segunda dosis al fin alberso ma\u00f1ana se cumplen los 3 meses gato", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Hoy me doy la segunda dosis al fin alberso ma\u00f1ana se cumplen los meses gato"}, {"id": 1439600708597207046, "verified": false, "tweet_text": "@GabygonzaAr Que bueno Gabi! Me alegro que ya est\u00e9s mejor.\nEs fuerte la segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GabygonzaAr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que bueno Gabi! Me alegro que ya est\u00e9s mejor. Es fuerte la segunda dosis"}, {"id": 1439600627248734211, "verified": false, "tweet_text": "@Minsa_Peru A mi hermana no le pueden poner la segunda dosis porque no hay, solo le dijeron que se termin\u00f3 y saben hasta cuando,\ud83d\ude21\ud83d\ude21 -Juliaca , es el colmo!!!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Minsa_Peru"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude21"], "country": "MEXICO", "text_es": "A mi hermana no le pueden poner la segunda dosis porque no hay, solo le dijeron que se termin\u00f3 y saben hasta cuando,\ud83d\ude21\ud83d\ude21 -Juliaca , es el colmo!!!"}, {"id": 1439600509342597123, "verified": false, "tweet_text": "El dolorcito de cabeza que me carga loco con la segunda dosis \ud83e\udd7a", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd7a"], "country": "MEXICO", "text_es": "El dolorcito de cabeza que me carga loco con la segunda dosis \ud83e\udd7a"}, {"id": 1439600424168853507, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis \u2705 https://t.co/mDzBKK5jb8", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2705"]}, {"id": 1439600370960019459, "verified": false, "tweet_text": "Ahora con la segunda dosis la transformaci\u00f3n ya est\u00e1 completa!!! https://t.co/vgHLXaWGZA", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora con la segunda dosis la transformaci\u00f3n ya est\u00e1 completa!!!"}, {"id": 1439600344024207366, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis #SputnikV - \u2705 \u2026 Esperemos no nos pegue como lo hizo la primera \ud83d\ude1d\ud83e\udd15", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["SputnikV"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd15", "\ud83d\ude1d", "\u2705"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis - \u2705 \u2026 Esperemos no nos pegue como lo hizo la primera \ud83d\ude1d\ud83e\udd15"}, {"id": 1439600273178116097, "verified": false, "tweet_text": "@Glorycasasola El que no se ha vacunado, ya no lo har\u00e1, pasen la p\u00e1gina, apliquen la segunda dosis y a seguir una vida normal, no pueden de ninguna manera obligar a nadie.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Glorycasasola"], "country": "MEXICO", "text_es": "El que no se ha vacunado, ya no lo har\u00e1, pasen la p\u00e1gina, apliquen la segunda dosis y a seguir una vida normal, no pueden de ninguna manera obligar a nadie."}, {"id": 1439600231046332417, "verified": false, "tweet_text": "@LumyCrystal Se lo que se siente aunque a mi aun me falta la segunda dosis pero yo te apoyo lummy gambatte &lt;3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["LumyCrystal"], "country": "MEXICO", "text_es": "Se lo que se siente aunque a mi aun me falta la segunda dosis pero yo te apoyo lummy gambatte &lt;3"}, {"id": 1439600191422750726, "verified": false, "tweet_text": "@patolinsky Segunda dosis puesta hasta el 28 de marzo Pato, as\u00ed va corriendo el calendario", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["patolinsky"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis puesta hasta el de marzo Pato, as\u00ed va corriendo el calendario"}, {"id": 1439600168597348355, "verified": false, "tweet_text": "@MinSaludCol Y la segunda dosis de moderna para cuando #segundadosisdemodernaYa necesitamos el esquema de vacunacion completo", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["segundadosisdemodernaYa"], "mentions": ["MinSaludCol"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y la segunda dosis de moderna para cuando necesitamos el esquema de vacunacion completo"}, {"id": 1439600131171618825, "verified": false, "tweet_text": "@FernanQuirosBA hola, una amiga de caba no est\u00e1 recibiendo el turno para la segunda dosis de astrazeneca y ya est\u00e1 muy cerca de los 84 d\u00edas. Llam\u00f3 pero no se lo solucionaron y por alguna raz\u00f3n no esta en el padr\u00f3n. Como hacemos??? Gracias", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["FernanQuirosBA"], "country": "MEXICO", "text_es": "hola, una amiga de caba no est\u00e1 recibiendo el turno para la segunda dosis de astrazeneca y ya est\u00e1 muy cerca de los d\u00edas. Llam\u00f3 pero no se lo solucionaron y por alguna raz\u00f3n no esta en el padr\u00f3n. Como hacemos??? Gracias"}, {"id": 1439600108136456194, "verified": false, "tweet_text": "la segunda dosis de la sinopharm me dio m\u00e1s sue\u00f1o que la primera, sale dormir todo el d\u00eda zzz", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "la segunda dosis de la sinopharm me dio m\u00e1s sue\u00f1o que la primera, sale dormir todo el d\u00eda zzz"}, {"id": 1439600071759249411, "verified": false, "tweet_text": "@merawoo05 La mia no lleg\u00f3 ni a la segunda dosis \ud83d\ude02", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["merawoo05"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude02"], "country": "MEXICO", "text_es": "La mia no lleg\u00f3 ni a la segunda dosis \ud83d\ude02"}, {"id": 1439600036166389764, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdTotal de dosis administradas durante los Ensayos Cl\u00ednicos: 149 364 \n\ud83d\udc49Primera dosis 55 707\n\ud83d\udc49Segunda dosis 54 286\n\ud83d\udc49Tercera dosis 39 371\n\n\ud83d\udccd11 474 dosis de Soberana Plus aplicadas a convalecientes como dosis \u00fanica\n\n#Cuba #COVID19 #VacunasCubanasCovid19 #CubaPorLaVida", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "COVID19", "VacunasCubanasCovid19", "CubaPorLaVida"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdTotal de dosis administradas durante los Ensayos Cl\u00ednicos: \ud83d\udc49Primera dosis \ud83d\udc49Segunda dosis \ud83d\udc49Tercera dosis \ud83d\udccd11 dosis de Soberana Plus aplicadas a convalecientes como dosis \u00fanica"}, {"id": 1439600025500327938, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdTotal de dosis administradas durante el Estudio de Intervenci\u00f3n: 452 511\n\ud83d\udc49Primera dosis 166 670\n\ud83d\udc49Segunda dosis 150 928\n\ud83d\udc49Tercera dosis 134 675", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udccdTotal de dosis administradas durante el Estudio de Intervenci\u00f3n: \ud83d\udc49Primera dosis \ud83d\udc49Segunda dosis \ud83d\udc49Tercera dosis"}, {"id": 1439600013957599236, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdTotal de dosis administradas durante la Intervenci\u00f3n Sanitaria: 9 585 639\n\ud83d\udc49Primera dosis 3 298 266\n\ud83d\udc49Segunda dosis 3 205 463\n\ud83d\udc49Tercera dosis 3 081 910", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc49"]}, {"id": 1439600008337281031, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udccdTotal de dosis administradas en Vacunaci\u00f3n: 7 578 757\n\ud83d\udc49Primera dosis 4 394 668\n\ud83d\udc49Segunda dosis 1 968 023\n\ud83d\udc49Tercera dosis 1 216 066", "tweet_lang": "ca", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udccd", "\ud83d\udc49"]}, {"id": 1439600004369424384, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89@MINSAPCuba informa al cierre del 17 de septiembre, 17 766 271 dosis han sido administradas con los candidatos vacunales cubanos.\n\ud83d\udc49Primera dosis 7 904 075\n\ud83d\udc49Segunda dosis 5 378 700\n\ud83d\udc49Tercera dosis 4 472 022\n\nVea las gr\u00e1ficas interactivas\n\ud83d\udc49https://t.co/3hoMX1KGUv\n#ACNreporta", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["ACNreporta"], "mentions": ["MINSAPCuba"], "tweet_urls": ["https://t.co/3hoMX1KGUv"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\ud83d\udc49"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 informa al cierre del de septiembre, dosis han sido administradas con los candidatos vacunales cubanos. \ud83d\udc49Primera dosis \ud83d\udc49Segunda dosis \ud83d\udc49Tercera dosis Vea las gr\u00e1ficas interactivas \ud83d\udc49"}, {"id": 1439599957992894471, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_mx @SSalud_mx ME URGE obtener respuesta a mi aclaraci\u00f3n! NECESITO QUE APAREZCA MI SEGUNDA DOSIS EN EL CERTIFICADO  para viajar  el pr\u00f3ximo domingo!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SSalud_mx", "SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "ME URGE obtener respuesta a mi aclaraci\u00f3n! NECESITO QUE APAREZCA MI SEGUNDA DOSIS EN EL CERTIFICADO para viajar el pr\u00f3ximo domingo!"}, {"id": 1439599879903395851, "verified": false, "tweet_text": "Es el 28 de marzo para la segunda dosis o para la primera? Alguien sabe? https://t.co/IUY53cxI2w", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/IUY53cxI2w"], "country": "MEXICO", "text_es": "Es el de marzo para la segunda dosis o para la primera? Alguien sabe?"}, {"id": 1439599754510536707, "verified": false, "tweet_text": "Se necesita segunda dosis de Astra Zeneca para 30 a 39 en Neza !! Cuando???", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Se necesita segunda dosis de Astra Zeneca para a en Neza !! Cuando???"}, {"id": 1439599609031053313, "verified": false, "tweet_text": "@RobertoAlvaro82 Consulta: alguien sabe si uno puede recibir su segunda dosis un d\u00eda antes? Me toca el lunes pero por cuesti\u00f3n de trabajo no podr\u00e9 en esa semana. Saben si hay inconveniente?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["RobertoAlvaro82"], "country": "MEXICO", "text_es": "Consulta: alguien sabe si uno puede recibir su segunda dosis un d\u00eda antes? Me toca el lunes pero por cuesti\u00f3n de trabajo no podr\u00e9 en esa semana. Saben si hay inconveniente?"}, {"id": 1439599584280334344, "verified": false, "tweet_text": "@SSalud_mx Hace casi un mes que me puse la segunda dosis y no aparece en mi certificado. Tengo programado un vuelo a Espa\u00f1a para el pr\u00f3ximo domingo (el cual no puedo cambiar) \u00a1NECESITO RESPUESTA A MI ACLARACI\u00d3N!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SSalud_mx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hace casi un mes que me puse la segunda dosis y no aparece en mi certificado. Tengo programado un vuelo a Espa\u00f1a para el pr\u00f3ximo domingo (el cual no puedo cambiar) \u00a1NECESITO RESPUESTA A MI ACLARACI\u00d3N!"}, {"id": 1439599519625367552, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis, cero hisopo y cero covid. Donde retiro mi premio?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis, cero hisopo y cero covid. Donde retiro mi premio?"}, {"id": 1439599515682607106, "verified": false, "tweet_text": "A los gritos y no me da encima me echo del predio por reclamar la vacuna segunda dosis para una persona de 91 s\u00f1os", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "A los gritos y no me da encima me echo del predio por reclamar la vacuna segunda dosis para una persona de s\u00f1os"}, {"id": 1439599477191495686, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis para mi hija mayor, ahora falta la mas peque\u00f1a. Gracias @Kicillofok \u270c\ufe0f\u270c\ufe0f", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Kicillofok"], "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Segunda dosis para mi hija mayor, ahora falta la mas peque\u00f1a. Gracias \u270c\ufe0f\u270c\ufe0f"}, {"id": 1439599220105916416, "verified": false, "tweet_text": "bueno ya me di la segunda dosis https://t.co/sjidbSsfWC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "bueno ya me di la segunda dosis"}, {"id": 1439599158843920394, "verified": false, "tweet_text": "\ud83d\udc89 #Cuba \ud83c\udde8\ud83c\uddfa | El @MINSAPCuba informa al cierre del #17Septiembre, 17 766 271 dosis han sido administradas con los candidatos vacunales cubanos.\n\n\ud83d\udc89 Primera dosis 7 904 075\n\ud83d\udc89 Segunda dosis 5 378 700\n\ud83d\udc89 Tercera dosis 4 472 022\n#CubaSalvaVidas", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["Cuba", "17Septiembre", "CubaSalvaVidas"], "mentions": ["MINSAPCuba"], "tweet_emoticons": ["\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "\ud83d\udc89"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\udc89 \ud83c\udde8\ud83c\uddfa | El informa al cierre del , dosis han sido administradas con los candidatos vacunales cubanos. \ud83d\udc89 Primera dosis \ud83d\udc89 Segunda dosis \ud83d\udc89 Tercera dosis"}, {"id": 1439599130012262401, "verified": false, "tweet_text": "@Edomex cuando nos toca la segunda dosis para los de 30-39 en ecatapec?? La primera dosis fue el 18 de julio y ya estamos en septiembre @alfredodelmazo @Ecatepec", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Edomex", "alfredodelmazo", "Ecatepec"], "country": "MEXICO", "text_es": "cuando nos toca la segunda dosis para los de -39 en ecatapec?? La primera dosis fue el de julio y ya estamos en septiembre"}, {"id": 1439599119073484804, "verified": false, "tweet_text": "Ahora me alisto y voy a que me pongan la segunda dosis de la vacuna contra el Covid. La cosa es que tengo que trabajar en la tarde, pero si me comienza a joder, arrugo y me quedo en casa.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ahora me alisto y voy a que me pongan la segunda dosis de la vacuna contra el Covid. La cosa es que tengo que trabajar en la tarde, pero si me comienza a joder, arrugo y me quedo en casa."}, {"id": 1439599102250176512, "verified": false, "tweet_text": "@Alexander_mp9 Cuando tenga mi segunda dosis supermegajalo Bro!", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Alexander_mp9"], "country": "MEXICO", "text_es": "Cuando tenga mi segunda dosis supermegajalo Bro!"}, {"id": 1439599074974605320, "verified": true, "tweet_text": "\ud83d\uddd3 \u00a1Hoy domingo 19 de septiembre #BaqunaTuVida! \ud83d\udce3 Acude por tu primera o segunda dosis en los puntos y horarios habilitados. \n\ud83d\udc89 \ud83d\udc89 Completa tu esquema en el mismo punto de la primera dosis y ten en cuenta informaci\u00f3n importante\u00a0 \ud83d\udc47 https://t.co/KwmtKducWk", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["BaqunaTuVida"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\uddd3", "\ud83d\udc89", "\ud83d\udce3", "\ud83d\udc47"], "country": "MEXICO", "text_es": "\ud83d\uddd3 \u00a1Hoy domingo de septiembre ! \ud83d\udce3 Acude por tu primera o segunda dosis en los puntos y horarios habilitados. \ud83d\udc89 \ud83d\udc89 Completa tu esquema en el mismo punto de la primera dosis y ten en cuenta informaci\u00f3n importante \ud83d\udc47"}, {"id": 1439599064660725762, "verified": false, "tweet_text": "Vamos por la segunda dosis \ud83d\udda4 https://t.co/YiQ29idw3O", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\udda4"], "country": "MEXICO", "text_es": "Vamos por la segunda dosis \ud83d\udda4"}, {"id": 1439598977335300097, "verified": false, "tweet_text": "@GabygonzaAr Que bueno eso Gaby, por aqu\u00ed pas\u00f3 la segunda dosis de la vacuna m\u00e1s fuerte que la primera.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GabygonzaAr"], "country": "MEXICO", "text_es": "Que bueno eso Gaby, por aqu\u00ed pas\u00f3 la segunda dosis de la vacuna m\u00e1s fuerte que la primera."}, {"id": 1439598936331886595, "verified": false, "tweet_text": "@elmundoes 10 veces m\u00e1s? Quiere decir que la segunda dosis del experimento solo protege al 10% o al 0,1%", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["elmundoes"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "veces m\u00e1s? Quiere decir que la segunda dosis del experimento solo protege al % o al %"}, {"id": 1439598929025245184, "verified": false, "tweet_text": "@patty21_rincon @shiryu1983 @andrearoae En que te afecta que alguien no se vacune si t\u00fa ya te vacunaste. Osea para que, la primera la segunda y depronto la tercera y cuarta dosis de la \"vacuna experimental\". Los que No creemos este cuento respetamos los que lo creen es cuesti\u00f3n de libertades.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["patty21_rincon", "shiryu1983", "andrearoae"], "tweet_emoticons": ["xp"], "country": "MEXICO", "text_es": "En que te afecta que alguien no se vacune si t\u00fa ya te vacunaste. Osea para que, la primera la segunda y depronto la tercera y cuarta dosis de la \"vacuna experimental\". Los que No creemos este cuento respetamos los que lo creen es cuesti\u00f3n de libertades."}, {"id": 1439598920296972289, "verified": false, "tweet_text": "La segunda dosis fue peor que la primera", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "La segunda dosis fue peor que la primera"}, {"id": 1439598846087213064, "verified": false, "tweet_text": "@delfinagomeza HABER YA QUE ESTA DANDO INFORMACI\u00d3N FALSA ESPERO QUE AQUI DE UNA BUENA RESPUESTA PARA CUANDO ES LA SEGUNDA DOSIS PARA LOS MAESTROS PORQUE POR ESO HAY TANTOS CONTAGIOS EN EL REGRESO A CLASES Y LUEGO CON ESO QUE LAS DIRECTORAS NO SABEN QUE HACER HASTA QUELAINSPECTORADIGAQUESEHACE", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["delfinagomeza"], "country": "MEXICO", "text_es": "HABER YA QUE ESTA DANDO INFORMACI\u00d3N FALSA ESPERO QUE AQUI DE UNA BUENA RESPUESTA PARA CUANDO ES LA SEGUNDA DOSIS PARA LOS MAESTROS PORQUE POR ESO HAY TANTOS CONTAGIOS EN EL REGRESO A CLASES Y LUEGO CON ESO QUE LAS DIRECTORAS NO SABEN QUE HACER HASTA QUELAINSPECTORADIGAQUESEHACE"}, {"id": 1439598821730922498, "verified": false, "tweet_text": "@rous_vegan Si, unos cuantos, sobre todo la segunda dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["rous_vegan"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si, unos cuantos, sobre todo la segunda dosis."}, {"id": 1439598789581545473, "verified": false, "tweet_text": "@000Mich @LaRomaDF @AlcCuauhtemocMx @Claudiashein @SSalud_mx @RomaSur1 \u00bfDe d\u00f3nde sacas esos lineamientos? Siempre avisan s\u00e1bado o domingo y empiezan a vacunar lunes o martes. No han aplicado tarde ninguna segunda dosis.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["000Mich", "LaRomaDF", "AlcCuauhtemocMx", "Claudiashein", "SSalud_mx", "RomaSur1"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfDe d\u00f3nde sacas esos lineamientos? Siempre avisan s\u00e1bado o domingo y empiezan a vacunar lunes o martes. No han aplicado tarde ninguna segunda dosis."}, {"id": 1439598589962035201, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Para el rezago del d\u00eda de hoy, puede ir mi pap\u00e1? Si le falta la segunda dosis?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para el rezago del d\u00eda de hoy, puede ir mi pap\u00e1? Si le falta la segunda dosis?"}, {"id": 1439598513369882632, "verified": false, "tweet_text": "Estoy esperando que me llamen para colocarme la segunda dosis de la vacuna. \nNadie sabe leer m\u00ed apellido. \nMaria es el nombre m\u00e1s com\u00fan de la historia. \nEl vacunatorio me recuerda al Saime.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Estoy esperando que me llamen para colocarme la segunda dosis de la vacuna. Nadie sabe leer m\u00ed apellido. Maria es el nombre m\u00e1s com\u00fan de la historia. El vacunatorio me recuerda al Saime."}, {"id": 1439598301091962884, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis = Prreo askeroso", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z"}, {"id": 1439598295463206917, "verified": false, "tweet_text": "En mis tiempos el pepsicenter era para conciertos\u2026 ahora es para vacunas \ud83d\ude11. Ya segunda dosis, perros. Vengan las org\u00edas y los besos de 3. https://t.co/8SKixgqwO3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude11"], "country": "MEXICO", "text_es": "En mis tiempos el pepsicenter era para conciertos\u2026 ahora es para vacunas \ud83d\ude11. Ya segunda dosis, perros. Vengan las org\u00edas y los besos de ."}, {"id": 1439598247778062336, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein Para cuando les corresponde la segunda dosis de 30 a 39 a\u00f1os en Iztapalapa?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Para cuando les corresponde la segunda dosis de a a\u00f1os en Iztapalapa?"}, {"id": 1439598178551177217, "verified": false, "tweet_text": "@Claudiashein Y LOS MAESTROS PARA CUANDO ES LA SEGUNDA DOSIS O ESOS YA VALIERON MADRE PARA SU PINCHE FORMA DE PENSAR", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Claudiashein"], "country": "MEXICO", "text_es": "Y LOS MAESTROS PARA CUANDO ES LA SEGUNDA DOSIS O ESOS YA VALIERON MADRE PARA SU PINCHE FORMA DE PENSAR"}, {"id": 1439598169638199301, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Hay mucho chavo de 18 a 29 que quiere vacunarse el d\u00eda de hoy en @TuAlcaldiaGAM  en Jaime torres bodet y que si los dejan vacunarse hoy muchos de 30 a 39 no alcanzar\u00e1n su segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["GobCDMX", "TuAlcaldiaGAM"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hay mucho chavo de a que quiere vacunarse el d\u00eda de hoy en en Jaime torres bodet y que si los dejan vacunarse hoy muchos de a no alcanzar\u00e1n su segunda dosis"}, {"id": 1439597935361150976, "verified": false, "tweet_text": "@GobCDMX Odio que se quejen de que su segunda dosis para cuando, weeey yo no tengo ni u\u00f1a dosis \ud83e\udd21\ud83d\ude44#coyoacan", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "hashtags": ["coyoacan"], "mentions": ["GobCDMX"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21", "\ud83d\ude44"], "country": "MEXICO", "text_es": "Odio que se quejen de que su segunda dosis para cuando, weeey yo no tengo ni u\u00f1a dosis \ud83e\udd21\ud83d\ude44"}, {"id": 1439597928776097799, "verified": false, "tweet_text": "Si alguien se da astrazeneca segunda dosis hoy en caba me avisan en qu\u00e9 centro la est\u00e1n dando?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Si alguien se da astrazeneca segunda dosis hoy en caba me avisan en qu\u00e9 centro la est\u00e1n dando?"}, {"id": 1439597920463036420, "verified": false, "tweet_text": "Ya  segunda dosis y con la de gala! @Chivas @apodaca https://t.co/agEJ3a0ujI", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["Chivas", "Apodaca"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya segunda dosis y con la de gala!"}, {"id": 1439597749662584837, "verified": false, "tweet_text": "\u00bfD\u00f3nde estar\u00e1n poniendo la segunda dosis de Pipifizer?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "\u00bfD\u00f3nde estar\u00e1n poniendo la segunda dosis de Pipifizer?"}, {"id": 1439597726635859973, "verified": false, "tweet_text": "me han dao la segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "me han dao la segunda dosis"}, {"id": 1439597707191013378, "verified": false, "tweet_text": "Ya pasaron 2 d\u00edas post segunda dosis de la espuni y puedo decir que no me peg\u00f3", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Ya pasaron d\u00edas post segunda dosis de la espuni y puedo decir que no me peg\u00f3"}, {"id": 1439597686408327173, "verified": false, "tweet_text": "Domingo de tratar de sobrevivir a la segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "country": "MEXICO", "text_es": "Domingo de tratar de sobrevivir a la segunda dosis"}, {"id": 1439597660244164610, "verified": false, "tweet_text": "Si me tocaba la segunda dosis el 13 pero ten\u00eda covid cu\u00e1nto tengo que esperar para la se fue NDA dosis  V\u00eda @VictorArce17", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T15:00:00Z", "mentions": ["VictorArce17"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si me tocaba la segunda dosis el pero ten\u00eda covid cu\u00e1nto tengo que esperar para la se fue NDA dosis V\u00eda"}, {"id": 1439597629042737152, "verified": false, "tweet_text": "@SaludCali d\u00f3nde puedo irme a vacunar para la segunda dosis de AstraZeneca?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["SaludCali"], "country": "MEXICO", "text_es": "d\u00f3nde puedo irme a vacunar para la segunda dosis de AstraZeneca?"}, {"id": 1439597509752590336, "verified": false, "tweet_text": "escuchando un temazo xq ya me pusieron la segunda dosis \ud83e\udd73\nhttps://t.co/J1QfMUCZIC", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_urls": ["https://t.co/J1QfMUCZIC"], "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd73"], "country": "MEXICO", "text_es": "escuchando un temazo xq ya me pusieron la segunda dosis \ud83e\udd73"}, {"id": 1439597469336231939, "verified": false, "tweet_text": "@nayldanaa ya es la segunda dosis no?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["nayldanaa"], "country": "MEXICO", "text_es": "ya es la segunda dosis no?"}, {"id": 1439597339166052355, "verified": false, "tweet_text": "Segunda dosis \u270c\ufe0f", "tweet_lang": "pt", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u270c\ufe0f"]}, {"id": 1439597277648093188, "verified": false, "tweet_text": "@alfredodelmazo Hasta cuando va a llegar la vacuna a Santiago tianguistenco, Almoloya del rio ,santa cruz atizapan ,en otros lados ya van con la segunda dosis de 19 a30 a\u00f1os y nosotros seguimos esperando a q llegue", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["alfredodelmazo"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hasta cuando va a llegar la vacuna a Santiago tianguistenco, Almoloya del rio ,santa cruz atizapan ,en otros lados ya van con la segunda dosis de a30 a\u00f1os y nosotros seguimos esperando a q llegue"}, {"id": 1439597267523100677, "verified": false, "tweet_text": "@Steppenwolf_528 Mi primera dosis fue el 14 de julio y la segunda dosis fue ayer, 18 de septiembre. As\u00ed que igual depende de tu ciudad que tan larga te la hacen, mejor no desesperar, llegan de un d\u00eda a otro.", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Steppenwolf_528"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi primera dosis fue el de julio y la segunda dosis fue ayer, de septiembre. As\u00ed que igual depende de tu ciudad que tan larga te la hacen, mejor no desesperar, llegan de un d\u00eda a otro."}, {"id": 1439597231506591746, "verified": false, "tweet_text": "@SSaludCdMx Una pregunta... Cuando ser\u00e1 la segunda dosis de la vacunaci\u00f3n de 30 a 39 en Iztapalapa?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["SSaludCdMx"], "country": "MEXICO", "text_es": "Una pregunta... Cuando ser\u00e1 la segunda dosis de la vacunaci\u00f3n de a en Iztapalapa?"}, {"id": 1439597213617999883, "verified": false, "tweet_text": "@daniela_a16 Todo se hace en China, inclusive tu iPhone que es el celu Top. Ponte tu segunda dosis y ya el otro a\u00f1o tu misma escoges tu marca en el laboratorio de preferencia. A 300 Lucas eso s\u00ed xD", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["daniela_a16"], "tweet_emoticons": ["xD"], "country": "MEXICO", "text_es": "Todo se hace en China, inclusive tu iPhone que es el celu Top. Ponte tu segunda dosis y ya el otro a\u00f1o tu misma escoges tu marca en el laboratorio de preferencia. A Lucas eso s\u00ed xD"}, {"id": 1439597140548915203, "verified": false, "tweet_text": "Mi preocupaci\u00f3n de domingo al mediod\u00eda: \u00bfCu\u00e1nto tiempo despues de vacunarte con la segunda dosis se te actualiza el certificado de vacunaci\u00f3n de Mi Argentina? \ud83e\udd14", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd14"], "country": "MEXICO", "text_es": "Mi preocupaci\u00f3n de domingo al mediod\u00eda: \u00bfCu\u00e1nto tiempo despues de vacunarte con la segunda dosis se te actualiza el certificado de vacunaci\u00f3n de Mi Argentina? \ud83e\udd14"}, {"id": 1439597070625685513, "verified": false, "tweet_text": "Si me tocaba la segunda dosis el 13 pero ten\u00eda covid cu\u00e1nto tengo que esperar para la se fue NDA dosis #Preguntica", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Preguntica"], "country": "MEXICO", "text_es": "Si me tocaba la segunda dosis el pero ten\u00eda covid cu\u00e1nto tengo que esperar para la se fue NDA dosis"}, {"id": 1439596873191497731, "verified": false, "tweet_text": "@Jesus_Madrid93 Ya d\u00e9jenlo al gonca, parece que le choc\u00f3 la segunda dosis", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Jesus_Madrid93"], "country": "MEXICO", "text_es": "Ya d\u00e9jenlo al gonca, parece que le choc\u00f3 la segunda dosis"}, {"id": 1439596852026953731, "verified": false, "tweet_text": "#Bolivia | COVID-19: Suman 3.346.502 inmunizados con la primera dosis y 3.042.201 con la segunda\nLea la nota aqu\u00ed: https://t.co/bVICVMT4Ay https://t.co/LBvcgnQEC0", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["Bolivia"], "tweet_urls": ["https://t.co/bVICVMT4Ay"], "country": "MEXICO", "text_es": "| COVID-19: Suman inmunizados con la primera dosis y con la segunda Lea la nota aqu\u00ed:"}, {"id": 1439596763883745292, "verified": false, "tweet_text": "@paulinor76 Paulino se normaliz\u00f3 la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de Spunik o est\u00e1n dando dosis con otras vacunas ?", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["paulinor76"], "country": "MEXICO", "text_es": "Paulino se normaliz\u00f3 la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis de Spunik o est\u00e1n dando dosis con otras vacunas ?"}, {"id": 1439596699098365959, "verified": false, "tweet_text": "@TolucaGob Hola buenas tardes mi pregunta es en toluca ya van con la segunda dosis de 19  a 30 a\u00f1os y aqui en Santiago tianguistenco, Almoloya del rio, no an venido hasta cuando vendran \u00f1as vacunas o si no va a llegar creo q deven sar un comunicado para q la gente vaya hasta toluca", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["TolucaGob"], "country": "MEXICO", "text_es": "Hola buenas tardes mi pregunta es en toluca ya van con la segunda dosis de a a\u00f1os y aqui en Santiago tianguistenco, Almoloya del rio, no an venido hasta cuando vendran \u00f1as vacunas o si no va a llegar creo q deven sar un comunicado para q la gente vaya hasta toluca"}, {"id": 1439596686381301764, "verified": false, "tweet_text": "Yo pens\u00e9 que la segunda dosis no me har\u00eda ni cosquillas y de nuevo me dio fiebre en la noche \ud83e\udd21", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\ud83e\udd21"], "country": "MEXICO", "text_es": "Yo pens\u00e9 que la segunda dosis no me har\u00eda ni cosquillas y de nuevo me dio fiebre en la noche \ud83e\udd21"}, {"id": 1439596641183535118, "verified": false, "tweet_text": "Anoche volaba de fiebre por la segunda dosis y ah\u00ed estaba \u00e9l, no pegando un ojo en toda la noche para ver si estaba bien \u2665\ufe0f\ud83e\udd70", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "tweet_emoticons": ["\u2665\ufe0f", "\ud83e\udd70"], "country": "MEXICO", "text_es": "Anoche volaba de fiebre por la segunda dosis y ah\u00ed estaba \u00e9l, no pegando un ojo en toda la noche para ver si estaba bien \u2665\ufe0f\ud83e\udd70"}, {"id": 1439596354108538883, "verified": true, "tweet_text": "\u26a0\ud83d\udc89 Este #domingo reinicia aplicaci\u00f3n de segunda dosis de #Astrazeneca contra Covid-19  en el estado de Zacatecas. Vacunar\u00e1n a personas de 40-49 en: Loreto, Sombrerete, Susticac\u00e1n, El Salvador, Mazapil, Melchor Ocampo y Villa de Cos.\u26a0\ud83d\udc89 \nhttps://t.co/3eMmNZNwOm", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["domingo", "Astrazeneca"], "tweet_urls": ["https://t.co/3eMmNZNwOm"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\udc89", "\u26a0"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u26a0\ud83d\udc89 Este reinicia aplicaci\u00f3n de segunda dosis de contra Covid-19 en el estado de Zacatecas. Vacunar\u00e1n a personas de -49 en: Loreto, Sombrerete, Susticac\u00e1n, El Salvador, Mazapil, Melchor Ocampo y Villa de Cos.\u26a0\ud83d\udc89"}, {"id": 1439596143835557893, "verified": true, "tweet_text": "\u00a1SEPA! Tras d\u00edas de protestas y caos publican un cronograma para aplicar segunda dosis de vacuna rusa en el Victorino Santaella #19Sep #Venezuela  https://t.co/RLOWeua4co", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "hashtags": ["19Sep", "Venezuela"], "tweet_urls": ["https://t.co/RLOWeua4co"], "country": "MEXICO", "text_es": "\u00a1SEPA! Tras d\u00edas de protestas y caos publican un cronograma para aplicar segunda dosis de vacuna rusa en el Victorino Santaella"}, {"id": 1439596093029896192, "verified": false, "tweet_text": "Bueno, segunda dosis atroden \ud83d\ude2d\u2764\ufe0f gracias enano comunista @Kicillofok", "tweet_lang": "es", "tweet_date": "2021-09-19T14:00:00Z", "mentions": ["Kicillofok"], "tweet_emoticons": ["\ud83d\ude2d", "\u2764\ufe0f"], "country": "MEXICO", "text_es": "Bueno, segunda dosis atroden \ud83d\ude2d\u2764\ufe0f gracias enano comunista"}]